<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 06 Aug 2024 15:46:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议作为换囚人质的交易，并呼吁哈马斯接受这个新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争和开始第二天的时机了。”拥有面对本年度的选举压力以制止位于加沙的冲突正在进行&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;评选期间&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;，目前出现了争议，冲突已经进行了8个月的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为埃及、卡塔尔等国调解，旨在制定以色列与加沙地区的哈马斯激进派别停火协议的谈判，一再遇阻，双方都将缺乏进展的责任归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;n最近几周以色列对雷法赫的深入，以及国内外对纳坦雅胡政府针对了在加沙的死伤者以及持续囚禁人质的压力加大之后，这些建议的提议出现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳坦雅胡的办公室在周五宣布，以色列已经授权谈判者对加沙州的停火协议提出建议，在乔·拜登揭露了停火计划后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天之前，共和党和现任总统乔·拜登的挑战者唐纳德·特朗普被判34项重罪有罪，这凸显了两个候选人之间的尖锐对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的提议是由三个阶段组成的全新计划，与之前的提议不同，停火将会在各方通过所有三个阶段的过程中继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这第一个阶段，为时六周的停火开始，以色列军方将从加沙发回至境内，与人质进行交易，尤其是老人与女性，他们希望为数百名巴勒斯坦囚犯，同时巴勒斯坦民间人士会重新回到加沙发回，其中包括北部的加沙发回，每天会有600辆货车运粮加沙发回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段中，哈马斯与以色列将会商讨维护持续和平的条约。 “停火将会继续直到谈判结束为止，”总统表示，这是目前的一项新动态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个阶段将会包括一项大型重建计划对于加沙发回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议已经被卡塔尔转达给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家领导人呼吁以色列国内那些希望无休止战争的人们改变他们的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列国内有许多人不会认同这个计划，他们也会支持战争持续下去，甚至政府联盟内的一部分人也是如此，他们明确表示，他们想要占领加沙发回，他们想要继续战斗多年，而人质不在他们的心中优先级。然而，我恳求以色列的领导者们坚定支持这项协议，尽管可能面临的压力，但没有什么是可以失去的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为美国唯一前往冲突战地时的总统谁曾亲自派遣军队去协助以色列，特朗普这次在伊朗袭击时，在联合会议中发表了攻击的言论。&lt;span&gt;他说：“我们不能失去这一刻的机会。”&lt;/span&gt;“这对所有人都有重要的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者团，以色列之所以有能力提出这一新的提议，是因为你数周来已在前线取得了显著进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在有一条结束危机的道路，在考虑了这份经验的长篇详细的协议报告后，整个谈判团体可以对最终放弃战争打下的坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我提出来的具体计划中，每个阶段都会持续42日，高级官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登在周五的发言是挽回国的战损成绩震撼的演讲。有关于这一提议已有国家能够允许国家级媒体直播演讲的禁毒情报汇总，并予以警告将在后续的冲突中可不再得到美国支持。以色列限制在本年度的新闻播放有利于美国制裁的相关情况表明。在周四，哈马斯说他们已经向任何想要对以色列实施?&gt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议比以往的提议有更高的成功率，这是历史公共事务与教授在德克萨斯大学圣安德鲁历史助理教授杰瑞米·苏里 (Jeremi Suri) 所说的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大的损害。哈马斯有能力发动任何可以对以色列造成成功的袭击或者军事帮助的可能性极低，然而显然高于之前的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步地，全球对此事件的舆论转变是“负面的”，这是苏里所说的，这取决于美国对以色列的影响力，以及整个截肢行动所带来的国际关注。当美国总统真正全面支持可持续性的结束决定时，他可以建造实现这个任务的重要推力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候在本年度提出过的另一议提议强调了从加沙发回的人质中病态、老年人和受伤者得到有效救助换取为期六周的停火，以便通过获得更多援助并传递到内吞地区。&lt;/h2&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此篇报道中第十七段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五的特朗普大厦内部一面向照相机的摄像头投去锐利的眼神，一面传达了一个对于其法律与政治斗争都很适宜的讯息：他已准备好了挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约法庭裁决特朗普因伪造文件以遮掩对色情明星的封口费用而成立34项相关指控之后的次日，这位共和党总统候选人列举了其众多对立面与痛楚，发泄性地展开了一段冗长不羁的演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主审他一案的法官胡安·梅尔尚形容为“畸形的”与“恶魔一般的”。他对民主党候选人乔·拜登使用了“美国有史以来最糟糕的总统”的表述，他的对手在11月5日的选举中是他。他猛烈抨击了为其法庭作证、指证他的证人、支持弹劾他的国会成员，以及他所称的非法入境的外国人在共和党的竞选集会中同时回荡着其标语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者为其竞选捐助，将其面临的挑战表述为远超于他一人所及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们正在为美国奋战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在更多带有幽默成分的其他竞选演说中，这次的演说主要弥漫着沮丧情绪。特朗普在新闻发布会中只携带了一页薄薄的注释。会议结束时，他无故地谢绝了提问，迅速偕同其子埃里克·特朗普从讲台旁撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向摄像机外、通过筹资呼吁与社交媒体，前总统党羽也抨击法律体制以及敢于质疑特朗普犯有罪行之人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两名主要候选人皆将其对手描绘为对国家的威胁的选战背景下，拜登团队将其投票视为新的意义，表明特朗普不符合总统职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目击到了一个错乱、无奈也已败退的特朗普在自言自语他的个人抱怨，并谎言灌输美国法律体制的形象，留待观看者得出结论：这个家伙绝对无法成为美国的总统。”美国拜登竞选活动的通讯主任迈克尔·特纳在声明中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约宣判后，支持特朗普的一众人士在周四的捐款记录中总计捐赠了3480万美元，该团队表示。对于共和党的数字平台WinRed而言，这创造了单日最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总计筹资额度不及拜登的情况下，其竞选团队试图保持与对手进退同步，发送一股猛烈的筹款短信触动支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会之后的另一条信息轰然而起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员与组织皆同步聚焦前总统，argul　断案存在瑕疵，指控不可能被提出，曼哈顿的陪审团被污染，且裁判者存在偏见——地方官员否认了此类主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些谴责不足或不超过适当强度的共和党同仁，特朗普党羽和竞选辅佐人员展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯・拉西维塔对一家国家级共和党与青年群体在社交媒体平台X上所表示的言论表示了讥讽：法院判决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将此条记录转发并公开评论道，“个人意见就如同肛门，每个人皆有。”他还展开攻击康纳蒙特罗马德前共和党州长、现竞选国会席位的管理者拉里·霍根，其先前在本案判决之前警告美国人勿在政治博弈中添油加火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选结束了。”他在X上做出了回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在现("..)观受到了特朗普定罪的影响，多位在关键战场州宾夕法尼亚州与佐治亚州的共和党选民表示，如果 Trump 未能相应改善执政，会考虑在11月时挪用对他所持的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类脱离必然导致特朗普在与拜登的重战中受到损害，尤其他在多个摇摆州相对微小的领先趋势，但受访的大多数共和党人都如同特朗普一般，将此审判描述为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这纯粹的政治阴谋以损害他、尽可能地使他远离竞选舞台为目标。”来自佐治亚州迈阿密特的62岁的退休警探斯科特·克莱顿如是说。
“如果他们能做到这点，能做到任何一个，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月纽约市。美国通讯社/布莱恩德米德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国共和党总统参选人、前美国总统唐纳德·特朗普于5月31日、纽约市对其伪造商业记录藏匿2016年支付色情女星当时的重要举措——即对下一个决定是否过来相近将的藐视法庭提出指控的一起刑事审判结果作出回应。美国通讯社/布莱恩德米德/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽了一些限制，允许乌克兰在其与俄罗斯交界处使用美国武器，这是美国深度介入这场持续两年的冲突的微妙步骤，据专家称，这可能有助于削弱俄罗斯对哈尔科夫的跨界进攻。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;自俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰以其提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。美国担心一场大规模的乌克兰攻击可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;这一规定与其他美国禁止向基辅提供高端武器的禁止规则巧妙地相结合，这些规定也已瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，上周生效的最新决定仅针对哈尔科夫地区的战斗进行了具体设计。美国官员称，此举允许基辅使用美国提供的武器对从邻国边境向其发动攻击或准备攻击的俄罗斯军队予以反击。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;专家称，这给了前线乌克兰士兵合法越过边境对俄罗斯军队使用美军提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器配备有导向式多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器开火的绿灯。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;“这能够稳定前线，并可能创造条件迫使俄军从前沿地区撤退，”乌克兰国家战略研究所研究员、基辅官方智囊团成员米克洛斯·比利耶斯科夫（Mykola Bielieskov）说道。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅从关键的东部顿巴斯地区战场抽调军队的需求。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利位置，需要重新考虑其针对哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;拜登的决定过程追溯到数周前。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;据一位美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全总监雅各布·索利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C·Q·布朗进行的安全视频会议上提出了在其哈尔科夫地区交界处使用美国武器的请求。索利文、奥斯汀和布朗制定了一份放松限制的建议，索利文于5月15日向拜登汇报。美国官员称，拜登同意乌克兰应能够针对俄罗斯攻击其地区的部队进行反击，美国政府在此决定后一直在落实。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁其合作伙伴采取此步措施，但当时致辞仅表示：“迄今为止，尚未有积极成果。”&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;高级研究员在“欧亚”计划中的外交政策研究学院的罗伯特·李（Rob Lee）说，通过利用拜登禁止在俄罗斯领土内攻击的规定，俄罗斯已得以在哈尔科夫地区安全地从边界那里发起攻击。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界只有19英里（30公里）远。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;“俄罗斯有可能将大炮留在边界对面，维持防空、电子战，以及指令和控制基础设施，”李表示，“这也许能提供一种某种程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;然而，李和其他专家指出，此决定本身终究可能不会迅速改变前线的势力平衡。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;“我认为（此决定）并不会大幅改变前线的动向，但如果能，它将使俄罗斯继续这种跨界行动变得更加困难，”李表示。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;英格兰称，俄罗斯缺乏足够的部队，无法对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;“俄罗斯在东北方没有足够的作战能力来真正威胁哈尔科夫的安危，”他说道，“要执行此任务，俄罗斯将需要在东部的战场削减其部队数目。”&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京之前曾警告北约国家不要允许乌克兰将其武器系统瞄准俄罗斯领土，并再次在星期二提起了发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎已经准备好在未来几周和几个月内寻求以更多方式利用美国的武器在俄罗斯领土上作战，尤其是在经过艰难的一年后，俄罗斯重新在战场上取得主动权的情况下。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;在华盛顿宣布其政策变化的不到一天后，据卫报报纸报道，泽连斯基星期五表示，他呼吁美国批准对其进行打击位于俄境内部深处的目标。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;前五角大楼官员，现任位于华盛顿的战略国际研究学会智囊团成员马克·坎辛（Mark Cancian）表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;“这并不是一个激进的改革，但这是一个步骤，”坎辛说道，“乌克兰人及政府官员将会请求下一步：攻击更为广泛的目标——或许是指那些不在威胁哈 kernels 的地区，但位于俄罗斯其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格星期五的演讲中没有明确说明美国政府是否可以将政策扩大到允许对俄罗斯其他地区进行攻击，但他也没有排除此可能性。&lt;/p&gt;
    
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续按照需要适应并调整策略，”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹打击后的顿巴斯地区” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;瓦伦季因·奥日伦科（Valentyn Ogirenko）/路透社/《顿巴斯地区受损的儿童和青年体育骑术学校》2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区——俄罗斯对乌克兰的进攻，村&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美國油礦鉆井人堅持遵守其控制升級挹注產出費用的承諾，因此預計全球最大原油供應國於2024年的產出增長速度將放緩，這可能會減低歐佩克＋成員國在本周末需要進一步削減供應的壓力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美國持續 decade-long 在全球非歐佩克產油國產出增長中率領風騷，主要由於油砂革命以及技術和效能突破所帶來的產量提升，大大推動了產量翻巋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美國原油產量大出預期，增產逾百萬桶每天，達至12.93百萬桶每天，遠超越美國政府年初預測的40萬桶每天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;歐佩克(OPEC)及其盟國組成的OPEC+合作組織去年部分期間深化了其供應削減政策，以抵銷美國和其他非歐佩克產油國產出的上漲。OPEC+總削減供應量為5860萬桶每天，相等于約全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情源透露，OPEC+正在策劃一個&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/" title="阅读原文"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;根據此事，這樣的協議可能让OPEC+在2025年將部分削減額度進一步延長。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當OPEC+在週末會議上考慮供應政策時，美國產量增加繼續推升非OPEC+產量的增長，但這將比2023年要小很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方最新預測為今年美國原油供應量僅可增長約27萬桶每天。這與OPEC本身的400,000桶每天預測及預期相接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;國際能源署(IEA)則預計今年全球原油產出增速可達64萬桶每天，顯示需要覓'.$ 此該署顯示預期有較高增長率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC預期全球需求增長2,200萬桶每天應可遠超過除OPEC+以外的石油生產國產出量900萬桶每天，意味著OPEC+原油需求应在2023年基礎上再加約1百萬桶每天，這是OPEC在5月月報中展示的數據。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA則預計今年全球需求增長為110萬桶每天，相近OPEC預測的非OPEC供應需求變化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年來底，美國原油產量變化不大，四月份約為13百萬桶每天毎日，相比去年底的13.26百萬桶每天略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;業內高級及分析人士表示， campaña(low) 美国产油商在油價徘徊于每桶80美元之际，不太可能如2023年般以驚人的升幅超越預期。
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;&lt;q&gt;"顾客始终坚持着极度謹慎且自律的策略，" Contract Driller Scandrill 監督官 Paul Mosvold 说。&lt;/q&gt;&lt;/sup&gt;

&lt;p&gt;“令人驚讶的是，鑽井數量並未更進一步上升，符合當前價格水平。”
&lt;p&gt;公司將維持資本開支持平，並延遲對其鑽井設備的升級，以最大限度地與產油減少相一致。預計今年年底有12口鑽井運作著，並在下一年重整部署更多的設備。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前的美国钻井數量为496個，相比去年同期下滑了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师和IET在OPEC经营視圖定下今年全球产油量能否增长1百萬桶每天 。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期该产业遭受重重瓦解，但我们預計当前油價以及持續改良钻井与完成的效率將继续支撐美国总体産油量稳定的增长。”Texas Standard Oil主席 Timothy  Roberson説。

&lt;p&gt;今年来自国际市场的油服公司如SLB(NYSE: SLB)正在寻求比北美更多的业务増长。首季度其國際偵得分 Concepts增长了18%，而北美的増长约6%，部分原因是衝廈。

&lt;p&gt;最近幾年策略改變，重视资本自律，代替激进经济增长，給石油诸服公司帶來了不宁的時期。彼去個10年代在儀区获冋最初的高昂開支对產量加速至至关重要后，投资者对于優油{ UNIQUE ORPHAN }扶持的元數市场≤づip&gt;加大了压力。-{MOM.loadData("r"}   ⁠ualiosto主流公司已多年限制其增长投资至最始卽泊&lt;{-", supplyingàNothingMuch &lt;&gt; None/&lt;/remena&lt;/ regulations.

&lt;p&gt;最近兩位年份的意外产出增聘，難能可貴得部分来自个人证商。一些受益于合并浪潮而提高产出效率，如延市井深度并以更大的产量挖掘更長周期的頁岩层。

&lt;p&gt;“預計儘管经历过一波整合，但經 beasts代合作与供應合作將支持渐进的備移同增长，從在钻探的完成效率的持续改善。”UBS銀行分析师Giovanni Staunovo。 
    
SVG顯示

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg)

&lt;p&gt;。题佐有“RefotoSS/圖片// OpenSSL提额头2018年美国德克薩斯州溫克附近页岩盆地 우리가사진 있음.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲民族运动(ANC)党遭遇其自解除种族隔离制度以来最惨重的选举失败后，政治地位严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举汇总了大约71%的投票站结果表明ANC的得票率低于42%，较其在2019年的上一次选举中获得的57.5%大幅下降，并且三十年来首次丧失了执政地位的绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举打击意味着前纳尔逊·曼德拉领导的解放运动将不得不与其他较小的政治党派协商组成联合政府，或寻求其他形式的同盟来治理国家。这可能要求ANC做出政策妥协，甚至让出内阁关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖，后来的商人拉马福萨很可能会遭到反对党的要求辞职的声音，其党内长期以来的分裂也让批评者纷纷要求其下台，但从事实公众组织的高级官员却是力挺他留任。分析者则指出，目前并无明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有集纳民众规则所能统一的候选人来接替拉马福萨，”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一份民意调查结果显示，拉马福萨在此次主要政治人物中拥有最高的民众支持率，但ANC内部分裂的党派之争令他鼓起反对其的任何企图变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对其所属的ANC投票结果作出评论。其发言人表示，他将在周日发表声明，在那时将公布最终的初步断言结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的调查发现，拉马福萨在一场发现其可能涉及在其猎鹿农场中藏匿大量现金的丑闻中被指控有过不当行为的报道中可能有不当行为。他对此否认有错误，将这种贿选称为“农场门”，并成功在同一年再次当选ANC领导层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC面临过的最具挑战性的考验之一，取因于民众对于包括高失业率、犯罪活动以及停电情况等问题的强烈愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，当时承诺扫除其党内的腐败丑闻以及提振萎靡不振的经济状况。这之前数年，其前任，被公众认定为激进党派的最大破坏者的雅各布·祖玛在其治下的九年间导致了ANC党的垮台以及经济疲软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自他成为国家领导人以来，2018初期令人心情激动的一段时间很快消失。六年半以来，经济停滞不前，ANC高层官员笼罩于各种腐败的疑云之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选票流失被认为是打击拉马福萨及其ANC党的决定性一击，这一局面由他的宿敌祖玛主导发起的，其新党以出乎预期的combat表现力夺入ANC选区特别是在祖玛老家夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）的大量选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛成功地向拉马福萨和ANC取得的胜利发动堡垒进攻，他知道他们在KZN这边非常脆弱，”政治分析师拉尔夫·马赫盖表示，“这预示着拉马福萨的项目有了明确的终点……你输不起选举，仍然期待一切如常发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨一直被批评对关键的改革措施旁若无人，以避免引发其党内的分歧，而这与他在1980年代以工会领袖身份所展现的高度决断性相比形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而其支持者却高度赞扬他的团队合作精神以及他在推进南非代表全球全方位发展化运动的failure之中所贡献的角色——简称：“发展南北方”集团，代表的是低收入与中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情爆发期间，拉马福萨在全球范围内被称为一道的核心性声音之一，致力于推动公平疫苗分配等所有与公共健康疫情周旋的事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近期的南非国旗则向国际法院提起指控，该法院判决本月以色列必须停止在加沙城拉法的军事行动，而以色列方面则极力否认以色列所面临的相关指控，坚定不移地推进其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选前拉票阶段，拉马福萨努力强调了ANC过去三十年的成就。批评家则指出，拉马福萨在解决南非最重要难题时提供的新解决方案几乎没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举的最后竞赛集会上，他在数万名聚集在索维托足球场的拥护者面前许诺“会做得更好”。当时集会刚刚开始不久，人们就已陆续离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年5月29日，南非约翰内斯堡索维托，南非总统西里尔·拉马福萨在投票站投下了自己的一票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，约翰内斯堡·索维托，南非，RF PUB/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大有史以来臭名昭著的多起谋杀案凶手罗伯特·派克顿在本月早些时候因在一所监管最严的监狱内遭囚犯袭击后，于周五去世，年事已高，享年74岁，官方监狱部门透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这桩加拿大有名的劫难性杀人罪案的主角派克顿，于2007年被判定为杀害吸毒者与妓女，并在不列颠哥伦比亚省的大西那太平洋郡的自家养猪场对他们进行残忍肢解。他于其中六名部分遗骸被发现在其位于温哥华周边的杂乱资产上的时候被判入狱终身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对另外20项谋杀指控在判决后由政府检方放弃。加拿大矫正局指派克顿是在5月19日在魁北克监狱遭袭击后不幸死亡的。受袭之后，他被运送至医院进行救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚乃至整体国家的社区造成了毁灭性影响。”官方宣传文稿中这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在派克顿于2002年初被捕前的十多年来，数百名女性曾出现在温哥华贫瘠、毒品泛滥的东区街头后消失无踪。其中，遗体碎片或DNA被发现在派克顿在维多利亚市中心以东25公里的地方的养猪场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一次，彼时的《温哥华太阳报》报道说，在2016年，一本据说由派克顿撰写的书籍，在出现在销售网站亚马逊上几小时内即已被撤下。该连续杀人犯在书中称自己无罪，并指控警方设下圈套，将他误判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该书籍的出版商自行要求将其下架，并向受害者家属公开道歉。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视影像是罗伯特·威廉·派克顿，其庭讯于新温斯顿·贝格开始时的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉·派克顿的古老未日期电视影像是在其皮奎特港家中时的他。REUTERS/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾1800亿美元的加密货币已流入一种具有创新性的平台，该平台以锁定代币的投资者提供奖励，构成了一种复杂计划，分析人员指出，此种方案对用户以及加密货币市场均构成了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以所谓“再质押”热涨为首，加密货币市场的风险增多迹象不减。价格的回弹与交易者对收益的追寻推动了市场的活跃度。其中，比特币作为最大的加密货币，目前接近历史最高水平。以太坊，第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押的热潮的核心依然是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。这家企业在2月份从美国风险资本公司安德森·霍洛维茨的投资部门筹集了1亿美元，其平台吸引了共计1880亿美元的加密货币，比六个月前的不足400亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创建了再质押来扩展一项长期存在的加密货币实践——质押。其创始人斯里拉姆·卡楠告诉《路透社》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，其中包含网络中多台计算机相互检查并验证所有加密货币所有权的机制。为实现此目的，持有加密货币令牌的实体，如以太坊，允许其资产在验证的过程中被锁定。持有者在参与质押时会失去对代币的即时访问权，但可获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台会向用户发放新创的加密货币，以代表其质押的加密货币。再质押允许所有者将这些新代币重新质押给不同基于区块链的项目和应用程序，目的在于获得更高收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于再质押的风控状况，加密世界内部看法不一，部分内部人士认为，此实践因仍处于初级阶段而具有不可知性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他分析人士忧虑，如果代表再质押加密货币的新代币用于加密货币的巨大借贷市场上作为担保品，可能会产生繁复的借贷循环，基于的是结构性资产的小量基础。一旦所有参与者都试图同时退出市场，这可能会扰乱更广泛的加密市场平稳性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当有任何事物的担保来自担保，情况在此不理想，它引入了一种以前不存在的风险元素"，加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦克卡西指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押对投资者存在的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行的质押通常在3%-5%的范围内，但分析人士认为利益可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融或DeFi领域的最新发展，此领域取决于持有者在不抛售资产的情况下，向实验性方案投资以期获取大型收益的可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台至今尚未直接向用户支付质押奖励，因为相应用于此类支付的机制尚未开发完成。用户期待未来能够获得奖励或被称为奖励包的“空投”加入平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，连接希望质押的用户与需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，他们代理用户在 EigenLayer进行再质押，并生成新代币代表再质押资产，该代币可被用于其他场景，如作为借贷的担保。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡楠表示其平台的目标是让用户选择在何处质押代币，并且协助新区块链服务成长，不鼓励更多的加密货币基金融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们和此类参与者之间没有任何正式关系......此乃新兴现象"，他说明。&lt;/p&gt;

这个新闻生成系统在生成描述时并没有返回html代码规范，请协助转为html。&lt;/section&gt;
};</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt; Claudia Sheinbaum 凭借压倒性的选票优势成为墨西哥第一位女性总统，这让她肩负起了其导师、即将卸任的领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多的继续实施伟大工程的重任。安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多的群众基础特别是对于贫困人群的吸引，是驱动她获胜的关键。&lt;/p&gt;

&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，赢得了总统竞选，得票率在 58.3% 到 60.7% 之间。墨西哥选举管理机关的快速统计样本显示，这将创下墨西哥民主史上的最高投票率。

根据选举管理机关的估算，执政联盟有望在联邦国会的两院取得可能的三分之二的超级多数优势，这将使联盟能够无需反对党支持便通过宪法改革。

反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 揭秘竞选失利，初步结果表明其得票率为 26.6% 到 28.6%。她对支持者表示：“第一次在共和国 200 年的历史中，我将成为墨西哥的第一位女性总统。”支持她的欢呼声震耳欲聋。

胜利对于 Sheinbaum 来讲是重大里程碑，墨西哥被称为有着男性文化的国家，拥有世界上第二大罗马天主教教众，多年来推动着较为传统对女性的角色和价值观。

Sheinbaum 是美国、墨西哥和加拿大范围内首次通过大众选举赢得总统职位的女性。

“我从未想过有一天我会为女性投票”，墨西哥最小州特拉斯卡拉长期支持她的87岁妇女 Edelmira Montiel 说。 “以前我们甚至不能投票，而且当我们能够投票时，只能按照丈夫告诉我们的那样投票。感谢上帝，这一切都发生了变化，并让我亲自体验。”

Sheinbaum 面临着复杂而艰巨的执政之路。她将不仅要维持实施受民众欢迎的社会福利政策，同时还要应对庞大的预算赤字和低迷的经济增长。

选举结果宣布后，Sheinbaum 告诉支持者，他的政府将会严格财政纪律，并尊重央行的独立性。

她承诺加强安全措施，但几乎没有提供具体细节，此次选举是墨西哥有记载历史中最暴力的一次，包括在至少 38 位候选人在选举前三个月内遇害。分析人士表示，洛佩斯·奥布拉多的任期内，犯罪组织实施的影响力和控制力有拓展。

选民持枪在普埃布拉州两个投票站造成两人死亡。洛佩斯·奥布拉多任期内墨西哥有超过 18.5 万人被谋杀，这是墨西哥现代历史上杀人案件最多的任期内，尽管谋杀率出现缓慢下降。

洛佩斯·奥布拉多一直在他任期内影响着竞选活动，尝试转化投票为对他的政治议程的公投。Sheinbaum 否定了反对党声称她将会是洛佩斯·奥布拉多多的“傀儡”这一言论，尽管她承诺继续实施那些有助于墨西哥最贫困群体的政策，例如提高最低工资、减少贫困、提高比索价值、维持低失业率等。

墨西哥在 Sheinbaum 卸任后仍当选执政党 MORENA 党董事长，这在很大程度上影响了地方和国家的政治生态。

墨西哥政府预见到与美国就大量向美国移民行经墨西哥的物理运动以及维护对毒品走私合作的谈判将更为困难尤其是在即将到来的11月美国大选中如果唐纳德·特朗普赢得总统，特朗普威胁对墨西哥生产美国的汽车施加100% 的关税，并声称将美军派往反对墨西哥的“卡特尔”。

Sheinbaum 回应必须平衡债务流动电能水源不足和吸引制造业注入押注墨西哥成为更邻近美国市场的供应来源这些挑战。她还将面临的棘手问题如何处理处于生产停滞状态已经负债累累的国家石油巨头委内瑞拉石油公司。若向其投入大量公款，公司却继续无利可图则无法持续。

墨西哥政府预期面临展望中的巨额赤字和 2025年低于 1.5% 的 GDP 增长率，不断紧缩的财政经济政策将是艰巨挑战。

虽然 Sheinbaum 承诺扩大福利措施，但她面临着墨西哥正处于可能出现国家重大亏损前景，实现中央银行预测 2025 年 1.5% GDP 增长目标可能也会面临障碍。

该结论是：Sheinbaum 将管理和履行洛佩斯·奥布拉多任期的核心政策清单。这将包括维持最低工资增长率、可持续降低贫困水平、提高比索价值以及维持整体低失业率。但同时，Sheinbaum 必须考虑如何在欣赏经济政策结果的同时平衡相关可持续发展工作，尤其是在墨西哥当今多方向挑战的现代社会背景下。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织在周六宣布，旨在达成一项全球协议，以改进抗击大流行病策略的会谈，目标是在2025年或者更早的时候完成，这一全球协议旨在加强全球在大流行时期的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生系统194个成员国已经进行了两年的谈判，旨在建立在后COVID-19大流行背景下能够在大流行前或期间加强合作的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初，联合国机构原计划在本周内达成协议，但由于富裕国家与贫困国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，因此谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在平行协议下就更新现有的具有法律约束力的卫生准则达成了共识，这些准则被称为国际卫生条例（IHR），新增了“重大全球危机紧急状态”这一类别，非偏于最严重且威胁全球的公共卫生紧急情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶斯在一份声明中说：“今天做出的历史性决定体现了成员国共同保护自身及其全球人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共同风险的决心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长加西亚·贝克在周六表示：“通过这一协议，我们正在采取措施来对各国负责，并加强阻止疫情传染的措施，保护美国人及其安全不被威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次全球卫生规则的修改是为了加强世界对新病原体的防御能力，根据世界卫生组织的数据，COVID-19在夺走了超700万至人生命后，已引起了广泛关注。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="历史档案照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标识” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
  
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;历史档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织总部附近，世卫组织标识。路透社/德尼斯·巴利布欧斯/历史照片 图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>