<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 14:48:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共300名议员中有190名议员出席，于周三投票通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表声明宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱中遭到其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪场残杀毒品使用者和卖淫女的案件被判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检方在他被判刑后，撤销了他杀害另外20名受害者的指控。发现在他的废墟般的小屋附近有六名受害者的部分遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭到攻击之后去世的。他随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在10多年的时间里从温哥华贫困、毒品横流的市中心东区失踪的60多名妇女中的大部分。残骸或DNA中，有33名女性的遗体或DNA在皮克顿在波特库克兰的猪场被发现，该地距离市中心东部约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，报道显示皮克顿声称自己被判有罪是出于警察的陷害，并撰写了自白书。该自白书在亚马逊上线后不久即被下架，据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商已要求亚马逊删除此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特库克兰的居家拍摄的无日期文件电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特库克兰的居家拍摄的无日期文件电视图像。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而实力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将面临严重的削弱。ANC在最近的选举中表现糟糕，这是自种族隔离结束以来该党最差的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约71%选区的结果，ANC的得票率低于42%，远远低于2019年上次选举的57.5%，首次在30年内未能获得大多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着作为 Nelson Mandela 的前解放运动，ANC 必须与一个或多个较小政党达成联盟协议或其他形式的协议，以继续治理国家。这可能需要其做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转为商人的拉马福萨可能会面临反对党的要求辞职，以及来自其深分为派系的政党内部批评者的压力，但ANC顶级官员支持他继续留任，并认为没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人可以接替拉马福萨，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中主要政治人物中的满意度最高，而ANC的派系斗争可能使任何反对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的一位发言人表示，他将在宣布正式初步结果的周日发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾多次悬而未决，2022年一个委员会报告发现，他在一家游戏农场家具中发现一大笔现金，可能涉及违规行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认这一丑闻，这一事件被称为“Farmgate”，并在此后一年再次当选ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC前所未有的考验，因为选民对失业率高、犯罪率高和电力供应严重中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨以承诺重塑该党形象、振兴经济为条件当选ANC领导人，此前他的前任雅各布·祖马在九年的丑闻和经济衰退的阴影下领导该党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年掌权时，初期的狂喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自他的劲敌祖马，祖马支持新党 Umkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马击败了拉马福萨和ANC，他知道他们在KZN是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“拉马福萨的项目已经结束了……不能输掉选举后还指望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上显得犹豫不决而被批评为破坏了他在工会领袖时代所展现的果断性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他通过协商达成共识的能力，并称他在推动南非成为“南方国家”的代言人之一，这一简称代表一群较低和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最有影响的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提交了一项针对以色列的种族灭绝案件，本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事打击。以色列强烈否认这些指控，并继续其对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年来ANC的成就，但批评者表示，他为解决南非最大挑战提供的新解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，但聚集在索韦托足球场的数万名支持者在听完整场演讲前就已散去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统Joe Biden宣布放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在持续两年的俄乌战争中迈出的最小但也具有重要意义的一步。专家表示，这可能有助于削弱俄罗斯针对北uharkiv的边界作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标风险过高。他们担心，乌克兰的大规模进攻可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国此前对乌克兰武器供应的多项限制吻合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自上周四起生效，仅针对北方赫尔松地区战争。美国官员称，它允许基辅使用美国供应的武器反击从边界向其进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线的乌克兰人提供了一个绿灯，可以使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器及其他武器，向使用美国制的制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹的俄罗斯部队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军未展开前，迫使其从北uharkiv地区撤退，”乌克兰国家安全研究所的研究员Mykola Bielieskov说，该研究所是基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于守势，并不得不重新考虑他们在北uharkiv进攻中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于放宽限制的决策始于数周前。据一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌克兰代表团在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown中将提出在北uharkiv地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown发展出一份有利于放宽禁令的推荐意见，Sullivan于5月15日向拜登报告。美国官员称，Biden同意乌克兰应该能在俄罗斯领土上安全打击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在制定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在接受路透社采访时公开呼吁乌方伙伴采取类似步骤，但表示：“到现在为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前Foreign Policy Research Institute欧洲亚洲项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用Biden禁令为由，在北uharkiv地区进行安全攻击，从而获得某种意义上的庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北uharkiv是乌克兰第二大城市，距离边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮放置在边界附近，保持空中防御、电子战、指挥和控制，”Lee表示，“它可能获得一定程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Lee和其他专家认为，此举自身短期内可能不会改变战线位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，如果有的话。但它会增加俄罗斯继续进行此类跨境行动的难度，”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方没有能力产生足够的战斗力以从东北方向威胁北uharkiv，”他表示，“要这样做，它需要在东部战区大量撤兵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统Vladimir Putin曾警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，周二再次提高核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内扩大其在俄罗斯境内使用美国装备的能力，尤其是在过去一年俄军在战场占据优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，不到华盛顿发布政策调整声明后的第一天，据《卫报》报道，Zelenskiy呼吁获得美国对打击俄罗斯境内深域目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员Mark Cancian认为，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一步，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求迈出下一步：打击更广泛的作战目标——例如，可能是在北uharkiv地区不直接威胁北uharkiv的其他区域内的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，未说明拜登政府是否可以扩大政策以允许对俄罗斯其他区域的打击，但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做的事情，即在必要时进行调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="北uharkiv地区遭受俄军导弹袭击后的残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;北uharkiv附近Mala Danylivka村庄的Kids and Youth Sport Riding School受到俄罗斯导弹袭击后的火灾现场，图片摄于2024年5月30日。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦前面对一排镜头，传达了一个适合其法律和政治斗争的信息：他已准备好迎接挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团前一天裁定他涉及虚假记录隐藏支付给色情明星的静默费的34项相关罪名成立后，当天晚些时候，共和党总统候选人怒气冲冲地列举了对手和不满之事，言辞漫无边际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦恰是一个“骗子”和“恶魔”，形容对手乔·拜登是“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击控诉他的证人、投票弹劾他的国会议员，并效仿竞选集会言论，诋毁那些非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，称面临的挑战已超出他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们来做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常常点缀以幽默，但这次的演讲基调多为阴沉。在这场新闻发布会上，他仅轻读了一页纸的笔记。演讲结束时，他拒绝回答问题，匆匆与儿子埃里克·特朗普一同离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像机的情况下，借助筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方候选人皆将其描绘为国家威胁的选举中，拜登团队抓住了特朗普这番言论作为新的证据，表明他不具备成为美国总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这位充满混乱、绝望和失败之人对自己的个人怨恨絮叨不已，并且扭曲了美国司法体系，观看的人都会得出一个明确结论：此人无法成为美国的总统，”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从这一 verdict 中获益的一群特朗普支持者，在没有将纽约 verdict 视作不公审判的情况下，周四为特朗普竞选活动单独捐款3480万美元。特朗普团队表示，这是WinRed平台为共和党人处理数字化募资的一天纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款落后于拜登的竞选活动中，特朗普团队力图继续保持筹款的势头，向支持者广泛发送警示性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不屈服！”在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息如此宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，指责审判有瑕疵，指控不应被提起，陪审团中在曼哈顿，民主党的重镇中难以出示的证据被污染，且法官偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员和组织谴责不够迅速或强烈的情况下，特朗普的盟友和竞选助手开始了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉·契维塔斥责了一条发布在社交媒体平台X上的全国大学共和党组织的帖子，该帖子表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见像屁股一样，每个人都有自己的，”拉·契维塔发帖评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时指向了马里兰州的准参议员和支持中偏保守的前民主党州长拉里·霍根，在审判前，他警告美国民众“不要因更深层次的党派性煽动火海。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选生涯已经结束，”拉·契维塔在X上回应霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州共和党选民的采访中，多位受访者表示特朗普的定罪令他们开始重新考虑将在11月对其的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会在特朗普多个摇摆州的重赛中对他的不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来更像是特朗普本人，声称审判是一场虚张声势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治，目的只是为了伤害他，并尽可能地使他在竞选活动中离场，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿表示，他来自佐治亚州梅里塔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这点，他们也可以对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商继续遵守节制支出以提高产量的承诺，这可能使世界最大的原油生产国的2024年产量增长速度放缓，从而缓解OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和新技术提升产量，美国在非OPEC产油国中一直是推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每天增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年进一步减少供应，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+总计削减产量高达586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正努力达成一个复杂的协议，允许该组织部分减产延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日考虑供应政策时，美国产量的增加继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但它们对2024年的威胁会低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大体一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将超过64万桶/日。三位是最密切跟踪预测的人士，他们的预测值均已低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+组织以外的产油国的供应增长约一million桶/日。这意味着OPEC+原油需求约为2023年增长9万桶/日，这是在OPEC5月当月发行的原油市场报告中提到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，总体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”价注明钻公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯维尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前的价格下，令人惊讶的是钻机数量没有更多地上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，最好地适应了较为平缓的钻井增长。它计划年底运营12个钻机，并在明年重新部署一两个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据表明，美国油井数量已降至496个，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年可保持日产增长100万桶的能力，但目前并没有以这一速度增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预期，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年内上市的美国生产商因前期过度投资在页岩领域，给投资者带来了巨大压力，导致回报率受限，因此限制了其增长上的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分由私营生产商推动，他们正在遭受行业的整合浪潮。这些私营生产商通过延长井深和压裂油井同时增加产量，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计，尽管最近出现的整合浪潮，由于钻井和完成效率的不断改进，当前油价将促使美国总体原油产量继续温和增长，”德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，例如SLB（SLB.N），预期今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在近期策略转变中，企业更加注重资本纪律，导致反应有所不同，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量的增长。3月，EIA表示，OPEC+今年石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个钻机的作业楼层从奥萨斯石油公司拥有的Permian盆地附近的威克斯租用区控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个钻机的作业楼层从奥萨斯石油公司位于美国德克萨斯州Permian盆地附近的威克斯租用区控制室可见。2018年8月22日，路透社/尼柯·欧福士/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里在华府寻求调解以色列战争的终结之际，再次扮演了美国与真主党之间的主要沟通角色。利用数十年的经验，伯里帮助促成了解呗。这一成就突显了这位86岁老人在黎巴嫩的政治影响力，尤其是对于他影响深远的什叶派穆斯林社区，自从以色列在九月份杀死了真主党领袖哈桑·纳塞尔后，他的影响力更为显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正“结束历史上最危险的时刻”，呼吁黎巴嫩人为了国家的未来团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，作为什叶派阿马尔运动的负责人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派秩序中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳耶姆·加塞姆支持伯里作为调解人，称伯里为真主党的“大哥”。美国大使阿莫斯·霍奇斯坦多次与伯里会面，试图促成停火，这场停火与加沙战争同步进行，从9月份开始急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这在他的角色类似于伯里在2006年帮助结束真主党与以色列的大规模战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官说，由于黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，很难接触真主党获美国认定为恐怖组织的原因，伯里在这方面的角色更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来黎巴嫩，真正值得见的人就是他。他是国家。”一位驻黎巴嫩的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里因帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持的地中海沿岸城市贝鲁特39名美国人质而享誉全球，在黎巴嫩长达15年的内战期间，什叶派武装分子劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里当选议长，正值纳斯拉勒领导真主党崛起。两人一起领导了“什叶派双雄”，指的是一对主导什叶派政治代表权和政府大部分事务的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，因此非常重要，但显然他也有限度，无论是真主党还是伊朗政府的立场决定的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火击中了阿马尔运动影响力的地方，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年，是一名来往于塞拉利昂和黎巴嫩的移民商人家的孩子，他在黎巴嫩长大，大学时期就已经活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经贫困的什叶派社区中许多人赞赏伯里帮助改善该社区在宗派制度中的地位，该制度长期以来倾斜于天主教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过训练的律师，伯里在阿马尔运动的创始人穆萨·萨德尔失踪后接任领导。萨德尔是一位重要的什叶派领袖，他曾到访利比亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导阿马尔运动走上军事道路，该运动在内战期间几乎对所有主要政党组织作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者几乎加入了政府机构和安全部队，他似乎与真主党一起步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的电文在2010年发布时，提出了他对真主党的真正态度的质疑，伯里 dismiss之，宣称纳斯拉勒“像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士为支持加沙地区的哈马斯，在以色列对南部地区开战后与真主党一起发射火箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外使们开始造访贝鲁特，并与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩之间的边界交火，并说服真主党撤退到里蒂尼河以北，里蒂尼河距离边界大约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员“横移里蒂尼河南移到边界会更容易，也不如将真主党北移越过里蒂尼河容易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但反对伯里的一些人认为他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，那是政府腐败积累了数十年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人认为是他拒绝召集议会会议让议员选举总统，导致政府中的最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交联络员的角色也让真主党的政敌——如基督教的黎巴嫩力量——感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来牵线。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里在贝鲁特会见伊朗议会前主席艾利·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比赫·伯里在贝鲁特会见伊朗议会前主席艾利·拉里贾尼（未图）。路透社/萨迪尼·塔伊尔  文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里在贝鲁特的一栋建筑上的横幅图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特一座建筑物上悬挂着横幅，纪念什叶派领袖穆萨·萨德尔的失踪，萨德尔在1978年到访利比亚后失踪，他是阿马尔运动的创始人。路透社/穆罕默德·阿扎基  文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五宣称，以色列已提议解除加沙地带的停火，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了结束这场战争的时候了，到了开始新一天的时候了。”拜登总统在公开讲话中表示，他所在的民主党在选举年有责任停止加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国家调解的旨在安排以色列与激进的哈马斯运动停火的谈判屡次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法发动持续数周的入侵之后提出的，并且在国际社会对加沙死亡人数增加和人质持续被扣押状况造成的压力加大之时提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室在周五宣布，已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙地带停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也出现在前总统唐纳德·特朗普当选共和党总统候选人竞逐二期审判后的一天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案包括三个阶段，不同于以往方案之处在于整个过程中都将维持停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军方将撤出加沙人口密集区，作为交换，数百名巴勒斯坦囚犯将被释放，包括老年人和女性在内的人质也将获释。巴勒斯坦平民，包括北部加沙地区的居民，将返回加沙，每天将有600辆载有人道主义援助物资的卡车进入加沙地区，拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“即使在谈判持续进行时，停火也会继续实行。”总统补充说，这是新的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，他已经将这一新提议转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些赞成无限期战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会接受这份计划，他们甚至会在政府中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望持续战斗多年，而且这些人不想将人质作为优先考虑的事情，但这不是我所建议的，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的美国总统，也是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，曾在伊朗袭击时向以色列派遣美国武装力量进行直接防御的我，我敦促你们退后一步思考，如果错过这个决定性时刻将会发生什么，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议是由于近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员表示：“现在，确实有一条通往危机终结的道路。这是一份详尽的四页半协议，经过反复审议和详细谈判。目前摆在桌面上的是整个过程的终局方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话形容为震撼性言论，并认为这是试图直接向以色列民众发出呼吁。主要的12频道中断了晚间新闻节目，以直播间形式播放了这一讲话。刻薄还曾禁止出版这一提议的细节，主持人为丹尼·克什玛罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣母大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，相比于以往的提议，此次提议有更高的成功几率。苏里说：“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯在战争中发动任何认真攻击或袭击恐怖事件的可能性大大降低，尽管可能还在实质上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，全球公众舆论正在转向反对以色列，这可能会促使以色列民众希望结束冲突，并受到拜登影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一些事情时，他可以创造很多激励因素。”苏里补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个早期人质提议，要求释放加沙地带的病患、老年人和受伤人员，以换取为期六周的停火，但如果更多人道主义援助物资能被运送至该地区，则可延长停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月提议被迫失败，原因是以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的需要在冲突结束后达成永久停火的请求，并决定增加对加沙南部城市拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，其已告知调解方，在正在进行的攻击期间不会进行更多的谈判，但若以色列停止战争，哈马斯愿意达成一份全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰伊·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家都有由哈马斯扣押的人质家属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日，以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人伤亡，虽然引发了国际批评，但尚未触及美国切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登在周五的讲话中指出。“我们目睹了本周早些时候拉法遭受致命袭击后令人震惊的画面，目标是哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列于10月7日在南部袭击哈马斯发起进攻以来，已有超过36,280人在加沙死亡。以色列方面的数据显示，此次袭击造成的死亡人数约为1,200人。&lt;/p&gt;    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法在北部加沙地带遭到以色列军事攻势摧毁的建筑废墟中行走，2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新颖的平台，投资者可通过锁定自己的代币来获得奖励。分析师警告称，这种复杂的方案对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”越来越受欢迎，这是加密货币市场再次冒险的最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史最高点，而以太币——第二大加密货币——今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，已吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重质押，以此来扩展传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对所有权信息进行检查和确认。为了实现这一目的，持有加密货币的人，如以太币持有者，允许自己的资产在验证过程中被锁定。虽然持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但可以通过这种方式获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币代币，以代表他们押注的代币。重质押使用户能够将这些新代币再次押注到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险存在分歧，一些业内人士认为这种做法是否成熟尚不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士、包括分析师则担心，如果新的代币被用作加密货币借贷市场上抵押品，可能会基于少量基础资产产生无数借贷循环。如果所有人同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品可以用来作为抵押品的时候，这都不是首选。这引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%左右，但分析人士表示，重质押的回报率有可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性项目，目的是在不售出原有资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户目前加入该平台是为了预期未来的奖励或被称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创建的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称这种情况“非常投机，完全是免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜永（David Duong）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预先行动，（他们）希望得到某种回报，但他们不知道是什么，”杜永说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度首个由学生设计的纳米卫星的发射，这是他的学术网页上提及的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为用户在EigenLayer上重质押其代币，并生成新代币以代表重质押资产，这些资产在其他地方可以被用作抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是为了促进更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一种正在出现的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜永表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算和市场下跌时的更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售惨重加剧了高风险借贷的影响，随着作为抵押品的加密货币代币在Luna和Terra代币崩溃后迅速丧失价值，由此引发了大量恐慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业资产总量而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能会影响到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，由于重质押问题带来的连锁风险对传统金融市场不会造成实质性威胁，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产首席分析员安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融市场的联系正变得越来越紧密，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered银行附属公司Zodia Custody已看到了机构对质押的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重质押难以建立纸面追踪记录，所以未将重质押纳入考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押，并预计“围绕重质押的生态系统将出现新的环境”。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin. Image taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. Image taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>