<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 18:32:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，有300名议员中的190名出席，于周三通过了一个动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS 提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱暴力事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五年满74岁时去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人凶手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（卑诗省）的养猪场杀害吸毒者和妓女以及肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近一座破败的农舍中找到了六名受害女性的部分遗骸，政府检察官在量刑后撤销了他另外20起谋杀罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部称，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后，在5月19日去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，此类犯罪者案件对卑诗省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在一个超过十年的时间里不断有女性在温哥华贫困且充斥毒品的东端地区失踪。直到2002年初皮克顿被逮捕，共有六十余名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场（位于距温哥华市中心约25公里的波特科泉市）内，相关部门发现33名受害女性的遗体或DNA，其中许多为土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在皮克顿的自传一小时内问世后便将其下架。据《温哥华太阳报》当时报道，书中自称清白的连环杀手表示自己是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本书的出版商请求亚马逊下架并为受害家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲国民大会（ANC）党主席期间，将因该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果而受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月1日选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率为不到42%，远低于2019年上一次选举中的57.5%。这标志着该党在30年内首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举失利意味着，前反种族隔离运动组织的领导者纳尔逊·曼德拉领导的ANC将不得不与其他较小政党谈判联盟或其他形式的合作，以继续执政南非。这可能意味着ANC需要作出政策妥协，甚至让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转变为商人的拉马福萨，极有可能面临反对党以及自己党内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员已支持他留任，而分析人士指出，还没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尚没有一个统一的候选人能够接替拉马福萨的职位，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·博尔特教授说道。博尔特教授曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查表明，拉马福萨在此次主要政界人士中获得最高的支持率。根据ANC的内部派系纷争，任何尝试反对他手中都可能充满挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全初步结果揭晓时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在2022年，一个调查委员会的报告显示，拉马福萨可能因在猎ércè场中夹在家具里的现金藏匿纠纷行为不当。这场纠纷被称为“农门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一争议，并在同年赢得了新的五年ANC党领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月1日的选举被认为是ANC迄今面临的最严峻考验之一，因为选民对诸如高失业率、犯罪率和电力危机等议题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC党领袖，誓言重塑该党的形象，并重振经济，这之前是其前任雅各布·祖马在九年内因丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的喜悦很快烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍然面临争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的最关键打击来自拉马福萨的宿敌祖马。祖马支持新党umkhonto we sizwe，该党不仅超出预期，还严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“贾科·祖马已经将拉马福萨和ANC置于绝境，他知道夸祖鲁纳塔尔省是他们的弱点。”政治分析师拉尔夫·马特格科说道。“拉马福萨的计划终结了……如果选举失利，那么一切正常的情况都将不复存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC的批评者指责拉马福萨在某些关键改革问题上显得心不在焉，避免加剧党内裂痕，这与他作为工会领袖在上世纪80年代所表现出来的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但拉马福萨的支持者却称赞他为促成共识的能力，以及他在推动南非作为所谓“全球南方”（指低收入和中等收入国家）领军人物方面所起的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全世界最直言不讳呼吁疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的灭绝罪案件，国际法院本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列对此指控予以强烈否认，并坚持继续对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年来ANC所取得的成就，但批评者指出，他的方案和措施未能提供新的对策来解决南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨向数万名在现场的支持者承诺：“我们会做得更好。” 但集会上很多人在他还没说完演讲时就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt; 
  &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;  
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透/J潘科西&lt;/figcaption&gt; 
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这虽是小幅调整，但具有重要意义，有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在巨大风险，担心这场大规模攻击会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅供应高端武器限制相吻合的一个规则。此前，从先进的美国作战战斗机到长程ATACMS导弹，美国已经停止提供这些武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击来自边境的俄军攻击或准备攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这允许前线的乌克兰军队使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的火炮，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并有可能在俄军尚未固守之前将他们从哈尔科夫地区赶走，”基辅国立战略研究所研究员米科拉·比莱耶斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国武装部队情报官员菲利普·英格兰称，拜登的这一决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场撤军的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将被迫重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”英格兰说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合 Chiefs 主席C.Q.布朗将军提出请求，要求使用乌克兰境内的美国武器。沙利文、奥斯汀和布朗提出建议，建议放松限制，沙利文随后将建议提交给拜登。拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土内安全反击俄军的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统弗拉基米尔·泽连斯基于5月20日曾公开呼吁伙伴国采取类似措施，但当时他表示：“到目前为止，我们还没有看到积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美欧研究中心高级研究员罗布·李称，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内射击的规定，将其作为安全地带发动对哈尔科夫方向的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接部署在边界对面，保持防空系统、电子战设备和指挥控制中心，”李说，“这给予了他们一定程度的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅度改变前线的移动，”李说，“但它将使俄罗斯更难以继续进行跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰称，俄罗斯缺乏足够的部队，难以发动对哈尔科夫的重要攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说，“要做到这一点，他们需要在东战场的部队减少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不能允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着俄罗斯在战场上获得更多主动权，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯境内的其他地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，周五，泽伦斯基在采访中呼吁美国批准击中俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为华盛顿战略与国际问题研究中心研究员马克·坎西安称，拜登的这一举措是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的激进转变，但确实是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续呼吁采取下一步行动：打击更广泛的军事目标——不仅仅是直接威胁哈尔科夫的目标，也可以扩展到其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否会扩大政策允许打击俄境内的其他目标，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈科夫的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，乌东部城市哈尔科夫附近村庄马拉达尼柳卡的儿童与青年体育骑操学校的严重受损现场，当地发生俄罗斯导弹袭击。路透社/瓦伦丁·奥格里恩科/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本新闻包含第17段中强烈的表述)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个既适合他的法律斗争也适合其政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判定特朗普在2016年为掩盖向艳星斯托米·丹尼尔斯支付封口费而伪造商业记录的34项指控中罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手，并以愤怒、杂乱的言辞发泄不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审此案的法官胡安·梅尔查恩为“歪曲事实的人”、“恶魔”。他描述竞争对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对自己的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法入境美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选活动，将其面临的挑战描绘得比仅仅是他一人的问题更为重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他表示，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中时常夹杂着幽默，此次演讲大多数内容却显得沮丧。特朗普在新闻发布会上仅用一小页草稿纸，到最后并不回答记者提问，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了主席台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的场合，通过筹款请求和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及其批评者发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场彼此都将对方视为国家威胁的候选人的比赛中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其视为其无资格担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚见证了一位迷茫、绝望且失败的唐纳德·特朗普对其个人怨言和美国司法制度的诽谤，观看的人都得出一个显而易见的结论：这位人士不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们普遍认为纽约的裁决是非正义的——周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普阵营表示。这是一天内的单日最高记录，出自共和党数字筹款平台WinRed。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总体筹款方面落后于拜登，该竞选活动旨在保持这一节奏，在周五发起了大量带有警告性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未、将永不投降！”特朗普的新闻发布会之后一则消息高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大部分共和党人和组织一致团结站在前总统身旁，声称该审判有缺陷、指控本不该提出、曼哈顿的陪审团人选带有偏见、法官存偏见等反驳意见，而当地当局否认了这些指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速有力时，特朗普的盟友和竞选助手便进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台X上发布的支持司法系统公正裁决的全国大学生共和党组织群发了一则侮辱性推文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就好比屁股一样，每个人都有。”拉西维塔发推文写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也在社交媒体上攻击了安德鲁·霍根，这位在马里兰州担任过州长的中立共和党人正寻求在参议院任职。判决前，霍根曾警告美国人“不要因更多的有毒党派冲突而火上浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选活动。”拉西维塔在社交媒体上回应霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州的共和党选民的采访中，几名选民表示特朗普的定罪使他们在11月的投票中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些叛逃可能对特朗普在与拜登的重赛中造成损害，考虑到他已经在多个摇摆州落后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普非常相似，称之为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切政治性，只是为了伤害他，尽可能多地推迟他的竞选活动。”62岁的退休警察西斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，那么肯定能对任何人这么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日. 路透社/Brendan McDermid
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这发生在对其因在2016年为掩盖向艳星斯托米·丹尼尔斯支付封口费而伪造商业记录的指控定罪的当天，在特朗普大厦，美国纽约市，2024年5月31日. 路透社/Brendan McDermid/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时，提出新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯接受这一新提议，因为它是最迅速结束冲突的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是战争结束，开始新一天的时候了。”拜登总统在当选年度面临反对派呼吁停止加沙冲突的巨大压力时说。目前，持续了8个月的冲突正处于第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家主持的旨在为以色列与加沙激进的哈马斯运动安排停火的谈判一再陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法地区的数周侵扰和对内对外造成新的压力后提出的，特别是在加沙遇难者死亡的背景下，以及人质持续被关押的状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，在拜登揭晓停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪且当选年度面临巨大政治压力之后，凸显了两位参选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新方案分为三个阶段，摒弃了之前的所有提议，因为停火将持续贯穿三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期里，以色列军队将撤出加沙居民区，人质包括老人和妇女与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就长期停火的条款进行谈判。“即便谈判继续进行，停火也将持续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，包括对加沙进行大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内部有人不会同意这项计划，他们将呼吁战争无限期持续下去。他们甚至在内阁中。他们非常明确地表示，他们想占领加沙，继续战斗并认为扣留人质不是优先事项。对于这一点，我强烈要求以色列领导层支持这一协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位有终身致力于以色列的承诺的总统，唯一一名在战争期间访问过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接参与保卫以色列对抗伊朗袭击的总统，我希望你们思考，如果这个时刻失去会发生什么，”他说。“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列之所以能提出这一新提议是因为最近战场上取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有一个终止危机的地图。这是一份详细到整整四页半的协议，”该官员说。“这份协议经过仔细谈判，现在展示的内容实际上就是整个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段都将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列民众呼吁努力。领先电视台的晚间新闻节目特意中断，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止公布该提议的细节，&lt;{span style="font-size:12px"}&gt;主持节目的丹尼·库什玛罗说&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑迪亚加·特拉维斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议相较之前更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性不会被忽视，但这比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步地，全球公众舆论“反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列想要结束冲突，并表示拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的另一项人质提议呼吁，在交换六周停火后释放生病、年迈和受伤的人质，以便为更大量的人道主义援助进入这一地区做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，以色列拒绝了哈马斯要求作为谈判一部分停火的永久结束，并加强了对加沙南部拉法地区的袭击，提议于本月早些时候破裂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，在正在进行的攻势期间，他们将不会参与更多的谈判，他们表示，如果以色列停止战争，他们准备达成一份包括释放人质和囚犯在内的“完整协议”。&lt;{a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四说&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家中有公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但尚未触及美国切断对以军事援助的红线，不会停止对以的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民饱受战火之苦，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候从拉法致命大火中的可怕画面，之后发生了以色列对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自今年10月7日以色列南部收到哈马斯袭击回应，随后以色列军队对加沙进行攻击以来，已有超过36280人在加沙丧生。根据以方统计，此次哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚守减少提高产量支出的承诺，预计这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解欧佩克+(OPEC+)本周可能需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国推动非欧佩克产油国的全球原油供应增长，这主要得益于页岩革命及技术创新和效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量惊喜增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+(OPEC+)和其盟国在过去一年加强了减产措施，部分原因是弥补了美国及其他非欧佩克产油国产量上升的影响。总体减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在讨论一份复杂的协议，这些消息来源称，该协议可能会让 group 在2025年继续实施部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+在周日会议中考虑产量政策，尽管美国产量继续增加推动非欧佩克+产量增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供给今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将更高，增幅为64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，均低于去年的预测值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+以外产油国的供应增长大约100万桶/日。这表明，OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长将较低，仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来看，今年截至目前美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比12月下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能再次在油价接近每桶80美元时像2023年那样增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和节制的态度，”钻探承包商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德(Paul Mosvold)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前的价格水平下，钻机数量没有进一步上涨令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟对其钻机的改进以更好地适应更平坦的钻探增长。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一份星期四的报告中表示：“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前并没有意愿以这样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P环球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出。此前，毫无节制的支出推动了2010年代页岩行业迅速增长，但回报较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长部分归因于私营生产商，其中一些现在正被整合浪潮卷入，这波整合正席卷该行业。他们通过钻更长的井以及压裂岩石同时从更多的井中采油来增加生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察的泰勒·罗伯森(Timothy Roberson)表示：“尽管近期整合潮不断，我预计当前油价将延续并支持美国整体原油产量增长的温和回升，因为钻探和完井效率的持续改进将带来持续的改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。SLB第一季国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示：“近年来策略发生了转变，更重视资本纪律，导致产生了不同的反应。”他认为，欧佩克+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国仍将与加拿大、巴西和圭亚那一起引领今年的石油和液体产量增长。3月，美国能源信息署（EIA）表示，今年OPEC+的石油液体生产预计会减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国原油产量的增长，”UBS的斯托诺瓦表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从盖世石油公司在德克萨斯州温克奥古斯22日拥有的租赁地的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从盖世石油公司在德克萨斯州温克奥古斯22日拥有的租赁地的控制室中可以看到。路透社/尼克·奥克斯福德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次成为美国与真主党之间的关键调停者，华盛顿试图调解与以色列的战争时，伯里利用了数十年的经验来促成停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一成功凸显了现年86岁的伯里在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中的影响力，该社区长期以来都仰仗他的领导。自今年9月以色列刺杀真主党领导人哈桑·纳斯尔拉以来，他被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三发表的电视演讲中表示，黎巴嫩正在关闭“史上最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了国家的未来而团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动领袖崭露头角。自1992年起，他一直担任议长，这是黎巴嫩什叶派政治中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡斯梅赞扬伯里，称他是真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇施德在多项访问贝鲁特期间频繁会晤伯里，试图促成停火协议，这项协议与同时进行的加沙战争交织在一起，并在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了12年前伯里在帮助结束真主党与以色列之间大规模战争中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，且很难接触被称为恐怖组织的真主党，他的作用尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今你来到黎巴嫩，他确实是唯一的值得会面的人。他是国家本身。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内崭露头角，协助谈判释放被什叶派武装劫持的美国空客机上的39名人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议长与纳斯尔拉领导真主党崛起的时间相吻合。两人共同领导所谓的“什叶派双雄”，这是指两人主导什叶派政治代表和大部分国家权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屡次访问伯里的外交官表示：“他是真主党的值得信赖的伙伴，因此非常重要，但也有明确的局限性，无论是由于真主党还是伊朗立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了由伯里的阿马尔运动掌控的地区，包括泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个来自蒂布宁的移民商人家庭，他在黎巴嫩长大，早年即活跃于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度处境艰难的什叶派社区中许多人称赞伯里帮助改善了他们在宗教派系制度中的地位，这个制度中的特权向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为训练有素的律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后接掌该运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔军事崛起，阿马尔先后与包括真主党在内的几乎所有内战主要党派交战，最终成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机关和安全部门，他似乎与真主党的政治步伐一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报公开后提出质疑，他在2010年否认了这些质疑，宣称纳斯尔拉“就像我自己一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战斗人员与真主党一起发射火箭，对以色列以支持加沙行动为主题，并在10月7日哈马斯袭击以色列南部之后，站在了以色列的对立面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，会见伯里，以试图制止以色列和黎巴嫩之间的交火，并说服真主党向黎巴嫩里特尼河以北撤退。里特尼河位于边境北约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“将里特尼河向南移至边界将更容易，但要将真主党驱赶到里特尼河以北则难度更大。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为宗派精英的一部分，该群体在2019年导致黎巴嫩陷入经济崩溃，当时金融机构在数十年的腐败之后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召开议会会议任命总统，导致政府中的基督教职位空缺一年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，后者称任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：黎巴嫩议长纳比勒·伯里（左）与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。（2024年11月15日，黎巴嫩。路透社/萨迪尼摄）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张显示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：一张显示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像的横幅在示威活动中悬挂在黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑物上，该示威活动庆祝了阿马尔运动创始人穆萨·萨德的45周年离家之谜，穆萨·萨德在1978年访问利比亚后失踪。（2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/阿扎吉克摄）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重质押平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新颖的平台，该平台以锁定加密货币作为交易条件，向投资者提供回报，引发分析师警惕。此举为使用加密货币的用户和加密市场带来了潜在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重新质押”的盛行，是加密市场风险投资行为日益增多的一个最新迹象。随着加密货币价格飙升，交易者在寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，目前接近历史最高价，而第二大加密货币以太坊在今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是西雅图初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz（a16z）的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上吸引的加密货币总值达到了188亿美元，这一数字在六个月内增加了约44300%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; EigenLayer的创始人斯里拉姆·坎南（Sreeram Kannan）在接受《华尔街日报》采访时解释说，重新质押是为扩大传统的加密货币“质押”做法而发明的。质押是指用户通过锁定加密货币作为验证过程的一部分来获得收益，但在参与质押期间会暂时失去立即访问其资产的权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台也向用户发放新的加密货币来代表用户已质押的资产。重新质押是在不同区块链项目中重新质押这些新代币，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险意见不一，一些内部人士认为，这项实践尚处于初级阶段，风险尚不明确。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士则担心，如果新的代币作为质押资产的抵押品进入加密货币大规模借贷市场，可能会导致借贷链环循环套利，从而过度依赖少量底层资产。如果每个人同时试图退出，这可能会使整个加密市场变得不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何抵押品再次用作抵押品时，这都不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师称，通过重新质押，投资者有可能同时获得多个收益率，从而获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是分布式金融（DeFi）世界的最新发展，其中加密货币持有者投资于试验性方案，以期望在不售出的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台以期待未来的奖励，或从所谓的空投活动中获得免费奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户分发其自制的代币“EIGEN”，用户希望这一代币未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡称，重新质押平台的迅速增长是由用户寻求空投奖励推动的，他认为这是“非常投机性的免费收入策略。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官大卫·杜昂（David Duong）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在是预先进行这种行为，期望获得某种回报，但不知道是什么样的奖励，”杜昂说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由斯里拉姆·坎南创立，他曾是华盛顿大学的助理教授，并是印度首个学生设计微型卫星团队的成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场的平台，连接希望进行质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;除了EigenLayer外，还有EtherFi、Renzo和Kelp DAO等新兴重新质押平台也在开发中，这些平台为客户提供重新质押服务，并生成代表这些重新质押资产的代币。这些代币可用于其他目的，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坎南表示，平台的目的是让用户自由选择其愿将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务增长，而不鼓励更多的加密货币借贷行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系...这是一种新兴的现象。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的杜昂警告称，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，那么在市场下跌期间，可能会出现强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了风险，随着作为抵押品的加密代币价值在Luna和Terra代币崩溃后迅速蒸发，高风险借贷起到了推动作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;坎南认为，重新质押并未带来风险，而是借贷协议带来了风险。“风险并不在于重新质押，而在于借贷协议存在定价错误的风险，”他解释道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对此不担心，指出重新质押协议中的现金与全球为2.5万亿美元的加密产业相比微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们未见重新质押问题对传统金融市场造成任何实际风险。”标准普尔全球评级的核心数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，加密世界正变得愈发地与主流金融市场相连，机构投资者也开始青睐重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody已经吸引了显著的机构投资兴趣，但首席风控官阿诺什·埃鲁什塔尼（Anoosh Arevshatian）认为，进一步进行重新质押会更加复杂，难以建立清晰的“纸质记录”追踪这些资产的去向和收益分配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其中部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月份的博客中表示。Laser Digital没有回应《华尔街日报》的置评请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其会替客户进行加密资产的质押，并期待“重新质押生态系统”的出现。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration of Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of Bitcoin&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration of Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of Ethereum&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>