<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 02:13:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300名成员中实际到会190名）于周三通过一项决议，要求撤销尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社通过 REUTERS 发布&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年因在不列颠哥伦比亚省猪场屠杀毒品成瘾者和妓女而被判谋杀罪的加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱中受到同监犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一。2007年，他在不列颠哥伦比亚省的猪场被证实杀害了毒品成瘾者和妓女，当局在大西洋沿岸发现了她们的部分遗体。政府检察官在他被判无期徒刑后撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿被判杀害了6名妇女，她们的部分遗体在位于温哥华附近的破败地产上被发现。加拿大矫正服务部门表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国范围内的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是过去十年多时间里从温哥华市区贫穷、毒品泛滥的多邻区失踪的逾60名女性中的其中一些。皮克顿于2002年初被捕后，当局在皮克顿位于距市中心25公里的波特库基兰农场发现了33名女性的遗体，其中很多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的书在亚马逊上架后数小时内即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中称自己是无辜的，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其删除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视屏幕截图，案件始于新西敏市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特库基兰家中的未标明日期电视屏幕截图。图片来源：路透社/环球电视台/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政的非洲民族大会(ANC)党在选举中的最差表现后，其领导地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率不到42%，这比2019年上一次选举时的57.5%有显著下降，也是自种族隔离结束以来AN首次未能获得大多数选民的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的协议，以便继续治理国家。这可能需要作出政策妥协或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能会遭到反对党和党内的批评者要求辞职的压力，但ANC的一名高级官员支持他继续担任党魁，分析人士认为没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的团结候选人能够接替拉马福萨的职务。”开普敦大学的政治学教授安东尼·鲍尔说。鲍尔曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中是政界最受欢迎的政治人物之一。AN内部的派系纷争可能会使其难以集结力量反抗他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布的最终初步结果显示后发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在过去也曾悬而未决，2022年的一个委员会报告称，他可能因在猎场家具里藏有现金的行为而有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认与“农场门”丑闻有关，这场丑闻使他后来获得了一项新的五年ANC党魁任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的一次最严峻考验，因为选民对就业不足、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC党魁，承诺整顿党派形象，重振经济。他的前任雅各布·祖马在九年的丑闻、腐败和经济衰退后，导致了这种情况的恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首后，最初的政治热情迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过后，经济仍未复苏，顶级AN官员仍笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果的决定性打击来自他的劲敌祖马，他支持新的政党“姆克伦托我们齐泽”在选举中表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马老家夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC的棋下死，他知道在夸祖鲁纳塔尔省的弱点。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说道。“拉马福萨的项目结束了……选举失利后，一切都不可能照旧进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，以避免激化党内的裂痕——这种果断与他作为工会领袖八十年代表现出的那种截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他构建共识的能力以及ANC推动“全球南方”这一术语中代表的低收入和中等收入国家形象提升的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情时期，拉马福萨是鼓吹疫苗公平分配最显著的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起的针对以色列的灭绝种族案导致法官裁定以色列必须停止对加沙边境城市拉法的军事袭击。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去三十年中的成就，但批评者却说，他未能为解决南非最具挑战性的问题提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后的竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面对数以万计的支持者在塞沃托足球场拥挤的观众中发表讲话，许多人在他还没有结束演讲时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中微妙加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内打击目标的限制，这是一个小但具有重要意义的步骤，有助于缓解俄罗斯在克尔克利夫地区的攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土内的目标将过于冒险。美国担心，这种大型乌克兰攻击行动可能引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这也符合美国对基辅的其他武器供应禁令，这些禁令在同一年内也都被废除，包括先进的美制战斗机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从本周四开始生效，目的是针对克尔克利夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击跨越边境的俄罗斯部队的攻击，或者正在准备发动攻击的部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰士兵提供了使用美制高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器和制导火箭弹（GMLRS）导弹等装备跨越边界打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至可能创造条件，迫使俄方从克尔克利夫地区撤出，而无需他们深挖阵地，”乌克兰国家安全研究院的研究员米科拉·比列斯科夫表示，乌克兰国家安全研究院是一个在基辅的官方智库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场撤离部队的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在俄罗斯将发现自己处于守势，并将不得不重新考虑其在克尔克利夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策历史可追溯至几周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，5月13日，乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联席参谋长会议主席C.Q.布朗中将进行了安全视频通话，乌方在通话中提出了在克尔克利夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗根据这一请求制定了放宽限制的推荐意见，并于5月15日向拜登汇报。据官员称，拜登同意乌克兰在俄罗斯领土上打击攻击它们的俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在制定最终决策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方盟国采取类似措施，但当时他表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前外企研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯利用拜登对在俄领土内发动攻击的禁令，将 unn 巴基斯坦当地安全形式视为自己在克尔克利夫地区的安全堡垒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;克尔克利夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮、防空、电子战和指挥控制等功能保持在边界附近，”李表示。“它可能有一定的安全区域。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身短期内可能不会改变战线的状况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变战线的移动。但它将使俄罗斯更难继续这种跨境行动，”李说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前没有足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向有效威胁克尔克利夫，”他说道。“要做到这一点，它需要在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在俄罗斯境内使用武器，并在周二再次警告了核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是考虑到俄罗斯在战场上的势头很大程度上占优。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内更深层的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;布鲁金斯学会的前国防官员马特·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大变化。但它是一个有意义的进步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求进一步的行动：扩大攻击目标的范围——也许是直接威胁克尔克利夫的不在目标，而是位于其他地区的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，尚未决定是否扩大其政策以允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他也没有排除这一选项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续执行我们一直在做的事情，即随着必要时灵活调整策略，”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="克尔克利夫地区导弹袭击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰克尔克利夫村Kids and Youth Sport Riding School被俄军导弹严重损毁后，当地消防员在现场作业。路透社/瓦伦廷·奥格热尼科夫/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内对一排摄像机坚定地表达了立场：无论是在法律斗争还是政治战场上，他都已经做好了准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因造假文件以掩盖对色情明星支付封口费的34项指控有罪的第二天，共和党总统竞选人愤怒地列出了一长串敌对势力和不满，并发表了一份长篇错综复杂的讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼审判他的法官胡安·梅尔尚“歪曲事实”和“魔鬼”。他形容民主党总统候选人乔·拜登“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击出庭作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，将自己面临的挑战描述为不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲内容不同，这次讲话主要是阴郁的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸片。会议结束时，他没有回答任何问题，迅速带着儿子埃里克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两位主要候选人都将对方描绘为对国家的威胁，拜登竞选团队从特朗普的讲话中找到了更多证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚目睹了一个迷茫、绝望、失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满进行了一番言论，并恶意歪曲美国司法系统，任何看过讲话的人都会得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队新闻主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，特朗普的支持者们凭借3480万美元的捐款刷新了一日筹款记录，这份钱是从募捐平台WinRed转来的，该平台专门处理共和党的数字筹集资金。特朗普的团队称这些捐款都来自支持他的人。尽管总筹款额落后于拜登，但特朗普团队在周五继续努力跟上捐款节奏，向支持者发送了一系列紧迫的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息这样读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会投降！”特朗普新闻发布会后的另一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统这边，认为这次审判存在瑕疵，不应该提出这些指控，曼哈顿为代表的民主党选区陪审团选择有偏见，而法官也有偏见——尽管地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党成员的批评不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手转向了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉西维塔嘲讽了一位就读于大学的共和党组织在其社交媒体平台X上的帖子，该组织表示应当尊重陪审团的裁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼，每个人都有一个，”拉西维塔在X平台上发帖说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还攻击了马里兰州温和派的共和党前州长兰尼·霍根，后者在宣判前警告美国民众不要因更多党派冲突而“泼油添火”。霍根在X上回应说：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的战场上，几位共和党选民在接受采访时说，特朗普的定罪使他们在十一月的投票中开始重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种转向可能会影响特朗普在与拜登的重赛中，鉴于他在多个摇摆州的支持率十分接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人士的声音和特朗普本人相似，称这是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治斗争，目的是给他带来尽可能长的麻烦，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要他们能这样做，就可以这样做，任何人都是不安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，这里是关于2016年他因伪造商业记录以掩盖支付给色情明星风暴·丹尼尔斯的封口费而被判有罪后一天。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换，他呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争的时候了，新的和平与安宁已到来。”拜登总统说，他正面临选举年的压力，需确保结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方调解的有关以色列与哈马斯停火的谈判已多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列对拉法的几周频繁侵入以及对网境内平民死亡和人质问题的国内外新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室称，在拜登透露该停火计划后，以色列授权谈判代表提出一项加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在前总统特朗普被定罪之后一天，他面临34项重罪指控，凸显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案包括三个阶段，与以往方案不同，谈判期间停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，数百名巴勒斯坦囚犯将与包括老年人和女性在内的人质交换。巴勒斯坦平民，包括北部加沙地区，将重返加沙。每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判永久结束敌对状态的条件。总统指出：“在谈判进行的同时，停火将继续。”这是新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，包括一项庞大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些支持“无限战争”的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这项计划。他们会继续呼吁战争无限期地进行。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙、继续战斗多年并将人质视为优先事项。然而，我敦促以色列的领导层支持这项协议，尽管可能会面临压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，我请求你们退后一步，想想如果错过了这个时刻会怎样。我们不能错失这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体称，以色列能够提出新提议是因为最近的战场优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了一条结束危机的道路图。这是一份详尽的四页半协议。这份协议又经过了严格的讨论，现在摆在桌面上的是实现过程的关键阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几起以色列媒体表示，拜登周五的演讲具有戏剧性，意在直接向以色列民众寻求支持。领先电视台Y12中断了晚间新闻转播，现场直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构禁止发布提议细节，记者丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议的实现可能性高于以往提议，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯发动攻击的能力已经显著降低。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在转向反对以色列，萨里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，尤其是拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正在某个问题上获得全力支持时，他可以创造出许多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质方案提议，以释放病重、年迈和受伤的人质换取为期六周的停火，可以延长以交付更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上月因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久停火条件而崩溃，在南部加沙市拉法进行进一步攻击之后，以色列拒绝了这一持续六周的停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉调解人员，在目前的军事行动中不会继续参与谈判，但愿意达成全面协议，包括交换人质和囚犯，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在匿名条件下称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的代表会面，这些国家的公民被哈马斯挟持在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际社会强烈谴责，但没有触及美国对停止军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中的处境真是地狱般的艰难。”拜登周五表示。“我们都看到了本周在拉法致命大火中的可怕画面......针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日在南部袭击以来，加沙已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法市北部加沙地带被摧毁的建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行减少增加产量支出的承诺，这将使全球最大原油生产国在美国石油产量增长放缓的情况下，在2024年继续减压OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国过去十年在非OPEC产油国中主导了全球石油供应的增长，得益于页岩革命以及技术与效率突破带来的产量提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的40万桶/日左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和OPEC+成员国去年加深了减产行动，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC产油国产量增加带来的影响。OPEC+总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求量的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在就一项复杂的协议进行讨论，该协议或将允许其在2025年继续延长部分减产措施，三名熟悉OPEC+讨论的知情人士在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周末开会考虑供应政策时，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家产量增加，但威胁程度低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应将在此年增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国石油产量的增长为64万桶/日。这三人被视为最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球石油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的产油国的供应增长约100万桶/日，这将意味着OPEC+原油需求不应低于2023年90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际能源署》预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年，美国原油产量变化不大。4月份日产量约为1313万桶，比12月份下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商很难以像2023年那样超出预期的方式增长，即使油价仍在每桶80元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持相当保守和有纪律的态度，”美国钻井服务商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“理应上升的钻井数量为何没有进一步增加，这也是一个令人意外的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划全年运营12座钻井平台，并在未来一年重新部署一些钻井平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻井数量已降至496座，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周四的一份报告中表示：“尽管美国石油生产在未来数年仍可能以百万桶/日的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国公开上市的产油商近年来有限制对增长的投资，这是由于投资者迫于2010年代无限制支出带来的疯狂增长，但带来了有限的页岩产业回报的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年超过预期的产量增加部分得益于私营生产商，其中一些已经被席卷行业的整合浪潮所吸收。他们通过钻更长的井和压裂技术增加了一次同时从更多井中开采石油的生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，尽管最近有了整合的浪潮，但展望未来，随着钻探和结束环节效率不断改进，我们预期目前的油价将继续助力温和推动美国石油的整体产出增长。” 特斯克标准石油总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田技术服务公司如SLB正在预测今年国际市场的增长，而不仅仅是北美市场。其国际业务第一季度收入较去年增长了18%，而北美业务收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略转向更加注重资本纪律，因此产生了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年的石油和液态石油产品产量增长。EIA三月份表示，OPEC+今年料将石油液体产量下降100万桶/日，而非成员国供将增产140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯于应对美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从威克Permian盆地奥西斯石油拥有的一块土地上的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层图，照片由路透社的Nick Oxford拍摄。美国德克萨斯州WiNk附近的Permian盆地的一处租赁土地上的控制室里可以看到。图片摄于2018年8月22日。供图：路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重演其在黎巴嫩与美国斡旋以结束与以色列的战争角色，以其数十年的经验帮助促成和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举动突显了86岁的伯里在黎巴嫩及什叶派穆斯林社区中仍具有的影响力，并被视为自从以色列在九月份杀死亲伊朗的黎巴嫩真主党领袖哈桑·纳斯拉赫后，黎巴嫩得以稳住局势的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中说，黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的未来展示团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间曾任什叶派“希望组织”的负责人并因其影响力在该战期间迅速崛起。自1992年起，他一直担任众议院议长，这是黎巴嫩宗派政治秩序中什叶派能担任的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的角色，称之为“哥哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特时与伯里进行了多次会面，试图促成战争停火，这些停火是在加沙战争期间同时进行，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间重大战争的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩尚未选出总统、内阁仅拥有部分权力且很难接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里在其中扮演的角色更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，实际上唯一值得见面的人就是他。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在帮助谈判释放被什叶派激进分子扣押的39名美国人时成为全球知名人物。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选为议长的时间正值纳斯拉赫成为真主党的领导人。他们共同领导着“什叶派双人组”，这是对两个主导什叶派政治代表权和不少国家机构的政党引用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的重要合作伙伴，这使他至关重要，但同时也有清晰的界限，无论是由于真主党还是伊朗的态度，他能做到的有限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火曾袭击伯里所在“希望组织”势力范围内的城市提尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个流亡商人家庭，自幼在黎巴嫩长大，在大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度备受压迫的什叶派社区成员普遍称赞伯里帮助他们在宗派系统中改善了自己的地位，其中的特权原偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在创始人朱塞马苏德拉失踪后接替他领导“希望组织”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了“希望组织”的军事崛起，该组织曾与内战中的几乎所有主要党派作战，其中包括后来成为了真主党盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者迅速加入了国家机构和安全部门，他似乎与真主党同步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年发布的一份美国大使馆电报质疑伯里对其真主党的真实感受在2010年公开后，伯里予以否认，声称纳斯拉赫“像我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，与其他真主党一起，伯里的“希望组织”战士向以色列发射火箭以示与加沙的支持，当时以色列开始对南部以色列的哈马斯袭击进行报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并见伯里，试图阻止黎以边境地区的炮火交火，并寻求说服真主党将其退回到黎巴尼河以北，距离该国边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“将黎巴尼河向南移动到边界比将真主党向北推到黎巴尼河更容易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是导致2019年金融系统崩溃、黎巴嫩陷入经济困境的宗派精英之一。多年来由于政府官员的腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府最重要的职位之一长期空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引起了真主党政治对手，比如黎巴嫩基督教力量的反感，这些对手表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/萨迪尼·塔伊尔·阿德尔/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅挂在黎巴嫩贝鲁特一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;建在贝鲁特游行期间悬挂着的挂着纳比勒·伯里的横幅，纪念其1978年旅往利比亚失踪的真主党创始人穆萨·阿尔萨德。2023年8月31日。路透社/马赫穆德·阿扎柯尔/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密资产流入了一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币来换取奖励，这种复杂方案引起分析师警告，存在对用户和加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的盛行表明，随着加密资产价格飙升且交易者寻求收益，加密市场变得更加好赌。目前，最大的加密资产比特币接近历史最高水平，而第二大加密资产以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心是西雅图创业公司EigenLayer。该公司在二月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密资产——较六个月前不足4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重新质押”来扩展一种长期存在的加密货币支付体系——质押。质押涉及网络中的许多计算机验证谁拥有哪种加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过质押流程，代币持有人（如以太坊）允许其资产在此过程中被锁定。这使得持有者在参与质押期间无法即刻访问其代币，但在换取收益的同时，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，代币代表他们已质押的加密货币。重新质押让代币持有者有机会将其新获得的代币重新质押于不同的基于区块链的程序和应用程序，以期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险存在分歧，一些内人士认为，这项实践尚处于初期，尚无法完全了解其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而其他人士，包括分析师，担忧如果用重新质押的加密代币作为抵押品进行加密借贷市场的借贷，可能会以少量资产为基础产生无穷无尽的借款循环，他们的判断是若所有人同时试图退出，可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当保证金上的保证金时，并非理想状况，这增加了原本不存在的新风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于收益的吸引力在于质押收益：通常在以太坊区块链上的质押收益范围为3%-5%，而分析师认为，重新质押的收益可能更高，投资者可以从一次质押中获得多次收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展，它鼓励加密资产持有者投资实验性方案，希望在不通过出售的情况下获取大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户因期待未来的奖励或被称为空投的其他赠品而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人们发放其自行创建的代币EIGEN，用户们希望这个代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy指，重新质押平台的增长是由于用户寻求这些空投，称之为“真正的投机，这是一种免费赚钱的事物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。他指出：“他们现在是预防性地进行这一行为，（他们）期待获得奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾在西雅图大学担任助理教授，他曾参与领导第一个在印度设计的学生微型卫星项目的团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接有意质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多个新的重新质押平台出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户提供在EigenLayer上重新质押其代币并生成新代币以代表这些重新质押资产的机会。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他们的目标是让用户选择将其代币质押于何处，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴的现象。”他强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”，如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会导致被迫清算，在市场下跌期间产生更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，作为抵押的加密代币在Terra和Luna崩溃后价值迅速缩水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”他解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押无懈可击，指出重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产而言规模很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密世界的损失蔓延到更广泛金融市场中的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场没有显着的传染风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融的联系在增加，重新质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑坦德银行的加密部门Zodia Custody观察到显著的机构对质押的兴趣，但它认为重新质押是一个过于复杂的步骤，因为很难建立资产和利润分配的“纸质记录”。风险主管Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura 的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为其部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博客中透露。Laser Digital在对路透社的评论请求中未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，它将为其客户的加密资产进行质押，并期待“围绕重新质押的生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图为数字代币比特币的代表，图片摄于2024年3月9日法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图为数字代币以太坊的代表，图片摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>