<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 06:12:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有299名议员中的190人出席，在线电视台直播显示，国会通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令并发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令并发表讲话，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，皮克顿在本月早些时候的一次监狱混战中受袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最具争议的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省皮崔克兰姆猪场肢解并杀害毒瘾者和妓女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院裁定他杀害了六名被害者，其部分遗骨在靠近温哥华的一个破旧房产中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教署表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭到袭击后死亡，在接受治疗后被送往医院。该机构在声明中表示：“我们深知，罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全加拿大社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初皮克顿被捕以来，从温哥华市中心毒品泛滥的唐人街东区失踪的60多名女性中的部分人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮崔克兰姆约25公里东边的房产中，警方发现了33名女性的遗骸或DNA，其中包括许多原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内即被下架。当时，皮克顿在接受《温哥华太阳报》采访时表示，他坚称自己无罪，并认为自己是被警方诬陷的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架此书并为此事向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿无头电视图像，拍摄于其位于皮崔克兰姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿（右下）的无头电视图像，拍摄于其位于皮崔克兰姆的家中。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲全国大会（ANC）党在过去30年来最差的选举结果后，实力严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%选区的结果表明，ANC的得票率不足42%，这一数字远低于2019年上一次选举时的57.5%，并且首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举打击意味着，曾经的纳尔逊·曼德拉解放运动政党将不得不与其他较小政党协商组建联盟或其他形式的合作，以便继续执政。这可能导致政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能面临反对党的要求辞职以及党内其他批评者的呼吁，但在ANC分裂严重的背景下，一位高层官员支持他留任，并且分析人士指出没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的继任者能够接替拉马福萨。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份民调显示拉马福萨是此次选举中主要政治人物中最受欢迎的一位，党内派系之争可能使反对他的动员工作复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾因2022年一份调查报告指出他在猎场家具中藏钱可能涉及违规行为而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认该丑闻，因被称为“牧区门”，并在同年晚些时候赢得了ANC的新任五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被看作是对ANC的最后考验，因为选民对失业、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC的领导人，承诺清洁该党的形象并振兴经济，此前在他的前任雅各布·祖马九年的任期内，由于多种丑闻、腐败和经济衰退，ANC已是江河日下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首后的最初一阵兴奋情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍停滞不前，高层ANC官员仍饱受丑闻困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的决定性打击由拉马福萨的对手祖马在背后策划，祖马支持的新党姆科托瓦勒西赢得较高支持，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住。他知道ANC在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师雷佛·马泰卡指出。“这标志着拉马福萨计划的终结……失去选举意味着一切正常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因他在处理关键改革问题时显得犹豫不决而受到批评，避免加剧他党内的分歧，这与他作为工会领导人时的果断决策形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的团结精神，并赞扬他担任南非为所谓的“全球南半球”（低收入和中等收入国家的代称）捍卫者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近的是，南非向国际法庭提交了一份针对以色列的种族灭绝指控，本月法官判决以色列必须停止其在加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，继续推进其针对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的竞选活动中，拉马福萨强调了过去三十年ANC的成就，但批评者指出，他几乎没有提出新的解决方案来应对南非最重要的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后民意集会上，拉马福萨向成千上万的支持者承诺“做得更好”，但许多人在他演讲未完时就离场了。&lt;/p&gt;

[![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;拍摄日期为2024年5月29日，Soweto。路透社/乌帕·诺科西&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在唐纳澍大厦面对一排摄像机，发表了一则既映射其法律斗争，也反映其政治纷争的言论：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因篡改文件掩盖支付成人电影明星封口费的指控中34项罪名成立的一天后，这位共和党总统参选人情绪激动、杂乱无章地列举了他的对手和不满，列举了一系列敌手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕为“邪恶的”、“不正直的”。他把民主党总统参选人乔·拜登称为“我们国家历史上最差的总统”。他猛烈抨击为弹劾他投票的国会议员，以及那些指控他的证人，甚至在演讲中重复他在集会上的宣传，攻击那些非法进入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，他将这些挑战形容为不仅仅是他一个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说道，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这是一次较为严肃的演讲。特朗普在新闻发布会上仅使用了一张小纸条。结束时，他没有回答问题，迅速带着儿子艾瑞克·特朗普从讲台上离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的支持者们同样抨击了司法系统和任何怀疑特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位参选人都把对方描绘成国家威胁的大选中，拜登竞选团队抓住机会，利用特朗普的言论作为他没有资格担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望和失败的唐纳德·特朗普自顾自地讲述个人痛苦并歪曲美国司法系统，让任何在场的人都能得出一个明确的结论：这个男人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是不公正的——周四为他的竞选活动捐款了3480万美元，特朗普团队称这是该平台WinRed上单一一天的纪录，WinRed是共和党管控的数字化募捐平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该竞选团队在总募捐额上落后于拜登，周五试图保持速度，发送了一系列警告募捐短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会后爆出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，辩称审判有瑕疵，指控本不该提出，曼哈顿作为民主党重镇的陪审团受到污染，法官偏颇——当地官方否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的一些批评不够迅速、不够强烈时，特朗普的支持者和竞选助手便开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一个社交媒体平台上发布表示尊重陪审团判决的全国性共和党小组予以嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屎一样，每个人都有。”拉西维塔发布了一条推文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一位在马里兰州参议员竞选中中间派立场的前共和党州长劳里·霍根进行了袭击，霍根在判决前曾警告美国人民，不要“因为更多的政党仇恨而不断给事态火上浇油”。拉西维塔回应道：“你刚刚结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键票仓州，一些共和党选民在接受采访时表示，特朗普的判决让他们思考是否会继续支持他参选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但采访中的大多数共和党选民听起来更像是特朗普本人，他们称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治斗争，目的是让他无法在竞选活动中继续竞选，尽可能多地阻止他。”62岁的格瑞塔市退休警官斯科特·克雷顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以把这一切都给他，那么任何人都不安全。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国共和党总统参选人兼前总统唐纳德·特朗普在新闻发布会上讲话，这一天他在欺诈会计记录以掩盖2016年向成人电影明星斯托尼·丹尼尔斯支付封口费的刑事审判中被判定有罪，2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中微妙加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参战两年来向前迈出的一个小但重要的步伐，专家称这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。美国担心，大规模的乌克兰袭击可能会引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该禁令与其他美国对基辅供应高端武器的禁令相辅相成，这些禁令后来也开始崩溃，包括先进的美制战斗机和长程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，周四生效的最新决定针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击攻击他们或正准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线乌克兰人一个明确信号，允许他们使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射导向多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示：“这可能稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，迫使他们撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战场调兵的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯现在将处于被动，将不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员称，在5月13日的受加密保护的通话中，乌克兰国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军讨论了乌克兰在哈尔科夫地区使用美国武器的问题。当时该官员未透露姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown开发了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出。据称，拜登同意乌克兰应该能够在安全的土地上反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy于5月20日在接受《路透社》采访时公开呼吁伙伴国采取类似举措，但他当时表示：“迄今为止，还没有积极的效果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土上进行打击的禁令，将其作为安全区域来向哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee表示：“俄罗斯可以将火炮紧紧置于边界对面，可以继续保有防空、电子战、指挥与控制等能力。这或许赋予其某种程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家表示，仅凭这一决定可能无法很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee表示：“我不认为（这一决定）会大幅改变前线的移动，但如果算上副作用，这将使俄罗斯继续进行跨境行动更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫地区发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示：“俄罗斯没有能力在东北方向生成足够的战斗能力来真正威胁哈尔科夫。要实现这一点，必须将东线战斗区域的部队剥夺殆尽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内使用武器，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰可能会在接下来的数周和数月寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在这场战斗中以一种极其艰难的方式夺取了战场主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转变不到一天，《卫报》的一篇报道援引泽连斯基的话，要求美国批准对俄罗斯境内目标发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于华盛顿战略与国际问题研究中心的资深官员Mark Cancian表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cancian表示：“这不是政策上的巨大转变，但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“乌克兰人和行政部门官员将要求进一步行动：打击更宽泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝就拜登政府是否有能力扩大政策到允许在俄罗斯其他地区发动攻击发表意见。但布林肯也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯表示：“未来，我们将继续做我们一直做的，即根据必要调整和调整政策。”&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后留下的破坏痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;在俄罗斯对乌克兰的攻击中，哈尔科夫附近村庄Mala Danylivka的一家儿童和青年体育骑马学校遭受重创，消防员正在进行灭火工作。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片 2024年5月30日&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以提高产量，这预计将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而可能减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国在页岩革命和技术创新的推动下，一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远远超过了政府在2023年初预估的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为补偿美国及其他非OPEC产油国的增产，石油输出国组织及其盟国OPEC+去年进一步削减了石油供应。OPEC+总计削减的供应量达到了586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许集团将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+成员国将于周日会议讨论供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC产油国的产出增长，但其带来的威胁低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一增长幅度与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测非常接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油生产增长将高达64万桶/日。这些是最受关注的预测机构，其预测都低于去年的增长幅度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到220万桶/日，这将超过OPEC+集团以外的产油国的供应增长约100万桶/日。OPEC表示，这将意味着2024年OPEC+原油需求将较2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，而且OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本年初以来，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，与12月份1326万桶/日相比略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国产油商今年不太可能像2023年那样实现产量大幅增长，即使油价维持在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常谨慎和节制的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前油价下钻机数量没有出现更多增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出稳定，并推迟对钻机进行升级，以最好地适应钻探增长的放缓。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国活跃石油钻机数量已降至496台，同比下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有潜力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这样的速度增长，”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市产油商近年来在增长项目上的支出有限，受到了投资者的压力，在过去十年中，毫无节制的支出虽然推动了快速增长，但使得页岩行业的回报显得有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的增产部分归功于私营产油商的推动，其中一些现在已进入了整合浪潮，通过钻更长的井并压裂岩石在同一时间内从更多的井中开采更多石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在继续，但我们预计当前的油市价格将得以维持，并有助于支持美国油产量适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续带来支持，”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重心转向资本纪律，导致了不同的反应”，瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年油和凝析油产量的增长。3月份，美国能源信息署表示，2024年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油产量的增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个拥有Oasis Petroleum租赁权的普里恩盆地附近Wink的钻井平台操作层从控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个位于得克萨斯州Wink的普里恩盆地内Oasis Petroleum租赁权拥有的钻井平台操作层从控制室可以看到，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始恢复的那一天了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临美国大选年结束加沙冲突的压力，而这场持续八个月的冲突已进入第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方进行调停，旨在为以色列与加沙哈马斯武装组织之间的停火谈判制定方案，但谈论多次陷入停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的多次入侵，以及对贝内·内塔尼亚胡政府在国内外因加沙死亡人数和人质囚禁问题而承受新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，美国政府授权谈判代表提出加沙停火协议，因为拜登透露了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，共和党总统候选人唐纳德·特朗普周五因被判处34项重罪而受到的刑事审判再次开庭，这凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，且与之前的提议有所区别：停火将在所有三个阶段都持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙人口中心区域，释放包括老人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。加沙平民，包括北部加沙平民，将返归加沙，并且每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判，总统说：“只要谈判继续，停火也将继续。”这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些主张“无限期”战争的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有一些以色列人不会同意这个计划，他们将是永久战争的鼓吹者。他们甚至在政府联盟中，他们已经表明态度，他们希望占领加沙并持续战斗多年，人质对他们来说并不重要。我呼吁以色列领导人支持这个交易，不管是否面临压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个毕生致力于以色列的人，唯一一位美国总统，在战争中访问以色列的人，也在伊朗袭击以色列时向美国军队派兵直接保卫以色列的人，我要求您退一步思考，如果这一刻被错过会怎么样，我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个不愿透露姓名的高级美国官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为最近战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。它是一个详细的约四页半的协议，”他说，“它再次详细地进行了谈判。现在摆在桌上的提议实际上是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体描述拜登周五的演讲是激进的，认为这反映出他直接呼吁以色列公众的意图。领先12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止刊登该提议的细节，主播达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰里米·苏里教授表示，相较之前的提议，这个新提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击以色列的可能性不仅不重大，也明显降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始转向反对以色列，苏里说，这可以鼓励以色列人希望结束军事冲突，并且拜登的影响力也会有所助益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提案要求释放加沙的病、老、伤人质，换取为期六周的停火，有可能延长以交付更多进入加沙地带的援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里说，这项提议在上个月被打破，原因是以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中达成永远结束战争的协议，并加大了对加沙南部城市拉法的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉调解者，在当前的进攻行动持续期间，哈马斯不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，它将准备好达成“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五会见由17个国家的外交官组成的代表团，这些国家都有人在哈马斯手上的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发了国际愤怒，但没有突破美国划定的红线，威胁到向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民遭受了极度残忍的折磨。”拜登在周五表示，“我们目睹了本周早些时候拉法的致命火灾，伴随着以色列打击哈马斯... ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带进行军事打击以来，已有超过36,280人丧生。这场10月7日在以色列南部发生的哈马斯袭击造成约1,200人死亡，据以色列统计。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法的废墟中行走，该地区在以色列的军事攻势期间遭到破坏，加沙北部，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调解结束与以色列战争之际，再次扮演美国与真主党之间的关键沟通角色，凭借数十年的经验帮助促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;【协议】&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁高龄人物在黎巴嫩及其什叶穆斯林社区的巨大影响力，自从以色列在九月击毙伊朗支持的真主党领袖哈桑·纳斯里拉以来，他被视为稳定影响人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周三，伯里通过电视讲话表示黎巴嫩正在“结束一个历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结起来，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间崛起，担任什叶派阿拉姆运动的负责人。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩政府中最高的什叶派职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫奈姆·加塞姆支持伯里作为谈判者，并称他是“大哥”。美国驻贝鲁特大使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，旨在促成停火协议，这与加沙战争同时进行，并在九月冲突升级时加剧了紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类似于伯里在2006年帮助促成最后一次大真主党与以色列战争结束时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，而且很难与被美国定性为恐怖组织的真主党接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他真的是值得会面的唯一人物。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的人质时，成为国际知名人物，这些激进分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议长时正值纳斯里拉领导真主党。他们二人一起领导了“什叶派双雄”，但这指的是主导什叶派政治代表和大部分国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说道：“他是真主党的值得信赖的合作伙伴，这使他非常重要，但是也有一些他无法改变的明确限制，无论是因为真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿拉姆运动势力范围内的提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂一个来自塔尼宁的商人家庭，他在黎巴嫩长大，大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管曾经被边缘化的什叶社区许多成员赞赏伯里帮助改善了他们在宗派体制中的地位，该体制曾将特权倾向于天主教徒和逊尼穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在该运动创始人穆萨·萨德失踪后接任领导职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿拉姆运动的军事崛起，该运动与内战期间几乎所有主要党派交战，包括后来的盟友真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全机构的大军，他似乎与真主党保持一致的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报质疑他对于真主党的真实态度时，该电报在2010年发布后，伯里予以否认，并宣称纳斯里拉“像他一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里领导的阿拉姆武装人员在哈马斯10月7日袭击以色列南部后，与真主党一道发射火箭支持加沙行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;驻外外交官开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图制止以色列和黎巴嫩边境沿线的枪击事件，并说服真主党撤至利塔尼河以北，这条河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据伯里的消息来源称，伯里曾对一位外国官员说：“把利塔尼河向南移动到边境比把真主党推至利塔尼河以北更容易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也指责他作为宗派精英的一部分，将黎巴嫩引入2019年经济崩溃的境地，在那之后几十年的政府腐败使金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召开议会会议，选举总统，导致政府中基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色令真主党的政治对手不满，如天主教的黎巴嫩力量派，后者认为任何谈判都应由黎巴嫩总统牵头。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。图片摄于2024年11月15日，图片来源：路透社/塔伊尔·阿尔苏达尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="标牌上挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的肖像，在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;标牌上挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的肖像，这发生在贝鲁特举行的纪念穆萨·萨德（阿卜杜勒-萨德尔）失踪45周年的游行中。穆萨·萨德是阿拉姆运动的创始人，他在1978年前往利比亚的旅行后失踪。图片摄于2023年8月31日，图片来源：路透社/莫罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可通过锁定自己的代币获得奖励，这引发分析师警告称，此类做法对用户和加密市场都存在一定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密市场风险偏好体现的最新迹象。随着价格回升，交易员寻找收益，加密货币市场热度持续升高。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；以太币，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元的投资，并吸引了188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了重质押以扩展加密领域长期存在的“质押”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为实现这一点，加密货币持有者，如以太币持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的代币以代表其已质押的代币。重质押使得代币持有者可以将这些新代币用于不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获取更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为，这种做法尚处于初级阶段，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有分析人士担心，如果代表重质押加密货币的新代币作为抵押品用于加密市场的庞大借贷市场，可能会产生基于少量底层资产的无尽借贷循环。他们认为，如果所有人都同时试图退出，这可能会动摇更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有更多的抵押品时，情况变得不太理想，这带来了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的收益有可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一项最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性项目，以在不售出资产的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户希望在未来奖励或其他空投（airdrops）出现时获益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer目前为其平台用户提供他们自己的新创代币“EIGEN”，用户希望这一代币在未来能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诈骗数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长受到了用户寻求空投的推动，被称为“这种免费钱的事情，非常投机”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易平台Coinbase（COIN.O）研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先进行操作，期待获得回报，但他们不知道会得到什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由曾任西雅图华盛顿大学助理教授的Sreeram Kannan创立，其团队还曾在印度推出了首个学生设计的微小卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接愿意质押的用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出现了新的重质押平台，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为用户在EigenLayer平台上重质押客户代币，并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务增长，而不鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会导致被迫清算，并在市场下跌期间带来更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售由于大规模高风险借贷而加剧，在Terra和Luna代币崩盘后，作为抵押品的加密代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan称EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而是在于借贷协议，借贷协议中错误估价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未看到重质押问题对传统金融市场构成任何现实的风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界越来越与传统金融领域相连，而且重质押已经吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody，标准银行的加密业务部门，已看到机构对质押产生了显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押“太远了一步”，难以建立可追踪资产去向和收益分配的“纸面记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务Laser Digital已与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押，Kelp DAO在其4月的一篇博文中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并期望“围绕重质押产生一个新的生态系统”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>