<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 10:52:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名议员中的190名出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣佈的戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/Reuters&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一所高安全级别监狱遭到 fellow inmate 侵权后去世，监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区养猪场对毒瘾者和妓女进行杀害并在其遗骸上大肆切割而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被判有罪，这些女性的部分遗骸在靠近温哥华的一处破旧物业中被发现。政府检方在他被判终身监禁后放弃了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克一所监狱遭到袭击后去世的，该监狱是他在服刑期间被关押的地方。遭袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚以及全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是范可尼地区东区廉价、毒品泛滥的市中心失踪的60多位女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕，在此期间有多名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA被发现埋在皮克顿位于北温哥华市集装箱码头附近的养猪场，其中许多女性是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据当时《温哥华太阳报》报道，在皮克顿的一本书在网上销售几个小时内就被亚马逊删除后，该书出版商请求删除该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，来自Global TV档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿（左）的未标明日期的电视照片。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将显著削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举57.5%的支持率相比，降幅明显，并且首次在30年内失去多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举给ANC带来了沉重打击，该组织作为纳爾逊·曼德拉时期的解放运动，现在必须与其他较小政党谈判结盟或其他形式的协议，以统治国家。这可能需要交出一些政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、商人拉马福萨可能会面临反对党和本党严厉批评的声音要求他辞职，但ANC最高官员之一却支持他继续留任，并且分析人士指出，目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显的统一候选人可以接替拉马福萨的位置，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中支持率最高的，本届ANC党内派系斗争或将使其团结反对拉马福萨变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，但他的发言人表示，他将在周日全权初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨任总统的命运在此之前也曾悬而未决，2022年的一份调查报告显示，他可能在家具上存有现金的行为中存在不当行为，被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，赢得了新五年任期，成为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举标志着ANC迄今最为严峻的考验，因为选民因失业率高、犯罪率上升和电力供应不足等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨作为ANC领导人上台，承诺重塑党的形象并复苏经济，此前他的前任、纳尔逊·纳玛基拉·祖马因丑闻导致经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后最初的欣喜情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞，顶级ANC官员仍然被各种丑闻所困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击是由他的对手祖马造成的，祖马支持新党umKonto weSizwe在选举中表现超出预期，极大地削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC困住了，他知道他们在那里是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“拉马福萨的项目结束了……你不能在选举中输掉然后期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上拖延时间而受到批评，以避免加剧党内分歧——这与他在上世纪80年代作为工会领导人的果断作风截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他的共识构建技巧，以及他在提升南非作为所谓“全球南方”(指低收入和中等收入国家)国家代言人形象方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠病毒疫情期间，拉马福萨是世界上最有影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。对这一裁定，以色列强烈否认并坚持其进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成功，但批评者表示，他对南非面临的主要挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，但在此话题前聚集在索韦托足球场支持他的成千上万人在他发表演讲未完时就离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/奥帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步深化乌克兰冲突介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对这场持续两年的战争的更深入介入，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在巨大风险，担心这可能导致与核武俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定和其他美国对向基辅提供高级武器的禁令一样，如先进美国战斗机和远程ATACM导弹等，从一开始就已经不再实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自上周四起生效，是针对哈勒科夫地区的战斗进行了专门调整。美国官员说，这项决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士称，这为前线乌克兰士兵提供了使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）、精确制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯军队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员马克ولا·比列斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区德国前固守之前，迫使他们退回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆则表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战线调集部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英在这里表示：“俄罗斯现在将处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，5月13日，在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳尔·奥斯汀以及联席参谋长主席C.Q.布朗的 secure 视频会议中，乌克兰提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文随后于5月15日向拜登阐述了这一建议。一名美国官员说，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上回击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的采访中呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时他说：“迄今为止，没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究机构欧亚项目高级研究员罗布·里奇指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内使用打击武器的禁令，将其作为在哈尔科夫地区安全发动攻击的掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里奇表示：“俄罗斯可以将火炮直接摆在边境对面，保持防空、电子战、指挥控制等能力，从而获得某种意义上的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，里奇和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里奇表示：“这项决定不太可能对前线的移动产生重大影响，但会使其更难开展跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的军队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他指出，“为此，他们需要在东部战区调空军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内射击，表示周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在其境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的阵势在艰难的一年中有所加强之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽连斯基在《卫报》的采访中引用了布赖恩·克拉克的话，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员现任职于华盛顿战略与国际问题研究中心的马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将要求采取下一步：打击更广泛的目標——可能包括对哈尔科夫地区构成威胁但位于其他地区的目標。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚不清楚拜登政府是否能够扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，那就是根据需要调整政策。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫周边被导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击导致乌克兰马拉达尼利夫卡村的儿童和青少年体育骑术学校严重损坏。在乌克兰哈尔科夫地区，路透社/瓦伦丁·奥吉雷尼科提供图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像头，发表了一则适用于其法律和政治战役的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约市陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付成人影片女演员封口费而判处34项罪名后的一天，其不动产候选人的竞选团队提出了愤怒且冗长的言论，列举了一系列对手和积怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其陪审团法官胡安·梅伦江为“不义之徒”和“恶魔”。他将民主党候选人乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了对其作证的证人、议会议员以及他所说的非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持其竞选，将面临的挑战视作超越个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请大家这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他竞选演讲中，他的发言常带幽默，但此次演讲主要充满阴郁。在新闻发布会上，他仅拿着一张较短的讲稿。在结束后，他没有回答记者提问，很快与儿子埃里克·特朗普一同离开了记者席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款申请和社交媒体上，前总统的支持者们对司法系统及其批评者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次可互相威胁的选举中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为进一步证明其不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了特朗普在一场充满混亂、绝望和败北的演讲中，对自己的怨恨进行申诉，并对美国司法系统撒谎，这让任何一个观看的人都毫不怀疑：这个人不应成为美利坚合众国的总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对纽约市的判决持有反感看法的特朗普支持者们周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是WinRed平台上特朗普的一天纪录，该平台是共和党数字筹款的平台。尽管其总筹款落后于拜登，该竞选活动仍试图尽快跟上步伐，向支持者发放了一系列令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远都不会投降！”特朗普新闻发布会后又一条信息突如其来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了前总统的支持者及其政治航线的人大部分都附和他的观点，认为审判存有缺陷外，几乎所有共和党官员和组织都认为对特朗普的定罪有误，指控不成，曼哈顿地区因民主党选民占多而影响陪审团组成，且法官偏颇——这些指控皆遭到当地当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速且激烈时，特朗普的支持者和政党顾问则开始攻讦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉希瓦蒂抨击了在社交媒体平台X上发表“应尊重陪审团判决”的帖子的一个全国大学生共和党组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就好比屁股……每个人都有……”拉希瓦蒂表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将火力转向了马里兰州温和派的前共和党州长拉里·霍根，在判决前曾警告美国公众“不要在火上加油，以更加毒辣的党派之争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了自己的竞选活动。”拉希瓦蒂在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的战场州共和党选民采访中，多名受访者称特朗普的定罪让其对未来投票支持他产生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些倒戈可能会在11月他的与拜登的重赛中损及他，因为特朗普在其多个摇摆州的支持率微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人都像特朗普自己一样，称这项审判为一出骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全部都是政治斗争的目的，是为了伤害他并尽可能多地让他远离竞选活动，”62岁的退役警官斯科特·克林顿在接受玛丽塔式乔治亚州采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们可以这样对待他，也可以将这种手段用于任何人。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市, 2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，特朗普建筑业和房地产开发的候选人身份在纽约举行新闻发布会，三天前宣布他因2016年伪造业务记录以隐瞒向成人影片女星斯托里·戴维斯支付封口费而被定罪。路透社/本杰明·麦克德默德/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提案，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，是时候开启冲突后的时代。”拜登表示，他面临美国选举年停止加沙冲突的压力，而该冲突已经在持续第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解的涉及以色列和哈马斯激进组织停火谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周以色列对拉法进行入侵后提出的新举措，并受到巴以双方政府和国际社会针对加沙地区死亡事件和人质长期被拘捕的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，周五以色列授权谈判人员在拜登公布停火计划后，提出一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪后的一天，这突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，并且与以往的提议有所区别，因为停火将在各方通过所有三个阶段期间持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，一个为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将回到加沙，包括北部加沙，每天将有600辆货车运送人道援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，美国已将该提议转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列的一些人不会赞同这个计划，他们将要求战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟内，他们已经很明确地表示，他们希望占领加沙，他们希望继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。但是，我敦促以色列的领导层支持这一协议，即使面临任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一个在战争期间访问过以色列的美国总统，作为刚刚派美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们退后一步，思考如果这个时刻被错过会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新建议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的已经有了通往危机结束的路线图。这是一份详细到长达四页半的协议，经过了详细谈判。现在摆在桌面上的是一份结束过程中的终局协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其视为试图直接向以色列公众传递信息。主要的12频道中断了晚间新闻节目来直播拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止报道该提议的具体细节，主持人丹尼· Kushmaro 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S.E.萨里表示，与以往提议相比，该提议的成功率更高。根据达拉斯大学历史与公共事务教授萨里的说法，以色列对哈马斯造成了显著的损失，哈马斯在实质上指挥任何严重袭击或袭击以色列的能力显著降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，全球公众对以色列的看法正在转变，萨里说，这也可能会促使以色列结束冲突，并且考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统完全支持某件事时，他可以创造大量的激励措施。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议要求释放加沙地病、高龄和受伤的人质，换取为期六周的停火，停火可能延长以允许更多物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求而瓦解，并且以色列加强了对南部加沙城市拉法的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，他们已经告诉调解者，他们不会参与当前正在进行的激进活动期间的进一步谈判，但愿意达成“完整协议”，包括人质和囚犯交换，前提是停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家都有在哈马斯手中的人质，其中许多人目前被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日，一起以色列在拉法的轰炸造成45名巴勒斯坦人丧生的袭击引发了国际社会的愤怒，但还没有越过美国避免切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登在周五的讲话中表示。“我们全都看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部地区以来，加沙地区已有超过36280人死亡。根据以色列方面的数据，这次袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走，位于比特拉赫亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部比特拉赫亚废墟中行走，这是以色列军事行动造成的损失，2024年6月12日。路透社/马赫穆德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调解黎以战争停火之际，再次扮演了与哈得孙·真纳尔领导的真主党进行关键对话的角色，利用其长达数十年的丰富经验助力达成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管已是86岁高龄，伯里依然在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林群体中拥有举足轻重的影响，其作为稳定力量的作用自以色列在9月杀死了真主党领袖哈桑·纳斯里拉以来尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里告诉黎巴嫩人，他们“正结束一个历史性的时刻，黎巴嫩面临最危险的时刻”，他呼吁黎巴嫩民众团结起来，为黎巴嫩着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间凭借领导希真派运动而崭露头角，并自1992年起担任议会议长，成为塞勒姆等级制度中地位最高的什叶派成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆高度评价伯里，称伯里为真主党的“长兄”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇什曼多次在贝鲁特访问，试图为冲突双方达成停火协议，而这场冲突与加沙战争同时进行，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍奇什曼的角色在中国2006年战争结束时得到了延续，当时他成功促成结束黎以之间的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，在黎巴嫩没有总统，内阁仅拥有部分权力，且很少有途径与中国共产党一样被美国列为恐怖组织的真主党接触的情况下，伯里的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，唯一真正重要的会面对象就是他，他就是国家。”一位地位的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助促成释放了被真主派武装劫持的39名美国人质，使其在世界范围内声名大噪，而这些武装分子在黎巴嫩为期15年的内战中劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后当选议长时，正是纳斯里拉在萨德尔领导下发展壮大真主党之际。二人共同领导了“什叶派双雄”，这是指两党在什叶派政治代表和国家机构中的主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他变得非常关键，但也存在明显的限度，这是由于真主党或伊朗的立场决定的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里所领导的真主派运动占主导的地界，包括的黎波里市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生于1938年的伯里，其家族从塞拉利昂移民到黎巴嫩的蒂宾纳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;住在黎巴嫩的被边缘化的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们在这个宗派体制中的地位，在这个宗派体制中，特权偏向于天主教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，伯里在萨德尔失踪后接过了真主派的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了真主派的军事崛起，与内战中几乎所有的主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里旗下的什叶派追随者大量加入了国家机构和安全部门，他似乎与真主党保持一致的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当一份未经批准的美国领事馆电报质疑他对其对真主党的真实看法时，他否认了这一点，并宣布纳斯里拉“对我而言就像我自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当真主派与加沙的哈马斯保持一致，与以色列为响应其10月7日对以色列南部的袭击进行反击时，伯里的真主派战士也加入了行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了停止黎巴嫩和以色列边境间的炮火交换，国外特使开始拜访贝鲁特并会见伯里，试图促使真主党从黎巴嫩里特尼河以北撤军，这条河向北延伸约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国外官员说：“重新划定位尼河向南移至边界那会更容易，而不是将真主党向北推离位尼河。”一位接近伯里的消息人士对路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手指责他是引领黎巴嫩陷入2019年经济灾难的宗派精英之一，这场经济灾难是由数十年的政府腐败造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召开议会会议来选举总统，使最高天主教职位在政府空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教力量派，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（未图）。路透社/萨迪尼·特哈尔 文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张显示在贝鲁特建筑上悬挂的黎巴嫩议长纳比勒·伯里图像的宣传横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一张宣传横幅在贝鲁特的建筑物上悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里图像，在这之前萨德尔被去国华人旅行至利比亚后失踪45周年之际进行的集会。路透社/阿扎基尔·穆罕默德 文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持缩减提高产量支出的承诺，这可能使全球最大原油生产国在美国石油产量增长放缓的情况下，减轻OPEC+下周要作出进一步供应减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年里，美国在美国页岩油革命和新技术突破的推动下，成为非OPEC成员国石油供应的主要增长动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+在去年进一步减产，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC成员国产量的增长。OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一个复杂协议，允许该集团将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在下周OPEC+会议考虑石油政策时，美国生产增加继续推动非OPEC+供应的增长，但相比2023年，将不再构成明显的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三位是最值得关注的预测机构，其预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，略高于OPEC+集团以外的石油生产国供应增长100万桶/日。这表明，OPEC+原油的需求应该比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管全球油价接近每桶80美元，但国际能源署仍预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求基本不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年初至今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量为约1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不大可能像2023年那样惊喜超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客户对我们的要求非常保守和谨慎，”合同钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示，“考虑到当前的价格，钻机数量没有上涨更多也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司正在保持资本开支持平，并暂时不上升级钻机，以更好地适应钻井增长放缓。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国原油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示，“有数年的任何时候，美国有能力以每年100万桶/日的速度增长，但目前没有以这种速度增长的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者压力，美国上市公司在近年来缩减增长支出，在2010年代不受限制的支出尽管导致页岩油业务的飞速增长，但也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分得益于私人生产商，其中一些现在正被一波整合浪潮席卷，提高了生产力，通过更长的钻井和岩石裂解技术，同时从同一口井中产出更多的油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮持续，预计当前的油价将继续，支持美国总体石油产量增长，由于钻探和完善效率的持续改进，将继续形成温和的增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美，后者第一个季度的国际收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略的一个转变包括了更加强调资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo指出，他认为OPEC+可能会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+、加拿大、巴西和圭亚那等国家的带领下，预计2024年全球石油和液体产量将增长，而OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，EIA在3月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量增长并存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作楼层从控制室向近井盘管租赁区拥有Oasis石油的一块土地上的望远镜拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作楼层从控制室向近井盘管租赁区拥有Oasis石油的一块土地上的望远镜拍摄，此图摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州宾克。路透社尼克·奥克福摄影，档案照片.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密重质押平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台以换取投资者锁定其代币的方式向投资者提供奖励，这引起了分析师的担忧，他们认为这种复杂的模式对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行的迹象表明，随着价格的上涨和交易者寻找收益，加密货币市场的风险逐渐加大。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高位，以太币，作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司a16z的加密货币部门获得了1亿美元的融资，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——从六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，目的是扩大传统加密货币实践“质押”的规模。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多个计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有人允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去立即访问其代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，代表他们已质押的代币。重新质押使所有者可以将这些新代币重新质押到基于不同区块链的计划和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密界对于重新质押的风险是否真的存在存在分歧。一些内部人士认为，这项实践还太新，不足以确定其潜在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师，则担心如果新创建的代币用作加密广泛借贷市场的抵押品，这可以基于有限数量的基础资产反复借贷，可能会在所有人试图同时退出时导致市场的不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品以抵押品的形式存在时，这不是理想的安排，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于其收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%到5%之间，但分析师认为，对于重新质押，收益可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是分散式金融（DeFi）风险世界中的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性项目，在无需出售的情况下期望获得其持币的大额收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是期待未来的奖励或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer会向使用其平台的人发放其自己新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求此类空投的用户驱动的，这被描述为“非常、非常投机的免费钱的事情”。他警告说，“这是非常有风险的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O）表示，“他们现在是预设的，（期望会获得奖励）但他们不知道是什么会作为奖励。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图大学担任过助理教授，并参加了在印度启动的第一个学生设计的微卫星项目，这是他的学术网站上的介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新式重新质押平台正在出现，这些平台为用户重新质押代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Edward Flynn称其平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新区块链服务的增长，而不是鼓励更多的加密贷款。他补充说：“我们与这些玩家没有官方关系……这是新兴的现象。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会在市场下挫时发生强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着用作抵押的加密代币在Terra和Luna代币崩溃后价值迅速缩水，迅速出现了大量亏损。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Edward Flynn与风险无关。他指出，“风险不在于重新质押，而在于放贷协议。放贷协议在错误估计风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重新质押表示担忧，指出重新质押协议中的现金相对于全球市值2.5万亿美元的加密行业而言规模很小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担忧加密市场损失的蔓延到更广泛金融市场的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场没有实质性风险的传染性。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密市场越来越与主流金融相连，重新质押也开始吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody已看到对质押的显著机构兴趣，但由于难以建立资产去向和奖励分配的“纸质记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押是一个过于冒险的步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野村加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中宣布了这一消息。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示为客户提供加密资产质押，并预期“围绕重新质押会出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示：巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/Illustration/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示：2023年6月16日拍摄的代表加密货币以太坊的图标放置在一台个人电脑的主板上。路透社/Dado Ruvic/Illustration/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>