<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 18:40:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿遭监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候因其他囚犯的袭击而去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省海滩区农场屠杀并处理毒品上瘾者和卖淫者遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的农场附近曾经发现了6名女子的部分遗骸，他因此被定罪。在被判无期徒刑后，政府检察官撤销了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱受审期间遭受袭击后去世的。受伤后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名犯人的案件对该省及全国多个社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这6名受害者的身体部分或DNA是在1990年代末到2002年初被捕期间，在温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的区域内失踪的众多女性之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在菲茨科里奇兰市约25公里东面的猪场，当局发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的自传据说在亚马逊上架几个小时内就被下架。当时有报道称，书中皮克顿称自己无辜，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿未经日期的电视资料照片，拍摄于菲茨科里奇兰市的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿资料照片。摄影：REUTERS/Global TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织称，旨在达成全球抗疫协议的谈判将于2025年前完成，如有必要，甚至可提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在疫情前后增强合作的协议进行谈判，这在新冠肺炎疫情期间被广泛认为存在诸多失败之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗分享和准备等方面的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在分歧，各国还是达成了一份平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规定《国际卫生条例》，其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最重大和最具全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的决定性举措展示了成员国共同保护自身和全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这一协议，我们朝着问责各国并加强措施以阻止疫情威胁美国和国家安全迈进了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据显示，这些全球卫生规则的变化旨在应对新冠肺炎疫情导致超过700万人死亡后，加强世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部外的世卫组织标志，摄于2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族 Congress (ANC) 政党的选举中表现最差，这将使他的权力大大受损。选举结果显示，ANC 的得票率低于 42%，这是自种族隔离结束以来该党最差的选举表现，远低于2019年上次大选时的57.5%，首次在三十年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，ANC 不得不与其他较小政党谈判组阁或其他形式的协议，以治理国家。这可能需要他做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马福萨可能面临反对党和党内的批评要求辞职，但ANC 的高层官员支持他留任，并且分析家认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个可以接替拉马福萨的明确统一候选人，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他为拉马福萨写了一部传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中的批准率最高者，ANC 内部的派系斗争可能进一步复杂化，使其在任何反对行动中都难以协调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就 ANC 的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日发布全面初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，关于“农场门”事件，拉马福萨否认曾因藏在家具中的现金而违法，但他还是赢得了同年晚些时候的 ANC 领导者职位的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为对 ANC 最具挑战性的考验，因为选民因高失业率、犯罪和断电问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选 ANC 领导人时承诺重塑党的形象并振兴经济，此前他在前任雅各布·祖马的九年间，ANC 经历了众多丑闻、腐败和经济增长的停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年就任国家元首后所体验到的初步欢愉很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，top ANC 官员屡屡卷入新的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的致命一击来自他的对手祖马，祖马支持新党 uMkhonto we Sizwe，在此次选举中表现超出预期，大幅削弱了ANC 的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC 走棋至绝境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯（Ralph Mathekga）表示。“这对拉马福萨的任务来说意味着结束…… 你不能输掉选举并期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被认为在关键改革上犹豫不决，以避免加剧党内裂痕，这与他作为工会领导人在20世纪80年代展示的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他团结和解的能力以及他在南非洲被称作“全球南方”的国家中宣扬南非洲作为该集团倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情爆发期间，拉马福萨发起了全球呼吁，努力确保疫苗的更公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝行为指控，法官们裁定以色列必须停止拉法亚市的军事行动。此举遭到以色列的强烈拒绝，以色列继续在拉法亚展开军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC 的成功，但批评者认为他对南非最严峻挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC 正式竞选活动前的最后一集动员会上，拉马福萨承诺“做得更好”。在赛德沃索足球场的数万名支持者聚集后，很多人在他发表演讲之前便已离去。&lt;/p&gt;

注释：
- ANC：非洲民族大会，南非主要反对党之一。
- Jacob Zuma：南非前总统，曾因多项丑闻而被罢免。
- “农场门”：指关于拉马福萨藏在家具中的现金而导致的风波。
- uMkhonto we Sizwe：西瓦祖韦组织，南非共产党前身。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国政府深陷这场始于两年前的乌克兰战争中的另一步。专家认为，这有助于减轻俄罗斯在乌克兰北部克拉斯诺夫地域的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标是不安全的。他们担心大规模袭击会引发与装备有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅提供更多高端武器的禁令不符，这些禁令也相继被打破，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，专门针对克拉斯诺夫地区的战斗。美国官员表示，允许基辅使用美国提供的武器反击“正在进攻或准备进攻其边境”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给克拉斯诺夫地区前线乌克兰士兵开通了使用美国高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器射击俄罗斯部队的“ green light”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有助于在俄罗斯军队还未稳固阵地前将其从克拉斯诺夫地区击退。”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆说，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于防守状态，不得不重新考虑其在克拉斯诺夫地区攻击中的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已持续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席C.Q.布朗进行的安全视频会议中提出了在克拉斯诺夫地区跨境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了解除这些限制的建议，沙利文将此提议带给了拜登。这位官员称，拜登同意乌克兰有权从俄罗斯境内安全地打击俄罗斯军队。美国政府自那时起一直在做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其西方盟友采取这一步骤，并表示：“目前为止，（乌克兰）没有看到任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·利认为，俄罗斯利用拜登禁止在其境内发动袭击的规定，将其作为安全区来发动对克拉斯诺夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克拉斯诺夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮放在边境对面。它可以保留防空系统、电子战系统、指挥与控制系统等。”利说，“它可能拥有一种‘圣域’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这项决定本身可能不会立即改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这项决定会对前线的实际移动有多大影响，但会让俄罗斯更难以继续在克拉斯诺夫地区实施跨境行动。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯没有足够兵力大举推进到克拉斯诺夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力和资源从东北方向对克拉斯诺夫发动大规模攻势。”他补充说，“要这样做，就必须在东部战场腾出足够的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并在周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周内寻求利用美国武器在俄罗斯其他地区的能力扩大，特别是俄罗斯在过去的一年中在战场上取得了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布其政策转变不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准打击俄罗斯境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎辛认为，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，但它是一个进展。”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步开展：打击更广泛的袭击目标——可能是对克拉斯诺夫地区没有直接威胁的目标，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明美国政府是否会扩大政策允许在中国其他地区发动袭击。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续做我们一直在做的事情：适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="克拉斯诺夫地区火箭袭击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰克拉斯诺夫地区，被俄罗斯导弹打击重创的儿童和少年体育骑马学校，龙卷风袭击期间。路透社/瓦伦丁·奥格里缅科/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头站定，并发表了既符合其法律斗争，也契合其政治战斗的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐藏支付给色情明星的封口费而涉及34项罪名后，一天前，这位共和党总统候选人一口气列举了众多对手和不满，发言勃然且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称负责审判他的法官胡安·梅伦乔为“窝里横”和“魔鬼”，描述其竞争对手、11月5日选举中的民主党参选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击指责他的证人、对他提出弹劾的国会议员，还像在竞选集会上一样多次提到非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选，并将他面临的问题视作比个人更为重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们必须这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与他其他竞选演讲中常见的幽默不同，这次的演讲主要充斥着阴沉的语气。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张薄页的笔记。结束时，他不回答记者提问，并退场，身旁站着儿子厄里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的地方，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和抱有他犯下罪行观点的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人彼此视为国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队将特朗普的言论视为进一步的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了前总统唐纳德·特朗普喃喃自语，关注自己的个人怨恨，并歪曲美国司法制度，观看的人都只能得出一个显而易见的结论：这个人不可能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定对他有利的情况下，特朗普支持者们通过捐款表达了支持。特朗普团队声称，周四，他通过WinRed平台获得的捐款总额达3480万美元，这是他迄今为止单日筹款记录。WinRed是为共和党筹款的数字平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在他的竞选活动中，筹款工作暂时落后于拜登，但在周五，其团队发动了一波暗黑筹款短信攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝对永不屈服！”在特朗普新闻发布会后另一条信息中大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为审判有缺陷，指控不应被提起，曼哈顿这个民主党占主导的陪审团有被污染之嫌，且法官存在偏见——对此当地当局予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员未迅速而强烈地谴责的情况，特朗普的盟友和竞选助手立即采取了攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉西维塔 harshly批评了在社交媒体平台上说应该尊重陪审团裁决的全国共和党学生组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人的观点就像他们的屁眼一样……每个人都有一个。”拉西维塔在其发布的内容中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指责了Maryland州温和派前共和党州长拉里·霍根，在判决前，霍根曾警告美国民众“不要在这种争议性党派分歧上助燃火势”。拉西维塔回复称：“你结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个战场州对共和党选民的采访中，一些人表示特朗普的有罪判决让他们对未来11月的选举是否继续支持他产生了犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种弃票可能削弱他在重新对战拜登时的优势，因其在多个摇摆州的支持微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人参对此持同样观点，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选集会。”来自佐治亚州Marietta的62岁的退休警官Scott Clayton表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，同样的事情也能发生在任何人身上。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，事件发生前一天，他在一起因伪造商业记录以隐瞒2016年支付给卖淫女Stormy Daniels的封口费而受到的刑事审判中被判有罪，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台火热增长，交易员争取更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以通过将代币锁定来获得奖励，这种复杂的方案已引起分析师的担忧，认为它对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”正日益流行，是加密货币市场风险偏好的最新标志，随着价格飙升和交易者寻找收益，越来越多的资金涌入。比特币作为最大规模的加密货币，接近历史最高点；以太币作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资基金安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，并在其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币——相比六个月前不到4亿美元的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，再质押是该公司为扩展历史悠久的加密货币实践“质押”而发明的一种方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中许多计算机互相检查和确认谁拥有哪种加密货币。要实现这一过程，加密货币持有者，例如以太币持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的能力，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放新的加密货币来代表他们已质押的加密货币。再质押使持有者可以将这些新代币再质押到不同的区块链应用程序中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于再质押的风险性意见不一，有些人认为这一实践尚处于初级阶段，风险尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人士担心，如果再质押的加密货币代表的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的持续借贷循环。如果每个人同时尝试退出，可能会导致整个加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的资产再作为抵押品时，这都不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，回报是吸引力：以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域风险世界中的最新发展，在这种领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望能获得大量收益而无需出售他们的资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer还未直接向用户支付质押奖励，因为它已完成这一机制的开发。用户加入平台是出于对未来奖励的期待，或者是其他被称为空投的赠款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用该平台的人发放了其自身创建的新代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求空投的用户所驱动的，称这“非常、非常投机，这只是一种免费的钱的事物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，他在注释中提到，“他们现在预作准备，期望得到某种奖励，但并不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由University of Washington西雅图分校前助理教授Sreeram Kannan及其团队创立。Kannan和他的团队曾推出了印度首个由学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自我描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新再质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上进行再质押，并生成新的代币来代表这些再质押资产。这些代币可以被用于其他地方，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台目的是让用户选择在哪里质押他们的代币并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的以加密货币为背书的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系，这是一种新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而Coinbase的David Duong说，再质押可能带有“隐藏的风险” - 如果再质押代币被用于加密货币借贷可能会有强行清算和市场下挫期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，由于作为抵押品的加密代币在Luna和Terra等代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而是在于借贷协议。借贷协议定价风险有误，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，指出再质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净资产而言非常微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币世界的损失会溢出到更广泛的金融体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，再质押事宜对传统金融市场不会造成实质性的传染风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加密货币世界正变得越来越与主流金融领域相连，再质押也引起了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody因在发布机构级流动质押而表现出显著兴趣，但它认为再质押跨出了一步，因为难以建立资产流转和奖励分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(图：以太坊和比特币的代表图像由路透社提供)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守缩减增产支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，可能缓解OPEC+本周在会议上进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，由于页岩革命和技术创新及效率提升，美国一直是非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+在去年进一步减少了石油供应以弥补美国及其他非OPEC国家产量增长带来的影响。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟知OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，计划将部分减产延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末开会考虑供应政策，美国的生产增加继续推动非OPEC+国家的产量增长，但相较于2023年，将不再构成同样大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新政府预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字大致与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国生产增长可达64万桶/日。这是最受关注的预测机构，它们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月的月度石油市场报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将远低于110万桶/日，而OPEC的原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略微下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商今年不大可能像2023年那样超出预期，尽管当前油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常审慎和自律的态度。”承包钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量还未更多地上升，尽管当前价格较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟了对钻机的升级，以更好地适应平坦的钻探增长。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，截至本周，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内增长100万桶/日，但目前没有意愿以这样的速度增长。”标普分析师在本周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，减少了增长资本的支出，因为不可控的增长支出在2010年代驱动了疯狂增长，但限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分由私人生产商推动，一些私人生产商现在正卷入针对该行业的合并浪潮，提高了钻井和同时从更多个井中开采石油的效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现合并，我依然预计目前的油价将继续，这将有助于支持美国总体石油产量增长的温和增长，前提是钻井和完井效率不断提高。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油田服务公司预计今年将从国际市场获得更多增长，而非北美洲。其第一季度国际收入增长了18%，而北美洲收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，加强了资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍是预计今年原油和液体产量增长的领头羊，美国能源信息署表示。OPEC+的石油液体生产预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长约140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台上控制室看到的餐饮室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        控制室中可以看到Oasis Petroleum拥有的Permian盆地附近Wink区块的钻井平台运作层。 美国德克萨斯州，2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/档案照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议就加沙停火与人质交换，换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是战争结束并开始新一天的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;如是说。他面临&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;内止步于&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;的压力，这场冲突至今已持续8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调停的止火谈判因双方互相指责而多次停滞不前，使得双方坚称是由于对方的阻挠导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议旨在缓解自几周以来以色列对拉法的侵袭，并且因加沙死难者及人质继续被扣之事，在国内外对内政产生新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停战协议，领土事务执行长在拜登公布停战计划后进行了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在唐纳德·特朗普——民主党总统競选人的共和党对手——被判34条重罪后，该提议则差一天发布，这突显了两位候选人间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三阶段，这与之前提议的不同在于，谈判将在所有三个阶段中继续进行，且这次停火将持续6周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停火期间，以色列部队将撤出加沙居民区，人质（包括老人和妇女）将被释放，换来数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行为的条款进行谈判。“停火将继续存在，只要谈判继续进行，”总统说，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内坚持无休止战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内有那些人会反对这一计划，他们可能会要求战争无休止地继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想占领加沙，他们想持续战斗几年，而人质对他们的优先级不高。但我已经敦促以色列领导人在面临任何压力时支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终身致力于以色列的人，作为唯一一名在战争期间访问以色列的美国总统，以及就在伊朗袭击以色列时派美国军队直接防御以色列的那个人，我敦促你们反思如果失去这一刻会发生什么。我们不能错失这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员，在匿名条件下表示，以色列能够提出新提议是因为近期战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真正有一条通往危机结束的道路。这就是一份详尽的四页半协议文件，再次进行了令人费力的详细谈判。现在摆在桌面上的是这一过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体评价拜登周五的演讲是戏剧性的，并解读为试图直接向以色列公众诉求。领头的第12频道在晚间新闻节目中直播了拜登的演讲。以色列审查员此前曾经禁止出版该提议的细节，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往任何一次都更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大破坏，哈马斯发动任何严肃袭击或攻击或恐怖事件的可能性显著降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在逐渐转向反对以色列，苏里说，这可能促使以色列希望结束这场冲突，同时拜登的影响作用也不可忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全面支持某事时，他能够创造出大量激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早发布的提议建议，以巴勒斯坦患病、年老和伤残的人质交换为条件，换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议方案上个月末因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出不在战争中结束的永久结束战争的要求而瓦解，随后以色列加大了对加沙发亚布城的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调停人，在正在进行打击的情况下它不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意进行包括人质和被俘人员交换在内的“全面协议”谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将周五与由17个国家的外交官组成代表团进行会面，这些国家都没有人质被哈马斯扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭中造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有超过美国的红线，据此切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间巴勒斯坦人民经历了纯粹的炼狱。”拜登在周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法针对哈马斯的以色列攻击中引发的可怕的图像。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对南部以色列发起攻击对加沙进行袭击以来，超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计数字，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部黎巴嫩地区的拉法受损建筑的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希恩巴乌姆以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢利姆鲍姆（Claudia Sheinbaum）当选墨西哥首位女性总统，以超过58.3%至60.7%的得票率赢得了大胜，墨西哥选举机构公布的速度计票结果显示，这一得票率创下了墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在两院均有可能获得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在不依赖反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派候选人索希奇特·加尔维茨（Xochitl Galvez）在初步结果公布后承认失败，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢利姆鲍姆对支持者说：“这将是我成为墨西哥首位女总统的时刻，”听众用热烈的“总统，总统”的欢呼声回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢利姆鲍姆的胜利对墨西哥而言意义重大，墨西哥长期以来一直被一种阳刚文化（macho culture）所影响，并拥有世界上第二大天主教人口，长期以来这种文化推动着更加传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢利姆鲍姆是首位在墨西哥赢得普选的女性总统，在美国和加拿大历史上也是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;87岁的埃德莱尔米拉·蒙蒂埃是一位墨西哥最小州塔拉乌马拉州的支持者，“以前我们甚至没有投票权，即使能够投票，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种情况发生了改变，我们得以亲眼见证这一刻。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢利姆鲍姆将面临复杂的挑战，她不仅要平衡增加民众福利政策的承诺，还要面对庞大的预算赤字和较低的经济增长率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她告知支持者，政府将实行财政审慎政策，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管承诺加强安全措施，但谢利姆鲍姆提供的细节有限。此次选举，墨西哥历史上最为暴力的一次，导致38名候选人遇刺。许多分析师认为，在奥夫拉多尔任内，犯罪组织在影响力和扩展方面有所加大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次选举也受到普埃bla州两个投票站发生的两起选民死亡事件的影响。奥夫拉多尔任期时间里，命案数量在墨西哥现代历史上居首，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政治分析师纳特aniel·帕里什·弗兰内利（Nathaniel Parish Flannery）认为，除非她承诺大幅增加改善警察与减少有罪不罚的投资，否则谢利姆鲍姆可能难以实现整体安全水平的显著提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;竞选期间，执政党MORENA执政联盟还赢得了墨西哥城市长选举，这是墨西哥最为重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的总统将面临与美国进行紧张谈判的任务，涉及庞大的美国移民流入墨西哥以及毒品走私合作问题，届时美国正处于芬太尼危机之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预测，如果美国总统选举由特朗普赢得，这些谈判将更为困难。特朗普曾承诺对墨西哥生产的100%中国车辆征收关税，并表示他将调派特种部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水短缺、吸引制造商移师墨西哥等问题的任务，这是近岸外包趋势的一部分，公司正在将其供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢利姆鲍姆还将面临Pemex（墨西哥国家石油公司）的难题，这家石油巨头的产量已连续20年下滑，并深陷债务困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这绝不能是无底洞，只是一直往公共资金投入而公司却永远无法盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示，“他们必须重新思考Pemex的业务模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔提高了最低工资，减少了贫困，维持了升值的比索和较低的失业率——这些成功让其在民众中广受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢利姆鲍姆承诺扩大社会福利计划，但随着墨西哥今年预算赤字预计扩大，2025年仅经济增长预计仅增长1.5%，将使这一过程变得艰巨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举转变为对其政治议程的考验，谢利姆鲍姆拒绝了反对派称她会成为“奥夫拉多尔傀儡”的指控，尽管她承诺继续执行奥夫拉多尔的一些政策，包括有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在胜选演讲中，谢利姆鲍姆感谢奥夫拉多尔，“他是一个独特的人，他让我们的国家变得更好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯（Viri Rios）认为，这种批评背后是对她作为女性是否能自主做决定的性别主义。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人们难以相信她将自行做出决定是令人难以置信的，并认为这在很大程度上是因为她是女性。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢利姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当选总统克劳迪娅·谢利姆鲍姆在胜利演讲中，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢利姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·谢利姆鲍姆在赢得大选后，向支持者挥手，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨尔诺党候选人克劳迪娅·谢利姆鲍姆当选总统后，支持者举着“总统克劳迪娅·谢利姆鲍姆”的横幅，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/梅赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派候选人索希奇特·加尔维茨在选举结束时向支持者发表演讲，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/奎兹阿尔·尼基特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在投票日关闭投票站，萨尔瓦τ斯克鲁佐科托兰市，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，吉哈拉市的选民在投票站投票，墨西哥，2024年6月2日。路透社/哈维尔·塞巴莱斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥，诺罗加奇镇，丘亚霍阿州。路透社/约瑟夫·卢戈莱扎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站选民投票后展示印有投票印记的指间，墨西哥，路透社/亚历山大·门格尼奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民在圣胡安·查马拉市投票站投票。路透社/卢西亚·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，查波克·重凡交通站的旅投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯·拉拉延扎尔市。路透社/约瑟夫·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥查马拉市。路透社/露比塔·尼基特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站工作人员在为污染日做准备。路透社/何塞·卢戈莱扎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城公园。路透社/卢西亚·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站外，人们举着支持索希奇特·加尔维茨的标语，等待投票站开放。路透社/卢西亚·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APP7LQEMJ3HZ3MTUXKK2AVSUGA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站工作人员在准备。路透社/何塞·卢戈莱扎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站选民排队。路透社/卢西亚·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>