<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 11:23:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别监狱遭受另一犯人的袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最有名的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华附近自家猪场杀害吸毒者和卖淫者，并将受害者遗体处理掉而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在韦尔斯克鲁特兰附近的一处简陋财产中被发现杀害了六名妇女的部分遗体。他在被判终身监禁后，政府检方撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿在5月19日在魁北克监狱因遭受殴打后去世，随后被送医接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这件案件对不列颠哥伦比亚以及全国其他社区产生了毁灭性的影响，”该机构在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名女性来自温哥华贫困、毒品泛滥的 Downtown Eastside  neighborhood，直至2002年初皮克顿被捕前超过十年时间里均与该区域失联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿猪场中丢弃或找到的33名女性遗体或DNA历经调查，其中许多受害者为土著身份，这些遗体均在韦尔斯克鲁特兰郊外的大约25公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架仅数小时后就被移除。当时据《温哥华太阳报》报道，书中他表示自己无罪，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊移除此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件起始于新威士敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在其韦尔斯克鲁特兰住所的一张无日期的电视照。图/路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更有效地抗击流行病的会谈将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病之前和期间促进更多合作。这一协议是在承认了在新冠肺炎疫情期间的失败之后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但在富裕国家与欠发达国家在疫苗共享和准备问题上的分歧下，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在更新现有的具有法律约束力的卫生规则方面达成了一项平行协议，这些规则被称为国际卫生条例(IHR)，其中包括了“流行病紧急状态”这一新的分类，用于描述最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定体现了成员国共同保护本国及世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病共同风险的愿望，”世界卫生组织总干事谭德塞在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此次协议，我们将采取措施追究各国的责任，并加强措施以阻止潜在的疫情威胁到美国和我们的安全，”美国卫生与人类服务部部长哈维尔·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，这些全球卫生规则的变化意在增强世界对新冠肺炎死亡人数超过700万人后新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的世卫组织标志。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力大损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自 apartheid 结束以来最糟糕的选举结果后，其影响力将会大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区数据显示，ANC的得票率低于42%，这相较于2019年大选时的57.5%有了明显下降，并且这是ANC首次在30年内未能获得过半数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着以纳尔逊·曼德拉为首的革命运动组织，必须与其他较小政党谈判组建执政联盟或其他形式的合作，以便管理国家。他们可能需要作出政策妥协，或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、现企业家拉马福萨可能面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC最高官员之一支持他留任，并且分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前并没有一个公认的候选人能够接替拉马福萨的职位。”来自开普敦大学的政治学教授安德鲁·巴特勒表示，他写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民调显示，拉马福萨是此次选举中主要政客中批准率最高的，党内派系斗争可能给反对他动员力量带来复杂局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日，所有初步结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年面临质疑，当时一份调查委员会报告显示，他们认为他在农场中发现的一笔现金可能涉及职务违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认该丑闻，称其为“农场门”，并且在同年晚些时候赢得了一场新的五年任期的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC面临迄今为止最为严峻的考验，由于高失业率、治安问题以及瘫痪的电力供应让选民感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑党的形象，并在总统Zuma长达九年的丑闻、腐败和经济下滑后重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他刚成为国家领导人时的初始喜悦很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，顶级ANC官员周围仍充斥着不断旋动的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中造成最大损失的是他的死对头Zuma的支持者，他支持新党Umkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现严重削弱了ANC支持，尤其是在Zuma的故乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Jacob Zuma已经将Ramaphosa和ANC置于某种困境之中。他知道自己在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马泰嘉指出。 “这标志着Ramaphosa项目的结束。如果你没有赢得选举，那么一切都会发生变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评为在关键改革上拖延以避免加剧其党的分歧——这与在他作为工会领导人时所体现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们对他致力于构建共识的能力表示赞赏，并认可他在推广南非作为所谓“全球南方”国家的支持者中所发挥的作用，这些国家是指低收入和中等收入国家.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨成为全球最受瞩目的声音之一，呼吁更加公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的灭绝种族起诉案，国际法院本月裁定以色列必须停止针对加沙城市的军事进攻。以色列对此强烈否认，并继续在加沙城进行进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年取得的成就，但批评者表示他为解决南非最紧迫的问题提供的新解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前最后的ANC竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时有数万支持者在索韦托足球场集会。许多人还没听完他就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国装备的限制，被认为是这场始于两年多前的冲突中的一小步，却也是向俄方发动跨境哈尔科夫攻势实施有效反击的重要一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在一定风险，担心这可能导致与核武国家俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令符合之前美国对基辅武器供应的一系列限制，这些限制也已逐步解除，包括提供先进的美国战斗机和远程精确制导火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden政府官员表示，最新决定从5月17日起生效，仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国装备反击从边境攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给予了前线乌克兰士兵在使用美国高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的情况下，可以越过边境攻击俄罗斯军队的合法权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄罗斯部队尚未稳固位置之前，将他们从哈尔科夫地区推开，”乌克兰国家安全研究院（乌克兰官方智库）研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅调集部队离开东部顿巴斯关键战场的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，并必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden的决策过程可追溯数周。乌克兰在5月13日召开的安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长委员会主席C.Q. Brown提出请求，使用美国武器打击哈科夫地区的目标。这类请求得到了支持，并在5月15日被拜登批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据一位不愿透露姓名的美国官员的说法，泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取这一步。(原文链接: &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rob Lee，美国欧洲研究学院高级研究员指出，俄罗斯利用biden禁止在俄罗斯领土内发动打击的禁令作为支援，进行对哈科夫地区的攻击。哈科夫市与边境相距仅30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮保持在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥与控制等系统，”Lee说。“这可能提供了一些保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家指出，这一决定本身可能不会在短期内改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大范围改变前线态势，甚至不会有任何改变，但会更难以让俄罗斯继续进行跨境行动，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈科夫地区的力量不足以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的力量从东北方向对哈科夫形成有效威胁。要实现这一点，他们需要在东部作战区域调集更多部队，这会使那里的防御变得脆弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要放任乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告了潜在的核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大使用美国武器在俄罗斯其他区域的合法范围，特别是在俄罗斯在战场上攻势受挫的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽连斯基在与《卫报》的采访中引用英国进步基金会的声明，呼吁美国批准其攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马萨诸塞州战略与国际研究中心前国防部官员Mark Cancian表示，biden的这一举措仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的巨大改变，但这是一步。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的俄军目标，但在其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时拒绝说明biden政府是否会扩大这一政策允许打击俄罗斯境内的其他目标范围，但未予以排除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关起门我们将会继续我们一直在做的：必要时调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫地区村庄Malaya Danylivka的“儿童与青年体育骑术学校”受到俄罗斯导弹袭击严重损毁，消防员在该校现场进行灭火工作。REUTERS/Valentyn Ogirenko / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将在判决有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦面对镜头，以适合作为其法律和政治战斗的言辞发表了声明：他已准备就绪，准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁定特朗普因伪造文件以隐瞒向成人电影女星支付封口费而被判34项罪名后，共和党总统候选人列出了多个对手，愤怒且冗长地阐述了一系列抱怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称法官胡安·梅尔chan为“不正直的人”和“魔鬼”。他形容民主党候选人乔·拜登，即11月5日选举中的对手，“是我们国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击证人、对他提出指控的国会议员以及他声称非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普鼓励支持者捐款，将目前面临的挑战与个人挑战相比，构想为超越他个人的更宽广问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲中常夹杂幽默，此次演讲则相当严肃。这次新闻发布会上，特朗普仅拿了一份薄薄的笔记。发布会结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法系统及其相关人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位候选人互相将对方描绘成为国家带来威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一场混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普的大肆谴责自己，而且对美国司法系统的谎言，任何在场的人都会得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美利坚合众国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——其中大多数人视纽约裁决为冤案——在周五通过筹款平台为他的竞选活动捐入了3480万美元，创下了特朗普团队在WinRed平台最高单日捐款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一筹款竞赛虽然总体捐款仍落后于拜登，但仍试图在周五发出一系列令人不安的筹集资金信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;br&gt;
“我将永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条信息如此宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织一致站在前总统这一边，称这场审判有缺陷、不该提起指控、陪审团来源本质上有问题、且法官偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或有力时，特朗普盟友和竞选助手则进行了反攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔猛烈抨击那位在社交媒体上发帖称认同陪审团判决的全国共和党学生团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，”拉西维塔发帖说，“每个人都有一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还用推特号LaCivitaC发帖攻击了前民主党籍田纳西州州长拉里·霍根，在裁决前警告美国民众不要更多党争的情况下恶化局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动。”拉西维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这场关键战场州的共和党选民访谈中，几名受访者表示，特朗普的定罪令其对他在11月的支持犹豫不决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类背离行为如果发生，可能会对其与拜登的重赛造成伤害，鉴于特朗普在几个摇摆州的支持率微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人极为相似，称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都只是政治，旨在伤害他，并尽可能地让他脱离竞选活动。”来自佐治亚州马里埃塔市、62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;br&gt;
“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="来自共和党总统候选人的前美国总统唐纳德·特朗普出席了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，当天纽约的刑事案件裁决中，判处其因伪造商业记录以隐瞒2016年支付给成人电影女星封口费而有罪。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就释放人质问题达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的和平生活。”拜登在讲话中说。目前美国正面临选举年的压力，需尽快停止加沙地带冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家在调停以色列与哈马斯武装组织之间的停火谈判时，谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在几周内以色列对拉法进行多次侵袭之后提出的，并受以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上的压力影响，自冲突造成人员伤亡以来，持续有人质被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议发生在唐纳德·特朗普以34项罪名被定罪的前一天，特朗普是拜登总统的共和党对手，展现出了两党候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提议包含三个阶段，与以往提议不同，停火将贯穿整个进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，被释放的人质，包括受伤和年长者，将与其他数以百计的巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的协议进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯已通过卡塔尔收到这一新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列中那些寻求无限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有许多人不会同意这个计划，并可能要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想要占领加沙，并希望多年持续战斗。而人质对他们来说不是最重要。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，以及唯一一位派遣美军直接保卫以色列免受伊朗袭击的美国总统，我要求你们暂停思考，想想如果这个时刻丢失会怎样，我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者表示，以色列之所以能够提出新建议，是因为战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了通往危机结束的道路图。它是一份详细到令人难以置信的四页半协议。这个协议已经得到了仔细的谈判，现在摆在桌面上的，实际上是这个游戏的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体形容拜登周五的演讲是戏剧性的，并将其视为直接向以色列公众寻求支持的尝试。以色列12频道中断晚间新闻，直播了拜登的演讲。据主播丹尼·库什玛罗说，之前以色列审查机构曾禁止公布提议细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯顿大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往的提议更有成功的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯有能力发动任何严重袭击或恐怖行动的可能性大大降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“日益转向”反对以色列，这可能会促使以色列希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一项人质提议呼吁释放病态、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，此举可延长期限以提供更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候崩溃，以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的明确要求，并在对拉法南部城市的袭击中加剧了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示已告知调解人，不会参与在当前攻击期间进行更多的谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个有加沙人质公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过36280名巴勒斯坦人在以色列对加沙的军事行动中丧生。自今年10月7日哈马斯对以色列南部的袭击以来，以色列发动反击。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝特拉赫亚一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走。图片拍摄于2024年6月12日，加沙北部拜特拉赫亚。图/路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长节奏，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持缩减增产支出的承诺，这可能导致全球最大原油生产国在2024年的增长步伐放缓，从而减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命和先进技术与效率的突破，在全球非OPEC国家的原油供应增长中发挥了主导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶，远高于政府去年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步削减了产量，部分原因是补偿了美国等非OPEC国家产量的上升。总减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;，该协议将允许部分减产措施延长至2025年，知情的三位人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末会议讨论供应政策，美国的产量增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但相对于2023年形成更大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与国际能源署对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是主要观察者，他们的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的油产国的供应增长约100万桶/日。这一预测表明，OPEC+原油需求量可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在五月的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前美国原油产量总体变化较小。四月份产量约为1313万桶/日，较去年十二月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师称，美国生产商似乎不太可能像2023年那样在油价接近每桶80美元的情况下表现出意外的大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持谨慎和纪律严明的态度。”斯堪德瑞尔钻探公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有出现更大的增长，这反映出当前的价格水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟了升级其钻机的计划，以更好地适应平坦的钻井增长。该公司计划今年年底前运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的油井数量已从去年同期水平下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年时间能够实现每日100万桶的产量增长，但目前没有增长至这一水平的意愿。”标准普尔分析师在一份周五的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资者的压力下，对增长的支出有所限制，因为无节制的支出虽然推动了2010年代井喷式增长，但并未带来从页岩产业显著的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，更高的产量增幅部分得益于私人生产商，尽管这些公司现在正受到一次合并波潮的冲击，这有助于它们通过钻更长的井和压裂岩石同时在更多井中生产石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了合并的浪潮，我预计我们将看到当前油价将持续并继续支持美国总体原油产量的温和增长，随着不断改善的钻探和完井效率持续。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;，预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，强调资本纪律，从而导致不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔努夫认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。标准普尔环球能源信息在三月指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长。”瑞银的斯塔努夫说。&lt;/p&gt;
   
   &lt;figure&gt;
       &lt;img alt="从奥罗西石油在得克萨斯州旺克附近Permian盆地拥有的租赁区钻机控制室看到的钻井平台操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
           &lt;i&gt;从奥罗西石油在得克萨斯州旺克附近Permian盆地拥有的租赁区钻机控制室看到的钻井平台操作层，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
       &lt;/figcaption&gt;
   &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型平台，投资者可将代币锁定以换取奖励。这种复杂方案引发分析师对用户和加密货币市场提出风险警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重铸”热潮是加密货币市场上 gambler心理的最新体现。随着价格飙升和交易者探寻收益，比特币——最大的加密货币——接近历史高点，而以太币——第二大的加密货币——今年迄今上涨逾60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引到188亿美元的加密货币，较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该企业发明了重铸以扩展传统的加密货币做法——staking（抵押）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机共同验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，拥有加密货币代币（例如以太币）的所有者会允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与staking期间将暂时无法立即访问其代币，但会因此获得收益回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些staking平台也向用户发放代表其已锁定代币的全新加密货币。重铸使代币所有者能够再次将这些新代币锁定在不同的区块链程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对重铸的风险程度意见不一，有一些业内人士表示因这项实践尚处于初级阶段，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心如果用重铸的代币作为加密货币借贷市场中的抵押物，借贷可能会基于少量基础资产形成无尽循环。他们认为，如果所有参与者同时退出，这可能会影响整个加密货币市场的稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当存在使用抵押物作为抵押物的情况时，这并不是理想的，它增加了新的风险因素，从而增加了不确定性，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，收益是关键：以太坊区块链上的staking回报通常在3%-5%之间，分析师认为重铸可能带来更多收益，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重铸是分散金融（DeFi）领域风险重重的最新发展，允许加密货币持有者投资实验性项目，以期在其资产无需出售的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付staking奖励，因为此种机制尚未开发。用户加入平台是为了期待未来奖励，或称为airdrop（空投）的其他奖赏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向新用户发放其自身的全新代币。用户希望该代币EIGEN在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长受到用户寻找airdrop奖赏的推动，称这是“极其投机的免费钱想法”。他强调：“这非常具有风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究员David Duong表示：“目前他们正在预期获得某种形式的奖励，但并不知道具体是什么。”该交易所提供staking服务，但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是位于西雅图的华盛顿大学助理教授，并参与了在印度开发的第一个学生设计微型卫星的团队，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的交易平台，将潜在的staker与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重铸平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供将代币锁定在EigenLayer上的服务，并生成代表这些锁定资产的全新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里锁定其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是促进更多的加密货币支持借款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，相比使用锁定代币进行加密借贷可能出现“隐藏风险”，如市场下滑期间强制清算和波动加剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的急剧下降加剧了高风险借贷问题，加密资产作为抵押品后迅速失去价值，这一切始于Terra和Luna代币崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重铸中的风险并不在于，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心重铸，指出重铸协议中的资金在相对全球价值为2.5万亿美元的加密货币生态系统而言极为有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的风险扩散到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重铸问题对传统金融市场投资者带来实质性的风险传染，”S&amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越与主流金融相连，重铸正受到机构投资者欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody目睹了机构对其staking的巨大兴趣，但这公司认为重铸可能过于冒险，因为很难确立资产追踪和收益分配的“书面证据链”，风险负责人Anoosh Arevshatian指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重铸部分资金，Kelp DAO表示。该交易所没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，已为客户加密资产进行staking，并预计“围绕重铸将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张插图展示了加密货币比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了加密货币比特币的代表形象，拍摄于2024年3月9日在法国巴黎。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/档案图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张插图展示了加密货币以太币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了加密货币以太币的代表形象，拍摄于2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/档案图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥塞万提斯赢得 landslide 胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·谢因鲍姆以压倒性的优势当选墨西哥首位女总统，继承了其导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目，而后者在底层民众中的高人气助力了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆，一位气候科学家，曾在墨西哥城担任市长，获得了约58.3%至60.7%的选票，根据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，这将创墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院获得三分之二的优势多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构给出的结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人乔希特尔·加尔维兹在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次当选墨西哥首位女总统。”谢因鲍姆在支持者的欢呼声中向他们宣读获胜发言时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆的胜利是墨西哥的一大进步，该国以 macho（粗犷、好斗）文化著称，拥有世界第二大的天主教徒人口，多年来推崇更为传统的性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一名女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙提埃尔，一名曾支持谢因鲍姆的墨西哥最小邦州特拉塞卡的选民，表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去，我们甚至都不能投票，而在能投票时，我们只能按照丈夫指定的人投票。感谢上帝这变了，我现在能够体验这一切。”蒙提埃尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆面临的路径尤为复杂。她需在增加民众福利政策与继承庞大的预算赤字和低经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，她向支持者承诺其政府将负责任行事，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节有限，而此次选举成为墨西哥现代史上最暴力的一次，多达38名候选人被谋杀。许多分析家认为，奥夫拉多尔任期期间，有组织犯罪集团的影响力得以扩展和加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也在普埃布拉州的投票站发生了两起人员死亡事件。奥夫拉多尔任期内，墨西哥的命案数超过现代历史上任何其他政府时期的总数，尽管凶杀率呈下降趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非承诺在增投警务和减少法盲方面进行根本性投资，谢因鲍姆可能会难以在整体安全水平上取得显著改善。”独立拉丁美洲政治风险分析家内肖·帕里夏·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果显示中赢得了墨西哥市市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统将面临与美国就巨量北上移民流动进行紧张谈判的挑战，以及在美国芬太尼危机加剧的背景下，就毒品走私合作进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更为困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车全面加征关税，并表示将动用特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将被任命解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商靠近主要市场，迎合“近岸外包”趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆还需要决定如何处理 PEMEX，这是墨西哥国家石油公司，其产量已连续二十年下降，并且背负巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无底洞，无尽地投入公共资金而公司却从未盈利。”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示，“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，监督墨西哥比索的加强和低失业率，这些成就使他极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆承诺扩大福利项目，但这并不容易，因为墨西哥计划今年面临大量赤字，且中央银行预计2025年的经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将其竞选活动变成对其政治议程的全民公投，寻求利用此次选举。尽管谢因鲍姆拒绝了反对党称她将成为奥夫拉多尔傀儡的说法，她确实承诺继续多项有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢因鲍姆感谢奥夫拉多尔作为一位“使我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这背后的原因是性别歧视。她说：“难以置信的是，人们不相信她说自己将做出独立的决策，我认为这很大一部分是因为她是女性。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人克劳迪亚·谢因鲍姆在获胜后于墨西哥城发表讲话。图片来源：路透社/拉奎尔·库娜&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人克劳迪亚·谢因鲍姆在获得选举结果后向支持者挥手致意。图片来源：路透社/拉奎尔·库娜&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城中心广场，墨西哥执政党MORENA宣布克劳迪亚·谢因鲍姆当选总统后，人们举着“谢因鲍姆总统”的横幅。图片来源：路透社/马埃利·埃利佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图片来源：路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对党总统候选人乔希特尔·加尔维兹在选举结果公布后向支持者发表讲话。图片来源：路透社/奎特斯阿利·尼克特-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日，投票站关闭。图片来源：路透社/约吉·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民在投票日于维拉克鲁斯的投票站投票。图片来源：路透社/雅希尔·塞瓦尔波斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，锡那卡坦镇，选民在投票站投票。图片来源：路透社/亚历山德雷·门内奇尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日，投票站外，反对党总统候选人乔希特尔·加尔维兹在投票站外拍照。图片来源：路透社/路易·科特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，桑巴托利贝卡纳纳镇，选举日，投票站准备。图片来源：路透社/约吉·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，科瓦夏基镇，女拉雷卢伊人妇女在选举日投票站投票。图片来源：路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX4I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在投票站投票，墨西哥城。图片来源：路透社/亚历山德雷·门内奇尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，贝尼托·胡里奥·萨拉扎尔国际机场，一名旅客在投票站投票。图片来源：路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，科罗兰森萨尔镇，选民在投票站投票。图片来源：路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/拉奎尔·库娜&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：路透社/亚历山德雷·门内奇尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·昌尔玛拉镇。图片来源：路透社/加布里拉·桑纳贝拉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，特马洪镇，选民排队前往投票站。图片来源：路透社/华金·亚里亚斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝特里斯·古铁雷斯·穆勒走向投票站进行投票。图片来源：路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人乔希特尔·加尔维兹的支持者手持标语等待投票站开放。图片来源：路透社/路易·科特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，桑巴托利贝卡纳纳镇，投票站准备。图片来源：路透社/约吉·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民排队等待投票。图片来源：路透社/路易·科特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。图片来源：路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城中心区。图片来源：路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府实施禁止销售酒精的禁令后，一家商店的冷却机被覆盖塑料布，上写有“贩卖酒精违反戒酒令”标识。图片来源：路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>