<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 12:00:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;最高安全级别监狱的狱卒宣布，加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭到另一名囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省贝弗利山区的猪场屠杀贩毒者和卖淫女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判定杀死六名女性，其部分遗体在温哥华附近的一片破败地产上被发现。加拿大政府检方在判处其终身监禁后撤销了追加的20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务部门表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭到袭击后去世的，随后被送往医院治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名被告人的案件给不列颠哥伦比亚省及全国其他地区的社区带来了毁灭性的影响。”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初被捕前，大温哥华地区东区贫困、毒品泛滥的核心区失踪的60多名女性中的部分人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场位于温哥华市中心以东约25公里处的波特科奎特地区，发现了包括许多原住民女性在内的33名女性的遗骸或DNA证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称是由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后不久即被删除。当时据报道，皮克顿在书中声称自己是无辜的，被警方冤枉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书籍的出版商随后要求亚马逊删除并为此向受害人家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿庭审影像，拍摄于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片摄于他的波特科奎特住所。路透社/加劳德电视/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球瘟疫条约将于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地应对传染病的谈判将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议有望在大流行前和大流行期间增加合作，这在此之前承认了新冠病毒期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但因富裕和穷国在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规定——即《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“公共卫生紧急情况”类别，适用于最具威胁的全球健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身人民和全世界，免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共享风险的共同愿望，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项协议使我们能够采取措施，确保对国家问责，并加强在爆发威胁前阻止公共卫生事件的措施，以保障美国和我们的安全，”美国卫生与人力服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，修订全球卫生规则旨在加强世界各国对新病原体的防御，这些规则修订的原因是新冠肺炎引起的死亡人数超过700万。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部外的标志，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利布索&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是针对这场始于两年多前的战争的一次小型但意义重大的深化介入，专家认为此举有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标是过于危险的。美国担心大规模的乌克兰攻击可能会引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅供应高端武器的诸多禁止措施相吻合，这些禁令也已陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国的武器打击“袭击他们或正准备袭击他们”的俄罗斯部队，从哈尔科夫边境对面的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这给前线的乌克兰人员提供了使用美国的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射“制导多联火箭弹系统”（GMLRS）导弹及其他武器的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有可能在俄罗斯方军队尚未稳固阵地之前，将其从哈尔科夫地区击退。”乌克兰国立战略研究学院的研究员米科拉·比利耶斯科夫表示，这是位于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队发现自己处于防守劣势，将不得不重新考虑其在向哈尔科夫地区发起攻势中的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，乌克兰在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全委员会副主席杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋部主席科伊·布朗将军提出请求，要求在哈尔科夫地区使用美国武器。此信息来源要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议并于5月15日提交给拜登。据这名官员表示，拜登同意应该允许乌克兰在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一措施，但当时他说道：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外尔福亚研究所欧亚项目高级研究员罗布·李称，俄罗斯利用拜登禁止在其境内实施袭击的规定，将其作为安全基地实施对哈尔科夫的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直将其火炮设在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制设施。”李说，“它或许拥有一种某种程度的所谓圣所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭这一决定，短期内对前线不会产生显著影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会改变前线的移动情况，但如果能这样做的话，它将使俄罗斯更难继续这种跨境操作。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队不拥有足够的力量对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力来从东北部对哈尔科夫构成严重威胁。”他说道。 “为了做到这一点，他们将剥夺东部战斗区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射此类武器，并在周二再次强调了爆发核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区的使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上下半年占据主动权的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策改变不足一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在五角大楼工作的马克·坎兹现为设在华盛顿的战略与国际研究中心的高级研究员。他称，拜登的举措是一项重要但并非彻底改变政策的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的转变。但这是向前迈出的一步。”坎兹说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎兹表示：“乌克兰人和行政部门官员将进一步要求：打击更广泛的、间接威胁哈尔科夫或其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有说明拜登政府是否会将政策扩大到允许在俄罗斯其他地区进行攻击，但表示布林肯并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续我们一直在做的事情，即适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科夫附近地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，哈尔科夫附近穆拉达尼利夫卡村庄，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青年体育骑术学校。路透社/瓦连京·奥甘斯基/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而势力减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将面临严重的削弱。南非国民大会在最近的选举中表现最差，这是自种族隔离结束以来该党表现最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，南非国民大会的得票率低于42%，较2019年上次选举的57.5%大幅下跌，成为30年来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，南非国民大会将不得不与其他一个小党派或多个小党派谈判联合政府协议或其他形式的协议。这可能要求拉马福萨做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人的企业界人士拉马福萨可能面临反对党和其党内批评者的压力，逼使其辞职。但南非国民大会的一位高层官员支持他继续担任领导职务，并且分析家认为目前尚无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”南非开普敦大学政治学教授安thoni Butler 说，他的书中包含了对拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中作为主要政治人物获得了最高的支持率，而南非国民大会内部的派系冲突可能使任何反对他的图谋更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对南非国民大会的选举表现发表评论。他的发言人在一份声明中表示，当完整预估结果在周日公布时，拉马福萨将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在过去也曾悬而未决，2022年的一份调查委员会报告显示，他可能在兽场中存有的大额现金收据中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，并被称作“农场门”。后来，在2022年底他仍然赢得了连任南非国民大会领导人的五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被视作对南非国民大会最具挑战性的考验，这源于选民对高失业率、犯罪和电力短缺问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选举为南非国民大会领导人，承诺改善政党形象并重振经济，以对抗前任雅各布·祖马长达九年的丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他2018年成为国家元首时，民众的期望随着初期的欣喜迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍未出现增长，高级南非国民大会官员仍然陷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命一击来自他的对手祖马的支持者。祖马支持的政党“斗争之矛”（uMkhonto we Sizwe）此次选举表现超出预期，大幅蚕食了南非国民大会的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马控制住了拉马福萨和南非国民大会。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省易受攻击。”政治分析师 Ralph Mathekga 如是说。“这是拉马福萨著作计划的终结……选举失利意味着你不能期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与20世纪80年代他在工会领导下所展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们则赞赏他对团结建桥的技能和他在推广南非作为一个“全球南方”代言人方面的作用。“全球南方”是指一系列低收入和中低收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨曾是最具影响力的全球声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非就以色列在加沙地带的行动向国际法院提起种族灭绝诉讼，促使法官本月裁决以色列必须停止针对拉法赫（Rafah）的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续加沙地带的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调南非国民大会过去三十年取得的成功，但批评者认为他未能为南非最紧迫的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前南非国民大会的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，在成千上万支持者的见证下发表讲话，许多人在他结束讲话前便离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在定罪 verdict 后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一组摄影机，传递了一个既适合他的法律斗争，也适合他的政治战争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一名陪审团裁定他因虚假文件隐藏封口费而被判处34项罪名的前一天，这位共和党总统候选人列出了他的对手和怨言，怒气冲冲、语无伦次地发表了一番言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦丘克为“不正直的”和“恶魔”。他描述了对手乔·拜登，他在11月5日选举中的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了那些在审判中作证反对他的证人、那些投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入这个国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐赠给他的竞选活动，将他面对的挑战置于其个人挑战之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常带幽默，但这一番言论主要是阴郁消极的。他在新闻发布会上只握着一小页笔记。最后，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普匆匆离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄影机之外，从筹款呼吁到社交媒体，前总统的盟友也对司法体系和任何暗示特朗普犯有过失的人展开了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人均将彼此描绘为对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的发言，视其为他不适合为总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普黯然地抱怨自己的私人不满，并诽谤美国的司法制度，任何看过他的人得出的唯一结论是：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选活动的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是司法不公——周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这创下了特朗普在WinRed平台上单日筹款的记录。WinRed是处理共和党人数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款数额对于拜登而言仍处于劣势，但竞选团队竭力维持住这一势头，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信上写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普的记者招待会之后大声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接近所有共和党官员和团体都站在了前总统这边，声称审判有缺陷，指控本应不予提起，曼哈顿民主党和平区的陪审员池受到污染，而法官持有偏见——地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手就会展开攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉科维塔对一个在社交媒体平台X上发布信息的全国性共和党组织给予了嘲讽，该组织称应该尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有自己的观点。”拉科维塔如此发帖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还反击了马里兰州的温和派前共和党州长拉里·霍根，后者在判决之前曾警告美国人“不要将燃料倒在火上，通过更毒性的党派分歧来推波助澜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉科维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州的共和党选民访谈中，一些人表示，特朗普的定罪让他们开始担心自己在其11月的选票上是否会支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能会影响他与拜登的连任竞选，尤其是在多个摇摆州特朗普目前领先幅度较小的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来就像是特朗普本人一样，称这场审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治把戏，就是要伤害他，尽可能多地让他远离竞选跑道。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿，在佐治亚州梅里塔这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，这天纽约地方法院裁定他在2016年因篡改商业记录以隐瞒付给成人电影女演员斯托米·丹尼尔斯的封口费时犯罪而被判34项罪名。纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少提升产量支出的承诺，这将使得全球最大的原油生产国在美国2024年的增长放缓。这可能缓解了OPEC+进一步削减供应的压力，使其在本周末做出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部时间里，美国的页岩油革命和技术创新提高了产量，推动了非OPEC国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟国OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是为弥补美国及其他非OPEC国家产量上升带来的影响。总减产幅度为每日586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在审议一个复杂的协议，可能会允许该组织将其部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国生产增加仍在推动非OPEC+产出增长，但威胁程度低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应将在此年增长约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产量的增长预测30万桶/日大致相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产油量将增加64万桶/日。这三个是最为关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将增长220万桶/日，超过OPEC+集团之外的生产国的供应增长约100万桶/日。这暗示OPEC+原油需求应在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求将增长110万桶/日，并且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月份下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能会像2023年那样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户目前保持非常保守和节制的态度，"合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"考虑到当前的价格，令人惊讶的是钻机数量没有更多上升。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他公司的投资支出保持平稳，推迟了对钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓的情况。该公司计划年底前运营12台钻机，并且在明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量降至496台，比去年下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"美国有数年的时间能够实现年产100万桶的持续增长，但目前没有加快这一速度的意愿，"标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于投资者在不受限制的支出推动下实现惊人的增长但拖延了页岩气领域的回报，美国公开上市的生产商限制了其增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，实际产量超过预期的部分原因是私人生产商的贡献，其中部分企业现在正被一波兼并浪潮席卷，提高了生产力，通过钻更长的井并以相同的方式同时从更多井中开采更多石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近出现了波澜壮阔的兼并浪潮，我预计当前的油价将持续，这将有助于支撑整体美国原油产量的温和增长，因为在钻井和完成效率持续改进的情况下，我们将看到这种情况持续下去，"德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务于油田的企业，如SLB（SLB.N），预计今年其国际市场的增长将超过北美市场。其国际业务收入在本财年第一季度增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是兼并的原因。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"近年来，策略有了更强的侧重资本纪律，导致了不同的反应。"UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署在3月份表示，OPEC+的石油产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会适应美国的石油生产增长，"UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从德克萨斯州温克附近厄居斯石油公司的井地压裂控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从德克萨斯州温克附近的厄居斯石油公司井地的一个租赁区的压裂控制室可见。2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新篇章了。”拜登说，目前在选举年的他，面临着来自国内外的巨大压力，要求他结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的旨在安排以色列与哈马斯停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了谈判的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法数周的袭击之后提出的，并伴随着总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上因加沙死亡事件和持续的人质被俘议而承受着新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，呈交一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在美国总统的共和党竞争对手唐纳德·特朗普被判定34项重罪的同一天，凸显了两名候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议包含三个阶段，与其前提议不同，因为即使谈判进行到第三阶段，停火也会持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装部队将从加沙人口稠密地区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列的一些人不会同意这个计划，并会要求战争持续进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示他们想占领加沙，并希望继续战斗多年，而人质不是他们的优先事项。不过，我敦促以色列领导层支持这个协议，即使面临各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一个在战争期间访问以色列的总统，也是唯一一个在以色列遭到伊朗袭击时派遣美国部队直接防卫以色列的总统，我希望你们能够退一步，想想如果失去这一时刻会发生什么，我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新提议，是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在实际上有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，”官员说，“这份协议已经经过了精心的谈判。现在摆在桌上的是一份达成协议的关键。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家中东媒体报道，拜登周五的讲话富有戏剧性，被视为他试图直接向以色列民众传达的信息。以色列12频道中断了晚间新闻，直播了拜登的讲话。据主播丹尼·库什马罗说，以色列审查部门此前禁止公布这份提议的详细内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交关系委员会历史与公共事务教授杰里米·萨里说，与以往提议相比，这项新提案的成功机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性并不是微不足道的，但要比之前低得多。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“越来越反对”以色列，萨里说，这可能会促使以色列停止冲突，还需要美国前总统拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某件事时，他可以创造很多激励条件。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个俘虏提议提议，以释放加沙的病弱、高龄和受伤俘虏作为换回六周停火的条件，该停火可延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议在这个月早些时候就崩溃了，因为在谈判中，以色列拒绝接受哈马斯停止战争作为此和谈的一部分，并加强了对加沙南部拉法市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家都有一部分公民被哈马斯扣留为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际哗然，但没有超出美国的红线，导致削减对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了极了的苦难，”拜登周五说。“我们看到了本周周二发生在拉法惊人火灾中的可怕画面，该火灾是由于以色列对哈马斯目标的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应今年10月7日袭击南部加沙的哈马斯袭击之后攻击该缺口以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日的加沙北部拜特拉赫亚遭受以色列军事行动破坏的建筑废墟中行走。REUTERS/默罕默德·艾莎&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台崛起 砗磲交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币被转入了一种新平台，投资者为此锁定其代币以换取奖励，分析师警告称，这种复杂的模式可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益流行，是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险偏好日益增加。比特币，作为最大的加密货币，价格接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年迄今已经上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重塑押注热潮的核心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在二月向由美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人大卫·卡纳纳告诉路透社，该公司发明了重新质押，以扩大长久以来作为一种称为“质押”的传统加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为实现该过程，加密货币代币所有者（如以太坊）需将资产作为验证过程的一部分锁定。持有者在参与质押期间将失去即时访问代币的权利，但可获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户赠送新创的加密货币，用以代表他们质押的加密货币。重新质押让所有者可以将这些新生代币再次质押到不同的区块链应用程序中，以获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押有多危险存在分歧，一些业内人士表示，该实践尚不成熟，难以评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果新创代币作为抵押品用于加密货币广泛的借贷市场，可能会引发借贷的深层循环，基于少量底层资产，这可能在所有用户同时退出的情况下导致加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为额外抵押时，这不是理想的模式，它增加了新的风险元素，而这些风险之前并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引投资者的是其收益：据分析师估计，以太坊区块链上的质押回报率通常在3%至5%之间，而重新质押的回报率可能更高，投资者可以一次性获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）这个高度风险领域的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资实验性计划，希望在不需出售代币的情况下获得可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户是出于对未来的奖励或其他赠品（空投）的预期加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户发放其新创造的代币，名为“EIGEN”。用户希望该代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重新质押平台的增长是由寻求赠品的用户推动的，这非常非常具有投机性，就像免费的钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官大卫·杜昂（COIN.O）表示，该企业提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预估他们将被奖励某些东西，但并不知道具体是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由萨里姆·卡纳纳（Sreeram Kannan）于去年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，并且是印度首个由学生设计的微型卫星项目的团队成员，根据他的学术网站可知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场，连接投票者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新的重新质押平台也随之出现，比如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供在EigenLayer重新质押代币，并产生代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳表示，他的平台目的是让用户自行选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务获得增长，而不是通过不断增加加密货币支持的借款来激励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系，”卡纳纳说，“这是一个新发展现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜昂表示，重新质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，市场下跌时可能会引发强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售被高风险借贷加剧，当用作抵押的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳将EigenLayer与风险分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不以为然，指出重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币世界的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未见到重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在变得越来越与主流金融相连，机构投资者也在参与重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密部门Zodia Custody已经看到了巨大的机构对质押的兴趣，但认为重新质押是一个太大的步骤，因为难以建立资产流动和收益分配的“纸面记录”，其首席风险官亚努什·阿维什塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本投资银行野村的加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作为其部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中透露。野村投资银行未回复路透社评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其将客户的加密资产进行质押，并预计“一个新的重新质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的代表形象。图片来源：路透社/贝诺特·特谢/插图/资料照片/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的代表形象被放置在个人电脑主板上。图片来源：路透社/达奥·卢维奇/插图//资料照片/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦布马赢得大选，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。后者在贫民中的高人气为其带来了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦布马&lt;/a&gt;是一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会公布的初步计票结果，她赢得了58.3%至60.7%的选票，这一比例有望成为墨西哥民主历史上的最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院获得超过三分之二的多数，这将使他们能够无需反对党支持就通过宪法改革，根据选举委员会提供的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;苏霍希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果中得票26.6%至28.6%，随后承认了败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次成为墨西哥第一位女性总统，”席尔瓦布马在支持者欢呼声中坚定地表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布马的胜利对墨西哥来说意义重大。墨西哥一直以“阳刚文化”著称，而且是世界上天主教人口第二多的国家，长期以来传统价值观和性别角色根深蒂固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首位通过普遍选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象过自己有一天会投给一位女性，”87岁的塞戈维亚州支持者埃德梅丽亚·蒙提耶说，“之前我们甚至不能投票，即使能投票，也是按照丈夫的吩咐投票。感谢上帝这些变化终于发生了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布马面临复杂的道路。她需要平衡增加受欢迎社会福利政策的同时，还要应对巨额预算赤字和经济增长放缓的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，席尔瓦布马告诉支持者，她的政府将谨守财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改进安全问题，但具体细节较少，且此次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，38名候选人遇刺身亡。许多分析师指出，在洛佩斯奥夫拉多尔任内，犯罪组织扩大并对社会产生了更深远的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选站发生的两起杀人案蒙上了阴影。洛佩斯奥夫拉多尔期内，杀害国民命案数量在墨西哥现代历史上最多，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在增强警务和减少有罪不罚方面作出重大投资，否则席尔瓦布马很可能难以实现整体安全水平的重大改进。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳利·帕里什·弗兰里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA还赢得了墨西哥市市长选举，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战还包括与美国在移民潮和安全合作方面进行艰难谈判，而此时美国正处于因芬太尼滥用导致的流行病中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，谈判将更加困难，因为特朗普誓言对墨西哥生产的美国汽车征收100%的关税，并声称他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引更多制造商来应对跨国公司将供应链推向主要市场的发展趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布马还需要为如何处理国家石油公司佩梅克斯（Pemex）而操心。该公司因生产连续下降二十年而遭受重债。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不应无底洞般投入而公司始终无法盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔期间将最低工资翻倍、减少了贫困率、并见证了墨西哥比索的加强以及失业率的低下——这些都使他变得极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布马承诺扩大社会福利项目，但经济数据显示，墨西哥今年将出现较大赤字，2025年央行预测仅通胀率就将维持1.5%的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然洛佩斯奥夫拉多尔期间，批评席尔瓦布马将成为洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡之声不绝于耳。她承诺继续贯彻许多洛佩斯奥夫拉多尔的政策，这些政策对墨西哥最贫困的人口帮助良多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，席尔瓦布马感谢了洛佩斯奥夫拉多尔，称他是“一位独特的改变我们一起国家命运的人”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦布马赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克拉乌迪娅·席尔瓦布马，现任墨西哥政党胜利者党总统候选人，在墨西哥城获胜后的演讲。REUTERS/露瑞丝·坎哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦布马赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;获得选举胜利的墨西哥政党胜利者党总统候选人克拉乌迪娅·席尔瓦布马在庆祝投票日的场所内向选民挥手。REUTERS/露瑞丝·坎哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥政党胜利者党在墨西哥城的中心广场宣布胜利者为总统席尔瓦布马后的集会。REUTERS/马哈伊·埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人苏霍希特尔·加尔维尔兹在选举日后的集会上发言情状。REUTERS/凯茨卡尔莉·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，一名工作人员关闭投票站。REUTERS/ Jorge Luisプラ塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨塞卡市选民在大选日投票。REUTERS/亚希尔·塞巴洛斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，辛纳名为康坦坦镇。REUTERS/加布赖拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，墨塞卡市选民在投票站排队投出选票。REUTERS/亚历山德罗·门内基尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;大选日，墨塞卡市反对派总统候选人苏霍希特尔·加尔维尔兹在投票站外拍照。REUTERS/路易斯·科雷斯提&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选站工作人员繁忙准备在大选日。REUTERS/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日投票站投票后展示带有墨水痕迹的手指。REUTERS/亚历山德罗·门内基尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨塞卡市选民在大选日选站内投票。REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;加斯科迪法亚查镇选民在大选日机场投票站内投票。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;大选日，墨塞特拉对甘热镇选民在投票站投票。REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨城6月2日。REUTERS/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨城大选日抗议现场。REUTERS/路易斯·科雷斯提&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨城反对派总统候选人苏霍希特尔·加尔维尔兹支持者的举牌。REUTERS/凯茨卡尔莉·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨城选举日前的准备。REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨城大选前的选站前景象。REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨城大选前限制接水令下的小店。REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>