<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 09:59:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·比克顿在监狱遇袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱中被另外一名受刑人袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年被定罪，被判在不列颠哥伦比亚省海岸地区杀死了吸毒者和卖淫女，并在其猪场残害了她们的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的不堪居处谋杀了六名女子，其部分遗骸在该地被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于囚禁地遭受袭击后去世的，随后被送往医院治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响。”服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中超过60名女子从10余年前一直失踪到2002年初皮克顿被捕期间，消失于温哥华市贫困、毒品泛滥的东镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗骸或DNA在皮克顿位于波特科奎特兰的猪场被发现，其中包括许多原住民女子。距离市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架几小时后被撤下。在《温哥华太阳报》报道中，书中皮克顿声称自己无罪，并被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书籍，并向受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的文件电视照片，拍摄于他的波特科奎特兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在未明确日期的这份文件电视影像中出现在他的波特科奎特兰家中。路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举失利而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党多年来最差的选举结果后，其影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中大约71%投票站的初步结果显示，ANC的选票份额不到42%，这比2019年上一次选举中获得的57.5%大幅下降，并且这是ANC自结束种族隔离以来首次未能获得大多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC不得不通过与其他较小党派达成联盟协议或其他形式的合作来治理国家。ANC可能需要做出政策让步，或者让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖且转行成为商人的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职呼吁，但ANC的一名高层官员支持他留任。分析家则认为，并没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人可以接替拉马福萨的领导位子。”在开普敦大学担任政治学教授，曾撰写拉马福萨传记的安东尼·布尔特说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中获得最高支持率的人物之一，党内不同派别之间的内斗可能会使任何反对他的动员计划复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他在周日预计将公布完整的初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前面临着关于他在一家猎奇农场中发现的一笔现金的不当行为指控，这一事件被称为“Farmgate”。他否认了这一指控，并在同一年赢得了新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二的投票被视为ANC迄今为止面临的最大挑战，这是因为选民对高失业率、犯罪以及令人窒息的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺对党派形象进行清理，并在前任贾科·祖马执政期间腐败和经济下滑后的九年里重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他于2018年成为国家元首之后，这种初始的喜悦不久就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍然停滞不前，ANC高层官员仍面临诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键打击来自他的劲敌祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，并大大削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“库马博·祖马已经将拉马福萨和ANC困住。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特加克说。“这对拉马福萨的项目来说是终结……你输了选举并不能期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在重要改革上的拖延不决而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领袖时展现出的决心截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建立共识的技能以及他在推动南非作为所谓“全球南方”（包括中低收入国家在内的团体）的倡导者方面所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近期，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝指控。5月24日，国际法院裁定以色列必须停止其对拉法黑市（Rafah）的军事行动。对此，以色列坚决否认指控并继续其在拉法黑市的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图夸大ANC在过去三十年的成就，但批评者称他对解决南非最大的挑战所提供的新方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨在聚集了数万人的支持者参加的索韦托足球场前承诺“表现更好”。许多人才开始听他讲话，便离场了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;lt;figure&amp;gt;
    &amp;lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托进行投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&amp;gt;
    &amp;lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&amp;lt;/figcaption&amp;gt;
&amp;lt;/figure&amp;gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更好地防控流行病的全球协议的谈判将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后加剧国际合作，这是在承认COVID-19期间的失败后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成一项协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗分享和准备方面的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有具有法律约束力的卫生规则的平行协议，即国际卫生条例(IHR)，其中包括一个新的“流行病紧急”类别，适用于最严重和全球最具威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定展现了成员国共同保护自己国家乃至世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克逊·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施追究各国的责任，并加强措施，阻止疫情在威胁美国和我们安全之前蔓延。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的修订意在加强世界对新病原体的防御能力，根据世卫组织的数据，COVID-19已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志，图源：日内瓦总部，文件照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织标志，图源：瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/迪enis Balibouse/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是美国在两年战争中迈出的一小步，但具有重要意义。专家表示，此举可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的军事目标存在重大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅提供更高端武器的其他禁令相符，从先进的美国战斗机到长程ATACM导弹，这些禁令也在逐渐取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。据美国官员透露，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击越过边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给了前线乌克兰军队可以在使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器的情况下，向俄罗斯军队开火的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟之前推回俄军，”乌克兰国立战略研究所研究员尼克拉·贝利尔斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵增援的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，不得不重新考虑在哈尔科夫地区的攻势中使用战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日美总统国家安全事务助理杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗举行的加密视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，一名美国官员这样表示，不愿透露姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀及布朗提出了放宽限制的建议，苏利文随后在5月15日将这一建议带给了拜登。据这名美国官员透露，拜登同意乌克兰能在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在就这一决定进行最后的敲定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁伙伴国采取类似步骤，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外企研究所欧洲项目高级学者罗布·莱解释说，由于美国禁止乌克兰对俄罗斯境内目标进行打击，俄罗斯能够在哈尔科夫地区利用这一禁令作为安全的发射点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境不到30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以把火炮部署在边境对面，可以利用该地区进行防空、电子战和指挥控制等操作，”莱说道，“俄方可能获得了一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱和其他专家认为，单凭这一决定可能短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会大幅改变前线的移动情况。但它将使俄罗斯更难以继续进行跨境行动，”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说道。“要做到这一点，他们必须在东部战场减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将武器瞄准俄罗斯，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰显然准备在接下来的数周和数月内寻求扩大使用美国武器的区域，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上掌握主动权的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向的不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现供职于华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎切安表示，拜登的举措不过是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变。但这的确是个步骤，”坎切安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会为下一步论辩：打击一系列更广泛的目标——也许是不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内的目标，但在其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国务卿安东尼·布林肯在周五的华沙讲话中被问及美国政府是否可以扩大政策允许基辅打击俄罗斯境内其他地区的攻击时，未作出明确表明，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们必须继续做我们一直在做的事情，即灵活调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹打击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈尔科夫地区附近村庄马拉达尼里夫卡的儿童和青年体育骑马学校的毁坏现场，这是俄罗斯对乌克兰袭击造成的结果。路透社/瓦伦汀·奥吉伦科/档案照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻井公司继续履行承诺，保持支出增幅温和，全球最大的原油生产国美国在2024年的产量增长预计将放缓，这可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国凭借页岩革命及其技术进步和效率提升，一直是推动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增加，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，高于2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友上一年度加大了减产力度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC国家产量的上升。总减产规模为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在敲定一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议上考虑供应政策时，美国产量增加将继续推动非OPEC+产量增长，但相比2023年的水平，威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供给将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产出增长率将更高，达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球原油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外原油生产商的供应增长约100万桶/日，这表明2024年OPEC+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在5月的月度&lt;sub&gt;《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;》&lt;/sub&gt;中的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，OPEC+原油需求量将几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年迄今为止美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样超出预期，即使油价在每桶80美元附近徘徊。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们的客户依然保持高度保守和严谨的态度，" 合约钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold 表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"考虑到当前的价格，令人惊讶的是钻机数量没有增加更多。"&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;他的公司保持资本支出稳定，并推迟升级钻机以更好地适应较低的钻井增长。未来一年，公司计划运营12台钻机，并重新部署一些钻机。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;据贝克·休斯数据显示，美国钻机数量降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"美国在未来几年内有能力增长100万桶/日，但目前没有意愿以那种速度增长，" S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中写道。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商因过度支出导致页岩油产业在2010年代取得迅猛增长但回报率受限，在投资者的压力下，减少了增长投入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，如今，他们正受到行业整合潮的席卷。这些生产商通过钻更长的井和大力压裂岩石来提高生产效率，从而从同一时间更多个油井中采油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"即使最近有一波整合，我相信油价的持续性和不断改进的钻探与完井效率将继续推动美国石油生产缓慢增长，" 德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其今年第一季度国际市场收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"近年来的策略发生了改变，更注重资本纪律，这导致了不同的反应，" 瑞士信贷银行分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+会扩大其自愿减产。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年石油和液体产量的增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，据美国能源信息署3月的报告。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"OPEC+学会了适应美国石油产量的增长，" 瑞士信贷银行的Staunovo说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作现场从控制室可以看到是一家由Oasis石油公司租赁的Permian盆地附近的Wink地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作现场从控制室可以看到是一家由Oasis石油公司租赁的Permian盆地附近的Wink，得克萨斯州，2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续战斗 after guilty verdict 判定有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排照相机镜头，传达了一个适合他的法律和政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团前一天裁定他对伪造文件以掩盖支付成人电影女星封口费的指控有34项罪名成立后，这位共和党总统候选人列出了一长串敌人和不满，并以愤怒和杂乱无章的言辞发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔昌为“不正直”和“魔鬼”。他将民主党候选人乔·拜登和他的对手称为“有史以来最糟糕的美国总统”。他也猛烈抨击那些作证反对他的目击者、投票弹劾他的国会议员，甚至重复他在集会上的言论，批评那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，强调这些挑战远非只属于他一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请大家这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常常加入幽默元素，但这次演讲基本上都是负面的。他在新闻发布会上仅用一份小纸片记录要点。最后，他没有回答问题就匆匆离开讲台，由其子埃里克·特朗普陪同离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机关掉后，通过筹款呼吁信和社交媒体，前总统盟友对司法系统及其怀有异议的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互视为国家安全威胁的角逐中，拜登团队抓住特朗普的发言作为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普围绕个人怨恨发表狂言，歪曲美国司法制度，这使任何人都不应选择让他出任美国总统。”拜登竞选团队通信主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数支持特朗普的人认为纽约的判决是不公正的，周四其竞选团队收到了3480万美元的捐款，这是一天内的历史新高。该记录是通过共和党文件筹款平台WinRed获得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在筹款方面落后于拜登的竞选团队，周五设法保持了筹款速度，向其支持者发送了一批充满阴郁情绪的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”宣告道，这是在特朗普新闻发布会后发布的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，辩称审判有缺陷，从未应起诉，陪审团在多民主党支持的纽约市选择不当，以及法官偏颇——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些共和党谴责的声音不够迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选助手展开了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉基维塔对一个全国性大学共和团体发表了侮辱性言论，该团体在社交媒体平台X上表示应尊重陪审团的裁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人的意见就像屁一样，每个人都有自己的意见……”拉基维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对在马里兰州寻求参议员席位的温和派前共和党州长劳瑞·霍根发难，霍根在判决之前警告美国人“不要在政治分歧上火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选，”他回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州 battleground 州战地选民的采访时，数名受访者称特朗普的判决使他们重新考虑在11月的支持是否合适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种分歧可能会在特朗普与拜登的再对决中伤害他，考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人颇为相似，他们称该审判为恶作剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全是政治手段，目的是让他尽可能远离竞选舞台活动，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，在佐治亚州玛丽塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么做，他们能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件图
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的前提下，提出新的加沙停火提议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，这场战争必须结束，和平的明天必须到来。”拜登说，他正处于选举年，面临结束加沙冲突的压力，加沙冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过埃及、卡塔尔及其他国家的调停，旨在安排以色列与哈马斯激进组织在加沙战争中的停火谈判多次陷入停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列对拉法多次侵犯，并在国内和国际上对其在加沙的死亡人数及人质持续被囚禁的局势施加新的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露停火计划后向哈马斯提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普在因“封口费”案被判犯有34项重罪的第二天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，不同于以往的提案，因为停火将持续到各方通过整个三个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火协议中，以色列军队将从加沙人口中心撤离，包括老人和妇女在内的人质将与数百名囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有600卡车人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对行为的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会持续。”总统说，这是一项新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些支持无限期战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划，并将呼吁战争无限期延续下去。有些人甚至在政府阵营中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，并继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。但已经敦促以色列领导人支持这笔交易，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列唯一的战争时期去过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队去直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步，想想如果失去这个机会会发生什么，我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员表示，由于近期战场进展，以色列能够提出这项新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机尽头的道路。这是一个详细列举的四页半协议，它已经经过仔细协商，如今摆在桌面上的真正是一项过程的终局。”这名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按计划，每个阶段将历时42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其视为试图直面对以色列公众的努力。领先频道12中断晚间新闻节目，现场直播拜登的讲话。以色列审查机构此前已经禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库斯马罗斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比之前的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或恐怖活动的可能性已不那么显著，尽管仍是一个现实问题，但比以前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一件事情时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议是，为换取六周停火，可延长以允许更多援助进入加沙半岛，释放生病、年迈和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分永久停止战争，此前在本月早些时候，那份建议协议崩溃。以色列加强对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，哈马斯已经告诉调解人，在当前的攻势持续期间，不再准备参加进一步协商，但如果以色列停止战争，愿意达成“完整的协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的代表会面，这些国家仍有人在加沙被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，以色列在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发了国际舆论的强烈反对，但没有触及美国的红线，即停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争中，巴勒斯坦人民经历了高昂的代价，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候发生在拉法的致命枪击中的令人震惊的画面，那是以色列针对哈马斯的一次打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日对南部以色列的哈马斯袭击后打击加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的袭击共造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;  
  &lt;img alt="一位巴勒斯坦人走在受损建筑物的废墟中，地点在北加沙的贝特拉赫亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  
    &lt;i&gt;一位巴勒斯坦人走在受损建筑物的废墟中，这些废墟是在以色列军事进攻期间在北加沙贝特拉赫亚造成的，拍摄日期为2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;  
  &lt;/figcaption&gt;  
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新 staking”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，在这种平台上，投资者通过锁定其代币来换取奖励，这一复杂模式引起了分析师们的担忧，认为这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”（re-staking）盛行正是加密货币市场交易者在价格上涨和试图获取收益时冒险行为的最新迹象。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高点，而市值第二的以太坊今年迄今上涨了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国创投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已经吸引了价值188亿美元的加密货币，这是六个月前的四倍多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了再质押来扩展长期以来在加密货币圈内存在的质押（staking）实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中多台计算机在网络中验证并确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者（例如持有以太坊）需要允许其资产被锁定，以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但他们将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。再质押则使代币持有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链基于的计划和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币圈对于再质押的风险性有着不同看法，一些内部人士表示该实践尚处于起步阶段，难以据此判断风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押物，可能会引发基于少量基础资产的无限循环借贷，如果大家都同时试图退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物用作附加抵押物时，这并不理想，会增加新一层风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于再质押的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上进行质押的回报通常是3%-5%，而分析师认为对于再质押来说，收益率可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）消极世界中的最新发展，加密货币持有者投资于实验性方案，期望在不抛售资产的情况下产生巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是因为期待未来奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新发行的代币，用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由于用户寻求空投，称这是“真的非常投机，这免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究部门负责人David Duong表示（Coinbase提供质押但不提供再质押），（用户）现在是事先预期将获得某种奖励，但并不知道是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是前西雅图大学助理教授，并参与了印度第一个由学生设计的微卫星发射团队，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其定位为验证服务的市场，将希望参与质押的人与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供再质押，生成新代币作为代表再质押资产的新抵押物。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系...这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能伴随着“隐藏风险”——如果再质押的代币被用于加密货币借贷，可能在市场低迷期间导致被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，随着用作抵押的加密货币迅速贬值，Terra和Luna代币崩盘后情况尤为严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险脱钩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在再质押，而在于借贷协议。这些协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担忧，指出再质押协议中的资金与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，再质押问题对传统金融市场并不构成实质性风险的传染，”S&amp;amp;P全球评级（S&amp;amp;P Global Ratings）数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场与主流金融市场之间的联系日益紧密，机构投资者开始青睐再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行（Standard Chartered）的加密子公司Zodia Custody见证了机构投资者对质押的巨大兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为再质押是一个“风险太大”的步骤，因为很难建立资产去向和奖励分配的“文件记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村（Nomura）的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，Laser Digital的资金的一部分将被Kelp DAO再质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“一个新的再质押生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的插图，巴黎，2024年3月9日。路透社/本杰明·泰西尔/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的插图放置在一台PC主板上，巴黎，2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/资料图/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆在全国大选中以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，接过了她的导师、离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的总统项目。后者在帮穷人积累的支持率也助力了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的初步统计，她以58.3%至60.7%的得票率赢得了总统职位，这一得票率也将成为墨西哥民主历史上最高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举中，执政联盟在国会两院中也有望获得三分之二以上的超级多数席位，这将使其无需反对党支持即可通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步统计结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是墨西哥共和国200年来第一次，我将成为墨西哥的第一位女性总统。”席尔瓦博姆对支持者发表讲话时，受到了震耳的欢呼声。&lt;strong&gt;“总统、总统！”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜利对于墨西哥来说是重要一步。这个国家以男性主导的文化和全世界第二大天主教人口著称，过去曾力推传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她成为首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会为一个女性投票。”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小的州塔拉斯科的一名支持席尔瓦博姆的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至没有投票权，即使可以投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切已经改变，我得以见证这一切。”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，席尔瓦博姆的路途充满挑战。她必须在增加公众福利政策承诺的同时，继承巨额预算赤字和较低的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她向支持者保证她的政府将采取财政纪律，尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全问题，但给出的细节有限，且此次选举是有史以来墨西哥最具暴力性的选举之一，38名候选人遇害。许多分析师认为，有组织犯罪集团在奥夫拉多尔任期内扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公投日还发生了两起选举站人员被杀的事件。奥夫拉多尔任期内谋杀案人数超过墨西哥现代历史上任何其他政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入一个革命性的水平的投资来提高警务水平并减少有罪不罚的情况，否则席尔瓦博姆可能难以实现安全水平的显著改善。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政政党全国复兴运动党（MORENA）还在初步结果公布的情况下赢得了墨西哥城市长选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新时期总统将面临与美国进行旷日持久的谈判的挑战，墨西哥城每天有大量移民穿越前往美国，同时还要应对毒品走私等安全合作问题，特别是在美国发起芬太尼危机的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国大选特朗普获胜，这些谈判将更加困难。特朗普曾誓言对制造于墨西哥的中国轿车征收100%的关税，并宣称将动员特勤部队对抗犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一届总统需要应对电力和水资源短缺问题，还需要吸引制造商进行再近程化，即企业将其供应链向主要市场靠近的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆还必须应对墨西哥石油公司（Pemex）的处境。该公司已经连续20年产量下降，深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能仅仅是把公款无止境地投入一家永无盈利前景的公司。”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们需要重估Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维持了比索的强势以及较低的失业率——这些都是使他极受欢迎的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大福利计划，但随着墨西哥今年面临巨额赤字且预计2025年中央银行预测的仅1.5%的萎靡经济增长，这将面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选中扮演着显著的角色，试图将选举变为对其政治日程的全民投票。席尔瓦博姆拒绝反对党关于她将成为奥夫拉多尔“傀儡”的指控，尽管她承诺继续许多他的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫穷的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选讲话中，席尔瓦博姆感谢奥夫拉多尔为“给我们国家带来更好的人的独特人物”。分析师维里·里奥斯认为，性别歧视是批评席尔瓦博姆将成为一名“奥夫拉多尔的傀儡”的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定令人难以置信，我认为这很大部分与她是女性有关。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;全国复兴运动党总统候选人克劳迪娅·席尔瓦博姆在赢得选举后与支持者讲话。图源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉查尔·卡努哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;全国复兴运动党总统候选人克劳迪娅·席尔瓦博姆赢得选举后向她的支持者挥手。图源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日，路透社/拉查尔·卡努哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城中心区锡阿西广场，墨西哥全国复兴运动党宣布克劳迪娅·席尔瓦博姆为总统选举胜出者。图源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/马海·利佩&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;反对党候选人事后感谢支持者。图源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/克萨蒂莉·尼彻-哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，工作人员关闭投票站。图源：萨尔瓦多克鲁萨克索索钦坦，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·平塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选民在大选日投票。图源：韦拉克鲁斯，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚赫尔·塞巴尔洛斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;大选日，来自环绕机场的大选投票点，选民在拉拉姆里州诺罗加奇的投票站投票。图源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选民在大选日投票。图源：马萨乌拉，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·梅内赫吉尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;反对党候选人在选举日离开投票站。图源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;提前选举日，工作人员准备在萨满巴托莱莫·夸阿纳纳的投票站。图源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·平塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选民在投票站投票。图源：斯万犹查马拉，墨西哥，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;来自波托丘尼亚国际机场的投票站，选民投票。图源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;提前选举日，人们排队进入投票站。图源：墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;提前选举日，工作人员在投票站准备。图源：萨满巴托莱莫·夸阿纳纳，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·平塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="提前选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;提前选举日，墨西哥城。图源：达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="提前选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;提前选举日，墨西哥城市中心。图源：达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="提前选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月1日，提前选举日，墨西哥城的一家商店上方覆盖塑料，店外写有“因干法杜绝销售酒精”的告示。图源：达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>