<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 16:10:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布紧急状态</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，当天190名议员出席，表决通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事戒严令。现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事戒严令，时间为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于狱中袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省相思湖的猪场杀害吸毒者和卖淫女，并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了在温哥华附近一处简陋房产中发现的部分遗体的六名女性。政府检方在他被判终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后去世的，他在魁北克监狱服刑。袭击过后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相关服务部门在声明中表示：“我们深知，这种罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中的多数人来自温哥华市区东端的贫困且毒品泛滥的地区，那里在十多年的时间里发生了60多名妇女失踪事件，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿猪场附近约25公里的相思湖地区，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书在亚马逊上架后不久就被下架。当时有报道说，连环杀手声称自己无罪，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊删除该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这是他在相思湖家中的电视画面存档照片。路透社/环球电视/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这是他在相思湖家中的电视画面存档照片。路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受到严重影响</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）政党遭受自废除种族隔离政策以来最糟糕的选举结果后，权力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，比2019年上一届选举中的57.5%大幅下降，这是ANC自30年前首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失败意味着，作为纳尔逊·曼德拉时代的解放运动，ANC必须与其他较小政党谈判组成联盟或其他形式的合作协议，以执政。可能不得不做出政策让步，或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人，转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者要求其辞职的压力，但ANC高层官员谴责者坚决支持他留任，并认为目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒教授说道，他撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是重大政治人物中支持率最高的，内部分歧可能使任何针对他的动员计划复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该次选举performance发表评论。他的发言人表示，他将于周日，当完整的临时结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统的未来在2022年曾处于悬念之中，当时一份调查报告指出，拉马福萨可能由于在游戏农场家具中藏匿现金而存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与“农场门”相关的不当行为指控，在同年晚些时候赢得了五年的ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被宣传为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民因高失业率、犯罪激增和电力供应中断等问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺改善政党形象并振兴经济，但九年前在前领导人雅各布·祖马任期内，由于丑闻、贪污和经济衰退，这一目标未达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成为国家领袖后仅一年，他在2018年引发的伊始的热烈期望很快便消失无踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后的今天，经济仍处于停滞状态，而高级ANC官员仍然卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的死敌祖马，祖马支持的新政党姆金托威塞（uMkhonto we Sizwe）超出预期的表现，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特格卡表示：“雅各布·祖马已将拉马福萨和ANC逼入死胡同。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。这对于连败的拉马福萨来说是个终结……你不可能连败并且仍期望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因回避可能加剧其党内的分歧而显得犹豫不决，这也与他作为80年代工会领袖时的决断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们则赞扬他的共识构建技巧及其推动南非作为“全球南方”（低收入和中等收入国家）首席倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，作为哥斯达黎加全球疫苗供应公平分配最活跃的声音之一，拉马福萨发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的耶路撒冷种族灭绝指控，促使法官们裁定以色列必须停止在加沙城拉法的军事进攻。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨强调了ANC过去的三十年中取得的成就，但批评者认为他对解决南非最大的挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举最后集会上承诺，“做得更好”，在数万名支持者的簇拥下发表讲话，但许多人没等听完他的演讲便离场。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登允许乌克兰在俄境内使用美国武器的决定，是对这场持续两年的冲突的进一步干预，是一个虽小但意义重大的步骤，有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫地区跨境进攻的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的目标存在风险，担心可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策符合美国对向基辅提供更高级武器禁令的安排，这些禁令此前已经瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，针对的只是哈尔科夫地区的作战情况。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定给前线乌克兰部队打开了合法从边境射击俄罗斯部队（例如，使用高机动火箭炮系统发射增强型多管火箭系统导弹等武器）的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究院研究学者米科拉·比莱耶斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄军尚未巩固前，在哈尔科夫地区反攻他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆称，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄军将发现自己处于被动，需要重新评估他们在哈尔科夫进攻中使用的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早在数周前便已做出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位匿名美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军的加密视频会议上提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并由沙利文于5月15日向拜登提出。最终，拜登同意乌克兰有权在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯部队。美国政府此后一直在就这一决定进行最后确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌总统泽连斯基5月20日接受路透社采访时所言，乌克兰此前曾公开呼吁伙伴采取类似措施，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究计划的前军事情报官员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登政府禁止在俄境内使用打击的禁令来对其在哈尔科夫地区的进攻基地进行掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直部署在边界对面，其防空、电子战、指挥和控制设备可以全部部署在此。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单凭这一决定或许不能迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，但会让俄罗斯更难继续这种跨境作战行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯不拥有足够的兵力对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不能从东北方向生成足够的作战能力威胁哈尔科夫。要实现这一点，就需要剥夺东部战场的部队。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国，不得允许乌克兰使用武器打击俄罗斯，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌方似乎确有扩大使用美国武器能力的意愿，在未来数周和数月，尤其是在俄罗斯在过去一年取得战场主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿政府宣布这一政策转向后几分钟，泽连斯基在接受《卫报》采访时公开呼吁美国批准向俄罗斯境内更深处的目标发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的这一举措仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的大幅改动，而只是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方及其政府部门将在接下来的讨论中呼吁进一步的步骤：发起更广泛的打击，可能包括不会直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府没有确定是否将进一步该政策扩大到允许在俄罗斯其他地区发起攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续照我们已经做了的做——必要时进行适应调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫的毁坏现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在乌克兰哈尔科夫附近米拉达尼柳卡村的“儿童与发展”青少年体育骑学校遭到俄罗斯导弹袭击后，正在现场作业。这是一幅俄罗斯于2024年5月30日在乌克兰攻击期间拍摄的航拍照片。路透社/瓦连京·奥格里尼科夫/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续遵守节制支出以控制生产增长的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的成长放缓，这也可能减轻OPEC+本周作出进一步供应减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里引领非OPEC产油国的全球原油供应增长，这得益于页岩油革命，以及技术与生产效率的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，每日增加逾100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国在去年加大了供应减产力度，部分原因是对美国及其他非OPEC产油国产量增长的补偿。截至2023年底，OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商谈一项复杂的协议，旨在允许这些减产措施延续至2025年，据三位熟悉OPEC+讨论消息来源透露，这些减产将在本周的会议中正式进入谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日讨论产量政策之际，美国产量的增长继续推动非OPEC+产出的增长，但其对市场的威胁在未来相比2023年将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预估认为，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预估接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期，美国产量增长将超过64万桶/日，而三家最受关注的预测机构普遍低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将超过120万桶/日，这将超过OPEC+以外的产油国的供应增长约100万桶/日。这相当于OPEC+原油需求相比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份发布的月度&lt;em&gt;《石油市场报告》&lt;/em&gt;如是表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期，2024年全球需求增长将远低至120万桶/日，而OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括油价在80美元/桶附近徘徊在内，业内人士和分析师认为，美国油气钻探商今年不太可能再次出乎意料地增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合约钻探商ScanDrill首席运营官Paul Mosvold表示：“我们的客户保持了非常谨慎和严谨的态度。”&lt;br&gt;
“令人惊讶的是，在当前价格水平下，钻机数量没有明显增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，公司的资本支出将保持平稳，推迟对钻机的升级以适应更平稳的钻探增长。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国原油钻机数量已降至496台，同比减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析团队表示：“美国有多年的时间以每天100万桶的速度增长，但当前并无增长这一速率的意愿。”&lt;br&gt;
S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的油气生产商在投资者的压力下减少了扩产支出，因为他们在2010年代的无节制支出推动了迅猛增长，但最终收获却寥寥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的一些不俗的产量增长部分由私人勘探公司推动，其中一些如今正被席卷整个行业的整合浪潮吸纳。他们通过钻更长的井并压裂岩石，从而在同一时间内从更多的井中生产更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示：“尽管近期这些整合有所发酵，我预计即使在这些变动后，由于钻井和完井效率的持续改进，当前的油价也将继续支持美国整体石油产量的温和增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油气服务公司如SLB（SLB.N）预期今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而同期北美收入下降6%的部分原因也是因为整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示：“最近几年的战略重心已转向资本纪律，因此产生了不同的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国和加拿大、巴西和圭亚那等国预计将在今年引领石油和液体产量的增长。据EIA在3月的说法，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的Staunovo表示：“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州温克附近帕尔米亚盆地的Oasis石油公司特许地的控制室里可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;德克萨斯州温克附近帕尔米亚盆地Oasis石油公司特许地的钻井平台控制室中的操作楼层，2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/供图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳德·特朗普大厦内面对一排摄像机，并发表了一篇适合他当前法律和政治斗争的演讲：他准备好了迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约市陪审团裁定他因伪造文件隐瞒支付艳星封口费而获罪34项指控的一天之后，共和党总统候选人愤怒地列出了一长串对手和不满浪潮般的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其在审判中的法官胡安·梅彻安为“走狗”和“恶魔”。他形容其选区对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党总统候选人&lt;/a&gt;），他在11月5日选举中的对手，为“历史上最差的总统”。他抨击了出庭作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并指责那些他声称非法进入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战视为超越个人的斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常穿插幽默，但这次演讲基本是阴沉的。他在新闻发布会上仅持有一小页笔记。演讲结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开发言台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，这位前总统的支持者们同样对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为国家威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在谈论自己的个人怨恨并歪曲美国司法系统，任何观看的人都会得出一个明确的结论：这个男人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判决有利特朗普的情况下，特朗普的支持者们为他的竞选捐款可谓不惜一切。特朗普团队表示，仅在周四一天，便收入3480万美元，创下在共和党数字筹款平台WinRed上的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于总筹款额落后于拜登，该竞选活动试图保持这一节奏，发送了一系列警告消息给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条消息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”在特朗普的新闻发布会之后，另一条消息这样吼道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统这一边，声称审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团来自重民主党的纽约市曼哈顿地区被玷污，而法官存在偏见——当地官员否认了这样的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党未能迅速或强有力地发表谴责言论的地方，特朗普的支持者和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔对社交媒体平台X上发文支持尊重陪审团判决的全国大学生共和党小组进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法......每个人都一样......”拉齐维塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还（&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;）马里兰州温和立场的前共和党州长、正在竞选参议员的拉里·霍根进行了攻击，这位州长在判决之前警告美国人，“不要因更毒的政治党争而向火焰泼油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动。”拉齐维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 在摇摆州宾夕法尼亚州和佐治亚州对共和党选民进行的采访中，几名选民表示，特朗普的判决使他们开始重新考虑下周投票支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的民众倒戈（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会损害他&lt;/a&gt;）与拜登再度对决中的竞争力，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州的领先优势微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分接受采访的共和党人听起来更像是特朗普自己，称此次审判是蓄意耍弄政治，尽最大可能使他远离竞选之路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，是为了打击他并尽可能使他远离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽埃塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，他们可以对待任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。图片来源：路透社/布伦丹·麦克丹尼尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约唐纳德·特朗普参加新闻发布会，此前他在关于伪造商业记录以隐瞒支付给艳星斯托米·戴利娜封口费的指控罪名审判中被判有罪。图片来源：路透社/布伦丹·麦克丹尼尔/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列已提议在释放人质的条件下重新启动加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让这场战争结束，让新阶段的生活开始。”拜登说，他面临着选举年的压力，需要终止持续了八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行的调解，旨在安排以色列与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）之间的停火谈判多次受挫，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法进行了几周的入侵之后提出的，并伴随着对总理内塔尼亚胡政府的国内和国际压力的增加，缘于加沙死亡人数的上升以及人质依旧被关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室于周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，展示加沙停战方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议亦于特朗普因34项刑事指控而被判有罪的一天之后提出。这强调了两位候选人的明显差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，并且不同于之前的所有提议，因为即使在各方通过所有三个阶段期间，暂时停火将延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，人质（包括老人和女性）将交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，600辆人道主义援助货车每天进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行为的条件进行谈判。总统说：“停火将一直持续下去，只要谈判继续进行。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称此提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位美国总统呼吁以色列支持此计划中不同意的人重新思考自己的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会同意此计划，并要求战争无限期继续下去。有些人甚至在政府中，他们已经很明确地表示，他们希望占领加沙，希望多年来继续战斗，但人质对他们来说并不是优先事项。我敦促以色列领导层尽管承受压力，也要支持这笔交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正如我有生以来致力于以色列的一位总统，在战争期间去以色列一样，当美国军队被伊朗攻击时，我要求你们退一步思考，如果此时错过了这一刻，会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出此新提议是因其最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一个详细到四页半的协议。重新谈判细节相当艰苦，现在放在桌面上的，实际上是这个过程的终点。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据此计划，每个阶段将延续42天，据官员介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周四的演讲描述为戏剧性的，并认为这是他试图直接向以色列民众呼吁的一种尝试。第12频道中断了晚间新闻节目以直播拜登的演讲。以色列的审查员曾禁止公开此提议的细节，锚点达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学历史与公共事务教授杰里米·萨里认为，此提议相比之前有更多的成功机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何即使是较轻的打击或袭击或恐怖活动的可能性是不显著的，但比以前低了很多。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在转向对以色列持负面看法，这可能会鼓励以色列停止冲突，同时拜登的影响力也在发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统真的全力支持某件事，他可以创造很多激励措施。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议要求释放加沙生病、年迈和受伤的人质，以换取为期6周的停火，停火可以延长以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议在稍早的一个月因以色列在谈判中的立场以及在南部加沙的拉法附近加强了军事行动而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，其已经告知调解者，其不会在接受持续的侵略期间进行更多的谈判，但希望在以色列停止这场战争的前提下，就人质和囚犯交换达成最终协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与包括有公民被哈马斯关押在内的17个国家的外交官举行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法进行的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未触及美国切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了纯粹的地狱。”拜登在周五说。“我们看到了这次袭击导致的致命火灾发生在拉法的可怕画面，以色列对哈马斯进行了打击...。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对加沙地带的袭击回应南部袭击以来，超过36280人在加沙丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击导致大约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事行动中被摧毁的，加沙北部巴勒斯坦地带，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在美伊之间重演其关键对话角色，帮助调解与以色列的冲突，凭借数十年的经验促成了停战协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此事突显了这位86岁长者在黎巴嫩的影响力，特别是他对什叶派穆斯林社区的影响，自从以色列在九月份杀死了伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉拉后，他被视为稳定的影响因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视演说中对黎巴嫩人说道：“我们正在闭幕黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为了国家的利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在黎巴嫩1975-1990年的内战期间，伯里作为什叶派阿马尔运动的领军人物崭露头角。自1992年以来，他一直是议长——这一职位在黎巴嫩宗派秩序中是什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·努艾姆·卡塞姆认可伯里作为谈判人的角色，称他为“我们的大哥”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次在访问贝鲁特期间与伯里会面，旨在促成此次冲突的和解，冲突与加沙战争并行，并在九月份升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模战争所扮演的角色相似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤为关键，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只拥有部分权力，且很难接触到真主党，它在美国被列为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得见的人。他是国家”，一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在1985年因帮助谈判39名被扣留的美国人在黎巴嫩内战期间被什叶派激进分子劫持的美国飞机中获释而成为全球知名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战后伯里当选议长之际，纳斯拉拉正崛起为真主党的领导人。两人共同领导了什叶派双人组，指的是这两个政党主导了什叶派政治代表权和大部分国家领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是一位真主党的值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但也清楚地存在他能做的事情的限制，不论是由于真主党还是伊朗立场。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿马尔运动影响下的地区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个商人移民家庭，后举家迁至黎巴嫩并在大学期间积极从事政治活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经地位低下的什叶派社区许多人因伯里帮助改善了他们在宗派体制中的地位而对他称赞不已，这个体制中特权向基督教徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一名受过法律培训的律师，伯里在阿马尔运动的创始者穆萨·萨德失踪后接掌了该组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里促成了阿马尔运动的军事崛起，该组织反对内战中的几乎所有主要政党，后来真主党成为其盟友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者加入政治和安全机构，他似乎与真主党的行动步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，美国大使馆一份外交电报在发布后提出关于他真正对真主党的看法的问题后，他予以否认，宣称纳斯拉拉“就如同我自己”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在真主党的支持下，在哈马斯十月七日袭击以色列南部后，与哈马斯一起向以色列发射火箭以示支持加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交特使开始访问黎巴嫩并会见伯里，试图遏制以色列与黎巴嫩边境的炮火交换，同时希望说服真主党从黎巴嫩里特尼河以北撤退，该河距离与国界的距离约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里告诉一位外交官说，“将黎巴嫩河南移到边界比将真主党推向里特尼河以北更简单”，一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为宗派精英的一部分，他领导的黎巴嫩在2019年经济崩溃，结束了几十年的政府腐败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人指出，伯里还拒绝召集议会会议以选举总统，留下了政府中最高基督教会职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里的外交走线使其成为了真主党的政治对手，如黎巴嫩自由意志派，觉得任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。（编译 自由式）&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（未图），2024年11月15日。路透社/萨阿迪·阿尔-苏丹尼/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的标语悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一张标语悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上，纪念什叶派领袖穆萨·萨德消失45周年，穆萨·萨德于1978年访问利比亚后失踪，萨德是阿马尔运动的创始人，2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流向了一种新型平台，投资者需将代币锁定换取奖励，这引发了分析师对于用户及加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益盛行，是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格攀升及交易者寻找收益，市场的投资热度持续上升。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高位；以太坊，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了超过188亿美元的加密货币到其平台上，相比之下，六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，旨在扩展一种长期存在于加密货币领域的传统做法——质押。质押涉及将资产锁定以验证区块链的交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，其中涉及网络中的许多计算机来检查并确认谁拥有哪种加密货币。为实现这一点，加密货币持有人（例如以太坊持有者）允许其资产被锁定以进行验证过程。参与者在质押期间失去了对代币的即时访问权，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供新的加密货币代币，用以代表用户质押的加密货币。重新质押允许代币持有者将这些新代币再次质押，以不同的区块链基础的项目和应用程序，希望获得更高的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险持有不同的看法，一些内幕人士认为这种做法尚处于萌芽阶段，风险难以评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一些分析家认为，如果代表重新质押加密货币的新代币用作加密货币庞大借贷市场的质押品，这可能导致借贷圈套，仅基于有限的底层资产进行无限循环借款。如果每个人同时尝试退出，这可能会影响到更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何形式的质押品中有质押品的情况都不是理想的，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%之间，而分析师认为重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域风险重重的最新发展。DeFi是指加密货币持有者投资试验性方案，旨在不需出售的情况下实现资金收益最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer 并未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来奖励的期待，或是其他被称为空投赠品的奖项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用平台的人发放其新创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来可以值钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求空投驱动的，称这“非常、非常投机，而且是免费的资金。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说道，Coinbase提供质押服务，但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在是预设性进行，期望获得奖励，但他们不知道会是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，前乔治亚州西雅图大学助理教授，并且是首个由学生设计的微型卫星团队的一员，据其学术网站表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接准备质押的用户与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等新的重新质押平台已出现，它们为客户代币在EigenLayer上重新质押，并生成代表重新质押资产的新代币，这些代币可作为其他用途的抵押品，如借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在其哪里质押代币，并促进新的区块链服务发展，而非鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系，”他说道，“这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏风险”，如果重新质押的代币用于加密借贷，在市场下跌时可能会发生强制平仓并导致更多波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密货币迅速贬值，Terra和Luna代币崩溃后的情况更是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan距离这些风险很远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议，这些协议错估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新质押不持担忧态度，指出重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业资产来说微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密货币领域的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新质押问题对传统金融市场造成实际风险的迹象，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准银行的加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重新质押超出其范围，因为难以建立资产流向的纸质路径和分配奖励的方式，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月份的官方博客中透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户提供加密资产的质押服务，并预期“重新质押的新生态系统将涌现”。 &lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，法国 2024年3月9日 - 代表性的比特币图形。路透社/本图耶/Benoit Tessier/ illustration/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年6月16日 - 代表性的以太坊图形放置在计算机主板上。路透社/达道·鲁维奇/ illustration//文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>