<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 15:43:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他于本月早些时候在一座最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后死亡，监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一。他在2007年被判在英属哥伦比亚省的猪场杀害吸毒者和妓女，并将她们的遗体肢解处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害六名女性，部分遗体在距温哥华不远的他破败的房产中被发现。死刑判决后，政府检方撤回了他另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿在魁北克监狱服刑期间于5月19日遭到袭击，并被送往医院接受治疗后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名女性在超过十年的时间里从温哥华的贫民窟“东点区”失踪，直到皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，大约距温哥华市中心25公里的波特库克林姆，有33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所著的一本书在亚马逊上架几小时后即被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中皮克顿宣称自己无罪，是被警方栽赃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求下架并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件于新威斯敏斯特市开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特库克林姆的家中，这是一张未注明日期的电视新闻照片。路透社/Global TV/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于如何更好地应对流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能在流行病前和期间增强合作的协议进行了为期两年的谈判。这是在承认新冠肺炎期间失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国卫生机构最初的目标是本周达成协议，但由于成员国之间在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国即使如此，还是就更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“疫情紧急状态”分类，用于描述最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天达成的历史性决定反映了成员国共同保护自己国家和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的愿望，”世界卫生组织总Director-General Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凭借这份协议，我们为问责各国并加强在威胁到美国公民和国家安全之前阻止疫情爆发的措施迈出了步伐，”美国卫生与人权服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，这些全球卫生规则的更改旨在加强世界各国对新冠肺炎疫情之外的新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部前的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部前。路透社/迪尼丝·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非莱坍沙受国民议会议询结果不佳影响权力严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果之后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举中的57.5%大幅下降，并且这是 ANC 自三十余年来首次未获得过半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC 将不得不与其他政党谈判结盟或其他形式的合作来治理国家。这可能需要作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨可能会面临反对党及他所在党内批评者的罢免要求，但ANC一名高层官员支持他留任，分析人士认为目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的位置。” 堪培拉大学的政治学教授安thonny Butler 说，他曾撰写了有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次三月份的民意调查显示，拉马福萨在重要政治人物中获得最高支持率，并且ANC 内部发生派系冲突可能会使反对拉马福萨的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨计划在周日当最终预选结果公告时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾经因2022年一个委员会报告指出他可能在其狩猎场家具内藏匿一大笔现金而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认对该丑闻负有责任，这次丑闻被称为“Farmgate”，后来他赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止最严峻的考验之一，因为选民因高失业率、犯罪和断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC党魁，当时承诺重塑该党的形象并提振经济，他前任九年的丑闻、贪腐和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年出任国家元首时的初期热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济停滞，高层ANC官员仍然卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中致命的一击来自他的对手祖马，他支持的新政党 uMkhonto we Sizwe 在选举中表现超出预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal）省份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经在西里尔·拉马福萨和ANC的棋局中设置了一个路障。他明白ANC在夸祖鲁-纳塔尔是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这就是拉马福萨项目的终结……在选举中失败，一切仍将如常的说法是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其对关键改革的拖延，以避免加剧党内分裂而受到批评——远非他曾作为工会领导人时所展现出的果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他营造共识的能力及其在推进南非作为“全球南方”倡导国的声誉方面所扮演的角色。“全球南方”通常指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了关于以色列的种族灭绝的诉讼，这促使法官裁定以色列必须停止对其加沙城拉法的军事行动。尽管遭到以色列的强烈否认，拉马福萨在拉法的军事行动仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动期间，拉马福萨试图强调过去30年ANC所取得的成功，但批评者认为他为解决南非的最大挑战提出的解决方案并不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最终竞选集会中，拉马福萨承诺“做得更好”，集会上聚集了数万名支持者，在索韦托足球场举行。许多人没等到他讲完就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托, 2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美方武器的限制，这是一个小型但重要的步伐，有助于应对持续两年的俄乌战争。专家表示，此举可能会削弱俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌方使用美方提供的武器打击俄罗斯领土目标过于冒险。他们担心大规模乌军攻击可能触发与擁有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅限制供应高端武器的规定高度吻合的规定，从先进的美国战机到远程ATACM导弹，都已相继瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，针对哈尔科夫地区的战斗进行了狭义调整。美国官员表示，该决定允许基辅使用美方提供的武器反击“从边境攻击他们或正准备攻击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰军队提供了使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，或许在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎下阵地前推回他们。”乌克兰战略研究所的研究员米科拉·比莱斯科夫说道，这是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在顿巴斯地区关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将会发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在向哈尔科夫地区的攻击中使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已持续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官方匿名人士透露，5月13日的 secure 部门视频会议上，乌克兰向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗中将说明了用美方武器在哈尔科夫地区跨境射击的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报。该官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。从那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾在5月20日与路透社的访谈中公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时他表示：“目前进展尚无积极消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究机构欧亚项目高级研究员罗布·莱表示，俄罗斯利用拜登禁止跨境攻击的禁令作为安全基地对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境对面。它可以保留防空系统、电子战系统、指挥与控制中心。”莱表示，“它可能仍然拥有某种程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但专家们认为，单独来看，这一决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会对前线的移动产生太多影响，但如果有的话，会使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动。”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯在平民措施方面没有足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力，以真正对哈尔科夫构成威胁。”他说道。“要这样做，它会牺牲东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并于周二再次表示有爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩展其使用美方武器的能力，尤其是在俄方此前在战场上取得显著影响力的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天的时间内，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准在俄罗斯纵深目标发射武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的前国防部官员马克·坎奇表示，拜登的行动仅是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本性变化，但这是一个步骤。”坎奇表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将主张下一步：打击更广泛的袭击目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他地区的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格发言时被问及是否有可能扩大这一政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击，他没有明确否定这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将在未来继续审视和调整我们的行动，以应对需要。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹打击外哈尔科夫地区后果” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;5月30日，俄罗斯导弹袭击重创了位于哈尔科夫郊区的小丹尼柳卡村附近的儿童和青少年体育骑术学校。救援人员正在现场工作，这是在俄罗斯对乌克兰的攻击中的场景。路透社/瓦倫廷·奥吉林科/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续斗争after罪名成立</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排镜头时，传达了一则既适用于其法律斗争，也适用于其政治对决的信息：他已做好准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约定州陪审团于前一天裁定他因伪造文件掩盖成人电影明星的封口费共涉及34项指控行成立后一天，共和党总统候选人列出了包括对手和各种埋怨在内的敌对名单，并以愤怒且杂乱无章的言论发表了自己的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔尚为“勾结者”和“恶魔”。他指责其11月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登“是历史上最差的总统”。他抨击了那些出庭作证反对他的证人、给了他弹劾票的国会议员，并再次重申了竞选集会上的言论，指责非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选活动捐款，强调他面临的问题不仅关系到他一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧”，他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其他竞选演说中常常夹杂着幽默感，但这一场演说基调主要以阴郁为主。特朗普在新闻发布会上仅仅提到了一份简短的笔记，演说结束时也没有回答问题，而是与儿子艾瑞克·特朗普一起迅速离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交平台上的发言，前总统的盟友也对司法体制及其批评者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方为对国家安全构成威胁的情况下，拜登竞选团队将其言论视作进一步的证据，证明特朗普不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在个人仇恨中支离破碎地谈论美国司法体系，并在其谎言中留下一个不言自明的结论：此人不适合成为美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——他们大多认为纽约的裁决是对司法的不公——在当天通过特朗普团队筹得3480万美元捐款，创下了WinRed平台对共和党人一天内筹款的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然整体筹款不及拜登，但特朗普竞选团队在周五试图维持捐款的势头，向支持者发起了猛批即将到来的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后如此昭告天下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和团体都站在了前总统一边，认为此次审判存在瑕疵，这些指控本不应该被提起，曼哈顿作为民主党重镇的陪审团具有污染性，而审判法官有偏见——当地官方否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分共和党官员和政团谴责不够迅速或足够的支持者，则遭到了特朗普盟友和竞选助手的反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台上一个哥伦比亚大学的共和党组织表示嘲讽，该组织声明中表示陪审团的判决应当受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的想法……就像每个人都有肛门一样……”，拉西维塔在网上发布了上述评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在社交平台上指责前马里兰州共和党温和派州长兰利·霍根，在裁决发布前只有一个警告美国人“不要添油加醋，增大党派毒性”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了自己的竞选活动”，拉西维塔回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州的共和党选民的采访中，有几位表示，特朗普的定罪正促使他们对自己的支持无疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离在关于拜登与其对抗的竞选中可能会对他造成损害，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分接受采访的共和党人听起来与特朗普本人很像，称此次审判为一场骗人的把戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治阴谋，就是要削弱他的声望，在他的竞选途中尽可能让他保持沉默，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔受访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们能对他做到这一点，就能对任何人都做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日. 路透/Brendan McDermid
&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
美国纽约市，2024年5月31日。共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在其位于纽约市特朗普大厦的新闻发布会上。路透/Brendan McDermid/资料照片
&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探业者坚持规模控制承诺，限制增加产量的开支，这将使全球最大原油生产国在美国2024年的产出增长放缓，从而缓解欧佩克+这一周末再次减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，由于页岩革命以及技术与效率的突破，美国一直是非欧佩克产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到每日1293万桶，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在去年加大了减产力度，部分目的是抵消美国和非欧佩克产油国产量的上升。全球减产规模达586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克+正在磋商一份复杂的协议，将允许该组织将这些减产政策延续至2025年，这有望使欧佩克+的减产措施延时执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+计划于周日开会讨论供应政策，美国产出增加继续推动非欧佩克+产油国产量的增长，但目前这一威胁较2023年有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测是今年美国原油供应将增加约27万桶/日，与欧佩克对美国原油和凝析油供应增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三位是当前最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，这将超过非欧佩克+产油国的原油供应增长，后者将下降约100万桶/日。这意味着，2024年对欧佩克+原油的需求可能会比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预测全球需求增长仅110万桶/日，对欧佩克原油需求基本不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样超出预期增长，尽管油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了极高的谨慎与自律态度。”钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻井数量没有上升更多，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓的趋势。通过运营12口钻机，并计划明年再重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国油气钻机数量已从去年同期下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内有能力实现100万桶/日的产量增长，但目前没有意愿以这样的速度增长。”标普全球分析师周四在一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商限制了增长方面的支出，因为此前无视限制的支出虽推动了迅速增长，但在2010年代却限制了从页岩产业获得回报。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归因于私营生产商，这些公司通过钻探更长的井以及压裂岩石增加了产量。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近又有整合趋势，但我预期油价的稳定将持续并支持美国整体石油产量适度增加，因为钻探和完成效率的持续改进。”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（纽约证券交易所代码：SLB.N）则预测今年国际市场的增长将大于北美市场。第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略变化使资本纪律成为焦点，导致不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计今年将主导石油和液态石油产品的产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，这一预测来自3月份的EIA数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+学会了与美国原油产量增长共存”，UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于德克萨斯州廷克附近Permian盆地复杂石油作业楼层的照片，从钻井平台控制室内的租赁地所有权方Oasis Petroleum的机舱拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于德克萨斯州廷克附近Permian盆地复杂石油作业楼层的照片。THOMAS F. אתא/路透社 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火提议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始重建的日子了。”拜登说。作为在选举年，拜登面临着阻止加沙冲突的任务，该冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家作为调解方，就以色列与哈马斯运动在加沙战争中的停火谈判屡次陷入僵局，双方都指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议来自数周以来以色列对拉法的侵袭之后，并受到以色列政府和国际社会对加沙伤亡人数和人质持续被囚禁的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也恰好是在美国民主党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪的一天后发生的，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，不同于以往的提案，因为停火将持续到所有三个阶段谈判完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤退，包括老人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条件进行谈判。“一旦谈判继续进行，停火也会继续”，总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部那些支持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并坚持战争延续下去。他们甚至在政府联盟内部。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，并希望继续战斗数年，而且人质对他们来说并不重要。我已经敦促以色列的领导层支持这个协议，即使面临任何压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫被伊朗袭击的以色列的人，我要求你们稍微退一步，想一想如果失去这个机会会发生什么。”他说道。“我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新的提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在终于有一条通往危机结束的地图。这是一项详尽的四页半协议，”这位官员说。“这项协议是经过仔细谈判的，现在摆在桌面上的是达成最终协议的关键。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登周五的演讲称为“具有戏剧性”，并将其视为直接向以色列公众呼吁的尝试。领先频道12中断了晚间新闻广播，现场直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止发布该提议的细节，主播丹尼·科斯马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这项新提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了显著的伤害，哈马斯能够对以色列发动任何严重的袭击或攻击或恐怖袭击的可能性并不小，但远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的普遍看法“正在转向反对以色列”，苏里说，这可能促使以色列人渴望停止冲突，同时也有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议则要求以伤病和老年被困人质互换换来六周的停火，并可延长期限以允许更多援助运入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候崩溃了，因为以色列拒绝同意哈马斯在整个谈判过程中要求的永久停火，同时还对拉法南部的军事攻势进行了大规模打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，其已告知调解者，除非以色列停止战争，否则将不会参与进一步的谈判，但准备好达成“全面协议”，包括人质和战俘互换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个有公民被困在加沙地带的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列在拉法的空袭造成至少45名巴勒斯坦人遇难引起了国际舆论的强烈愤怒，但尚未突破美国冻结对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了极大的苦难。”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候加沙拉法发生致命火灾时的可怕画面……攻击的目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生机构估计，自以色列10月7日对南部以色列地区的哈马斯袭击回应以来，已有超过36,280人在加沙丧生。据以色列统计，哈马斯的攻击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被损坏建筑的废墟中，位于比特拉希亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在被损坏建筑的废墟中，这些废墟是在以色列军事行动中毁坏的，位于加沙北部地带比特拉希亚，2024年6月12日。路透社/ 优素福 图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币进入了新的平台，投资者通过锁定其代币来换取奖励，这一复杂方案引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行是加密市场风险行为增加的最新迹象。随着价格反弹，交易者寻找收益，比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，以太坊，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得1亿美元融资，至今其平台上已吸引1880亿美元的加密货币，比六个月前的不到40亿美元增长迅速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，重质押是为了扩大传统的“质押”加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，例如以太坊持有者，同意将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权利，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表已质押加密货币的新加密货币。重质押使所有者能够再次将这些新代币存入不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密社区对重质押的风险存在分歧，一些业内人士表示，目前尚无法确定这一实践的风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一些分析师和业内人士担心，如果用于质押的代币再次质押并作为加密借贷市场的抵押物，可能会形成基于少数资产的无限借贷循环。他们认为，如果所有人都同时尝试退出，这可能会使整个加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果抵押品再抵押，这通常不是理想的选择，它会引入新的风险因素，原本并不存在这些风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者之所以对这一现象感兴趣，是因为回报：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重质押，投资者可以同时获得多重收益，回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域中最新的一种风险行为，持有者将资金投资于实验性项目以期获得其资产的高额回报，而不必出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，但它通过发送其自创的“EIGEN”代币来激励用户参与。用户希望这些代币能够在未来变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“利用平台获得新代币以期在未来获得奖励，这种现象非常投机，特别是当人们期待获得奖励时，但不知道具体会是什么。”交易平台Coinbase的研究负责人David Duong如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他是印度人航天实验室第一届学生设计微卫星团队的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的交易市场，旨在连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，推出了一种服务，即代表客户在EigenLayer上重质押其代币并生成新代币来代表这些重质押资产，这些新代币可被用于其他目的，如借贷的抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是让用户自行选择将代币质押在何处，以助于新的区块链服务成长，并不是要鼓励更多的加密借贷。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能带有“隐藏风险”，即如果使用的质押代币进入加密借贷市场，可能会在市场低迷时期导致被迫清算，加大价格波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘主要是由于高风险借贷。当质押的加密货币作为抵押品迅速贬值，导致Terra和Luna崩盘时，市场情况变得更加恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调，源自重质押的风险并不在于重质押本身，而在于借贷协议的风险定价错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出存于重质押协议的资金相对全球2.5万亿美元的加密资产来说规模较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密市场损失可能蔓延至更广泛的金融市场的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到任何重质押问题对传统金融市场构成实质性风险。”标准普尔全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正变得越来越与传统金融领域相连，重质押现象也开始受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，虽然已经在观察机构对质押服务的兴趣，但他们认为重质押风险太大，难以追踪资产的流动轨迹和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密业务Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中如此表示。Laser Digital未对《路透社》的要求回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密业务的银行Sygnum表示，将为客户加密资产进行质押，并期待“围绕重质押形成一个全新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此插图展示了加密货币比特币的代表图，图源：2024年3月9日法国巴黎，路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此插图展示了加密货币以太坊的代表图，图源：2023年6月16日，路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以巨大优势胜选，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪亚·希恩巴乌姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，她继承了导师兼离职领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的职业，并从其手中接过一个项目。洛佩斯奥夫拉多尔在贫困人群中极受欢迎，这助推了希恩巴乌姆的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，赢得了58.3%至60.7%的选票。这将成为墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两个议院中获得超三分之二的多数席位，这将使执政联盟能够无需反对党支持即可通过宪法改革，根据选举委员会提供的结果范围所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人_&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示其获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我担任墨西哥首位女性总统的首次，这是墨西哥两百年的共和史上第一次。"希恩巴乌姆对支持者发表讲话时说道，支持者们发出热烈的欢呼声：“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥来说意义重大。墨西哥长期以来以其明显的共济文化著称，拥有世界上第二大天主教人口。长期以来，天主教文化推动了更为传统女性角色和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是第一个在墨西哥、美国或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为女性投票，"87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔老夫人是一位希恩巴乌姆的支持者，她在墨西哥最小的州塔拉乌马克思说，“过去我们甚至没有投票权，即使能投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这些情况都改变了，我得以体验到这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临复杂的道路。她必须在提高民众福利政策的同时，面对庞大的预算赤字和缓慢的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者们表示，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要提高安全，但并未详细说明。由于在过去的选举中有38名候选人被谋杀，本次选举也凸显了严重的安全问题。许多分析人士认为，洛佩斯奥夫拉多尔任职期间，犯罪集团的影响力急剧扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选举行党史程上的刺杀事件而受挫。在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，超过18.5万人在墨西哥被谋杀，这比墨西哥现代史上任何一届政府的命案率都要高，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务水平和减少有罪不罚方面做出革命性的投资，否则希恩巴乌姆有可能难以实现安全总体水平的显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师内厄姆·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥城市长选举中也赢得了胜利，根据初步结果，在墨西哥的重要职位中，这是最引人注目的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆将面临的挑战之一将是与美国就巨大数量的向美国移民流动及走私毒品的合作进行艰难谈判。由于美国海洛因危机仍在持续，这些谈判预计会更加困难。如果美国总统大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将变得更加棘手。特朗普誓言对墨西哥生产的中国车征收100%的关税，并称他将调用特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将致力于解决电力和水资源短缺，以及吸引制造商迁移，这是“近岸外包”趋势的一部分，其中公司将其供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将不得不解决墨西哥石油公司佩墨的问题，该公司在过去二十年里产量一直在下降，举债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它们不能只是成为无尽的亏损洞，企业绝不能赢利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉蒙斯说，“必须重新审视佩墨的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资提高了两倍，减少了贫困，维持了货币升值，并保持了较低的失业率，这些都使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但墨西哥今年面临庞大赤字，以及中央银行预计2025年国民生产总值增长率仅为1.5%的缓慢增长，将使这变得难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将选民的投票视为对其政治议程的全民公投，寻求在竞选中影响投票结果。尽管希恩巴乌姆否认她是洛佩斯奥夫拉多尔的“木偶”，但仍承诺继续其许多政策，包括帮助最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔，称他是一位让国家变得更好的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评希恩巴乌姆将是对她即将作出独立决定的质疑，背后可能涉及性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"难以置信的是，人们不相信她会作出自己的决定，我认为这与她是个女性有很大关系，"她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪亚·希恩巴乌姆，执政的MORENA党总统候选人，在当选后向支持者致谢，墨西哥城，2024年6月3日。图片：路透/拉腊尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪亚·希恩巴乌姆，执政的MORENA党总统候选人，在当选后向支持者致意，墨西哥城，2024年6月3日。图片：路透/拉腊尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城扎克罗萨广场，2024年6月2日，墨西哥执政党MORENA党宣布克劳迪亚·希恩巴乌姆赢得总统选举，人们举着“希恩巴乌姆总统”的横幅。图片：路透/埃莉佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图片：路透/达尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦兹在选举结束时发表讲话，墨西哥城，2024年6月2日。图片：路透/昆特萨利·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，选举行前，工作人员准备投票站，墨西哥城桑塔克鲁兹·霍索科坦。图片：路透/何塞卢伊斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，选举行间，阿韦尔拉克选民在投票站排队。图片：路透/雅希尔·塞瓦尔罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，诺罗嘉奇镇，墨西哥查亚哈州，克罗米鲁妇女在投票站前排队。图片：路透/何塞卢伊斯·贡萨尔维斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日，选举行间，人们展示涂有墨水的手指。图片：路透/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，托卢卡Sam Juan加马拉，一名选民在投票站投票。图片：路透/昆特萨利·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，查亚哈州诺洛加奇镇，旅游者在本托斯胡阿泽国际机场投票站投票。图片：路透/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，萨帕德罗拉伊兰寨，一名选民在投票站投票。图片：路透/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克劳迪亚·希恩巴乌姆。图片：路透/拉腊尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。图片：路透/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，萨帕德罗拉伊兰寨，格布亚马尔，选民在投票站投票。图片：路透/何塞卢伊斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，塔拉瓦马克市，选民在投票站排队。图片：路透/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选举行间，工作人员准备在投票站工作。图片：路透/何塞卢伊斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城赛多拉区，在大选前夕，人们在关闭了酒精销售的商店外排队。图片：路透/何塞卢伊斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="准备墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。图片：路透/达尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="准备墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选举行间，人们走在该城中心区。图片：路透/达尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="准备墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，大选前夕，在一家零售店内，因政府宣布禁止酒精销售，写着“禁止酒精销售”的横幅。图片：路透/达尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>