<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 09:30:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美国计划向以色列出售80亿美元武器，Axios报道</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-plans-8-billion-arms-sale-israel-axios-reports-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府已向美国国会非正式通报了一项拟议中的对以色列8亿美元军售计划，包括用于战斗机和攻击直升机的武器弹药，阿斯科斯新闻网周五援引两名消息人士的话报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该交易需获得众议院和参议院委员会的批准，其中包括为战斗机配备的炮弹和空对空导弹，以防御如无人机等威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在要求评论时，国务院未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统已于明确指出，以色列有权利根据国际法和国际人道法保卫其公民，并威慑来自伊朗及其附属组织的侵略行为，”一名美国官员如是告诉阿斯科斯新闻网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据阿斯科斯新闻网报道，该计划还包括小直径炸弹和弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前的外交努力未能终止以色列对加沙的15个月军事行动。乔·拜登总统将于2021年1月20日卸任，届时唐纳德·特朗普将接任。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名以色列士兵在拉特克雷姆进行军事行动期间，手持武器坐在军用车辆内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VJJ2NFVRKZMD7OHNVXI5FIK4ME.jpg" /&gt;    
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年10月31日，以色列占领地带拉特克雷姆，一名以色列士兵手持武器坐在军用车辆内。路透社/法伊勒·萨瓦夫塔  文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 01:51:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-plans-8-billion-arms-sale-israel-axios-reports-2025-01-04/</guid></item><item><title>以色列为其对加沙医院的袭击进行辩护，联合国人权事务高级专员称其解释含糊</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-israel-defends-gaza-hospital-raid-un-rights-chief-says-its-explanation-is-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;以色列在周五为自己上周对加沙北部一家医院的袭击行为进行了辩护，而联合国人权事务高级专员呼吁称，袭击的正当性未经证实，并敦促以色列释放医院院长哈桑·阿布·赛菲亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦的以色列驻联合国大使丹尼尔·梅隆在社交媒体上发布了一封他于周五写给世界卫生组织和联合国人权事务高级专员要员沃尔弗拉姆·图尔克的信。信中称上周对卡马尔·阿德万医院的袭击是“由无法辩驳的证据”证实哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战武装分子利用该医院造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅隆表示，以色列部队采取了“前所未有的措施”来保护平民生命，同时行动基于可信的情报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图尔克在周五的联合国安全理事会会议上指出，以色列未能“支持这些许多含糊笼统的说法，在某些情况下，这些说法似乎与公开可获得的信息相矛盾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我呼吁对所有针对医院及医疗卫生设施的袭击事件以及设施使用不当的情况进行独立、彻底和透明的调查。”图尔克对安全理事会15国表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列驻联合国副大使乔纳森·米勒提到，超过240名恐怖分子被捕，包括参与2023年10月7日南部以色列大规模屠杀事件中的15人，该事件引发加沙冲突。医院院长哈桑·阿布·赛菲亚也在袭击中被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们怀疑他是哈马斯的活动分子，因为在他的管理下，该医院藏匿了数百名哈马斯和伊斯兰圣战武装分子。目前，以色列安全部队正在对他的行为进行调查。”米勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织深切关注哈桑·阿布·赛菲亚的情况，世界卫生组织代表理查德·皮珀科尔称：“我们已经与其失去联系，呼吁立即释放他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国驻联合国副大使多丽丝·希娅正在收集有关哈桑·阿布·赛菲亚的信息，她在安全理事会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦驻联合国大使里亚德·曼苏尔在回忆2023年11月在加沙阿尔奥德医院被袭击前丹穆罕默德·阿布·努贾亚医生写在医院白板上的内容时，潸然泪下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼苏尔称，阿布·努贾亚曾写道：“只有那些坚守到最后的人，才能讲述我们的故事。我们尽力了。记住我们。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图尔克向2025年联合国安全理事会首次会议简要介绍中东局势，包括巴勒斯坦问题的情况” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q7R4GO4KM5LIJFKH53TCP3ONFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;联合国人权事务高级专员沃尔弗拉姆·图尔克通过视频连线出席2025年联合国安全理事会首次会议，简要介绍中东局势，包括巴勒斯坦问题的情况”于纽约联合国总部，2025年1月3日。路透社/迈克·塞加&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 21:19:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-israel-defends-gaza-hospital-raid-un-rights-chief-says-its-explanation-is-2025-01-03/</guid></item><item><title>欧洲部长表示库尔德人和妇女必须参与叙利亚过渡</title><link>https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;德国外交部长表示，如果大马士革希望获得欧洲支持，叙利亚所有群体，包括妇女和库尔德人，都必须参与国家转型。德国外交部长安娜丽娜·贝伯克在与新事实上的领导人阿卜杜勒-拉赫曼·阿拉-沙拉在大马士革人民宫会面后告诉记者，她在会议上强调了民主转型过程中包括所有民族群体的必要性，同时确保潜在的欧洲资金不会落入“新的伊斯兰主义结构”的手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝伯克与法国同行让-努埃·巴罗共同出席了此次会面，她在会议后表示，她还强调了所有少数民族在转型过程中参与的必要性，并提出未来的援助不应让“新的伊斯兰主义”组织获益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们以非常详尽的方式和非常明确的表达进行了讨论，”贝伯克在会议后的记者会上告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为欧盟代表，德国和法国的外交部长访问大马士革，旨在与叙利亚建立新的关系，并敦促实现和平转型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝伯克和巴罗是自叛军在2024年12月8日夺取大马士革以来，首位访问叙利亚的欧洲部长。此前，总统巴沙尔·阿萨德已在长达13年的内战后逃离。此次访问的重点是向领导该国的伊斯兰主义叛军——Hayat Tahrir al-Sham（HTS）——表明欧盟的态度，同时敦促其推行温和政策和保护少数群体的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交与安全政策高级代表科贾·凯萨勒在社交媒体平台X上写道：“我们向叙利亚新领导层传递的信息是，尊重与地区行动者达成的准则是至关重要的，保护所有平民和少数群体安全也至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及欧盟是否可以很快解除对叙利亚的制裁时，贝伯克表示这将取决于政治进展。她指出“有一些积极的信号”，但强调现在做出行动还为时过早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这几周，叙利亚民众充满了对未来自由的希望……自由对所有的人，无论其种族、性别或宗教。但自由的到来仍遥遥无期。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自推翻阿萨德政权以来，新的叙利亚领导层致力于向国际社会保证，他们将代表全体叙利亚人民执政，而非传递伊斯兰革命的理念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方政府已经开始逐步与阿卜杜勒-拉赫曼·阿拉-沙拉领导的HTS及其关联组织Hayat Tahrir al-Sham建立联系，并开始讨论移除其恐怖组织标签的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多种问题仍悬而未决，特别是在一个多民族国家的未来，外国有土耳其、俄罗斯等国家拥有重要的利益，利益可能相互冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会议前，贝伯克表示，她此行的愿望是，以一个伸展的手去与新的领导层对话，但也对这些领导层有着明确的期待，并将根据他们的行为进行评判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们了解HTS的思想基础和过去的行为，”她在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国外交部长巴罗在与叙利亚社会人士代表会面时同样表达了对一个主权与安全并存的叙利亚的希望，不会让恐袭、化学武器或不良外来势力介入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国和法国计划为叙利亚重新制定宪法提供技术帮助和建议，巴罗在新闻发布会上表示，对民主过渡的期待虽然是脆弱的，但真实存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁解决叙利亚库尔德武装分子的政治解决方案，以及实现持久停火。当被问及欧盟何时可能解除对叙利亚的制裁时，他没有作出明确回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴罗还参观了自2012年关闭的大使馆，并表示法国将在符合政治和安全条件的情况下，努力重建其在叙利亚的大使馆代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在访问过程中，两位部长检查了著名的塞丁亚监狱，并向记者透露了其用于关押叙利亚人的历史。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:55:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</guid></item><item><title>缅甸军政府将特赦释放5864名囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-junta-free-5864-prisoners-under-amnesty-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;缅甸军政府将在东盟国家独立日当天，根据特赦令释放5,864名囚犯，其中包括180名外国人，相关消息由官方媒体在周六宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年初以来，缅甸局势动荡。军方推翻了民选政府并暴力镇压亲民主抗议活动，引发全国范围内的武装叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军政府宣布今年将举行选举，但反对派团体普遍认为这是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="缅甸庆祝其国家军队成立76周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDMHHF4CERKXPDNHTTLGG5V5EM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;缅甸军政府最高领导人敏昂莱上将于2021年3月27日在缅甸内比都举行武装部队纪念日阅兵时致辞。图片来源：路透社/路透图片文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 02:36:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-junta-free-5864-prisoners-under-amnesty-2025-01-04/</guid></item><item><title>坚韧的新奥尔良在卡车袭击后重拾活力，几乎没有错过任何一个节拍</title><link>https://www.reuters.com/world/us/resilient-new-orleans-regains-its-stride-hardly-missing-beat-after-truck-attack-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;自从美国陆军退伍老兵驾驶卡车撞向新年前夜欢庆人群以来，尽管新奥尔良仍然受创，但这座城市的正常秩序已经开始恢复。音乐再次从俱乐部传出来，餐馆里也挤满了游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市长拉托亚·坎特雷尔在新奥尔良市政厅地下室献花后，周四带领传统的新奥尔良铜管乐队游行队伍在波旁街行进。联邦调查局称，一名来自德克萨斯州的男子在这里发动了一次袭击，该袭击受伊斯兰国启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少有15人在这次袭击中丧生，其中包括袭击者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史上著名的加拉多餐厅在法国区的晚餐预订正在迅速恢复，这里弥漫着克里奥风味的历史气息，是游客聚集的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;31岁的餐厅女服务员卡罗琳·罗德里格纽目睹了市长的游行，这是一种当地常见的被称为“第二线”的传统游行活动，通常伴随葬礼、庆祝活动和社区活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常令人感动，”她说，“现在是韧性与团结的时候了。我当然更愿意与大家一起在这里，而不是在家担心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐厅员工和顾客表示，看到警方和着迷彩装的专业巡逻队在波旁街上显眼存在，让他们感到安心。波旁街常常夜夜狂欢，游客众多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座城市以其通常轻松的氛围被称为“易城”，已经度过了许多风暴，包括2005年的飓风卡特里娜，这场灾难在新奥尔良及其周边地区夺去了1300多人的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新奥尔良公司总裁沃尔特·雷格说：“人们谈论‘韧性’这个词很多。每次都会变得更加强大，所以是的，我们有过不少挑战，但这次也将被添加到那张清单中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市长表示，市内安全将保持高度警惕，因为接下来几周将举办大规模活动。根据州政府数据，新奥尔良地区依靠旅游业和会议业，2023年吸引了1780万名游客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登计划周一访问该市，会晤官员和受害者家属。下个月，该市将主办美式足球联盟超级碗比赛。几天后，新奥尔良将启动著名的狂欢节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在密西西比河岸边，设计师和建造者们正在亚肯斯的狂欢节世界车间里为下周一的开幕式游行做最后的准备工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导游莱·卡伦带领游客参观，并表示这个以众多游行和服装、名人指挥官和五彩纸珠闻名的节日是这座城市居民的精神支柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是狂欢节吧？这肯定能提振士气，”他说，“如果它不发生，经济和士气都会受到影响。每个人都喜欢游行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;车间里，19岁的埃玛·杜赫正在仔细为克吕库斯氏族的一辆超级游行花车绘制蓝颜色翅膀，这辆游行花车将于3月2日举办的游行中展出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这让我觉得自己为这座城市做了些什么，因为我一生都在这里，”她说，她是一名在路易斯安那州立大学学习平面设计的学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到法国区的波旁屋海鲜餐厅，40岁的查德·韦弗正在为顾客剥牡蛎，他说新奥尔良人不会因为本周的恐怖事件改变城市的乐观氛围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你无法预测有人会对你造成伤害，”他说，“你们能做的就是加强安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在波旁屋外，人们聚集在奥伊韦斯直线铜管乐队周围，他们的注意力并未被周三的袭击所动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拥抱这座城市欢乐的音乐是对ISIS的一个大中指，”伊迪娜·克雷瑞一边看着乐队，一边说道，后面跟着她的小型泰迪狗，“这就是它应该的样子。这些家庭确实很难过，但我不想让他们毁灭我们的精神。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并非每个人都这么淡定。在费利克斯餐厅和生蚝吧，一名不愿透露姓名的女服务员表示，她感到害怕，并且时刻关注周围的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特里·科尼是蒂克勒酒吧的经理，他说他心里更希望这次袭击能够结束，他已经准备好了“休息”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="撞向庆祝新年的人群的司机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZ2DP5AGX5MWNGGRN4YRXQOC44.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月2日，美国，路易斯安那州新奥尔良，一辆卡车在新年庆祝活动期间袭击人群后，人们在波旁街外庆复开街，Brian Lee和他的乐队在Ticklers钢琴表演。路透社/资料照片。Octavio Jones&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 23:37:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/resilient-new-orleans-regains-its-stride-hardly-missing-beat-after-truck-attack-2025-01-03/</guid></item><item><title>澳大利亚东南部经历热浪侵袭，面临丛林大火风险</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/australias-southeast-sweats-through-heatwave-facing-bushfire-risk-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚东南部周六经历了热浪，这不仅提高了山火风险，还导致当局在维多利亚州大部地区发布了禁火令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚正面临高风险的山火季节，上周已有一场大规模山火在维多利亚州广阔的格兰坪国家公园肆虐，毁坏了民居和农田。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气象局预报，周六部分地区气温将比平均值高出14摄氏度（25.2华氏度），墨尔本，作为澳大利亚第二 populous 状态维多利亚州的首府，预计气温将达到37摄氏度（98.6华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据气象预报显示，在当地时间上午10:20，墨尔本机场的气温已达到32.8摄氏度（91华氏度），超过了1月份的日平均最高温度约六摄氏度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维多利亚州西部的两个地区实施了全面禁火，其中包括超过180公里（111英里）的维默拉地区，当局将火险等级评定为“极端”，为最高级别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气象局官员米尔jam·布拉德利表示：“东南部出现显著风向变化从而推动热浪的时间预计是在周日晚上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于造成相当于整个土耳其面积毁坏并导致33人丧生的2019-2020年“黑色夏季”野火大范围破坏而言，该国最近几年的山火季节较为平静。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Country Fire Authority人员在维多利亚州格兰坪国家公园的山火现场工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X3NTUVKHQ5FY7BTG5OHDU7UDUI.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Country Fire Authority人员在维多利亚州格兰坪国家公园的山火现场工作，摄于2024年12月20日。AAP/供 State Control Centre via REUTERS&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:23:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/australias-southeast-sweats-through-heatwave-facing-bushfire-risk-2025-01-04/</guid></item><item><title>波兰接任欧盟轮值主席国，重点关注安全事务</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;波兰于周五正式开始担任欧盟理事会轮值主席国，正值与匈牙利在外交上的分歧加剧，凸显出欧洲在面临诸多重大全球挑战时的政治分歧加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对不景气的经济状况，欧盟正准备迎接唐纳德·特朗普重返白宫，他在任上将推行“美国优先”的政策，并可能对欧盟出口商品征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，欧盟还面临着与中国的贸易关系恶化以及俄罗斯在乌克兰展开的长期战争的压力。与此同时，欧盟两大强国法国和德国正受到国内政治动荡的影响，分散了它们的注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在如此黯淡的背景下，波兰&lt;sup&gt;【超链接】&lt;/sup&gt;寻求在制定欧洲政策特别是在安全方面发挥领导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果欧洲无力，就无法生存……让我们做到最好，确保欧洲和波兰不需要为自由、力量和主权付出最高的代价。让我们尽一切努力使欧洲再次强大。”波兰总理唐纳德·图斯克在华沙的一场晚宴上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还与欧盟理事会主席安东尼奥·科斯塔一起出席，后者强调了继续支持基辅的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今年我们必须继续支持乌克兰——无论需要多长时间，无论要付出多大代价，以赢得全面、公正和持久的和平。”科斯塔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为此，我们必须继续将防御视为欧盟的战略优先事项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图斯克希望在支持乌克兰及其实质性和平方面引领一场欧盟联合行动，这一目标得到了波兰科学院哲学与社会科学研究所助理教授伊迪特·齐古特-普尔比尔斯基的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图斯克，曾担任欧盟理事会主席并曾担任欧洲人民党右翼中心派别主席的前领导人，在欧盟舞台上颇具影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着布鲁塞尔对如何增强和融资国防支出等问题作出艰难决定，分析人士认为华沙难以独自领导这一进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲理事会对外关系副理事会长彼得·布拉斯表示，欧盟面临的挑战超越了单一六个月主席任期的范围和能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个关键时刻，尤其因为特朗普的到访和乌克兰局势，但同时也涉及更广泛的经济、竞争力问题，以及可能爆发贸易战，同时欧盟内部正处于领导弱化和过渡阶段。”布拉斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关欧洲集体安全和支持基辅方面，一些分析师认为，德国，欧洲最大的经济体，在2月23日的全国选举后可以承担更大的角色，而保守派目前有望赢得选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唯一的希望是新的德国领导层将决定采取更加积极和果断的立场。”前斯洛伐克驻北约大使彼得·博塔现任反对派斯洛伐克进步党首席分析师博塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰政府&lt;sup&gt;【超链接】&lt;/sup&gt;表示，匈牙利大使参加华沙就担任欧盟轮值主席国举行的仪式是不受欢迎的，这是继两国领导人在过去几个月的双边政治争端后非常公开的冷遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，匈牙利为波兰前司法部副部长罗曼斯基&lt;sup&gt;【超链接】&lt;/sup&gt;授予政治庇护，后者因涉嫌滥用公款在当地正接受调查。罗曼斯基否认该指控。华沙将此举视为一次“有敌意的行为”，违背了欧盟的原则，并召回了驻布达佩斯的大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利外交部长彼得·西雅贾托在匈牙利新闻网站HVG.hu上报道中称周五的冷遇是“幼稚的”。波兰采取的举措增加了欧洲不和谐的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克，与匈牙利一样，试图与俄罗斯保持一些联系，在周四威胁对乌克兰采取报复行动后，因乌克兰中断俄罗斯天然气过境输送，斯洛伐克拒绝了乌克兰的天然气运输。另一方面，欧盟新政府的组阁谈判周五也遭遇了挫折，关键政党退出了谈判。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="华沙举行欧盟理事会轮值主席国的官方开幕活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/73IWQDK74NOMJMR4ZTGGQ4BGME.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;波兰总理唐纳德·图斯克（左）参加华沙举行的欧盟理事会轮值主席国的开幕活动，2025年1月3日。Agencja Wyborcza.pl/Slawomir Kaminski/via REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="欧盟领导人布鲁塞尔会晤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W63UGGCQABOJRHRKHLM2OMUW2A.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩（左）与波兰总理唐纳德·图斯克在比利时布鲁塞尔举行的欧盟领导人峰会前合影，2024年12月19日。路透社/Johanna Geron/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:12:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</guid></item><item><title>新奥尔良袭击事件将 spotlight 伊斯兰国卷土重来的企图</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/new-orleans-attack-puts-spotlight-islamic-state-comeback-bid-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;一名美国陆军退伍军人在新年欢庆期间将其黑色伊斯兰国旗帜挂在卡车并冲向人群的事件，显示尽管伊斯兰国遭受美国领导军事联盟多年损失，该极端组织仍具有激励暴力的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年至2017年，伊斯兰国“哈里发国”在其控制下在伊拉克和叙利亚部分地区实施了死亡和酷刑，并在中东地区拥有分支机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的领导人&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/islamic-states-baghdadi-a-trail-of-horror-and-death-idUSKBN1X60AQ"&gt;阿布·巴克尔·阿尔巴غ达迪&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，已于2019年在叙利亚西北部被美国特种部队击毙，他从默默无闻成为极端分子，并自封为“全体穆斯林的哈里发”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，伊斯兰国在伊拉克的“哈里发国”崩溃，该组织在巴格达附近只有30分钟车程的地方曾拥有据点；同年，叙利亚的“哈里发国”亦在美军事联盟持续作战后瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰国分散成立自治细胞，其领导层隐蔽，总体规模难以量化。联合国估计其核心区域有大约1万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国领导的联盟，包括在叙利亚和伊拉克部署的约4000名美军士兵，继续对其进行空袭和突袭，美军宣称已有数百名战斗人员和领导者被击毙或抓获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临反恐压力，伊斯兰国仍策划了若干重大行动，并继续激励如同新奥尔良事件一样的个人发动袭击，该袭击导致14人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，伊斯兰国还策划了2024年3月一起枪击俄罗斯音乐厅的事件，导致至少143人死亡，以及2024年1月在伊朗克尔曼市举行官方仪式时发生的两起爆炸，导致近100人遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管反恐压力持续，美国国家反恐中心代理主任布雷特·霍尔姆格林在10月警告称，伊斯兰国已经重组，修复了其媒体运营，并重新开始了境外策划活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地缘政治因素助长了伊斯兰国的发展。以色列对哈马斯在加沙的战争引发了广泛的愤怒，极端分子借此招募新成员。对关押数千名伊斯兰国成员的叙利亚库尔德人所面临的危险也可能为该组织创造机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今，伊斯兰国尚未对新奥尔良的袭击事件承担责任或在社交媒体上予以赞扬，尽管其支持者对此表示赞赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国国防高级官员表示，有关舆论对伊斯兰国增加招募活动并在叙利亚重新崛起的担忧日益加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/blinken-warns-islamic-state-will-try-re-establish-capabilities-syria-2024-12-09/"&gt;警告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;称，伊斯兰国将利用这一不确定时期重新在叙利亚建立能力，但美国决心不会让这一情况发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，“历史表明，和平许诺可以迅速转变为冲突和暴力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年7月，联合国监测伊斯兰国活动的小组向联合国安理会报告，该组织在中东地区有重新崛起的风险，并对其阿富汗分支ISIS-Khorasan（ISIS-K）在国外发起袭击的能力表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲政府认为ISIS-K是“欧洲最严重的外部恐怖威胁”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该小组表示，“除了已经成功的袭击，通过伊朗伊斯兰共和国、黎凡特、亚洲、欧洲乃至北美频繁追踪和盘查的阴谋数量令人震惊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国驻伊拉克和土耳其大使、叙利亚伊斯兰国全球联盟特别代表詹姆斯·杰斐瑞称，伊斯兰国长期意图引发类似新奥尔良的个人袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰斐瑞表示，该组织的威胁主要表现为ISIS-K计划发动更多大规模伤亡的袭击，如同莫斯科和伊朗2015年及2016年发生的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ISIS还继续专注于非洲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，伊斯兰国声称有12名武装分子使用设陷阱的车辆于周二在索马里东北部潘图兰的军事基地发动袭击，导致约22名士兵死亡，数十名士兵受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该袭击被伊斯兰国称为“今年一击。一次前所未有的复杂袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全分析师指出，索马里的伊斯兰国因为外籍作战人员的加入和从当地企业勒索而变得力量增强，这使其成为非洲地区伊斯兰国的“神经中枢”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;42岁的得克萨斯州本土出身、拥有一名美国陆军退伍军人民兵身份的沙姆斯·达因·贾法尔，被联邦调查局称为独自发动新奥尔良袭击的行凶者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾法尔似乎录制了谴责音乐、毒品和酒精的视频，这些限制与伊斯兰国的宣传一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员正在调查贾法尔的“极端化路径”，他们不确定他是如何从曾经的军事人员、房地产经纪人以及曾在大型税务和咨询公司德勤工作的雇员转变为“100%被ISIS激励的人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《华尔街日报》最近审查的机密情报&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/"&gt;公报&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;显示，美国情报部门和国土安全官员多次警告地方执法机构，类似于ISIS这样的外国有极端组织可能瞄准大型公共集会，并计划用车辆冲撞袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国中央司令部在6月份的公开声明中表示，伊斯兰国正在试图“恢复”，因为他们已经多年不具备能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CENTCOM 表示，其结论基于伊斯兰国宣称截至2024年上半年在伊拉克和叙利亚发动了153起袭击的数据，该频率使该组织的袭击数量“预计将在未来一年至少翻一番”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡萨姆·哈里利&lt;em&gt;&lt;a href="https://en.wikimedia.org/wiki/H.A._Hellyer"&gt;H.A. Hellyer&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，中东问题专家和皇家联合防务安全研究学院高级研究员指出，伊斯兰国重夺领土的前景不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，ISIS和其他非国家行为者继续构成威胁，更多的原因在于他们能发动“随机暴力行为”，而不是作为领土实体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，“不在叙利亚或伊拉克，但在非洲其他地区，有能力控制有限领土可能暂时成为可能，但我不认为这是下一步的转折。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="叙利亚民主力量成员手持伊斯兰国分子在拉卡附近体育场附近建筑中发现的旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UKJFYBFDOVNXJEGCO5ZHBTG4SU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2017年10月4日，叙利亚民主力量成员在拉卡附近体育场附近建筑中发现的伊斯兰国分子旗帜。路透社/埃里克·德·卡斯特罗/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 19:31:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/new-orleans-attack-puts-spotlight-islamic-state-comeback-bid-2025-01-03/</guid></item><item><title>以色列空袭推高加沙死亡人数，新停火努力正在进行中</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;以色列在过去24小时内对加沙地带 Hamas 的多个目标进行了空袭，周五时以色列方面宣布，这些空袭导致超过110人在两天内丧生，据巴勒斯坦卫生部门证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一轮军事行动及伤亡情况发生之际，正值各方重启达成停火协议的努力，并试图在前美国总统唐纳德·特朗普1月20日就任之前释放人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面派遣调解人重启德黑兰由卡塔尔和埃及调解人发起的谈判。周五，正值美国新总统乔·拜登政府在谈判中扮演支持角色的时候，该行政当局敦促Hamas接受协议。然而，Hamas表示已准备好达成协议，但双方距离达成协议尚有距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部称，周五有40多人丧生，此前一天，71人在包括Al-Mawasi（中央加沙地区）在内的地区丧生，Al-Mawasi曾被以色列当局宣布为人道主义安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，他们袭击了大约40处Hamas集会点及指挥控制中心，包括使用精确弹药、空中监视和其他情报措施来降低平民伤亡的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列指责Hamas，在指挥官控制区域部署了战斗人员，包括早先被用作学校建筑的地方，那里发现了大量武器。Hamas否认故意利用平民掩护战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，以色列军队告知加沙中部阿拉比耶因（al-Bureij）地区的平民撤离，为预定对该区域进行的行动做准备。以色列军方表示，疏散的目的是为了保护居民的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，以色列军队在过去一个月中一直在与北部要塞周围坚持抵抗的Hamas战斗人员作战，并继续发现武器库和地下基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以方在2023年10月7日的袭击之后，对加沙地带进行了攻击，时任以色列共击了大约1,200人，并俘获了大约250人作为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军作战行动的主要目标是消灭Hamas，已摧毁了加沙地带的大片地区，并根据加沙卫生部门的统计数据，击毙了45,658名巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严苛的冬季天气给成千上万躲藏在简易帐篷营地的人带来了严重的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、埃及和卡塔尔在过去一年一直在努力为停火协议和人质释放达成协议，但未获成功，他们正在本月再次尝试，以在特朗普的就职典礼前达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管停火努力反复因和平冲突的结束方式存在根本分歧而受阻，Hamas表示，如果以色列承诺终止冲突，它将接受协议并释放人质。但以色列方面则表示，它只会同意停止战斗，一旦彻底摧毁Hamas。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，Hamas表示，它希望达成“全面停火，以色列撤离加沙地带所有占领部队，并向所有地区被驱逐的人归还家园。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国新任总统乔·拜登多次呼吁达成停火协议。特朗普则表示，如果在他就职典礼之前没有达成释放人质协议，“将会有严重的后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队几乎占领了加沙地带的每一寸土地，但仍在与在废墟中作战的Hamas战斗人员进行游击战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自秋季以来，以色列军队在北部加沙地带恢复了激烈的战斗，不断告知所有居民撤离，同时在南部仍持续猛烈打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月底，加沙卫生部门宣布的单日死亡人数包括12月28日48人，12月22日58人，12月20日77人。12月的死亡人数总计1,124人，较11月的1,170人和10月的1,621人有所下降，但总体上仍处于高位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，周四的空袭目标是加沙南部的汗尤尼斯市和Mawasi难民营，后者曾被以色列当局设定为人道主义保护区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于周四报道的死亡人数，以色列军方发言人表示，他们遵循国际法律，在加沙作战，并采取可行的措施减轻平民伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列袭击导致的房屋受损现场，位于加沙中部加马扎伊难民营" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ANSWWEDPN5KQXFEZDDVWPNYCVU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月3日，突尼斯，加沙中部加马扎伊难民营，一名巴勒斯坦女孩站在以色列空袭现场附近。路透社/艾布·赫克姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列袭击导致的房屋受损现场，位于加沙中部加马扎伊难民营" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF54KGVMWFN27LLYOK6CBLOL3U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月3日，突尼斯，加沙中部加马扎伊难民营内，一名巴勒斯坦男子在以色列空袭现场附近行走。路透社/艾布·赫克姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于中央加沙地带阿克萨烈士医院的巴勒斯坦人死于以色列空袭的葬礼现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/FFNAACQR25LFBPKG5JBDWPDYJI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月3日，突尼斯，中央加沙地带阿克萨烈士医院内，因以色列空袭丧生的巴勒斯坦人遗体葬礼现场。路透社/艾布·赫克姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于中央加沙地带加马扎伊难民营的以色列空袭导致房屋受损现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/CVVPEYOJC5KGDJ5A2XMCCQSCDI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月3日，突尼斯，中央加沙地带加马扎伊难民营内，巴勒斯坦人站在以色列空袭导致房屋受损现场附近。路透社/艾布·赫克姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于中央加沙地带阿克萨烈士医院的巴勒斯坦死难者的葬礼现场，其中包括被杀记者奥马尔·阿尔-德瑞瓦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/CW3BU4SO3RPW5BD4LNBEX233VQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月3日，突尼斯，中央加沙地带阿克萨烈士医院内，死难巴勒斯坦人遗体的葬礼现场，其中包括被杀记者奥马尔·阿尔-德瑞瓦。路透社/艾布·赫克姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:06:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</guid></item><item><title>布林肯前往韩国、日本和法国</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/blinken-heads-south-korea-japan-france-2025-01-04/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯将于1月4日至9日访问韩国、日本和法国，国务院在韩国首尔的政治危机背景下宣布了此次行程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国总统卫队和军事部队阻止了当局逮捕遭弹劾的总统尹锡悦。尹锡悦因反对其2024年12月3日宣布的 martial law（军事状态）而正接受刑事案件调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯将与韩国高级政府官员会面，并讨论如何“加强关键努力以促进自由、开放和繁荣的印太地区，以及与日本的三边努力”，国务院在声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法国，他将讨论中东和欧洲的挑战，《声明》称，同时在努力确保加沙的停火。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯在纽约联合国总部联合国安全理事会有关人工智能的会议上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FHRKI6HLXBM2JOSYM5JZ4RMQII.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在纽约联合国总部联合国安全理事会有关人工智能的会议上发言（资料照片），纽约，美国，2024年12月19日。路透社/金娜·蒙恩（Jeenah Moon）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:01:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/blinken-heads-south-korea-japan-france-2025-01-04/</guid></item><item><title>消息人士称，具有里程碑意义的叙利亚全国对话尚未确定日期</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/no-date-yet-landmark-syrian-national-dialogue-sources-say-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚新统治者尚未决定何时举办一场意义重大的全国对话会议，该会议旨在聚集来自社会各个领域的叙利亚人，勾勒出在阿萨德政权垮台后国家的新发展路径。据五位消息来源透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织此次会议是叙利亚反对派武装 Hayat Tahrir al-Sham (HTS) 的主要承诺之一，这些武装分子于12月8日突然攻占大马士革，随后巴沙尔·阿萨德总统逃往俄罗斯，结束了阿萨德家族长达50多年的统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在叙利亚13年内的内战期间，一些试图与阿萨德政权对抗的政治反对派成员表示对会议筹备过程的透明度存有疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据接受路透社采访时的五名消息来源透露，包括两名叙利亚信息部官员、一名新行政当局成员以及两位了解筹备工作的外交官，他们表示尚未发出正式邀请参会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，一些叙利亚媒体组织曾报道，该会议将于1月4日至5日举行，并计划邀请来自叙利亚宗教、种族、地理和政治各个领域的约1,200名代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自接管政权以来，HTS 已稳固其统治地位，并任命了一个过渡政府，负责管理基本服务到3月1日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这些转变为统治者却深感压力，他们在努力稳定国家和运行基本服务的同时，还要接待不断到来的外国代表团，并试图组织政治过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照官员的说法，此次全国对话会议计划在3月1日前召开，旨在解决立法暂停、宪法问题，并启动新宪法的起草过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去一周内，多位反对派成员向路透社透露，他们尚未收到正式邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS 负责人Ahmed Sharaa表示，将有一个包容性的政治过程来起草宪法，他称可能需要三年时间，并计划在举行选举，他估计可能需要四年时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚自由党主席 Bassam Al-Kuwatli，一个小型叙利亚反对派组织的负责人，告诉路透社：“新政权仍是一个赢得权力的军事集团，目前还没有分享权力的紧迫感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也许情况会改变，我们拭目以待。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 18:56:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/no-date-yet-landmark-syrian-national-dialogue-sources-say-2025-01-03/</guid></item><item><title>美国机构担忧新奥尔良货车袭击可能激发效仿者</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美执法和情报机构对效仿新奥尔良跨年卡车袭击的事件表示担忧，据美国执法情报公报周五发布的内容显示，这份公报是在联邦调查局指出，一名来自德克萨斯州的42岁退伍军人贾巴尔（Shamsud-Din Jabbar）全然受isis激进组织启发，驾驶卡车冲入跨年夜人群，导致至少14人死亡，数十人受伤的一天之后发布的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾巴尔驾驶一辆出租并悬挂isis旗帜的卡车后，在与警方交火中丧生。联邦调查局、国土安全部和美国国家反恐中心发布的公报表示，这类袭击“为有志于发动袭击的人员提供了一种吸引力，因为车辆易于获取且发动袭击所需技能较低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公报指出，截至周四，isis尚未宣称对新奥尔良袭击事件负责。但该组织的在线支持者庆祝了12月20日在德国发生的一起卡车冲撞事件，尽管该事件并显然未受到isis启发。公报称，其他在线用户也呼吁发动针对特定群体的暴力行为，例如移民或穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临美国领导的军事联盟的重大损失，isis依然继续在网上传播其宣传和招募信徒，重新占领了2014年isis占领的叙利亚和伊拉克的“哈里发国”。公报还敦促执法人员和私人安保公司注意，许多此前驾车冲撞人群的袭击者亦携带武器，并在用枪械或刀具继续攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公报指出，自2001年以来，美国发生过七起由外籍极端组织激进分子激发灵感的袭击事件。其中，使用刀具或枪支更为常见，但车辆状袭击可能会成为一种日益增加的威胁。公报称，联合国外恐怖主义组织及其支持媒体在冬季假期期间发布了动员袭击的视频、海报和口号，特别是在新年庆祝期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年12月30日，支持isis的媒体单位敦促反对跨年庆祝活动的人们在美洲和盟国使用之前isis袭击的视频，指导支持者进一步煽动暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫乔·拜登政府正在让当选总统唐纳德·特朗普及其过渡团队了解新奥尔良袭击事件的调查进展和同一天拉斯维加斯特朗普酒店外的爆炸事件，某知情人士说。知情人士称，过渡团队成员缺乏安全许可并不是问题，因为大部分已知的信息已经对外公布。作为参议员并担任重要情报委员会成员的马尔科·鲁比奥和迈克·沃尔夫斯谁即将担任国家安全顾问均已获得了安全许可，并可接受简报。据知情人士透露，即将担任特朗普首席幕僚的苏西·韦尔斯目前也获得了安全许可，并可接受简报。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新奥尔良法语区卡车袭击后两天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GHXTEE7AKBKOBJGM6JDIXRLZRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;跨年夜，一名退役军人驾驶卡车冲入新奥尔良法语区的密集人群，爆发后的第二天，Bourbon街上还留有便士，作为受害者的临时纪念地。2025年1月3日，新奥尔良、美国。路透社/Eduardo Muñoz。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新奥尔良法语区的Bourbon街上卡车冲撞后遗留的碎片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BZKT5SRNQNKPJFN7IVH3EK6QWQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月1日，一辆皮卡在新奥尔良法语区的Bourbon街冲撞人群后的遗留碎片。路透社/Geoff Burke/USA Today网络新闻/文件照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:09:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</guid></item><item><title>中美洲军队抵达海地打击帮派</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/central-american-troops-arrive-haiti-fight-gangs-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;哥斯达黎加和萨尔瓦多的安全部队于周五抵达海地首都，增援一项长期推迟的联合国支持的使命，该使命旨在恢复海地的安全，以应对武装团伙的血腥冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次新抵达的人员包括75名危地马拉人和8名萨尔瓦多人，该任务的一名通讯官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海地过渡总统委员会主席利赛·沃尔泰尔、总理阿利克斯·迪德里·费尔-阿伊梅以及美国大使 Dennys 哈金斯，在海地首都太子港的机场迎接了这些部队，海地过渡政府在社交媒体上发布的帖子中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们来加强多国部队，对抗街头犯罪分子和武器。”政府在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥斯达黎加总统伯纳德·阿雷瓦洛在九月份承诺派遣150名军事警察，这是在最初在致联合国的一封信中承诺派遣未指定数量人员一个月后做出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨尔瓦多在八月份承诺派遣78名士兵用于医疗撤离行动，以及三架直升机——这些都急需，因为海地安全部队在面对山地地形和散布有团伙检查站的公路时处于劣势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨尔瓦多总统纳伊布·布克尔因在本国严厉镇压有组织犯罪，包括使用大规模审判和建设“超级监狱”等措施，获得了广泛的民众支持，他声称能够“修复”海地，并要求将其团伙“根除”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次任务由肯尼亚领导，肯尼亚已在去年中旬部署了近400名警察，但未达到其承诺的1000人。这些警察后来加入了24名牙买加人员和两名来自伯利兹的高级警官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该任务未能阻止团伙夺取新领土，并在2024年底暴力事件急剧升级的几个月内，犯下了数起大规模屠杀事件，导致数万人逃亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，海地国家警察人员大幅减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括十几个国家在内的约3100名部队已承诺部署到海地，但迄今为止很少有国家实际部署。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 21:00:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/central-american-troops-arrive-haiti-fight-gangs-2025-01-03/</guid></item><item><title>特朗普必须因封口费案被判刑，法官表示不会入狱</title><link>https://www.reuters.com/legal/trump-must-be-sentenced-hush-money-criminal-case-jan-10-judge-rules-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;当选总统特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;DONALD TRUMP&lt;/a&gt;）将于1月10日对其因支付封口费给成人电影明星而被定罪的刑事案进行宣判，但法官Juan Merchan表示，他极有可能不会面临监禁或其他处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅伦奇法官的判决意味着，特朗普将在1月20日就职典礼前10天出现在法院听证会上，这在美国历史上还是前所未有的情景。在此之前，无论是卸任还是在职的美国总统，都没有被指控或定罪的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官表示，特朗普可能将以身或远程方式出席宣判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他写道，他并不倾向于对特朗普判处监禁，并认为“无条件解除”（即无拘留、罚金或缓刑）的判决将是“最可行的解决方案”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宣判将为特朗普提起上诉铺平道路。梅伦奇承认在判决中提到，特朗普已经明确表示打算上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的发言人Steven Cheung在声明中表示，该案不应被宣判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此案本不该被提起，宪法要求必须立即驳回。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在驳回特朗普由于胜选原因驳回案件动议时，梅伦奇认为撤销陪审团裁决将会“在无法估量的程度上破坏法律权威”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为当选总统的身份，并不要求法院不常见地行使驳回动议的权力。”梅伦奇在其判决中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅伦奇也驳回了特朗普在12月3日提交的一份法庭文件中的论点，其中主张因他的“对这个城市和国家的种种社会和经济贡献不胜枚举”，因此应驳回案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然承认特朗普作为总统的服务，但法官指出，特朗普的抨击司法系统的公开言论也影响了他的评判。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅伦奇批评特朗普对刑事程序“不断而无根据的攻击”，并指出在审判中他发现特朗普违反证人等禁止庭外言论的命令10次被判藐视法庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“被告利用社交媒体和其他平台广泛传播他对法官、陪审团和整个司法系统的不尊重。”梅伦奇写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“被告的品性和历史在法治和第三分支政府的背景下并不能为他加分。”法官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案源于特朗普前律师Michael Cohen支付给成人电影演员Stormy Daniels共计13万美元的封口费。这笔款是为了让她在2016年大选前保持沉默，关于她声称十年前与特朗普发生过性关系的说法，特朗普予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月，纽约市一家陪审团裁定特朗普34项伪造商业记录以掩盖这笔付款的罪名成罪。他对此提出无罪辩护，并认为这起案件是曼哈顿地区检察长Bragg（民主党检察官）企图破坏2024年竞选活动的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本定于2024年7月11日宣判，宣判已被多次推迟。12月13日，梅伦奇表示，特朗普8月提出的将宣判推迟到选举结束后是默认同意在过渡期接受宣判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“被告胜选后可能提出的任何状况发生变化的做法，虽然有利，但不诚恳，”梅伦奇写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bragg没有反对推迟宣判到选举结束后，梅伦奇于9月推迟至11月26日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着11月5日特朗普击败民主党副总统Kamala Harris的选举，法官将宣判无限期推迟以确定下一步措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地区检察官办公室主张有“不是极度补救措施”的方法可以缓解特朗普的担忧，例如将宣判推迟到特朗普2029年卸任后。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅伦奇在12月13日的判决中认为，这和特朗普在就职前宣判相比 “更不可取”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月16日，特朗普输掉了一次与其他证人和无罪宣判相关的另一次申请，这与美国最高法院7月1日关于总统不得因公务行为被判罪一案裁决有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在驳回特朗普的动议时，梅伦奇称“伪造商业记录的行为，因其具有高度个人性质，不会对行政权力产生侵入性影响”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伪造商业记录构成轻微罪，最高可判处四年监禁，但监禁不是必须的。当选前，法律专家认为由于缺乏犯罪记录和高龄，特朗普不太可能被监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普2023年被指控三项州和联邦刑事案：一项有关他在卸任后保留机密文件的指控，两项有关他试图推翻2020年大选败诉的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在这三项案件中都提出无罪辩护。司法部在特朗普胜选后撤回了两项联邦案件的起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自乔治亚州的特朗普因企图推翻2020年该州大选败诉面对的刑事诉讼仍在悬而未决。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="当选总统特朗普出席 Turning Point USA 事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSWB6D2AOJOF7DM7NB5B55OXCU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;当选总统唐纳德·特朗普出席Turning Point USA的AmericaFest活动，地点在美国亚利桑那州凤凰城。路透社/陈艺然/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 20:55:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/trump-must-be-sentenced-hush-money-criminal-case-jan-10-judge-rules-2025-01-03/</guid></item><item><title>特朗普的共和党人在面临异议的情况下仍选举迈克·约翰逊为众议院议长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-republicans-take-congressional-majority-mike-johnson-faces-test-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院议长迈克·约翰逊在本周五的选举中再次当选为众议院的最高职务，以微弱优势当选，这突显了总统当选人唐纳德·特朗普的共和党人在国会山的潜在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊在点票表决中最初未能获得所需的多数票，持续近两小时后，两位共和党反对派转而支持他，并经过长时间的谈判后，至少其中一人透露自己接到了特朗普的电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊以218票再次当选，满足了所需的最少票数。共和党在众议院仅以219比215的微弱多数控制着众议院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在投票后，约翰逊宣誓将延长特朗普2017年的减税法案，并减少政府的规模和范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我们将大幅度缩减政府的规模和范围。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他重大挑战还将摆在众议院面前，其中包括解决国家超过36万亿美元的债务问题，国会需在本年内对此采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周五的投票是对共和党团结一致能力的一次早期考验，也是特朗普在国会山影响力的测试。一群共和党人在与特朗普保持一致的问题上展现出了一定的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去两年中，众议院共和党内部一直存在分歧。约翰逊在共和党在中期选举中将前任议长凯文·麦卡锡中途罢免后被推举为议长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议员们在投票结束后在众议院内徘徊了半个多小时，期间约翰逊和他的助手试图说服反对者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议员凯希·赛尔是最初三位投票反对约翰逊的共和党人之一，他说他与特朗普进行了一次“热烈的”讨论，并得到了保证：右翼共和党人的成员将在塑造重要税法和移民法案方面发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我们需要更多像我这样的成员的声音——不是一个主席，也不是一个领导职位——我认为这就是我们所做的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛尔与共和党人拉尔夫·诺兰一起回到众议院大厅为约翰逊投了赞成票。一名接近约翰逊的立法者匿名表示，议长承诺将以一种建设性的方式管理众议院，但并没有同意任何具体的规则变化以换取他们的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议员托马斯·马西是唯一投票反对约翰逊的共和党人，他始终是党领导层的一块难啃的硬骨头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外六名共和党人在最后时刻没有投票，但在投票前为约翰逊投了票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社摄影师拍摄到了共和党众议员玛乔丽·塔利娅·格林与约翰逊合作投票后，在iPhone上与特朗普即将上任的首席职员苏西·威尔斯交谈的画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在社交媒体上向约翰逊致以祝贺：“迈克将是伟大的议长，我们的国家也会从中受益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位温和的路易斯安那州代表，现年52岁，2023年10月两个月内党内动荡期间被突然提拔为议长，成为美国华盛顿权力最大的职位之一。共和党最终迫使凯文·麦卡锡中途辞职，但迟迟无法找到合适的继任者。保守的基督教律师最终成为共识人选，但随着他执掌众议院，努力保持党内团结颇有难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为仅次于副总统的第二顺位接任者，约翰逊未来面临艰巨的任务。在应对特朗普宽宏大刀的立法议程之外，国会还需今年晚些时候解决国家债务上限问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人已于本周五宣誓就任新的53对47的参议院多数党，约翰·图恩被任命为新的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰逊在过去的一年中已多次惹怒保守派，他反复与其他民主党合作通过了关键立法，例如支持政府机构运营的法案。此外，在本月晚些时候特朗普要求众议院取消政府拨款协议的情况下，面对民主党更多的支持，另一部修订后的法案中取消了对国家债务上限的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名FromBody API&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会第一天在华盛顿国会山庄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KKXBXN6FLBIGXN53BNHGW6OJ3Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国众议员迈克·约翰逊在星期三宣誓就任第119届国会的议长后环视首都华盛顿国会山庄。温切斯特/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="众议员正在投票选举新的众议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F7X3QFSQVVKUBERJZLMFEUYXZE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;众议员玛乔丽·塔利娅·格林（R-乔治亚州）与即将上任的首席官苏西·威尔斯打电话，众议员在投票选举新的众议长。温切斯特/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿国会山庄的新一届国会第一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCXIFQ6NUNOFZDS5WJL6ABAFVY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;迈克·约翰逊担任第119届国会议长当选演讲。温切斯特/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会选举众议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AWS5GMU745KPNAPXOACRA4JYZA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;众议员在选举新一届众议长的伟大时刻。温切斯特/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会选举众议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KAFGMWDQ5JMLDCXFDUIWHIKVGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）在新一届众议长选举中再次被选为议长。温切斯特/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会选举众议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCSGZDLJB5PURJ6JFAEICJKGCA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党众议员彼得·阿古拉和南希·佩洛西为新一届众议长海克姆·杰弗里斯鼓掌。温切斯特/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会选举众议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PFP6EJJAJK2ZO2GNWHERG6ENM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）与记者交谈。温切斯特/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会选举众议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EF2YTTXUENM4JG35NPOVRD32AA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）在新一届国会就任演讲时被祝贺。温切斯特/路透社 今日图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新一届国会选举众议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YQAAHD4UU5NOJLPGZ3462W4QJM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;众议员米歇尔·麦克莱恩（R密歇根州）与迈克·约翰逊（R路易斯安那州）拥抱。温切斯特/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿国会山庄的新一届国会第一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LVUKDCSOK5KLTMO5N65A6W4QJM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;众议员斯托克维尔注视新一届国会的第一天。温切斯特/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿国会山庄的新一届国会第一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3FHIIH2O75O25LYNPSCUUOIKDU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;玛乔丽·塔利娅·格林（R-乔治亚州）在新一届国会第一天与迈克·约翰逊站在一起。温切斯特/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿国会山庄的新一届国会第一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6H6WBBUPAJNMTDTNPREWX5LOEM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）对回应指手画脚。温切斯特/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿国会山庄的新一届国会第一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KJ5TUHVBUNMLPDUVVHAXFYANQI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;米歇尔·劳伊（R-德克萨斯州）与迈克·约翰逊交谈。温切斯特/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿国会山庄众议院批准防止午夜停摆的开支法案发送至参议院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3EJ3YNS3GBPEHEOUIME4YZV5GI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;迈克·约翰逊（R-路易斯安那州）就避免政府停摆的开支立法发表演讲。霍华德/路透社 文件图片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 11:08:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-republicans-take-congressional-majority-mike-johnson-faces-test-2025-01-03/</guid></item><item><title>美国国家安全顾问将在印度访问期间讨论中国的水坝问题</title><link>https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国国家安全顾问杰克·苏利文于1月5日至6日访问新德里，预计将在会谈中与印度同行讨论中国大坝的影响，一位美国高级官员在苏利文访问前表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿及其西方盟友长期以来一直将印度视为抗衡中国在亚洲乃至更广泛地区影响力的一个力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们确实注意到，在印度太平洋地区，中国的上游大坝，包括在湄公河流域修建的大坝，会对下游国家造成潜在的环境乃至气候变化方面的负面影响。”在苏利文访问前，一位美国高级官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会谈中，华盛顿方面还会讨论新德里的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度政府表示，它已向北京传达了对其在西藏雅鲁藏布江下游修建水电大坝计划的关注。中国政府表示，西藏的水电项目不会对环境或下游水资源产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该大坝预计每年发电量可达3000亿千瓦时，规模将是同类项目中最大的，已于上月获准建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国官员还表示，平民核能合作、人工智能、太空、军事授权以及中国过剩产能等问题也将在此次访问中讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次访问期间，美国官员不会与达赖喇嘛会面，另一位美国官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，华盛顿与新德里建立了紧密的联系，但偶尔在诸如印度少数群体虐待问题、印度与俄罗斯的关系等问题上存在分歧。在乌克兰战争背景下，莫斯科入侵乌克兰期间以及在所谓针对美国和加拿大地区的锡克分离势力的暗杀阴谋问题上，两国关系也出现了摩擦。&lt;/p&gt; 

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRNHQ3RUS5KQHIM26FXLHDBKUY.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国家安全顾问杰克·苏利文在北京美国大使馆参加记者会，日期为2024年8月29日。路透社/Tingshu Wang 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 22:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinese-dams-be-discussed-during-india-visit-us-national-security-adviser-2025-01-03/</guid></item><item><title>奥地利自由派退出联合政府谈判，导致组阁进程陷入混乱</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;在磋商组建奥地利下一步政府时的三方会谈中，较小的一方自由党（Neos）意外地退出了谈判，这使此前试图在不包括极右自由党（FPO）的情况下组建中立派联合政府的努力陷入了混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党的这一震惊之举引发了对联合政府谈判未来的严重疑虑，并帮助了持 eurosceptic 观点且亲俄的 FPO。尽管 FPO 在上一次议会选举中获得了 29% 的选票并赢得了最近的选举，但由于被排除在外，它一直反对那些谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管 FPO 需要一个联盟伙伴才能执政而这一需求并未得到满足，但民意调查显示它的支持率自被排除在外以来有所增长，这使得为留在会谈中的双方——保守党总理卡尔·内哈默的人民党（OVP）和社会民主党（SPO）——寻找解决方案的压力越来越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们 Neos 不会继续进行三方联盟的谈判，”自由党领导人贝贝特·米林-赖辛格在其新闻发布会上表示，指责其他政党缺乏勇气做出大胆的决定，包括在其上次持续到周四深夜的会议中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党支持减税和结构性改革，包括提高退休年龄等不受欢迎的想法。由于从未参政权政府，他们自称是现代改良者，与传统政党人民党和社会民主党形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党退出谈判凸显了欧洲国家，如德国和法国，组建稳定政府越来越困难的现象，这些国家近来极右派势力日益高涨，但许多政党不愿与之结盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前在奥地利没有其他容易的途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师托马斯·霍弗称：“这些参与者所面临的选择要么是塞尔拉，要么是卡吕普索，”他指的是希腊神话中的两个海怪，威胁着船只。这让那些人现在必须在非常糟糕的选择中做出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民党和社会民主党在议会中只占一个多数席位，被视为不切实际的薄弱多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于他们对税收等问题上的分歧，两党能否达成协议尚不清楚。人民党承诺不会提高税收，而社会民主党的旗舰政策是征财产税和遗产税，人民党对此持反对态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民党的唯一回应是一份由秘书长克里斯蒂安·斯托克尔发表的声明，指责“社会民主党中的后退势力”在会谈中占上风，导致自由党退出。社会民主党高官表示，自由党的宣布让他们感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到傍晚时分，人民党的一位发言人表示，人民党和社会民主党将稍晚继续谈判。总统亚历山大·范德莱本确认会谈将继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这必须尽快发生。我希望尽快获得明确的答复，”他在电视讲话中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果包括自由党在内，人民党和保守党将拥有一个多数席位，但内哈默已经排除与自由党领袖赫伯特·克尔克合作的可能，而克尔克坚持认为，如果他的政党在政府中，他将领导政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一可能加入联盟会谈的其他政党是绿党，内哈默的现任联盟伙伴，但这种关系紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果出现 snap election，这可能不利于人民党和社会民主党，因为民意调查显示这两个政党现在分别落后于自由党超过 10 个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党立即批评内哈默，并将其会谈比作邻国德国最近崩溃的所谓的“红绿灯”联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自由党已多次警告这次失败的‘输家红绿灯’政治怪胎，”自由党在 X 上表示。“人们已经厌倦了！现在是您内哈默辞职的时候了。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="维也纳选举后的联盟会谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X4GNPCI35BLJ5HLFXSPYAW3ATY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;自由党（NEOS）党魁贝贝特·米林-赖辛格与记者交谈，图出自维也纳，奥地利，2024年12月20日。路透社/伊丽莎白·曼德尔/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 10:19:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</guid></item><item><title>芬兰法院支持在海底电缆调查中扣押油轮</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/finland-court-rejects-owners-request-release-oil-tanker-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;芬兰法院于周五拒绝了一家涉嫌损坏波罗的海海底电力线和四条电信电缆的油轮释放请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月26日，芬兰当局扣押了一艘名为“海鹰S”的油轮，因怀疑其在挪威海床上拖锚，导致芬兰-爱沙尼亚间Estlink 2电力线以及电信电缆受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，波罗的海各国由于电力电缆、电信连接和天然气管道接连出现故障，均处于高度戒备状态。北约上周表示将增加对该地区的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注册于阿联酋的Caravella LLC FZ公司的代理律师向法院申请释放该油轮及其船员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔辛基地区法院法官Tatu Koistinen表示：“该地区法院驳回了被告方的诉求，这意味着该扣押仍然有效。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表Caravella公司的芬兰律师Herman Ljungberg表示，公司现在计划提交新的释放申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰国家调查局扣押了油轮，芬兰海关还扣留了其载有的35,000吨汽油，目前正在调查制裁俄罗斯的条款是否被违反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海关方面认为，“海鹰S”号可能是涉及逃避制裁的老旧油轮之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ljungberg表示，该公司辩称芬兰在国际水域扣押了“海鹰S”，他周五的法律文件要求获得扣押地点的透明信息，但被法院驳回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油轮货物的所有者也计划寻求释放，律师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他未透露具体的所有者，但表示都不是俄罗斯人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注册于库克群岛的“海鹰S”号油轮已于12月28日被带到芬兰港口普尔沃附近的一个港口，并在此进行证据收集和审问船员，这些船员来自格鲁吉亚和印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰警方表示，八名船员在调查中被认定为嫌疑人。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔辛基地区法院法官Tatu Koistinen出席庭审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUVRP2NCPJJS5H2JFSASCDZE3M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，赫尔辛基地区法院法官Tatu Koistinen在赫尔辛基主持关于涉嫌损坏波罗的海海底电力线和四条电信电缆的“海鹰S”号油轮扣押事件的法庭听证会。图源：雷uters/ Essi Lehto&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="律师Herman Ljungberg在赫尔辛基地区法院就芬兰警方扣押“海鹰S”号油轮提出上诉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4EZ5NXQ76BKIPMZ7KOQKEXDZM4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，赫尔辛基地区法院，律师Herman Ljungberg就芬兰警方扣押了阿联酋公司Caravella拥有的“海鹰S”号油轮提起上诉，该油轮涉嫌损坏波罗的海海底电力线和四条电信电缆。图源：雷uters/ Essi Lehto&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="芬兰议会国防委员会成员在赫尔辛基召开紧急会议后向媒体讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5V5H45G5HFO3RLNZQI43JHSNIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，芬兰议会国防委员会成员在与会期间向媒体讲话，这一会议召开背景是在赫尔辛基扣押了一艘涉嫌损坏波罗的海海底电力线和四条电信电缆的油轮。图源：雷uters/ Essi Lehto&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被扣押的油轮‘海鹰S’号在普尔沃" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YZGTQPNKDVOUDBBEEKXESVZE3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月30日，芬兰海岸警卫队试图阻止一艘试图接近港口的油轮“海鹰S”，该油轮被停泊在芬兰西南部波罗的海港口普尔沃的Kilpilahti港口附近。Lehtikuva/Jussi Nukari/via Reuters/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:59:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/finland-court-rejects-owners-request-release-oil-tanker-2025-01-03/</guid></item><item><title>莫斯科支持的摩尔多瓦飞地因缺乏俄罗斯天然气而感受到痛苦</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/moscow-backed-enclave-moldova-feels-pain-lack-russian-gas-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯对欧洲的最后一条天然气出口途径的切断，对一个主要讲俄语的摩尔多瓦分离地区造成了严重影响，该地区长久以来依靠莫斯科确保安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在苏联于1990年代初解体时，俄罗斯支持的分离主义者从摩尔多瓦独立，赢得了拥有约45万人的 tendonii区域的实质性独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯仍在该地驻扎约1500名部队，并长期免费提供天然气。然而，在2025年1月1日，俄乌冲突爆发近三年后，乌克兰拒绝延长过境协议，不再允许俄罗斯经其领土向中欧和东欧输送天然气，这标志着这一时代的终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对 tendonii区域而言，冲击几乎是即时的。家庭供暖和热水于周三被切断。周四，政府宣布除食品生产商外的所有工业企业在没有天然气的情况下被迫停产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天然气被切断供应至蒂拉斯波尔市的多层公寓时，54岁的Boris搬出了车库里的苏联时代的电炉。它仅能提供足够的热量来烹饪食物和加热厨房，而电热水器则加热他的卧室和妻子的卧室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我和妻子有稳定的收入，孩子们也会帮忙，但这对老退休人员意味着什么？”Boris表示不愿透露全名，向路透社表示，“如果他们的燃气炉熄灭了，他们会如何应对？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蒂拉斯波尔另一位居民表示，尽管没有出现恐慌，但人们开始排队购买电热水器和炉灶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，一些当地人表示，自周三起，面包和意大利面等必需品的价格上涨，甚至包括毯子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯每年向tendonii区域输送约20亿立方米天然气，其中包括一座为整个摩尔多瓦提供能源的发电厂。摩尔多瓦有250万人口，希望加入欧盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，俄罗斯能源公司Gazprom于12月28日宣布，由于摩尔多瓦拖欠高达7.09亿美元的燃气债务，决定自2025年1月1日起停止向摩尔多瓦供应天然气。摩尔多瓦否认这一债务，认为其债务约为860万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RUSI智库的伦敦国际部门负责人Jonathan Eyal指出，俄罗斯的目标是挤压摩尔多瓦，制造该国中央政府与tendonii区域之间的紧张关系，并将能源危机转化为政治危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他认为，帮助tendonii区域对摩尔多瓦有利，因为该地区声称自己的独立未被任何国家承认，而其居民被视为俄罗斯的公民。但摩尔多瓦必须向tendonii区域收费，这可能导致进一步的争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“毫无疑问，政府希望帮助，但问题是分离主义者是否会接受这种帮助，抑或这是否会成为更大范围争斗的前奏，而非合作关系的开端。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“毫无疑问，莫斯科现在依靠这种危机将加剧摩尔多瓦内部的分离主义运动的可能性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯指责乌克兰阻止过境并声称，这将使美国从中受益，从而向欧洲出售更多天然气。莫斯科否认使用天然气作为勒索工具，但在天然气切断的前一个月表示，将采取措施保护在tendonii区域的公民和部队，并“对任何挑衅行为作出适当反应”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔多瓦总理Dorin Recean表示，俄罗斯切断对tendonii区域的天然气输送已为其国家造成了危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为这是旨在使亲俄力量在摩尔多瓦回归权力并武器化我们的领土，以对抗我们共享1200公里边界的乌克兰的安全部危机。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在tendonii区域，当局竭尽所能地储备剩余的天然气，并将继续供应给部分公寓楼，以便居民可用于烹饪。主要发电厂则改用煤炭进行发电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在tendonii区域北部的Rybnitsa市，52岁的Alla在家中点燃一个房间中的火，并表示只有“神的意愿”才能恢复家中的天然气供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Bender市，90,000人居住的城市，32岁的Maria Zolotukhina表示，她的雇主命令她待在家里，她使用电热水器取暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不确定自己是否会继续获得薪资，但表示期待俄罗斯能前来救援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论发生什么，我们都是俄罗斯的盟友，我们希望俄罗斯不会抛弃我们。”她表示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="摩尔多瓦分地区Tiraspol的街景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KX3EEIA2RZNEDIB7ZMXEI6MUKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，在摩尔多瓦分地区tendonii区域的Tiraspol市中心广场，人们围绕一棵圣诞树聚集。路透社/Vladislav Bachev&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Tiraspol的街景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQPGKRI4DVNIXFZTURSLGFY3BU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，在摩尔多瓦分地区tendonii区域的Tiraspol市中心广场，安装了一棵圣诞树。路透社/Vladislav Bachev&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 16:37:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/moscow-backed-enclave-moldova-feels-pain-lack-russian-gas-2025-01-03/</guid></item><item><title>韩国总统卫队在紧张对峙后阻止逮捕被罢免的尹锡悦</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统卫队和军事部队在首尔中心的尹锡悦官邸，于周五与执法机关对峙六小时之久，阻止了对其的逮捕行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因12月3日的军事法令尝试引发哗变，此次行动震惊了韩国，并导致首次对在职总统发出逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反哗变办公室在声明中称，“鉴于持续的对峙，执行逮捕令实际上变得不可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反哗变办公室官员和警方在周五黎明时分回避了数百名在尹锡悦住所附近集结的支持者，他们采用的是“停止窃取”（Stop the Steal）的口号——这一口号曾在美国总统候选人唐纳德·特朗普的支持者间流行，以阻止逮捕行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反哗变办公室的官员和警方于当地时间上午7点后不久抵达尹锡悦官邸的门口并进入官邸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入官邸后，反哗变办公室和警方就受到了总统安全服务人员和临时编入总统安全的部队的绞杀，一位反哗变办公室官员对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过200名总统安全服务人员和士兵包围了反哗变办公室的官员和警察，他补充说。虽然有肢体冲突发生，并且总统安全服务人员似乎携带了枪支，但没有人员拔枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦自12月14日被弹劾并暂停权力以来一直与外界隔离，他在此次对峙期间未被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国国防部长表示，参与的部队受总统安全服务的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反哗变办公室在下午1点30分左右停下了逮捕行动，担心人员安全问题，并表示“深深地遗憾”尹锡悦拒捕的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反哗变办公室表示将考虑下一步行动。同时，警方——他们是联合调查团队的成员——已将总统安全服务负责人和副负责人指定为妨碍公务案的嫌疑人，并要求他们在周六接受问讯，根据《韩联社》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对韩总统的叛乱指控是唯一一项他们没有豁免权的犯罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的逮捕令，由法庭批准并于12月29日签发，有效至1月6日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反哗变办公室在行动被中止后发布的声明暗示，反哗变办公室没有调查叛乱的权力，执行非法逮捕令是在“敏感的安全区域”的遗憾尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明警告警方不要支持逮捕行动。总统办公室向三位未授权拍摄总统住所的广播商和YouTube频道内容创作者提起了刑事诉讼，称此处为直接关联到国家安全的安全设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于被逮捕后的处理，如果确定了被逮捕的时间，调查人员必须在48小时内完成对尹锡悦的处理，并决定是否请求拘留令或予以释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首尔大学法学教授金贤太表示，将重点放在总统安全服务领导层上可能会削弱服务的抵抗能力，使他们再次尝试执行逮捕令——这被视为一种粗暴的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他建议，目前担任代理总统的崔 Sang-mok 可以行使权力要求总统安全服务合作——随后反哗变办公室表示，会请求崔这么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔办公室没有就逮捕行动发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月3日深夜宣布实施军事法令，企图打破政治僵局，根除所谓的“反国家势力”，此举震惊了韩国第四大经济体，以及东亚地区最活跃的民主国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，不到几小时内，190名立法者无视部队和警察的封锁，投票反对尹锡悦的命令。在他最初的命令发布六小时后，尹锡悦撤销了命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他后来发表了反抗的辩护，称国内政治对手同情朝鲜，并引用了未经核实的选举操控指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位韩国军事人员，包括在短暂宣示军事法令期间的军事法令指挥官，因叛乱罪被起诉，据《韩联社》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡赫辩护部长金永均，在扮演主要角色起草军事法令后辞职，并因叛乱和滥用职权罪在上周被起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在弹劾案方面，弹劾案目前正在宪法法院审理，以决定是否恢复或永久剥夺他的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五举行的第二次听证会上，法院将首次口头审理设定在1月14日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡赫的辩护团队在提交给法院的辩词中引用了7月2024年的美国最高法院裁决，该裁决声明特朗普作为总统的行动享有豁免权，根据《韩联社》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜官方媒体发表了详细的报道，关于南方的政治动荡，包括签发对尹锡赫的逮捕令，称尹“顽固地拒绝被调查，完全否认其罪行，用纯粹的谎言妄图欺骗我们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜对尹锡赫的批评十分尖刻，指称他的强硬政策对平壤不利，也因此宣称南方是首要敌人，并宣布放弃统一作为国家级目标。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="抗议者聚集在被弹劾的韩国总统尹锡赫官邸附近,首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QOSP3NELTFIOVLX7FX7XPPOXYQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对尹锡赫的抗议者与警察发生冲突，抗议者向被弹劾的韩国总统尹锡赫官邸进发，根据韩国反高尚级官员腐败调查办公室的说法，周五无法执行逮捕令，首尔，2025年1月3日。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持尹锡赫的抗议者聚集在被弹劾的韩国总统尹锡赫官邸附近，首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTOTLFW36FJ7JMIJ6OAZGQ7JYA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持尹锡赫的抗议者手持韩国国旗和“停止窃取”标牌，在抗议活动中前往被弹劾的韩国总统尹锡赫官邸，根据韩国反高尚级官员腐败调查办公室的说法，周五无法执行逮捕令，首尔，2025年1月3日。路透社/Kim Soo-hyeon&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="抗议者聚集在被弹劾的韩国总统尹锡赫官邸附近,首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBU2VBRYWVONBJPIOYZHWWNX7U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对尹锡赫的抗议者向他已被弹劾的官邸进发，根据韩国反高尚级官员腐败调查办公室的说法，周五无法执行逮捕令，首尔，2025年1月3日。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="抗议者聚集在被弹劾的韩国总统尹锡赫官邸附近,首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L62SS3YFT5ODNKGIMJ3C742NQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对尹锡赫的抗议者向他已被弹劾的官邸进发，根据韩国反高尚级官员腐败调查办公室的说法，周五无法执行逮捕令，首尔，2025年1月3日。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国法院发出对总统尹锡赫的逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2HLNG7B32BPVRBFOXWNOQ2WBGE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执法人员和调查人员离开尹锡赫已被弹劾的官邸，根据韩国反高尚级官员腐败调查办公室的说法，周五无法执行逮捕令，首尔，2025年1月3日。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国法院发出对总统尹锡赫的逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/47R7HVHUT5LGDHZBPWNCGWCR74.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;尹锡赫已被弹劾的律师尹开!;
再,抵达他已被弹劾的官邸,尹锡赫面临可能逮捕，根据周二法庭批准的逮捕令，首尔，2025年1月3日。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国法院发出对总统尹锡赫的逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CY7RJN5KBJOROG6JPBTO3DAAQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执法人员和调查人员离开尹锡赫已被弹劾的官邸，根据韩国反高尚级官员腐败调查办公室的说法，周五无法执行逮捕令，首尔，2025年1月3日。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国反高尚级官员腐败调查办公室成员聚集在尹锡赫已被弹劾的官邸前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77F4R23ECBISZHKSIIOZV3EW4U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国反高尚级官员腐败调查办公室成员在尹锡赫已被弹劾的官邸前聚集，据周二法院批准的逮捕令，尹锡赫面临可能逮捕，首尔，2025年1月3日。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="公交车封锁了尹锡赫已被弹劾的官邸入口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMQ5OISBPZKKVN2DS5CCTDVSYE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;公交车封锁了尹锡赫已被弹劾的官邸入口，据周二法院批准的逮捕令，尹锡赫面临可能逮捕，首尔，2025年1月3日。韩联社/经由路透社标注&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国法院发出对被弹劾总统尹锡赫的逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WEYJVF7ALRJQFPRCRDAQVWU5FU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执法人员和调查人员离开尹锡赫已被弹劾的官邸，根据韩国反高尚级官员腐败调查办公室的说法，周五无法执行逮捕令，首尔，2025年1月3日。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="警员守在尹锡赫已被弹劾的官邸前,首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/267V2K5N4ROVNC6N66V42MEP2M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警员守在尹锡赫已被弹劾的官邸前，据周二法院批准的逮捕令，尹锡赫面临可能逮捕，首尔，2025年1月3日。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="记者在位于水京的韩国反高尚级官员腐败调查办公室外等待被弹劾总统尹锡赫的到访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EMBT6EQYC5NNZNGN3PLIVFQYBE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;记者在位于水京的韩国反高尚级官员腐败调查办公室外等待被弹劾总统尹锡赫的到来，首尔，2025年1月3日。路透社/Kim Soo-hyeon&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="被认为属于韩国反高尚级官员腐败调查办公室的调查人员驾车到达尹锡赫已被弹劾的官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LLNM2K3ZGVPULELYLWVZTZHRCI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国反高尚级官员腐败调查办公室成员到达尹锡赫已被弹劾的官邸，据周二法院批准的逮捕令，尹锡赫面临可能逮捕，首尔，2025年1月3日。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国反高尚级官员腐败调查办公室成员进入尹锡赫已被弹劾的官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DWUYAD7DXVIYLBUGB7AKASO2CI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国反高尚级官员腐败调查办公室成员进入尹锡赫已被弹劾的官邸，据周二法院批准的逮捕令，尹锡赫面临可能逮捕，首尔，2025年1月3日。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="被认为属于韩国反高尚级官员腐败调查办公室的车辆驶向尹锡赫已被弹劾的官邸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AL3VYR24NNPJHGLWOXH6CV6KOQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被认为属于韩国反高尚级官员腐败调查办公室的车辆驶向尹锡赫已被弹劾的官邸，据周二法院批准的逮捕令，尹锡赫面临可能逮捕，首尔，2025年1月3日。韩联社/经由路透社标注&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡赫在首尔总统办公室发表全国讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G3IAPNI7JNLLFALMF3PL6KQR6I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡赫在首尔总统办公室发表全国讲话，2024年12月12日。总统办公室/手法照由路透社报道&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国法院发出对被弹劾总统尹锡赫的逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3DW3IJ5VY5JHNBNBYHQR7DSRUY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察守在尹锡赫已被弹劾的官邸外，抗议者聚集在室外，据周二法院批准的逮捕令，尹锡赫面临可能的逮捕令，首尔，2025年1月2日。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 21:30:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</guid></item></channel></rss>