<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 11:21:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监禁期间遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座超级监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区猪场屠杀吸毒者和妓女并肢解其遗体而被判刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六具女性残骸被发现而在其温哥华附近的一个破旧物业中谋杀六位女性而被判罪。政府检察官在他被判处终身监禁时，撤回了另外二十起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对BC省及全国众多社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的受害者是大温哥华地区东端地区——一个贫穷且毒品泛滥的区域，在2002年初被捕之前，有超过60名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，大约在温哥华市中心东偏北约25公里处的波特库克林，发现或识别出了33位女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，当皮克顿报告称在亚马逊上出售的一本书出版后，这本书在几小时内就被撤下。据当时《温哥华太阳报》报道，书中，皮克顿声称自己无罪，被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的一张未日期的文件电视图像，在他的波特库克林家中拍摄。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的一张未日期的文件电视图像，在他的波特库克林家中拍摄。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而声势受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在南非非洲国民大会（ANC）政党自结束种族隔离以来最糟糕的选举结果后，权威大受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率仅少于42%，相较下，该党在2019年的上一次选举中获得了57.5%的选票，并且首次在历史上未能获得过半数的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织必须与其他较小政党进行政治联盟或达成其他形式的协议，才能继续执政。ANC可能需要在政策上作出妥协或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人后转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析家认为目前还没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能够继任拉马福萨的统一候选人。”来自治开浦大学政治学教授安东尼·伯勒，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政绩支持度最高，党内派系间的争斗可能使任何针对他的游说行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现作出评论。他的发言人表示，他将在周日发表讲话，那时将公布最终正式的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前也曾悬而未决，因为调查委员会于2022年发现，在其狩猎庄园的家具中藏有一笔现金的案件中，他可能有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，并用“农场门”来称呼这桩丑闻，在2022年底赢得了ANC新的五年任期领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作对ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对失业率高企、治安差以及严重停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺要净化党的形象，振兴经济，此之前，因前任总统雅各布·祖马时期的丑闻、腐败事件和社会经济衰退，他领导了九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年他成为国家元首后的一开始的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事隔六年，经济停滞不前，ANC高层官员仍卷入争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自其对手祖马，祖马支持新党统.iso we si-zwe，该党超出预期的表现对ANC的支持率产生了巨大影响，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经扳倒了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省容易受到攻击，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示，“这是拉马福萨计划终结之时。你不能在选举失利后要求一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上的拖延而受到批评，以避免进一步激化党内的裂痕——这与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞誉他促进共识的能力和他的角色——南非作为“全球南方”的倡导者而知名，这一术语用于概括一群低和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是呼吁公平分配疫苗的全球最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了控诉以色列的种族灭绝案的请求，本月，法官裁定以色列必须停止其针对加沙城市拉法的军事进攻。对此，以色列予以坚决否认，并继续推进其进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去30年中的成就，但批评人士认为，他对解决南非面临的最大挑战提出了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在竞选活动的最后集会上承诺在选举前“做得更好”，当时成千上万的支持者聚集在索韦托足球场。许多年轻人听完他的话后就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约将于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成全球协议以更有效抗击流行病的谈判有望在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织194个成员国已就一项协定进行了两年谈判，该协定旨在增强流行病前期间的合作，鉴于COVID-19暴发期间承认存在的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管世卫组织最初计划本周达成协议，但在富裕国家和贫穷国家之间关于疫苗分享和准备措施等问题的深刻分歧下，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项并行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则——《国际卫生条例》（IHR），其新增了“大流行紧急情况”这一分类，针对最具重大性和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国家共同保护本国和全世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们朝着对各国进行问责，并加强在大流行病威胁到来之前阻止疫情暴发的措施迈出了步子，以保护我们的国家安全和美国人的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据表明，这些全球卫生规则的更改旨在加强世界对未来可能出现的新病原体的防御，因为COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织LOGO，位于日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）LOGO，位于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐行深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与这场始于两年前的冲突的一项小但具重要意义的举措，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标会引发直接冲突，尤其是导致核武国家俄罗斯直接介入。因此，拜登政府一直严守这条禁令，与其他有关限制向基辅提供先进武器的规定相呼应，包括美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从本周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器对俄国军队进行反击，这些军队要么已在边境发动攻击，要么正准备发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定允许乌克兰使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的武器及其他装备，从而在前线给予乌克兰军队更自由的作战空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军尚未稳固防线前促使他们撤出哈尔科夫地区，”基辅官方智库乌克兰战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅将部队从东部顿巴斯前线调开的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将陷入被动，被迫重新考虑他们的进攻哈尔科夫的作战战术，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策延续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，5月13日，乌方在一场安全视频会议上向白宫国家安全局局长亚历山大·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科林·布莱恩中将提出了使用美国武器越境攻击的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布莱恩提出了放宽禁令的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报。美国官员表示，拜登认为乌克兰应该能够在俄罗斯境内安全反击攻击它们的俄军。美国政府此后一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌总统泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁西方国家采取类似措施，但他当时表示：“目前尚未取得任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划资深研究员罗布·利表示，俄罗斯在过去利用拜登禁止从俄罗斯境内攻击的禁令对其发动跨境攻击，作为相对安全的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近驻扎火炮，保留防空武器、电子战系统以及指挥控制中心，从而获得一定程度的安全空间，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决策不太可能大幅改变前线的移动情况。但将使俄罗斯继续进行跨境作战变得更加困难，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够部队用于大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵源来从东北方向充分威胁哈尔科夫，”他说。“要做到这一点，他们需要在东部战场腾出更多兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，周二再度警告存在升级至核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求进一步扩大其使用美国武器的地域范围，尤其是在俄罗斯在战场上的优势今年显著削弱后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，基辅市长泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯境内较深处的目标发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库资深顾问马克·坎西安表示，拜登的举动仅是个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的剧烈转变，但它 是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和政府相关部门将持续争取下一步：打击更广泛的目标——可能不直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在弗拉基米尔发表上述言论后，在布拉格接受采访时，没有说明拜登政府是否会扩大其政策允许打击俄罗斯境内的其他目标。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取必要的适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员正在乌克兰哈尔科夫市附近村庄马拉达尼柳夫卡被俄罗斯导弹袭击的儿童和青少年运动骑马学校现场进行灭火工作，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥格任科 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 获 guilty 裁定</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机宣示：他已做好战斗准备，无论是在法律还是政治斗争中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因在文件中虚假陈述以掩盖支付给成人电影明星的封口费而罪名成立的34项指控后一天，这位共和党总统候选人怒气冲冲、词不达意地列出了敌对人士和冤屈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔查兰为“不正派的”和“魔鬼”。他将民主党候选人乔·拜登形容为“在我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击指控他的证人、对他投票弹劾他的国会议员，并宣称其支持者所说的“非法进入我们国家的非法移民”。这一说法呼应了其竞选集会的口号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面临的挑战视为超越个人的斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，此次演讲不乏幽默，但多为阴郁。特朗普在新闻发布会中仅持有一页简要笔记。发布会结束时，他没有回答问题，由其子埃里克·特朗普陪同离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，在筹款恳请信和社交媒体上，前总统的盟友对司法系统及其支持他犯罪主张的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都相互视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证据，称他不符合担任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他自述母亲遭遇并诽谤美国司法系统，给在场人一个显而易见的结论：这个人无法成为美国总统。”拜登阵营公关总监迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是不公正的——周四向他的竞选捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是他在WinRed上的单日最高记录，WinRed是共和党处理数字筹款的平台。尽管总筹款落后于拜登，该竞选团队仍希望保持这一势头，向支持者发送了一批预警筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不会再缴械投降！”在特朗普新闻发布会后又一条信息中如此宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数共和党官员和支持组织一致站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控从未应该提出，曼哈顿高度民主派陪审团有偏见，法官有所偏颇——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员的批评力度不够，特朗普的盟友和竞选助手也进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉奇维塔对社交媒体平台X上一所全国性大学生共和主义团体的帖子进行了嘲笑，该帖子称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门，人人都有。”拉奇维塔在其帖文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还攻击了马里兰州共和党候选人、温和立场的前州长兰尼·霍根，在新闻发布的前一小时内霍根曾告诫美国人民“不要向熊熊的党派怒火中浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已结束竞选。”拉奇维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州对共和党选民进行的采访中，数人表示特朗普的定罪令其在11月对他的支持犹豫不决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背弃可能使其在与拜登的重赛中受损，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人士听起来都与特朗普一样，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都充满政治目的，目的在于伤害他并尽可能多地阻止他竞选。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示，他在佐治亚州Marietta。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以对他做到这一点，也可以说他们可以对任何人这么做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/figcaption&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，这是2024年5月31日，特朗普因在2016年虚假陈述业务记录以掩盖支付给成人电影明星 Stormy Daniels 的封口费而被陪审团裁定有罪后的一天。路透社/Brendan McDermid/文件照片
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守控制支出、提升原油产出的承诺，这使得全球最大的原油生产国美国在2024年的增长率可能放缓，从而缓解了OPEC+进一步削减原油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国的非常规革命以及新技术和效率的突破使非OPEC产油国在全球原油供应增长中发挥了主导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超过2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年加深了供应削减力度，部分原因是为弥补美国及其他非OPEC产油国不断上升的产量。OPEC+总共的减产规模达到586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂协议，该协议将允许其在2025年继续实施部分这些减产措施，三位知情人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日OPEC+会议期间考虑供应政策时，美国产量增长将继续推动非OPEC+产出的增长，但不像2023年那样构成显著威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这也是OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国原油产量增长64万桶/日。三位预测者是其中最值得关注的，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，这意味着2024年对OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计，全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求量几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较十二月份减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国石油生产商似乎也不会像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和严格的运营方式，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前价格水平下，钻机数量没有显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，并延迟对钻机的升级，以更好地与较为平坦的钻井增长相匹配。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年时间可以以每天100万桶的速度增长，但目前并没有以该速度增长的意愿，”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察部门预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下减少了增长方面的支出，尽管前期肆无忌惮的支出推动了非常规部门的迅速增长，但回报率在2010年代受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些将被并入石油行业近年来的大规模整合浪潮中。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂以同时从更多的井中开采石油来提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮仍在继续，但预计当前的油价水平仍将支持美国石油总体产量的适度增长，这得益于钻井和完井效率的持续改善，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因也是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已经转向了资本纪律，这导致了一种不同的反应，”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将领导今年石油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）表示，今年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长，”Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Permian盆地Wink附近由Oasis Petroleum拥有的租赁地上的钻井平台操作楼层从控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;德克萨斯Wink附近的Permian盆地租赁地上的钻井平台操作楼层从控制室可以看到。2018年8月22日. REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁 Hamas 接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出在释放人质的条件下，提议一项新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意新提议，称这是结束这场冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，重新开始的时刻到了。”拜登总统说。他正面临在选举年阻止加沙冲突的压力，这场冲突至今已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调解的旨在以色列与哈马斯激进组织之间达成停火的谈判已经多次停滞，双方互相指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的深入袭击之后发布的，并伴随着流入加沙地区的死亡人数及其持续对人质的囚禁，在国内外对伯纳姆·内塔尼亚胡政府的巨大压力中提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公开宣布停火计划后呈交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还来自共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪的当天，凸显了两位候选人的巨大差异。新提议由三个阶段组成，并打破了以往的提议模式，因为它规定停火将持续至所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车带着人道援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统表示，“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项全面重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将该提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部那些倡导“无限期战争”的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内部有一些人不会同意这个计划，并将继续呼吁战争持续。有些人甚至在政府联盟内部。他们已经明确表示，他们想占领加沙，希望通过多年战斗使人质问题变得不重要。但即便如此，我仍然敦促以色列领导层支持这项协议，无论面临何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的美国总统，这是唯一一位曾在此期间访问过以色列的美国总统，以及那位刚刚派遣美国部队前往直接保卫以色列免遭伊朗攻击的人，我现在要求你们退后一步，思考如果这个时刻失去将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列能够提出新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这现在是一条通往危机结束的路线图。它是一个详细的四页半协议。这一协议已经被详尽地谈判，目前摆在桌面上的其实是一个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体机构称拜登周五的讲话具有强烈的震撼力，可能是直接向以色列民众施加压力的尝试。Channal 12中断了晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。以色列审查机构曾禁止发布这一提议的具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或袭击或恐怖活动的概率虽然不低，但比起之前要低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正走向反以色列的方向”，这可能促使以色列结束冲突，以及拜登本人的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个俘虏提议要求以健康、年老和受伤的俘虏在为期六周的停火之后交换，前提是停火可被延长以允许更多物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的结束战争的要求破裂，导致加强了对拉法南部加沙地区城市的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，在当前的攻击正在进行期间，它已通知调解人不会参加更多的谈判，但只要以色列停止战争，它愿意达成一项完整的协议，包括俘虏和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家在其境内持有被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在周日，以色列对拉法发动的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但并未达到切断对以色列的军事援助的美国红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争让巴勒斯坦人民遭受了极惨的折磨。”拜登周五表示，“我们目睹了本周拉法遭袭击后发生的一系列可怕的事件，该袭击针对的是哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动攻击以来，已有超过36,280人丧生，这场10月7日哈马斯对南部以色列地区的袭击是导致以色列进攻加沙的契机。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”日益盛行，是加密货币市场风险偏好激增的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场变得越来越具冒险性。比特币，最大的加密货币，接近历史高位；以太坊，第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密部门融资1亿美元，旗下平台汇集了价值188亿美元的加密货币——这比六个月前增长了数百倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重铸来扩展传统的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，由网络中许多计算机协作验证和确认拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对其代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币，代表用户所质押的加密货币。重铸使持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链基础上的项目和应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重铸的风险存在分歧，一些内部人士认为，目前该实践还太新，不足以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重铸加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，将会出现基于少数底层资产无尽循环借贷的问题。如果每个人都同时尝试退出，这种现象可能会导致更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品时，这都不是理想的，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重铸，投资者一次可以赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是分布式金融（DeFi）领域最新的一种冒险发展，该领域涉及加密货币持有者投资新的实验性方案，以期不需出售资产即可获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚没有直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户之所以加入平台是出于对未来奖励的预期，或者出于其他赠予活动如空投的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自家的新创建代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长是由用户寻求此类空投活动所驱动的，这被称为“真的、真的很投机”的“免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;），Coinbase提供质押服务但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预先预见地看着回报，（他们预期会得到奖励，但他们不知道具体是什么），”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的一名前助理教授，也是印度第一个学生设计微卫星团队的一员，根据他的学术网站资料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验算服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重铸平台相继出现，包括EtherFi、Renzo、Kelp DAO等，这些平台为客户代管理其代币的重铸，并生成新代币代表重铸的资产，这些代币可以在其他场合如借贷中使用作为抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户自由选择为其代币进行质押的位置，同时帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币抵押贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能存在“隐性风险”——若用于加密借贷的重铸代币会导致被迫清算和市场下跌时的更大波动，他曾在笔记中提到过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘部分是由于高风险的借贷活动加剧，大量用作抵押的加密代币价值迅速下跌，随后出现了Terra和Luna等代币的崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸，而是在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重铸，指出重铸协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业资产规模而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重铸问题对传统金融市场造成有意义的传染风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越多地与主流金融领域相连，机构投资者开始对重铸感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行旗下的Zodia Custody目睹了机构对质押的巨大兴趣，但认为重铸越界了，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，难以建立代币去向以及收益分配的“纸质记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本瑞穗银行旗下的Laser Digital已经与Kelp DAO合作，重铸其部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，该银行为客户加的加密资产进行质押，并预计“围绕重铸将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表性的加密货币比特币插图。巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件图片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表性的加密货币以太坊插图。演示图片来源于2023年6月16日巴黎。路透社/Dado Ruvic/插图/文件图片/文件图片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥塞万布姆以压倒性胜利当选成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪亚·希恩巴乌姆在墨西哥总统选举中获得压倒性胜利并成为墨西哥首位女总统。她继承了前领导人的项目，即安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔，后者在民众中的支持率尤其在贫困阶层，帮助希恩巴乌姆取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，获得了约58.3%至60.7%的选票。这或将创造墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中有可能获取三分之二的超多数席位，有助于该联盟无需反对派支持即可通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加维斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次当选成为墨西哥共和国第一位女总统，”希恩巴乌姆热情地向支持者发表讲话，现场一片欢呼，呼喊声中不乏“总统，总统”的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥而言是一个重大里程碑，墨西哥以其男子气概文化闻名，且是世界第二大天主教人口的国家。多年来，传统价值观和女性角色的束缚深入人心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天会为一位女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃女士，一位来自墨西哥最小州塔拉乌马拉的希恩巴乌姆的支持者说道。“过去我们甚至无法投票，即使可以投票，也往往是听从丈夫的指示。感谢上帝这种情况终于改变了，我得以亲自经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临的道路充满挑战，需要平衡增加民众福祉政策的同时，面对巨额预算赤字和经济增长乏力的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将节俭理财，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但细节较少，鉴于上一次总统选举时38名候选人遭杀害，此次选举暴露出严重的安全问题。许多分析师认为，奥夫拉多尔任期期间，犯罪集团的影响力已不断扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，至少两名投票站工作人员在普埃布拉州遇害。在过去六年的奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀案件数量超过了历史上的任何其他总统任期，尽管谋杀率在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，除非她承诺大幅投资改善警务并减少不负责任现象，否则希恩巴乌姆将难以实现整体安全显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰尼利指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果中赢得了墨西哥城市长选举，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国的紧张谈判，处理数以万计移民跨越墨西哥进入美国的问题，以及打击毒品走私的合作，此时美国正经历芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果今年11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并部署特勤部队对抗犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的任务，以及吸引制造商迁移，以响应将供应链靠近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还需要处理国有的石油巨擘 PEMEX 的问题，该公司已陷入债务困境，且产量已连续二十多年下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金投入的无底洞不能仅止于让公司永不明利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯指出。“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔双倍提高了最低工资，减少贫困，维持了升值的比索和较低的失业率，这些使他变得极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但这将非常困难，因为墨西哥今年预计将出现大规模预算赤字，且中银预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔竞选期间试图将投票纳入其政治议程的全民公投。希恩巴乌姆驳斥了对方称她将成为奥夫拉多尔“代理”的指控，尽管她承诺继续实行包括帮助最贫困阶层的多项政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢奥夫拉多尔为“改善我们的国家”的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这背后的批评是性别歧视导致的批评，认为希恩巴乌姆将成为“奥夫拉多尔的代理”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她将自己做出选择，这显然与她是女性有关，”她指出。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;克劳迪亚·希恩巴乌姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得大选后向支持者发表讲话，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·琴霍&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;克劳迪亚·希恩巴乌姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得大选后向支持者挥手，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·琴霍&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;大选结束后，墨西哥政府颁布了“ 应塞拉奥广场”的一个横幅宣传希恩巴乌姆当选，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/梅尔·李佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;反对党总统候选人索希特尔·加维斯在选举日结束后向支持者发表演讲，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎特萨丽·尼科特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;大选投票日，工作人员关闭投票站，2024年6月2日，萨尔塔克祖克桑托兰。路透社/何塞·路易斯·平塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，投票日，墨西哥韦拉克鲁斯。路透社/亚希·谢巴洛斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日， Zombiesantán。路透社/加布里埃尔萨纳斯布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;大选日，墨西哥城，投票站前排队等候投票的选民。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索希特尔·加维斯在投票站外拍照。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，萨尔塔克祖加拉纳，选举日。路透社/何塞·路易斯·平塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城托罗基萨。路透社/路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城，拉孔马尔查玛卢拉。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城，比森托·胡拉尼奥尔国际机场拆卸的投票站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯拉拉宁札尔。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克劳迪亚·希恩巴乌姆。路透社/拉奎尔·琴霍&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，圣胡安查马卢拉。路透社/加布里埃尔萨纳斯布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，拉孔曼彻洪。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒向投票站走去投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城，民众手持支持反对党总统候选人索希特尔·加维斯的标语。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，萨尔塔克祖加拉纳，投票站前工作人员准备。路透社/何塞·路易斯·平塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年6月2日，墨西哥城，民众投票站外排队。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;选举前，民众走在墨西哥城的市中心。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布投票前的戒酒法令，商店门口用塑料布遮盖并标示“因戒酒法令禁止出售酒精饮品”。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>