<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 20:42:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以300名议员中的190名出席，在直播电视画面中通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克一所监狱因受另一名囚犯攻击去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯皮克顿因在不列颠哥伦比亚省猪 farm 被控杀害毒瘾者和妓女并肢解其遗体，于2007年被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿因杀害留于其维多利亚附近破败房产中的六名女性而被判罪，政府检察官在对其定罪后撤销了另外20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，皮克顿在5月19日于魁北克监狱遭受袭击之后去世。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务方在声明中表示，“我们意识到了此案给不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括了紫点区超过60名妓女，该区是一个穷困且毒品泛滥的社区。直到2002年初皮克顿被捕，约有该地区妇女失踪超过十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约克顿兰附近的普尔纳库利特 Community 猪 farm 上发现了33名受害者的遗骸或DNA，其中许多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的书在其上线几小时内被亚马逊撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无辜并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社已请求亚马逊撤下该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的案发地电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在普尔纳库利特的家。路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲人国民大会（ANC）党过去自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年周三选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率为不到42%，这是ANC自2019年上次选举以来的最低得票率，与上一次选举中获得的57.5%相比，跌幅明显，并且是ANC在过去30年中第一次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果将意味着前解放运动组织——纳尔逊·曼德拉领导的ANC将不得不与其他较小的政党协商组建联盟或其他形式的政府协议。ANC可能需要做出政策让步，或将关键内阁职位让给其他政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位从工会运动转向商业的前领导人拉马福萨可能会面临反对党及自己内部批评者的辞职要求，但是ANC的一位高层官员支持他继续担任总统职务，业界分析师认为 ANC 没有明确的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从目前来看，没有哪个统一的候选人能够取代拉马福萨。”朴茨茅斯大学的政治学教授安德鲁·巴特勒表示，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治人物中的支持率最高，这场内部分歧可能使任何反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示他将在周日发布演讲，届时将公布初步统计的完整结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前就已经在总统职位上面临着不确定性。2022年，一个委员会的报告发现他可能在农场中发现的一笔现金中存在不当行为，这一事件被称为“农场门”。尽管如此，拉马福萨仍然在该年晚些时候赢得了ANC的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是过去最大考验，因为选民对失业率高、犯罪率上升和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人时，他承诺重塑ANC的形象，并在前任洲姆·祖马nine年的丑闻、腐败和经济衰退后振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自2018年他作为总统上任之初的短暂喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，尽管经济仍停滞不前，但有关ANC高层官员的丑闻依然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自他的对手祖马，祖马支持新成立的政党姆克隆托·威齐，该党超出预期的表现给ANC带来了很大冲击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困在了棋盘上，他知道夸祖鲁-纳塔尔省的非盟盟友很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。 “这次选举的结果意味着拉马福萨项目的终结……连续的选举失败意味着无法维持局势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评为在为了避免加剧党内的裂痕而拖延关键的改革，这与他作为工会领袖时果断采取行动形成了鲜明的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，拉马福萨的支持者们称赞他构建共识的能力以及他在推广南非作为不断追求“全球南方”国家形象中扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨曾经是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，法院本月裁定以色列必须停止在加沙城镇拉法的军事行动，但以色列强烈否认这些指控并在拉法继续推进其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选的舞台上，拉马福萨试图关注过去30年ANC取得的成功，但批评者却认为他为解决南非最大的挑战几乎没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC举办了最后一次选前竞选集会，集会上，拉马福萨对成千上万的追随者承诺“我们会做得更好”。许多人刚听完他的话就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与这场持续两年的战争的一个小而重要的步骤，专家认为这有助于减缓俄罗斯从边境对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯领土内的目标存在很大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是一个与美国对基辅供应高端武器的其他禁令紧密吻合的规则，这些禁令自那以来已经崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许乌克兰使用美制武器回击越过边境的俄罗斯部队，无论是直接攻击还是准备攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线乌军使用配备“引导多管火箭系统”（GMLRS）火箭弹的“高机动多管火箭系统”（HIMARS）发射器进行反击提供了明确许可，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，创造条件之前俄军在哈尔科夫地区扎营前将其推动回退，”基辅官方智库乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比利耶斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅撤回东部顿巴斯关键战场的部队需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将不得不陷入被动，不得不重新思考他们在哈尔科夫地区进攻中的战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，5月13日，乌克兰在一份安全视频会议上向白宫国家安全协调员杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合 Chiefs负责人、美国陆军中将C.Q.布朗提出要求，希望使用美国武器越过边境在哈尔科夫地区打击目标。沙利文、奥斯汀和布朗在协商后提出了解除禁令的建议，沙利文将此建议带到拜登面前，并得到了批准。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方伙伴采取此类措施，但当时表示：“到目前为止，还没有实质性进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员罗布·莱表示，由于俄罗斯利用拜登政府的禁令使其在边境地区拥有安全地带发动攻击，这种禁令一直在被利用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于乌克兰第二大城市哈尔科夫，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署在边境对面，保持防空、电子战、指挥与控制等能力，”莱说道。“这可能给他们提供一定的掩护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱及其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的态势，但如果能使得俄罗斯更难持续进行类似的跨境行动。”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前没有足够的部队对哈尔科夫地区进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他指出。“为了做到这一点，他们需要抽调东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据主动的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策调整不到24小时后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准其攻击俄罗斯内陆纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际问题研究中心专家马克·坎西安认为，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的大转弯，但确实迈出了一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的目标，也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，拜登政府是否会将这一政策扩展到其他俄罗斯地区尚未确定，但并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取必要的适应和调整措施，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边地区留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;5月30日，乌格莱达尔村（Mala Danylivka），俄罗斯导弹袭击严重损毁了位于哈尔科夫附近的孩子和青年体育马术学校的地点。路透社/瓦伦丁·奥吉尔尼科夫  文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对摄像头时表示，他已为法律和政治上的战斗做好准备：他正处于战斗状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团对他因伪造文件隐瞒成人明星静默金支付行为而被判有罪的34项指控进行判决的第二天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和抱怨，态度愤怒且絮叨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼他的主审法官胡安·梅伦丘克为“不正直”的“恶魔”。他称其竞选对手、在11月5日选举中与他竞争的民主党总统候选人乔·拜登是“我们国家历史上最差的总统”。他抨击了他的证人在静默金案中的作证、那些投票弹劾他的国会议员以及他所声称非法涌入美国的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，把面前的挑战视为不仅关乎他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“你们这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在发布会中，特朗普的演讲虽然偶尔夹杂了一些幽默，但整体上相当阴郁。在发布会上，他仅持有一张薄薄的纸条。在结束时，他没有回答任何问题，立刻与儿子埃里克·特朗普一起退下讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有被摄像机捕捉到的画面中，通过募款活动和其他社交平台，前总统的盟友进一步对司法制度和任何暗示特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞选人双方均将对方视为国家威胁的竞选中，拜登团队指出特朗普的言论证明他无法胜任总统一职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登 campaign 的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示，“美国刚刚目睹了被自身怨言困住的唐纳德·特朗普对美国司法制度进行错误解读，这让所有在场的人都得出一个明显的结论：这个人无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普大力支持者看到纽约的判决结果后，大多数人视其为有罪判决的不公正裁决，据特朗普团队称，仅星期四一天，特朗普的竞选团队就收到了价值3480万美元的捐款，创下了他在WinRed该数字募款平台的单日最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然拜登的整体筹款金额领先于特朗普，但他的竞选队伍在周五希望通过一系列措辞严厉的募款短信来保持筹款力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普发布会后另一条信息的标题这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除前总统外，几乎所有的共和党官员和组织都一致认为，这场审判有缺陷，这些指控本不应被提出，曼哈顿陪审团受到民主党人影响，主审法官偏袒；而这些主张当地官员否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的批评不够迅速、不够强烈时，特朗普的盟友和其竞选助手也展开了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉卡维塔对发布社交媒体平台X上的声明支持尊重陪审团判决的全国性共和党团体进行了无情的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法……每个人都有自己的屁沟……”拉卡维塔发帖说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上对前马里兰州共和党州长、伊尔·霍根发起攻击，后者在判决前曾警告美国人，“不要让更多的党派争斗火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉卡维塔回应道，“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州共和党选民的采访时，一些选民表示，特朗普的有罪判决让其打算在11月支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潜在的反叛者可能会给他在与拜登再次对决时带来伤害，特别是考虑到他在多个摇摆州已处于微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数采访的共和党人听起来都和特朗普本人一样，将审判视为一场讽刺的哑剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治斗争，目的是伤害他，尽可能多地让他无法参加竞选活动。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在他的佐治亚州马里塔评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他这样做，那么他们可以对任何人这样做。绝对没有人可以感到安全。” &lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新泽西州的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，于此前一天对其因伪造商业记录以隐瞒2016年向成人明星静默金支付的行为被裁定有罪的刑事审判。路透社/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续坚守控制支出的承诺，这有望使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，可能减轻OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直推动非OPEC产油国的原油供应增长，这主要归功于页岩革命和技术创新带来的高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年加大了供应削减力度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总共削减了586万桶/日的供应，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一份复杂的协议，该协议将允许该集团将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉这一讨论的人士透露，于周四报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日开会考虑供应政策，尽管美国原油产量继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但所构成的威胁将相较于2023年有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测预计，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这些是最受关注的预测，所有预测都明显低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外产油国的供应增长大概100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月份的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商在未来可能不会像2023年那样让市场感到意外，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持非常保守和审慎的策略，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的油价，钻机数量没有进一步增加，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司继续保持资本支出稳定，推迟对钻机的升级，以最好地适应钻井增长率的放缓，计划年底拥有12台钻机，明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在今后几年仍然有能力增加100万桶/日的产量，但目前没有愿望以那种速度增长，”S&amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，在增长上的支出有限，因为无节制的支出驱动了迅猛的增长，但限制了页岩行业回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超预期的产量增长部分归功于私人生产商，一些现在正被一波兼并与接管大潮所波及。他们通过钻造更长的井和压裂岩石，同时在更多的井中增加生产来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的兼并与收购浪潮，我预计今年我们将看到目前油价的持续，并将继续支持美国整体石油产量增长的温和增长，因为钻探和完成效率的不断改进继续与不断完善，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;，预计今年其国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因是兼并与收购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略上有了更加强调资本纪律的变化，这导致了不同的反应，”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿的减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年的石油和液体产量增长。EIA在三月份表示，OPEC+的石油液态产品预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国的石油产量增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
            
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作地板从控制室的视角可以看到，在德克萨斯州帕克兰盆地奥古斯丁石油公司拥有的租赁地块上，位于温克附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近帕克兰盆地奥古斯丁石油公司租赁地块控制室内的钻井平台操作地板。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;即OPEC的5月份月度报告。
&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;SLB即 Schlumberger Limited，一家主要的油田服务公司。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时重新达成加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，开始新一天的时候了。”拜登说，他有选举年压力，需要结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调解人正在推动以色列与哈马斯武装组织之间的停火谈判，但谈判多次停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法长期侵入以及对内、外部压力加大的背景下提出的，尤其是在加沙平民死亡和人质仍被扣押的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员周五表示，以色列政府已授权与谈者在拜登披露停火计划后，提出加沙停战的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，距共和党候选人唐纳德·特朗普被定罪的法庭判决仅一天，特朗普争议性较多的总统对手给拜登带来了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划分为三个阶段，与之前提案不同之处在于停火将持续到所有阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是为期六周的停火，以色列军队将撤出加沙人口密集区，释放包括老年人和妇女在内的人质，以换取数百名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车将人道主义援助物资运入加沙，拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“停火将一直持续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登透露，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，知晓有以色列人坚持永久战争的人应改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有很多人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期继续下去。有些人甚至在政府内。他们明确表示，他们想占据加沙，想继续战斗多年，而人质对他们来说不重要。然而，我敦促以色列领导层支持这项协议，尽管可能面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们退一步，思考如果抓住这个机会会发生什么，我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员对记者称，以色列之所以能够提出新提议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的道路，这是一个详细且长达四页半的协议，经过了艰难的谈判。现在摆在桌面上的是通往这一过程最终阶段的路线图。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性的，认为这是试图直接向以色列公众喊话的努力。领先的12频道中断了晚间新闻直播，转播拜登的讲话。安纳新闻的主播达尼·克什马罗称，以色列审核机构此前禁止发布该提议的详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与此前提议相比，这项新提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重攻击或袭击恐怖活动的可能性不大，但不是没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，苏里表示，全球舆论正在“转向反对”以色列，这可能会促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求，以释放病残和受伤的人质换回在加沙延长六周的人道主义援助通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议因以色列拒绝在谈判中同意哈马斯结束战争的永久性条款，并加大对拉法南部的军事打击而于本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，该组织告诉调停人，在目前敌对行动持续的情况下不会继续谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成包括交换人质和囚犯在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文周五与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家大使进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法的空袭导致近45名平民死亡，引发了国际愤怒，但不触碰美国切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历着难以承受的苦难。”拜登周五表示，“我们在本周早些时候看到了拉法致命大火的可怕画面，以色列袭击目标是哈马斯⋯⋯”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日对以色列南部发动的哈马斯袭击而对加沙发动袭击以来，超过36280人丧生。按照以色列的统计，哈马斯袭击造成的死亡人数约为1200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈拉受损建筑的废墟中行走，此图摄于2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再度扮演美国与伊朗支持的真主党之间关键调停人的角色，致力于斡旋结束黎以之间战争，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色再次凸显了这位86岁老者的影响力，特别是在他长期影响下的什叶派穆斯林群体中。自以色列在九月暗杀真主党领导人哈利勒·纳斯尔拉格后，他被视为一种稳定的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视演讲中呼吁黎巴嫩民众团结一致，以维护国家的利益。他表示黎巴嫩正结束“最危险的历史时刻”，并强调黎巴嫩人民应当团结起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975至1990年的黎巴嫩内战期间，作为什叶派运动“希望阵线”的领袖而崛起。自1992年起，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩教派秩序中最高级的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·奈姆·卡塞姆将伯里视为谈判代表，并称他是真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国大使阿莫司·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，在多次尝试促成停火的过程中与伯里进行了会面。此次停火是在与加沙战争同时进行并迅速升级的情况下达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束最后一场真主党与以色列之间的大规模战争的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，且很难接触被美国列为恐怖组织的真主党，因此伯里所扮演的角色尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到现在的黎巴嫩，他是唯一值得见的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在1985年通过帮助谈判释放被什叶派武装劫持人员劫持的39名美国人，提升到了全球知名度，这些武装人员在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议会议长与纳斯尔拉格的领导地位上升一致。二人共同领导过被称之为什叶派双雄的政坛力量，指的是在什叶派政治代表和国家多数领域统治力量的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但他所能做的事情也有限，这取决于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里领导的“希望阵线”影响力的地区，包括特尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的提宾镇一个外迁来的商人家庭，在被抚养成人后回到了黎巴嫩，并在大学时就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区的许多人赞赏伯里帮助改善了他们在教派制度中的地位，该制度向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜了特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有法律学位的伯里接替了创始人穆萨·萨德尔，后者在1978年访问利比亚后失踪。伯里在“希望阵线”崛起，它与内战期间几乎所有主要党派作战，其中包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部门，他似乎与真主党在一个政治行动上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电文在2010年公布后，引发外界对伯里对真主党的真实看法的质疑，伯里对此予以否认，称纳斯尔拉格就像他自己一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的“希望阵线”战士在以色列对哈马斯十月初袭击南部黎巴嫩后，加入真主党发射火箭以支持加沙 situation 发动后，与真主党一起联合发射火箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国代表从访问贝鲁特开始,会见伯里，试图阻止黎以边境地区的交火，并劝说真主党从黎巴嫩境内拉提尼河向北撤离，该河向北距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，与将拉提尼河向南迁徙至边界相比，“驱逐真主党向北撤离是更容易的”。一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为黎巴嫩精英的一部分，驱动该国在2019年经济崩溃，原因是长期以来的政府腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则认为，他拒绝召召开议会会议选举总统，使政府中的最高基督教职位空缺长达两年以上，也是原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的外交调停角色激怒了如基督教的“黎巴嫩力量”这样的真主党的政治对手，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里（右）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图示）在贝鲁特会面。2024年11月15日，路透社/塔伊尔·阿鲁萨尼档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特举行的纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年集会上，一幅展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像悬挂在建筑上。路透社/穆罕默德·阿扎基档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这种复杂方案被分析师警告存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再锁定”盛行表明，随着加密货币价格飙升和交易者寻找收益，风险偏好在加密市场上日益加剧。目前，比特币——最大的加密货币——接近历史高位，而第二大加密货币以太币今年迄今上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再锁定热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安柏瑞德资本的加密货币部门筹集了1亿美元，在过去六个月中，该公司平台吸引了价值188亿美元的加密货币，相比之下，六个月前仅不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了再锁定，旨在扩大一种长期以来存在的加密货币实践——存币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核验并确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，加密货币持有者，如以太币持有者，允许其资产被锁定以进行验证过程。参与者在参与存币期间会暂时无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些存币平台也会给予用户代表其已存币的新型加密货币。再锁定允许持有人将这些新代币再存币，用于不同的区块链项目和应用，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域对再锁定风险的看法各不相同，一些内部人士认为这项实践还太新兴，难以评估风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，根据合作者的说法，另外一些人，包括分析师，担心如果代表再锁定加密货币的新型代币用于加密货币大规模借贷市场作为抵押品，这可能导致基于少数底层资产的循环借贷。如果所有人同时试图退出，可能会对更广泛的加密市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何抵押品用于下层抵押时，这不是理想的，它增加了一个新的风险因素，”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：通过以太坊区块链存币可获得典型的3%-5%收益，但分析师表示，再锁定的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再锁定是去中心化金融(DeFi)最新发展的一部分，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不抛售的情况下产生大量收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付存币奖励，因为支付机制尚未开发。用户在期望未来奖励或是其他漏洞性转账(赠品)的情况下加入该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台用户发放其自己新创建的代币。用户期望这种名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据分析提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再锁定平台的增长受到用户寻求赠品的推动，称为“非常非常具有投机性的免费金钱机会”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易平台Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong说，该交易平台提供存币服务，但不提供再锁定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在是预提的，期待会得到某种奖励，但不知道具体是什么，”Duong解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学的前助理教授，并参与了一支创建了首个学生设计的微卫星的印度团队，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的存币者与需要存币代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再锁定平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户代币再锁定，并创建新代币代表再锁定资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户自行选择存币地点，帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多基于加密货币借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些运营商没有任何正式关系……这是逐步出现的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再锁定可能会带来“隐藏风险”——如果再锁定代币用于加密货币借贷，可能会导致强制清算和市场衰退期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售部分原因是高风险借贷，随着作为抵押品的加密代币迅速失去价值，加剧了这场灾难（指Luna和Terra币崩盘事件）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将风险与再锁定区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“再锁定的风险在于借贷协议，而在于这些协议错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心再锁定，指出再锁定协议中的现金相对于全球约2.5万亿美元净资产的加密货币行业来说是微不足道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长久以来担心，加密货币领域的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前来看，再锁定问题对传统金融市场造成实质性传染风险的可能性不大，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密货币领域正逐步与主流金融相连，再锁定在机构投资者中也越来越受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打加密货币的子公司Zodia Custody看到了显著的机构存币兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为再锁定步骤太远，因为难以建立资产流向的纸面记录以及奖励分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本加密货币子公司Laser Digital与Kelp DAO合作在Kelp DAO的平台上为部分资金再锁定，Kelp DAO在四月的博客中说道，但Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，客户加密资产由其进行存币，并预期“再锁定的生态系统将出现”。 &lt;/p&gt; 

![Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)
&lt;i&gt;3月9日，巴黎，这幅插图显示的是加密货币比特币的代表。&lt;/i&gt;

![Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)
&lt;i&gt;插图显示的是加密货币以太坊的代表，拍摄于2023年6月16日。&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>