<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 13:41:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共300名议员中有190人出席，于周三投票通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台现场直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣读戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一家最高安全级别监狱遭受同狱犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿在2007年因在英国哥伦比亚省维多利亚市附近猪场屠宰并残害毒贩和妓女的遗体而被判入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名女性的遗骸碎片在温哥华附近的一处废弃房产中被发现而被判有罪。政府检方在其判刑后放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭受的袭击。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们意识到，该罪犯的案子已经对不列颠哥伦比亚省和其他全国社区造成了毁灭性的影响，&amp;rdquo;服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的受害者中有60多名女性在超过十年时间里从温哥华贫困、毒品泛滥的东镇消失，直至2002年初皮克顿被捕。在皮克顿猪场被发现的33名女性的遗骸或DNA痕迹中，很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿的一本书在亚马逊上架后数小时内被下架。亚马逊当时报道，在书中，连环杀人犯声称自己无辜且被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求亚马逊删除此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的这张无日期的电视图片是在他的波特库quitlam家拍摄的。路透社/环球电视/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨因在非洲国民大会（ANC）党员大会上面临自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果，其领导地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举数据显示，约71%的选区已经统计完毕，ANC的得票率低于42%，相比2019年最后一次选举中获得的57.5%的支持率，下降明显，并且这是ANC在过去的30年中首次未能赢得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判组建联盟或其他形式的合作，以继续治理国家。这可能要求ANC做出政策让步，或者放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导者转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职呼声，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，而分析人士表示，目前没有明显可替代的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的位置。”伊利沙白城大学政治学教授安东尼·巴顿表示，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中对主要政治人物的支持率最高，而ANC内部的派系斗争可能使任何试图动员反对他的努力更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步选举结果时进行发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾因家具储藏室里存有现金的问题而面临调查，最终在2022年被判无罪，这起事件被称为“农场门”。他随后在当年赢得了一次重新当选ANC领导人的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC面临的最大考验，因选民对就业率高、犯罪率和致命的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以清理党派形象以及重振经济为承诺当选ANC领导人，此前在他的前任雅各布·祖玛领导的任期中，腐败和其他经济衰退问题频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他成为国家元首以来的初期振奋之情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济停滞，ANC高层官员仍面临腐败指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖玛，他支持新党“恩库恩科托·韦齐”表现出色，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡夸纳省（夸祖鲁-纳塔尔）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛挫败了拉马福萨和ANC，他知道在夸纳省他们很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这对拉马福萨的计划是个终结……你不能输掉选举还想一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键经济改革上拖延不决而受到批评，以避免给党内分歧进一步扩大埋下隐患，这与他作为80年代工会领导者时的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他构建共识的能力以及他在推动南非作为“全球南”国家的拥护者方面的角色。“全球南”指的是一群低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最坚决呼吁公平分配疫苗的发言者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，国际法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。对此，以色列坚决否认指控并继续进行拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨努力突出ANC在过去30年中的成就，但批评者认为他未能为南非面临的重大挑战提供切实新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并试图在成千上万的支持者面前发表讲话，但许多人在他讲话尚未完成前就散场离去。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺西西&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下延长加沙停火，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他正面临美国大选年的压力，需要阻止已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他多方通过调解斡旋，旨在为以色列和哈马斯激进组织之间安排停火，但会谈屡次因双方互相指责无法取得进展而受挫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是经过数周里加沙拉法地区的以色列推进，并在国内外对内塔尼亚胡政府因加沙的死亡事件及持续的人质状况施加的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公部门表示，拜登透露停火计划后，以色列已经授权谈判人员提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这也发生在共和党总统候选人&lt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被判34项重罪的前一天，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议包括三个阶段，与之前的提议不同的是，即使在推进所有三个阶段的过程中也会持续停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，停火持续六周，以色列军队将从加沙居民区撤出，数百名加沙的病人、老年人和妇女将被交换给囚犯。巴勒斯坦平民包括北部加沙的居民将返回，每天有600辆卡车运入人道援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续进行，停火就将继续。”总统表示，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有人不会接受这个计划。他们会要求战争无限期地继续。一些人甚至在政府联盟内。他们明确表示，他们想要占领加沙，想要数年持续战斗。人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列的领导层即使面临压力也要支持这项交易。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列的忠实盟友，唯一在战争时期访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我呼吁你们花些时间想一想，如果错过这个契机将会导致什么结果。我们不能错失这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新提议是因为最近在战场上取得的重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是一个详尽的四页半的协议，已经经过详细的商讨。现在摆在桌面上的是这个耗时过程的终结。”该官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数个以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其解读为直接争取以色列民众支持的一种努力。以色列12频道中断晚间新闻节目直播，转播拜登的演讲。当地审查机构已禁止发布该提议的详细内容，主播达尼·库什马罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·瑟里认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性显著降低。”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球对以色列的舆论态度正在发生变化，“这可能促使以色列人想要结束这场冲突，再加上拜登的影响。”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候的一项人质提议要求在六周停火期内释放生病、年老和受伤的人质，停火期限可再延长，以便向加沙运送更多援助物质，但因以色列拒不接受哈马斯要求的永久停火而失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在5月29日表示，它已告诉调停者，在当前的持续攻势下它不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，它可以准备一个包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。一位匿名美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个有民众被哈马斯扣留在加沙的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月14日，以色列对拉法实施的空袭造成45人死亡，激起国际谴责，但未触及美国对切断以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民遭遇了浩劫。”拜登在5月26日说，“我们看到了发生在拉法集中营北部的一场令人震惊的大火事件，这场以色列攻击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部加沙袭击后对加沙发动袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获罪后宣誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，发表了既适合其法律又适合其政治斗争的言论：他准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判处他34项与伪造文件以隐瞒成人电影明星封口费有关的罪名后的第二天，这名共和党总统候选人列举了一系列对手和怨言，情绪激动且语言凌乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼审判他的法官胡安·梅尔尚为“畸胎”和“魔鬼”，称他的对手、民主党总统候选人约瑟夫·拜登为“历史上最糟糕的总统”，指责那些作证反对他的证人、投票使其弹劾的国会议员，并再次指责那些他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将面临的挑战置于个人挑战之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中往往会带着一丝幽默，但这次演讲更多的是阴郁的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。结束后，他没有回答问题，与儿子厄里克·特朗普一起迅速下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都在互相描绘对方为对国家的威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个迷茫而绝望的唐纳德·特朗普为自己个人怨恨发声并声称美国司法系统有误，这让所有见证人得出一个明显结论：这个男人不能成为美国总统。”拜登竞选团队通信主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们中的大多数人认为纽约的裁决是不公正的——周四仅一天就在他的竞选活动中筹集了3480万美元的捐款，特朗普团队如是说。这一数额是共和党数字筹款平台WinRed上的一天捐款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于在整体筹款方面败下阵来的竞选团队需要保持捐款节奏，在周五吹响了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会后，另一条短信宣布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都团结在前总统周围，指出审判有缺陷，指控根本不应该提起，曼哈顿陪审团的组成有偏见，而法官存在偏见——虽然当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手便转而去攻击他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉伊瓦蒂塔对社交媒体平台X上全国共和党小组的一条帖子进行了嘲讽，这条帖子表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像粪便……每个人都有一个……”他在推特上发文称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对一名来自马里兰州的温和派共和党前州长、参议员竞选人拉里·霍根进行了攻击，霍根在裁决前警告美国人“不要给更多的党派纷争助纣为虐”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选活动。”他在X平台上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民的采访时，几名受访者称特朗普的定罪让他们对他在十一月的支持产生了犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种脱离可能会在一场摇摆州多数情况下领先但微弱的重赛中对其造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人士听起来与特朗普本人很像，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治性的，只是为了伤害他，尽最大可能让他远离竞选活动。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在马里埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样干掉他，就能干掉任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加一场发布会，该发布会是在其因2016年伪造商业记录隐瞒成人电影明星Stormy Daniels的封口费而被定罪后的第二天，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少支出的承诺，以增加产量，这可能使2024年全球最大的原油生产国美国的产量增长放缓。此举或许会减轻OPEC+在本周末作出进一步减产安排的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国推动了非OPEC产油国的原油供应增长，得益于页岩革命以及技术与效率的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，日产量超过1290万桶，远超最初预计的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一段时期的一部分，为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量增长，OPEC+组织及其盟友加大了减产力度。OPEC+的总共减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据熟悉OPEC+讨论的三名消息人士透露，OPEC+正在探讨一项复杂的协议，将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会考虑供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产量的提高，但其威胁远不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的看法相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，所有预测都远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。OPEC+在五月份的月度报告中表示，这意味着2024年OPEC+的原油需求预计比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长为110万桶/日，OPEC原油需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国今年总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月份下降约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，尽管油价接近每桶80美元，美国产油商似乎不大可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/q&gt;
&lt;q&gt;“目前价格处于高位，钻机数量为何没有更多增长，这一点令人惊讶。”&lt;/q&gt;
&lt;q&gt;他所在的公司保持资本支出持平，并暂停对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的局面。公司计划今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国原油钻机数量已降至496台，较去年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“美国有数年保持日产量100万桶以上的增长能力，但当前并无以这一速度增长的意愿，”标普分析师在一份 Thursday 的报告中表示。&lt;/q&gt;
&lt;q&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的产油商在增长方面开支有限，此前无节制的支出推动了非凡的增长，但对其所在的页岩产业在2010年代带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加部分得益于私营生产商，一些私营生产商如今已卷入一场影响行业的整合浪潮中。他们通过钻更长的井和压裂岩石以同时从更多井生产更多石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“尽管近期整合浪潮仍在持续，我预计当前油价将继续支撑美国整体石油产量的适度增长，随着钻井和完井效率的持续改进，这种情况将持续下去，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;油井服务机构，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。今年第一季度，其国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因是北美市场的整合。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“近年来，策略发生了转变，加强了资本管理，对这种反应产生了不同的反应，”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;然而，今年，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将引领石油和液体生产增长。美国能源信息署（EIA）在三月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“OPEC+已经学会了与美国的原油产量增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/q&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Oasis Petroleum在墨西哥盆地奥克辛市拥有的租赁地块的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从Oasis Petroleum在墨西哥盆地奥克辛市拥有的租赁地块的控制室中可以看到，2018年8月22日，美国德克萨斯州。 REUTERS/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰使用于俄罗斯境内的限制，是一个虽小但却意义重大的步骤，有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美方提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这可能引起与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定曾经与美方对基辅供应该地区其他高精尖武器的禁令相契合，如今这些禁令已陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，针对哈尔科夫地区的战斗进行了精细的限定。美国官员指出，该决定允许基辅利用美方提供的武器反击从边境对面攻击或准备攻击他们的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这样做给了前线乌克兰部队合法使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器和指导多管火箭系统（GMLRS）导弹等武器的权利，以打击从边境袭击的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将他们推回，”乌国家安全研究院研究助理米哈乌·比列斯科夫如此表示。该研究院为基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东邓巴斯地区关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军人现在将陷入被动，并需要重新考虑他们在向哈尔科夫地区的攻势中使用的战术，”他评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。5月13日，乌克兰通过一条安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳 gall·奥斯汀和联席首席参谋长姜·布朗将军提出在哈尔科夫地区使用美方武器的要求，一名不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出关于放宽限制的建议，沙利文随后向拜登通报，并获得同意——允许乌克兰从俄罗斯境内安全地带打击入侵哈尔科夫地区的俄军。自那时起，拜登政府一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁其伙伴采取这一措施，但当时他表示：“迄今基本没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外事研究所欧亚地区项目高级研究员罗布·李认为，俄罗斯在过去利用拜登禁止在其领土上进行攻击的禁令，将其用作在哈尔科夫地区实施安全haven，发起攻击的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境对面，还可以部署防空系统、电子战和指挥控制设施，”李说道。“这可能提供一定程度的安全区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线的走势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅度变动前线的态势，但会使俄罗斯继续实施跨境行动变得更为困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进军哈尔科夫的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的实力从东北部方向攻击哈尔科夫，”他说道。“要这样，就会使他们在东部战场上的部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，周二还再次提到了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，从长远来看，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在去年俄罗斯在战场上取得优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布这一政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准准许其攻击俄罗斯内地目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在五角大楼任职的马库斯·坎西安现为战略与国际研究中心华盛顿智库的高级研究员，他表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的根本转变。但它是一个进步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会主张下一步：打击更广泛的目标——可能不直接威胁哈尔科夫、但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有说明拜登政府是否能够扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他并未排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续做我们一直在做的事情，即在必要时调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄导弹袭击哈尔科夫附近地区留下的破坏痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/资料照片。2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区Malaya Danylivka村，被俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青少年体育骑术学校现场，消防员正在作业。正值俄罗斯对乌克兰的攻击期间。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再度扮演美国与真主党之间的关键调解人角色，协助促成结束与以色列战争的协议。依赖数十年的经验，伯里为达成协议做出了贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件凸显了这位86岁长者在黎巴嫩及什叶派穆斯林群体中至今仍具有的重大影响力。自从以色列在九月击毙真主党负责人哈桑·纳斯拉拉后，伯里一直被视为稳定局势的关键角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的未来团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间以其为主席的卡尔迈运动崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，成为黎巴嫩教派体系中什叶派的最高领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆对伯里表示支持，称其为真主党的“长辈”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫司·霍希斯坦在多次访问贝鲁特期间多次会见伯里，试图促成结束冲突的协议，这些冲突与加沙战争同时进行并在九月份升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让人回想起伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间战争的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权力，并且有能力接触真主党的途径有限，伯里的作用尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他是真正值得会面的人。他就是国家。”一位贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在1985年因协助促成释放被什叶派武装分子劫持的美国乘客而成为全球瞩目的人物，这些武装分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国航空公司航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后他当选议长，正值纳斯拉拉成为真主党的领导人。两人共同领导“什叶派双雄”，这是指主导什叶派政治代表以及大部分国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的受托人，这让他非常重要，但也有一些他做不到的事情，无论是由于真主党的还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了布朗尼特运动势力范围内的城市特拉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里出生于1938年的塞拉利昂，他的商人家族来自提宾奈。他在黎巴嫩成长并参与政治活动，在大学时期已经活跃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，被边缘化的什叶派社区对他提升他们在教派制度中的地位表示赞赏，该制度原本倾向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师，伯里在创始人穆萨·萨德失踪后接任卡迈运动的领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了卡迈运动的军事崛起，该运动对抗了包括真主党在内的几乎所有主要内战派别，并最终成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入国家机关和安全部门，并与其合作共赢的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的电报在2010年泄露后质疑他对真主党的真实看法，伯里否认了质疑，宣称纳斯拉拉“就像我自己一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，卡迈运动士兵在巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）袭击南部以色列后与真主党一起发射火箭以示支持加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止以色列和黎巴嫩之间的炮火交换，并说服真主党向距边界30公里（约合20英里）的利塔尼河以北撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“如果要移动利塔尼河到边境以南会更容易，而将真主党向利塔尼河以北推进则要困难得多。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为教派精英的一部分，推动黎巴嫩在2019年因长期的政府腐败导致的金融体系崩溃陷入经济崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议，以选举总统，导致政府中最高职位中的基督教职位在两年多的时间里空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（未图）2024年11月15日，图片来源：路透社/萨迪尼·阿尔-苏达尼/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的横幅在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;悬挂有黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的横幅在贝鲁特的一栋建筑上，2023年8月31日，庆祝阿迈勒运动创始人穆萨·阿尔-萨德失踪45周年。图片来源：路透社/阿扎基尔·穆罕默德/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更高的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移至一种新型平台，在该平台上投资者通过锁定他们的代币换取奖励。这种复杂的方案被分析师警告可能带来用户和加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重押”（re-staking）日益盛行，显示出加密货币市场正趋向冒险。随着价格飙升，交易者寻找收益，加密货币市场正迎向充满风险的时代。最大的加密货币比特币接近历史高点，第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seattle-based初创公司EigenLayer是重押热潮的背后推手。该公司在2月份从Andreessen Horowitz的加密货币部门吸引了10亿美元的融资，目前其平台上的加密货币总价值达到了188亿美元，而在六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受《路透社》采访时称，公司发明了重押，以扩大长期存在的加密货币实践“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机确认和验证谁拥有哪种加密货币。为此，代币所有者（例如以太坊持有者）允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在质押期间失去了即时访问其代币的能力，但通过此举可以赚取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，代表他们所质押的代币。重押让代币持有者能够将这些新代币再次质押于基于区块链的不同程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重押是否危险存在分歧，部分内部人士认为这项实践还太过初级，难以评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重押代币的新代币被用作加密货币借贷市场中作为质押的抵押品，那么可能会形成围绕少量基础资产的循环借贷。分析师称，如果所有参与者同时尝试退出，这可能会导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品以抵押品的形式存在时，这并不是理想的，它会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的风险回报在于：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重押的回报可能会更高，因为投资者可以赚取多个叠加的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押是去中心化金融（DeFi）发展过程中的最新进化，这是一种加密货币持有者投资于实验性方案的机制，在不要求出售的情况下生成大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户正在平台注册，期待未来奖励或所谓的空投（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创建的代币作为奖励。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重押平台的增长动力源于用户寻求此类空投，称之为“真正真正投机的免费钱这件事”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究员David Duong表示（COIN.O），“他们现在做这件事是为了预见性奖励，但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan创立了EigenLayer，他是前华盛顿大学助理教授，并且是最早在印度推出学生设计的微卫星的团队成员之一，这从他的学术网站上可以知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自身描述为验证服务的市场，在潜在的质押者和需要质押代币的应用之间建立联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO出现，它们通过EigenLayer为客户提供重押服务，并生成新代币代表这些重押资产。这些代币可以被用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是推动更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式联系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重押代币被用于加密借贷，那么可能会出现强制清算和市场下跌时更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着作为抵押的加密代币在Luna和Terra崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重押，而在于借贷协议的定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重押并不感到担忧，他们指出，重押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密行业而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币领域的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，在重新质押问题对传统金融市场造成传染性风险方面，并未见到任何显著风险，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正在越来越多地融入主流金融，并且重押正受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务的子公司Zodia Custody已看到机构在质押中表现出了显著兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为重押是一个过远的步骤，因为没有建立资产去向和利益分配的“纸质轨迹”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月份，Nomura的加密子公司Laser Digital表示，其已与Kelp DAO合作进行重押，但Laser Digital未回应路透社评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户进行加密资产质押，并预计“围绕重押的生态系统会浮现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="图示显示了加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示展示了加密货币比特币，图片拍摄于2024年3月9日，巴黎，法 DispatchQueue/Benoit Tessier&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="图示显示了加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示展示了加密货币以太坊，图片拍摄于2023年6月16日，鹿特丹，荷兰，REUTERS/Dado Ruvic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>