<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 16:30:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>阿尔巴尼亚总理给意大利总理梅洛尼带来生日围巾和歌曲的惊喜</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/albanian-premier-surprises-italys-meloni-with-birthday-scarf-song-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;阿尔巴尼亚总理埃迪·拉马在周三的国际能源未来峰会上，向意大利总理吉奥吉亚·梅洛尼赠送了一条围巾，并为她庆祝48岁生日献唱了“祝你生日快乐”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马比梅洛尼高得多，他在单膝下跪赠送礼物的同时，两位领导人正出席在阿布扎比举行的&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/italy-albania-uae-sign-deal-energy-subsea-interconnection-2025-01-15/"&gt;国际能源未来峰会&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条轻盈的围巾出自一位移居阿尔巴尼亚的意大利设计师之手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两人的政治理念迥异——梅洛尼领导着意大利右翼政党“意大利兄弟党”，而拉马则主政阿尔巴尼亚社民党——但两人的合作关系良好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，梅洛尼与拉马达成协议，计划将部分意大利在海上救助的移民送往阿尔巴尼亚的拘留中心。但由于法律挑战，这些中心目前处于暂停状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的峰会上，意大利、阿尔巴尼亚和阿拉伯联合酋长国签署了一项价值至少10亿欧元（约合10亿美元）的协议，计划建设一条连接地中海亚得里亚海沿岸 Renewable Energy 的海底连接线。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="意大利总理吉奥吉亚·梅洛尼在罗马参加年终新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF7RDFZPENKBDFPX63TPLDTUXE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;意大利总理吉奥吉亚·梅洛尼在罗马参加年终新闻发布会，2025年1月9日。路透社/雷莫·卡斯利/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:05:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/albanian-premier-surprises-italys-meloni-with-birthday-scarf-song-2025-01-15/</guid></item><item><title>乌克兰泽伦斯基在就二战争议取得进展后访问波兰</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-visits-warsaw-wednesday-poland-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基周三访问了华沙，此次访问发生在波兰声称取得了一场历史争议突破之后，该争议涉及二战期间的遗体挖掘问题，使盟友之间的关系得以缓和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关确保挖掘遗体并妥善安葬受害者的议题看起来将在5月的总统选举中至关重要，当时一名保守历史学家，也是全国记忆研究所（IPN）负责人，正在作为主要民族反对派候选人参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自2022年俄罗斯入侵以来，波兰一直是乌克兰最坚定的支持者之一，但两国邻国之间的关系由于1943年至1945年间的沃伦尼亚大屠杀已经紧张了数代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一问题近年来愈发紧张，波兰副总理瓦迪斯瓦夫·科辛尼亚克-卡姆什在10月表示，乌克兰必须解决这一问题才能加入欧盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰还计划讨论其对更武器装备的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰方面称，在大屠杀中的乌克兰民族主义者杀害了超过10万名波兰人，数千名乌克兰人也在报复性屠杀中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华沙长期要求其专家能够自由访问埋葬受害者的地点，以便进行挖掘以举办正式的葬礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，波兰总理唐纳德·图斯克庆祝了两国关系取得“突破”，指出乌克兰已决定允许首次受害者的挖掘工作开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰报纸《日报》（Rzeczpospolita）报道说，挖掘工作计划于四月开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基将与图斯克会面，并将在上午11点40分与两位领导人共同召开新闻发布会。随后他还将会见总统安杰伊·杜达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基办公室负责人安德里·伊尔马克在Telegram消息应用上表示，领导人将讨论“战争，武器，制裁，历史，俄罗斯能源的削弱及其作为资助战争工具的作用”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有大量议题要讨论，当然包括挖掘问题在内的议题，”波兰政府官员告诉路透社，“我们关心的是挖掘决定的执行方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰本月接任了欧盟理事会轮值主席国，强化欧盟的安全保障和对乌克兰的承诺将成为领导人着眼于唐纳德·特朗普就任美国总统时的重要议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生大屠杀的地区在二战前是波兰领土的一部分，之后被苏联占领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，波兰议会确认乌克兰民族解放军（UPA）在二战期间的屠杀行为为“具有灭绝特征的种族清洗”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰不接受这一说法，并经常将沃伦尼亚事件视为波兰与乌克兰之间的冲突，这一冲突影响了两国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅表示，战后波兰在领土上对待乌克兰人的方式存在不公，包括强行将他们搬迁到国家其他地区。它还抱怨了波兰2015年对纪念乌克兰民族战士纪念碑的破坏。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:48:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-visits-warsaw-wednesday-poland-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>作为特朗普国务院提提名人的鹰派议员鲁比奥有望顺利获得确认</title><link>https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-rubio-set-smooth-confirmation-trumps-state-dept-nominee-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国共和党参议员马可·鲁比奥预计将在周三的国务卿提名听证会上接受参议院外交关系委员会的友好的质询，并得到参议院的舒适确认。鲁比奥自1990年起担任该委员会成员，已有14年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲁比奥被称作“东亚鹰派”，其对以色列的支持态度坚定。53岁的鲁比奥在总统当选人唐纳德·特朗普宣布提名他成为美国最高外交官后，很快就获得了民主党人的支持，这一态度与特朗普党内一些颇具争议的提名形成鲜明对比。这些提名引起甚至党内成员的怀疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为来自古巴移民家庭的儿子，鲁比奥将成为首位担任美国最高外交官的 Hispanic 族裔人士。他自2011年以来一直参与参议院外交关系委员会和情报委员会的工作，以 bipartisanship 的态度在国家安全问题上表现出色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我相信你可以胜任国务卿一职，拥有进行任内工作的技能和资格。”参议院外交关系委员会排名民主党参议员让妮·沙欣在准备好的开场发言中说。沙欣在发言中还希望鲁比奥详述特朗普政府对乌克兰和中东的计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲁比奥是国会议员中极力倡导对华强硬政策的人之一，这使得他成为华盛顿少数几个具有共识的问题。鲁比奥对香港民主抗议者的支持让他在2020年受到了中国大陆的制裁，这意味着他可能成为首位在执行对华旅游限制政策下担任国务卿的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲁比奥在人权问题上的记录，尤其是与中国的敏感问题，一直是其关注的重点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府的一些国家安全提名面临强烈的批评，甚至有共和党参议员也表示希望能了解更多提名国防部长的前福克斯新闻主播皮特·海格塞特和支持特朗普成为国家安全局局长的前众议员图斯·加巴德的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲁比奥也受到一些批评，部分特朗普的核心支持者认为他过于传统和国际主义，并不符合特朗普政府更多孤立主义的“美国优先”理念。鲁比奥还曾在2016年与特朗普争夺共和党总统提名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，鲁比奥的立场最近与党派领导人的方向更加一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年4月，鲁比奥与其他14名共和党参议员一同反对了一项为乌克兰提供大规模军事援助的议案，尽管他在2022年5月时支持援助乌克兰。特朗普批评了民主党总统乔·拜登继续向乌克兰提供军事援助，以对抗俄罗斯入侵者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲁比奥表示，基辅需要与俄罗斯进行谈判以达成和平协议，而不是专注于夺回过去十年内莫斯科夺走的所有领土。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普选择坚定批判古巴政府的鲁比奥作为最高外交官，表明他将继续推进缩减前民主党总统巴拉克·奥巴马时期试图改善与古巴关系政策的第一任期内政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周二，美国总统乔·拜登宣布解除对古巴的制裁，这是他一系列行动中的一部分，这些行动预计会释放政治犯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲁比奥一直支持以色列。去年，他拒绝呼吁在加沙地带停火，并认为以色列应该摧毁巴勒斯坦激进组织哈马斯的每一要素。他补充说：“这些人是凶猛的野兽。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果听证会顺利，鲁比奥有可能在特朗普第二任期的就职典礼日，即2025年1月20日，成为国务卿。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州罗利的杜顿竞技场进行竞选活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HDPSDVMBTVKCPOJDITVBFRPZNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普（右）与参议员马可·鲁比奥（R-FL）在北卡罗来纳州罗利的杜顿竞技场进行竞选活动（2024年11月4日）。路透社/约翰·德拉克/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:03:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-rubio-set-smooth-confirmation-trumps-state-dept-nominee-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普的格陵兰提议引发中国关于如何处理台湾问题的辩论</title><link>https://www.reuters.com/world/china/trumps-greenland-bid-stirs-debate-china-about-what-do-with-taiwan-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;多年来，美国政府一直敦促中国在对台湾主张主权时表现出“克制”并放弃军事威胁，以免让民主自治岛纳入其控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但现在，一些中国评论人士称，美国长期以来传达的信息威力因美国总统当选人唐纳德·特朗普威胁采取行动控制格陵兰和巴拿马运河——必要时使用武力——而削弱。特朗普将于1月20日宣誓就任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普关于台湾的言论对美国政策的影响在近几天中国的社交媒体和外交政策分析家之间引起了广泛讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管短期内在台湾的军事对峙不会发生任何变化，但有些人认为特朗普的外交规范违背可能为中国留下可趁之机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位中国专家指出，特朗普的第一任期表明他将外交政策视为一种交易形式，暗示他可能愿意就台湾问题达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复旦大学国际问题研究所教授赵明浩表示，特朗普威胁要控制格陵兰、巴拿马运河甚至加拿大，这些都需要认真对待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示：“此外，我们还需要考虑特朗普的交易主义，这同样也是他认真对待的。许多中国人仍然认为特朗普是一位交易者，即使在台湾这样的棘手问题上也是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部表示，将格陵兰的地位与台湾挂钩是荒谬的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾问题是中国内政，如何解决这是中国人的事情。” 中国外交部在回应路透社的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部被问及特朗普的言论是否可能促使中国在台湾问题上制造麻烦时表示，中华民国，即台湾的正式名称，是一个主权独立的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何扭曲台湾主权地位的行为都不会改变台湾海峡的现状。”台湾外交部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队未立即对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国一直坚称台湾是其领土的一部分，并从未放弃使用武力将其纳入其控制范围的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;限制北京的因素在于美国必须根据法律向台湾提供自卫能力，尽管在中美交战的情况下美国军队是否会支援台湾尚不清楚，按照“战略模糊”的政策行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其首个任期期间曾对台湾提供了强有力的支持，包括定期化武器销售。但去年的竞选活动中，特朗普表示台湾应向美国支付防卫费用。台湾方面反复表示，其致力于增加国防开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诚然，台湾问题与格林兰、加拿大或巴拿马运河问题有所不同：在中国眼中，台湾已经被法律确认为中国的领土，其命运就是“归还祖国”。台湾否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，特朗普关于格林兰的言论在受审查的中国社交媒体上引起了轩然大波。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果格林兰被美国吞并，中国必须抢回台湾，”香港城市大学法律教授王江裕在微博平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位百度搜索引擎运营网站的博主评论说，如果特朗普真的要控制格林兰，中国应“借此机会拿回台湾”。他写道：“特朗普似乎很认真，我们也看到他能从中获得什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中南财经政法大学政治与国际关系学院副教授陈飞在网易新闻网站上写道，就特朗普而言，台湾对中国的安全保障利益至关重要，就像格林兰对特朗普的重要性一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他补充说，这两者并不相同，因为特朗普直接威胁了另一个国家的主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾是中国的固有领土，完全是内部问题，与任何其他国家的主权无关。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国德国马歇尔基金会的台湾问题专家Bonnie Glaser认为，对于中国国家主席习近平而言，这其中存在更为重要的因素，尤其是在评估中国的军事能力以及中国如果对台湾使用武力可能承担的成本方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为北京会将格林兰和台湾联系起来。”她表示。“中国人认为台湾一直是中国的一部分——他们不会为此付钱，台湾政府也不会同意被买断。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际问题研究院高级研究员兼前美国国防部官员Drew Thompson也表示，特朗普关于格林兰的言论不会促使中国加强其对台湾的主张，这“非常荒谬”。不过他补充道：“但可以肯定的是，如果特朗普总统拒绝……放弃使用军事手段实现和保护美国利益，我认为这样的声明和决心会进一步震慑北京不要采取任何促使美国军事干预台湾的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对中国的威慑力非常之大。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅插图展示地球仪、中国和台湾的旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PRY6SEDEZNIEXKTVG2M5ESU2OI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示地球仪和中国、台湾的旗帜，2022年8月6日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:18:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/trumps-greenland-bid-stirs-debate-china-about-what-do-with-taiwan-2025-01-15/</guid></item><item><title>愤懑的幸存者成为首位在职被捕的韩国总统</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;尹锡悦成为自韩国宪政以来首位在职期间被逮捕的总统，他在经历了数周的对立后，于周三最终屈服，交由调查其涉嫌叛乱的当局处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位强硬的政治幸存者在任期过半时已渐趋孤立，64岁的尹锡悦一直深受个人丑闻、不屈抗争以及政党间的分裂所困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的法律困境与政治生涯的前半段截然不同，但他的律师生涯——作为顶尖检察官——却奠定了他在公众中的声望，并催生了他于2022年大选获胜的支持，那是他首次当选公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那场险胜获胜以来，尹锡悦因不断的斗争变得愈发愤懑，这些斗争也让他变得颇具冒险性，一位前对手表示这是他的特色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了12月3日，尹锡悦短暂实施了军事法，此举令韩国人大感震惊，从而使其在政治上受损严重。他在12月14日因实施军事法被弹劾后被暂停职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在他的法律困境不断增加的同时，他的政治命运交由宪法法院裁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因为涉嫌叛乱（这是唯一一位韩国总统无法豁免的罪名）面临多项刑事调查，其中包括高级官员腐败调查办公室（CIO）主导的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦利用对CIO非法传票的拒绝来集结支持者，以应对不断累积的法律和政治麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在市中心的坚固居所中孤立无援，与试图在两周内逮捕他的当局玩起了生死博弈。最终，他同意赴讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被捕时发出的信息中，尹锡悦表示他虽不承认这一非法程序，但愿意屈服以避免流血事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦此前誓言“与国家共存亡”，并呼吁他的追随者帮助他抵御所谓的反国家力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦总统过去一年因妻子涉事引发的丑闻而蒙羞，她被指控不当接受了一件昂贵的迪奥手袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然丑闻被认为是导致尹锡悦所属进步人民党在4月份议会选举中惨败的主要原因之一，但他依旧拒绝接受对此丑闻的调查和对其妻子及其母亲股票操作的指控调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO调查丑闻后决定不追究其妻子的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在国内面临的困境掩盖了他的在国际舞台上的相对成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他推动打破与邻国日本长达数十年的政治争端，并与东京共同参与与美国的合作安全协议，这被视为他外交政策的主要成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年在白宫的一次活动上，尹锡悦个人魅力的展现引人注目，他登台演唱1970年代流行歌曲《American Pie》，令拜登总统和现场观众为之振奋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦出生于首尔一个富裕家庭，最初在学校表现优异。他进入首尔国立大学攻读法律，但由于喜欢聚会导致多次未能通过律师资格考试，在第九次考试中才过关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，作为首任检察官，他负责调查当时的总统朴槿惠的腐败案件时，被问及是否出于复仇心理，他答复检察官不是流氓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年前，朴槿惠暂停并解雇了他，当时他在调查国家安全局高层案件的团队中，这一举措被认为是对他挑战其权威的处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他参与将朴槿惠收监以及他作为首尔中央地区检察官办公室主任的戏剧性复出标志着他政治崛起的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年后，他成为韩国检察总长，主导了一场针对下一任总统文在寅盟友的腐败调查。这一举动让他成为对文在寅的自由主义政策感到沮丧的保守人士的宠儿，为他2022年当选总统铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他作为总统起始阶段因决定将总统办公室从蓝色compound搬迁至新的地点，引发了关于风水迷信的说法，这引发了人们对搬迁原因的质疑。尹锡悦否认他或其家人与巫师有任何关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年万圣节期间，当五千人拥挤的群众事件导致159人死亡时，尹锡悦拒绝撤换高阶官员，被指责是为保护他那批“随声附和者”。其中一位是安全部长李相敏，与尹锡悦毕业于同一高中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位毕业于首尔中南高中的校友是金永玄，他主导了总统办公场所的搬迁，之后成为总统安全服务处长，并在九月份被任命为国防部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位军事官员透露，金永玄和尹锡悦是建议尹氏宣布军事法的两人之一，另一位是李相敏。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国调查人员逮捕被弹劾总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZD7M5RW6NILFP34JAGBZVWILI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦于2025年1月15日抵达高级官员腐败调查办公室（CIO）进行审讯。   KOREA POOL/POOL via REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</guid></item><item><title>韩国调查人员对被捕总统尹锡悦进行叛乱案询问</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦于周三因涉嫌叛乱罪被捕并接受质询，他表示，自己是为了避免暴力才配合所谓的非法调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的逮捕，是韩国史上首位在职总统被逮捕，这成为东亚最具活力的民主国家最新令人震惊的发展。尽管该国历史上曾起诉并监禁前领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自立法机关在12月短暂宣布军事法令并斥责他后宣布弹劾并解除其职务以来，尹锡悦一直蛰居在其山间住所，由一支庞大的总统安全团队护送，此前一次逮捕企图失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在超过3000名决心逮捕尹锡悦的警察于周三清晨出动后，他同意前往质询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在一份声明中说：“尽管这是非法调查，但鉴于此调查极有可能导致暴力事件，我选择配合调查以避免不义之举。”他指的是领导这项刑事调查的韩国高级官员反贪污办公室（CIO）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官陪同尹锡悦从首尔的一个高档区域——称为首尔的比华利山庄——前往这位贪腐调查高级官员办公室的简陋办公地，并通过后门进入，避免了媒体的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局现在有48小时的时间对尹锡悦进行质询，然后必须申请逮捕令或释放他，以拘留其20天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，据CIO官员称，尹锡悦拒绝交谈，并未同意将调查过程录音。CIO官员说，他们对尹锡悦拒绝交谈的原因没有信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员称，在尹锡悦完成吃豆酱汤的晚餐后，质询将继续进行，但深夜质询尚未决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师认为，逮捕令是非法的，因为它是由一个管辖范围外的法院发出的，并且调查他的一方队没有合法权限。CIO提供的对尹锡悦居所进行搜查的逮捕令副本中，将尹锡悦称为“叛乱头目”。据REUTERS报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员称，尹锡悦被捕期间被安置在CIO楼层，但他可能会被转移到首尔拘留中心。在这里，其他知名人士，包括前总统朴槿惠和三星电子主席李在鎔也曾停留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦宣布军事法令让韩国人大为震惊，动摇了第四大经济体的经济，并引发了一个前所未有时期的政治动荡。美国在该地区的安全伙伴之一华盛顿对这一局面的空前动荡给予了关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪政法院正在审议是否支持他被弹劾并永久免职，或恢复其总统权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全委员会发言人发表声明称，美国将继续与首尔政府合作，并赞赏其及其公民致力于遵循宪法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毗邻的日本政府发言人吉田知幸在每日新闻简报中表示，东京正以特别和严肃的兴趣关注韩国的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清晨开始的最新一次逮捕企图让全国人民都屏息以待，数以十万计的人瞩目着直播画面，展示着载满警察的巴士抵达总统府附近，推开了尹锡悦的支持者，然后走进围栏并携带梯子和剪线钳前往总统府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当当地新闻广播报道尹锡悦即将拘留时，有Increasing 的抗议者与支持尹锡悦的民众在总统府附近发生了小规模冲突，一名在场的REUTERS目击者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大批抗议者也聚集在CIO办公地附近，挥舞着韩国国旗和美国国旗，并展示着标语牌，宣言要制止窃取大选的说法 —— 这一说法是尹锡悦在宣布军事法令时所提的一个理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在Facebook上发布了一封手写信，声明他经常被称为愚蠢，因为他拒绝妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，在选举舞弊证据如此明显的情况下，它不应被视为阴谋论，尽管他也承认只存在不足以惩处特定个人的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举委员会，其中一批机构是在尹锡悦宣布军事法令期间被部署的，否认了选举舞弊指控，称选举系统是透明和公正的，并且经过充分监督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些尹锡悦的支持者将他在困境中与美国前总统唐纳德·特朗普进行了类比，后者也声称选民舞弊是导致他在2020年落败的一个原因，尽管后来卷土重来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目睹国家的崩解是一件非常悲伤的事情。”70岁的退休人员尹武sub在周三尾随尹锡悦被捕时抗议称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我仍然期望特朗普能支持我们的总统。选民舞弊是他们共有的问题，但美国也需要从韩国那里得到帮助来对抗中国。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民调显示大多数韩国人反对尹锡悦的军事法令，并支持弹劾，政治僵局却给了他支持者们更大的动力，人民力量党（PPP）的支持率在最近几周回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据最新Realmeter民调显示，人民力量党的支持率为40.8%，而主要反对党民主党的支持率为42.2%，误差范围小，略低于上周的10.8%的支持率差距。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:47:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</guid></item><item><title>孟加拉国最高法院宣判前总理卡莉达贪污案无罪</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-top-court-acquits-former-pm-khaleda-graft-case-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;孟加拉国最高法院在周三宣判前总理拉克希德·齐亚在2008年的一项腐败案件中无罪，为这位病重的领导人参与议会选举铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一判决是拉克希德及其家族的最新司法胜利，他们是长期主导该国政治的两大主要政治力量之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由首席法官赛义德·雷法特·艾哈迈德领导的五人法官小组宣判拉克希德无罪，其中包括她的儿子塔里克·拉赫曼等人，推翻了2018年高等法院判处的监禁判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，该国由拉克希德的对手、谢赫·哈西娜统治，后者于2022年8月因大规模抗议被迫辞职并逃往邻国印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该案件追溯至2008年，指控拉克希德和其他人在她2001年至2006年担任总理期间，为一项孤儿院基金会从国外捐赠中窃取了2100万塔卡（约17.3万美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此案恶劣至极，不论是有上诉权还是无上诉权的人都被判无罪。”辩护律师扎因乌尔·阿卜杜林表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月，79岁的拉克希德之所以另一项腐败案件中被指控仿造3150万塔卡，也被宣判无罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，由于健康问题如肝硬化和心脏疾病作祟，拉克希德被送往伦敦接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，高等法院宣判塔里克及其他人无罪，推翻了针对他在2004年参与希斯拉拉集会爆炸案的指控。塔里克是孟加拉国民族党（BNP）的代理主席，目前流亡伦敦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年8月以来，该国由诺贝尔和平奖得主穆罕默德·尤努斯领导的过渡政府领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟加拉国民族党呼吁举行大选，以8月为期限，以应对日益严重的政治和经济不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=121.5000塔卡)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持孟加拉国民族党（BNP）的示威者手擎前总理拉克希德·齐亚的照片，参加示威活动，就在前总理谢赫·哈西娜辞职几天后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LTFVWONNVROGJPEP2PMVMMUXOY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持孟加拉国民族党（BNP）的示威者手擎前总理拉克希德·齐亚的照片，参加示威活动，就在前总理谢赫·哈西娜辞职几天后，地点在孟加拉国达卡，2024年8月7日。路透社/莫罕达斯·波尼尔·霍森/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:10:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-top-court-acquits-former-pm-khaleda-graft-case-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登在椭圆办公室发表告别演说，特朗普仍悬于其政绩之上</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登将在本周以一次终版的椭圆形办公室演说，为长达半个世纪的政治生涯划上句号，希望能在民主党未能阻止唐纳德·特朗普重返白宫的情况下，巩固其政治遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，拜登以过渡候选人的身份竞选总统，但年届80岁的他却决定连任，坚信自己是唯一的能够击败特朗普的民主党人。在7月的连任竞赛中，他在与特朗普的辩论中落败后被迫退出竞选，一些民主党人指责他为11月的大选失利负责，特别是副总统卡玛拉·哈里斯带领的竞选团队的选战取得了令人瞩目的成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在椭圆形办公室任职期间，拜登及其盟友主导了美国的COVID复苏，资助了基础设施重建，启动了新的半导体制造，应对了气候变化，试图重新平衡不平等，并为未来投资。他使美国经济表现出色，企业乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拜登未能像期望的那样弥合国内的政治分歧，也未能阻止全球民主倒退。他的最大政治成就——在2020年击败特朗普——是临时的。现任共和党总统当选人誓言要撤销民主党政府取得的许多成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在白宫于周三早些时候发布的一封信中谈到了这一持续存在的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我竞选总统是因为我相信美国的灵魂正处在危险之中。我们是谁这一本质正处在危险之中，而这一点依然存在。”他号召美国民众继续为平等、生命、自由以及追求幸福而奋斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乔·拜登希望被铭记为为国家做了很多好事，但至少从短期来看，这一切被他认为是一时之选的连任决定所掩盖。”前巴拉克·奥巴马总统顾问大卫·阿克塞尔罗德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他成为历史上最伟大的总统之一，因为他在2020年击败了特朗普。然而，特朗普的复出与其在就职时的权力相比，更有力量。这意味着这个故事有了一个不那么愉快的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，遣词造句在长期中才能初见成效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从历史的角度看，距离大选仅是一个毫秒。这位总统锁定了自林登·约翰逊以来最重要的立法记录，这些法律的不可逆转的好处将在几十年内增长。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议员克里斯·库恩斯，拜登的老盟友之一，表示，当拜登在2021年初就任时，美国面临经济危机、公共卫生危机和民主危机，原因是在2021年1月6日，特朗普支持者袭击了国会大厦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国正陷入深度危机。从这场大流行病中恢复过来是他最大的成就。”库恩斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府主导了COVID疫苗的分配和经济恢复，尽管通货膨胀飙升和物价居高不下，但经济表现超越了衰退的预测。共和党人抓住公众不满，以民主党精英主义和疏离工薪阶层选民的指控来煽动怒气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要用几年绝对良好的经济表现和政策变化来逆转四十五年的上升不平等，几乎是不可能的，”经济政策研究所主席希迪·希厄尔霍茨说，“但他们最根本的贡献是提供了大规模的救济恢复，以刺激就业市场的强劲复苏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在参议院度过了三十余年的时光，并在巴拉克·奥巴马的副手职位上任职八年，之后才担任总统。他列举了西方统一应对俄罗斯入侵乌克兰、加强联盟及从阿富汗撤军作为其外交政策成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年8月混乱的阿富汗撤军中，十三名美国军事人员丧生，这一事件影响了拜登的支持度，自特朗普总统第一任期以来，美国重新建立公众信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他坚定支持以色列，尽管这种立场导致数万巴勒斯坦人在面对哈马斯激进组织对以色列的致命攻击时丧生，这加剧了民主党内的分裂，也损害了他在左翼的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前加拿大总理贾斯廷·特鲁多的高级国家安全顾问维尼·里格比表示，尽管拜登在重建美国的信任方面表现出色，他仍会被永远视为一个过渡总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将看到历史如何在他五、十年乃至十五年后看待他，但他是两个特朗普总统之间的总统，他设下了底线，但特朗普回来了。”&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登在洛杉矶各地山火联邦回应简报会上出席" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BERFUBVX6VO43KANCYKTO3PKFQ.jpg" /&gt;  
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国总统乔·拜登出席洛杉矶山火联邦回应简报会，于2025年1月10日在华盛顿白宫椭圆形办公室举行。路透社/伊丽莎白·法兰兹/资料照片&lt;/i&gt;
      &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登与当选总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PE7MQQJK35IWTOFFRVKQYFR2WA.jpg" /&gt;  
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国总统乔·拜登与当选总统唐纳德·特朗普于2024年11月13日在华盛顿白宫椭圆形办公室会面。路透社/凯文·拉马尔克/资料照片&lt;/i&gt;
      &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:04:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</guid></item><item><title>加沙停火仍未达成，谈判人员努力敲定协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;谈判人员周三在卡塔尔进行了马拉松式的会谈后，继续努力敲定一项复杂分阶段的加沙停火协议，以结束已导致大量人员伤亡和基础设施破坏的冲突，彻底改变中东局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多哈会谈历时超过八个小时，增强了乐观情绪。包括调解方卡塔尔、埃及和美国的官员，以及以色列和哈马斯的官员表示，已经接近达成一项停火协议，以缓解被封锁的巴勒斯坦飞地加沙的局势，并释放人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，哈马斯高级官员在周二晚向路透社透露，由于仍在等待以色列提交显示其部队从加沙撤军的地图，巴勒斯坦一方尚未正式回应停火提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方此前在多次会谈中先后多次表示接近达成停火协议，但都因最后一刻的障碍而未能实现。目前的协议框架自2024年中以来就已经相对明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功，计划中的分阶段停火将终止对加沙的破坏性战争，该战争已造成数千人死亡，使加沙绝大部分人口流离失所，每日仍有数十人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将有助于缓解中东地区的紧张局势，这场战争已经激化了西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克的冲突，并引发了以色列与伊朗之间全面战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，由哈马斯领导的武装越过以色列边界偷袭，造成1,200人死亡，并扣押了超过250人，根据以色列的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时以来，以色列部队在加沙地区杀害了超过46,000名巴勒斯坦人，根据加沙当局的卫生官员的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望最新的会谈能够缓解以色列空袭带来的压力，并缓解人道主义危机的巴勒斯坦人表示，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们期望停火和协议的实现，愿上帝用善终其事，赐福和平，让我们得以回到自己的家园。”54岁的加沙难民阿马尔·赛义赫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使学校被轰炸、破坏，我们只想知道我们终于过上了和平的生活。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划规定，以色列将从2023年10月7日哈马斯袭击中捕获的约100名剩余人质和尸体中营救回去。作为交换，以色列将释放巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的草案涉及复杂而敏感的议题。根据该草案，第一阶段将为期六周的初步停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，该计划还包括逐步从加沙中部撤出以色列部队，以及让流离失所的巴勒斯坦人返回北部加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议还要求哈马斯释放33名以色列人质及其他步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;草案规定，第一阶段的谈判将于第16天开始进行第二阶段的讨论。第二阶段包括释放剩余人质、达成永久停火和以色列士兵完全撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便矛盾双方同意草案中的协议，该协议仍需进一步谈判才能最终实现停火和所有人质的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管各方努力达成停火协议，以色列国防军、辛贝特内部情报局和空军在过去的24小时内袭击了大约50个目标，国防军和辛贝特在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国表示正在准备在停火协议下扩大对加沙的人道主义援助，但仍不确定边境准入和安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被扣押的以色列人质的家庭在希望和失望之间徘徊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能错过这个机会。这是最后一次机会；我们可以救他们。”奥弗的妻子霍达·卡尔德龙说，她丈夫和她的女儿萨哈和埃雷兹被绑架。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙中央地带德尔巴拉赫的一幢房屋在以色列袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I34LI66IXFMMLAVUWBLRBUH5QU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列袭击德尔巴拉赫加沙中央地区的一个民宅现场，2025年1月15日。路透社/拉丹·阿贝德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙南部凯尼尤尼斯的一幢房屋在以色列袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列袭击凯尼尤尼斯加沙南部地区一个民宅现场，2025年1月14日。路透社/哈塔麦凯勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="德尔巴拉赫加沙中央地区，以色列轰炸后的海滩咖啡馆现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC6WVGHTT5KHTOWY5DOB6A2P6Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德尔巴拉赫加沙中央地区，以色列轰炸处的海滩咖啡馆现场，2025年1月14日。路透社/拉丹·阿贝德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙北部被摧毁的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7YCQ4ZI7ZLERFWF2O2ENHNT7I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，以色列视角下的加沙北部被摧毁的建筑，以色列与哈马斯之间的冲突持续。路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列战斗机从以色列境内俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7NE3L4YWZ5KM3HI4M5VHN6XYWA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列战斗机从以色列境内俯瞰，以色列与哈马斯之间的冲突持续，2025年1月14日。路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙北部升起的烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTRPGQRLSRMMDCTDB7ASBH6OYQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，以色列视角下的加沙北部升起的烟雾，以色列与哈马斯之间的冲突持续。路透社/阿米尔·科恩      TFTP 新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item><item><title>科摩罗执政党赢得议会选举，反对派拒绝接受结果</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/comoros-ruling-party-wins-parliamentary-elections-opposition-rejects-results-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;科摩罗执政党在近期举行的议会选举中以压倒性优势胜出，选署委员会如是说，但反对党要么选择抵制这次投票，要么拒绝认可选举结果，指控存在舞弊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立全国选举委员会（CENI）在周二晚些时候宣布，执政党在周日举行的选举中获得了33个议席中的28个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上次议会中，执政党占据24个席位中的22个，这得益于2023年修改的法律，议会规模由此扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要反对党朱瓦党因其对透明度的担忧而没有参与此次选举，在这个印度洋小岛国，该党称选举结果是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一份声明中，朱瓦党秘书长哈桑·亚赫亚·阿尔-巴鲁万表示：“科摩罗人民抵制选举的行动，使选举舞弊和计票舞弊暴露无遗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党中的部分代表在参与投票的发言人在周一向记者说：“选票作弊现象极为严重，我们的反对代表被逐出了投票站。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举部长法基里丁·马哈茂德在周二对路透社说：“反对党指控的舞弊并无根据。如果他们认为受到不公正待遇，必须提供证据向法庭申诉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日投完票后不久，总统亚扎尔·阿苏马尼驳斥了选举舞弊的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿苏马尼的反对者指责他实施专制统治，并计划让他的长子诺尔·法特在2029年任期结束时接任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1975年从法国独立以来，科摩罗发生过十几起未遂政变，该国人口仅为80万人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="圣彼得堡俄罗斯-非洲峰会最后一天的工作晚宴" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YVAQCVWHRJIGZJ4Q23TQ4S6IMU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;科摩罗总统亚扎尔·阿苏马尼在2023年7月28日于俄罗斯圣彼得堡举行的俄罗斯-非洲峰会最后一天的工作晚宴上出席晚宴。米哈伊尔·梅尔捷尔//塔斯图片社 供图 / 路透社文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:40:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/comoros-ruling-party-wins-parliamentary-elections-opposition-rejects-results-2025-01-15/</guid></item><item><title>乌克兰报告因“大规模”俄空袭而紧急断电</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-emergency-power-cuts-amid-massive-russian-air-strike-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰在当局描述为“大规模”的俄罗斯导弹袭击背景下，宣布在六个地区实行紧急停电措施，国家电网运营商在周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅空军此前曾警告称，在全国范围内的防空警报期间发现了多批次俄罗斯导弹的发射，但目前没有发现任何损伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰电网公司Ukrenergo在一份声明中表示，已对哈尔科夫、苏梅、波尔塔瓦、扎波罗热、第聂伯罗彼得罗夫斯克和基洛夫ohrad六个地区实施了停电措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，乌克兰能源部长德国·加卢什琴科在社交媒体上表示，配电系统的预防性措施也已生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在其袭占乌克兰领土的持续三年作战中，继续对乌克兰能源网络进行定期空袭，地面部队也继续在战场上推进。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="恢复论坛在柏林举行的乌克兰恢复大会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUEGDGJEU5P6VJHHLSAIHMHYCU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
德国·加卢什琴科，乌克兰能源部长，在德国柏林举行的2024年乌克兰恢复大会恢复论坛上发言。2024年6月11日。路透社/安妮格雷特·希尔塞/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:35:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-emergency-power-cuts-amid-massive-russian-air-strike-2025-01-15/</guid></item><item><title>德国政党在二月全国选举中的能源政策</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-parties-energy-policies-february-national-election-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;德国选民，欧洲最大经济体，于2月23日举行大选投票，这标志着自柏林与俄罗斯断绝数十年来的天然气供应关系以来的首次选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是各主要政党的能源政策概要：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;.centerXChristians (CDU)，与巴伐利亚姐妹党CSU组成的联合体，在大选中承诺降低电价每千瓦时（kWh）5欧元分或更多，相当于约2024年电价的12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该党提议通过提高碳排放配额价格来削减附加于客户成本的电网费用，同时提供私人资本激励以投资于电网。两党还希望重新考虑2022年放弃的核能，并可能撤销2035年起禁止使用化石燃料汽车的禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CDU领导人弗里德里希·梅尔茨表示，快速转向氢能不会成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;右翼政党Alternative for Germany (AfD)主张继续运行天然气、石油供热系统和硬煤电站。它希望继续国内褐煤开采以及撤销退出核能的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AfD认为目前执政联盟的“意识形态”向可再生能源转型计划依赖于政府补贴，将导致贫困、去工业化和进一步依赖进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AfD希望退出巴黎气候协定，削减能源税，并重启穿越波罗的海的从俄罗斯进口天然气的北溪管道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AfD候选人Alice Weidel表示，她将拆除风力涡轮机以节省反映可再生能源扩张的电网费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社民党（SPD）表示将继续补贴可再生能源，通过能源转换基金向消费者返还部分通过税收和附加费收集的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该党希望放宽宪法限制的公共债务限制，即所谓的债务刹车，以筹集更多资金用于能源补贴，并继续致力于绿色转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它希望临时减免德国制造的电动汽车购置税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿党主张继续推动可再生能源。它正在开展一项产能市场设计计划，以补充计划中的天然气发电厂，这些电厂应作为备用电源来抵消间歇风能和太阳能电力的波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿党希望推广电动汽车、热泵、能源共享和能效，并继续支持低收入消费者。它希望通过更多国家借贷来实现绿色政策。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="CDU领导人和即将举行的联邦大选候选人弗里德里希·梅尔茨访问汉堡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EWODLIO3YZNFVO5PHGDT6W7OMQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;基督教民主联盟（CDU）领导人和即将到来的大选中CDU的最高候选人弗里德里希·梅尔茨在访问德国汉堡哈芬城市时回答记者提问。2025年1月10日。图片由Marcus Brandt/Pool via REUTERS提供。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:44:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-parties-energy-policies-february-national-election-2025-01-15/</guid></item><item><title>随着气候压力加大，克什米尔的藏红花种植者试验室内种植</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/kashmirs-saffron-growers-experiment-with-indoor-farming-climate-pressures-mount-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;印度克什米尔地区雪山脚下的潘泊罗镇以其种植世界上最为昂贵的香料——红褐色的藏红花而闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里是印度藏红花的主要产地，印度是仅次于伊朗的世界第二大藏红花生产国，这种香料因其高度的人工采摘难度，单价高达每公斤325,000卢比（约3,800美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年十月，雪滴花开始绽放，紫色的花朵覆盖田野，人们手工采摘香气浓郁的红藏红花，用来烹饪如海鲜饭（paella），制作香料和织物染料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我为自己能种植这种作物感到自豪，”楠达尔·艾哈迈德·马利克（Nisar Ahmad Malik）一边从祖先的田地里采摘花朵，一边说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管马利克坚持传统耕作，因为他多年来一直推崇其藏红花的独特色彩、香气和风味，但一些农业专家正尝试室内种植藏红花，以应对全球变暖的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度克什米尔地区约90％的藏红花产自潘泊罗镇，但印度 Council of Scientific &amp; Industrial Research (CSIR) 称，该小镇正面临快速城市化的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，气温上升和不稳定降雨对藏红花的产量构成威胁。据联邦政府透露，藏红花产量从前一财政年度的8公吨下降到2023-2024年的2.6公吨。政府正努力提升产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一项计划是在控制环境下通过管状系统种植藏红花，这些管状系统含有水分和关键营养成分。印度国立查什·基什米尔农业大学的巴希尔·伊莱希博士（Dr. Bashir Ilahi）表示，这种尝试已显示积极成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在控制环境下种植藏红花能够提高温度耐受性，并大大降低作物失败的风险，”伊莱希站在实验室前，周围堆放着装有紫色花朵的管子，如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊莱希和其他当地专家正帮助农民进行室内种植雪滴花的示范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一项令人惊叹的创新，”克什米尔藏红花种植者协会（Kashmir’s Saffron Growers Association）主席阿卜杜勒·马吉德（Abdul Majeed）说，他本人及其部分成员已进行室内种植数年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克什米尔藏红花种植者曼祖尔·阿赫马德·米尔（Manzoor Ahmad Mir）呼吁政府提供更多支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府应大力推广室内藏红花种植，因为气候变化正影响整个世界，而克什米尔也不例外，”米尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="克什米尔藏红花种植者尝试室内种植以应对产量下降" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TWLSFHXYCFLYRNC2WRB4CPA2EA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;1998年10月27日，印度中部帕姆波雷，克什米尔村民在潘泊罗收集藏红花柱头。路透社/Fayaz Kabli/制图/AH/DL/图片来自档案&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="藏红花收割期间，一位妇女在西班牙中部uestos采摘雪滴花" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CHPXV7XVSVMXVOQ5IFG4DEK2LA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2010年10月28日，西班牙中部Consuegra，一位妇女在收获期间采摘雪滴花。路透社/Sergio Perez/图片来自档案&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:03:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/kashmirs-saffron-growers-experiment-with-indoor-farming-climate-pressures-mount-2025-01-15/</guid></item><item><title>贾里德·库什纳远距离提供建议，而伊万卡·特朗普选择不在父亲连任期间担任角色</title><link>https://www.reuters.com/world/us/jared-kushner-advises-afar-ivanka-trump-opts-out-role-fathers-second-term-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的女儿伊万卡·特朗普及其丈夫贾里德·库什纳在特朗普第一任期时拥有广泛的与特朗普会面的机会，并对中东和平谈判和COVID-19疫苗开发等广泛的事务产生了重要影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，在2021年1月20日第二个特朗普政府开始时，他们表示不会担任官方职务，并将远离华盛顿特区，在迈阿密的家中度过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳原本是一位房地产巨头，现在经营着一家私募股权公司，主要依靠来自沙特阿拉伯、卡塔尔和阿联酋的投资。伊万卡·特朗普则已远离政坛，并表示她想专注于照顾她的三个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，据一位了解他工作情况的消息人士称，库什纳仍然在幕后发挥作用，为特朗普的中东战略提供建议，帮助挑选任命人选，并在过渡期指导某些内阁成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳与特朗普即将上任的幕僚长苏西·威尔斯关系密切，经常与她联系。库什纳还参与了某些招聘工作，例如与即将上任的检方首席助理帕姆·邦迪合作，帮助寻找新的联邦监狱局局长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳还为以色列与多个阿拉伯国家签署的一系列正常化协议发挥了关键作用，现在他在协助长期的朋友兼捐助者史蒂夫·威克福担任中东特使的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要我在中东搞什么活动，第一个去找的人就肯定是贾里德。”前特朗普筹款人、瑞士前大使戴维·麦金伦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;职业道德专家、民主党人甚至一些共和党人表达了担忧，认为库什纳在私募股权公司的中东投资（其中包括来自沙特阿拉伯的20亿美元）质疑他在白宫工作时涉及地区问题的潜在利益冲突。库什纳声称这些担忧是错误的政治动机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社报道，库什纳自离开特朗普白宫后多次与沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼讨论涉及以色列的美国与沙特之间的外交谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受路透社报道的影响，民主党众议员要求美国司法部长任命特别检察官调查库什纳是否为未注册的外国代理人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳否认有利益冲突，并称这“是愚蠢的政治把戏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凭借其私募股权公司Affinity Partners，福布斯估计库什纳即将成为亿万富翁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳及其妻子伊万卡·特朗普的发言人，以及特朗普过渡团队，均未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普似乎不再像过去那样依赖家庭成员的意见，有值得信赖的助手如苏西·威尔斯帮助他运行迄今为止最为专业的竞选活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普周围有更加专业的团队。”共和党战略家大卫·克什尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊万卡·特朗普和贾里德·库什纳在2017年至2021年的特朗普任期内涉及了许多议题，库什纳的职责包括与加拿大和墨西哥重新谈判北美自由贸易协定，并帮助北美人获得了2026年世界杯的举办权。伊万卡成功倡导扩大儿童税收优惠，并争取了联邦员工的带薪育儿假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳表示，其私募股权公司Affinity Partners最近从卡塔尔投资局和阿布扎比投资者Lunate获得1.5亿美元的投资，他计划专注于业务发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我已经非常明确地告诉他们，在特朗普当选的情况下，不应期望得到任何帮助。”库什纳在播客节目中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近一期的《细说机密》播客中，伊万卡·特朗普说她已决定优先照顾她的三个孩子，而不是参加白宫的工作。她说，她希望这次能够作为女儿支持特朗普，而不是顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊万卡·特朗普的Instagram中展示了豪华度假的照片、迈阿密的迷人夜生活场景，以及她在玩高尔夫和冲浪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的儿子唐纳德·特朗普 Jr. 和埃里克·特朗普也不预期会在第二个政府中担任官职。唐纳德·特朗普 Jr. 加入了一个保守的私募股权基金1789资本，而埃里克·特朗普则经营着特朗普家族的公司——特朗普组织。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:04:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/jared-kushner-advises-afar-ivanka-trump-opts-out-role-fathers-second-term-2025-01-15/</guid></item><item><title>意大利就非政府组织工作者在委内瑞拉被捕一事向委内瑞拉提出抗议</title><link>https://www.reuters.com/world/italy-protests-venezuela-over-arrest-ngo-worker-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;意大利罗马当地时间周三召见了委内瑞拉的大使级外交官，以抗议关于两个月前在拉丁美洲国家被捕的意大利国民阿尔贝托·特伦蒂尼（Alberto Trentini）的缺乏信息状况，外交部长安东尼奥·塔贾尼（Antonio Tajani）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45岁的非政府组织工作人员阿尔贝托·特伦蒂尼于11月在委内瑞拉被捕，但他的家人表示，特伦蒂尼尚未遭到正式指控。他们敦促罗马政府加强努力争取释放他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天上午，我召见了委内瑞拉的大使，强烈抗议对意大利公民阿尔贝托·特伦蒂尼被拘留情况的缺乏信息，并挑战委内瑞拉驱逐三位我们的外交官的行为，”塔贾尼在其X平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《共和国报》报道，特伦蒂尼于11月15日在路边检查站被捕，被带至加拉加斯的监狱，并被拒绝与家人联系。他的母亲告诉该报，特伦蒂尼有健康问题且没有携带药物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社已将委内瑞拉驻罗马大使馆请求评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利与委内瑞拉关系恶化背景下的这一事件发生后，罗马和其他国家并未承认尼古拉斯·马杜罗（Nicolas Maduro）在2024年7月总统选举中的获胜结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼（Giorgia Meloni）在马杜罗就职第三任期前几个小时短暂逮捕反对派领导人玛丽亚·科里娜·马查多（Maria Corina Machado），称之为“不可接受的镇压行为”。(&lt;a href="https://www.reuters.com/world/italys-meloni-condemns-unacceptable-act-repression-venezuela-2025-01-10/"&gt;相关报道链接&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，意大利获得了(&lt;a href="https://www.reuters.com/world/italian-journalist-cecilia-sala-freed-iran-prison-italian-pm-office-says-2025-01-08/"&gt;相关报道链接&lt;/a&gt;)在伊朗监狱服刑的记者西西莉亚·萨拉（Cecilia Sala）的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信，梅洛尼总理和部长们将会和他们释放萨拉时一样投入和专注，保护另一位意大利公民，尽快让阿尔贝托安全返回意大利，”特伦蒂尼的母亲在接受《共和国报》采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新当选的黎巴嫩总统乔瑟夫·奥恩与意大利外交部长安东尼奥·塔贾尼奥在贝阿达会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R6Y4CDOC6RPZTLMFMVMD3MWNNM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
意大利外交部长安东尼奥·塔贾尼在其任职的黎巴嫩贝阿达意大利大使馆召开新闻发布会，2025年1月10日。photo/REUTERS/莫罕默德·阿扎基/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:34:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italy-protests-venezuela-over-arrest-ngo-worker-2025-01-15/</guid></item><item><title>法国总理贝雅尔因社会党威胁支持不信任投票而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/frances-pm-bayrou-weakened-by-socialists-threat-back-no-confidence-vote-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;法国总理弗朗索瓦·贝罗的少数派政府长期存续的前景在周五&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/french-socialist-party-raises-threat-backing-no-confidence-vote-against-2025-01-14/"&gt;法国社会党&lt;/a&gt;提高了支持不信任投票威胁后显得更加渺茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管贝罗似乎有可能撑过远左政党“不屈法国”(LFI)、绿党和共产党提出的针对他的不信任动议，但失去社会党的支持将是不小打击，尤其是在他提出要重新谈判&lt;strong&gt;2023年养老金改革法&lt;/strong&gt;以换取他们的支持后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果失去社会党的支持，贝罗就会陷入与前任总理米歇尔·巴尼耶类似的困境：依赖极右政党“国民联盟”(RN)，而该政党随时可以撤回支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴尼耶在位的三个月因国民联盟领袖玛丽娜·勒庞反对其2025年财政预算法案而戛然而止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧亚集团&lt;/strong&gt;表示：“勒庞及其部将可能在明天的投票中表态模糊。很可能他们届时会袖手旁观，让贝罗继续撑下去——至少目前看来如此。没有社会党的支持，贝罗现在发现自己同样容易受到极右政客的泼冷水和威胁的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不信任投票预计将在格林尼治标准时间14点在国民议会进行辩论，国民议会主席雅埃尔·布洛恩-皮叶特在周三告知RTL电台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会党人在12月投票弹劾巴尼耶，他们将否决2023年养老金法作为支持贝罗的条件。贝罗寻求争取社会党的支持旨在摆脱对国民联盟的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二的议会会议中，贝罗开启了重新谈判养老金计划的大门，提议将工会和雇主组织的任务延长三个月，以找到一份在财务上平衡的新计划。如果无法平衡，当前方案将继续生效，贝罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会党领袖埃利奥·法乌表示这还不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非我们得到明确回应我们的要求，否则我们将支持不信任投票，”法乌在周三晚间对TF1电视台表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称，社会党希望在重新谈判失败时，议会能重新审议养老金法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部长艾梅莉·德蒙尚钦在周三对TF1电视台回应时看似浇了凉水，称“工会和雇主能够成功商谈，这是正确的做法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年春季通过的养老金改革法案逐步将领取全额养老金的最低年龄从62岁提高至64岁。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国总理贝罗在巴黎国民议会进行一般政策演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DB3EIM5EQ5PD3PNRYVX3L3DFUE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
法国总理弗朗索瓦·贝罗于2025年1月14日抵达巴黎国民议会，准备发表一般政策演讲。路透社/Benoit Tessier/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴黎爱丽舍宫的每周内阁会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIAFOECMABMXHB25BL5PJVOXXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一位法国政府成员在爱丽舍宫每周内阁会议后查看手机。路透社/沙拉·梅松尼尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:46:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/frances-pm-bayrou-weakened-by-socialists-threat-back-no-confidence-vote-2025-01-15/</guid></item><item><title>叙利亚因威胁埃及政府的视频而拘留埃及人</title><link>https://www.reuters.com/world/syria-detains-egyptian-after-videos-threatening-egypts-government-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚新当局逮捕了一名参与反对推翻的叙利亚前领导人巴沙尔·阿萨德统治的埃及武装分子艾哈迈德·曼苏尔。曼苏尔在社交媒体上对开罗政府发出威胁，消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举有助于缓解开罗对惠特勒·图勒赫·艾什姆叛乱分子掌权的担忧，这些叛乱分子在上个月推翻阿萨德政权的过程中发挥了主导作用，考虑到埃及政府对国内穆斯林兄弟会的镇压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼苏尔本周发布了一段视频，称埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西将与阿萨德有相同的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因这些说法及其他言论被捕，并目前被关押在拘留中心，消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管埃及政府官方声明多支持叙利亚人民，但官方媒体则批评在大马士革权力变更，并表达了对兄弟会复辟的担忧，而兄弟会正是由HTS主导的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是叙利亚当局逮捕了他，但埃及媒体运动传达了这一信息，”阿拉伯消息来源说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是向开罗发出的信号，其中视此问题极为重要。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:24:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/syria-detains-egyptian-after-videos-threatening-egypts-government-2025-01-15/</guid></item><item><title>印度国防部长提及印度洋区域的权力角逐</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-defence-minister-cites-power-rivalry-indian-ocean-region-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;国际权力竞争在印度洋区域展开，印度国防部长拉伊纳特·辛格在周三表示，维持强大的海军存在是该国的最大优先事项，尤其是针对其关键贸易通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管辛格未点名任何国家，但分析师认为，自2020年中印边境冲突导致24名士兵死亡以来，印度对拥有全球最大海军力量（超过370艘舰只）的中国感到安全威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国和美国也在印度洋上的迪戈加西亚岛拥有联合军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过10月份的一系列会谈后，中印双方已从两个对峙点撤军，但印度军方最高指挥官表示，局势仍然存在一定的紧张态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于地缘战略原因，该区域正逐渐成为国际权力竞争的一部分。全球大部分贸易和商业都通过印度洋区域进行。”辛格在孟买的航母下水仪式上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，就贸易量而言，印度约95%的贸易活动与印度洋区域相关。“在这种情况下，保持强大的印度海军力量成为我们的最大优先事项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度正试图通过在邻国孟加拉国、缅甸、斯里兰卡和巴基斯坦进行投资和开发项目来对抗中国的不断增强影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新德里计划在2035年前建成一支由175艘舰只组成的强大海军力量，并逐渐增加使用国产部件的比例。然而，分析师指出，印度的建设步伐与中国的相比依然缓慢，中国每年几乎能建造14艘军舰，而印度仅能建造4艘。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="10th ASEAN Defense Ministers Meeting in Jakarta" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PO4O5QNVVZJY7CS7K3N5XZGERA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印度国防部长拉伊纳特·辛格出席在印度尼西亚雅加达举行的第十届东盟国防部长扩大会议，日期为2023年11月16日。路透社/Bagus Indahono/POOL 图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:26:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-defence-minister-cites-power-rivalry-indian-ocean-region-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普顾问承认乌克兰和平协议还需数月</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普的顾问现在承认，乌克兰战争的解决将需要数月甚至更长的时间，这对其最重要的外交政策承诺——即在其就任白宫总统的首日达成和平协议——提出了严峻的现实考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位曾与特朗普讨论过乌克兰战争的助手向路透社透露，他们预计需要数月时间才能解决冲突，他们认为特朗普最初的承诺是竞选时的一种强硬言论，并且缺乏对冲突的不可调和性及新政府组建所需时间的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种评估与特朗普即将上任的俄乌特使、退役少将基思·凯乐戈的说法相契合。凯乐戈上周在接受福克斯新闻采访时说，他希望在百日内找到解决战争的办法，这远远超过了特朗普最初的时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，就连凯乐戈延长的时间表也被ワ emph="华盛顿大西洋理事会前资深分析师约翰·赫布斯特认为过于乐观。"》”赫布斯特说：“如果要实现这一目标，特朗普必须说服（俄罗斯总统弗拉基米尔·普京）认识到僵持不下是有代价的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月5日总统选举胜出之前，特朗普多次宣称，他在上任首日就能在乌克兰和俄罗斯之间达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，进入10月底，他的言辞出现了微妙转变，开始表示他可以“很快”解决战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自大选以来，特朗普进一步降低了他的言辞调门，经常简单地说他将“解决”冲突，而不提供具体的时间表。特朗普本人也表示，结束乌克兰战争比在加沙达成停火更为困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“实际上，我认为俄乌局势会更难。”特朗普在12月的一次新闻发布会上说道，“我认为这是更具挑战性的局面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯也向和平协议发出了复杂信号：尽管欢迎与特朗普直接对话，但否定了助手提出的某些不切实际的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫拒绝就特朗普团队更新的时间表发表评论。特朗普即将上任的行政部门代表和驻华盛顿的乌克兰大使馆未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在过去几个月取得了战场上的显著进展。尽管这些进展付出了巨大的人力和物资代价，但许多分析师认为，普京有动力拖延协议，以便控制更多乌克兰领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫布斯特提及俄驻联合国大使瓦西里·尼班扎伊亚本月早些时候的言论，称特朗普顾问提出的和平计划“毫无意义”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然特朗普和平计划的细节仍在商议中，但他的助手普遍支持暂时排除乌克兰加入北约的可能性，并冻结当前的战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数特朗普高级顾问也支持向乌克兰提供实质性的安全保障，例如由欧洲部队巡逻的非军事化区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，特朗普团队试图结束战争的努力时断时续，突显了竞选承诺与复杂外交谈判现实之间的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的乌克兰特使凯乐戈推迟了一项原定在 inauguration 前访问基辅的日程，这原是为和平计划提供官员先行准备工作的一部分，路透社上周报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部长援引美国对《洛根法案》的担忧为由，该法案限制私人公民与外国政府的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不适合在20号之前见（普京），虽然对我来说，每天都有许多人，尤其是许多年轻人，正在丧生，我非常反感。”特朗普在上周的一次新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，即将上任的美国国务院、国家安全委员会及其他机构的特朗普政府官员仍在探索谁拥有对不同地缘政治问题的决策权，一位特朗普外交政策顾问向路透社表示。&lt;/p&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统维罗尼卡·泽伦斯基在美国纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J32FWREHBNK7LK35OOYSU7QTBY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统维罗尼卡·泽伦斯基在特朗普大厦会面，美国纽约市，2024年9月27日。路透社/Shannon Stapleton/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="乌克兰国民警卫队士兵在乌克兰哈尔科夫地区的一线阵地向俄罗斯军队发射一门火炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LHRW56QW2FO6FEAGMT7ERNSSWQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰国民警卫队第十三突击步兵团“哈尔基亚”在乌克兰哈尔科夫地区一线阵地向俄罗斯军队发射一门奥托梅拉拉火炮，俄罗斯袭击乌克兰，路透社/索菲亚·加特洛夫/文件照片，2025年1月3日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="美国总统当选人唐纳德·特朗普在密尔沃基发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQ5K4RHDYFKY3BQ4WCUOVKS4WE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普在密尔沃基威斯康星州，美国，2024年10月1日。路透社/卡洛斯·巴里亚/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</guid></item><item><title>洛杉矶消防员在极端条件下坚守岗位</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;消防队员周二在洛杉矶部分区域对抗了两个大规模山火，过去一周内这些火情已经严重破坏了该地区的部分区域，即便如此，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-high-alert-with-extreme-winds-due-return-2025-01-13/"&gt;沙漠风&lt;/a&gt;和干燥的地面条件仍然造成了极其危险的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自至少七个州和两个外国国家的约8500名消防队员连续第二天阻止了火势蔓延。然而，火灾已经吞噬了一片相当于华盛顿特区大小的区域。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/la-blaze-damage-likely-be-largest-wildfire-insured-loss-us-history-2025-01-13/"&gt;兰斯&lt;/a&gt;市医学检查官办公室报告称，遇难人数增至25人，估计受损或被摧毁的建筑物数量仍超过12000座，这预示着未来将进行艰巨的重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一架架飞机将水和防火剂投放至崎岖的山坡，自1月7日火灾发生以来，地面救援人员便24小时不间断地使用手工工具和水管工作，有时因强风航空器被迫迫降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德山火在镇西边缘维持在23,713英亩（约96平方公里）的范围，控制面积为18%。温洛克山火在城市东侧山区维持在14,117英亩（约57平方公里），控制面积为35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自4月以来，南加州几乎没有降雨，转干草成干柴，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/palisades-fire-live-tens-thousands-flee-wildfires-rage-los-angeles-2025-01-08/"&gt;圣阿纳风&lt;/a&gt;从沙漠地区吹过山脊延伸至峡谷，将火种吹出数英里远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管周二白天风力比预期稍弱，但预计将在周三凌晨达到峰值，山区风速可能达到70英里/小时（约112公里/小时），美国国家气象局表示，并保持红旗警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾造成的死亡人数在周二增加了一人，洛杉矶医学检验官办公室报告称，估计受损或被摧毁的建筑数量仍然超过12000座，这预示着未来将进行艰巨的重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个邻里区域被夷为平地，仅留下焦土和瓦砾。许多家庭中，唯一的遗存是一个烟囱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在遭受重创的帕利塞德，卡琳娜·梅尔赫和她的丈夫米歇尔·科瓦克经历了某种“幸存者内疚”，他们的房子幸免于难，而许多邻居的财产则丧失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“设计房子靠近自然，考虑到南加州的历史，我们深知在房子的生命周期中会有严重的火灾，”科瓦克，一位建筑师说，“所以我们设计的房子既防火又可持续。幸运的是，防火和可持续性的系统常常是合一的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些人被允许回家，但仍有8.8万名居民处于疏散命令下，另有8.4万人处于疏散警告中，这是该大都会地区历史上前所未有的大规模疏散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“电视上看到的样子已经很严重了，但从空中看到的则是难以想象的巨大破坏，”洛杉矶市长卡伦·巴斯在接受新闻发布会后经过航拍时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48岁的约翰·阿道夫在艾尔塔丹纳的家园被温洛克山火烧毁，他对能够安全回家感到感激，但对未来仍感不确定。阿道夫表示，当他回家试图抢救某些东西时，大火正在猛烈燃烧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“燃烧中的超市、爆炸中的汽车，碎片四散、火焰形成的龙卷风高达两层楼高，我傻得有些疯狂去尝试抢救一些东西，”阿道夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市搜寻和救援队伍从艾尔塔丹纳的超市停车场开展工作，使用白板追踪进展，并在拖车内分发任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由50名消防员和治安官区域人员组成的队伍挨家挨户进行搜索，寻找任何遗留的火灾和隐患，如连接太阳能板的锂电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德山火也接近了&lt;em&gt;美国国家地理&lt;/em&gt;中心保存的珍贵艺术品，该中心收藏有梵高、伦勃朗、莫奈和德加等人的画作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/las-getty-centers-art-safeguarded-palisades-fire-rages-2025-01-14/"&gt;杰·保罗·盖蒂&lt;/a&gt;博物馆，然而收藏品仍安全地保存在盖蒂中心的石灰岩堡垒、防火钢和加固混凝土中。“试图从安全堡中拿出艺术品极端愚蠢，”盖蒂信托会主席凯瑟琳·E· fright中说。在华盛顿，围绕应援救济提供的紧急援助的资金，共和党和民主党展开了对决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人气象预报公司AccuWeather估计，总损害和经济损失在2500亿至2750亿美元之间，这将使这成为历史上最昂贵的自然灾害，超过了2005年的卡特里娜飓风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院议长、共和党人迈克·约金反对众议院民主党人的提议，即不需要附带条件地提供救援金。约金还表示，任何针对野火灾害援助的资金都应“为此而付”，意味着该费用应由其他项目资金来覆盖，以防止增加预算赤字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一立场与之前许多自然灾害不同，民主党众议员泰德·刘称约金的立场“令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不应利用美国同胞的痛苦来试图推动新的政策法令，”刘说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MUFNCKMK4ZMRNFVFJL36TDSLBQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;洛杉矶太平洋帕利塞德社区遭受帕利塞德山火焚毁的房屋废墟中的一名搜救队员，2025年1月14日。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TIRANDAPGBJBFKAS47KLN4WQIE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;洛杉矶太平洋帕利塞德社区遭受帕利塞德山火焚毁的房屋废墟中的一名搜救队员，2025年1月14日。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S7CR6RTII5K2FGE2T4HZ34OZSM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名搜救队员在遭受温洛克山火持续破坏的艾尔塔丹纳社区的废墟中翻找，2025年1月14日。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2B5OAQJLBVN43EFSFYU3OVORZE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;阿拉腾达社区遭受温洛克山火持续破坏的家门口悬挂的美国国旗，2025年1月14日。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BPGSYWVHQJKSLBJADCUQJE3SLY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;遭受帕利塞德山火破坏的匹兹菲尔德社区洛杉矶住宅废墟中的一览，2025年1月14日。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EB3VQ5S5BRJCXPKLQKR7VZLLC4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名搜救队员在遭受帕利塞德山火破坏的匹兹菲尔德社区洛杉矶住宅废墟中寻找，2025年1月14日。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOAZXWKIH5KLNDDSJG63XIIHXI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;卡琳娜·梅尔赫和米歇尔·科瓦克的家门口，一辆楼梯升降设备被损坏，匹兹菲尔德社区洛杉矶住宅废墟，2025年1月14日。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUW6EBF56BMOVK2NRDBZA755IE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;洛杉矶市长卡伦·巴斯访问洛杉矶联邦紧急事务管理署（FEMA）灾难恢复中心，2025年1月14日。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZVFBRYFBBJFJH6FCA3QHAEVMY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名搜寻和救助队员与狗一起搜寻匹兹菲尔德社区洛杉矶住宅废墟中的残骸，2025年1月14日。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VBWYVX6QSNIY7M6PCTQJJWO5ZU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;遭受帕利塞德山火破坏的匹兹菲尔德社区洛杉矶住宅废墟中的室外篮球架。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCQNPPRRW5M45CJQUMBPFUHYPM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;遭受温洛克山火破坏的阿拉腾达社区居民聚在毁坏的房屋前谈论。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/USF34ELUYJKQLFZYVZVII6DSMY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;用于疏散自然灾害中的受影响人员的圣莫尼卡城圣莫尼卡社区密克伦帕克高等学院的捐赠分配情况, 2025年1月14日。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q3CADGIUJ5K63NCFK46YMBOHX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;救援人员在温洛克山火破坏现场搜寻隐患和残骸，2025年1月13日。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OSQIJLVBABK7DMTLEBWW32YTQY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一根游泳池的水管，在加利福尼亚州艾尔塔丹纳社区温洛克山火破坏现场，2025年1月13日。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SHJCFGPRNRNYFJIYNUQ3RNNF2I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名救援人员在艾尔塔丹纳社区温洛克山火破坏现场内一辆被烧毁的汽车中搜寻隐患和残骸，2025年1月13日。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77MEQBLHYJJPBJJSPOSMYVKPIU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;救援人员在加利福尼亚州艾尔塔丹纳社区温洛克山火破坏现场搜寻隐患和残骸，2025年1月13日。&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:59:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</guid></item></channel></rss>