<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 19:21:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱中遭到同狱犯人袭击后于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华市地区的猪场内杀害吸毒者和卖淫女并残忍处理遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华市郊的破败农舍中被发现杀害了六名女性，该农舍内发现了部分受害者的遗骸。政府检方在他被判无期徒刑后撤销了对其的额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部称，皮克顿是在5月19日被袭击后死于魁北克监狱内。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这类犯罪事件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区产生了毁灭性的影响，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者来自温哥华市区东郊劳工阶层聚集且饱受毒品问题困扰的地区，超过六十余名女性在当地失踪时间长达十余年之久，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场位于距离市区约25公里的波特科uiltamam，发现了包括33名女性在内的许多土著女性的遗骸和DNA样本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿自传《&lt;i&gt;罗伯特·R·皮克顿自传&lt;/i&gt;》一上市就被亚马逊移除，该书在数小时内便被撤下销售。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这位连环杀手声称自己无罪并被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求将其从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面档案照片，拍摄于他在波特科uiltamam的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面档案照片，拍摄于他在波特科uiltamam的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>WHO称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议以更有效地应对疫情的谈判将于2025年完成，或尽可能提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情暴发前后增加国际合作，这是在承认COVID-19疫情期间失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与贫穷国家在疫苗分享和准备等方面的深度分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在更新现有的具有法律约束力的卫生规则方面达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“疫情紧急”分类，用于最严重影响和全球威胁健康的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定体现了成员国共同保护自身和世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们正在采取措施，对各国进行问责，并加强措施，防止疫情威胁到美国和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球卫生规则的这些更改旨在提高世界对COVID-19死亡超过700万人后出现的新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是两岁战争中的一小步，但意义重大，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，这可能会引发直接对抗拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅的武器供应禁令不一致，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自星期四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，此举允许乌克兰使用美国提供的武器对跨境“攻击或准备攻击”乌克兰军队的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家表示，这给了前线乌克兰士兵使用高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射带制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器的权利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为从俄罗斯手中收回哈尔科夫地区创造条件，”乌克兰国立战略研究学院研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战区抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将陷入被动，并需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军进行的一次安全视频会议上提出了这一请求。一位美国官员匿名透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，并于5月15日将这一建议呈交给拜登。据这位官员称，拜登同意乌克兰有权在俄罗斯领土上打击俄罗斯军队。拜登政府当时正在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁乌克兰伙伴方采取这一步骤，但他当时表示：“截至目前，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲亚洲项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄境内发动攻击的禁令，作为使其在哈尔科夫地区进行安全攻击的便利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署在边界对面，保持防空、电子战、指挥与控制等功能，”Lee说，“它或许能获得某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，仅凭这一决定，前线很快不会发生大的变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果能令俄罗斯难以继续这种跨境行动，将会有所帮助，”Lee说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯没有足够的兵力深入哈尔科夫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯无法调动足够的作战能力从东北部方向威胁哈尔科夫，”他说道。“为实现这一目标，会使其东线作战区域兵力严重匮乏。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，不要允许乌克兰使用其武器打击俄罗斯，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰接下来几个月似乎将继续寻求扩展使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯今年在战场上失去了作战主动权之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，《卫报》援引泽连斯基的话称，他呼吁获得美国批准打击俄境内深处的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库研究员Mark Cancian表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变，但这一步意味着我们可以更灵活地应对变化，”Cancian说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步措施：对更广泛的区域进行打击——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府并未排除扩大这一政策的可能性，允许打击俄罗斯其他地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续根据需要调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;火灾救援人员正在位于哈科夫郊外马拉·丹尼列夫卡村的儿童和青年体育骑术学校受损现场救援，该学校在俄罗斯对乌克兰的攻击中受到导弹袭击损坏。路透社/ Valentyn Ogirenko 文件照片，2024年5月30日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会党选举失利而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）政党后，将因该党在此次选举中的最差表现而备受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果表明，超过71%的选区的数据显示，ANC 支持率降至不足42%，这是该党自种族隔离制度终结以来的最低水平，比2019年上一次大选时的57.5%下降明显，并且首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的结果意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动前身，ANC 将不得不与一个小党或多小党结成联盟或达成某种形式的协议以治理国家。这可能需要做出政策妥协，甚至放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、现商人拉马福萨或将面临反对党和其党内批评者的辞职要求。不过，ANC 一位高层官员支持其继续留任，分析人士认为，尚无明显继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的分化候选人能够接替拉马福萨的职务，”来自开普顿大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查表明，拉马福萨是各大政治人物中最受公众欢迎的，在 ANC 内部存在派系争斗的背景下，任何试图反对他的努力都会复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就 ANC 的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全正式结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，在 2022 年的一份调查报告中，拉马福萨可能因在猎场家具内藏有一大笔现金被指失当行为，但拉马福萨否认这一指控，并于同年晚些时候成功赢得 ANC 领导人连任职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视作 ANC 面临最严峻的考验，原因是候选人对工作失业率高、犯罪率及电网罢工等问题的不满情绪日益激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017 年末当选 ANC 领导人时，拉马福萨承诺重塑党派形象并振兴经济，旨在克服前任雅各布·祖玛九年间因丑闻、腐败及经济衰退造成的负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨在 2018 年上任伊始时产生的希望波迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍未反弹，且 ANC 领导层仍笼罩在一系列丑闻之中。此次选举中的决定性挫败来自于他政敌祖玛的支持。祖玛支持的新政党组织 uMkhonto we Sizwe 表现超出预期，大大侵蚀了 ANC 的支持率，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛在特兰斯凯将拉马福萨和 ANC 挤兑得无路可退。他清楚地知道夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特凯表示。“这对拉马福萨的计划来说是一个终结……你不能输掉选举还希望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在关键改革问题上犹豫不决以避免加剧党内分裂而受到批评。这一行为与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们赞扬他的共识建立技能，以及他在推动南非作为“全球南方”一员的声望方面发挥作用。拉马福萨被广泛视为低收入和中等收入国家的代言人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，主张公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝指控，促使法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。然而，以色列对此严厉否认，继续其针对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动中，拉马福萨试图突出 ANC 在过去三十年间的成就，但是批评人士表示他无法为解决南非最重要挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前 ANC 的最后一次竞选集会上，拉马福萨面对数以万计的支持者承诺“将做得更好”，许诺在祖姆托体育场的演讲尚未结束时，许多支持者就已散场。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪 verdict 判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在其位于特朗普大厦的会场直面镜头，并发表了符合其法律与政治斗争的论述：他准备迎接战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判决他因伪造文件隐瞒色情明星封口费的指控中34项罪名成立后的第二天，共和党总统参选人愤怒地列举了一系列对手和怨艾，言语激烈且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕为“不正派”和“魔鬼”。他形容乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了指控他的人证，弹劾他的国会议员，以及他宣称非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选，将其面临的挑战比作不单属于他的斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美利坚而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他此前的竞选演讲中经常夹杂着幽默，但这次演讲主要是阴郁的内容。特朗普在新闻发布会上仅持有一页微小的笔记。会议结束时，他未回答任何问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两任候选人互相视为国家威胁的竞赛中，拜登阵营将特朗普的言论视为证明他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于个人怨艾和美国司法系统的谎言，任何目睹这一场景的人都会得出一个明确的结论：这个男人无法成为美利坚合众国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人大多认为纽约的判决是不公正的，在周四他收到了3480万美元的捐款，根据特朗普团队的说法，这是一天内的最高纪录，超过了共和党数字筹款平台WinRed的全天筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款金额上落后于拜登，特朗普竞选团队设法在周五保持了一波瞻望恐怖的筹款信息攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“美利坚历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在特朗普的新闻发布会后大声宣称：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的阵营，指责审判有瑕疵，应当从未提出指控，曼哈顿主要由民主党人组成的陪审团被污染，且法官有偏见——这些指控被当地当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党内批评不够迅速或有力的地方，特朗普的盟友和竞选助手则予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉奇维塔批评了全国保守派共和生群体在社交媒体平台X上发布的内容，表示陪审团的判决应当受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门一样，人人都有……”拉奇维塔在帖子上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州州长、温和派共和党人在判决前警告美国人“不要用更多毒辣的党派争端浇油”的前州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉奇维塔在X上回复道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州的共和党选民访谈中，几人表示特朗普的定罪使他们在11月可能会重新评估对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种转变可能会影响他与拜登的重赛，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数接受采访的共和党人都与特朗普自身的声音相似，称此审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治斗争，目的是尽量使他远离竞选舞台。”62岁的退休警官斯科特·克劳森在接受采访时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市中心特朗普大厦，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在一次新闻发布会上出席，这是对他因2016年伪造商业记录以隐瞒向色情明星斯图米·丹尼尔斯支付封口费而受到刑事审判的判决结果后的第二天。路透社/布鲁斯·麦克德米德/资料图片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以增加产出，这将使美国作为全球最大原油生产国的增长速度在2024年放缓。这可能会缓解OPEC+方面进一步减产的压力，预计减产措施将在本周生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命和技术创新提高了产量，美国引领了非OPEC产油国在全球原油供应中的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，政府在2023年初的预测仅为40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年加大减产力度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+总减产量达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，计划延长现有减产措施到2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日OPEC+会议讨论供应政策之际，美国产量增加继续推动非OPEC+国家产量增长，但不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应将今年增长约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三者是最受关注的预测机构，所有预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外原油生产商的供应增长100万桶/日。OPEC+表示，这将意味着OPEC+原油需求在2024年将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长显著放缓，仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能再次超越预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了高度保守和纪律严明的态度。”勘探钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“市场营销钻探数量没有进一步增加让人感到意外，特别是因为当前的市场价格。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出水平不变，并推迟对钻探设备的升级，以最好地适应较低的钻探增长率。该公司计划年底运营12台钻机，并重新部署部分设备明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻探数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这个速度增长。”标普全球分析员表示，在本周的一份报告中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国公开交易的生产商近年来在增长方面的支出有限，投资者在无节制的支出推动了2010年代的高增长后，对页岩油区域回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归因于私人生产商，一些私人生产商如今正被席卷行业整合浪潮中，通过钻更长的井和压裂岩石生产更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近的合并浪潮，当前的油价将持续支持美国石油产量的温和增长，随着钻探和完成效率的持续改善，总体增长将进一步巩固。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了变化，更为注重资本纪律，导致了不同反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯图诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家预计将引领2024年的原油和液体产量增长。IEA表示，3月时预计OPEC+今年石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长。”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="钻井平台的操作层从德克萨斯州宾克附近的奥森石油拥有的租赁地内部控室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;钻井平台的操作层从德克萨斯州宾克附近的奥森石油拥有的租赁地内部控室可见，2018年8月22日，美国。 REUTERS/尼科·奥克斯福德/资料照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放扣押人员为交换条件，重新达成加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启新的和平篇章了。”拜登总统在此次选举年的背景下，承受着结束长达八个月的加沙冲突的压力，表示这是最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调解的谈判数次停滞，双方相互指责，指责对方造成进展受阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法地区连续数周的侵袭之后提出，以及本杰明·内塔尼亚胡政府国内外对加沙死难者和继续扣押人质的持续压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议距共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判处34项重罪仅有一天，凸显了两位候选人间的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登新提出的安全计划分为三阶段，与以往不同，因为停火将一直持续到各阶段谈判完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，扣押人员，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中不乏北部加沙地带的居民，每天将有600辆卡车向加沙地带运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条件进行协商。总统说：“只要谈判继续，停火将仍然有效。”这是此前没有的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登透露，这一提议已被卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部那些希望无限期战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内部存在那些不会同意本计划的人，他们会呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明态度，希望占领加沙，希望多年持续战斗，人质对于他们来说不是优先事项。但是我已经敦促以色列领导层支持这项协议，尽管可能存在外部压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终身致力于以色列的美国总统，在战争期间首次访问以色列，也是当伊朗袭击以色列时派美军直接保护以色列的美国总统，我希望你们能够退后一步，想想如果没有这个时刻的危害。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出这个新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路，这是一份详尽的四页半协议。”该官员说，“这份协议已经过详细谈判，现在摆在桌面上的，实际上是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将 lasting 42 天，一位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数个以色列媒体将其描述为一场激进的演讲，并视为试图直接向以色列民众呼吁。以色列 12 频道中断其晚间新闻节目转播了拜登的演讲。该提议此前因其中详细内容被以色列审查人员禁止报导，室友丹尼·库斯马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·瑟里表示，这提议比以往任何提议都更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动针对以色列的任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性不大，但比此前明显要低，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球公众舆论“正逐渐转向”反对方，瑟里说，与拜登施加的影响相结合，这可能会促使以色列希望冲突停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多的机会，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项扣押人员提议要求释放患有疾病、年老和受伤的被扣人员，交换为期六周的停火，可以延长，以允许更多的援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该拟议协议本月早些时候在以色列拒绝哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的条件后崩溃，并加剧了对拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，已经告知调解人，如果以色列停止战争，它将不会参与正在进行的冲突中的任何进一步谈判，但愿意达成一项“全面协议”，包括囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文本周将与包括17个国家在内的代表在加沙被扣押国民的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周五对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际社会的强烈愤怒，但不在美国划下的红线之内，以阻止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争让巴勒斯坦人民遭受了无尽的苦难。”拜登周五表示。“我们目睹了在最近几天以色列对拉法的一次致命袭击打击哈马斯之后，从拉法的致命火灾中出现的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部以色列袭击后袭击加沙以来，已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事进攻期间被摧毁的，加沙北部拉法市，2024年6月12日。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起 交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型交易平台，该平台允许投资者通过锁定加密货币获得奖励，但分析师警告这种复杂的方案存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁定”日益流行是加密货币市场风险偏好加剧的最新迹象。随着价格飙升和交易商迫切寻找收益，市值最大的加密货币比特币接近历史新高，第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——相比六月前的不到4亿美元大幅度增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯瑞拉姆·卡纳恩向路透社表示，重锁定是为了扩大传统的加密货币“质押”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中多台计算机的数据库，用于验证并确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币资产的所有者在验证过程中允许其资产被锁定。持有者在参与质押期间暂时失去对这些资产的即时访问权，但可以因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户以新创的加密货币作为他们质押的代表货币。重锁定允许所有者将这些新获得的资产再次质押到基于区块链的其他计划和应用中，以期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重锁定的风险程度意见不一，一些业内人士认为这种做法尚属初期，还无法确定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析人士担心，如果基于重锁加密货币的新型代币被用于加密货币的庞大借贷市场中作为抵押品，借债可能会围绕少量底层资产形成无限循环。他们认为，如果每个人都同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再被用作抵押品时，这并不是理想的状况；它增加了新风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的是收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，分析师表示，对于重质押，投资者可以选择多次赚取收益，回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押在去中心化金融（DeFi）这一高风险领域中的最新发展，是在希望不需出售资产即能产生大额回报的情况下，加密货币持有者投资于实验性方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现该机制的过程尚未开发完毕。用户出于未来奖励或其它空投奖励（airdrop）预期加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的用户分发其新的代币。用户希望这一名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称之为“真正的投机行为，这很可能是免费的金钱又一版本。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的。”美国加密货币平台Coinbase的研究负责人大卫·杜戎表示，Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们正预先把这种方法做出来，期望获得某种奖励，但不知道是什么。”杜戎说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由曾在西雅图大学担任助理教授的斯瑞拉姆·卡纳恩创立，是该团队在印度推出的第一颗由学生设计的小型卫星团队之一，据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押资产的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重锁定平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代为重质押资产，并生成新代币代表这些重质押资产，这些代币可用于借债等其它用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳恩表示，他的平台旨在允许用户选择质押其资产的地方，帮助新的区块链服务增长，而不是促进更多基于加密货币的借债。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些参与者建立任何正式关系……这是一个逐步出现的现象。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜戎表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押资产被用于加密货币借贷中，可能会出现强制清算和市场低迷期间更高的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，因为作为抵押品的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳恩表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并非重质押存在风险，而是借贷协议的问题。借贷协议误解了风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，认为在全球2.5万亿美元的净资产中，重质押协议中的现金规模相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心损失如何在更广泛的金融市场蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场造成任何重大传染风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场与传统金融的联系正变得越来越紧密，而重质押正逐渐受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的专业金融机构Zodia Custody的首席风险官阿诺什·阿雷夫沙提安表示，标准银行对质押加密资产持显著兴趣，但认为重质押跨越了界限，难以掌握资产流向和奖励分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币资产管理公司Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月的一篇博客文章中表示。截至提交请求时，Laser Digital未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，将为其客户加密资产进行质押，并期待“围绕重质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="币种比特币的象征性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;币种比特币的象征性图像，图源：巴黎，2024年3月9日，路透社/伯尼特·塔希尔/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="币种以太坊的象征性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;币种以太坊的象征性图像放置在PC主板上，图源：2023年6月16日，2023年6月16日，路透社/达道·鲁维克/插图//档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·希恩巴乌姆以压倒性胜利当选墨西哥首位女性总统，继承了其 mentor 蒙德拉·奥布拉多尔留下的项目，奥布拉多尔的民心支持亦有利于希恩巴乌姆的获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城前任市长，根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，获得介乎 58.3% 至 60.7% 的选票，得票率有望成为墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的绝对多数席位，这将允许该联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索西特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果公布后承认失败，她的得票率在 26.6% 至 28.6% 之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我有生之年首次成为墨西哥的首位女性总统，”希恩巴乌姆在支持者欢呼声中对众人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥具有重要意义，墨西哥素以 macho 文化著称，拥有世界上第二大天主教人口，长期以来推崇传统价值观与女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我为自己支持的会是一位女性，”87 岁的埃德尔米拉·蒙特利尔，希恩巴乌姆的支持者之一，来自墨西哥最小的州塔拉萨，如是说。“以前我们甚至不能投票，即使可以也只能按照丈夫的意见投票。感谢上帝我们改变了这一点，如今我们能体验它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对复杂的形势，希恩巴乌姆需协调增加普及福利政策的同时，还需应对巨额预算赤字及较低的经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证，政府将财政负责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本届竞选过程中，深度暴力问题有所凸显，有 38 名候选人在此前的大选中遇害，这对保障问题提出了严峻挑战。许多分析人士认为，在奥布拉多尔任内，有组织犯罪组织扩大并加强了自身的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票当天，普埃布拉州的选站内发生了两起袭击事件。奥布拉多尔任期期间，墨西哥史上有最多官员因执行公务时遇害，共超 18.5 万人，尽管谋杀率已有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她在投资增强警务和减少无罪率方面做出重大承诺，否则希恩巴乌姆可能难以取得整体安全水平的显著改善，”独立拉美政治风险分析师内斯内尔·帕里什·弗拉尼里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党 MORENA 在墨西哥城市长选举中获胜，这是墨西哥最重要的职务之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统将面临着与美国谈判的巨大挑战，包括如何处理跨越墨西哥前往美国的大规模移民流动及山脉曼提勒斯贩毒问题，并在日趋猖獗的海洛因流行病背景下与之合作解决相关问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Don 拉普曾在 11 月赢得美国大选的情况下加剧了这种谈判的难度。拉普曾誓言对墨西哥制造的中国车施加 100% 的关税，并表示他会动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临电力和水资源短缺的问题，并需吸引制造商就近转移供应链，作为近岸转移的趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还需面对墨西哥石油公司 PEMEX 的困境，该公司面临着产量连续二十年下降及债务问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个不能只是把公共资金无休止投入而公司永远无法盈利的无底洞，”高盛公司的首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们需要重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥布拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督比索升值及低失业率，这些成功的措施使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但据预计墨西哥今年将面临巨额赤字，央行在 2025 年预计将经济增长率维持在 1.5% 左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥布拉多尔在选举中努力推动他的政治议程，使投票成为对其政治改革的全民公决。希恩巴乌姆坚决否认了反对党的指控，即她将成为奥布拉多尔的傀儡，尽管她承诺将继续推行有助于最底层人群的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希恩巴乌姆感谢奥布拉多尔作为“一位超级出色的个体，他已通过自身行动改善了我们国家的情况”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能是造成有人批评希恩巴乌姆将成为奥布拉多尔的傀儡的主要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是，人们不相信她将能够自主决策，我认为这在很大程度上是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱乌达·希恩巴乌姆，执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得大选后向支持者讲话，墨西哥城，2024 年 6 月 3 日。路透社 / 珀卡伊·库纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱乌达·希恩巴乌姆，执政党 MORENA 的总统候选人，投票后向支持者挥手，墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 3 日。路透社 / 珀卡伊·库纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们举着写有“总统希恩巴乌姆”标语牌，在执政党MORENA 党赢得大选后，聚集在墨西哥城市中心的市政广场。路透社 / 马赫·埃利佩，2024 年 6 月 2 日&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社 / 达尼埃尔·贝切里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索西特尔·加尔韦斯在大选投票结束后发表讲话，墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社 / 奎茨亚莉·尼切-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选务人员关闭选站，墨西哥大选投票日，萨尔卡鲁卡索夸顿镇，2024 年 6 月 2 日。路透社 / 若热·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;大选投票日，阿克鲁萨，人们在投票站投票，2024 年 6 月 2 日。路透社 / 艾亚希尔·塞巴尔兹&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，泽内卡坦镇。路透社 / 加布丽拉·桑亚布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在大选投票日等待在墨西哥城的投票站投票，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社 / 阿莱桑德雷·梅内杰希尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;反对党总统候选人索西特尔·加尔韦斯在投票站外拍照，2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，墨西哥。路透社 / 亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;选务人员在大选投票日当地准备，墨西哥城圣巴托洛梅·奎亚拉纳镇，2024 年 6 月 2 日。路透社 / 若热·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;拉拉穆里女性在大选投票日投票站投票，墨西哥查亚霍加镇，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社 / 约瑟夫·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;人们在大选投票日过投票站投下选票，墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社 / 阿莱桑德雷·梅内杰希尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;来自《本帝图阿尔国际机场》的投票站，2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，墨西哥。路透社 / 赫纳里奥·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;人们在大选投票日投票进入圣安德烈斯拉拉辛镇的一个投票站，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社 / 杰克布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社 / 雷亚尔·库纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社 / 阿莱桑德雷·梅内杰希尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024 年 6 月 2 日，松唐华拉姆镇。路透社 / 加布丽拉·桑亚布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;人们行走在大选投票日前往投票站的路上，墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社 / 伊万·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社 / 赫纳里奥·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024 年 6 月 2 日，松唐华拉姆镇。路透社 / 奎兹亚莉·尼切-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社 / 约热·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWPAFCER4DAXFA2E6YJ74WENQ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社 / 赫纳里奥·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OO3HOMDQ4NFQCGRY4BHNPXCQ6U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城。路透社 / 达尼埃尔·贝切里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T24T3ZFWGVGNR4FAQ63XAPVQAY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城。路透社 / 达尼埃尔·贝切里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OLGTKYOEURCGR66FIIGIBJFPFG.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024 年 6 月 1 日，墨西哥城。路透社 / 达尼埃尔·贝切里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>