<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 16:39:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所超级监狱遭受其他囚犯袭击后，在周五去世，享年74岁，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模凶手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省温哥华附近的一个养猪场杀死了毒瘾者和妓女，并分尸处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指控他杀害了六名受害者的庭审结果宣布不久后，政府检察官在对其定罪并判处终身监禁后，撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知该罪犯案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务局在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是多伦多东区（Downtown Eastside）附近约60名失踪女性中的一部分，她们在超过十年的时间里从温哥华的经济不发达、毒品泛滥的地区相继失踪，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;span style="font-size: 10.5px; vertical-align: -1px;"&gt;[注：Downtown Eastside是温哥华的一个地区，以其经济不发达和毒品问题著称。]&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗体或DNA（其中许多是原住民）在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎拉姆——被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿出版的一本书在亚马逊上架几个小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，皮克顿声称自己是无辜的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊将其删除并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲民族大会（ANC）党遭遇自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，实力大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字与2019年上次选举中的57.5%相比大幅下降，并且首次超过50%已有30年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着南非前解放运动将不得不与其他较小政党进行合作协商，以获得执政权。ANC可能需要做出政策妥协，或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人拉马福萨很可能面临来自反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员已经支持他继续留任，分析人士认为没有明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确可以把拉马福萨取代的统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民意调查中，拉马福萨在政要中的支持率最高，ANC党内的派系争斗可能会使反对其的任何努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举成绩发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布正式的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的一份调查报告显示，拉马福萨可能对储存在围猎农场家具中的现金不当行为负责，这引发争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一事件，这事件被称为“农场门”。同年晚些时候，他赢得了一项为期五年的ANC领导人重新选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC政党迄今面临最严峻的考验，因选民对高失业率、犯罪和能源短缺等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺重塑形象和提振经济后当选ANC党领导人，前任领导人在任期内历经九年的丑闻、贪腐和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他2018年成为国家元首时，初期的喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以后，经济仍在停滞不前，而非常高层级的ANC官员仍继续卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的决定性打击来自他的劲敌祖马。祖马支持的新党“姆ocoa韦·西赞韦”超出了期望，大大削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马棋高一着，击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析家拉尔夫·马札格说。“这标志着拉马福萨项目的终结……不能败选还期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革问题上显得模棱两可，以避免加剧党内的裂痕，这与他作为工会领袖在20世纪80年代的果断行动相距甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他的团结能力和在推进南非作为“全球南方”国家的旗手的形象方面的作用，“全球南方”是按照低收入和中等收入国家的一组术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最响亮的声音之一，倡导公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝诉讼，促使法官裁定以勒停对加沙城市拉法的军事行动。尽管以色列强烈否认这些指控，仍继续推进对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者说他对南非面临的最大挑战提出了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC竞选集会上，他向成千上万的支持者承诺“会做得更好”，但很多人在他发表完演讲之前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索威托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索威托，2024年5月29日。路透社/欧帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约预计于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更好地防控 pandemics 的谈判将于 2025 年或之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经就一项可能在 pandemics 之前和期间增加合作的协议进行了为期两年的谈判，这反映了在 COVID-19 期间承认的服务失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备方面存在深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在一项旨在更新现有法律约束力的卫生规则（即国际卫生条例(IHR)）方面达成了一项补充协议，其中包含一个新的分类“全球最严重和最威胁的公共卫生危机”，即“全球性公共卫生紧急情况”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德ros·阿德han姆·格贝雷希特在一份声明中说：“今天的历史性决策展示了成员国共同保护自己人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来 pandemics 共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长贾克瑞斯·贝塞拉在周六的声明中说：“通过达成这份协议，我们正在采取措施，使各国对自己负责，并加强预防潜在公共卫生威胁的措施，以防它们威胁到美国和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，旨在加强全球对新病原体的防御，这些防御措施是针对 COVID-19 疫苗杀死超过 700 万人后的改进。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的一场新闻发布会上直面镜头，发表了既符合其法律又符合政治战役需求的讲话：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因夸大文件以掩盖向成人电影明星付款 34 项罪名成立的第二天，这位共和党总统候选人列举了其竞争对手和不满对象的名单，并愤怒、紊乱地发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦奇安为“歪曲事实”和“恶魔”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击对他提出指控作证的证人、支持弹劾他的国会成员，也如他在集会上所言，谴责非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选活动捐款，将眼前的困难视作不仅仅是自己的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常混杂着轻松的幽默，但这次演讲大部分都很沉重。新闻发布会中他仅用了一页纸的笔记。结束后，他没有回答问题，携其子埃里克·特朗普迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统盟友也对司法系统和任何暗示特朗普涉嫌犯罪的人进行了猛烈的抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两党候选人都将对方描绘为国家威胁的竞赛中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为新证据证明他的总统资格不符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了混乱、绝望和落败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨恨喋喋不休，并诽谤美国司法系统，使任何观看此事的人得出一个显而易见的结论：这个人为美国总统并不过关。”拜登竞选活动总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——大多数视纽约裁决为该司法体系的不公对待——在周四单日筹集了3480万美元的捐款。这是特朗普团队在WinRed平台上创下的单日纪录，WinRed是共和党处理数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管缺乏总资金的竞选活动筹款落后于拜登，周五它仍试图保持这一速度，开始了一系列令人不安的筹款短信攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”这封短信上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在新闻发布会后另一封短信中呐喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接近共和党所有官员和组织的谴责都一致认为，审判有缺陷、指控本不应该被提出，长滩区（民主党重镇）陪审团也是有偏见的，而法官也是有偏见的——当地官员对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速且强烈的场合，特朗普盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔嘲讽了该国大学共和集团在社交媒体上发布的声明，该声明称陪审团的裁决应获得尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见犹如肛门，人人都有。”拉齐维塔在其投稿中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将目标对准了前马里兰州温和共和党州长拉里·霍根，他在裁决前警告美国民众“不要放大更多的党派对立使局势更加严重”。在X平台上的回复中，拉齐维塔回答说：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州的共和党选民的采访中，几人表示特朗普的定罪令他们重新考虑将在11月是否继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类游离可能损害他在与拜登的重赛中，尤其是在多个摇摆州（特朗普摇摆州）票数微弱领先的情况下.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全政治化，就是要伤害他，并尽可能多地使他远离竞选活动。”佐治亚州马里埃塔62岁的退休警官斯科特·克莱顿 said。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，就能做得到任何人。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德米德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。Reuters/布鲁斯·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，标志着在持续两年的俄乌战争中迈出了一步，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土目标的风险过高。政府担心，此举可能引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则符合美国在此之前对向基辅提供其他高端武器的其他限制，这些限制也已陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，是针对哈尔科夫地区战斗的细微调整。美国官员表示，该决定允许基辅使用美方提供的武器反击“正在攻击他们或准备攻击他们”的来自边境的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰人提供了使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器及其他武器对俄方目标进行反击的合法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区扎下营地之前，将他们驱赶出去，”基辅官方智库乌克兰国家安全研究院研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从关键的东部顿巴斯战场调兵的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，需要重新考虑其在攻击哈尔科夫地区的战术，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，在5月13日与国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗上将的安全视频会议上，乌克兰提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗为此提出了放松限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报了这一建议。该官员表示，拜登同意基辅有权在俄国境内安全地点反击俄罗斯军队。自那时以来，拜登政府一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“目前还没有出现任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Foreign Policy Research Institute东欧项目高级研究员罗布·莱表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的禁令作为其在哈尔科夫地区发动攻击的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保留在边界对面，可以保留防空、电子战和指挥控制等设施，”莱说，“这也许赋予了他们某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家表示，这一决定本身可能短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会在很大程度上改变前线的移动，甚至根本不会改变。但它会让俄罗斯更难继续进行这类跨境操作，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯缺少足够部队发动大规模进攻进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够战斗力从东北方向真正威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，他们将耗尽东线作战部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰在俄罗斯境内发射他们的武器，并于周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内扩大使用美国武器的能力，特别是考虑到刚刚过去的一年中，俄罗斯在战场上占了上风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策变化后不到一天的时间内，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，试图获得美国批准对俄罗斯境内的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现就职于华盛顿战略与国际问题研究中心的马克·卡宁汉姆表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项根本性的政策变化。但这是一步，”卡宁汉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员将会求进一步行动：打击更广泛的目标，——可能是影响哈尔科夫以外区域，但不直接威胁哈尔科夫的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林珂夫周五在布拉格发表讲话时，被问及拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击，但未直接予以回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前迈进，我们将继续做我们一直在做的事情，即灵活调整，使其变得必要，”布林柯夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫地区Malaya Danilivka村的一所受严重俄罗斯导弹袭击损毁的儿童和青少年运动学校工作现场进行作业，这是俄罗斯对乌克兰的袭击中发生的一幕。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气开发商坚持控制支出以稳定产量，这意味着2024年全球最大的原油生产国美国的增产速度将放缓，这或缓解OPEC+周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年间带动了非OPEC国家的全球原油供应增长，这主要归功于页岩油革命以及技术与效率的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长至每日1293万桶，比年初的预测高出逾100万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国和其他非OPEC国家原油产量增加，OPEC及其盟友去年进一步减产以弥补供应缺口。总体来看，OPEC+的减产幅度为586万桶/日，接近全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日讨论供应政策时，美国的产量增长将继续推动非OPEC+国家的产量增长，但增幅将小于2023年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预测今年美国原油供应将增加约27万桶/日，这与OPEC自身的预测类似，即美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将超过64万桶/日。这三位是最被密切关注的预测机构，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增幅约100万桶/日。OPEC表示，这将意味着OPEC+原油需求量可能比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将放缓至110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，相比12月份下降了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎也不太可能再度超出预期，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持谨慎和严谨。”钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有更大幅度的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将保持资本支出不变，并延迟对钻机的升级，旨在更好地与较为平缓的钻井增长趋势相符。它计划在今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一份报告中表示：“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油的产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在增长方面的支出受到限制，投资者曾因难以持续的页岩油部门的投资热潮而被迫削减支出，导致回报减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分得益于私营生产商，其中一些正被整合到该行业的合并浪潮中。他们通过钻更长的井以及压裂岩石同时从更多的井中生产原油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮仍在继续，但我预计当前的油价将有助于推动美国石油生产增长，”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田技术服务公司，如SLB（SLB.N），预期今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点发生变化，更加强调资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫奥表示，他认为OPEC+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。据EIA报告，OPEC+的石油液体产量今年预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯于美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺夫奥说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从Permian盆地奥古斯塔钻探租赁的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作层从Permian盆地奥古斯塔钻探租赁的控制室可以看到，奥古斯塔位于美国德克萨斯州的Wink附近。2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在这种平台上，投资者将其代币锁定以换取奖励，引发了分析师对用户及加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益受欢迎，表明加密市场正陷入新的风险之中，随着价格飙升和交易员寻找收益，这一现象体现了交易者的风险偏好。目前市值最高的加密货币比特币接近历史最高点，而市值排名第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押现象的核心在于西雅图创企EigenLayer。该公司于2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门获得了1亿美元的投资，目前其平台已吸引了188亿美元的加密货币——这一数字在半年前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创企EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司发明重质押是为了扩展长期存在的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机验证并确认谁拥有哪种加密货币。为实现这一目标，加密货币持有人，如以太坊持有者，允许其资产在核实过程中被锁定。参与者在质押期间失去了即时访问其代币的权利，但会因质押而获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币代币以代表其已质押的代币。重质押使代币所有者可以再次将这些新代币质押在不同的基于区块链的程序中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密社区对于重质押的风险持有不同看法，一些业内人士认为这项实践尚处于初级阶段，风险尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押代币的新代币被用作加密借贷市场的质押品，可能衍生基于少量基础资产的无限借贷循环。如果所有人均同时尝试退出，这可能会影响整个加密市场的稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有质押品进入再质押的机制都不是理想的，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当•莫根•麦卡锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，收益是吸引力所在：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%至5%之间，而分析师认为通过重质押，投资者可以同时获取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，该领域中加密货币持有者投资各种实验性方案，以期无需出售资产就能获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制还未开发出来。用户为了预期中的未来奖励或作为奖励发放的空投代币而申请加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的用户赠与自家新创代币，用户希望这种名为"EIGEN"的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根•麦卡锡表示，重质押平台的增长动力在于寻求空投代币的用户，这“非常非常投机，是免费钱的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase的高级研究主管大卫•杜邦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在未雨绸缪，期望获得某种奖励，但并不知晓具体是什么，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan在exp名下创立了EigenLayer，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度首个由学生设计的微型卫星项目，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们替客户将代币在EigenLayer上再质押，并生成新代币代表这些再质押资产。这些新代币可以作为其他用途的抵押品，例如借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是通过更多基于加密货币的借贷来激励用户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系...这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密交易所Coinbase的杜邦认为，重质押可能带来“隐藏风险”，如果再质押的代币被用于加密借贷，可能会在市场低迷期间引发强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，在稳定币Luna和Terra崩溃后，加密市场的抛售加剧，因为用作抵押品的加密代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险保持着距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在再质押而在借贷协议，而借贷协议错判了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出再质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元净资产管理的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直担忧加密世界中的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到再质押问题对传统金融市场造成意义重大的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正越来越与主流金融相连接，并且机构投资者对重质押表现出兴趣。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的桑坦德银行分公司Zodia Custody已有显著的机构热情参与质押，但认为重质押太进一步，因为难以建立“纸面跟踪”，首席风险官Anoosh Arevshatian指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密分公司Laser Digital与Kelp DAO合作进行了部分资金的再质押，Kelp DAO在其四月份的帖子中表示。Laser Digital并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示会为其客户加密资产进行质押，并预期“一个新的重质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时结束加沙地带的停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是解决冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争、开始第二天生活的时候了。”拜登说（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;），他面临（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;）的压力，需要停止（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙地带冲突&lt;/a&gt;），这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家斡旋以安排以色列和哈马斯在加沙地带战争中的停火协议已经反复停滞，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周在拉法的军事进犯之后提出的，并承受着总理本雅明·内塔尼亚胡政府国内外新压力，因为加沙的死亡人数不断增加，而人质仍被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）因34项重罪被定罪，彰显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将持续贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙的人口中心撤离，释放包括老人和妇女在内的人质，用以交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天会有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久结束敌对状态的条款。“只要谈判继续进行，停火就会继续进行。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对那些在以色列推动“无限战争”的人说，改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有那些人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。我敦促以色列领导层即使在面临各种压力时也要支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，以及刚刚派美国军队直接保卫了以色列免受伊朗攻击的一个人，我要求你们停下来，思考如果这个时刻被失去将会发生什么，”他说，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（匿名）对记者说，以色列能够提出新的提议，是因为在最近的军事战场取得了战绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实已经有了通往危机结束的道路。这是一项详细的四页半的协议，”这位官员说，“再次，这一协议是在详尽的细节中谈判的。现在摆在桌面上的确实是一个过程的最后阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，认为这是试图直接吸引以色列公众的态度。主打第12频道中断了晚间新闻节目来直播拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止发布该提议的细节，主持人为丹尼·科尔玛罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史和公共事务教授杰里米·萨里（Jeremi Suri）表示，这类提议较以往更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了严重影响，哈马斯能够发动任何严重打击、攻击或恐怖事件的可能性变得不那么显著，虽然不是完全不存在。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论现在已“转向反对”以色列，萨里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，同时也有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造大量激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个绑架提议提议释放加沙伤病和老年人等人员质，换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月早些时候，该提议因以色列拒绝接受哈马斯要求，在谈判中止的同时劫持加沙城拉法而失效（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;详见&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;参见&lt;/a&gt;），在当前持续的侵犯行为期间，它已告诉调解人，它将不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它将准备达成“完整的协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（匿名）表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与包括17个国家在内的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未超越美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在战争中经历了无尽的苦难。”拜登周五说。 他指出，早些时候以色列对拉法进行了空袭，导致致命火灾，当时袭击的目标是哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自今年10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙地带已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的建筑废墟中行走，该照片摄于2024年6月12日，加沙北部的贝特拉赫亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢灵宝以压倒性优势当选墨西哥首位女总统。她继承了 mentor  安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，而奥夫拉多尔在贫民中的高人气促成了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢灵宝&lt;/a&gt;），一位气候科学家和墨西哥城的前市长，在墨西哥通讯管理局的一份快速计票结果显示，她在选举中获得了约 58.3% 至 60.7% 的选票，打破了墨西哥民主历史上的最高得票记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院中也可能获得三分之二以上的多数席位，这将使他们能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据通讯管理局给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得了约 26.6% 至 28.6% 的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年的第一次，在这个共和国的 200 年历史上，我将成为墨西哥的第一位女总统，”谢灵宝在支持者前发表讲话，赢得阵阵欢呼。        &lt;i&gt;(Claudia Sheinbaum told supporters to loud cheers of “president, president”.)&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢灵宝的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，这是一个长期以来以 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;豪爽文化&lt;/a&gt; 著称的国家，也是世界上天主教人口第二多的国家。该国多年来一直推动更为传统的行为规范和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢灵宝是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁能想到有一天我还能够为女性投票，”87 岁的谢灵宝支持者埃德米拉·蒙铁尔女士说，她是墨西哥最小的州塔拉斯科的居民。“从前我们连投票的资格都没有，就算能投票，也必须遵循丈夫的指示。感谢上帝这一切都发生了改变，我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管前景复杂，谢灵宝仍需平衡增加民生成本政策的同时，面对显著的预算赤字和经济增长缓慢的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后对支持者表示，她将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管她誓言提高安全性，但对细节的披露并不多。这次选举是墨西哥历史上最暴力的一次选举，在此之前的竞选中有 38 名候选人被谋杀，许多分析师认为洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间犯罪组织势力有所增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，还发生了两起投票站的袭击事件。洛佩斯·奥夫拉多尔总统时期的官方任期内的谋杀案数量超过了墨西哥近代历史上任何其他政府时期，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果每月总统由唐纳德·特朗普获得，除非她承诺在提高治安和减少有罪不罚方面进行大幅投资，否则她将难以实现安全水平显著提升，”独立拉美政治风险分析师纳瑟内尔·帕里什-弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建制派政党 MORENA 在墨西哥城市长竞选中也获得了胜利，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国进行复杂的谈判，以应对不断涌入墨西哥的美国目的地移民潮，以及在芬太尼危机仍在肆虐的情况下如何加强禁毒合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举结果是由特朗普总统赢得，则这些谈判将更加困难。特朗普曾经表示，他将对墨西哥制造的美国进口汽车征收 100% 关税，并计划动员特种部队打击毒品走私团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统需要解决电力和水资源短缺问题，还要吸引制造商将供应链向主要市场重新定位，这是近岸生产趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢灵宝还必须与石油巨头 Pemex 协商，该公司在过去二十年里石油产量不断下降，背负巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“单纯把公共资金投入无底洞不可能永远持续下去，”高盛集团首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔提升了最低工资，减少了贫困，维持了美元的强势和较低的失业率，这些成就使他极具人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管谢灵宝承诺扩大福利计划，但由于今年墨西哥存在大规模预算赤字和2025年中央银行预计仅增长 1.5%，因此实现这一目标将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将这次选举变成对他的政治议程的公投，试图将谢灵宝塑造成试图做“傀儡”的人选。尽管她承诺继续实施许多洛佩斯·奥夫拉多尔时期的政策，包括帮助墨西哥最贫困群体的政策，谢灵宝对此表示否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，谢灵宝感谢洛佩斯·奥夫拉多尔“这个唯一能够使墨西哥变得更加美好的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯表示，她认为性别歧视或许是批评她将沦为前领导人傀儡的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可思议的是，人们竟然不相信她能够做出自己的决定，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：谢灵宝在获得墨西哥总统选举胜利后发表讲话。（墨西哥城，2024年6月3日。路透社/雷阿卡·库纳）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：谢灵宝在赢得总统选举后向支持者挥手。（墨西哥城，2024年6月3日。路透社/雷阿卡·库纳）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：墨西哥城，2024年6月2日。路透社/玛海莉普萨）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：墨反对总统候选人索契特尔·加尔维兹在大选后在墨城发表讲话。（墨西哥城，2024年6月2日。路透社/凯斯特尔·尼特-哈）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：选务人员在大选日关闭选区。（圣克鲁斯·耶稣科索克坦，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：墨城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内格尼）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：墨城主要反对党候选人索契特尔·加尔维兹在大选日发表讲话。（墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：选务人员在大选日准备中。（桑塔·克鲁斯·丘亚夸塔拉那，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：查巴特兰镇的妇女在大选日投票，墨西哥恰科拉州，2024年6月2日。路透社/约瑟·路易斯·贡萨莱斯）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：投票市民展示指纹，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内格尼）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：在大选日，选民在圣胡安·查马尔瓦拉投票。（墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅克·加西亚）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：旅客在墨城邦蒂托·胡尔萨国际机场参加的大选投票站投票。（墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：大选日，选民在圣安东尼奥·拉拉里森投票。（墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅克·加西亚）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：墨总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝蒂斯·古铁雷斯·穆勒在投票站投票。（墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：选民在墨西哥城大选日排队，（墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：墨反对总统候选人索契特尔·加尔维兹在大选日的投票站外合影。（墨西哥城，2024年6月2日。路透社/凯斯特尔·尼特-哈）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：选务人员在大选日准备。（桑塔·博尔托卢梅夸伦亚，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：人们在大选日前往投票站，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/伊万·阿利亚斯）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：墨城，2024年6月2日。路透社/雷阿卡·库纳）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：查马尔瓦拉，2024年6月2日。路透社/加布丽埃尔·桑别拉）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：人们在大选日前往投票站，柯查伦，墨西哥，2024年6月2日。路透社/伊万·阿里亚斯）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：墨城，5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：选民在大选前走在墨西哥城的市中心区域。（墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：由于政府宣布禁止在大选前一天贩卖酒精，商店门口可以看到一个写着“禁售酒精”字样的架子。（墨西哥城，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔）&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>