<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 19:23:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名出席，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制令，电视台现场直播了这一过程。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事管制令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大籍连环杀人犯罗伯特·皮克顿于上周五在魁北克省一所高安全级别监狱内因另一起囚犯的袭击去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模凶杀案的凶手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省卑诗省的养猪场残害吸毒者和卖淫女并造成其死亡而被判刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的破旧房产中被发现杀害了六名女性，部分遗骸被发现于其住所。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿在魁北克监狱内遭受袭击后于5月19日去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这个罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区带来了毁灭性的影响，”该服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中的许多人来自温哥华贫穷、毒品泛滥的东端地区，自2002年初逮捕皮克顿以来，已有超过60名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场附近，大约25公里东面的大温哥华市中心附近，被发现33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的一本由亚马逊下架的书籍中，他声称自己无辜并被警方栽赃。根据《温哥华太阳报》的报道，在书籍上市销售几小时后，其出版社要求书店将其下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片，拍摄于其不列颠哥伦比亚省新柯克兰湖的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片，拍摄于其不列颠哥伦比亚省新柯克兰湖的家中。图片来源：路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非国民大会（ANC）党派在自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将变得非常脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举约71%的投票站结果中，ANC的得票率低于42%，远远低于2019年上一次选举中的57.5%，这也是过去30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC必须与其他较小政党谈判联盟或其他形式的协议以执政，可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人，转型为商人拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC高层有一名官员公开支持他留任，分析家指出也没有明显的新任接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有一个明确的统驭候选人可以接替他，”在开普敦大学担任政治学教授兼拉马福萨生平传记作者的安东尼·巴特勒表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最高支持率的人选之一，ANC内部分裂可能导致拉马福萨的任何反对都将变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，将在周日所有初步结果公布时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨在2022年因在他猎豹农场的家具中藏着一沓现金被一个调查小组报告，可能涉及不当行为的情况下，面临着被辞职的压力，但他否认了这一指控，所谓的“农场门”事件，几个月后他获得了新的五年ANC领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因选民对高失业率、犯罪和严重电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年当选ANC领袖，承诺整顿党派形象并振兴经济，此时尚且不满九年的丑闻、腐败和经济下滑与前任雅各布·祖马有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的初始喜悦不久也消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，ANC高层官员涉及的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自他的政治死敌祖马的支持，祖马支持新党团&lt;em&gt;姆科托瓦勒西&lt;/em&gt;，该党远超预期，大大削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;政治分析师Ralph Mathekga表示：“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC将杀得片甲不留。他知道夸祖鲁纳塔尔省是他们的弱点。这标志着拉马福萨议程的终结……在选举失利后，希望一切如常的情况已经结束。”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因为不愿在关键改革上做出决定，以避免加深其党内分歧而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者赞扬他促使共识的能力，以及将南非作为“全球南方”的拥护者推动的声誉，即指的一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情的期间，拉马福萨是全球最具影响力的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝案申诉，本月法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列对此指控进行了坚决否认，并继续对其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成功，但批评家称，他提供的具体的新方案很少，无法应对南非面临的最严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨向成千上万的支持者保证他将“做得更好”，但参与者在演讲未完成前便开始离场。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。新华社/乌帕·诺西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎地进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国政府为期两年冲突中的一个小而重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区发动的边界打击攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在重大风险，担忧可能引发直接冲突，尤其是涉及到核武器装备的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅的其他武器供应禁令紧密一致的规定，包括从最先进的美国战斗机到远程ATACMS导弹，这些禁令如今也已经陆续解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区战斗的精确调整措施。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界进攻或准备进攻的俄方力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线乌克兰军队使用美国提供的中高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射“制导多管火箭炮系统”（GMLRS）导弹和其他武器提供了机会，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，并在俄军占领哈尔科夫地区之前，创造条件迫使他们后撤，”乌克兰国家安全战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的这一决定将减少基辅军队在东顿巴斯关键战线的调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄军将处于被动地位，必须重新评估其在进犯哈尔科夫时使用的战术，”Ingram表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策程序可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，在一场安全视频会议中，乌克兰提出了要求在哈尔科夫地区使用美国武器的请求，与会者包括白宫国家安全 director Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长委员会主席C.Q. Brown，一位美国官员匿名透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出放宽限制的建议，Sullivan在5月15日将这些建议带给了拜登。据知情人士透露，拜登同意允许乌克兰在俄罗斯境内打击俄方力量，以确保其安全。自那时起，美国政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2024年5月20日在接受《路透社》采访时公开呼吁伙伴国采取这一步骤以来，乌克兰总统泽连斯基表示：“迄今为止，还没有实质性的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧洲研究院高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内使用的禁令，将其作为安全后盾，发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮跨过边界，保留空中防御、电子战、指挥与控制等功能，”Lee说。“这可能获得某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的变动情况，如果有的话。但这将使俄罗斯更难继续进行这种跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄军不足以在哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗力来真正威胁哈尔科夫，”他说。“为此，他们需要从东战区空虚兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告有引发核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求使用美国武器打击俄罗斯境内的更多目标，尤其是在过去艰难的一年中，俄罗斯在战场上重新占据优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华府宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时提出了获得美国批准打击俄罗斯境内深层目标的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的这一举措只是一个第一步，但不是重大政策转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一次有重大政策转变，但它是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会主张下一步，即打击更广泛的其他目标——可能不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击尚不确定，但他也不会排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续按需调整和发展策略，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="越南梅拉多尼柳卡村庄受损的儿童和青年体育骑术学校遭俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区的村庄Mala Danylivka，儿童和青年体育骑术学校遭受俄罗斯导弹袭击后受损严重。路透社/瓦莱伦丁·奥吉伦科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段包含强烈语言内容)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内的镜头前直视着摄像机，传达了一个符合他法律与政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的陪审团判决他因伪造文件掩盖2016年支付给色情明星封口费的指控而被判34项罪名仅过一天后，共和党总统候选人列出了一长串的对手和抱怨，言辞愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔钦为“腐败的”和“恶魔”。他描述现任民主党总统乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，——类似于他在竞选集会上的言辞，还抨击了他所说的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面临的困难放大化，认为这不仅仅是他一个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国作战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中不乏幽默，但这次演讲几乎全然阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿了一张小纸片作笔记。最后，他没有接受提问，迅速与儿子埃里克·特朗普一起退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友对司法体系及其反对者展开了猛烈的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个两个主要候选人相互视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在谈论个人困顿时还编造了关于美国司法系统的谎言，任何观看的人都会得出一个明确的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普新泽西州 verdict 的支持者们大多认为这是对司法的不公正判决，美国时间周四一天内，特朗普团队报告说他的竞选活动收到3480万美元的捐款。这在 WinRed 平台上是单日最高记录，这是一个为共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登在总筹款上领先，但特朗普的竞选活动试图维持这种速度，在周五发出了大量预示性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条消息中如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后又一条短信中如此宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持前总统，认为审判是有问题的，指控应该是不成立的，曼哈顿选民中有大量民主党人的陪审团被污染，且法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便开始攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉齐维塔嘲笑了一个在社交媒体平台上发布的全国性大学生共和党团体的帖子，该帖子称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见像屁股一样多……每个人都有……”拉齐维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在社交媒体账号上抨击了马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根，在宣判前他曾警告美国人不要通过更具党派性的行动“浇油犯罪”。霍根回复称：“你结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这样的战场州对共和党选民进行的采访中，一些人表示，特朗普的定罪使他们重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的转变可能损害他在重新挑战拜登的竞选中，鉴于他多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人的态度非常相似，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，只是为了伤害他，并尽可能地让他远离竞选活动。”来自格雷斯托里亚62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，就能这样做任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在发布会上的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布雷登·麦克德米德
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在发布会上的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        美国纽约市，2024年5月31日. 美国前总统特朗普在宣布对其2016年向色情明星支付封口费的刑事审判宣判有罪之后，参加了一场新闻发布会。路透社/布雷登·麦克德米德/文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚持节制开支以提升产量的承诺，这很可能让全球最大原油生产国美国在2024年的产出增长放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国页岩油革命和技术创新的推动下，过去十年中大多数时间里，美国一直是推动非OPEC产油国原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日增超过100万桶，达到1293万桶，远高于政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+在去年加大了原油供应减产力度，部分原因是对冲美国等非OPEC产油国产量上升的影响。OPEC+总减产量为586万桶/天，相当于全球总需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将使这些减产措施至少延续到2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日OPEC+会议即将讨论供应政策时，美国生产增加仍在推动非OPEC+产量的增长，但威胁程度较2023年有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，美国原油供应今年预计将增加约27万桶/天。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/天的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/天。三位是最受关注的预估者，他们的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/天，将超过OPEC+集团外原油生产增幅约100万桶/天。这意味着OPEC+原油需求量预计将在2023年基础上增加约90万桶/天，OPEC+在5月的月度石油市场报告中表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/天，OPEC原油需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，美国原油产量迄今今年变化不大。4月产量约为1313万桶/天，较12月的1326万桶/天有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能再次表现出色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持保守且自律。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有进一步上升也是一个相当令人惊讶的情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并暂时推迟钻机升级，以更好地适应钻井增长放缓的情况。公司计划今年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已从去年同期的下降13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示，“美国能够在数年内实现每日100万桶的生产增长，但目前没有意愿以这样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下减少增长支出。在2010年代的页岩油热潮中，无节制的支出虽然推动了快速增长，但也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一部分如今正受到一轮整合浪潮的冲击，它们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多井中生产原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近发生了整合浪潮，但当前油价预计将帮助支持适度的美国石油生产增长，因为持续提高钻井和完井效率将起到持续的支撑作用。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务企业，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下滑6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整导致了不同反应，重视资本自律性是其中的更强重点。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计今年将领导原油和液体燃料产量的增长。国际能源署表示，3月份数据显示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会应对美国原油产量的增长。”瑞银银行的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="控制室中可以看到钻井平台的操作楼层，图片摄于美国德克萨斯州Permian盆地附近的Wink所拥有的租赁地块上。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;控制室中可以看到钻井平台的操作楼层，图片摄于美国德克萨斯州Permian盆地附近的Wink所拥有的租赁地块上，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实施约旦河西岸停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“结束这场战争，开始新的一页的日子已经到了。”拜登说。他正在面临在选举年结束加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家促成的有关以色列与哈马斯组织之间的停火谈判多次陷入停滞，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法长时间的跨境行动以及国内和国际上对加沙死亡事件及持续的人质拘禁施加新压力后的短时间内提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表就加沙停火事宜提出方案，因为拜登已经透露了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在前总统唐纳德·特朗普因34项严重罪名被定罪而当选竞争对手的当天提出的，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，不同于之前的所有提议，因为即使在通过所有三个阶段的过程中停火仍将继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期中，以色列军队将从加沙人口中心撤离，并交换人质，包括老人和妇女。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙提供人道援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将会继续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登透露该提议后，哈马斯通过卡塔尔收到了该提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部仍坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列还有一些人不同意这个计划，他们会要求战争持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想占领加沙，想继续战斗多年，这些人质对于他们来说并不是首要问题。我认为，应该让以色列的领导层支持这个协议，即使面临各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身承诺支持以色列的唯一一位美国总统，作为在以色列发生战争时唯一亲自前往以色列的美国总统，作为最近刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗袭击的美国总统，我要求你们暂停思考，如果错过了这一刻，会发生什么。我们不能错失这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新认约是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份精心协商的四项半页协议，”这位官员说，“这份协议经过了仔细协商。现在摆在桌面上的内容实际上是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照这个计划，每个阶段将持续42天，一位高级美国官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体将拜登周五的讲话形容为具有戏剧性的尝试，意在直接吸引以色列公众的关注。领导的12频道暂停了晚间新闻节目，实时转播了拜登的讲话。以色列审查机构此前曾禁止发布此提案的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治学者、德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说，与其他提议相比，此提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重破坏了哈马斯，哈马斯能够进行任何重大袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然不是零，但远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的观点在“转向反对”以色列，这可能促使以方渴望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造出很多动机。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议提议，在交换人质和战俘的基础上，以色列提供六周的停火，以便向加沙地区提供更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候由于以色列拒绝同意以方要求将其作为谈判的一部分，无法结束战争，并且扩大了对加沙南部拉法的攻击而分崩离析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，哈马斯告诉调停者，其不会在正在进行的侵略期间参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，其准备好达成一个完整的协议，包括人质和战俘的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高官表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五会见了来自17个国家的外交官，这些国家在加沙被哈马斯挟持的人质中有公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤慨，但没有触及美国断绝军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。 “人们都看到了拉法本周早些时候致命空袭中留下的可怕画面，这些空袭袭击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列自10月7日对南部巴勒斯坦发动袭击以来袭击加沙以来，已有超过36,280人死亡。根据以军统计，哈马斯袭击杀死了约1,200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" style="max-width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物在以色列军事攻势中损毁，2024年6月12日，加沙北部。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再度担当关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里再次充当 Hezbollah 和美国之间的关键沟通者，协助美国斡旋结束与以色列的战争，凭借数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这突显了年过八旬的伯里依然在黎巴嫩拥有巨大的影响力，尤其是在什叶派穆斯林群体中，他在这个群体中的地位举足轻重。自以色列在九月杀死了 Hezbollah 领袖哈桑·纳斯拉alah以来，他被视为稳定影响的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里称这是我国内历史上最危险的时刻，敦促黎巴嫩人团结起来，为黎巴嫩的利益齐心协力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中担任什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年起担任议长，这一职位在黎巴嫩的宗派秩序中代表着什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hezbollah的新领导人卡西姆·纳亚姆·卡萨姆认可伯里作为谈判人的身份，称他是他们的“大哥”。美国外交官阿莫斯·霍奇施坦在多次访问贝鲁特期间与伯里多次会面，努力促进停火，这一停火与加沙地区的冲突同时爆发，并在九月有所升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在2006年帮助结束 Hezbollah 与以色列之间的最后一场大规模战争中的角色再次得到了彰显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用尤为重要，因为黎巴嫩此时没有总统，内阁只有部分权力，而且很难接触到被美国列为恐怖组织的 Hezbollah。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的飞机上39名美国人质时，成为国际知名人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后当选议长之际，纳斯拉alah开始领导 Hezbollah。二人共同领导了什叶派双雄，这两个党派在什叶派政治代表中占据主导地位，并控制了国家的大部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是Hezbollah值得信赖的合作伙伴，这使他非常重要，但他也能做的事情也有明显的边界，这可能受到Hezbollah或伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿马尔运动影响力的地区，包括特鲁尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的伯里家族曾是土尼恩的侨商世家，他在黎巴嫩长大，并在大学期间活跃于政治领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经处于不利地位的什叶派社区对伯里帮助改善他们在这个宗派制度中的地位表示赞赏，在该制度中，有利特权向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师，伯里在阿马尔运动创始人苏达尔兰什失踪后接掌了该运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动与内战中的几乎所有主要政党进行了战斗，其中包括后来成为盟友的 Hezbollah。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全机构，并且似乎与 Hezbollah 的政策步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆电缆发布后，伯里否认了关于他对 Hezbollah 的真实感受的质疑，他表示纳斯拉alah就像是他一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当哈马斯于10月7日袭击以色列南部后，伯里的阿马尔战斗人员与 Hezbollah 一同向以色列发射火箭表示支持加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们开始访问贝鲁特并与伯里会面，以尝试停止两国边境交火，并说服 Hezbollah 在黎巴嫩利塔尼河以北撤军。利塔尼河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外交官表示，“将黎巴嫩河向南移至边界要比推动 Hezbollah 在利塔尼河以北撤军更容易。”一位接近伯里的消息源向路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他为导致2019年金融危机以及长达数十年的政府腐败将黎巴嫩推入经济崩溃的宗派精英之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人指责他没有召集议会会议让议员选举总统，使部长职位空缺达两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色困扰着 Hezbollah 的政治对手，例如基督教自由党，他们表示所有谈判必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里（右）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）在黎巴嫩贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/泰伊尔·阿鲁赛达/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里的肖像悬挂于建筑上，贝鲁特举行纪念阿马尔运动创始人苏达尔兰什失踪45周年集会期间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里的肖像在贝鲁特一家建筑上悬挂，贝鲁特举行纪念阿马尔运动创始人苏达尔兰什（1978年后访问利比亚时失踪）失踪45周年集会期间，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台上，投资者需将代币锁定以换取奖励，此举引发了监管机构的警示，分析师认为这为用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重押”的流行是加密市场冒险行为的最新表现，当前市场价稳定增长，交易者正寻求提高收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而排位第二的以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重押的热潮核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险资本公司安德森霍洛维茨的加密基金获得了1亿美元的融资，并吸引了188亿美元的加密货币在其平台上，这比六个月前增加了不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重押，旨在扩展一种长期存在于加密货币领域的长期实践——即押注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币代币持有者，例如以太坊，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与押注期间将丧失即时访问其代币的权利，但会获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些押注平台还给用户分配新的加密货币代币，以代表他们已押注的代币。重押使持有者能够将这些新代币重新押注到区块链基底的计划和应用中，希望通过更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于重押有多大的风险存在分歧，有一些内部人士表示，该行为尚处于萌芽阶段，还不能判断风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其他专家和分析师担心，如果作为抵押品的新代币在加密货币庞大的借贷市场中被用作抵押品，那么有可能会发生基于少数基础资产的借贷循环。如果每个人都同时试图退出，这可能会导致更广泛加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为抵押来抵押时，这都不是理想的，它引入了新的风险要素，可能不存在这样的风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对回报的吸引力是关键：在以太坊区块链上进行押注的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重押的收益可能会更高，投资者可以同时获得多种类型的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项发展，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，通过提供收益而无需出售所持有资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付押注奖励，因为付款机制尚未开发。用户正在期待未来的收益或所谓的空投奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前，EigenLayer一直在向使用该平台的人发放其自创的代币，用户希望名为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，他称之为“非常投机，这种免费钱的事”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这很冒险。”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong说（Coinbase的股票代码为COIN.O），该公司提供押注服务，但不提供重押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预判将会获得某种回报却被蒙在鼓里，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年启动，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，也是首次设计学生驱动的微型卫星团队的一员，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场，将潜在的押注者与需要押注代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的重押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新押注代币，并生成新代币作为这些重押资产的代表。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户选择在哪里押注代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系......这是一个逐渐发展起来的现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重押可能携带有“隐藏风险”。如果重押代币被用于加密货币借贷，可能会导致强行平仓和市场下跌期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着质押作为抵押品的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重押，而在于借贷协议。这些借贷协议的风险定价有误。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心重押，指出重押协议中的资金与全球加密市场2.5万亿美元的净资产相比微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到从重押问题向传统金融市场传染的实质性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得日益与主流金融相连，重押正在获得机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody已经看到了巨大的机构对押注的兴趣，但认为重押是一大步，因为它难以建立资产流向和收益分配的“纸面追溯路径”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本摩根大通的加密部门Laser Digital 指示与 Kelp DAO 合作重新押注其中部分资金，Kelp DAO 在四月份的一篇博文中表示。日本摩根大通未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示将为其客户的加密资产押注，并预计“一个围绕重押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;         &lt;figure&gt;&lt;img alt="图示展示了比特币的代币表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示展示了比特币的代币表示，图摄于2024年3月9日在法国巴黎，REUTERS/Benoit Tessier/Illustration&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;         &lt;figure&gt;&lt;img alt="图示展示了以太坊的代币表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示展示了以太坊的代币表示，图摄于2023年6月16日，REUTERS/Dado Ruvic/Illustration&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>