<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 14:25:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，有190名议员出席，于周三通过一项决议要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。总统府/ REUTERS 分发&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。监狱当局表示，他本月早些时候在一所最高安全级别监狱中遭受另一囚犯攻击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的重大谋杀犯之一皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚地区的养猪场杀害吸毒者和卖淫女并处理其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因被发现其位于温哥华附近的一栋破败房产中六名女性的部分遗体而被判有罪。法庭判决后，公共检察官因20起额外谋杀罪名指控而撤回起诉，并判处他终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务局表示，皮克顿在魁北克监狱中因遭殴打后被送往医院接受治疗而去世，该监狱是他在服刑期间所在的地方。警方在一份声明中指出：“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚以及全国各地的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中至少包括10余年间在温哥华贫困且毒品泛滥的市中心东端地区失踪的60多名女性，直到2002年初皮克顿被捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特科奎拉姆，33名女性的遗骸或DNA样本被发现，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿出版了一本书，仅在几小时后就被亚马逊下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，这位连环杀手坚称自己是无辜的，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求从亚马逊下架并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片，拍摄于其在波特科奎拉姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿。全球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在此次非洲民族大会（ANC）党内选举结果最为糟糕的选举中表现出任，其领导力将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中约71%的投票站结果显示，南非民族大会（ANC）的得票率低于42%，比2019年上次选举时的57.5%大幅度下降，也是近30年来首次未能获得大多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动党将不得不与其他较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作来治理国家。这可能要求其做出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及其党内的反对派要求其辞职的压力，但南非民族大会内的高级官员支持他留任，分析人士认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确能接替拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安東尼·伯勒斯说道，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，民众对拉马福萨仍持最高好感度，内部派系较量可能使反对拉马福萨的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就南非民族大会的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日当临时最终结果公布时发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2022年曾面临悬而未决的新桌面（即“Farmgate”）丑闻——一份委员会报告称他可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认该丑闻并赢得同年晚些时候的南非民族大会新五年任期的再选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对南非民族大会的最严峻考验，因民众对失业率、犯罪和能源危机等问题普遍不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底当选南非民族大会领袖的拉马福萨承诺净化党的形象，并重振经济，这是在他前任雅各布·祖马执政九年后，这段时间内南非经历了多项丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为总统后，最初的一阵鼓舞很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞，高层官员腐败丑闻仍时有发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自他的死敌祖马，后者支持新党唯镇仔武齐韦（uMkhonto we Sizwe），该党超出预期表现，严重侵蚀了南非民族大会的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和南非民族大会困住了。他知道他们在夸祖鲁省容易受攻击，”政治分析师拉尔夫·梅特卡拉说。“这对拉马福萨的项目来说是终结点……选举失利后，不可能一切依然正常”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被指责似乎在关键改革问题上拖延不决以避免激化党内的分歧，这与他作为工会领袖在80年代表现出来的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们则对其构建共识的能力表示赞赏，并称他为南非争取成为“全球南”（指的是低收入和中等收入国家的一组）中班子成员的拥护者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情时期，拉马福萨是全球最为知名的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非就以色列的加沙市拉法（Rafah）镇军事进攻提交了战时大屠杀指控，国际法院本月裁定以色列必须结束对拉法的军事行动。这一裁定引起以色列的强烈否认，以色列坚持推进其对该地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调南非民族大会过去三十年取得的成功，但批评者认为他对解决南非面临的最大挑战几乎没有什么新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非民族大会在此次选举前举行的最后竞选集会上承诺“表现得更好”，这一集会吸引了数万名支持者在索韦托足球场聚集。许多人在他演讲未半时便陆续离场。&lt;/p&gt;

![西里尔·拉马福萨在索韦托投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri重新担任关键调解角色以达成停火协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里继续在沙特支持的真主党和美国之间担任关键沟通角色，华盛顿试图调解与以色列的战争，贝里凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了86岁的贝里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中依然拥有的强大影响力，自9月以色列空袭击毙真主党领导人夏伊·哈桑·纳斯尔拉赫以来，他被视为稳定的影响人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在周三的一次电视讲话中对黎巴嫩人说，黎巴嫩正在“关闭一个充满危险的历史时刻”，呼吁黎巴嫩人民共同团结，保护国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人。自1992年起，他就担任议会议长，这是黎巴嫩教派体系中什叶派的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人尼姆·卡斯sem赞扬贝里作为谈判代表的角色，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与贝里会晤，努力促成停火协议，这些停火协议与加沙战争同时进行，并于9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与他在2006年帮助结束真主党和以色列之间主要战争时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁只拥有部分权力，而很难找到途径接触真主党，贝里的作用显得尤为重要。一位贝鲁特外交官说，“现在你是来黎巴嫩的，他是唯一值得一见的人。他是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里在全球因帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国飞机的39名人质而引起关注。内战期间，贝里还帮助什叶派平民改善了在倾斜向基督教徒和逊尼派穆斯林的教派体系中的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里曾在内战期间接替什叶派运动创始人穆萨·萨德尔成为一名律师，担任领导职务。他领导了阿马尔运动的军事崛起，并与几乎所有的内战主要参与者交战，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者大规模加入政府和安全部门，他似乎与真主党的政治步伐一致。2006年，美国驻黎巴嫩大使馆的一封外交电报引发了对他的真实立场的疑问，他对此表示否认，称纳斯尔拉赫就像是他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里的阿马尔武装力量与真主党一起向以色列发射火箭炮，声援加沙地带的哈马斯袭击南部以色列的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部官员开始访问贝鲁特并会见贝里，试图阻止以色列和黎巴嫩边境沿线的火力交还，同时试图说服真主党撤回黎巴尼河以北，这条河在国界北侧约30公里。贝里曾对一位外宾说，要让黎巴尼河向南移动到国界会比让真主党北撤更加容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但贝里的反对者也批评他作为保教精英之一，是引领黎巴嫩在2019年陷入经济崩溃的一部分，当时金融体系在数十年的政府腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议，选出总统，导致政府最重要的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交桥梁的角色得罪了真主党的政治对手，比如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼见面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/法新照片/Thaier Al-Sudani&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年8月31日，在贝鲁特庆祝什叶派运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日活动上，一幅悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上。路透社/梅赫迪·阿扎基/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大对乌克兰冲突的介入力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是这场始于两年之前的战争中的一小步，但却是向前迈出的重要一步。专家认为，此举可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直在坚持认为，允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土内的目标存在风险。它担心大规模的乌克兰攻击可能会引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国在过去两年中也不断放宽的其他对基辅的武器禁令相吻合，包括禁止提供先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，周四生效的最新决定，仅针对哈尔科夫地区的战斗进行了量身定制。美官员称，该决定允许基辅使用美国供应的武器回击从边境攻击它们或准备攻击它们的俄罗斯武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这赋予了前线的乌克兰军人使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器及制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其它武器的能力，可以直接攻击俄方部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，创造条件，迫使俄方在进入哈尔科夫地区之前撤退，因为对方已经在那里巩固了防线，”乌克兰国家安全研究院（乌克兰官方智库）研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东南部顿巴斯地区的关键战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将陷入被动，在旨在突入哈尔科夫地区的攻击中被迫重新审视其战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，在与国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席查尔斯·布朗将军举行的一次安全视频会议上，乌克兰提出了其使用美国武器袭击俄罗斯领土的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗发展出建议放宽限制的方案，沙利文于5月15日与拜登进行了讨论，拜登同意乌克兰可以在其领土发起反击。自那时以来，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时，公开呼吁其合作伙伴采取这一步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚倡议项目高级研究员罗伯·李认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土境内打击的禁令作为安全保障，从哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的 artillery 可以直接跨过边界保持部署，防空和电子战部队也能够驻守在该地区，从而在某种程度上拥有某种庇护状态，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会立即改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个决定可能不会对前线的移动造成太大影响，但如果能使得俄罗斯个人继续进行这种跨境行动变得更加困难，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模突入哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有足够的作战能力从东北部威胁到哈尔科夫，”他说道，要实现这一目标，它们需要在东部战场大量抽调部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上抢得主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天之后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击位于俄罗斯境内的深处目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的智库战略与国际研究中心高级顾问马库斯·坎西安认为，拜登的这一举措并非政策上的激进转变，但它是一个步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：打击更广泛的目标——可能不是直接影响到哈尔科夫，而是那些位于其他地区的目标，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中表示，美国将继续根据必要调整政策，但未明确表示其是否会扩展政策至允许合法向俄罗斯其他地区进行打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区俄导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防队员在俄罗斯导弹袭击严重损坏卡兰斯基儿童和青年体育骑术学校的现场工作，该袭击发生于2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫地区的小丹尼利科村，路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料图。&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦面对镜头时，传达了一个既适用于法律又适用于政治战役的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付成人电影女星封口费而被判34项罪名的次日，共和党总统候选人愤怒且冗长地列举了他的敌人和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他的案子的法官胡安·梅尔丘为“狡诈”和“撒旦”。他描述了对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党候选人&lt;/a&gt;）、他的竞争对手在即将到来的11月5日选举中的对手，称为“美国历史上最差的总统”。他还指责作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员——特朗普在集会上时常重复的说法是非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战视为超越个人的更大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲基本上都是严肃的。特朗普在新闻发布会上仅手握一张小纸条。结束时，他不接受提问，并迅速与儿子埃里克·特朗普一同退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的场合，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法体系，并斥责任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方都视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营把这些言论视为特朗普不适任的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个迷惘、绝望和失败的唐纳德·特朗普关于个人不满的喋喋不休，以及他对美国司法制度的蓄意谎言，使所有观众得出一个不言自明的结论：这个男人不适合担任美国总统，”拜登竞选团队的公关总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数支持者认为纽约的裁决是对司法的歪曲——在周四单日向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是共和党通过WinRed平台进行的数字筹款的一天最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，但他的竞选活动试图在周五延续这一势头，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会后大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员及其组织一致站在前总统一边，声称审判有缺陷、指控本不应提出、曼哈顿为主的陪审团有污染且法官偏见——这些指控被当地官员否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手纷纷反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副总党经理克里什·拉西维塔对社交媒体平台上发文称审判结果应被尊重的全国大学生共和党组织进行了嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人人都有立场……”拉西维塔在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州温和派共和党前州长兰尼·霍根发起了抨击。在判决之前，霍根曾警告美国人不要以更多具有毒性的党派分歧“浇油”。拉西维塔在社交媒体上回复道：“你已经结束了自己的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的选民采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪使他们对11月的选举产生怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果共和党成员表示，特朗普的这些背叛可能会在他与拜登的重赛中造成负面影响。鉴于他在多个摇摆州的微弱领先优势，这意味着潜在的支持流失对他不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普如出一辙，将审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治手腕，目的就是为了攻击他，让他尽可能多地远离选战，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿说。他所在的玛里埃塔，佐治亚州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样做，就可以对任何人下手。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="往届美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="往届美国前总统唐纳德·特朗普参加纽约特朗普大厦的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及往届美国前总统唐纳德·特朗普，于纽约特朗普大厦出席11月5日选举前，因诽谤指控伪造商业记录掩盖支付成人电影女星赔偿金的案件，最新的刑事审判后的新闻发布会，2024年5月31日，纽约市，美国。路透社/Brendan McDermid/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持控制支出以提高产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在美国石油产量增长放缓的情况下，有望减轻OPEC+本周可能进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新带来了生产效率的提高，美国一直在推动非OPEC生产商的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/天，远超2023年初政府预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产量为586万桶/天，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该集团将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周末开会考虑供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但其对市场的威胁程度预计将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/天。这与OPEC自己的预测相符合，预测美国原油和凝析油产量将增加30万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/天。在驻足观察的最密切的三家预测机构中，所有的预期值都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/天，将超过OPEC+集团以外的油产国的产量增长约100万桶/天。这意味着OPEC+原油的需求量在2024年应比2023年增加约90万桶/天，OPEC在其5月份的&lt;em&gt;月度石油市场报告&lt;/em&gt;中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长110万桶/天，OPEC原油需求量没有显著变化。这两家机构的预期值之间的差距扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止目前，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/天，比去年12月下降了约2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商也不太可能再次大举增产。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持谨慎和严谨的态度。”Scandrill首席运营官保罗·莫斯瓦尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“给定当前价格水平，钻机数量的增加令人意外地较小。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应了较为平稳的钻探增长率。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，截至最新数据，美国石油钻机数量降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有多年提高100万桶/天产量的能力，但目前没有以那个速度增长的意愿。”标准普尔的分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开交易的产油商在投资者压力下限制了增长资本支出，因为无节制的支出推动了十年期间页岩油领域的飞速增长，但同时也限制了该领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然近年来超过预期的产量增加部分得益于私营生产商，但这些生产商现在正在面临一场导致行业整合的热潮，他们通过钻更长的井并改造岩石以在相同的井中生产更多石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管最近出现了一波整合浪潮，我预计当前的油价水平将继续支持美国整体石油产量的增长，随着钻井和完井效率的不断改进，这种情况将继续下去。”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的需求增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更多地关注于资本纪律，这种变化产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺夫认为，OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;但是，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国石油产量的增长。”瑞银的安娜托维奇说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州温克附近的潘宁盆地奥芝石油公司拥有的租赁土地上的钻井平台控制室里，可以看到钻井作业的地板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在德克萨斯州温克附近的潘宁盆地奥芝石油公司租赁土地上的钻井平台控制室拍摄的钻井作业的地板，2018年8月22日。路透社/尼科·奥弗斯多夫/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列已提议在释放人质作为交换的前提下，达成新的加沙停战协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，新一天的到来也该开始了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他因面临选举年的压力，需要尽快结束已经持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家正在调解双方停火事宜，但谈判屡屡陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列持续在拉法地区进行侵袭，并且国内和国际上都对以色列在加沙的死亡和人质持续被俘虏的状况施加新压力的情况下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡办公室表示，将批准谈判人员在拜登宣布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人、共和党的乔·拜登的对手唐纳德·特朗普在同一天因多项刑事指控被定罪，突显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，与以往有所区别，因停火协议将一直持续到这三个阶段的所有谈判完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为期六周，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老年人和女性的人质，交换几百名被关押的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“和平将在此期间继续，只要谈判仍在进行中。”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯已通过卡塔尔接收到该提议。美国总统呼吁在以色列支持这场战争的人改变观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们甚至在政府联盟中的人也呼吁战争无限期持续。他们会说人质对他们来说不是优先事项。我呼吁以色列的领导人支持这一协议，即使面临任何压力也应如此。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在以色列战争期间唯一一个到访以色列的美国总统，以及最近派美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我恳求您重新考虑，回顾若错过了这个时刻会有什么后果。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员透露，以色列能够提出新的提议，因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条明确的道路可以解决危机。这是一份长达四页半的详尽协议，是在极其细致的谈判下完成的，现在的提议实际上是整个过程的终结。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将会持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体报道称，拜登的演讲具有戏剧性，旨在直接向以色列公众发出呼吁。领导的12频道暂停了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。之前以色列的审查机构禁止发表该提议的细节，据了解，新闻主播达尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宋佳瑞教授认为，这项提议比之前的提议更容易成功。宋佳瑞教授是德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖袭击的能力相对较低。”宋佳瑞教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论正在“转向”以色列，这可能会促使以色列人希望结束冲突，还与拜登的影响有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创建大量激励因素。”宋佳瑞教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议包括：交换被困在加沙的生病、年老和受伤的人质，以换取六周的停火，延长停火允许更多的人道物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，因以色列拒绝同意哈马斯要求的永久结束战争的内容，或同意作为谈判的一部分而使这次停火得以延长，这项提议破裂了，以色列加强了对加沙南部拉法城的攻击。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四&lt;/a&gt;表示，已告诉调解人，其不会参与目前的侵犯行动后的进一步谈判，但若以色列停止战争，其愿意达成一个完整的协议，包括交还人质和交换囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括17个国家在内的持加沙人质的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生于拉法的一次以色列空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但尚未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间的巴勒斯坦人民已历经炼狱。”拜登表示，“我们看到了几天前发生在拉法的致命火灾的可怕画面，当时以色列袭击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯在南部以色列发动袭击以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计，袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走，该地区遭到以色列军队进攻，2024年6月12日。REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者在将他们的代币锁定以换取奖励的同时获得收益，这引发了一种复杂方案，分析人士警告称这会对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热潮是加密货币市场风险增加的最新迹象，随着价格飙升，交易者们猎取收益。价值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而排名第二的以太币今年迄今为止已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年2月从硅谷风投机构安德森霍罗威茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，这一数字六个月前仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重新质押是为了扩大传统加密货币行业的质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，它涉及网络中的许多计算机来核验和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者（如以太币持有者）会允许他们的资产暂时被锁定，作为验证过程的一部分。质押者在参与期间会失去即时访问其代币的机会，但会获得相应的收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户代表其质押的加密货币发放新的加密货币。重新质押使持有者可以通过将新获得的代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押有多大的风险意见不一，一些内部人士认为这项实践尚处于初期阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师们，则担心如果作为重新质押加密货币代表的新代币被用来作为加密货币借贷市场的抵押品，会出现基于少量基础资产而无限循环借贷的情况。这可能导致所有人在同一时间试图退出时，加密货币整体市场发生动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有越多抵押品被当作抵押品时，风险就越大，这是一种新的风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链上进行质押的收益通常在3%-5%之间，而分析师认为对于重新质押，投资者可以同时获得多个收益，因此收益可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展之一，一个充满风险的领域，在此领域，加密货币持有者投资于试验项目，期望获得大额回报，而无需出售他们的持有物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于未来奖励的期望或叫作“空投”的赠品加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其自己新发行的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的发展动力来自于用户寻求此类“空投”，称之为“非常投机的，免费资金”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预先采取行动，（期望）他们会获得某种奖励，但他们不知道会是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图大学华盛顿大学担任助理教授，并且是他所在团队中的一员，该团队推出了印度第一颗由学生设计的小卫星，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场，旨在连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ETHifi、Renzo和Kelp DAO等新的重新质押平台也出现了，它们代表客户在EigenLayer上重新质押代币，并生成代表重新质押资产的新代币，这些代币可以作为借贷或其他用途的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里重新质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币支持资金借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系...这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就收益而言，加密货币交易所Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”。如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会出现强制平仓，并在市场低迷期间加剧价格波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着作为抵押品的加密货币眼见其价值迅速下降，这几个著名代币Terra和Luna的崩盘导致了这一影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议，借贷协议低估了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，他们指出，重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产总额来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的亏损可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重质押问题对传统金融市场没有造成实质性风险的迹象，”S&amp;amp;P环球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界越来越与主流金融领域相连，机构投资者也越来越接受重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币的插图展示了加密货币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中的比特币代表形象展示了加密货币的代表形象。（巴黎，2024年3月9日（2024年3月9日 - 路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太坊的插图展示了加密货币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中的以太坊代表形象展示了加密货币的代表形象。（2023年6月16日（2023-06-16 - 路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片/档案图片）。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预计“一个新的重新质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>