<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 24 Jul 2024 23:30:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，立即提出一个新的加沙停火计划，他呼吁哈马斯同意接受此新提议，称这是结束这场冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争并开启明天的时候了。” 拜登如此说，他正面临着在选举年中阻止加沙冲突的压 力，这次冲突已经持续八个月有余。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调停的旨在协调以色列和加沙地带激进的哈马斯组织之间的停火谈判，已经被反复“卡住”，双方都指责对方破坏了谈判的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议是在加沙危机的多周以色列入侵拉法、以及美国前总统唐纳德·特朗普日前被判34项诈欺重罪后，回到国内和国际上对外部加沙平民死亡和被扣押的人质死亡的压力下而提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表呈交一个加沙地带的停火提案给拜登后，以色列对外作出了这一停火提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提案于周四出现，正值美国民主党总统候选人、共和党的特朗普等选情对抗的紧张局势之下。特朗普日前被判34项诈欺重罪，这进一步凸显出两名主要候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的提案包括三阶段，它泄露出的不同于以往的提案，因为一旦停火开始延续，直至各方通过所有三个阶段结束为止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火，以色列军队会撤出加沙地带的人口密集地，被扣押的人员，包括长者和女性，将被换为代表数股众多的巴勒斯坦人囚犯。巴勒斯坦人会柜台重返加沙，特别是包括北部加沙，每天会有600辆卡车运载人道主义供给进入加沙，拜登表明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列之间谈判这个永久性停止抵抗服务的细节。拜登说，“停火将会继续进行，只要双方进行谈判就被持续下去，” 这是此次提案的创新之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段，则包括对该区域的加沙地带进行大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，此提案是由卡塔尔转达至哈马斯的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁以色列那些支持无限期战争的人改变想法，“我知道在以色列存在那些不会接受此计划的人。并且，他们将呼吁战争继续无期。有些人甚至已经是联合政府中的一部分。他们已经表示。他们想要占领加沙，他们想要持续战斗多年，他们不把人质列为重要关注点。但是，我已经呼吁以色列政府领袖支持这个提案，即便面临着任何压力。” 拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个自从奥兰治时代起一直在为以色列作出承诺的人，作为唯一一个曾经在战争期间去以色列的美国总统，作为那个仅在美国使用了军队直接保护以色列免受伊朗袭击的人，我要求你们退后一步，思考如果我们错过了这一刻将会如何。我们不能错过这一刻。”他接着说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员，以匿名方式告知记者团，以色列是能够提出新建议的关键原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有了一个结束危机的路线图，这是一份详细至四点五页的协议安排，” 这位官员如此说，“这此安排是仔细谈判的结果，现在手头的则是这场兵役过程的最终阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事中第17段落包含强烈的言语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五，在特朗普大厦（Trump Tower）前面对摄影机镜头，唐纳德·特朗普发表了信息，既适用于他的司法战，也适用于政争：他已经准备好动战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向成人影星施以封口费，而被判 34 条罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人列出了自己的对手和抱怨，用愤怒含糊的言论发表了清单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称任他审判的法官胡安·梅南（Juan Merchan）为“腐败”和“魔鬼”。他把在 11 月 5 日选举中对抗他的民主党总统候选人乔·拜登，形容为“我们国家史上最差的总统”。他抨击了作证反对他的证人，那些对弹劾他投出赞成票的国会成员，以及 - 断言就像他集会演讲时那样 - 大量非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐钱给自己竞选活动，描绘这个问题超出了他一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的其他竞选演讲中，幽默往往成为点缀，但这次演讲大部分带有阴郁感。特朗普仅用手拿着一页笔记进行新闻发布会。在结束时，他没有回答问题，背着儿子伊万·特朗普，迅速退居幕后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也爆发成对司法体系以及任何敢暗示特朗普犯罪的人的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领导人对手都把彼此描绘为对国家造成危害的选战中，拜登竞选团队认为特朗普的言论成为他不适合服务的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们刚才目睹了错乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普胡言乱语关于他的个人不满，并妄言美国司法体系，使所有观者为他的一个显而易见结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队发表声明称，其通讯主任迈克尔·泰勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的判决被视为不公义的特朗普支持者单独在周四捐赠了 3480 万美元给他的竞选活动，特朗普团队说。这是他通过共和党筹款平台 WinRed 在一个日创下的筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面临总筹款低于拜登的竞选活动试图维持这个速度，以激进的筹款短信向支持者打出一系列警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史最黑暗的一天！”一个信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远都不会放弃！”特朗普新闻发布会后另一个信息尖锐地喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判就存在问题、指控不应被提出、主审法官背景受到污染指控以及曼哈顿陪审团池受偏颇 - 通常警方否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责太缓慢或不够有力时，特朗普的盟友和竞选高级僚属便采取战斗行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉奇来蒂亚对国家大学共和团体在社交媒体平台 X 发帖，呼吁尊重陪审团判决，表示强烈不满。该组织在其帖子中强调应尊重判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对马里兰前共和党州长拉里·霍根进行了攻击，霍根正在竞选参议员席位，在判决前他表示美国人“不应助长引发骂战的燃料”。拉奇来蒂亚在 X 上表示，“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受俄亥俄州和乔治亚州选战关键州的共和选民采访时，几人表示特朗普的定罪让他们的支持在 11 月大选时采取了重新思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能影响他的与拜登重战的前景，因为特朗普在多个摇摆州处于微弱的领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是最广泛的采访的共和党人听起来跟特朗普本人类似，认为审判是一出骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政治招数，目的是伤害他，并尽一切可能让他无法在竞选途中发声。”62 岁的退休警官斯科特·克莱顿说，住在乔治亚州玛丽埃塔（Marietta）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样对付他，谁都无法幸免。事实就是绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的限制是一个逐渐加深介入这场已经持续了两年的战争的小步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫的跨境进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会带来太大的风险。担心激化与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定符合美国前后对向基辅供应更高档次武器的禁令，比如先进的美国战斗机和长程ATACM导弹，这些禁令也已崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定于周四生效，是专门针对哈尔科夫地区的战役。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器反击从边境另一边的俄罗斯军队“正在袭击他们或准备袭击他们”的俄罗斯军事力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着位于前线的乌克兰军队能够利用美国的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射携带精确制导火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器跨越边境袭击俄罗斯军队，专家说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究中心高级研究员米哈伊洛·比列伊科夫说：“这能够稳定前线并可能创造条件在俄军固守之前推动他们退出哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英厄姆说，拜登的决定将会减轻基辅在东部顿巴斯地区的关键战线上的兵力调动需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于不利地位，并需要重新考虑其在对哈尔科夫的袭击中使用的战术。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程回到了几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和美国联合司令部主席、美国将军C.Q.布朗的一场秘密视频会议上提出请求，希望在美国武器越过边境进入哈尔科夫地区使用。美国官方透露，沙利文、奥斯汀和布朗在这次会议上制定了一份支持放宽限制的建议书，并由沙利文于5月15日呈交给拜登。当时拜登同意乌克兰有权反击在俄罗斯土地上袭击他们的俄罗斯部队。拜登政府在此后的这段时间里一直在制定最终决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁与乌克兰合作的国家采取这样一步，他说：“到目前为止，没有好的进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究机构的欧亚项目高级研究员罗伯·李说，俄罗斯长期以来利用拜登禁止攻击俄罗斯领土的禁令，将其作为安全避难所，在哈尔科夫地区发起袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直将大炮留在边境线上。它可以保留防空、电子战、指挥和控制。”李说。 “它可能有一层某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家都认为，尽管这一决定可能有助于改变战线，但短期内并不能迅速发生变革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决定）对战线的移动不会产生太大的影响，如果有的话。但它会让俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆说，俄罗斯的军队目前没有足够的兵力在东北部对哈尔科夫发起大规模攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力来建立足以威胁哈尔科夫的战略态势。”他说。 “为做到这一点，它们将从东部战斗区域撤离兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰将武器打击俄罗斯领土，周二再次提到升级核战的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，目前情况下乌克兰似乎已准备好在接下来的几周或几个月内寻求扩大在俄罗斯全境使用美国武器的能力的可能性，尤其是在俄罗斯在战场失去主动权之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策改变的不到一天后，周五乌克兰总统泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁得到美国的权限，并指出攻击更加深入俄罗斯领土的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿总部前国防部官员马克·坎典说，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变。但这确实是一个步骤。” 坎典说。 “乌克兰人和政府官员可能会要求下一步：打击更广泛的席标 - 可能是威胁不到哈尔科夫但位于俄罗斯其他地区的标目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在普拉茨堡讲话时拒绝透露乔·拜登政府是否会扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区发起攻击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即随着必要性和情况的变化来适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图片展示了2024年5月30日，在乌克兰哈尔科夫附近村子的 Kids and Youth Sport Riding School受到俄罗斯导弹袭击后损毁的现场。路透社/ Valentyn Ogirenko/档案照&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者继续遵守控制投资以提振产出的承诺，这使得全球最大石油生产国在未来一年的增长放缓，这可能减轻欧佩克+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年来，由于页岩革命和技术效率突破推动了产量增长，美国一直在全球非欧佩克石油生产商中推动增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，日产量达到1293万桶，远远超过美国政府2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，欧佩克+和被称为欧佩克+的参与国大举减产，部分原因是为了抵消美国和其他非欧佩克国家产量的上升。总体欧佩克+的减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在布设一个复杂的协议，该协议将允许该集团将部分这些削减延长至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的人士在周四表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着欧佩克+周日考虑供应政策，在非欧佩克+产量继续推高总产量的基础上，美国生产增长将继续呈现影响，但不会像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长预期的30万桶/日接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日，是这三个最为关注的预测机构中的最高值。这三个机构均低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长约220万桶/日，将超出非欧佩克+油田产出增长约100万桶/日。欧佩克在5月的月报中指出，这意味着2024年OPEC+的原油需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降低至110万桶/日，并预测对欧佩克原油的需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初至今，美国原油产出变化不大。4月份的产出约为1313万桶/日，略低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能会如2023年那样出人意料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律”，Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold表示，“目前的产量情况令人惊讶，没有更多的增产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他所在的公司维持资本开支不变，计划通过保持与钻探增长目标的平行为主线，来优化预算。公司计划年底运营12台钻机，并计划在下一年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国钻机数量已降至496台，与去年平均水平相比下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示：“美国有可能在未来几年每年增加 100万桶/日的产量，但现在并无急于以那种速度增长的理由。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年来，公众交易的美国生产商对其增长投资的控制受到投资者的限制，这些投资者在过去的五六年内因无限制的支出推动产量猛增而仅获得有限的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期美国产量增长部分由私人生产商推动，这些私营生产商正面临行业的兼并浪潮。他们通过钻探更长的井道和一次性从更多的井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管近期兼并浪潮后，我们预计当前油价将继续保持稳定，并且在维持钻探和完井效率持续提升的前提下推动总体美国石油产量温和增长”，Texas Standard Oil公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油服务公司如SLB（SLB.N）预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。其第一季国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因就是兼并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去几年中策略有所调整，更强调资本控制，进而产生了不同的回应”，UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和刚果预计今年石油和液体产量增长最快。欧佩克预计2024年其石油液产量将下降100万桶/日，而非成员国家供给将增长140万桶/日，这一预测在今年3月被美国能源信息署发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会接受美国石油产量的增长”，Staunovo还说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德克萨斯州温克附近的德文油气租用地的一台钻井平台的操作室内景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
德克萨斯州温克附近的德文油气租用地的一台钻井平台的操作室内景，亚利桑那2018年8月22日的REUTERS/Nick Oxford文件照片示意图
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导南非国民大会（ANC）取得自结束种族隔离制度以来最糟糕的大选结果后，其权力将受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期三大选中，从约71%的投票站的结果显示，ANC的选民支持率为不到42%，这一比例相较于2019年的最后一次选举中的57.5%大幅下滑，这也是该党30年以来首次达不到大多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举打击意味着，曾经是纳尔逊·曼德拉的解放运动将不得不与一个或多个较小的政党协商，达成联合政府或其他形式的协议，以治理国家。这可能使他们在政策上做出让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从工会领导人转型为商人，拉马福萨很可能会面临来自反对党领导人和其内部严重分裂的党内批评者的辞职要求，但在ANC中的一位高级官员已支持他继续留任，分析指出，没有明显的接替者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;没有一位明确的统一代言人能够在从现任中取代拉马福萨&amp;rdquo;，开普敦大学政治教授安东尼·巴特勒说，他撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在3月份的民意调查中显示，拉马福萨是主要的政治家中在此次选举中得到最高支持率的，由于ANC内部派系的对抗，这可能会使得他更好地应对可能的反对压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在3月未对ANC的表现发表讲话，他的发言人表示，他将于周日宣布完整的暂时结果时发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年关于安置于农场的非法现金可能涉及的不当行为的委员会调查报告中，拉马福萨曾面临质疑，该事件名为“Farmgate”。但他否认了这些指控，并在当年晚些时候赢得了作为一个五年的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在星期三的选举中，高失业率、犯罪和严重电力削减等议题对ANC来说是最严峻的考验之一。所有人都愤怒至极。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为ANC领导人，承诺要为提升党的形象和经济活力进行改革，这年是ANC前任领导人，被称作民粹党的约书亚·祖玛时代正式结束的第九年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，当拉马福萨在2018年成为总统时，最初的鼓舞很快就消失不见了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济处于停滞状态，顶级ANC官员周围仍然笼罩着丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举中在ANC的支持率大打折扣关键举动就是他的对手约书亚·祖玛背后的新政党UMkhonto we Sizwe，该党表现出色，特别是在祖玛老家夸祖鲁-纳塔尔省对ANC的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;约书亚·祖玛成功制衡了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省脆弱,&amp;rdquo; 政治分析家拉尔夫·马特赫加说。&amp;ldquo;这是拉马福萨计划的终结……你不能在输掉选举后，希望一切都能像正常一样继续进行。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被批评似乎可以自保于关键改革以避免党内裂痕，这与他在80年代作为工会领导人针对削减时代的坚定立场形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，他的支持者则称赞他的共识建设技巧，并指出南非在全球南方向替代名称低收入和中等收入国家是指代的主流寻求推动声誉的一大引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最具有影响力的呼吁公平分配疫苗的人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝案件，并且法官在本月裁定以色列必须将加萨城市拉法的军事行动停止，这是国际法院的决定。以色列严词反对这些指控并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举战役中，拉马福萨强调了过去30年ANC的成就，但批评者认为他对南非面临的最大挑战几乎没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC大选前的最后一次竞选集会中，他承诺&amp;ldquo;做得更好&amp;rdquo;，数以万计拥护者聚集在索维托足球场上。许多人在他演讲结束前便离场。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;div&gt;
    &lt;p&gt;加拿大已定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候在一所最高安全级别的监狱内被另一位囚犯袭击后，于周五去世，当时他年满74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，于2007年被判犯有杀害吸毒人员和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场内肢解她们的残骸罪名成立。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;他在温哥华附近一个破败的房产中被发现在6位女性的部分残骸。在被判处终身监禁后，政府检方撤销了另外20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在魁北克的一所监狱中遭到袭击后于5月19日去世，他在那里服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“我们知道，这名犯人的案件已经在不列颠哥伦比亚特区及全国范围内造成了毁灭性的影响，”服务在声明中说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;受害者是自2002年初皮克顿被捕前大约十余年，在温哥华毒品泛滥的唐人街贫民区失踪的逾60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在皮克顿位于普奥克联特湖附近的一个农场上，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在2016年，皮克顿一书在数小时内出现在亚马逊网站上，据报道，在该书出现销售后被亚马逊下架。当时《温哥华太阳报》报道说，这位连环杀手声称他无罪，只是被警方构陷。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;出版社要求从亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="皮克顿电视影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在无日期记录的电视影像中显示在他在普奥克联特湖的家中。路透社 / 全球电视/资料图片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台向投资者提供了兑换其代币的机会并锁定它们以获取奖励，这在复杂计划中为用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再质押”大幅增长是加密市场风险承担的最新迹象，随着价格反弹和交易员追求收益，这种情况越来越普遍。按市值计算最大的加密货币比特币接近历史高点，第二大加密货币以太坊今年上涨了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是西雅图基于的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从风投公司安德森霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，并在其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳南告诉路透社，再质押是用来扩大长期以来的一个加密实践——质押——该公司发明的，以扩展加密货币领域中的一种长期实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对所有权进行验证和确认，即数字货币的所有权。为了实现这一目标，如以太坊之类的数字货币的持有人允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押时暂时无法立即访问他们的代币，但他们可以从中获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户分发代表他们质押的数字货币的新创建数字货币。再质押使持有者可以将这些新代币存回其他的基于区块链的项目和应用中，以期待更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对再质押的风险有所分歧，一些内部人士表示，这项实践太新了，还不知道有多大的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再质押数字货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押，可能会基于非常有限的基础资产而产生无尽的借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能使更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Adam Morgan McCarthy，代币数据提供商Kaiko的研究分析师表示，“当有一项资产为其后资产提供了抵押金时，可能并不理想，它引入了新的风险，此前并没有存在这项风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者吸引的地方在于收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押可能可以产生更高的收益，因为投资者可以从多个项目同时获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）世界中风险最高的发展之一，加密货币持有者投资实验方案，希望在不抛售资产的情况下无风险地获得大额收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台仍未将其选择的质押奖励直接付给用户，因为其支付机制尚未开发。而用户在期待未来奖励的情况下加入该平台。同时，用户得到的EIGEN代币是EigenLayer平台发行的，用户希望在将来EIGEN代币会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的高增长是用户寻求获得免费奖励的“很大驱动因素”，“这确实充满了很大的投机性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong表示，“他们现在就是在预防性投入这些资金，期待会得到奖励，但对于是什么奖励他们并不确定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于2022年创立，Kannan曾是华盛顿大学的助理教授，并且是成功启动印度第一颗大学生设计的小型卫星团队的一部分，根据他的学术网站可知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其自身定位为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台也崭露头角，其中包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们在EigenLayer上为用户提供再质押服务同时产生新代币，以代表那些再质押资产，这些新代币可以在其他场景使用例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户可以选择在哪质押代币并帮助新型的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币支持的贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与任何玩家都没有官方关系...这种情况正在兴起的现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，若再质押的代币在加密货币借贷中用于，可能会隐藏有风险，若在市场低迷期间出现强制清算，影响市场波动性更大，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧就是由高风险借贷导致的，随着时间的推移，加密货币作为抵押品的价值急剧下跌，导致Terra和Luna的山寨币崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险有所隔离，“风险不在再质押本身，而是再质押借贷协议的风险被误解了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对于再质押表示放心，认为再质押协议中捆绑的现金在加密货币行业2.5万亿美元净资产中占比微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来担心加密货币领域可能出现的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，并未发现再质押问题对传统金融市场造成实质性的风险传染。”全球评级机构标普的大宗商品分析业务飞跃轨迹部门的负责人安德鲁.欧尼尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正在与主流金融愈发紧密的联系在一起，再质押也越来越受到机构投资者的喜欢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行加密部门的子公司Zodia Custody看到了机构层面对于质押的大量兴趣，但该公司认为再质押难以认证资金的流向以及奖励的分配情况，其首席风险官安诺什.阿弗什蒂安表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将部分资金用作再质押，Kelp DAO在四月份的博客文章中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，他们质押客户持有的加密货币，并预计“围绕再质押出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉迪亚·希安巴姆以压倒性胜利成为了墨西哥首位女总统，继承了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫纳多的项目。他的民众支持帮助推动了她胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希安巴姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，赢得了总统职位，获得了58.3%至60.7%的选票，根据墨西哥选举委员会快速统计的初步计票结果。这将是墨西哥民主史上的最高得票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中还可能获得可能的两分之三的多数席位，政府将能够无需反对党支持通过宪法改革，根据选举委员会提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;科希蒂尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"对于这个共和国的200年历史，我是墨西哥首位女性总统，"她在欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安巴姆的胜利是墨西哥的大事，一个以男性文化和世界第二大天主教徒聚集地而闻名的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首位赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从没想到有一天我会投票给一个女性，"87岁的廷贝尔在墨西哥最小的州特拉哈卡支持希安巴姆时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在此之前，我们连投票的权利都没有，即使能投票，也是因为别人告诉我投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下一步对希安巴姆来说是有复杂道路的，她需要在提高民众福利政策同时承受庞大的预算赤字和低经济增长压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将财政负责并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节很少提供，这场选举被认为是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，38名候选人被杀害。分析人士普遍认为，洛佩斯·奥夫纳多执政期间，犯罪团伙显著扩大并加深了影响力的范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票中，有两人在普埃布拉州的投票站遇害。自洛佩斯·奥夫纳多当选以来的在墨西哥现代历史上执政时间，有超过18.5万人被杀害，但是在位执政期间，杀人率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺投入能改变局面的投资以改善警务并减少无责任，希安巴姆在总体安全水平取得显著改善方面将可能挣扎，"独立拉美政治风险分析师内瑟蒂尔न·帕里什·弗兰尼里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党MORENA赢得了墨西哥城市长选举，这构成了该国最重要的职位，在初步结果中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对中国车辆在墨西哥的大量流动以及墨西哥对毒品走私的监督问题，新任总统将面对与美国进行巨大且紧张谈判的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果11月美国大选夺冠的是唐纳德·特朗普，来自墨西哥的谈判将更加艰难。特朗普誓言要对墨西哥出口美国的中国车征收100%关税，并声称将动员特种部队打击毒品犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内问题上，下任总统将需要解决电力、水资源短缺问题，并吸引制造业企业离开远近供应链集群趋势的潮流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安巴姆也将不得不应对墨西哥石油巨擘--石油公司面临的难题，该公司生产量已经连续二十年下降，在债务上的负担沉重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果只投入无尽的钱使之成为一个亏损的企业，那只会是无底洞，"高盛首席拉美经济学家亚伯格·拉莫斯说道。“他们必须重新考虑 Pemex 的商务模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫纳多提高了最低工资，减少了贫困，并监督了墨西哥比索的增强和低失业率，这些成功使他受欢迎程度极高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安巴姆承诺要扩大福利项目，但鉴于墨西哥正计划达到今 年巨大赤字水平和 GDP 增长预计仅为2025年1.5%，将不是易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫纳多试图将这次投票转化为对其政治议程的公投，试图让选民相信她将作为他的傀儡。尽管希安巴姆承诺继续包括墨西哥贫困地区受益者的多项政策在内的许多政策，尖锐批评认为她将是洛佩斯·奥夫纳多的傀儡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希安巴姆感谢洛佩斯·奥夫纳多为“积极地”转变国家的“独特”人格，并使她得以成为总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可是政治分析师维里·里奥斯认为，女性角色被认为使批评没能理解她会做出自己的决策背后的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们难以信服她将只服从他人决策，我认为这跟她是女性有很大关系，"她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世界卫生组织宣布&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈以期在2025年或更早时达成一项全球协议，以更好地应对大流行病。根据世界卫生组织周六的声明，有关如何更好地对抗大流行病的谈判将在2025年或更早时结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;谈判过程&lt;/strong&gt;：自COVID-19疫情明确显现失败之后，世界卫生组织的194个成员国在过去两年一直在就一项协议进行谈判，以加强大流行病前后的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初World Health Organization期望的协议是在这周达成，但在围绕疫苗分享和准备等议题上的深度分歧使得谈判持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在更新现有法律约束的健康规则方面达成了一项平行协议，这些规则被称为国际卫生条例（IHR），其中新增了一个名为“重大全球威胁状况”的应急类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定体现了成员国共同希望保护自己和全世界免遭公共卫生紧急事件和未来大流行病的共享风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们正在采取步骤来追究国家的责任，并加强措施，防止疫情在威胁美国及其安全之前蔓延。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;变更全球健康规则目的&lt;/strong&gt;：这些变更旨在巩固世界对抗新病原体的防御措施，COVID-19导致超过700万人死亡，根据世卫组织的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此前照片：世界卫生组织（WHO）的标志，2023年2月2日在瑞士日内瓦世界卫生组织总部附近。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>