<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 15 Aug 2024 20:12:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以报复人质为条件，提出一份新的加沙停战协议，敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，为未来展开的日子开始之时。”拜登称，他在选举年面临压力，需要解决在持续了八个月的危机中的加沙冲突问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以埃及、卡塔尔等国为调解人的谈判旨在安排以色列与加沙地区的哈马斯武力部队达成停战，谈判谈判一度停滞，双方互相指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位提议在连续几周对拉法的军事入侵和对贝尼·内塔尼阿胡政府内外关于加沙死亡人数和人质持续被拘留的激烈压力之后提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼阿胡办公室表示，以色列已授权谈判者在拜登公开此停战计划后提出一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;紧随美国总统杰·特朗普被定罪的34项重罪的第二天，拜登提出的新提案构成了对以色列政府的另一种形式的竞争压力。特朗普的共和党对手指控他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据提案，整个协议由三个阶段组成，与以往的不同在于，停战将持续至谈判完成。该提案由卡塔尔转告哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内外那些推动无限期战争的人改变想法。“我知道在以色列，有人不会同意这项计划，并呼吁战争无限期地持续下去。他们中的一些人甚至在政府内是如此明确的态度，他们想要占领加沙，并愿意持续数年进行战斗，而人质并非他们的优先考虑。然而，我请求以色列的领袖们，不管何时面临的压力如何，都要支持这项协议。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国高级官员私下透露，以色列能够提出新提议，是因为最近在冲突中的战场表现。这份建议以详细四张半页的协议为基础，经过了痛苦的协商，这一计划提出了加沙危机的收场之路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多位以官方媒体将拜登的讲话定位为一场戏剧性事件，试图直接联络以色列民众。该国频道12的晚间新闻节目中断了播出以现场直播拜登的发言。此前以色列曾禁止公开发布相关提案信息，其广播人达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历史学和社会事务教授杰拉米·苏里对加大的这一提议构成了大于以往的潜力。”他指出，以色列已对哈马斯造成了决定性的损害，使得哈马斯的能力在未来发起任何严重攻击或暴力突发事件均大受影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另外，全球公众舆论正在“转变对以色列的态度”，苏里表示，这或促使以色列人希望结束冲突，并得益于拜登的影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事情时，他可以创造许多动力。”苏里补充说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年早些时候，另一名人质提议要求交换在加沙区患病、老年和受伤的人质，以换取为期六周的停战，其时限可延用于更多援助进入区域内。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此提议于本月在以色列拒绝在谈判中接受哈马斯要求的结束战争作为交换条件后破裂，以色列对此决定加强了对加沙南部拉法的攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们告媒体称，他们在冲突期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，他们准备完成包括交换人质和囚犯在内的一份完整协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·索利文与17个国家的政治领导人进行了会面，这些国家的公民被哈马斯俘虏在加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周日的对拉法的一次空袭中，45名巴勒斯坦人死亡的事件引起了国际社会的强烈愤慨，美国对此事件并未跨越其对中断军事援助予以色列的红线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了巨大的苦难。” 就在本周初，拜登说。这场以以色列的一次设立攻击为转点，目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门预估，自以色列对加沙地带展开的复返于10月7日哈马斯在以色列南部的袭击以来，已有超过36280人死亡。哈马斯的攻击导致大约1200人死亡，根据以色列的记载。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在北加沙地带的比特拉伊亚，一名巴勒斯坦人走在被破坏的建筑废墟中” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" std:align="center"&gt;
&lt;figcaption&gt;
一名巴勒斯坦人出现在受到以色列军事行动袭击被损毁的北加沙地带比特拉伊亚的建筑废墟中，6月12日2024年。
来源：Mahmoud Issa/路透社
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;(本故事于第十七段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五的特朗普大厦内坚定地凝视着一排摄像机，传达了一个既适合他在法律战也适用于政治斗争的信息：他准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影明星的封口费罪名共34项有罪后一日，这位共和党总统候选人列出了一系列对手与怨言，以愤怒、杂乱的言辞进行了发言。他将主审他的案件的法官胡安·梅伦（Juan Merchan）称为欺诈之徒、撒旦，将自己选举挑战者的民主党对手乔·拜登（Joe Biden）称为五百年一遇的美国最糟糕的总统，他大力抨击了起诉他并投票弹劾他的国会议员，以及他所说的非法大量涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将自己面临的挑战描述为已成为群体性问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个吧，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他演讲中常常点缀着幽默，这次演讲则主要充斥着消沉、悲伤的气息。特朗普演讲时只拿着一张只容纳了一会内容的便签。结束时，他拒绝回应问题，迅速与他的儿子艾瑞克·特朗普离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的盟友对司法系统以及任何敢指出他犯罪行为的人进行了反击。这场竞选的两名领跑候选人一直将对方描绘成国家的威胁，拜登阵营将其言论为证明特朗普不符合国家领导人身份的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位困惑、痴迷和落败的唐纳德·特朗普胡乱地述说着个人怨恨，并妄言本国司法体系，使在场观看的任何人都只有一个显而易见的结论：这个人绝对不可能成为美国的总统。”拜登竞选通讯主任迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我看来，特朗普的支持者们将纽约的判决视为一种不公，他们在特朗普团队所公布的信息中捐赠了单日3480万美元，据称是特朗普竞选在WinRed（共和党的电子筹款平台）上创下的记录。尽管其总筹款仍落后于拜登，特朗普竞选在周五显得热情如火，连续发送了大量暗藏危机的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信写道：“这一天是美国历史上最阴沉的一天！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条消息在特朗普新闻发布会后则高喊：“我永远不会放弃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党政要与组织都一边倒地追随了前总统的脚步，指责审判存在瑕疵，指控本应不存在，陪审团在人口密集且倾向于民主党的人士区域内有着污点，法官存有偏见——这些都是本地当局否认的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员与组织谴责力度不够的情况下，特朗普的盟友与竞选助手在当地发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共管理人克里斯·拉基蒂亚（Chris LaCivita）对全国大学共和青年组织在社交媒体平台X上称接受判决结果这条帖文表达了鄙视。他发表评论称：“意见就像柏伦··你知道每个人都有一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也针对马里兰州前共和党州长拉里·霍根（Larry Hogan），此人试图在宣判结果前呼吁美国民众避免向政治化进一步添加火种，只是在X平台上认真说到：“你刚刚终结了自己的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州与乔治亚州进行的共和党选民采访中，几位受访者直接表示特朗普的定罪使得自己重新考虑起11月对他的支持态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种离心力可能对他在对拜登重新对决过程中造成打击，尤其是在特朗普手握多个摇摆州极微弱优势的情况下，这种离心力非常危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在我所采访的共和党人士看来，审判系统的正义依旧如过往一样，一切为他们的政党所借以利用。斯科特·克莱顿（Scott Clayton），一位62岁的退休警官这样提到一位在乔治亚州玛丽安的共和党选民：“这事完全政治化了，他们只是想打击他，让他尽可能多的远离竞选之旅。的事情。","如果他们能做到这一点，那么别人也能做到。世界上其实是没有人能够安全的。“&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="前美国总统特朗普出席纽约的一场新闻发布会。" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption&gt;新泽西州，美国，2024年5月31日。REUTERS/布伦丹·麦克迪姆（Brendan McDermid）摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class="figure"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="在纽约市的特朗普大厦，前美国总统唐纳德·特朗普出席了新闻发布会。这发生在2024年5月31日，因指控他在2016年掩盖向色情明星斯特姆·戴安支付的封口费而裁定其共34项伪造商业记录的罪名成立。REUTERS/布伦丹·麦克迪姆（Brendan McDermid）/档案照" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年5月31日，纽约市。这里记录了一场在美国面临指控他2016年通过伪造商业文件掩盖向色情电影女演员斯特姆·戴安支付的封口费而被裁定34项罪名成立的判决的新闻发布会。前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦体育场发表演讲。REUTERS/布伦丹·麦克迪姆（Brendan McDermid）/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土上使用某些美国武器装备的限制，这一行动构成了对两年多前战争进入更深层次的微妙但关键的步骤。专家认为，这有助于遏制俄罗斯在赫尔松地区的跨境军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直强调，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标的风险太大。他们担心，大规模的乌克兰袭击可能会触发与核武装的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对向首都基辅提供高端军事装备的一系列限制相吻合，这些限制也已腐朽瓦解，从先进的美国喷气式战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定，即自周四起生效的新政策，精准应用于赫尔松地区的战役。美国官员表示，此举允许基辅使用美国提供的武器，反击俄罗斯军队“对他们或准备向他们发起攻击”的跨境行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给了前线的乌克兰军队合法向俄罗斯军队发射，使用带有制导多管火箭系统的美国高机动性火箭系统（HIMARS），和其他军备的绿灯。米克洛斯·比利耶斯基如此评价称作为乌克兰国家战略研究所（乌克兰官方智囊团）研究分析师，“这可以稳定前线，并可能创造条件，推动俄罗斯军队退离赫尔辛基地区，尤其是他们在发起攻击之前。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;菲利普·英格尔曼，前英国军事情报官员，表示拜登的决定旨在减少基辅从东部顿巴斯地区重要的战场调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote qotate="俄罗斯现在会在后脚面临压力，需要重新思考他们对入侵赫尔辛基的战术。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;拜登做出这一决策过程始于数周前。据一位不具名的美国官员透露，乌克兰于5月13日在安全的视频会议中，以白宫国家安全负责杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋部主任拉尔·布朗为中心讨论这一请求。三人对放宽限制提供了建议，沙利文随后在5月15日向拜登提出此建议，拜登认为应当允许乌克兰在俄罗斯土地的境域内，发起反击针对入侵他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此决定的准备工作一直在持续。乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的一次与路透社的受访中公开呼吁盟友采取这一步骤，尽管他表示到那时“迄今为止没有产生任何积极结果”。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;罗伯·莱利，美国外交政策研究机构欧亚计划高级研究员表示，俄罗斯能够利用拜登的禁止在俄罗斯领土内打击武器装备的禁令，将其用作军火库，并从中对赫尔辛基地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔辛基，乌克兰第二大城市，距离边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够将其火炮保留在边境附近，维护其防空系统、电子战以及指挥与控制（C2）系统”，莱利说，“能够得到一定程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家和莱利指出，这一决定在其自身层面上，可能短时间内改变战线的移动。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我并不认为（此决定）能够很大程度上改变前线动向，但如果有的话。但它会让俄罗斯进行跨境行动变得更加困难。”莱利表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;英格尔曼指出，俄罗斯在开展赫尔辛基军事行动时不具备足够兵力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力进行主要的赫尔辛基行动。”他说道，“需要从东部的战场撤走军事力量以达到威胁赫尔辛基的目的。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，不允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于本周再次升高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰目前似乎准备好在未来的几周和几个月内寻求扩大使用美国提供军事装备的能力，尤其是经历了艰难的一年后，在战场上俄罗斯占据了主动地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五稍晚，在华盛顿一份特别访谈中，弗拉基米尔·泽连斯基呼吁美国批准将袭击目标定位到俄罗斯领地的更深处。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;美国国务院国务卿安东尼·布林肯，在布拉格对记者的发言中表示，拜登政府能否扩充其政策至允许攻击俄罗斯内部其他领域，这个问题进行了回避，但并没有完全排除这个可能性。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“未来，我们会继续遵循我们一直在做的事情，即根据需要适应和调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登这次的行动被视为向前进的一小步。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探行业坚守承诺，以克制其提升产量的支出，由此来看，可能使全球顶级原油生产国在下一年面临减缓增长的情况，从而减轻欧佩克和伙伴组织对其进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年来的大部分时间内，美国凭借页岩革命和技术创新以及效率提升，有力推高了全球由欧佩克非成员国提供的原油供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶，远超出美国政府在2023年初预测的约四十万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为部分补偿美国和其他非欧佩克产油国已经显著增加的产量，欧佩克和伙伴组织前一年庄重深下了供应削减。总体削减量为586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据理会知情人士透露，在本周四的讨论中，欧佩克和伙伴组织正在处理一个复杂而微妙的协议，该协议将允许这一组织在2024年至2025年间部分延长这些削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前，各大产油中心将审视供应政策之时，美国产量增长还在持续推动非欧佩克+产量增加，但其威胁程度不如2023年那么严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国政府预测，2024年美国原油供应预计增加约27万桶/天。这一数字在精度上与欧佩克自身对2024年美国原油和凝析油产出增长至30万桶/天的预测相吻合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国原油产出将有高达64万桶/天的增长。有关三者都是最被密切关注的预测机构，其预测都显著低于2023年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在产业分析师和行业主管看来，欧佩克预计2024年全球原油需求量增长220万桶/天，将远远超过非欧佩克产油国的产量增长，而差异大约为100万桶/天。而美国认为在2024年全球原油需求将增长90万桶/天，相比2023年显著增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步数据显示，2024年的整体美国原油产量几乎没有变化。4月份美国产量平稳在1313万桶/天，同期平均为1326万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前各方情况并未显示美国的 colore;"&gt;&lt;i&gt;生产者&lt;/i&gt;&lt;/sup&gt; 有可能像2023年时那样带来进一步爆炸式增长，即便当前油价维持在每桶80美元附近，参与者显得相当谨慎和自律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"客户们都在保持极高的节约和规整，这非常出乎意料，"合同钻探商斯堪德里的一位高级主管保罗·莫斯顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司采取了平稳支出、候开升级现有钻井设备以保持与钻探增长策略的一致性。公司目标是年底拥有12台钻机，同年更将重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周公布的数据显示，美国钻井数量来到了496座，相较一年前下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业分析师认为，美国有潜力在未来数年内实现每日产出增加一百万桶，而实际上，他们当前并无此渴望，并且并无足够的投资激情助长市场增产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球原油需求增长110万桶/天，该增长趋势与欧佩克预测的美国原油需求相似，但不包括从欧佩克+之外的国家进入市场时需求的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些投资者压力迫使美国生产者在去年的肆意增产之后调整投资策略，限制了开采增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的增产助推力来自部分私人生产商，他们在整合市场的竞争之下，采用了新颖的地质钻孔技术，如采取更长的钻孔路径以及同时运作更多钻具挖掘更多油源等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社总经理提米·罗伯森预测，在继续提升钻井施工效率的环境下，美国石油产量将在2024年步入温和增产的轨道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务公司指标显示，今年国际市场更加是其主要增长市场，而非北美。根据第一财季报告，SLB（SLB.N）公司国际收入同比增长18%，而北美收入下滑6%，部分因素是行业的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近来的战略转变专注于资本纪律，导致了不同的反应”，瑞银银行分析师乔凡尼·斯托诺沃认为，欧佩克和伙伴组织将有望延长其自愿减产。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在其指挥的非洲民族大会（ANC）政党遭遇自结束种族隔离制度以来的最差大选结果后，权力将显著削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周选举中，从约71%的投票站发布的初步结果显示，ANC仅获得了低于42%的选票份额，这是自1994年结束种族隔离以来的首次低于57.5%，创30年来最低点，与巩固多数权力相距甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场选举打击意味着曾由纳尔逊·曼德拉所引领的解放运动将不得不与一个或几个较小的政党就执政展开合纵连横或其他形式的合作协议。这可能会导致在政策制定上做出让步，或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖之后转型为商人拉马福萨很可能会受到来自反对党及他党内深度分裂群体的辞职呼吁，但ANC高层据信依旧力挺他留存于位，分析人士指出短期内并无显而易见的接班人人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治学家安德鲁·史特尔发表于开普敦大学的拉马福萨传记指出：“在ANC党内，目前并无可实现统一以接替拉马福萨的明显候选人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次于三月进行的公信度调查表明，拉马福萨在主要政治人物中的支持度最高，然而ANC内部的派系斗争可能导致他施行政争的阻力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨对ANC的选举表现目前未有做出评论。其发言人已宣布，将于周日发布全面初步结果后发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;先前，依据一位调查委员会报告，2022年拉马福萨因在其狩猎农场家具中藏匿现金的问题可能涉及不当行为而遭到谴责。然而，他否认了在该丑闻中的不当行为指控，并在当年晚些时候赢得持续五年的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的投票对ANC而言是一次严峻的考验，原因在这里，高失业率、犯罪增加与破坏性电力切断等问题激起了选民的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，并以承诺重塑党的形象与重启经济发展为竞选活动的信条。此前提前离职九年的总统时间上，被认为是辛巴达。然而不论公众情绪最初高涨，其治理能力在六年后的现状仍未有实质进展，ANC高层还依旧笼罩在丑闻纠纷之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票奠定其管理权威的转折点为其宿敌辛巴达，他旗下新成立的uMkhonto we Sizwe党超越预料的选票表现，对ANC支持形成了巨大冲击，尤其是其出生与成长的省份夸祖鲁·纳塔尔（KZN）。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;政场分析师拉尔夫·麦特科加表示：“桑比特成功下难倒了拉马福萨与ANC。他深知KRZN处于弱势。如今拉马福萨的影响力与计划无可避免地走向尽头，无法通过选举失败而确保原有局面不变。”

拉马福萨曾被批评为对于关键改革动作持保守立场，以避免加剧党内的分歧，与他作为工会领袖在1980年代领导期间所展现的决断力形成鲜明对比。然而，他的支持者赞扬他在促进南非洲成为被称之为“全球南方”的低收入与中等收入国家中的领头人中所展现的调和力量，该词为这些国家的小圆阵缩写。

在此COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最具代表性的声音之一，不断呼吁疫苗应该更公平的分配。近期，南非向国际刑事法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，最终，法院裁决以色列必须停止对加沙市拉法的攻击。以色列对此强烈否定了指控并继续推进对该地区城市的攻击行动。这一诉讼被认为是拉马福萨在国际舞台上所扮演的重要角色之一。

在竞选期间，拉马福萨试图通过展示 ANC 这三十年来的成就来激起选民的投票情绪，但批评者普遍认为他鲜有提出解决南非面临的重大挑战的新策略或概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ANC于选举前举行的最后一次宣传集会上，他承诺会“做得更好”；那是一个数万选民聚集的索韦托足球体育场。然而在许多人离场前，演讲已接近尾声。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投下选票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;      
&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。《路透社》/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连环杀手罗伯特·派克 ton，以其罪行之极端和影响广远而在加拿大声名狼藉，在本月早些时候的一起监仓袭击事件中受袭后，于周五在世寿七十四岁逝世，监仓当局发布声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在 2007 年的审判中，派克 ton 被定罪，罪名是杀害了毒品用户和妓女，并在其不甚顺当的不列颠哥伦比亚省培勒慈善农场残忍肢解了遇难者的尸体。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;光华夺目的诉讼最终定其有罪于六位失踪女性的部分尸体在她西温哥华附近混乱不堪的私有地带被发现，为此以及之后指控的另外二十起谋杀案，政府检察官在判处其终身监禁后大规模撤诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构发布了相关声明：“我们深知此罪犯案情对于不列颠哥伦比亚社区乃至全国的吞噬影响和震动效果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让死者家属痛不欲分的杭塲足以彰显：在从二零零二年初展开行动直至其被捕之前的全县范围内的近十年间，仅位于温哥华东端堕落的中心地带、漫布着毒品交易的贫民窟区域，失踪的女性人数就已超过了六十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在９公里外的皮克顿以及其一旦闻名于世便被全国上下视若燎原之火的家庭农场上的３３位女性尸体及其DNA都已被确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后有传闻称于二零一六年，一部悄然登上市面并被派克 ton 称作辩护的书籍在网上一出现后即被亚马逊迅速削掉，派克 ton 称己无他也，更是遭警方诬告之冤，引自温哥华太阳报在当时的文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社请求此书籍从亚马逊下架，向受害者的家庭深感抱歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="往期电视影像，罗伯特·威廉·派克，其法庭案件在新温哥华市开审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;cite style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" alt="往期电视影像，罗伯特·威廉·派克，其法庭案件在新温哥华市开审" /&gt; &lt;i&gt;此为未经日期标注的电视图像，显示罗伯特·威廉·派克在位于波特科魁特莱的家中（位于温哥华城心以东约 25 公里地段）的照片。来自环球电视 /&lt;/i&gt; 文件照片
&lt;/cite&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>存在格式、所有HTML标签不变，链接和图片样式保留，请直接返回翻译结果。

&lt;p&gt;逾十八亿美元价值的加密货币，已经迁徙至一种新型平台，投资者通过锁定其代币以换取奖励的机制。这种复杂的方案引发了分析师的警戒，他们警告称，这为用户以及加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新存取”（re-staking）市场飙涨，成为加密金融市场冒险行为的最新迹象之一，随着市场价格飙升，交易者在追求收益的热潮中亦积极跟上。比特币，作为最大型的加密货币，正接近历史高峰；以太币，排名第二，至今年已上涨60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新存取热潮的中心，是总部设于西雅图的初创企业EigenLayer。今年二月，EigenLayer从美国风投公司安德森霍洛维茨（Andreessen Horowitz）旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引逾188亿美元的加密货币至其平台，这数字对比六个月前的数额仅不足四亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer发明了重新存取，将长存的加密货币规范称为“存取”（staking）扩展至更广泛的应用。其创办人Sreeram Kannan向路透社告知了EigenLayer的创举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链乃一种数据库，涉及到网络中的电脑同步检查与确认谁拥有哪种加密货币。为了达成此目的，持有加密货币代币（如以太币）的拥有者会力所能及地将自己的资产锁定，以便进行验证流程。持有者在参与存取期间将失去即时访问其代币的权利，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些存取平台也会给予用户新近创立的货币，作为他们存取的加密货币的代表。重新存取允许持有人将其新得的代币再次存取不同的区块链相关程式与应用，期望获得更丰厚的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新存取风险的评估众说纷纭，一部分内行人士认为该做法尚处于萌芽阶段，难以下最终结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他分析人士及其额信号则担忧，若重新存取的加密货币代表品在加密货币的庞大借贷市场上用作抵押品，如此圈存的加密货币可能会引发基于少数基础资产的无止境借贷行为。若所有用户同时尝试退出，这将引发更广泛市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何存在以抵押品借贷时都不是理想的状态，它增加了新的风险元素，这原本并不存在，”加密货币数据提供者Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者渴望通过提供更高的收益吸引关注。以以太坊区块链为例，存取回报通常在3%至5%之间，但是分析师预测回馈可能更加可观，因为投资者可以同时获得多次收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新存取是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展趋势。该领域中，加密货币持有者可投资于实验性方案，以求在无需售出手持持有物的情况下获得大笔回酬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer目前仍未向用户直接支付存取报酬，因为尚未开发相关的机制。用户加入平台却对未来的奖励抱有期待，亦或期待所谓的“空投”（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于EigenLayer，已有向使用平台的人士额外发放名为“EIGEN”的新创货币。用户期望此货币在未来能有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袁 engraved McCarthy表示，重新存取平台的增长被用户寻求“空投”的欲望驱动。这位Kaiko研究分析师称这是“非常投机，免费金钱现象”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很具风险，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的首席研究员David Duong表示，Coinbase提供存取服务而不提供重新存取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们正处于预发行状态，期望会获得回报，却对即将获得的回报一无所知，”Duong续说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan曾是华盛顿大学的助理教授，并参与发明了印度的第一颗由学生设计的小卫星，这是他学术网站上的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的存取者与需要存取代币的应用程式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新存取平台如EtherFi, Renzo与Kelp DAO等已经蹦出，它们在其自己的EigenLayer平台上为客户重新存取的代币，同时也创造新代币以代表被重新存取的资产。这些代币可以在其他位置使用，例如作为借扛的担保品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台目的是让用户可自选将代币存至何处，并帮助新的区块链服务成长为益，而不会鼓励更多的通过加密货币为基础的借贷来扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与任何这些参与者都没有正式的联系，这是新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新存取持有无所谓的态度，他们认为，重新存取机制中存放的紧缺资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产总额而言，只是微不足道的比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密世界中的损失可能蔓延至整体金融市场的能力保持警觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill并未认同任何重新存取相关风险会蔓延至传统金融市场的观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得愈发与主流金融业联系在一起。重新存取正吸引着机构投资者的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，已实施存取客户加密货币资产，并对出现新的重新存取生态系统满足表示期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球银行Standard Chartered的旗下部门Zodia Custody已看到显著的机构对存取的兴趣，但他们认为重新存取超越了规范设定的范围，因为很难建立资产流向和收益分配的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重新存取其一部分资金，Kelp DAO在四月份的博客文章中表示。Laser Digital对此文章的请求未予回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Swiss 集中加密货币领域的银行Sygnum则实施客户加密货币资产的存取，并预见到“新的重新存取生态系统”的出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是引用图片：&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" alt="Demonstrates representations of],[-}-all485c67daf9b8d_stderr"/&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" alt="Illustrates representation of白菜]-ybegc59]-zdenuom"/&gt;
&lt;/figure&gt;
请用关于代码格式、样式和图片的内容进行更新，否则，即使使用超链接，也不能适当表示引用的图片。请试试在HTML中嵌入或给出更多上下文以便理解图像内容。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt; Claudia Sheinbaum 力缆狂澜，以史无前例的压倒性优势成为墨西哥首位女性总统，承袭了她导师、即将卸任的领导者安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多的民主遗产，奥布拉多因其在贫困群体中的极高支持率促成了这一壮举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥市前任市长，将以58.3%至60.7%的支持率成为下届总统，根据墨西哥选举管理机构快速断选计票结果显示。这将被认定是墨西哥民主史上获取最高选票百分比的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也极有可能在国会两院中获得二分之一以上的多数席位，这将赋予联盟制定宪法改革的权力，无需依靠反对党的支持，根据选举管理机构提供的结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对手候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 鉴于初步结果，已宣布落败，其获得的支持率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 向支持者发表演说，脱口而出“总统、总统”，声声呐喊赢得热烈呼应，她激动宣布：“这是我第一次、也是墨西哥共和国200年来首位女性总统的大选胜利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利对墨西哥而言是一大转折，墨西哥以其强烈的“大男人主义”文化以及世界第二大天主教人口著称，长期以来推动著更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是在美国、墨西哥、加拿大均首见女性胜出一般大选之人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给女性总统。”Sheinbaum 的支持者埃德尔米拉·蒙特尔说道，她来自墨西哥最小的州提华纳州，今年87岁，“以前我们甚至没有投票权，哪怕是投票权也要听从配偶的吩咐。感谢上帝这样的现象已改变，我得以亲自体验投票过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来之路对Sheinbaum 来说颇为坎坷，她必须在提供强化福利政策的同时，承受着庞大的预算赤字及贫穷增长率的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宣布初步结果后，她对支持者表示新政府将把握财政责任、尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提升安全状况，然而细节少之又少，选举被视为墨西哥历史最暴力的选举，有38位候选人遭到杀害；据统计，任期期间奥布拉多领导下的墨西哥凶杀案数量超过现代历史上任何一届政府的记录，尽管总体凶杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 面临的一场政治博弈更加复杂：她需在继续已协助墨西哥贫困、减少失业的经济政策同时，与美国就成千上万的试图穿越墨西哥进入美国的移民流量及打击毒品走私的协作下政权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摊上特朗普在11月份的美国总统竞选若胜出的情况，将是墨西哥政府与美国谈判时更为艰巨的任务。特朗普曾誓言对中国在墨西哥製造的汽车增收100%关税，承诺动员特种部队对抗毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统也需处理电力和水资源短缺问题，并吸引製造商转向“近岸外包”，一种将供应链转移到主要市场的概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 会面临重振墨西哥国营石油巨头Pemex的挑战，后者经历20年生产下滑并巨额负债。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无休止的公帑投放，永远没有得到回报才是问题所在。”高盛拉美首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说道，“需要重新考虑PEMEX的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥布拉多带着双倍的最低工资、减少了贫穷和社会福利的多彩光环，其政策向贫困群体输送福利，被视为极为受欢迎之举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利工业，并且面临墨西哥今年预估出现较大的预算赤字及仅1.5% GDP增长的棘手问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥布拉多曾巧妙化险为夷，使得选民将他与政治运动挂钩，让选举形成其实施议程的换代考量。Sheinbaum 拒绝反对党就其将被奥布拉多高度牵制的指控，尽管她承诺继续许多有利于墨西哥最贫穷群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演说中，Sheinbaum 感谢奥布拉多的“对国家积极变化的独到贡献”。然而，政治分析师维里·里奥斯却直言批评缘由存在于性别歧视，指出社会观念使得许多人无法相信Sheinbaum 将自主做决策。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织宣布，旨在制定全球协议以改进对大流行病的应对措施的对话，定于2025年或此前完成，视情况而定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自新冠肺炎疫情期间承认的失败以来，世卫组织的194个成员国在过去两年内一直致力于谈判一项可能在大流行前和期间提升合作的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初，该组织计划在本周达成协议，但因富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在重大分歧，谈判不得不延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一项平行协议，用于更新现有的具有法律约束力的健康法则，即《国际卫生条例》，其中增加了“疫情紧急状态”这一新类别，以应对最严重和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事 Tedros Adhanom Ghebreyesus 表示： “今日采取的历史性决定证明了成员国共同的意愿，保护自身国民和全世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长 Xavier Becerra 在周六发表的声明中表示：“通过这一协议，我们迈出了关键步骤，让国家承担责任，强化措施以防止在威胁全球安全之前爆发疫情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球健康规则的改变旨在在未来COVID-19导致超过700万人死亡后，加强全球应对新病原微生物的防御系统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>