<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 08:57:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在魁北克的一所监狱被另一名囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被指控在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区养猪场屠杀毒品成瘾者和妓女及其遗骸，并被判处无期徒刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名受害者的部分遗骸在其靠近温哥华的破败物业中被发现而被定罪。在被判刑后，政府检方撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务在其声明中表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱被袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们清醒地意识到，罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区产生了毁灭性的影响，”该机构在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者是自2002年初皮克顿被捕直至此事件期间，温哥华市中心东区这一贫困且毒品泛滥的地区失踪超过60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在普尔科图姆猪场，大约位于温哥华市中心东偏东25公里处，共有33名女性的遗骸或DNA被发现，其中许多是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的一本书在亚马逊上线销售几小时后就遭撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效应对疫情的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年里一直在就一项协议进行谈判，该协议旨在在疫情爆发前及期间增加国际合作，以应对2019冠状病毒病期间显现的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初希望本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享及准备工作等方面存在重大分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中引入了新的“全球健康危机紧急状态”分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今日作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身及全球人民免受公共卫生紧急事件及未来疫情风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过此协议，我们将采取措施追究各国责任，并加强措施以在这些事件威胁到美国及其安全之前阻止其蔓延。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据显示，旨在加强世界对新病原体防御能力的变化旨在应对2019冠状病毒病导致超过700万人死亡后的情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部前的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志近其总部。路透社/Daniel Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非国民大会（ANC）党历史上最差的选举结果后，其影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果表明，南非国民大会（ANC）的得票率为不到42%，比2019年上一次选举的57.5%显著下降，并且在近30年来首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果对南非国民大会（ANC）造成了沉重打击，意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，南非国民大会将在没有多数支持的情况下，不得不与其他较小政党谈判组建联盟或其他形式的协议，以治理国家。南非国民大会可能需要做出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非国民大会前工会领袖兼商人西里尔·拉马福萨可能将面临反对党及其党内批评者的辞职呼吁，但南非国民大会一名高层官员支持他留任，并分析人士认为没有显而易见的接替人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显能够接替拉马福萨的人选，”在开普敦大学担任政治学教授，撰写过拉马福萨传记的安东尼·伯勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最具支持率的，国民大会内的派系斗争可能使得任何反对他的企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对国民大会选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日公告正式初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运在过去也曾悬而未决，2022年的一份委员会报告称他可能因酒庄中的巨额现金丢职，他在该丑闻中否认了不当行为，该丑闻被称为“ Farmgate”。随后他赢得了一次新任期，任期五年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对南非国民大会内阁最严峻的考验，原因是选民对失业率高、犯罪率和供电中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选举为南非国民大会领导人的承诺是，清理该党的形象并重振经济，这在前领导人雅各布·祖马执政时期，由于九年的丑闻，腐败和经济衰退而陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首时那股短暂的欣喜很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞，高层ANC官员的丑闻仍然亟待解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党“南非之矛”，该党超出了预期，大力撼动了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖卢-纳塔尔省给了拉马福萨和南非国民大会致命一击，他知道南非国民大会在那里是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·玛特卡戈说。“拉马福萨的项目已经结束……选举失利后，事情仍照常进行是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因回避执行关键改革工作而受到批评，这让他与上世纪80年代作为工会领袖时果断的形象相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的拥趸们称赞他具有共识构建的技能，并赞扬他在推进南非作为所谓的“全球南”（即包括中低收入国家的集团）的代言人角色方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的灭绝种族指控，并导致法官裁定以色列必须停止其对加沙市拉法的军事行动，而以色列则坚决否认了这些指控，并继续对拉法地区的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了南非国民大会在过去30年中的成功，但批评者认为，他对解决南非面临的最大挑战提供的新方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺要在数万名支持者的注视下“做得更好”，但集会上很多人在他演讲完毕前就离开了。&lt;/p&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在比勒陀利亚西索托体育场投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，比勒陀利亚西索托体育场。路透社/欧帕·诺西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统允许乌克兰在其境内使用美国武器打击俄罗斯境内的目标，这一决定虽然较小，但对于持续两年的乌克兰战争而言具有重要意义。专家认为，这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区进行的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标过于危险，担心这可能引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯交战。因此，美国曾制定了相应的规定，限制向基辅提供更高级的武器装备，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，此次决定仅针对哈尔科夫地区的战斗，规定允许基辅使用美国提供的武器反击越境攻击或有攻击计划的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据专家的说法，这使得前线的乌克兰军人能够使用诸如“海马斯”（HIMARS）火箭发射器和“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹，以及其它武器越过边境对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，为乌克兰军队创造条件，迫使俄罗斯军队从哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram认为，拜登的这一决定将减轻基辅在东部顿巴斯地区的紧迫作战压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动，必须重新考虑其在对哈尔科夫地区的进攻中所采用的战术。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该决策过程可以追溯数周之前。据知情的美国官员透露，乌克兰在5月13日的机密视频会议上提出了请求，包括国家安全顾问Jake Sullivan、国防部部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown将军。Sullivan在5月15日将该建议呈交给拜登，后者同意基辅能够借助美国领土的安全，反击俄罗斯部队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾于5月20日接受路透社采访，公开呼吁乌克兰伙伴采取类似行动，但当时表示：“迄今为止，尚未出现积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚学院欧亚项目高级研究员Rob Lee指出，俄罗斯利用拜登的禁令，将其作为从本土越境攻击哈尔科夫地区的安全据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以通过保持其大炮、防空导弹、电子战、指挥控制等设施位于边境对面，获得某些程度的安全。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定可能短期内不会改变前线的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定对前线的移动不会产生太大影响，但会使俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向对哈尔科夫产生足够的战斗压力。”他说道，“这需要他们在东部战区留下大量兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京曾警告北约成员不要让乌克兰在其领土上使用武器，并于周二重申了发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻找扩大使用美国武器范围的方法，尤其是在俄军在战场占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整后的不到一天内，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员Mark Cancian现为战略与国际研究中心专家认为，拜登的这一举动仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进变化。但这确实是一个步骤。”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将要求下一步：打击更广泛的目标——可能并不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝透露拜登政府是否会扩大其政策，允许对俄罗斯境内的其他地区进行攻击，但他也未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要灵活调整。”Brinlinken表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈里科夫附近的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在位于哈尔科夫附近马拉达尼柳卡村庄的严重影响俄罗斯导弹袭击的儿童和青年体育骑马学校的现场工作。照片摄于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫。路透社/瓦列宁·奥吉林科资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪 verdict 判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄影机，宣示着他对法律和政治斗争的准备状态：他愿意战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国东部时间前一天，纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件以隐瞒支付给色情女星的封口费计34项罪名成立，共和党总统候选人以愤怒而絮叨的言辞列举了一系列敌对人物和怨言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦罕为“不正直”和“恶魔”，描述竞争对手乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党总统候选人&lt;/a&gt;）是“美国历史上最差的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、表决弹劾他的国会议员，以及他所说的非法入境的移民等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款资助他的竞选活动，将面前的挑战置于个人责任之上。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“你们这么做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;与他其他竞选演讲相比，这番言论更多地充斥着愁容而不是幽默。在新闻发布会上，特朗普仅展示了一份小纸条。演讲结束时，他没有接受提问，迅速离开了讲台，身边有他的儿子埃里克·特朗普陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，前总统盟友还通过筹款活动和社交媒体抨击司法系统，讽刺任何质疑特朗普犯罪行为的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在双方均曾将彼此形容为对美国构成威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论作为切实证据，证明特朗普不具备担任总统的能力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹一名困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普以其个人怨恨诽谤美国司法系统，这让任何人都不难得出一个明确的结论：此人无法成为美国第46任总统。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者、多认为纽约的裁决是不公正的，纷纷在当天通过竞选活动捐赠了3480万美元，刷新了Truowned平台上的单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款额上落后于拜登，特朗普阵营仍寻求延续热潮，在周五播发了一系列警世募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统这边，称审判流程存在缺陷，指控本不该提出，陪审团成员池在民选强势的曼哈顿中带入了偏见，而法官则存在偏向行为——针对这些指控，地方当局均予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党未迅速强硬反击的情况下，特朗普的盟友和竞选助手开始攻讦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·莱西维塔嘲讽了在社交媒体上刊发信息的大学共和党组织，明示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“意见像人人身上都有的屁一样——每个人都有。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他还指责了在裁决前警告美国民众不要因更多党派政治分歧而助涨暴力的前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等 battleground州的边境市场对共和党选民进行的访谈中，数位受访者称，特朗普的定罪正在使他们想到在11月改变对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的背叛可能会损害他在与拜登的比赛中，特别是他多个摇摆州的微弱领跑地位。然而，大部分接受访谈的共和党人讲话方式与特朗普类似，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“这是一个纯粹的政治行为，为了伤害他并尽可能多地让他无法参与竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这么做对上他，他们也可以这么做对任何人。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，美国，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。在2016年因伪造业务记录掩盖向色情女星斯托米·戴维斯支付封口费的刑事审判中被陪审团裁定有罪，美国东部时间2024年5月31日，这发生在纽约市特朗普大厦。REUTERS/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换后单方面停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启下一个阶段。”拜登说，他正面临在今年大选前结束加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方就中东国家以色列与哈马斯组织之间的停火谈判已经多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列对拉法的长期进攻活动以及国内外对加沙死亡人数和人质持续被拘的压力加剧之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布此次停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前一天，美国民主党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，这凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，不同于此前的提议，因为停火将持续至各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列部队将撤出加沙民众中心区域，数百名巴勒斯坦囚犯将与人质、老年人和妇女进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆人道主义援助卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“即使谈判继续，停火也会继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促以色列支持这一计划，即使会面临各种压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列国内有人不同意这个计划，并希望战争无限期地持续下去。一些人甚至在政府联盟中。他们已经明确了他们不希望占领加沙，希望继续战斗多年，而且将人质作为优先事项。我敦促以色列的领导层支持这桩交易，无论遭遇什么压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战时访问以色列的美国总统，作为去年直接命令美军为以色列阻挡伊朗袭击的总统，我恳请你们退一步思考，如果失去这一刻会发生什么，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为在前线取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的道路图。它是一份详尽的四页半协议，”该官员说，“此次协议经过精心谈判，可以说是一个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几篇以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性，认为这是试图直接吸引以色列民众的支持。主要的12频道中断其晚间新闻节目直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止刊登该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往的提议更有可能取得成功，奥斯汀大学历史与公共事务教授耶里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何有效的攻击或袭击或恐怖活动的概率显著降低，尽管依然存在。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列民众希望冲突结束，同时拜登影响力的作用也在其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某个行动时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议曾提出释放加沙地区的病困、老年和伤者作为六周停火的交换条件，该停火周期可以延长以便更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在本月早些时候，因以色列拒绝就结束战争达成永久协议而中断了谈判，以色列还加强了对加沙南部拉法市的攻击，该提议随之瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已经告诉调解人，在持续的军事行动期间将不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意就一项全面协议达成一致，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但并不触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的折磨，”拜登周五说。“我们看到了前天拉法发生的一起致命火灾现场的可怕景象……这起火灾是针对哈马斯的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门初步估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙地区的死亡人数已超过36280人。据以色列方面统计，哈马斯袭击中的死亡人数约为1200人。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉哈亚的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在贝特拉哈亚的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事进攻期间摧毁的，位于加沙北部地区，2024年6月12日。新华社/默罕默德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守控制支出承诺，以提升产量的誓言，这将使全球最大的石油生产国美国在2024年的增产速度放缓，减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于页岩革命和先进技术与生产效率的突破，成为非OPEC国家中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和OPEC+成员国去年进一步减产，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC国家增产带来的影响。总体来看，OPEC+减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正致力于一项复杂协议，以允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+于周日开会考虑供油政策时，美国产量的增长将继续推动非OPEC+国家的产出增加，但相比2023年，威胁将有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增长将达64万桶/日。他们是最备受关注的预测者，而且所有预测都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长达220万桶/日，将超过OPEC+之外的油产国供应增长约100万桶/日。OPEC+在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中指出，这将意味着OPEC+原油的需求量将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油的需求几乎保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，美国原油产量今年大体保持不变。4月产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油行业的专家和分析师认为，美国石油生产商不大可能再次超出预期，即使油价在每桶80美元附近波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和节制的态度。”Scandrill运营主管保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的市场价格，钻井数量缺乏进一步增长也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司在保持资本支出持平的同时，推迟对其钻井设备的升级，以最好地适应钻井增长放缓。公司计划年底运行12台钻井设备，并转移部署部分钻井设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻井数量已降至496台，同比下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年保持100万桶/日的增产能力，但当前并无意愿以这种速度增长。”标普分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商限制了增长支出，他们在2010年代无节制的支出导致页岩产业达到疯狂增长，但收效甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，实际产量的意外增加部分由私营生产商推动，其中一些日后成为了产业整合浪潮的一部分。他们通过钻更长的井和压裂岩石以同时从更多的油井提取石油，来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合高潮已过去，但仍预计当前的石油价格将持续，有助于推动美国整体石油产量以其不断改善的钻井和完井效率缓慢增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，预计今年国际市场的增长将比北美市场更强劲。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入则下降了6%，部分原因在于产业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略重心已经转变为资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他预计OPEC+将延续其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国仍然与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计领导今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署在3月表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会了与美国石油产量增长共存。”UBS的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="钻井平台的操作室从租赁地的一个控制室可以看到，该租赁地属于奥里萨石油公司，位于德克萨斯州Permian盆地附近的温克。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;钻井平台的操作室从租赁地的一个控制室可以看到，该租赁地属于奥里萨石油公司，位于德克萨斯州Permian盆地附近的温克。2018年8月22日。路透/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这引发了一系列隐忧，并可能对加密货币市场造成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的日益流行是加密货币市场风险增加的最新迹象。在价格攀升和交易者寻求收益增长的背景下，比特币已接近历史最高水平，而以太币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国风投公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门2月份筹集了1亿美元后，总部位于西雅图的初创公司EigenLayer吸引了价值188亿美元的加密货币，这一数字较六个月前翻了近50倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司在“重新质押”这一概念上进行了创新，以扩展长期存在的加密货币“质押”做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为此，加密货币代币的所有者允许其资产在验证过程中被锁定。代币持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户以他们质押的加密货币为代表的新生加密货币。重新质押让用户可以再次将这些新代币质押到基于区块链的不同程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币行业对重新质押的风险存在分歧，一些内部人士表示，这项实践还处于初级阶段，风险尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括市场分析师，担心如果用重新质押的加密货币代表的新生代币作为借贷市场的抵押品，可能会出现循环借贷的情况，从而在资产基础有限的情况下引发无限的借贷循环。如果每个人都试图在同一时间撤出，这只可能导致更广泛的加密货币市场失稳，他们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押品抵押时，这并不是理想的情况，它引入了新的风险元素，”加密数据供应商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3-5%之间，分析师表示，通过重新质押，同时获得多种收益率，回报率可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融(DeFi)领域的新发展之一，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，以期望在不需出售持有的加密货币的情况下，通过投资获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它还没有开发出奖励支付机制。用户希望通过参与平台成为未来奖励或所谓的“空投”得益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放他们自己的新生代币"EIGEN"，用户希望将来EIGEN代币会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求这些“空投”的用户推动的，他认为这是“真正、真正的投机行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duong表示：“他们现在正在预先行动，他们期待会得到某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，他曾在西雅图大学担任助理教授，并且是印度第一个由学生设计的微型卫星项目团队的一员，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer重新质押其代币，并生成新的代币来代表这些被质押的资产。这些代币可以用于其他地方，例如用作借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户自主选择在哪个平台上质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与方没有正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会在市场低迷时期出现被迫强行平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌是由高风险借贷加剧的，随着作为抵押品的加密货币代币在LUNA和Terra等代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押而在借贷协议中。借贷协议中存在定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元资产净值而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币中的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险的迹象，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着加密货币世界越来越连接到主流金融领域，机构投资者也开始采用重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行加密货币部门Zodia Custody已观察到大量的机构对质押的兴趣，但认为重新质押是“一个过头的步骤”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，因为难以确定资产的流向并合理分配收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱斯牛顿加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行部分资金的重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示，Laser Digital没有对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产质押服务，并预期“一个围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表比特币的图标。这幅插图拍摄于2024年3月9日，巴黎，法国。路透社/比约特·泰谢尔/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表以太坊的图。这幅插图拍摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhoom 获 landslide 胜，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt; Claudia Sheinbaum以压倒性的优势当选墨西哥首位女总统，继承了她的导师、即将离任的总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的民望帮助她在贫困人口中赢得了支持，从而赢得了这一胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构公布的快速计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在两个国会中的一个寻求获得三分之二以上的多数，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法修正案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在接受初步结果表明她获得26.6%至28.6%的选票后，承认输掉了选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"对于共和国成立200年来，我将成为墨西哥首位女性总统，"Sheinbaum在欢呼声中对支持者说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜选对墨西哥来说是一个重大里程碑，这个国家以其传统 macho 文化著称，且拥有世界第二大天主教人口，长期以来推动了更为传统的生活和观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首个通过全民普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会为一个女性投票，”87岁的Edelmira Montiel表示，她是墨西哥最小的州塔拉腊州的一名Sheinbaum的支持者。“在过去，我们甚至不能投票，当可以投票时，也是在丈夫的指使下投票。感谢上帝，情况已经改变，我得以见证了这一历史性时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临复杂的道路。她需要平衡增加民众福利政策的承诺，同时还要应对严重的预算赤字和经济增长缓慢的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，她对支持者承诺政府将保持财政责任感并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum誓言改善安全状况，但在选举中，墨西哥历史上最为暴力的选举之一，38名候选人被谋杀，这凸显了大范围的安全问题。许多分析家认为，有组织犯罪团体在奥夫拉多尔任期内扩大和深化了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，Puebla州的选站发生人员死亡事件。奥夫拉多尔政府任期内，墨西哥有超过18.5万人被杀害，创下了现代任何政府任期中的最高记录，尽管谋杀率已经略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行根本性投资，否则她在整体安全水平方面实现显著改善将面临挑战，”独立拉丁美洲政治风险分析师 Nathaniel Parish Flannery 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也在墨西哥城市长选举中获胜，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的另一个挑战是与美国就移民流动和毒品贩毒安全合作进行紧张的谈判。此时美国正处于芬太尼缉毒危机中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国大选后由唐纳德·特朗普执政，这些谈判将会更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并称将动员特种部队对抗贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商将生产基地靠近主要市场，以应对国内外趋势的转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还需要处理Pemex，这家由政府控制的石油巨头已连续20年产量下降，背负巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无底洞，你投入公共资金后该公司永远盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos说。“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，加强了货币和低失业率——这些成果使他在民众中极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利项目，但墨西哥预计今年将出现大额财政赤字，并且预计2025年中央银行预测的经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举转化为对自己政治议程的全民公投，并通过竞选活动在Sheinbaum身上投射自己的影响力，尽管他坚称Sheinbaum将不会成为他的“傀儡”，但仍承诺继续许多他的政策，包括有助于墨西哥最贫困人口的那些政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，Sheinbaum感谢奥夫拉多尔作为“用行动使我们国家变得更美好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师Viri Rios认为，质疑Sheinbaum会成为奥夫拉多尔的“傀儡”是因为人们难以接受女性总统会作出独立决策。 “人们无法相信她将作出自己的决策，而这很大程度上是因为她是个女性。”她说。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，墨西哥执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城发表讲话。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，墨西哥执政党MORENA的总统候选人，向支持者挥手致意。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在墨西哥城总统选举后的市政广场高举‘克莱尔杜桑布拉姆总统’横幅。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;败选的反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯批评者聚集在投票站外。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在韦拉克鲁斯投票站投票。REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;泽纳堪坦镇，2024年6月2日。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在投票站外排队投票。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在投票站外与支持者拍照。REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站准备工作。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;科罗莱吉镇，2024年6月2日。REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在投票站外展示投票后的染色指。REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣胡安昌拉，2024年6月2日。REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;游客在墨西哥城贝尼托·胡安·卢斯基国际机场投票站投票。REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣安德烈·拉拉里辛扎，2024年6月2日。REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥夫拉多尔夫妇前往投票。REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在投票站支持反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯。REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站准备。REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在投票站外排队。REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>