<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 04 Oct 2024 06:46:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登星期五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争结束了，让和平的日子开始。"拜登说道，作为&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;注1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;的他在&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;注2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;之年承受着停止&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;注3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;进入第八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的停火谈判，旨在安排以色列和加沙的激进组织哈马斯之间达成停火协议，但这些谈判一再陷入僵局，双方互相指责对方是谈判进展受阻的责任方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周来对拉法赫的军事行动之后以及本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上因加沙的死难者以及人质继续被扣留而面临的新压力下提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室星期五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一点在民主党总统候选人拜登的共和党对手、&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;注4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;被&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;注5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;指控犯下34项重罪之后一天更显突出，这一事件突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议包括三个阶段，与以往的提议不同，即使各方在所有三个阶段中，停火仍然持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，一项为期六周的停火将开始，期间以色列军队将从加沙人口密集区域撤出，人质，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦民众将返回加沙，包括加沙北部地区，而600辆卡车每天将为加沙提供人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。"即使谈判继续，停火仍然有效"，总统说，这是一个新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大型的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁在以色列那些推动"无限期战争"的人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有些人不会同意这一计划，呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟内。他们已经表明，他们想占领加沙。他们想继续战斗多年，而人质对他们来说并不是首要之务。好吧，我已经敦促以色列的领导层站在这一协议的背后，无论面临什么压力。"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一位一生都致力于支持以色列的、在战争期间亲自访问以色列的唯一美国总统、在伊朗袭击以色列时直接派美军进行防御的人，我要求你退一步思考，如果这一刻失去，将会发生什么。我们不能失去这一刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位未具名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新的提议是因为最近在战场上的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在有一条结束危机的路线图。这是一项详细的4.5页协议，"这位官员说。"它已被精心谈判，现在摆上桌面的，实际上是这一进程的终点游戏。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这一计划，每一阶段将为期42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体报道表示，拜登星期五的演讲是戏剧性的，并将其解释为直接呼吁以色列公众。领先频道12中断了其晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。主持人丹尼·库什马罗说，以色列的新闻检查员此前禁止公布了提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往的提议更有可能取得成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大损失，哈马斯能够对以色列发起严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然依然存在，但比以前低了很多，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法正在"转向对立"，苏里说，这可能会促使以色列人希望冲突停止，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统真正全力支持某事时，他能够创造的激励因素是非常大的，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议呼吁释放加沙的患病、老年人和伤员人质，以换取为期六周的停火，可以延长期限以允许更多援助交付该地区。但这一提议本月初在以色列拒绝同意哈马斯提出结束战争作为谈判的一部分的要求并加大了对南部加沙的拉法赫市攻击下破裂了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;注6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;哈马斯星期四表示，它已告知调停者，在持续的敌对行动中，它不会参与更多谈判，但准备接受"一项完整协议"，包括交换人质和囚犯，只要以色列停止战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位未具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文星期五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留作为人质在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期天以色列在拉法赫的空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但这没有&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;注7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;跨越美国的红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中经历了人间地狱，"拜登星期五说。"我们都看到了本周早些时候拉法赫致命大火之后的可怕画面，这是对哈马斯的以色列打击之后……"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生机构估计，自以色列于10月7日响应哈马斯在以色列南部的袭击而攻击加沙地带以来，已造成超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致大约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉西亚被毁的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙地带北部贝特拉西亚，巴勒斯坦人在以色列军事进攻下被摧毁的建筑物废墟中行走。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，传达了一个适应法律斗争与政治对抗的信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他34项与伪造文件以掩盖向色情明星支付封口费相关指控罪名成立的第二天，这位共和党总统候选人愤怒地列出一系列对手和不满，在激动且冗长的言论中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“卑劣者”和“魔鬼”，将其描述为审判中的掌舵人。他将民主党人乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，斥为“美国史上最糟糕的总统”。他斥责了那些在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;封口费审判中对他作证&lt;/a&gt;的证人，以及那些曾投票支持&lt;a href="https://www.reuters.com/idUSKBN29I1C6"&gt;弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员。并呼应了自己集会时的言论，指责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战视为超越个人的斗争，事关国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了这个国家，我们正在战斗。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相较于此前竞选演说中偶尔点缀的幽默，这一次，他的演讲大体上显得沉重。在新闻发布会中，特朗普手中仅持有一张小页的笔记纸。演讲结束时，他未接受提问，迅速离开了讲台，儿子埃里克·特朗普伴随其左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也向司法系统以及任何暗示特朗普犯法的人发起猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人都将对方描绘为对国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，将其作为新证据，证明他不适合成为公共公仆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普，他絮絮叨述个人不满，对美国司法系统撒谎，使任何观看的人都得出一个明显的结论：此人无资格成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四当天，特朗普的支持者，绝大多数视纽约裁决为司法的不公，向其竞选基金涌入了3480万美元的捐款，特朗普团队宣布。这是特朗普在WinRed平台上的单日最高记录，该平台负责处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，为跟上此势头，竞选团队向支持者发了一系列紧急筹款短信，内容充斥着对未来的不祥预感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条在特朗普新闻发布会后发出的短信大声呼喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站到了前总统的一边，认为这场审判存在问题，指控不应提起，被民主主义色彩浓厚的曼哈顿陪审员污染，法官存有偏见——指控均遭到地方当局的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于任何批评不够迅速或强烈的人，特朗普的盟友和竞选助手们展开攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉基维塔对一个在X平台(前身为Twitter)发文称应尊重陪审团判决的全国大学生共和党人团体毫不留情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点多如肛门...每个人都有...”拉基维塔发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准&lt;/a&gt;了拉里·霍根，一位在马里兰州参议院竞选的温和派前共和党州长，其在裁决前警告美国人“不要在本已充满毒性党派争斗的局势中煽风点火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你彻底结束了你的竞选。”拉基维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对战场州宾夕法尼亚州和乔治亚州的共和党选民进行访谈时，有几位表示，特朗普的定罪使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;开始重新考虑&lt;/a&gt;在11月是否继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样可能的背离，考虑到特朗普在多个摇摆州中仅持有微弱优势下，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对他在对阵拜登时造成伤害&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人持有与特朗普相似的态度，称审判只是闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治操作，仅仅为了伤害他，并在可能的情况下阻止他进行竞选活动。”斯科特·克莱顿，62岁，乔治亚州玛丽埃塔的一名退休警官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做对他，他们对任何人都可能这样做。绝对没有人的安全有保障。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统计划参加纽约的新闻发布会“ src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统计划参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席于特朗普大厦的新闻发布会，该发布会前一日，他因涉嫌伪造企业记录以掩盖2016年支付给色情明星Stormy Daniels封口费的刑事审判中被裁定有罪。REUTERS/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定对乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内的限制进行一定程度的放宽，这一举措虽小但在军事专家看来是向两年战争的更深参与迈出的重要一步，有望挫败俄罗斯对哈尔科夫地区跨越国境的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府认为允许乌克兰在俄罗斯领土使用美国提供的武器进行打击过于危险，担心乌克兰的重大攻势可能引发与核大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国其他对基辅提供高端武器的禁令相吻合，但这些限制自那之后逐渐瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决策于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗情势，允许乌克兰使用美国供应的武器反击从边境另一边发起攻击或准备发动攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线士兵可以使用美国提供的高机动性火炮火箭系统(HIMARS)发射器装载的精确制导多发射火箭系统(GMLRS)导弹等武器，跨越边界对俄罗斯军队进行打击，专家解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这能稳定前线情势，并可能创造有利条件，将俄罗斯人赶出哈尔科夫地区，防止其固守阵地。”乌克兰国家安全与国防委员会官员、战略研究专家米科拉·比耶耶斯科夫在乌克兰官方智库、位于基辅的国家战略研究所说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾为英国军情部门效力的菲利普·英戈姆认为，拜登的决策将减少基辅从东部顿巴斯地区关键前线调走部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己失去先发制人的优势，必须重新考虑在哈尔科夫攻势中采取的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策制定过程可追溯至数周之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据悉，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议中向白宫国家安全顾问杰克·沙利文，国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗，提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。一位不愿透露姓名的美国官员透露了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后共同制定了一项放宽限制的建议，并于5月15日将此呈报给拜登。该官员透露，拜登同意乌克兰应在防御俄罗斯袭击的情势下，有权从俄罗斯国土安全的位置进行反击。此后，拜登政府一直在细化此决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时，公开呼吁国际伙伴采取这种行动，但当时他仍表示：“截至目前，结果并不乐观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所的欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内攻击的禁令将其作为进攻哈尔科夫区的安全避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可在边境另一侧保持其炮火阵型，维持其防空、电子战和指挥控制等军事设施。”李解释道，“这在某种程度上为其提供了一种庇护所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李与其他专家认为，这一决策自身可能不会立即改变前线状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决策不会在很大程度上，如果不明显的话，改变前线的位置，但它将使俄罗斯更加难以持续这种跨边境行动。”李分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英戈姆指出，俄罗斯缺乏足够的兵力以支持在哈尔科夫进行大规模进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯并没有足够的军事力量来真正威胁哈尔科夫，从东北部发起大规模行动。”他补充，“这样做会导致其在其他东部战场的兵力匮乏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已多次警告北约成员国，反对乌克兰将其武器对准俄罗斯境内目标，并在本周二再次提起战争风险，包括核战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在俄罗斯战场上取得主动权的一年中，乌克兰似乎已经开始考虑在接下来的数周和数月，寻求进一步在其本土其他区域使用美国武器的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五，即华盛顿宣布政策调整后的次日，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，正在寻求美国的批准，以打击俄罗斯本土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美国国防部官员、现任华盛顿战略与国际研究中心智库的马克·坎西安认为，拜登的举措只是迈出的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举并非在政策上做出巨大调整，但确是迈出了一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰以及政府官员将争取进一步的举措，对更广泛的目标进行打击——也许不再局限于直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，而是其他战略区域的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中，未明确表示拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯境内其他地方的攻击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在未来，我们将继续采取必要措施，适时进行调整和变更。”布林肯总结。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在严重受损的儿童与青少年马术骑行学校现场工作，这是在俄罗斯对乌克兰的攻击中，位于哈尔科夫附近村庄Mala Danylivka的一处，2024年5月30日。图片来自Valentyn Ogirenko/路透社/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守着在提高产量的同时控制支岀的承诺，这使得全球最大的原油生产国美国在2024年的产出增长速度预计将放缓。这一发展可能减轻了石油输出国组织（OPEC）及其盟友本周晩些时候进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国一直是非欧佩克国家全球石油供应增长的主要驱动力，这得益于页岩革命以及技术突破和效率提升，大幅提高了原油产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国的原油产量突破了预测，增长超过每日一百万桶至1293万桶/日，远高于政府2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，为补偿美国以及其他非欧佩克国家产量上升的影响，石油输出国组织及其盟友（统称为OPEC+）深化了减产。OPEC+目前的减产总量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位了解OPEC+会谈的人士透露，OPEC+正在研究一项错综复杂的协议，有望将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+于周日开会审议供应政策时，美国的产量增长继续提振非OPEC+国家的产出，但较之2023年，其对OPEC+构成的威胁较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国能源部的最新预测显示，2024年美国原油供应将增长约27万桶/日，这与OPEC自身对其美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相吻合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这些预测分别来自行业关注最密切的三家预测机构：美国能源部、OPEC和国际能源署，所有预测均远低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，全球石油需求将在2024年增长220万桶/日，比非OPEC+生产国的供应增长高出约100万桶/日，意味着2024年对OPEC+原油的需求预计较2023年增长约90万桶/日，根据该组织在其5月月度石油市场报告中的说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长会低得多，约为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年到目前为止，美国总的原油产量变化不大。4月份的数据约为1313万桶/日，而12月份为1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据行业高管和分析师表示，尽管油价处于每桶80美元附近，美国的生产商似乎不太可能如2023年那样带来惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持着相当多的谨慎与纪律性，”合同钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量没有大幅上升真是令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了最大限度地与较低的钻探增长率相匹配，他的公司维持着资本支出的稳定，并延迟了钻机升级。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些额外的钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯（Baker Hughes）的数据，美国的石油钻机数量降至496台，比去年同比下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔（S&amp;amp;P）分析师在周四的一份说明中指出：“美国有潜力在数年内以100万桶/日的速度增长，但目前却没有任何增长意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油及凝析油产量在今年将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，以公众持有的美国生产商在投资者的压力下，对增长性的支出进行限制，因为之前无节制的支出驱动了页岩油气行业的迅猛增长，但在2010年代限制了从该领域获得的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，出乎意料的产量增长部分源自非上市的生产商，其中一些正在行业合并潮中被吸收。通过钻掘更长的井和对岩石进行水力压裂，以同时从更多的井提取更多的石油，它们提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管近期一波合并活动席卷了行业，但我预计随着钻探和完工效率的持续改善，当前的油价将持续并对促进美国石油产量增长的适度收益有所帮助，”得克萨斯标准石油公司（Texas Standard Oil）总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像斯伦贝谢（SLB.N）&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;这样的油田服务公司&lt;/a&gt;预期今年在国际市场的增长将超过北美。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美地区的收入则下降了6%，这在部分程度上是由于合并的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银（UBS）银行分析师乔瓦尼·斯托诺沃（Giovanni Staunovo）称，近几年策略上发生了转变，对于资本纪律的关注加强，从而导致了不同的反应，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍被预期将引领2024年的石油和液态燃料产量增长，抵消OPEC+的产量削减。美国能源信息署（EIA）指出，OPEC+成员的石油液体产量在2024年的年化预期下降为100万桶/日，而非成员国的供应增加140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银的斯托诺沃表示：“OPEC+已学会了与美国的石油产量增长共存。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在位于德克萨斯州温克附近的帕米恩盆地、由Oasis Petroleum租赁的钻探平台上，从控制室可看到钻探平台的操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;  	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在位于德克萨斯州温克附近的帕米恩盆地，由Oasis Petroleum租赁的钻探平台上，从控制室可看到钻探平台的操作室，拍摄于2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨(Cyril Ramaphosa)在领导非洲人国民大会(African National Congress, ANC)取得了自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果之后，将遭受重大打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自大约71%投票站的周三选举结果显示，ANC的支持率低于42%，从2019年上次选举的57.5%急剧下滑，首次在30年内&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;未能获得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的重大挫折意味着，南非前民族英雄纳尔逊·曼德拉(Nelson Mandela)所属的ANC解放运动将不得不与一个或多个较小的政党进行&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;联盟谈判或达成其他形式的协议来治理国家。这可能意味着需要在政策上做出让步，或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经是工会领袖后转为商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评者的辞职呼唤，但他们深深分裂的党内一名高层ANC官员支持他留任，分析师表示，目前并无明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"没有一个清晰的、能够团结众人的候选人来接替拉马福萨，"开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒(Anthony Butler)，也是拉马福萨传记的作者如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的民调显示，在本次选举中，拉马福萨在主要政治家中拥有最高的支持度，而ANC内部的派系斗争可能会使任何针对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人称，他将在周日，当完整的初步结果即将公布时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年一报告指出他可能因其私人农场家具中藏匿的现金事件涉及不当行为时曾陷入不确定。他否认了任何不当行为，并将此丑闻称为"农场门"事件(“Farmgate”)&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;，随后在同一年赢得了作为ANC领袖的另一届五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC史上最艰巨的考验，因为选民对于高失业率、犯罪问题以及停电危机表达的愤怒&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选为ANC领导人，当时承诺要清除党内腐败形象，重振经济，在前任雅各布·祖马(Jacob Zuma)&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;长达九年的丑闻、腐败和经济下滑之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，一浪接一浪的热衷很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍然涉及各种丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的投票中对拉马福萨最致命的一击是由他的宿敌祖马所给予的。他支持的新政党uMkhonto we Sizwe出乎意料地表现强劲，对ANC的支持率造成了重大损害，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省(KwaZulu-Natal, KZN)。&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于困境之中。他清楚他们在KZN的弱点，"政治分析师拉尔夫·马特赫加(Ralph Mathekga)说。"这是拉马福萨项目终结的开端...你不能在选举中失利却还指望一切如常。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被批评似乎在关键改革上犹豫不决，以免加剧党内分歧，这与他在1980年代作为一名工会领导者所表现出的决断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识建设技巧，以及他在提升南非作为所谓"全球南方"领袖国家的声誉方面所发挥的作用，"全球南方"是指一系列低收入和中等收入国家集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最响亮的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院向以色列提交了一份关于种族灭绝的案件，导致法官本月&lt;sup&gt;8&lt;/sup&gt;裁定以色列必须停止对加沙城市拉法赫的军事攻击。以色列强烈否认这些指控，并持续在拉法赫的攻势。&lt;sup&gt;9&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者说他对于南非面临的最大挑战很少提出新方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最终竞选集会上，他对聚集在索韦托足球场的成千上万支持者承诺将"做得更好"&lt;sup&gt;10&lt;/sup&gt;。然而，在他演说结束之前，许多人已经退场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日；REUTERS/ Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大定罪连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于周五去世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱内遭到另一名囚犯袭击，导致其死亡，监狱当局称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最为骇人听闻的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被裁定杀害吸毒者及妓女并肢解其遗体的罪名成立，事件发生于其位于加拿大不列颠哥伦比亚省的猪舍内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪杀害六名女性，部分遗骸在其位于温哥华附近的破败农场上被发现。在被判终身监禁后，政府检察官驳回了对其另20起谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务局称，皮克顿在5月19日于魁北克省服刑的监狱中遭到袭击后死亡。遭袭后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们充分意识到，该犯罪分子的行为对不列颠哥伦比亚省乃至全加拿大的社区造成了毁灭性打击，" 服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遇害者均是1990年代末至2002年初在温哥华的贫穷、毒品集中的唐人街东区持续失踪的60多名女性中的部分人，直至皮克顿被捕事发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于高贵林港的猪场中，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民，地点距离温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《温哥华太阳报》报道，2016年，一本据称由皮克顿所写的书在出现在亚马逊销售的几个小时后即被下架。在这本书中，连环杀手称无辜，并指责警方欲加之罪，当时太阳报报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商要求亚马逊移除该书，并向受害者的家人致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的审判开始于新威斯敏斯特的电视画面存档" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在他的高贵林港家中的未注明日期的电视画面中展示。路透社/Global TV/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，此类平台通过锁定投资者的代币来提供回报，形成一套复杂体系。分析师警告称，这一模式对用户及加密市场构成潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益增长的人气，是加密市场冒险行为的最新迹象。随价格反弹和交易者寻求收益率，此类行为持续升温。最大加密货币比特币的价位接近历史高点，而排名第二的以太币，年内涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于重镇的初创企业EigenLayer是重新质押热潮的核心。这家公司在今年二月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门获得1亿美元融资，现已吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台——相较于六个月前的不足4亿美元，增长迅猛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据创始人Sreeram Kannan向路透社透露，EigenLayer创新性提出重新质押，旨在扩展一项长期存在的加密行为——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种特定类型的数据库存储方式，它依赖于网络中的多台计算机共同确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一过程，以太币等加密代币的所有者需将他们的资产锁定，作为验证的一部分。参与者在锁定期间暂时丧失对代币的即刻访问权，但作为交换，他们会获得一定的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台向用户发放新的、代表已质押代币的加密代币。重新质押使持有者能利用这些新代币，通过不同的区块链基程序和应用再次进行质押，以期望获取更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押的风险性在加密界引起争议，一些业内人员认为其尚处于初级阶段，风险未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的部分人士担忧，若代表重新质押的加密代币被用作加密借贷市场中的抵押品，可能产生无限的贷款循环，基于数量有限的基础资产上借贷。他们指出，若市场参与者同时退出，可能引发更广泛的市场动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有多重抵押品时，情况并不理想，这引入了以往不存在的新风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在Ethereum区块链上的质押回报率一般介于3%至5%之间，但分析师指出，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时实现多层收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新衍生物，在这个领域，加密货币持有者投资实验性项目，希望在不必出售所持有资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因相应机制仍在开发中。用户加入平台，是期待未来的奖励，或称为“空投”的其他奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向其平台用户发放新创建的代币。用户希望此称为“EIGEN”的代币未来能有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究分析师Morgan McCarthy指出，重新质押平台的快速增长由用户追逐空投驱动，称这为“极具投机性的免费金钱理念”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它极具风险。”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）研究主管David Duong表示，虽然Coinbase为用户提供质押交易但未涉及重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在是提前行动，期望将来能获得某种奖励，却不清楚具体为何。”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Last year EigenLayer由Sreeram Kannan创办，创办者曾是美国华盛顿大学的助理教授，也是印度首个学生设计的微卫星项目团队成员之一，根据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自述为验证服务的市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新式重新质押平台如雨后春笋般涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们在EigenLayer平台上代表客户重新质押代币，并生成代表重新质押资产的新代币。这些新代币被用于其他场景，如作为借贷款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户自行选择代币质押的去向，同时帮助新兴区块链服务壮大，而不是激励过度的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有官方联系……这是一种自发性现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong在报告中警告，重新质押可能伴随着“隐藏风险”：若重新质押的代币用于加密借贷中，市场低迷时可能触发强制清算，加剧波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售受高风险借贷加成影响，加密代币作为抵押品快速贬值，Terra和Luna代币崩溃加剧了这一趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险划清界线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。是借贷协议在低估风险。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于部分专家而言，重新质押并无过虑，他们指出，重新质押协议中的资金量相较于全球加密产业2.5万亿美元的净资产，仍十分微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管层长期担忧加密市场损失蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未见因重新质押导致的问题对传统金融市场造成明显传染风险。”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析主管Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密领域正同主流金融更为紧密联系，重新质押模式逐渐赢得机构投资者青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered旗下的加密支行Zodia Custody观察到机构投资者对质押的显著兴趣，但将重新质押视为冒险。首席风险官Anoosh Arevshatian指出，重新质押的“资金流向”难以确认，而奖励分配方式亦不明晰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部Laser Digital已与Kelp DAO合作，重新质押部分基金，Kelp DAO在四月份的博客中提及。直至发稿，Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注加密的瑞士银Sygnum表示，其对客户加密资产进行质押，预计“围绕重新质押的新生态系统将渐渐形成”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="演示加密货币比特币（Bitcoin）的象征性表现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎，加密货币比特币象征性表现的示例。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="演示加密货币以太（Ethereum）的象征性表现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，示例中在PC主板上放置的加密货币以太（Ethereum）象征性表现。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢因鲍姆以压倒性胜利当选墨西哥首位女性总统，继承了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政策项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在穷人中的高人气助力了她的胜选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢因鲍姆&lt;/a&gt;，作为气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速计票，以58.3%至60.7%的得票率赢得了总统大位。据预计，这将是墨西哥民主史上得票率最高的一次选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也在争取双院制国会中可能的三分之二超多数席位，根据选举机构给出的选票范围预估，这将使执政联盟无须反对党支持就能通过修宪提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;霍奇提尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认落败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在共和国的200年历史中，我将首次成为墨西哥女性总统，"谢因鲍姆对欢声雷动的“总统，总统”口号的支持者们说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆的胜利对于墨西哥这一长期以其&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性至上文化&lt;/a&gt;闻名、全球天主教徒第二多的国家而言，是历史性的一大步；多年来，该国社会推崇高传统的价值观和女性角色定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得大选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我一直没有想到有一天我会投票给女性，"87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃尔说，她是墨西哥最小州特拉斯卡拉的谢因鲍姆的支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们甚至不能投票，即使可以，那也是投你丈夫指使你投的那个人。感谢上帝那都已经改变了，我能够见证这一时刻，"蒙蒂埃尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆面临的道路充满挑战。她必须在继承沉重的预算赤字和低迷的经济增长的同时，履行增加民众福利政策的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她向支持者保证她的政府将保持财政谨慎，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但具体细节少有透露。这场选举是墨西哥现代史上最暴力的选举，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38名候选人&lt;/a&gt;被杀害，这凸显了国内安全的重大问题。分析人士普遍认为，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内扩张并加深了影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在普埃布拉州的投票站发生两人遇害事件，破坏了周日投票的正常秩序。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，墨西哥遭杀害的人数超过18.5万，超过了该国现代史上的任何其他政府时期，尽管最近谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺对改革警务和减少逍遥法外的问题做出划时代的投资，否则谢因鲍姆可能难以在总体安全水平上取得显著改善，"纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳里表示，他是一名独立的拉丁美洲政治风险分析师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;统治党MORENA党也赢得了墨西哥城市长竞选的胜利，这是一份举足轻重的职务，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统的另一大挑战将是对美国的紧张谈判，涉及通过墨西哥涌向美国的巨大移民流以及在芬太尼危机肆虐之时的安全合作与毒品走私问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统大位，墨西哥官员预计这些谈判将会更加艰难。特朗普誓言对在墨西哥制造的中国车辆征收100%的关税，并表示将动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，即将上任的总统将需要应对电力和水资源短缺问题，同时吸引制造商作为近岸迁移趋势的一部分重新安置，即将供应链迁回接近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆还将面临如何处理墨西哥国家石油公司——这家国家石油巨头已连降两十年产量，且深陷债务泥沼的难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"公共资金无尽投入而公司总是没有盈利的情况不能持续，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。"必须对墨西哥国家石油公司的商业模式进行再思考。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，见证了比索的加强和低水平失业率——这些成就使他备受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆承诺扩大福利项目，但预算赤字预期和2025年中央银行预测的1.5%的GDP增长迟滞，将让她履行承诺并非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;在竞选活动中占有核心地位&lt;/a&gt;，试图将选举转化为对其政治议程的全民公决。谢因鲍姆驳斥了反对派指控她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔"傀儡"的说法，尽管她承诺会继续多项政策，包括那些惠及墨西哥最贫困地区的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利感言中，谢因鲍姆将洛佩斯·奥夫拉多尔描述为一个“独特的人物，他让我们的国家变得更好”，并向他致谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但分析家弗吉尼亚·里奥斯认为，批评谢因鲍姆将成为前领导人傀儡的背后隐藏着性别偏见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们不相信她会自己做决定，这令人难以置信，我认为这与她是女性有很大关系，"她说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="谢因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥的执政MORENA党总统候选人克劳迪娅·谢因鲍姆在赢得选举后对自己的支持者作出反应。路透社/雷吉娜·库尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月3日，墨西哥城，墨西哥的执政MORENA党总统候选人克劳迪娅·谢因鲍姆在赢得选举后向自己的支持者举手。路透社/雷吉娜·库尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城索卡洛广场，人们举着写有“总统克劳迪娅·谢&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球性协议以更有效应对流行病的谈判，计划在2025年或尽可能早的时间内完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中，就一项可能增强流行病前与疫情期间合作的协议进行谈判，旨在补救在COVID-19期间所出现的疏漏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本，联合国旗下的世界卫生组织希望本周内达成协议，但鉴于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享与准备工作等议题上的深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国已就修订现有的《国际卫生条例》（IHR）以更新法律约束性健康规则达成并行协议，其中新增了“流行病紧急状态”分类，专用于处理那些最为重大且对全球健康构成威胁的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日所作出的历史性决策，体现了各成员国保护自身及全球人民、应对其公共健康紧急状况与未来流行病的共同意愿与风险防控决心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长泽维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）在周六的声明中称：“通过此项协议，我们将采取措施使各国承担起责任，同时强化措施，以阻止疫情在威胁美国民众与国家安全前的爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的调整旨在COVID-19造成超过700万人死亡后，加强世界对新病原体的防线，数据来源为世界卫生组织。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="世界卫生组织（WHO）徽标在其驻日内瓦总部附近展示的照片档案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）徽标在瑞士日内瓦总部附近的展现。图片来自REUTERS/Denis Balibouse的档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>