<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 05:33:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 

注：Martial Law 应更正为 戒严令，因此优化翻译结果为：
韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会有290名议员中的190人出席，于周三通过了一个决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱中遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场屠杀和肢解毒品成瘾者及妓女而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被裁定杀害六名女性，其部分遗骸在温哥华郊区的一个破败物业中被发现。随后，政府检察官在量刑后撤回了额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教署表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱服刑期间遭到袭击后去世的。事发后，他被送医救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性在超过十年的时间里从温哥华贫困且充斥毒品的东端地区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场所在的波特库里坦，约25公里东北方向的温哥华市中心附近，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称是由皮克顿撰写的书在亚马逊上架不到几小时后就被删除。当时《温哥华太阳报》报道称，在这本书中，连环杀手声称自己无罪，被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社已向受害者家属道歉并要求从亚马逊上删除该书。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，此图为档案电视图片，在他的波特库里坦家中拍摄。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，此图为档案电视图片，在他的波特库里坦家中拍摄。 REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党后，因该党在最近选举中遭遇最差战绩而遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举周三大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率降至不到42%，低于2019年大选时的57.5%，并且首次在30年间未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举挫折意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党进行联盟谈判或达成其他形式的协议以治理国家。这可能要求其做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商人身份的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但他的一名高级ANC官员已公开支持他留任，而分析家认为目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的接班人选能够接替拉马福萨继续担任总统职务。”好望角大学的政治学教授安东尼·伯勒说，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月进行的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中拥有对主要政治人物最高的支持率，因此内部派系斗争可能使他难以受到反对派联合反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未来对此前选举结果发表评论，其发言人表示，其将在周日接受完详尽初步结果后发表相关讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2022年一个调查委员会报告中被指可能因将大量现金藏于家具中而存在不当行为，之后他否认了这一点并赢得当年另一轮五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举也被视为ANC迄今为止面临的最大考验，因为选民因高失业率、犯罪和停电问题对ANC感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨曾承诺通过整顿党派形象和重振经济来当选ANC领导人，此前在他前任雅各布·祖马的九年任期内，该党经历了 numerous丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他成为总统之初的 2018年 ，人们对他的期望迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今超过六年，经济仍处于停滞状态，党内的丑闻仍屡见不鲜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，祖马转型支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现对ANC的支持造成了沉重打击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC置于困境中，他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说， “这标志着拉马福萨项目的终结…… 绝对不能在选举失利后依然期待一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键时刻的犹豫不决而受到批评，这是他作为工会领导人在80年代展现出的果断性大不相同。尽管他的支持者赞扬他建设共识的能力以及在促进南非作为所谓“全球南方”国家之一的声誉方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是主要声音之一，在全球倡导更加公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝起诉案，法官本月裁定，以色列必须停止在加沙城拉法的军事行动。但以色列强烈否认这一指控并继续进行对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年间的成就，但批评者却指出，关于南非面临的最严峻问题他并未给出切实的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前，ANC在竞选集会上承诺“做得更好”，吸引数万支持者涌入索韦托足球场，然而许多支持者却在他演讲未结束之前就提前离席。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下与加沙地带停火，并呼吁哈马斯同意新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新篇章了。”拜登说，他正在竞选连任，面临在加沙冲突持续八个月后结束冲突的政治压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及和卡塔尔等国调解的巴以织谈判多次因双方互相指责而停滞不前。这场冲突持续了多周，自从以色列对拉法发动袭击以及本土和国际对哈马斯在加沙死亡人数的批评加剧之后，情况更是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官方透露，此次提议是在数周的拉法袭击之后提出的，对内和对外对贝内特政府施加了更大的压力，因政府因加沙死亡人数及继续扣留人质的问题承受巨大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理贝内特的办公室表示，美国授权谈判代表提出一份加沙停火协议，因为拜登透露了停火提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议还出现在唐纳德·特朗普被宣判有34项重罪之后一天，突出了两位候选政客之间的鲜明反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，此前的提议未曾出现过这种情况，因为在此期间停火将继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括被扣留的人质，包括老人和妇女将与数百名巴勒斯坦囚犯互换。巴勒斯坦平民将返回加沙，每天有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，休战将仍然继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括一项大规模的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这项提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会赞同这个计划，并希望战争无限期继续下去。一些甚至在政府联盟中的成员已经表明了他们的立场：他们旨在占领加沙、继续战斗多年，并且人质不是他们的优先事项。因此，我已经敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一个曾在战争期间访问以色列的总统，以及刚向以色列直接派遣美军以防御伊朗袭击的总统，我恳请大家退一步，思考如果此时失去这一时刻将会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国政府高官表示，以色列之所以能够提出这一新提议，得益于近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真正有一份通向危机终结的道路图。这是一份详尽的四页半协议，谈判又是在极细致的情况下进行的。目前摆在桌面上的情况实质上是一个过程的终结点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划中规定，每个阶段都将持续42天，这位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几大媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，认为它是一种直接针对以色列公众的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知名历史与公共事务教授、德克萨斯大学奥斯汀分校教授杰里米·苏里表示，这份新提议比以往任何时候成功的可能性都大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了重大伤害，哈马斯在此后发动任何严重袭击或袭击、恐怖活动对以色列的能力也不再是轻而易举。但即便如此，这种可能性还是比之前明显低了很多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众认同正在逐渐转向以色列，这可能会促使以色列民众渴望停止冲突，尤其是在拜登影响力的推动下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某件事时，他可以创建许多激励机制。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项曾于今年早些时候提出的初步人质提议要求，以释放生病、年老和伤残的人质为交换条件，换取为期六周的停火，该停火不确定可否延长，以便向封锁区域运送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议因为以色列拒绝满足哈马斯提出的停止战争作为谈判一部分的要求而于本月前期崩溃，以色列还增加了对加沙南部拉法市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解人，将在持续的军事攻势期间不进行进一步谈判，但如果以色列停止战争，准备商讨一份包括人质和囚犯互换在内的最终协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括17个国家在内的有巴勒斯坦人质的国家的外交官见面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日的拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未越过美国确定以色列军事援助障碍线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了地狱般的折磨。”拜登周五表示，“我们看到了位于拉法的致命大火的可怕画面，这是以色列袭击哈马斯后发生……这几天里发生的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列针对2024年10月7日哈马斯对以色列南部的袭击攻击加沙以来，已有超过36,280人被杀害。根据以色列统计，此次哈马斯袭击共造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓将在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，并传达出既适合其法律战场，也适合其政治战场的信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约当地陪审团在特朗普对其Hush Money案刑事审判中的第三十四项伪造文件以掩盖私密支付指控宣告其有罪的前一天，共和党总统候选人罗列了一系列对手并提出了一系列不满，言语激烈且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主持其审判的法官胡安·梅尔彻称为“勾结的”和“魔鬼”。他还形容民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击那些作证反对他的证人、表决弹劾他的国会议员，并回击他在集会上常用的论调，称非法入境的移民正在涌入该国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选活动捐款，并将面前的挑战视为超越个人范围的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道：“这样做，因为我们是为了捍卫美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了偶尔插科打诨，此次讲话大体上十分阴郁。特朗普在新闻发布会上仅握有一张薄薄的纸条。会议结束时，他不回答任何问题，由其子埃里克·特朗普陪同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，在集资活动中和社交媒体上，前总统的盟友们则对司法系统进行了猛烈抨击，并谴责任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此描绘对方是对国家的威胁的选举中，拜登阵营抓住特朗普的讲话作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普言语混乱、绝望且失败的讲话，他混淆视听，抹黑美国司法制度。观看的人都不难得出：此人不能成为美国的总统。”拜登阵营沟通主任迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对纽约判决结果持异议的特朗普支持者在获得其竞选团队授权的情况下，周四通过集资活动向他的竞选活动捐赠了3480万美元。这是共和党内WinRed平台单日的筹款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选活动与其在总集资方面落后于拜登的情况形成鲜明对比，其在周五急切地启动密集的恐吓性集资信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”他在新闻发布会后的一条信息中高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判存在缺陷，指控根本不应提起，多民主党人主导的曼哈顿陪审团被玷污，法官有偏见——这些说法均由本地当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些未迅速或强有力地谴责特朗普的行为，保守派人士和竞选团队助手则展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里什·拉科维塔斥责了一条发布在其社交平台X的全国保守派学生团体的消息，该消息声称应当尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有一个……”，拉科维塔在其 profiles 上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根展开了攻击，霍根在判决之前警告美国人“不要因为更多的有毒党派言论而‘浇油’”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动”，拉科维塔在其 profiles 上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这个关键战场州进行的共和党选民采访中，多名受访者表示，特朗普的定罪让他重新考虑在11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的裂痕可能对他在与拜登的重赛中产生负面影响，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先地位十分微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人类似，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，只为了伤害他，尽可能多地让他离竞选舞台”，62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示，克莱顿来自佐治亚州玛丽塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布拉德利·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约特朗普大厦的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普于11月5日选举日前一天，在纽约特朗普大厦出席新闻发布会。该裁决涉及特朗普涉嫌在2016年伪造企业文件掩盖支付给色情明星斯托米·戴利斯封口费的指控。路透社/布拉德利·麦克德米德（图片为资料照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden 在武器决定问题上小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是他对这场持续两年的战争采取的一个小而重要的新步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标是过于冒险的，因为它担心，一场大规模的乌克兰袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是与其他美国对基辅的武器供应限制相契合的规定，这些限制已经逐渐放宽，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Biden政府官员表示，最近的这一决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击越过边境攻击或准备攻击它们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家称，这为前线乌克兰战士使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器，越过边境打击俄罗斯军队开绿灯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有可能在俄罗斯军队巩固防线之前，迫使他们退出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所的研究员米克奥拉·比里列科夫说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰称，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调动军人的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将陷入被动，不得不重新考虑他们在袭击哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的这一决定可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位美国官员（匿名）透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀以及联席会议主席科恩·布朗举行的加密视频会议上提出了这一请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项建议，建议放宽限制，沙利文于5月15日将这一建议呈交给了拜登。该官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土安全范围内回击攻击它们的俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一步骤，但当时他说：“迄今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前美国欧洲事务研究计划高级研究员罗布·利认为，俄罗斯一直在利用拜登关于禁止在俄罗斯领土内打击的禁令，在哈尔科夫地区为这一禁令提供安全允许发动袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保留火炮；可以保留防空、电子战、指挥控制，”利说。“它或许具有一种某种保护圣坛的性质。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的移动，如果有的话。但这将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”利说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格兰认为，目前俄罗斯缺乏足够的军队力量进行向哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏产生足够战斗力的手段，无法从东北方向对哈尔科夫形成重大威胁。”他说，“要这样干，它必须让东部战斗区域的部队空虚。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不要允许乌克兰对其发射武器，并于周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几个月寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是乌方在战场失去主动权后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据《卫报》报道，在华盛顿宣布政策转变不到一天之后，泽连斯基5月29日在接受该报采访时呼吁美国批准对俄罗斯领土内部目标进行打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心高级官员马克·坎西安表示，拜登的措施只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是一项政策的大变动，但它确实迈出了下一步。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的目標——也许是针对哈尔科夫威胁较小的俄罗斯目标，但在其他区域。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯5月29日在布拉格发表讲话时表示，目前还不确定美国政府是否会扩大其政策允许对俄罗斯其他地区进行打击。但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即在必要时调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边地区的后果” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击乌克兰哈尔科夫周边地区的严重受损的“孩子们和青年体育学校”现场工作，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市郊的马拉达尼柳卡村。路透社/瓦伦丁·奥吉里内科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持温和增长 OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行减支承诺，专注于提升产量的支出保持克制，这将使得全球最大原油生产国在2024年的增长速度放缓。这可能减轻了OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是全球非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力，这得益于页岩革命和生产技术与效率的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了约100万桶/日，达到了每日1293万桶，远远超过了年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产措施，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC国家产量上升的影响。总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士透露，OPEC+正着手制定一项复杂的协议，该协议将使得该组织能够在2025年继续实施部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会时考虑供应政策时，美国的生产增加继续推动非OPEC+国家产量增长，但不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国原油产量增长64万桶/日。这三个是最被看中的预测机构，它们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的石油供应增长100万桶/日。这表明OPEC+原油需求应较2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长较低，2024年将只有110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年初至今美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年十二月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度，”Scandrill首席运营官保罗·莫索尔表示，“令人惊讶的是，由于当前价格，钻机数量没有显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，暂时搁置了对钻机的升级，以最好地适应钻探增长趋于平缓的情况。该公司计划年底运营12台钻机，并将在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内将产量提高100万桶/日，但目前没有意愿以那个速度增长，”S&amp;amp;P分析师在一份周四发布的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国石油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下，限制了增长资本支出，因为无节制的支出推动了快速增长，但在2010年代也限制了页岩领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归因于私有生产商的推动，其中一些现在正经历行业的合并浪潮。他们通过钻更长的油井和压裂岩石同时从井中生产更多原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波合并，我预计当前的油价将继续支持美国总体石油产量温和增长，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示，“随着钻井和完井效率的持续改进，这种情况将会持续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场将比北美市场有更快的增长。其今年第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+可能会进一步延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续主导2024年的石油和液体产量增长。美国能源信息署在三月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共处，”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位控制室内的工作人员正在观察位于德克萨斯州佩姆比恩盆地由奥古斯塔石油公司拥有的租赁地内的钻井平台操作层" 
    src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位控制室内的工作人员正在观察位于德克萨斯州佩姆比恩盆地由奥古斯塔石油公司拥有的租赁地内的钻井平台操作层，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福瑟/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里再次扮演了美国与真主党之间的关键沟通角色，华盛顿借此机会试图调停与以色列的战争，贝里凭借数十年的经验促成了协议的达成。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;p&gt;这一事件再次凸显了86岁的贝里在黎巴嫩及其什叶派穆斯林社区中所拥有的巨大影响力。自9月份以色列击毙真主党领导人哈桑·纳塞尔后，贝里一直被视为确保黎巴嫩稳定的关键人物。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;p&gt;在周三对黎巴嫩民众的电视讲话中，贝里表示黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派制度下什叶派的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡塞姆支持贝里作为调停者的角色，称其为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝里，试图促成停火协议，这一停火协议是在同时进行的加沙战争中达成的，并在9月份显著升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这呼应了贝里在2006年帮助结束真主党与以色列之间最后一次大规模战争所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，贝里在没有总统的情况下发挥作用尤为重要，因为内阁仅拥有部分权力，而且很难直接接触被美国认定为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，贝里帮助谈判释放了39名被什叶派武装分子劫持的美国人在贝鲁特被扣为人质的行动，使他开始走上全球舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后贝里当选议长时，恰逢纳塞尔领导真主党崛起。此后，二人共同领导了“什叶派双子星”——这是指两派在全球什叶派政治代表和许多国家事务中占据主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁拜访贝里的人士表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但对他能做什么也存在明显的限制，这可能受到真主党或伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了贝里阿马尔运动势力范围内的城市提尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里1938年出生于利比里亚的一个移民商贾家庭，随后举家迁居黎巴嫩，并在大学期间积极投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎巴嫩什叶派社区中许多人赞扬贝里帮助改善了他们的地位，避免了在宗派制度下向基督教徒和逊尼派穆斯林倾斜的特权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为受过法律训练的人，贝里在阿马尔运动的创始人穆萨·萨德尔在1978年访利比亚后失踪时接掌了该组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里推动了阿马尔军事力量的崛起，该组织与内战期间几乎所有主要政党作战，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者大规模加入国家机构和安全机构，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一封电报引发关于他对真主党的真正态度的质疑时，贝里无视了这一说法，宣称纳塞尔“像我自己一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，贝里的阿马尔战斗人员与真主党一道在以色列发动攻击后，对加沙的支持发射火箭，以示团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并拜会贝里，试图阻止以色列和黎巴嫩边境的交火，并说服真主党向铌江河以北撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里对一位外国官员说：“将黎江河向南移到边境比将真主党向北推到黎江河还更容易。”一位接近贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但贝里的反对者也批评他，认为他是引导黎巴嫩在2019年经济崩溃之前的宗派精英之一，当时由于数十年的政府腐败，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责他不愿召集议会会议以选出总统，使基督教岗位长时间空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里作为外交沟通渠道的角色也让真主党的政治对手感到不满，如基督教的黎人力量党，他们认为任何谈判都必须在黎巴嫩总统的主持下进行。&lt;/p&gt;     &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里在贝鲁特与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里在贝鲁特与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面（未图）。路透社/萨达尼摄/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里的横幅挂在贝鲁特的一座建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里的横幅挂在贝鲁特的一座建筑物上，8月31日贝鲁特举行的纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年集会上。路透社/摩罕默德·阿扎基尔摄/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已迁移到一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币来获得奖励。这种复杂方案使分析师警告用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重抵押”的急剧流行是加密货币市场风险增加的最新迹象，因市场价格飙升，交易者寻求收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重抵押热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资基金安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，自六个月前的不到4亿美元激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重抵押是为了扩展长期存在的加密货币实践——抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机共同检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币资产的所有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与抵押期间失去即时访问其代币的权利，但他们因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还为用户发放新创建的加密货币，代表他们已经抵押的加密货币。重抵押使所有者能够将这些新代币重新抵押给不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重抵押有多大的风险存在分歧，一些业内人士指出，由于这一实践尚处于初级阶段，目前还不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担忧，如果代表重新抵押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押物，可能会出现基于少量底层资产的借贷的循环。如果每个人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押物被用作抵押物时，这不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链上的抵押回报率通常在3%-5%之间，分析师表示，对于重抵押而言，由于投资者可以一次获得多个收益率，因此潜在收益可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重抵押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新进展，在该领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在无需出售持有资产的情况下产生巨额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入该平台，是因为他们期待未来的奖励或其他形式的空投（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了现在，EigenLayer向使用该平台的人发放自己的新创建代币。用户希望这个代币EIGEN在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重抵押平台的增长是由用户寻求空投推动的，称其为“非常投机的免费现金”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这让人们承担了很大风险，”美国加密交易所Coinbase研究负责人David Duong说，Coinbase提供抵押服务但不提供重抵押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在预先进行这种行为，期望会得到奖励，但他们不知道会得到什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的前助理教授，也是首个学生设计微卫星团队的成员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是一个验证服务市场，将有意愿抵押的用户与需要抵押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重抵押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币在EigenLayer进行重抵押，并生成新代币，以代表重抵押资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目标是让用户选择将代币抵押在何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何正式关系，”他说，“这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong称重抵押可能会带来“隐藏风险”，如果重抵押代币用于加密货币借贷，那么可能在市场下跌期间出现被迫抛售并增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，随着用作抵押品的加密货币资产在Luna和Terra代币崩溃后迅速失去其价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重抵押，而在于借贷协议。借贷协议高估了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重抵押并不担忧，指出重抵押协议中的现金相对全球2.5万亿美元的净加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界损失对更广泛的金融市场造成传染性影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前，我们尚未看到重新抵押问题对传统金融市场造成实质性传染风险，”S&amp;P全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也越来越接受重抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万事达卡加密业务Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，尽管标准渣打对加密货币资产进行了大量的机构性兴趣，但认为重抵押是一个过于冒险的下一步，因为它建立“纸面”追踪代币搬迁情况和分配奖励机制尤为困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛的加密业务Laser Digital已与Kelp DAO合作重抵押其中的一部分资金，Kelp DAO在4月的博客文章中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密业务的银行Sygnum表示，将为客户提供加密资产的抵押服务，并预计“围绕重抵押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of Bitcoin representations" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of Bitcoin representations taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of Ethereum representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>