<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 03:29:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，在300名议员中有190名议员出席的情况下，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间为2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克省的一所顶级安全监狱内去世，享年74岁。据监狱当局称，他本月早些时候遭到了另一名囚犯的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害毒瘾者和妓女，并肢解埋藏其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀在温哥华附近一处破败不堪的房产中发现的部分女性遗骸，被判定杀害六人。政府检察官在其入狱后不久就放弃了对其另20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在本月19日在魁北克监狱内遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了深远的冲击。”服务部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括了自2002年年初皮克顿被捕以来，在温哥华市区贫困且毒品泛滥的东镇地区失踪的超过六十名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA样本在皮克顿位于大温哥华市中心以东约25公里处波特库克兰的养猪场中被发现，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书在亚马逊上架仅数小时后即被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，在书中，皮克顿声称自己无罪且被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片，此图为他的私宅电视图像，拍摄于不列颠哥伦比亚省波特库克兰。路透社/环球 TV/资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片，此图为他的私宅电视图像，拍摄于不列颠哥伦比亚省波特库克兰。路透社/环球 TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化对乌冲突参与</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是一步小而重要的行动，有助于加深长达两年的冲突，并可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯境内的目标存在重大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅武器供应的限制相符，这些限制已相继失效，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周四起生效，仅针对哈尔科夫地区局势。美国官员称，这一决定允许基辅使用美制武器反击“正在攻击”或“准备攻击”乌克兰军队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线部队可以使用高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器直接针对俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决策可以稳定前线，并可能创造条件，使俄罗斯军队从哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员Mikhail Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram指出，拜登的这一决定将减少基辅从东 DONBAS 区域关键战场调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于不利地位，必须重新考虑在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几个星期前。乌克兰在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋部主席C.Q. Brown提出请求，希望使用美制武器打击俄罗斯目标。一位要求匿名的美国官员表示，Sullivan、Austin和Brown在此会议后制定了建议，支持放宽限制，Sullivan随后将建议呈交给拜登。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登同意乌克兰在俄罗斯境内安全地区反击俄罗斯部队的提议。美国官员称，拜登此后一直在最终形成这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日公开呼吁乌方合作伙伴采取这一举措，但当时表示：“目前还没有取得积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止对俄境内目标进行打击的规定，将自己定位为攻击哈尔科夫地区的安全据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以保持在边境对面，其空防、电子战、指挥与控制设施也能保持在其境内，”Lee表示，“俄罗斯可能拥有了某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身未必能迅速改变前线格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个决定不大可能大幅改变前线移动，但也使得俄罗斯继续进行跨境作战变得更加困难，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram认为，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫地区发起大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成充足的战斗力以真正威胁哈尔科夫，”他说道，“要实现这一点，就需使其东部作战区域兵力薄弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京已警告北约成员国不要允许乌克兰对俄罗斯发射武器，并在周二再次提到爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰看来在接下来的几周和几个月内仍会寻求扩大在俄罗斯使用美制武器的能力，特别是在俄罗斯今年在战场取得主导权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在英国《卫报》的一次采访中呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登此举只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进措施，但是一小步，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争论下一步：打击更广泛的阵地——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在捷克首都布拉格表示，美国政府是否会将这一政策推广到允许在俄罗斯其他地区进行打击目前还不确定，但不排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即在必要时不断适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Kharkiv 附近地区导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在哈尔科夫市附近Malaya Danylivka村的一家儿童和青年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重损坏的现场工作，5月30日。路透社/ Valentyn Ogirenko 。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇报道第十七段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头严厉表示，他已为法律与政治上的诸多战役作好准备：他愿意战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因夸大文书隐藏封口费款项的事实遭到34项指控中的有罪判决后一天，共和党总统候选人一口气列出了诸多对手和不满，并发出愤怒且不连贯的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅伦奇奇为“伪君子”、“恶魔”。他形容前民主党总统乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他也抨击了曾在其封口费案中作证反对他的证人、投票使其被弹劾的国会议员——以及他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面前的挑战视为并非他一个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道：“这样做，因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他竞选演说中时常带有幽默的言论，此次演说主要是阴郁而严肃的。特朗普在新闻发布会期间仅使用一张小纸条，结束时也未回答任何提问，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友纷纷对司法制度和任何暗示特朗普犯下罪行的人予以谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两主要候选人相互视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新证据，表明他不适于担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宾夕法尼亚州共和党传播主管迈克尔·泰勒在声明中指出：“美国刚刚见证了一位混乱、绝望、失败的唐纳德·特朗普对自己的怨恨进行了漫长的诉说，并歪曲了美国司法制度，这让任何观看的人都会得出这个显而易见的结论：这个人不能成为美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天内向特朗普活动集资账户捐款3480万美元，共和党团队称这是特朗普在WinRed平台上的单日记录，此平台处理共和党数字化筹款。尽管总筹款上落后于拜登，该竞选活动在周五通过发送警告短信试图延续筹款势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一则信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”，还有一则在特朗普新闻发布会后发出：“我永不屈服！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织均支持前总统，辩称审判有问题，指控本不该提出，纽约市曼哈顿的陪审团池充斥着民主党人，审理法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责不够即时或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手开始反攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉塞维塔对一个在社交媒体平台上发文支持尊重陪审团裁决的全国共和党组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一个……”拉塞维塔在推特上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一位在马里兰竞选参议员的温和派前共和党州长拉里·霍根进行了攻击，霍根在判决前曾警告美国人不应因更多党派分歧加剧局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉塞维塔在推特回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚这两个摇摆州的共和党选民的采访中，数人表示特朗普的宣判使他们反思在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些倒戈有可能损害他在与拜登的较量中的胜算，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率情况堪忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，被采访的大多数共和党人都同特朗普的言论相似，将审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治手段，只是为了伤害他，并尽可能阻止他参加竞选活动，”62岁的刚果退役警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做对他，就能对任何人这么做。绝对没有人在乎了。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克戴米&lt;/figcaption&gt;&lt;br&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一次新闻发布会,次日即在其刑事审判有罪裁决后不久" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会。次日即是纽约对他因隐瞒支付封口费款项事宜而进行的刑事审判不久之后，地点位于纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克戴米/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在南非非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束后最差的选举表现之后，权力大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的得票率少于42%，低于2019年上次选举时的57.5%，已是ANC首次在30年内失去多数党地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为曼德拉的前解放运动组织，ANC必须与其他较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作，以掌舵国家。这可能需要牺牲政策或让重要内阁职位改由他人担任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高级官员之一支持他留任，分析家认为暂时没有明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够继任拉马福萨的统一候选人。”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民调显示，拉马福萨在此次大选中是主要政客中受欢迎程度最高的，而在ANC内部分裂的情况下，派系冲突可能会使任何反对他的动员更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，当周六公布最终预估结果时，他将发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，当一个调查委员会报告指出拉马福萨可能因游戏中存有大量现金而涉嫌不当行为时，其未来作为总统的命运一度悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一涉及“农场门”丑闻，并在同年晚些时候赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止接受的最大考验，因其选民愤怒于高失业率、犯罪和频繁的电力中断等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时，承诺重塑党派形象并振兴因前任总统雅各布·祖玛的丑闻和社会经济衰退而陷入困境的经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年就职后，最初的狂热迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六个多年过去了，经济依然停滞不前，而ANC高层官员仍身陷纷争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自于他的对手祖玛，他支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，显著侵蚀了ANC的支持基础，特别是祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC困在了死胡同里。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能选举失败却没有任何改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上的犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内分歧，这与他作为工会领袖在80年代展现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他为达成共识的能力及其推动南非作为“南方国家”的倡导者的角色。“南方国家”是一个低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最引人注目的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝案，本月国际法院裁决以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动，这一裁定激怒了以色列，后者表示坚决拒绝这些指控并继续进行拉法地区的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年来ANC的成就，但批评者指出，他对解决南非最严峻挑战提出了少之又少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大选前，ANC在即将举行的竞选集会上承诺“要做得更好”，当时有数万人聚集在索韦托足球场支持他，许多人在他讲到一半时就离开了。&lt;/p&gt; 

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺西&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续坚持削减开支以增加产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直推动来自非OPEC产油国的全球原油供应增长，这得益于页岩革命和技术创新与效率提升，从而显著提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长至1293万桶/日，比2023年初政府预测的40万桶/日高出约100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为石油出口国组织及OPEC+的一部分，去年OPEC+进一步削减了供应，部分原因是为了抵消美国和其它非OPEC产油国产量上升的影响。OPEC+总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，可能会允许该组织将这些削减措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将在周日开会讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产出增长，但相比2023年，威胁已有所降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应预计增长约27万桶/日，这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日。三家最被关注的预测机构均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过除OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月份的月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14"&gt;油市报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，略低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国石油价格上涨至接近每桶80美元时，业内高管和分析师表示，美国生产商不大可能如2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;斯坎德里尔勘探公司首席运营官保罗·穆斯福德（Paul Mosvold）表示，“令人惊讶的是，钻机数量没有明显增加，尽管目前价格水平较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并推迟对钻机进行升级，以适应更为平缓的钻井增长。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，与上年同期相比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“美国有能力在数年内以每天100万桶的速度增长，但目前并没有以那个速度增长的愿望。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析人士在周四的报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于过去几年过度投资，美国上市石油生产商在过去几年减少了对增长的投资，尽管页岩部门在2010年代的高增长与有限的回报导致了投资者的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，这些私人生产商现在正被一波行业整合浪潮吞噬。它们通过钻更长的井并压裂岩石，同时在同一个井中生产更多的石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在继续，但预期当前的油价将有助于支持美国总体石油产量增长的温和增长，随着钻井和完井效率的持续改进。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Texas Standard Oil总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司SLB（SLB.N）预测今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“近年来的策略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+可能会继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年石油和液体产量的增长。据美国能源信息署3月表示，OPEC+今年的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员产量预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“OPEC+已学会适应美国石油产量的增长。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在怀俄明州温克附近佩姆尼亚盆地租用由Oasis石油公司拥有的钻孔平台的控制室中可以看到钻孔平台操作室。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州怀俄明州温克，Oasis石油公司在佩姆尼亚盆地租用地上的钻探平台的控制室内可以看到钻探平台的操作室。EPA/尼古拉斯·奥佛次 [File Photo]&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火协议，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争要结束了，和平的一天就要开始了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临的是在竞选年中止僵局的压力，而此时加沙冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家进行的调停谈判一直未能达成停火协议，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙冲突已经持续近八周，以色列在拉法镇的多次侵入以及对总理内塔尼亚胡政府在国内和国际上的新施压促使了这一提议的提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也正值共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪不久。这凸显了两名参选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将持续到所有步骤完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，包括人质、老人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，将有600辆卡车每天进入加沙运送人道援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将一直持续，只要谈判还在继续，”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的大规模计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内有反对这一计划的力量，他们将呼吁战争无限期持续下去，”拜登说，“有些人在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。我要呼吁以色列的领导人支持这一协议，即使面对各种压力，”总裁称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，在美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，以及最近派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我恳请大家停止，思考如果错失这一时刻将发生什么。我们不能错失这一时刻，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员（要求匿名）告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是由于最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这现在确实是一条通向危机终结的道路，这是一份详尽的四页半协议，经过仔细谈判，”该官员说，“这张摆在桌面上的是整个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据该官员称，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多项以色列媒体将拜登周五的演讲描述为一场激动人心的政治动员，视作直面以色列民众的努力。主要的第12频道中断了晚间新闻播送了拜登的演讲。内塔尼亚胡此前曾阻止发布该提议的详细内容，主持人达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院的一位高级官员表示，这项提议比以往更为成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大打击，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的能力并不渺茫，但相对于以前来说几率大幅下降，”乔治城大学历史和公共事务教授杰里米·西里称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西里还表示，全球舆论倾向于反对此战，这可能会促使以色列民众希望终止冲突，美国前总统特朗普近期被定罪也是重要背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项决定时，他可以创造很多激励措施，”西里称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较早提出的一份人质提案建议在六周的停火后释放患病、年老和受伤的人质，以便交付更多援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一提议在本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中结束战争而导致破裂。在南部加沙地区的拉法遭受以色列加剧的袭击后，这一提议最终崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，如果以色列停止战争，它不会参加持续中的冲突，但准备好达成包括人质和战俘交换在内的“完整协议”。一位美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与潜在人质受害国的17国外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发了国际谴责，但未触及美国制裁以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙民众在这场战争中承受了极端苦难，”拜登周五表示，“还清楚地记得一周前拉法的致命大火……以打击哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯对南部以色列发动袭击以来，加沙已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，那次袭击共造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑废墟中行走。废墟是在以色列军事攻势中造成的。这是2024年6月12日在加沙北部贝特拉赫亚拍摄的照片。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比希·伯里再现了其作为黎巴嫩真主党与美国沟通的关键角色，美国希望通过他调解与以色列的战争。伯里凭借数十年的经验，促成了一项旨在结束黎以战争的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次凸显了伯里作为86岁老人对黎巴嫩的影响力，尤其是在什叶派穆斯林社群中，这一社群自上世纪八十年代以来便受他影响显著。自以色列在九月击毙真主党领袖哈桑·纳赛尔以来，伯里被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视演讲中，伯里说黎巴嫩正“结束历史上最危险的时刻”，并敦促黎巴嫩人民团结一心，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩国内战争（1975-1990年）期间，凭借领导什叶派阿马尔运动而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，成为黎巴嫩什叶派政治中的最高领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡塞姆曾认可伯里作为谈判者的身份，称其为“真主党的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇施泰因曾多次访问贝鲁特，旨在寻求结束冲突，而这次冲突与今年九月加沙战争同时进行，局势迅速升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人联想到伯里在2006年促成真主党与以色列停火时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩目前没有总统，政府内阁只有部分权力，且很难接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里发挥的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位基于贝鲁特的外交官表示：“当你来到黎巴嫩时，他实际上是唯一一个值得一见的人。他是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里协助促成了39名被什叶派武装劫持的美国人质的释放，这使他在国际上崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他于国内战争结束后当选为议长，恰逢赫桑·纳斯里拉成为真主党领导人。二人共同领导了什叶派中的“双人组”，指的就是这两支主导什叶派政治代表和大部分政府的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，让他显得尤为重要，但也有明显的限制，无论是出于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火打击了伯里领导的阿马尔运动在其势力范围内的地区，包括特赖市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，早年移居黎巴嫩并在大学时代积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，许多曾经低落的什叶派社群成员称赞伯里促使其社群在教派制度中改善地位，因为在该制度中，特权偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里经过法律培训，阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后，伯里接掌了该运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织在内战期间几乎与所有主要派别作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后，伯里的什叶派支持者大量加入国家机关和安全部门，并且他与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报在2010年发布时提出了他对真主党的真正立场问题，伯里否认了这一说法，表示纳斯里拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装加入真主党在加沙战争后支援加沙的行动中，发射火箭炮作为回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止黎以边界双方的炮火交换，并说服真主党将阵地北移至里塔尼河以北，该河流距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，将里塔尼河南移到边界比把真主党北移至里塔尼河还要容易，“一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为黎巴嫩政坛精英的一部分，在2019年引发了经济灾难，那时金融危机因数十年来政府腐败导致国家金融机构崩溃时已经到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召开议会会议让议员选举总统，导致政府中最重要职位（基督教总统）空缺两年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色令真主党的政治对手恼火，如基督教黎巴嫩力量派，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比希·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比希·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼今日在贝鲁特会面（照片未出现）。路透社/萨迪尼/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅显示黎巴嫩议长纳比希·伯里形象的横幅在贝鲁特的一栋建筑上悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅显示黎巴嫩议长纳比希·伯里形象的横幅在贝鲁特的一场纪念活动上悬挂，活动庆祝什叶派领袖穆萨·阿塞达里失踪45周年纪念活动，穆萨·阿塞达里于1978年访问利比亚期间失踪，贝鲁特，黎巴嫩，2023年8月31日。路透社/阿扎基尔/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，投资者在将他们的代币锁定以换取奖励时可以获得回报，这是一项复杂的计划，分析人士警告称，该计划可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行是加密货币市场风险偏好的最新迹象，随着价格的上涨，交易者们寻找收益。市值最大的加密货币比特币接近历史新高，而市值第二的以太币今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。这家公司在今年2月从美国风险投资基金安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台——六个月内增长了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重新质押”来扩展这一长期存在的加密货币实践——“质押”。质押是指区块链作为数据库的一种形式，涉及网络中的许多计算机对持有哪种加密货币进行检查和确认。为此，加密货币持有者（例如以太币持有者）允许其资产被锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间暂时无法立即访问其代币，但会得到收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会为用户发放新创建的加密货币，以代表其已质押的加密货币。重新质押使得代币持有者可以将这些新代币重新质押到其他基于区块链的项目中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密社区对重新质押的风险存在分歧，有业内人士认为当前这种做法尚处于萌芽阶段，理解尚不充分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析人士担心，如果作为质押资产凭证的新代币被用作加密借贷市场中的抵押品，可能会产生基于少数底层资产无限循环借贷的情况。如果所有人在同一时间争相退出，将会导致整个加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的时候，再有新的抵押品，这不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%，分析人士表示，对于重新质押，投资者可以在一次获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，持有加密货币的人将在不需出售的情况下投资于实验性项目，以期望通过其持有的资产获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户通过期望未来奖励或其他形式的空投加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户发放其新创建的代币，用户希望名为“EIGEN”的代币在未来具有某种价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的增长由用户寻求空投所驱动，称之为“非常非常投机的免费资金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们事先就做了，（期待）将获得某种奖励，但并不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan于去年创办，他是团队成员之一，该团队曾在印度推出首颗学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务的市场平台，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台开始涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重新质押代币，并生成代表重新质押资产的新代币，这些代币可以被用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将代币质押在哪里，同时帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密贷款激励行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何正式关系，这是正在涌现的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重新质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能在市场下跌期间出现被迫清算和更大的波动性，他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售由高风险贷款加剧，被质押的加密代币在 Terra 和 Luna 代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这种风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于贷款协议，贷款协议在定价风险方面存在错误，”他谈到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担忧，认为在重新质押协议中的资金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界越来越与主流金融相连，重新质押也正成为机构投资者的热门选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody观察到了机构投资者对质押的显著兴趣，但认为重新质押目前还是迈过了一步，因为它难以建立“纸面”记录，即资产去向和奖励归属，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客中表示，但Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户的加密资产进行质押，并预期“新的重新质押生态系统将逐渐形成”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>