<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 15:00:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据报道，本月早些时候他因与其他囚犯发生冲突而受伤，死于一家最高安全等级的监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，2007年因其在卑诗省温哥华地区猪场屠杀吸毒者和妓女并处置其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在布雷克韦尔附近一处简陋的房产中被发现部分遗体，杀害了六名女性。政府检察机构在判处其终身监禁后，撤销了其另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后去世的，时间是5月19日。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自这名罪犯案件的影响已经对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区造成毁灭性打击。”在一份声明中矫正服务这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是温哥华东区贫困、毒品泛滥的地带自2002年初皮克顿被捕以来失踪的60多名女性中的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的波特库克利姆，大约位于温哥华市中心以东25公里处，发现了33具女性遗体或DNA样本，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿时撰写的书籍在亚马逊上线后数小时内被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中声称他无罪，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法院案例始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特库克利姆的家中。图源：路透社/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲国民大会（ANC）党主席期间，将因该党在选举中的最差表现而遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率不到42%，这比2019年上一次选举时的57.5%大幅下跌，这是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果意味着纳尔逊·曼德拉曾经的解放运动将不得不与其他较小的政党协商组建联合政府或其他形式的协议，以继续执政。这可能意味着政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析人士认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人可以接替拉马福萨的职位。” usability专业的政治学教授安东尼·伯勒尔说。他写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中关键政治人物中的支持率最高，而ANC党内纷争可能使动员反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人在一份声明中表示，他计划在周日公布最终统计结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾悬于总统职务的存亡之间，在2022年的一项调查委员会报告中，该报告称可能发现他因家储藏室中现金事件而存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了该争议，并且在这次争议之后不久，在2022年赢得了ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止面临的最具挑战性的考验，因为选民对失业率高、犯罪和电力供应不足等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时答应清理党派形象并振兴经济，此前九年内在曾在毕克·祖马任职期间，发生了多起丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后不久的初期热情很快便消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍在停滞不前，顶端ANC官员仍未摆脱丑闻漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票结果中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持的新政党姆克顿韦齐韦佐（umkhontwesizwe）超出预期的表现，在ANC的支持率中造成了重大影响，尤其是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马终结了拉马福萨和ANC的计划。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说，“选举失败意味着事情不能恢复正常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在核心改革问题上谨慎行事而受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代表现出的果断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他的建立共识的能力以及他在推动南非作为一个“全球南方”的倡导者的角色，后者是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，导致本月法官裁定以色列必须停止对加沙边境城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其对该地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成功，但批评者认为他几乎没有提供新的解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺将在成千上万的支持者面前“做得更好”。许多人没有听完他的演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在西佩托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西佩托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在获罪后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排相机，发表了符合其法律和政治战的言论：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件以掩饰向色情明星支付封口费而被定34项罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人以愤怒、冗长的言辞列出了其对手和不满的对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔钦为“歪曲事实”的人，甚至说他是“魔鬼”。他将盟友乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并再次斥责那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战描述为远远超过他个人的范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲几乎全程充满阴郁的语气。在新闻发布会上，特朗普仅持有一页关于简略内容的笔记。会后他没有回答任何问题，然后在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，特朗普的盟友们也对司法系统及其建议特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人都将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为其不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普在关于他个人不满的言辞中诽谤美国司法系统，让所有观望的人都得出同一个结论：这个人不适合成为美国总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人——大多认为纽约的裁决是对司法公正的践踏——在特朗普的竞选网站上捐款达3480万美元，这一数额创下共和党平台WinRed单日在线筹款记录。他的竞选团队表示。尽管目前总筹款额落后于拜登，竞选团队在周五继续加紧筹资活动，向支持者群发了筹资短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一则短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”另一位特朗普在新闻发布会上的发言者高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织，都一致站在前总统一边，声称该审判有缺陷，不应提起这些指控，陪审团成员在民主党占多数的曼哈顿带有偏见，而法官存在偏见——这些指控被当地当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈的情况下，特朗普的盟友和竞选助手转而开始了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个在其社交媒体平台X发布的、呼吁尊重陪审团裁决的全国性大学生共和党团体进行了冷嘲热讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门……每个人都有……”拉齐维塔在网上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州前共和党州长、现任寻求参议员的拉里·霍根，霍根在陪审团裁决前曾警告美国人民“不要因进一步加剧的党派性而泼油助燃”。拉齐维塔在X平台上回应说：“你刚刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键州的共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪让其对拜登的支持有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种变化可能会在总统大选中给他带来伤害，考虑到特朗普在多个摇摆州的支持比例微薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来和特朗普一样，称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治目的，只是为了削弱他的竞选并尽可能让他不去竞选舞台。”62岁的玛丽塔市退休警察斯科特·克莱顿在接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这点，他们就能做任何事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深层次地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内目标的限制，这是美国自2022年对乌克兰作战以来采取的又一步骤，有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚称，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在风险，可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与其他美国禁止向基辅运送高级武器的禁令一致，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周开始生效，是为了有针对性地回应哈尔科夫地区的战斗。美国官员透露，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰部队使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增程多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器，向俄方目标进行反击开了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄罗斯部队在哈尔科夫地区稳固战线之前，将其推进至该地区。”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比利希科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯等关键战场抽调部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于防守状态，不得不重新思考他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，在白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席克里斯·Brown将军通过安全视频通话与乌克兰总统泽连斯基讨论时，乌克兰提出了使用美国武器打击俄罗斯领土内目标的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗将军提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。美国官员透露，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁合作伙伴采取这类措施，但当时他说：“截至目前，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福 leak 计划研究所东亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止对俄罗斯领土内目标进行攻击的规定，将其作为在哈尔科夫地区实施攻击的安全圣所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可能将其火炮直接放置在边界对面。航空防御、电子战、指挥与控制设施可以部署在那里，从而获得一定程度的安全。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决策本身短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的移动，但如果能使其更加难以使俄罗斯继续进行跨边界的行动。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进入哈尔科夫的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北部产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。”他说，“为了做到这一点，他们需要在东部战场调动其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟友不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并多次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月尝试扩大其使用美国武器打击俄罗斯其他地区的权力，特别是在俄罗斯在战场战线节节胜利的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，要求美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的大幅改变。但确实迈出了一步。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将要求进一步的步骤：打击更广泛的靶标——也许在不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯区域内的其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否可以进一步扩展政策允许对俄罗斯其他地区进行打击尚未确定。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取过去所做的、必要的行动进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="克拉斯诺夫地区的俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区附近村庄马拉·达尼林卡的儿童和青少年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重损坏。路透社/瓦伦丁·奥格里琴科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换条件的情况下，重新提出一项加沙停火方案，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，开始新的未来了。”拜登总统说。他面对选举年的压力，必须停止加沙冲突，这场持续了近八个月的冲突已经给他们带来了巨大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调解的停火谈判反复停滞，双方相互指责对方阻挠进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法举行的数周军事行动以及国内外对其加沙死亡事件和人质持续被绑架所施加的新压力，导致了此次提议的提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已批准谈判代表根据拜登透露的停火计划呈现加沙停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议在唐纳德·特朗普——民主党的总统对手、共和党候选人——因34项重罪指控被定罪后的第二天出现。这突显了两位候选人的竞争激烈程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与之前的提议不同之处在于停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，包括老年人和妇女在内的人质将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天将有600辆卡车运进加沙提供人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯将与以色列就结束冲突达成永久性协议。“即使谈判继续，停火还将继续。”拜登总统表示，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将会有一个加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登声称，该提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们将呼吁战争无限期持续。有些甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，想占领加沙，想持续作战多年，认为人质不是优先事项。我要求以色列领导层即使在面对各种压力下也应支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列终身承诺的人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚派遣美国军队直接为以色列防御伊朗袭击的人，我希望你们退一步思考，如果失去了这个机会又会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者表示，该新提议得以提出是因为以色列最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的路线图。这是一份详尽的四页半协议，”该官员表示。协定条款详细谈判，现在提出的是整个过程的最终阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段都将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是直接试图向以色列公众呼吁。主流的Kan 12频道打断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。以色列审查机构之前曾禁止发布该提议的细节，主播达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在史密斯教授看来，该提议比以往任何时候都更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的能力肯定不是微不足道的，但远低于以前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加上全球公众舆论已经开始转向反对以色列，史密斯说，这可能会鼓励以色列寻求停战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的人质提议提议，以释放加沙伤病和老年人等人为交换，换取长达六周的停火，该停火可以通过进一步运送人道主义援助而延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议最近几周因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中包括对以色列永久停火的条件，以及加强了对拉法南部军事行动的攻击而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调解者，由于以色列继续发动袭击，其不会参与进一步的谈判，但愿意就包括人质和囚犯交换在内的全面协议进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个拥有在哈马斯手中其他人质的国家的外交官见面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但并未触及美国不中断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了真正的地狱。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候发生在拉法致命火灾中的可怕画面，此次火灾以色列轰炸了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应10月7日南部以色列哈马斯袭击行动中袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击共导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守缩减支出以限制产量提升的承诺，这可能使得全球最大的石油生产国在美国石油产量增长放缓的情况下，在本周将面临进一步减少石油供给的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于非常规油气革命和新技术的应用提高了产量，美国成为了非OPEC国家中推动全球石油供应增长的关键力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增至1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是为了抵消美国等非OPEC国家产量上升的影响。OPEC+共减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在探讨一项复杂的协议，打算将部分减产措施延长至2025年，据报道，三位熟悉OPEC+讨论的人士于本周透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会考虑供给政策，尽管美国产量增长继续推动非OPEC+产量的增加，但影响力低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年预计增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身预估的美国原油和凝析油产量增幅30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。三位最关注的预测者都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+国家的供给增长近100万桶/日，这表明OPEC+原油需求可能在2024年较2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt; 石油市场报告中如此表述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的消费几乎没有变化。&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年前几个月，美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士和行业高管预计，即使油价在每桶80美元附近波动，美国生产商也难以再度超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量迄今未出现显著增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并暂停对其钻机的升级以更好地匹配钻井增长放缓的趋势。该公司计划年底运营12台钻机，并于明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内保持每年100万桶/日的产量增长，但目前没有意愿以这种速度增长，”标普分析师在一份周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受益于投资者的压力，美国上市石油公司削减了增长资本支出，此前过快的增长并未带来可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年超预期的产量增长在一定程度上是由私人生产商推动的，他们正参与到石油行业的整合浪潮中，通过延长油井钻探时间和压裂岩石同时钻取更多油井提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的一波整合，我预计当前的油价将保持稳定，并支持持续的美国石油产量增长，只要钻井和完井效率的持续改进得以维持，”德克萨斯州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。一季度国际营收与北美营收相比增长了18%和6%。部分原因在于整合带来的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略的重点转向资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫认为OPEC+可能会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年的石油和液态石油产品产量增长。EIA在3月份表示，预计OPEC+石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国家的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长，”UBS的斯塔诺夫指出。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操控室看到 permian 浆盆由 Oasis 石油公司拥有的一块租赁土地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台操控室鸟瞰美国德克萨斯州翁克市附近 permian 浆盆由 oasis 石油公司租赁的土地 2018年8月22日路透社/尼克·奥多菲/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在华盛顿寻求调解黎以战争问题时，再次成为美国与真主党沟通的重要桥梁，利用其数十年的经验促成了停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力，自9月以色列击毙真主党头目哈桑·纳斯尔拉赫以来，他一直被视为稳定影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在一次电视演讲中对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在“关闭历史上最具危险性的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了国家的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人，1992年起担任议会议长——这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派所能达到的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人阿米尔·盖斯姆斯基认可伯里为谈判所作的努力，称他是该组织的“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次在访问贝鲁特期间重申要和平解决冲突，这个过程同时与加沙战争同步进行，并在9月激化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与12年前伯里在调解真主党和以色列之间的上次大规模战争中所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，政府内阁职能有限，且很难接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里扮演的角色尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来黎巴嫩时，他确实是唯一值得见的人，他几乎就是这个国家。”一名驻黎巴嫩的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里因帮助谈判释放被什叶派武装劫持的39名美国人而获得了全球声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选与纳斯尔拉赫的真主党领导崛起相重合，他们共同主导了什叶派的政治代表，并在许多政府机构中占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名经常与伯里打交道的外交官指出：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有一个清楚的限制，无论是否因为真主党或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已袭击了阿马尔运动控制的地区，包括特赖城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年，父亲是一家来自蒂布宁的外迁商人家的一员，他成长于黎巴嫩，并在大学期间即参与政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经处境艰难的什叶派社区对伯里帮助改善他们在教派体系中的地位表示赞赏，而教派体系中的特权更多地向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后接手了领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织与内战中几乎所有主要政党作战，后来成为了真主党的一个盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报在2010年发布后对伯里真主党的立场表示疑问，他辩称纳斯尔拉赫“如我一般”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在真主党支持下，与加沙发生冲突时，向以色列发射火箭表示团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止以色列和黎巴嫩边境的火力交流，并说服真主党将阵地退至黎巴嫩柳蒂河以北30公里处（即边境以北）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“让黎巴嫩柳蒂河向南移动到边境比驱赶真主党向北移动更为轻松。”一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是推动2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，在经济崩溃是因数十年的政府腐败所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，使政府中的最高职位总统始终空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也引起了真主党的政治对手如基督教的黎巴嫩力量的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特（未出现在图片中）会面。2024年11月15日。路透社/法斯兰·阿德尔萨尼/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在贝鲁特举行的纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德烈士消失45周年活动上，挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像。2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，有关达成全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年内就一项协议进行谈判，该协议旨在增加流行病前后国家间的合作，这在新冠疫情期间曾宣告失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初曾计划本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在重大分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在更新现有的健康法规方面达成了并行协议，这些法规俗称《国际卫生条例》（IHR），新增了一类被称为“流行病紧急状态”的分类，用于描述最具重大性和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同致力于保护自身及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这一协议，我们正采取措施确保各国承担责任，并强化防止疫情爆发威胁美国及其安全的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更新全球健康规则旨在增强世界对新的病原体的防御能力，据世卫组织数据，新冠疫情期间约700万人因此丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志近其日内瓦总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;图为2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）标志近其总部。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已涌入一种新型平台，该平台通过锁定代币向投资者提供奖励，虽然这种做法具有吸引力，但业内分析师警告称，这可能会对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的日益流行，反映出加密货币市场在价格攀升和交易者寻求收益时开始承担更大风险。当前，比特币，作为最大的加密货币，市值接近历史新高，而第二大加密货币以太坊，今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的中心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，使其平台上的加密货币价值达到188亿美元，较六个月前增长了数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重新质押，目的是推广一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机的协作，以核实和确认哪些用户拥有哪些加密货币。为实现这一目标，加密货币资产所有者（如以太坊持有者）允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在质押期间失去即时访问其代币的权利，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其质押代币的新创建的加密货币。重新质押使用户能将这些新代币作为质押物，重新投入到基于区块链的不同程序和应用中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险看法不一，一些业内人士表示，实践仍不够成熟，难以判断风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的人担心，如果作为抵押的重新质押代币被用于加密货币庞大的借贷市场，可能会导致基于少量基础资产的循环借贷，如果所有人都试图同时退出，这可能会导致整体加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何类型的抵押品之上还存在抵押品时，就不是理想的情况，这意味着带来了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的追求吸引着他们参与重新质押：在以太坊区块链上的收益回报率通常在3%-5%，但分析师表示，对于重新质押来说，收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多个回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融领域（DeFi）的最新发展，在该领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期无需出售资产即可获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户加入该平台以期望未来的奖励，或通过空投获得其他代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放其自有新创建的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求空投代币吸引的，这被称为“非常、非常投机，这免费的钱之道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这风险很大，”Coinbase美国加密货币交易平台首席研究员David Duong表示（该公司提供质押服务，但不提供重新质押服务）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“他们现在在预先作此举，对他们而言，将被奖励，但他们不清楚会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立。Kannan曾是华盛顿大学的一名助理教授，并且是印度第一个由学生设计的微卫星团队成员。根据他的学术资料，Kannan称EigenLayer是一个连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序的服务市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等已涌现，这些平台为客户重新质押其代币，并产生新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可用于其他目的，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台旨在让用户自行选择将代币质押何处，帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并不与这些参与者有任何正式关系，”Kannan说，“这是一种新兴的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，特别是在市场下跌期间可能会产生强制平仓和更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模售卖被高风险借贷加剧，随着用作抵押物的加密币迅速失去价值，导致了 Terra 和 Luna 代币的崩塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan撇清EigenLayer与这些风险的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议，借贷协议错误定价了风险，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担忧重新质押，指出质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币净资产而言非常微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构已有很长一段时间担心加密货币世界的损失可能蔓延到更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场不会产生实质性的传染风险，”标普全球评级的数字资产评估主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融相连，机构投资者也在接受重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行旗下加密部门Zodia Custody已收到大量机构对质押的兴趣，但仍认为重新质押是“一步之遥”，因为它难以建立资产去向和收益分配的“纸质记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月，Laser Digital公司的NOMURA加密部门已与Kelp DAO合作，对一些资金进行重新质押。Laser Digital未对路透社的置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户进行加密资产质押，并预计“围绕重新质押将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard in this illustration taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦布尔玛赢得大选，成为墨西哥第一位女总统，继承了她的导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫民中的高人气帮助推动了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦布尔玛&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果，赢得总统选举，得票率在58.3%至60.7%之间。这是墨西哥民主史上得票率最高的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院取得三分之二的超级多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希蒂尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在初步计票结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，宣布接受失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国成立200年来，成为墨西哥第一位女总统，"席尔瓦布尔玛在支持者欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布尔玛的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，墨西哥以阳刚文化闻名，是全球天主教徒第二大国，长期以来，许多传统价值观和角色限制了女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布尔玛是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一位女性，"墨西哥最小邦特斯卡87岁的支持者埃德莱尔米拉·蒙特耶尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在过去，我们甚至不能投票，当我们能够投票时，我们只能按照丈夫告诉我们的去投票。感谢上帝这一切都改变了，我有生之年能够见证这一点，"蒙特耶尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布尔玛面前的道路仍然充满挑战。她必须平衡增加公共福利政策的承诺，同时面对巨额财政赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将奉行财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但迄今很少提供具体细节。上周六的选举是有记录以来墨西哥最暴力的一次，38名候选人遇刺。许多分析师表示，洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内，犯罪组织的影响力增强并深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，皮埃布拉州的选站有两名选民被杀。洛佩斯·奥夫拉多尔担任总统期间的执政期间，墨西哥的杀人率超过任何其他现代时期政府首脑的任期，尽管杀人率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少不负责任方面投入一个不同的水平，否则席尔瓦布尔玛可能会在实现总体安全水平的显著改善方面遇到困难，"独立拉美政治风险分析师纳提亚纳尔·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，初步结果显示，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国的巨大移民流动这一棘手谈判，以及毒品泛滥带来的安全合作问题。当时，美国正处于芬太尼流行病的高峰期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统由唐纳德·特朗普在11月赢得选举，这些谈判将会更加困难。特朗普誓言对在墨西哥生产的中型汽车征收100%的关税，并声称他将动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统还将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商回迁，以应对将供应链转移到离主要市场更近的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布尔玛还将不得不处理佩梅克斯的问题，这家国营石油巨擘在过去20年里石油产量下降，并陷入债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能只是无休止地将公共资金投入其中，公司也无法盈利，"高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。"他们需要重新考虑佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维持了坚挺的比索和较低的失业率，并因此而广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布尔玛承诺扩大福利计划，但面对墨西哥本年度可能存在大量赤字及中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%的情况，这将不那么容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔一直在竞选活动中主导席尔瓦布尔玛，试图将投票转化为对其政治议程的全民公投。席尔瓦布尔玛拒绝了反对派声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的指控，尽管她承诺继续许多有助于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席尔瓦布尔玛感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为"使我们的国家变得更好做出了独特贡献"。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔瓦布尔玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党总统候选人克拉乌迪娅·席尔瓦布尔玛在胜选后与支持者讲话，墨西哥城，墨西哥6月3日。路透社/拉奎尔·坎莎&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席尔瓦布尔玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 党总统候选人克拉乌迪娅·席尔瓦布尔玛在胜选后向支持者挥手，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·坎莎&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城中央广场，墨西哥城，墨西哥6月2日。路透社/麦赫埃利佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥反对派总统候选人索希蒂尔·加尔韦斯在选举日投票后与支持者讲话，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。路透社/奎特萨利·尼克拉-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日，大选日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥大选日，图拉韦，墨西哥6月2日。路透社/雅布尔·塞巴洛斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，选举日，6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥反对派总统候选人索希蒂尔·加尔韦斯在选举日投票结束后在美国航空公司麦纳希尔国际机场的一个投票站前拍照，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。路透社亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥圣安德烈斯拉拉林萨，6月2日，选举日。路透社雅各·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日。路透社/雷迦拉·库尔蒂斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥的反对派总统候选人索希蒂尔·加尔韦斯在选举日墨西哥城的一个投票站外手持支持标语等待投票，6月2日，2024年。路透社/拉奎尔·库尔蒂斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一个妇女在竞选日墨西哥城的一个投票站投票，6月2日，2024年。路透社/伊万·艾瑞亚斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，政治选举日，墨西哥城，墨西哥的安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔总统和他的妻子贝阿特里斯·古蒂尔雷斯·穆勒在前往投票站投票。路透社亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民等待投票站开课，在选举日在墨西哥城的投票站外，墨西哥反对派总统候选人索希蒂尔·加尔韦斯的支持者举着支持标语，6月2日，2024年。路透社/拉奎尔·库尔蒂斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ACTNTSCP5NFAKY6ZFCAJ2XX644.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库尔蒂斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;图拉韦，6月2日，墨西哥城。路透社/加布里埃尔·桑亚拉&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民排长队列队前往投票站，在选举日在墨西哥城（照片拍摄于2024年6月2日）。路透社/卢西·科特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;此前在周日选举日，在墨西哥城的市中心地区行走。2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;天主教戒酒令发布后，6月1日，墨西哥城中央的一个商店橱窗被塑料布覆盖，上面写着“根据干法，禁止销售酒精”废止销售。2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>