<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 14:32:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>独家报道：美国官员和倡导者称特朗普政府将从航班中撤下近1,660名阿富汗难民</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;近1660名经美国政府批准可移居美国的阿富汗人，包括现役美军人员家属，因其航班在美国前总统唐纳德·特朗普的命令下被取消，正面临困境。一位美国政府官员和一位主要的难民安置倡导者1月23日表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个群体包括等待与在美国的家庭团聚的无人陪伴未成年人，以及因曾为前美国支持的阿富汗政府战斗而面临塔利班报复的阿富汗人，美国退伍军人和倡导组织#阿富汗撤离联合组织的负责人肖恩·万德弗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，还有数千名已获美国难民地位批准但尚未被安排从阿富汗或邻国巴基斯坦搭乘航班的其他阿富汗人也处于不确定状态，他们指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在当选2024年美国总统时将对移民的打击作为主要竞选承诺之一，美国难民项目的命运也因此成谜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫和管理美国难民项目的国务院未立即回复置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿富汗人和倡导者正陷入恐慌，”万德弗说，“我今天已经给电话充值了四次，因为收到了太多电话。”&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们曾警告他们会这样做，但他们还是这么做了。希望他们会重新考虑，”他对与特朗普过渡团队接触一事如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;万德弗的组织自2021年8月塔利班攻占喀布尔后，一直在与美国政府合作，帮助阿富汗人撤离并安置到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去200,000多名阿富汗人自拜登政府上台后因美军混乱撤离喀布尔后被带到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一宣誓就任第二任期后，特朗普预计签署的众多年执行命令之一将暂停美国难民项目至少四个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的白宫网站声明称，特朗普“暂停难民安置项目，因为社区被迫收容大量不切实际的移民人口，影响了社区的安全和资源。”&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这将意味着无人陪伴的儿童、（阿富汗）解放军战士，他们在遭受或受伤的同时与我们的部队一同训练和战斗，以及现役美军家属都将处于困境中，”万德弗表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;万德弗及其政府官员指出，计划安置为美国难民的阿富汗人已被从他们从喀布尔飞往美国的航班名单中移除，时间从当前到明年四月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院外交事务委员会的少数党民主党议员猛烈抨击了这一举措，发布推文称“这正是抛弃的样子。将经过审核、验证的阿富汗盟友置于塔利班之手是可耻的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这包括近200名美国出生的阿富汗裔现役美军家属和成为美国公民的阿富汗人，他们中的有些人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，仍有不确定数量的曾为前美国支持的喀布尔政府战斗过的阿富汗人以及其他200名无人陪伴的难民或难民父母独自来到美国的儿童，也被取消航班，万德弗及其政府官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;那些不符合条件的阿富汗人也包括那些因支持美国承包商或美国相关组织而获得难民资格的人，&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿富汗难民抵达弗吉尼亚州杜勒斯机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JQOT7JAHTZMQ5CETWLSAZHOAIM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国军队撤出阿富汗的第二天，一个阿富汗男孩站在从运送难民前往处理中心的巴士上挥舞，在美国弗吉尼亚州杜勒斯国际机场杜勒斯机场，路透社/凯文·拉马尔克摄。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯和阿富汗撤离组织创始人肖恩·万德弗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEOQ5GBCTZND5JAZTXON2ANYCQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在美国国务院的美国外交使馆国家博物馆，美国国务卿安东尼·布林肯与阿富汗撤离组织创始人肖恩·万德弗签署谅解备忘录。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 22:03:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</guid></item><item><title>熟悉的特朗普 ushered 在一个新美国时代的到来</title><link>https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在就职演说中，总统唐纳德·特朗普许诺开启新的黄金时代，并把自己塑造为一位团结者。然而，这场庆祝光明未来的演说，时常回荡着过去的回音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的许多言论与八年前首次就职时的言论如出一辙，在那时他曾提到经济疲弱和城市因犯罪而支离破碎。周一，他阐述自己是民主党和前总统乔·拜登实施“武器化司法”系统的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他凭借在竞选中赢得普选取得了实现自己国家愿景的授权，他的当选经历了一次 improbable 政治逆转，最终在四年后的今天宣誓就职，而他的支持者四年前曾攻入这座建筑中的房间，试图推翻2020年总统大选的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从这一刻起，美国的衰退即将结束，”特朗普在国会大厦圆形大厅发表讲话时说，“我们的黄金时代才刚刚开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他承诺自己将成为“和平使者和团结者”。然而，他紧接着宣布了一系列广泛的政策变更，这些问题将使国家陷入分裂。他誓言结束联邦多样性计划，并表示将发布一项文件，宣布只有两种性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁在性别和种族多样性方面进行一次明智的革命，这意味着包括一些群体，排除另一些群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他感谢支持他的黑人和西班牙裔选民，并在马丁·路德·金日致敬已故的民权领袖，称希望实现马丁·路德·金的梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普梦想中的美国似乎是一种无色的态度，即纯粹的公平竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2024年总统大选普选仅差一个百分点左右，特朗普暗示这场胜利给予了他追求激进右翼政策的许可，并补充说，去年对他进行的袭击是他认为是上帝干预的结果，这也进一步坚定了他的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上帝拯救了我，使美国再次伟大。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在争议性选举之后，新总统通常会减少竞选风格言辞，并放弃攻击政治对手。但不是特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登就座旁，特朗普对拜登的移民和外交政策等一切政策进行了猛烈攻击。他声称，自己的胜利给予了他“完全彻底逆转耻辱背叛”的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一场竞选演说，”历史学家、乔治·华盛顿总统图书馆执行主管利兹德·切尔维尼基说，“他指责的是同样的人，同样的问题。正是同样的怨恨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然特朗普近期议程的大部分内容只是逆转了拜登时代的政策，但仅在部分场合中，特朗普使用了激昂的言辞，提及美国的“美国命运”并暗示他计划扩大领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年首次就职时，特朗普也曾呼吁团结。然而，其后的总统任期则遍布分歧，无论是语言还是政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了前进，特朗普可能在未来几周和几个月内需要展示他已经放下了那些激发了他多年的怨恨：两次弹劾和2020年输给拜登的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去八年，我是历史上250年中任何一届总统面临着最严峻的考验和挑战，”特朗普说，“过程中我也学到了很多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有说明自己学会了什么，但是在就职演说和当天向支持者发表的两次讲话中，他再次听起来就像是那些年来美国公众熟悉的那个受挫的特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在华盛顿国会大厦圆形大厅上部楼层的黄昏中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5DO57O2TNP2HFE2T3LPIMLRVA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在华盛顿国会大厦圆形大厅上部楼层的黄昏中行走。路透社/埃文丽·霍克斯坦/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二次总统就职典礼的就职仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46NGQMKITFOXLHI7H3BSJ6HH54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在2025年第二次总统就职典礼的国会山内廷的国会一号竞技场就职游行中调节麦克风，路透社/卡洛斯·巴里亚/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:24:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普提高了与中美关系谈判重启的前景</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-raises-prospects-negotiated-reset-us-china-ties-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;重返白宫首日并未实施对中国征税，并未单独点名中国构成威胁，这使得双方缓和关系的前景变得可能。尽管双方都希望从对方身上获益，而非对对方施加伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在就职演讲中，美国总统避免提及中国，去掉了之前贸易战中的对手，在谈及关税时暗示美国将变得“极端富有”，同时留下了与世界第二大经济体进行新谈判的余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还推迟了针对中国控股的短视频应用TikTok的禁令，但这是前所未有的举动，他提出美国应占有TikTok美国业务的半数股份，以换取保留该应用，认为这可能使得该公司价值数百亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着特朗普开启第二任期，北京和华盛顿需要重新制定 roadmap，以推进各自的计划并保护各自的利益，尽管2020年的贸易协议未能解决的所有问题可能会削弱目前友好的交流氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的第一任期内，特朗普与中华人民共和国主席习近平很快建立了关系。两国领导人在佛罗里达州和北京进行了奢侈的互访。但这并未阻止双方关系恶化至贸易战，从而引发了相互报复的关税并动摇了全球供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，双方似乎都不想恢复到过去的关系中，而是转向谈判桌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普想要达成协议，否则他会在第一天对中国下手。”Natixis亚太地区首席经济学家艾莉西亚·加西亚·赫雷罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他竞选时对中国非常强硬，但到第二天却回避了这种做法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国赢得优势是因为他们的关税将受到限制。他们将向特朗普提供让他达成协议所需的一切，例如金融服务或人民币。你想要人民币升值吗？当然，可能是暂时的。”她补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普推行新一轮贸易战对中国来说会更加脆弱，因为中国正在应对严重的房产危机、疲弱的国内需求以及16%的青年失业率等问题。中国股市周三因投资者难以理解特朗普对中国的新计划而大幅波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，习近平和特朗普在电话中同意建立一个关于“重大问题”的战略性沟通渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第47任美国总统还在上任后不久确认了金牌鹰派人士马可·鲁比奥担任国务卿职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普政府的其他成员可能对中国的看法存在分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克作为美国政府咨询机构的一员，被赋予了创建更高效政府的任务。作为特斯拉的首席执行官，他与中国的领导层有多年的密切联系，并拥有在中国的广泛商业利益。他可能也会想要介入中国的政策制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师认为，特朗普将被视为美国的首席外交官，他不会依赖于仍在2020年因中国制裁而受到限制的鲁比奥，或其他被任命为商务部长或贸易代表的官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普集中权力的方式前所未见，从现实层面考虑，中国可能只能和他对话。”上海咨询公司Plenum的合伙人_appendix_1 说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但这取决于特朗普在美国系统内部能够有多大空间移动，因为共识已经形成，即中国是美国的首要对手。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果务实立场胜出，中国有机会说服特朗普取消拜登政府为遏制中国关键技术（如半导体）能力而实施的出口管制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普是一个商人，他更注重实际，而不是意识形态。”北京大学国际关系教授王东说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“其他问题，如地缘政治问题、台湾问题都是次要的，这在他宣誓就职演讲中没有提及。”他补充道，提到中国声称主权的台湾自古以来是一个自治岛屿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将看看美国是否会回到更务实和理性的状态，从而进一步提升中美关系，并回到有利于健康、稳定和可持续发展的轨道上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果这能实现，那甚至可以把它比作‘尼克松2.0’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从前的美国总统里根·尼克松曾在1972年冷战高峰时期访问北京，为中美建立正式外交关系以及中国重返国际舞台铺平了道路。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="特朗普在中国G20领导人峰会上与习近平会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FD3CNAEXNJNQFNKP7UYBAICQ74.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2019年6月29日，日本大阪G20领导人峰会期间，美国总统唐纳德·特朗普与中国国家主席习近平在中国双边会面开始时会面。路透社/凯文·拉马尔克/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-raises-prospects-negotiated-reset-us-china-ties-2025-01-21/</guid></item><item><title>1 月 6 日袭击事件中被赦免的囚犯将在特朗普上任第一天获释</title><link>https://www.reuters.com/world/us/pardoned-prisoners-jan-6-attack-go-free-trumps-first-full-day-office-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;支持四年前袭击美国国会的唐纳德·特朗普的支持者们将于周二开始释放。新总统通过签署推翻日期定于就职日的多项行政命令，对他们进行了大赦。这些命令旨在迅速改变国家面貌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，特朗普可能还会签署更多的行政命令，包括限制移民、撤回环保法规，并推迟为期75天的TikTok短视频平台禁令执行期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位共和党总统对1500名被告进行的特赦引来了国会众议员的愤怒。当晚的国会大厦袭击事件中，数千名特朗普支持者冲入国会大厦，试图阻止当时的大选结果认证，此次袭击以参议员乔·拜登成为民主党的新总统告终。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些特赦命令在特朗普就职后不久签署，并通过了白宫，他在这次胜利的仪式中重返白宫。在就职演讲中，特朗普抨击了拜登的政府，并把自己描述为被上帝选中来拯救这个国家的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，鉴于两院众议院均存在强烈的党派分歧，以及不可避免的诉讼，他将面临兑现为美国创造“黄金时代”承诺的艰巨挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有立即采取提高关税的行动，这是他竞选时的关键承诺。他宣布将在2月1日对加拿大和墨西哥实施25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球市场周一因担心特朗普政府的贸易关系和关税计划而感到紧张。美国股市当时因假日关闭，因此最初的反应出现在周二的亚洲交易中。欧洲股市表现平平，金融和医疗保健板块的上涨抵消了人们对特朗普关税措施不确定性的广泛损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普以78岁高龄赢得再选，成为了一个多世纪以来首位赢得连任的总统，同时也成为了首位因刑事指控担任总统的人。他是近百年来最年长的总统，获得了两院共和党的大规模支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2015年首次涉足政治以来，特朗普就将非法移民问题列为自己的标志性议题，他在周一展开了一场广泛的大规模打击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就职典礼后不久，美国边境当局宣布关闭拜登政府的CBP One入境项目，该项目曾允许数十万移民通过手机预约合法入境美国。预约已被取消，许多移民感到困惑，不确定接下来该怎么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府的反对者可能通过法庭对此进行挑战。美国公民自由联盟周一在一个联邦法庭文件中表示，特朗普决定终止CBP One项目，移除了移民前往美墨边境寻求庇护的唯一途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普再次退出了《巴黎气候协定》，连续第二年把世界上最大的历史排放国从全球气候变化努力中去除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布美国将退出世界卫生组织。德国卫生部长表示，德国将尝试说服特朗普不要做出这样的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他命令撤销了拜登政府对人工智能和电动汽车政策的管理措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普命令冻结联邦招聘，并要求政府职员重返办公室工作。他还签署文件，设立了一个名为“政府效能部”的外部咨询机构，由亿万富翁埃隆·马斯克领导，旨在大幅削减政府开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布废除联邦多元化计划，并要求政府只承认出生时指定的性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言要将墨西哥湾更名为美国湾，并重申他要收回巴拿马运河控制权的决心。这些对外政策表态引起了美国盟友的不安。&lt;/p&gt;
 
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="2021年1月6日，一群支持特朗普的暴徒攻入美国国会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M4OED7FI2ZNVZICFOXQJLZXPA4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                2021年1月6日，一群支持美国前总统唐纳德·特朗普的暴徒在华盛顿冲击国会大厦时与执法人员冲突。图片来源：路透社/莱亚·米里斯/文件照片。
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="2021年1月6日，一名摄影记者在美利坚合众国国会大厦前记录了一颗警用弹药爆炸引发的景象，当时数千名支持特朗普的示威者正在冲击这座大厦。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCZGRSEK7BL2NLUDF6Z4ZXY2XU.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                2021年1月6日，一名摄影记者在美利坚合众国国会大厦前记录了一颗警用弹药爆炸引发的景象，当时数千名支持特朗普的示威者正在冲击这座大厦。路透社摄影师莱亚·米里斯：“1月6日，成千上万的支持特朗普、共和党的示威者冲入美利坚合众国国会大厦，试图推翻最近的大选结果并阻止乔·拜登——一名民主党人——成为下一任总统。这是自1812年战争以来美国政府最严重的袭击事件。在我赶到国会大厦西侧之前，特朗普的支持者们已经突破了警戒线，我在接下来的七个小时里记录了混乱的情形。在某个时刻，我听到人群高声喊着‘Hey，Ho’，以为他们正在试图通过大门闯入。我不想置身于那庞大的人群之中，他们对记者明显持敌对态度，并且已经袭击了我们当天的几位同事。我选择了冒险爬到正在搭建的横梁上，给自己一个更好的视角。国会大厦已经被不同入口攻陷，但这场斗争持续了数小时。国会和华盛顿特区警察局的警员与特朗普示威者的肉搏战持续了数小时，在此过程中，多名警察严重受伤。4人在当天去世，一名被抗议者袭击的警察在第二天去世。最终，执法人员成功将人群驱散。下午5点04分时，为了驱散剩余示威者，他们使用了干扰弹，这种装置释放出耀眼的光芒照亮了美国国会大厦。对我而言，这种爆炸象征着这天的暴力和震惊：美国公民正在冲破自己国家的国会大厦。&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:29:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/pardoned-prisoners-jan-6-attack-go-free-trumps-first-full-day-office-2025-01-21/</guid></item><item><title>加沙居民在停火第二天开始在废墟中搜索人员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦人于周一开始寻找被埋在废墟下的数千名加沙受害者，居民们对长达15个月的战争在这片狭小区域所造成的浩劫感到震惊，这发生在以色列与哈马斯达成停火协议的第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场在加沙地带造成巨大破坏，激化中东局势的15个月冲突的停火协议在周日生效，同时释放了首批由哈马斯扣押的三人以及90名从以色列监狱获释的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在人们开始关注对加沙这片由以色列军方报复哈马斯袭击以色列于2023年10月7日进行的袭击所摧毁的沿海领地的重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次袭击据以色列官方统计造成1200人死亡，约250人被挟持进入加沙。在随后的冲突中，超过4.7万名巴勒斯坦人丧生，加沙卫生部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在寻找1万名烈士，他们的遗体仍埋在废墟下，”巴勒斯坦民用紧急服务的发言人阿巴斯·马哈茂德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，至少2840具尸体被高温熔化，没有留下任何痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙难民穆罕默德·古玛亚失去了其兄长和侄子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个巨大的打击，感受到震惊的人数不胜数，因为他们的家园毁于一旦，全部被摧毁。这不仅仅是地震或洪水，而是一场灭绝性的战争，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着援助不断涌入巴勒斯坦领地，居民们涌向市场，有些人表示对物价下降和新进口商品如巧克力的出现感到高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“物价下降了，战争结束了，更多的商品进口到加沙，”加沙城的难民阿亚·莫罕默德-扎基说，她现时在加沙中部的达伊尔·艾尔-巴拉赫避难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议要求在最初六周的停火期间，每天允许600辆援助卡车进入加沙，其中包括50辆载有燃料的卡车。援助卡车中的一半将被送到北部，那里专家警告称饥荒迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙居民和医务人员表示，尽管停火大部分时间成立，但有零星事件发生。医务人员表示，周一上午以来，在南部城市拉法，有8人因以色列炮火击中而受伤，但未详细说明他们的伤势情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，有关停火协议部署的部队，他们向可疑目标发出警告炮弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日获释的以色列女性人质埃米丽·达马里在周一在Instagram上发布了一条消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我已经重回生活，受到了我所爱之人的欢迎，”她在消息中写道，“我是世界上最幸福的人，仅仅能够活着。”达马里是一位英国-以色列公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列占领的约旦河西岸，大多数获释的巴勒斯坦囚犯返回的地方，尼达亚·扎格希比终于能够与她被以军逮捕后留下的三个孩子团聚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎格希比的女儿萨旦和希拉在她的到来时拥抱母亲，母亲头上戴着花环，身披传统的巴勒斯坦头巾。她泪流满面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我每晚都在梦中梦见他们，想象他们在做什么。我知道在这里的家庭对他们非常支持并悉心照顾，但母爱能够超越一切其他情感，”她对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估计，重建战争中的加沙将需要数十亿美元的资金。据本月联合国发布的损害评估显示，清理以色列轰炸后遗留的超过5000万吨废墟可能需要21年时间，总成本可能高达120亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据去年联合国的一份报告显示，重建加沙破碎的家园可能至少要到2040年，甚至可能拖到几十年后。研究还认为，废墟中可能被污染了含石棉材料的废墟，一些在战争中被击中的难民营就是使用这种材料建造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据联合国开发计划署一名官员周六表示，此次冲突使得加沙开发滞后了69年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，在战争中的目标是根除哈马斯并摧毁其在地下的隧道网络。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列与哈马斯的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQNBDKYQFJPOJEYZNTG5RIB3FQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴勒斯坦难民争涌抢救灾民进入拉法，以色列与哈马斯停火协议生效后的次日，2025年1月20日，加沙南部。 REUTERS/穆罕默德·萨勒姆
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列与哈马斯的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2RSZXDFTPNIBFEBTUABLVR74R4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
拉法，2025年1月20日。 REUTERS/哈特姆·哈利德
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列与哈马斯的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MWKRS4B5NKH3G3LQHLJXJEQN4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
拉法，巴勒斯坦难民经过战争摧毁的房屋和建筑废墟，以色列与哈马斯停火协议生效后次日，2025年1月20日。 REUTERS/哈特姆·哈利德
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列与哈马斯的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/54IWPOBPLZNLBI5QE72GGMNIF4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
拉法，车辆驶过战争摧毁的房屋和建筑废墟，以色列与哈马斯停火协议生效后次日，2025年1月20日。 REUTERS/哈特姆·哈利德
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列与哈马斯的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KL6D2BNDJOVXIGCABO7OTK4RE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
拉法，巴勒斯坦女性经过战争摧毁的房屋和建筑废墟，以色列与哈马斯停火协议生效后次日，2025年1月20日。 REUTERS/哈特姆·哈利德
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列与哈马斯的停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PXIALRHSTNLRNMYHGZ7JVYEW5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
拉法，废墟中巴勒斯坦国旗飘扬，以色列与哈马斯停火协议生效后次日，2025年1月20日。 REUTERS/哈特姆·哈利德
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:27:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</guid></item><item><title>宝莱坞演员赛义夫·阿里·汗在遭受入侵者持刀袭击数天后出院</title><link>https://www.reuters.com/world/india/bollywood-actor-saif-ali-khan-home-hospital-days-after-knife-attack-by-intruder-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;宝莱坞影星萨伊夫·阿里·汗在孟买一家医院接受治疗不到一周后，于周二离开医院，当地媒体这样报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;54岁的萨伊夫在周四夜间的家中遭遇入侵者时遭到刺伤，共六刀。据报道，他接受了创伤脊椎、颈部和手部的手术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二下午，萨伊夫从医院出院。他对着电视台的摄像机露出了微笑，并挥动打着绷带的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，孟买警方逮捕了一名疑似孟加拉国公民的男子，与此事件相关，并继续调查此案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责警员迪克希特·盖达姆在新闻发布会上透露，该嫌犯在孟买郊区被捕，自称名字为维贾伊·达斯，但据信真实姓名为穆罕默德·谢鲁夫·伊斯拉姆·谢赫扎德。谢赫扎德几个月前来到这座城市，并在当地一家清洁服务公司工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起袭击事件让孟买居民乃至其他宝莱坞演员感到震惊，尤其是因为这发生在城市的高端社区，一个严格警戒的公寓楼中。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：宝莱坞影星萨伊夫·阿里·汗在孟买拍照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KYEURNCFEBN3FBJLSM4546HCVI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;宝莱坞影星萨伊夫·阿里·汗在孟买尼塔·穆克什·安巴尼文化中心（NMACC）的开幕式第二日于乔世界中心红毯上拍照。摄于2023年4月1日，印度孟买。（路透社/Niharika Kulkarni/文件照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:35:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/bollywood-actor-saif-ali-khan-home-hospital-days-after-knife-attack-by-intruder-2025-01-21/</guid></item><item><title>哈里王子的法庭诉讼在审判的第一个早上短暂推迟</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harrys-court-battle-with-murdoch-papers-begins-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;哈里王子与鲁伯特·默多克旗下英国报业集团的法律斗争在伦敦高等法院短暂延迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子与前资深议员托马斯·沃森正因鲁珀特·默多克旗下《太阳报》和已停刊的《世界新闻报》的记者及私人调查员涉嫌违法活动进行起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在预计开始为期八周的审讯时，哈里王子和沃森的律师大卫·谢伯龙请求法官蒂莫西·凡库特给予更多时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我确信阁下可以理解为何需要更多时间。”谢伯龙在没有进一步说明的情况下说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子表示，他的使命并非为了钱财，而是为了追寻真相。其他起诉方为了避免巨额法律费用的风险而达成和解，即便最终胜诉也无法避免这样的费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“促使我坚持下去的一个主要原因就是追责，因为我正是能够实现这一目标的人。”他在去年表示，届时他将作为证人出庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁珀特·默多克旗下的《世界新闻报》在2011年停刊后，已向受害者支付数亿英镑，并与超过1300多起涉及名人、政治家、知名体育人士和普通公众的相关诉讼达成和解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子的律师团队在早前提交的法院文件中提到，他的兄长威廉王子在2020年已经以“大笔资金”解决与《世界新闻报》的诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然默多克在2011年关闭了《世界新闻报》，但出版商否认有任何违法活动发生在《太阳报》，表示将全力捍卫相关的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为期八周的审讯将首先考虑“普遍性问题”，例如报纸上是否存在电话窃听和其他违法信息收集活动的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子的团队将声称高层管理人员和编辑知道此类违法行为普遍存在，并指控他们误导了警方，向媒体道德调查公议（2011-2012）提供了虚假证词，并策划了一个大规模的掩盖行动，涉及删除数百万封电子邮件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一指控是错误的，无法持续，并被强烈否认。”鲁珀特·默多克旗下的新闻集团发言人在声明中表示。“新闻集团将证人，包括技术专家、律师和高层职员，以击退这一指控。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈里王子对默多克报业集团的诉讼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RXZ634EE6ZJHNFQBNXGR3FODJ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国王子哈里在伦敦高等法院卷入鲁伯特·默多克旗下新闻集团的诉讼首日，媒体成员在大法官法院的罗尔斯楼门外聚集。路透社/托比·梅尔维尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈里王子对报纸集团的诉讼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZNNUJTGIFLX7PFQYBRJE2FCYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月7日，哈里王子在英国伦敦的大法官法院罗尔斯楼外下车。路透社/汉娜·麦凯（资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:06:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harrys-court-battle-with-murdoch-papers-begins-2025-01-21/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦在针对戒严令的弹劾听证会上为其行动进行辩护</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦出席了宪法法院对他弹劾案的听证会，否认曾在短暂的废除民选秩序尝试中，指示军方将领拖拽国会议员离会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在听证会开始时，尹锡悦应代首席法官Moon Hyung-bae之邀，表示他在就任公共服务时，始终保持对自由民主的坚定承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身着海军蓝色套装，系深红色领带，尹锡悦在2022年当选总统前曾是一名检察官，他承诺将回答法院可能提出的所有问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦自上周起因涉嫌发动叛乱并企图废除民选秩序，已被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在听证会上表示，12月3日被派往国会的特种部队，并非旨在破坏国会或阻止其阻止民选秩序的实施，因为他在行动前就知道，这会导致无法辩护的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在韩国，议会和新闻媒体比总统更为强大，处于更为有利的立场。”他在法庭上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的律师团队为尹锡悦的民选法令进行了辩护，称其目的是提醒人们注意反对党民主党所实施的不正当行为带来了的危害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们认为，反对党的行为导致政府瘫痪，并将韩国的民主与宪法体系推向崩溃的边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该法令旨在建立军事法令的形式，并从未打算执行，也无法执行，因为与高级法律可能发生的冲突使得无法实施。”律师Cha Gi-hwan在法庭上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cha还否认了参与废除民选秩序声明的军方将领的证词，称尹锡悦和其高级助手没有指示逮捕与总统政见相左的国会议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月14日，民主党以及国会少数党派和尹锡悦所属的国民力量党的12名成员以三分之二多数投票弹劾尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从12月27日起，宪法法院开始审查指控尹锡悦在无正当理由的情况下，滥用宪法职权废除民选秩序的弹劾案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会法律团队提供了军事将领的证词和军事直升机在国会停车场降落，特种部队强行闯入主楼以及进入国家选举委员会的视频片段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名律师还批评了反对党援引选举委员会尚未经证实的违规行为，作为废除民选秩序的正当理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在韩国如今如此混乱的国家形势中，选举舞弊的阴谋论可能会破坏我们社区本身。”律师说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院在最终决定是否永久解除尹锡悦职务或恢复其职务前，有180天的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦由一辆警卫服务车队驾驶的囚车从首尔拘留中心被送至听证会现场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被允许更换从拘留期间一直穿着的军绿色囚衣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听证会结束后，尹锡悦在获得拘留中心负责人许可的情况下，前往医疗设施接受医疗治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据司法部的声明，该部未提供进一步细节，出于隐私保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与他之前在刑事诉讼中表现出强烈抵抗态度，拒绝应询调查员的传唤或出席调查会相比，尹锡悦决定出席弹劾听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师团队否认他策划了叛乱，这是在韩国可判处终身监禁甚至可能判处死刑的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，星期天早些时候签发拘留令后，一群激进的尹锡悦支持者冲进了各区法院，引发了混乱，法院在周二提高了安保等级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马路两边停满了数十辆警察巴士，维持着数百名尹锡悦支持者距法院100多米的距离。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国撤职总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/76F4UOS5Z5PJHDOGW54RDLCRLA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国撤职总统尹锡悦在韩国首尔宪法法院出席弹劾听证会。2025年1月21日。路透社/金炯子/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国撤职总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEET2AV4ENPLXOJ6Z6BQ5GM7XY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国撤职总统尹锡悦出席宪法法院的弹劾听证会。2025年1月21日。路透社/金炯子/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国撤职总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AHIRE4OM3VMUDPDHUQWTSFN4HA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国撤职总统尹锡悦出席宪法法院的弹劾听证会。2025年1月21日。路透社/金炯子/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国撤职总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQ4AWPZO2ROB3CXMNHIIHWEYHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国撤职总统尹锡悦出席宪法法院的弹劾听证会。2025年1月21日。路透社/金炯子/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国撤职总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTRO2ZZOHRNLJKVQH7HSKD7JEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国撤职总统尹锡悦出席宪法法院的弹劾听证会。2025年1月21日。路透社/金炯子/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国撤职总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6RGHTASP5J5NK5DJ6AWOU452Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国撤职总统尹锡悦出席宪法法院的弹劾听证会。2025年1月21日。路透社/金炯子/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国撤职总统尹锡悦的弹劾听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CLJLTFXM2VJDFDVJJXTT3DOMNA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国撤职总统尹锡悦出席宪法法院的弹劾听证会。2025年1月21日。路透社/金炯子/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国撤职总统尹锡悦抵达首尔西部区法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NI4BOWTXO5MXVO5E647CDOQLGA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一辆据称载有韩撤职总统尹锡悦的车辆于2025年1月18日抵达韩国首尔。金敏熙/路透社/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在总统府向全国人民发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQ62K2JIN5OYHPM7CJFX446G2U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦于2024年12月12日在首尔总统府向全国人民发表讲话。青瓦台/手稿/路透社/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 03:21:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</guid></item><item><title>以色列部长表示欢迎特朗普撤销美国对定居者的制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/israeli-minister-says-he-welcomes-trumps-reversal-us-sanctions-settlers-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;以色列财政部长贝扎莱尔·斯莫特利赫欢迎美国总统唐纳德·特朗普推翻拜登政府对以色列定居者团体和个人实施的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位亲定居点的斯莫特利赫在周二致特朗普的信息中表示，这一举动是“您与犹太人民之间深厚联系的表达，以及我们对土地的历史权利”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普取消对右翼以色列定居者的制裁决定是对拜登政府重大政策行动的逆转，时任总统乔·拜登政府曾对众多以色列定居者个人和实体实施制裁，冻结其在美国的资产，并普遍禁止美国人与其进行交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯莫特利赫表示，“这些制裁是对内政的严重干涉，违反了民主原则，损害了两国友好关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯莫特利赫还表示，以色列期待着“继续进行富有成效的合作，加强国家安全，扩大定居点在以色列全境的发展，并增强以色列在国际舞台上的地位”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对定居者的制裁是在拜登政府多次敦促以色列政府采取行动追究激进分子责任之后实施的，这些激进分子根据华盛顿的看法，其行为阻碍了以巴双方实现两国方案的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年中东战争以来，以色列占领了流经约旦河的巴勒斯坦被占领土，这是巴勒斯坦人希望建立独立国家的核心区域。以色列在那里建设了犹太人定居点，大多数国家认为这些定居点非法。以色列对此持有异议，并声称与这块土地存在历史和圣经上的联系。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列总理内塔尼亚胡出席以色列新轻轨线路的启用仪式，地点在皮塔赫·提夸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E7FHIXHUFVP7RNTINS27FLQWNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列财政部长贝扎莱尔·斯莫特利赫出席以色列新轻轨线路的启用仪式，地点在皮塔赫·提夸，以色列，2023年8月17日。路透社/阿米尔·科恩/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:30:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/israeli-minister-says-he-welcomes-trumps-reversal-us-sanctions-settlers-2025-01-21/</guid></item><item><title>中国、缅甸、泰国就消除电信诈骗中心达成共识</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-myanmar-thailand-reach-consensus-eradicate-telecom-fraud-centres-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;中国、缅甸、泰国官员于周二在中国昆明举行会议期间，就消除缅甸电信诈骗中心达成共识，中国国家广播电台如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同一会议上，缅甸、中国、老挝、柬埔寨、泰国和越南的执法部门同意逮捕犯罪团伙头目，捣毁电信诈骗中心，并“全力以赴”协调对受害者的救援工作，中国中央电视台如是报道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:47:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-myanmar-thailand-reach-consensus-eradicate-telecom-fraud-centres-2025-01-21/</guid></item><item><title>刚果“M23”叛军占领东部城镇米诺瓦</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congos-m23-rebels-seize-eastern-town-minova-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;民主共和国刚果(M23)叛军五日宣布占领东部城市明诺瓦，这是通往省级首府戈马的主要补给路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为图西族领导的叛军组织，M23自2022年起在刚果（金）东部重新发动叛乱。刚果和联合国指责邻国卢旺达向该组织提供军队和武器支援，但卢旺达否认这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反政府联盟（AFC）领导人康塞尔·郎加说：“明诺瓦在我们手中。”AFC包括M23。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明诺瓦的失陷可能使约40公里以外的关键东部城市戈马处于叛军的攻击范围内。省级政府长官让-雅克·普苏里确认了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果通信部长帕特里克·穆耶亚告诉路透社，政府从当地时间凌晨5点起监测局势发展。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:55:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congos-m23-rebels-seize-eastern-town-minova-2025-01-21/</guid></item><item><title>ECB的维勒鲁瓦：美国退出巴黎气候协定令人遗憾且在意料之中</title><link>https://www.reuters.com/world/ecbs-villeroy-us-move-leave-paris-climate-deal-regrettable-unsurprising-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;欧洲央行官员弗朗索瓦·维勒鲁瓦·德加洛在接受彭博电视采访时，就美国前总统唐纳德·特朗普第二次决定退出《巴黎气候协定》表示遗憾，但并不意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对特朗普总统宣布退出《巴黎协定》一事感到遗憾，这并不令人意外。”维勒鲁瓦同时也是法国央行行长，在接受采访时如是说，地点在瑞士达沃斯的年度会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普周一重返白宫前，美国联邦储备系统已经退出了《绿色金融体系网络》。该网络于2017年启动，旨在监管金融领域中的环境风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，维勒鲁瓦指出，尽管成员有所减少，但该网络“比以往任何时候都更加坚定和活跃。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="意大利意大利斯特雷萨的七国集团财长和央行行长会议最后一天，法国央行行长弗朗索瓦·维勒鲁瓦·德加洛出行场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LEV5AEMQEBOVHAQL2RXWHEFVYA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国央行行长弗朗索瓦·维勒鲁瓦·德加洛在2024年5月25日于意大利斯特雷萨举行的七国集团财长和央行行长会议最后一天出行。路透社/Massimo Pinca/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:09:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/ecbs-villeroy-us-move-leave-paris-climate-deal-regrettable-unsurprising-2025-01-21/</guid></item><item><title>对于一位来自洪都拉斯的单身妈妈而言，特朗普粉碎了美国梦</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/one-honduran-single-mom-fleeing-threats-trump-dashes-american-dream-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在1月21日宣誓就任美国总统后不久，洪都拉斯移民迭娜·门德斯的手机就开始不断收到消息，她的美国庇护预约应用程序“CBP One”已经&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;无法使用&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担心这对她期待已久的1月21日预约意味着什么，坐在中国北部城市 Piedras Negras 的一所移民收容所的阴凉处的迭娜，打电话给在收容所楼上玩耍的女儿索菲亚，索菲亚当时正使用着“CBP One”应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“快点把手机拿过来，”迭娜对索菲亚说，“快跑！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对迭娜来说，这个1月21日的庇护预约是一个漫长而紧张的一年来的心愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她回忆起2024年1月1日，一次从帮她家里经营的Tupperware小生意中收到的每周支付120美元的勒索请求。迭娜表示，她请求了两个月都没有能够支付这笔款项。五天后，又有一名帮派成员再次提出了同样的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他告诉我说：如果你两次警告后还不支付，我们就不客气了。”迭娜说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因担心自身安全，她那夜与15岁的女儿索菲亚和13岁的儿子伊塞亚一同逃往墨西哥 Monterrey。为了防止被揭发，她并未向任何人告别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一周的时间里，迭娜在兄长的帮助下，辗转来到 Monterrey，她在那里找到了洗玉米饼的工作，每天工作八个小时。她还删除了脸书账号，因为她说自己不断收到来自洪都拉斯帮派成员的威胁信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失去双亲的迭娜在两岁就有了一份简历上的记录，8岁就辍学回家帮奶奶卖糕点和玉米饼。她希望能够让孩子们接受更好的教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但迭娜说，她在 Monterrey 的两所学校都被拒绝，没有机会与校长交谈。她怀疑自己遭到了歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年里，迭娜每天登录“CBP One”应用程序，希望预约自己的美国庇护机会。她的坚持终于在2025年1月2日得到了回报，她终于得到了1月21日的预约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我好开心，”迭娜说，“但同时我也有些紧张，因为据说1月20日那天她们会关闭应用程序。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为共和党人，特朗普在连任总统后承诺增强边境安全，并驱逐创纪录数量的移民。同时，他誓言将关闭允许数以万计移民通过应用程序预约合法进入美国的“CBP One”入境项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，迭娜还是在1月19日周六抵达 Piedras Negras，希望获准进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在边境等待的这两天里，迭娜因紧张而几乎吃不下任何东西。她避免观看任何有关特朗普将取消预约的 TikTok 视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月20日星期天，当选总统特朗普就职的前夕，她和家人去教堂祈祷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我祈求上帝能软化总统的心意。”迭娜说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脸颊咬得通红的索菲亚拿着手机立即尝试登录“CBP One”应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迭娜则盯着自己手机的邮件，看了一遍又一遍，几秒钟后，她的眼眶泛红了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的预约被取消了。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几分钟前还在欢笑喂鸽子的几名其他移民妇女围在一起，盯着迭娜的手机，脸色骤然一变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转身看向索菲亚，迭娜轻声说道，“我们进不到应用程序里，宝贝。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迭娜给在马里兰的哥哥丹尼尔打了电话，读了那封邮件给他听，“告诉我，我该怎么办？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥哥表示，由于自己的建筑工作进展缓慢，可能已经无法再向迭娜寄钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迭娜说，自己目前口袋里只有10美元，虽然她不确定 Monterrey 的工作是否仍能提供同样的机会，但重返洪都拉斯对她来说是绝不可能的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她回到收容所的宿舍，坐在毯子上，盖在腿下，外面气温非常低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们只相隔一天。”迭娜难以置信地说，正在与其同样寻求庇护的许多委内瑞拉人讨论可选的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名移民引用了西班牙谚语，大致翻译成：“面对暴风雪，脸上始终保持着笑容。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但这不是暴风雪，”迭娜回应，“这是一场雪灾，正在冻结我们的心和骨髓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迭娜坐在毯子上，面无表情地盯着前方，偶尔流下一些泪水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想成为心理学家的伊塞亚做了几个俯卧撑。想成为兽医的索菲亚游下楼，与其他孩子攀谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，有移民表示会有更多人到达收容所的消息传来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迭娜起身说道：“让我们在其他人抵达前打扫一下地板。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，清洁工作可以让她暂时忘记那场预约已经落空的深层感受。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="庇护寻求者在特朗普总统就职前参加教堂礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PELBXFGJCFL7HAKLLMZOXAQQZA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名在墨西哥 Piedras Negras 寻求庇护的家庭，经历了长达十三个月的煎熬，他们在被评为 U.S. Customs and Border Protection CBP One 应用程序预约的一天前，在教堂参加逊载仪式。2025 年 1 月 19 日，该照片由 Reuters/Cheney Orr 在 Piedras Negras, Coahuila, Mexico 拍摄.&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="迭娜·门德斯在特朗普总统就任第二天收到取消预约的通知" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4C7FI5PH65IKRLTS4YJHMEZMQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;迭娜·门德斯，32岁，与15岁的女儿索菲亚，13岁的儿子伊塞亚同处墨西哥 Piedras Negras 的一所收容所。这对母子在过去十三个月里寻求庇护，他们在特朗普总统就任第二天被[美国边境和海关保护] CBP 网络应用程序的通知告知，其 21 日预约已取消。2025 年 1 月 20 日 Reuters/Cheney Orr 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="庇护寻求者在特朗普总统就职前参加教堂礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYZAWNLKHROEZL2HGICL4ZBSKY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在墨西哥 Piedras Negras 的收容所的礼拜中度过星期天，迭娜·门德斯与她的两个孩子 Ayise 和 Isai 躺卧在地板上，这是他们一家在过去十三个月里的一个片段。预约是在选举结束后第 21 天做出的。2025 年 1 月 19 日，Reuters/Cheney Orr 文件照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="庇护寻求者在特朗普总统就职前参加教堂礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77P2RWL5BJINPNZQ3SWCJOVID4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在周一参加教堂礼拜的庇护寻求者中，索菲亚·门德斯（右）与她的兄弟伊塞亚·门德斯（中）以及他们的母亲迭娜（左），他们一家过去十三个月一直在申请庇护。预约是在当选总统特朗普的就职典礼后的第 21 天宣布的一。2025 年 1 月 19 日，由 Piedras Negras, Coahuila, Mexico，Reuters/Cheney Orr 文件照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="15岁的索菲亚·门德斯正在使用“CBP One”应用程序” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F3ZHBOUG3NJUHKODTMTOAMJBBM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在墨西哥 Piedras Negras 的收容所里，15岁的 Honduras 赤贫难民索菲亚·门德斯在接收到周日的通知后，试图登录美国边境和海关保护 (CBP) 的“CBP One”应用程序。2025 年 1 月 20 日 Reuters/Cheney Orr 文件照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:05:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/one-honduran-single-mom-fleeing-threats-trump-dashes-american-dream-2025-01-21/</guid></item><item><title>以色列军队对约旦河西岸杰宁发动突袭，据报道一名巴勒斯坦人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-begins-operation-west-bank-city-jenin-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;以色列安全部队在约旦河西岸的杰宁市开始了军事行动，造成至少一名巴勒斯坦人丧生，官员们在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事部门表示，士兵、警察和情报机构已开始针对恐怖主义的行动，但未提供进一步详情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列行动前，巴勒斯坦安全部队已在该市及周边难民营进行了数周的行动，以重新掌控局势，该区域是被占领约旦河西岸武装民兵重要的中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生部门消息，随着以色列行动开始，至少一名巴勒斯坦人在杰宁丧生，另有四人受伤。上周，以色列空袭难民营导致至少三人丧生，数十人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入杰宁，以色列军队在过去数年多次在此地进行过打击和大规模侵入。此举发生在加沙停火仅数日之后，加重了约旦河西岸可能再度爆发冲突的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期一晚间，一伙以色列定居者袭击了当地巴勒斯坦人，砸毁车辆并纵火，与此同时，刚刚上任的美国总统唐纳德·特朗普宣布将取消对暴力定居者的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次袭击发生在前一个月有三人被射杀的村庄附近，该地区是近期一系列事件的终点，这些事件自加沙战争开始以来加速升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事部门已对该事件启动调查，该事件涉及数十名以色列平民，部分人戴有面具。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:52:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-begins-operation-west-bank-city-jenin-2025-01-21/</guid></item><item><title>土耳其如果和平永久，贸易机构称可能重启与以色列贸易</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-could-restart-israel-trade-if-peace-permanent-trade-body-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;土耳其外交部经济关系委员会（DEIK）主席纳伊尔·奥洛克帕表示，如果和平是持久的，土耳其可以重启与以色列的贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，土耳其因与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）在加沙地区进行的战争而中断了与以色列的贸易。本周，以色列和哈马斯开始执行一项复杂的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥洛克帕在伊斯坦布尔回答记者提问时表示，DEIK已收到有关经 Kazakhstan 和 Kyrgyzstan 出口至俄罗斯的商品付款问题的报告，但未作详细说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方国家在2022年入侵乌克兰后对俄罗斯实施了创纪录的制裁。自那时起，土耳其对俄出口商在收款方面遇到一些问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥洛克帕还表示，委员会向财政部长梅赫梅特·西姆谢克传达了一个请求，即减少或取消出口商将部分外汇收入出售给中央银行的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年6月，随着外汇储备继续增长，中央银行将出口商需向其出售的外汇收入比例从40%降低到30%。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:36:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-could-restart-israel-trade-if-peace-permanent-trade-body-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>UK's Starmer vows to uncover failings, lead change after Southport murders</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-pm-starmer-says-southport-attack-shows-new-type-terrorism-threat-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;英国首相杰里·斯塔默在周二承诺“不遗余力”以查明在泰勒·斯威夫特主题活动中导致三名女孩死亡事件中的疏失，并表示调查可能会带来反恐法律的变更。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默为政府此前对涉案英国少年的细节披露较少进行辩护，称这旨在避免破坏案件，但承认存在疏失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18岁的亚克尔·鲁达库班纳在7月意外地对谋杀贝比·金（6岁）、埃丝尔·多特·斯坦波姆（7岁）和艾丽丝·达席瓦·艾吉亚尔（9岁）的罪行以及制造毒蕈碱并持有基地组织手册认罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府随后表示，鲁达库班纳曾三次被转介至“预防”计划（Prevent，旨在预防激进化的一系列措施），但均未采取行动。警方表示，未发现任何特定意识形态，并未将此案视为恐怖活动处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，政府宣布将就谋杀案进行公众调查，这引发全国范围内的骚乱。网络上流传的虚假消息声称嫌疑人是一名激进伊斯兰教移民，导致各地发生骚乱。反对派指责斯塔默和警方隐瞒了他们所知的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默表示将公布疏失，并指出此次袭击可能表明英国面临着一种新型恐怖威胁，由“独行者、落伍者、房中的年轻人”发动极端暴力行径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想明确地向英国人民说，我们将不遗余力……没有任何东西会被排除在这次调查之外。这将带来改变。”斯塔默在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要反对党保守党在审查后对“预防”计划进行了修改，欢迎这一调查，但表示“许多问题仍然未得到解答”，并称应对那些失职者进行谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;右翼改革UK党领导人、脱欧运动的倡导者尼格尔·法瑞戈斥责该案的处理是“我见过的最糟糕的包庇行为”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在迅速安排的新闻发布会上，斯塔默积极寻求领先于任何新的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;承诺调查失败的国家机构将有助于缓解对政府的压力，自从7月赢得权力以来，政府一直面临困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还因在英格兰大陪审员时期处理一起儿童性虐待丑闻而受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“南伯吐三名无辜小女孩的野蛮杀戮是我们历史上的一个悲剧时刻，”他说。“南伯吐将成为划线的城市。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="英国首相杰里·斯塔默在伦敦唐宁街简报室举行的新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T2WF3UFJPVJBHOCU3GZNX2DAVA.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月21日，英国首相杰里·斯塔默在伦敦唐宁街简报室举行的新闻发布会上发言，背景是对南伯吐攻击者的亚克尔·鲁达库班纳认罪。HENRY NICHOLLS/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="英国首相杰里·斯塔默在伦敦唐宁街简报室举行的新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6SIZIBHXZKYNIB7O56UBQ53Y4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月21日，英国首相杰里·斯塔默在伦敦唐宁街简报室举行的新闻发布会上发言，背景是对南伯吐攻击者的亚克尔·鲁达库班纳认罪。HENRY NICHOLLS/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="英国首相杰里·斯塔默在伦敦唐宁街简报室举行的新闻发布会上抵达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DACOYOJ6KNOCXDM37TU3MWJ4IQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月21日，英国首相杰里·斯塔默抵达伦敦唐宁街简报室举行的新闻发布会，背景是对南伯吐攻击者的亚克尔·鲁达库班纳认罪。HENRY NICHOLLS/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:51:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-pm-starmer-says-southport-attack-shows-new-type-terrorism-threat-2025-01-21/</guid></item><item><title>反对派称斯洛伐克领导人菲科准备退出欧盟</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/slovak-leader-fico-preparing-eu-exit-opposition-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;捷克反对派领袖米哈·席梅茨卡在周二发起对左翼民族主义政府的不信任投票，指责总理罗伯特·菲科正为将该国退出欧盟铺路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次反对派的努力预计将失败，因政府在议会中的微弱多数预计将继续支持菲科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科试图在乌克兰战争期间维持与俄罗斯的关系，并暂停了对基辅的官方军事援助。他批评了对俄罗斯的制裁，并因俄天然气供应经乌克兰在2024年底中断后与基辅关系恶化而加剧了分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科，左翼政党Smer-SSD的领导人，也是四次当选总理的人，表示斯洛伐克需要为欧盟短期内可能面临的各种危机做好准备，甚至包括欧盟的解体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只能被解读为……我们先前所警告的：斯梅尔政府正在为将斯洛伐克从欧盟中拉出做准备。”席梅茨卡，前进斯洛伐克党的领袖，在议会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这是对我们国家利益的一种根本性威胁，我们无需额外的理由就能宣布不信任票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科对议会表示，外交政策是由北约和欧盟成员国共同决定的，但斯洛伐克不能在快速发展的世界中保持静态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果一个由3-4个大国组成的集团说，先生们女士们，要么你们在超级国中丧失所有国家主权……要么各自为政？我们正在谈论的是一种可能发生非常快的发展。”菲科说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科重申了他反对扩展欧盟多数投票表决范围的支持，这将限制成员国否决权的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科于12月在未公开行程的情况下前往莫斯科拜会了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，讨论天然气和乌克兰相关事宜。上周，一个由几名支持政府的议会成员组成的代表团前往莫斯科，寻求改善关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理此后指控反对派正组织民众抗议以夺取政权，反对派予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科还前往中国、巴西和土耳其，试图通过所谓的全方位外交策略加强联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据联盟叛变的成员宣称，菲科的内阁将由斯梅尔及其所属的极端民族主义政党SNS和中左政党Hlas的议员支持，足以获得足够的票数生存下去。然而，Hlas拒绝讨论欧盟成员国身份问题，并有几名该党的议员反对菲科的外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="斯洛伐克总理菲科出席反对派对其政府的不信任投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RDDKUK5C2RMJZLSCGA6I5IEDEI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月21日，斯洛伐克首都布拉迪斯拉发，斯洛伐克总理罗伯特·菲科出席反对派对其政府的不信任投票，REUTERS/Radovan Stoklasa&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:54:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/slovak-leader-fico-preparing-eu-exit-opposition-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>印度邦质疑谋杀及强奸案犯的终身监禁判决，寻求判处死刑，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indian-state-contests-life-sentence-murder-rape-convict-seeks-death-source-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;印度西孟加拉邦周二向海得拉巴高等法院提出上诉，要求将一名因医疗助理性侵和谋杀案被判处终身监禁的警界志愿者的判决改为死刑。知情资深律师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起残忍的谋杀案引起了全国对女性安全的愤怒，并导致全国各地医护人员抗议，要求正义和公共医院更好的安全措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该邦由地方印度人民党领导的政府在资深律师告知的内容中表示，已在海得拉巴高等法院提起上诉，但该律师拒绝透露姓名，因为未经授权向媒体发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该名女子的遗体在今年8月在西孟加拉邦政府医学院和医院R G Kar Medical College and Hospital被发现，她在那里工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海得拉巴高等法院法官Anirban Das在宣判Sanjay Roy有罪时，拒绝了检察官要求判处死刑的请求，认为这并非极为罕见的案件，不认为应适用死刑。Das法官周一判处Roy终身监禁，罪名是性侵和谋杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为西孟加拉邦首席部长的Mamata Banerjee在周一晚上表示，她对判决感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我坚信这确实是一件极为罕见的案件，应当判处死刑。为什么裁决认为这不是极为罕见的案件？&amp;rdquo;Banerjee在社交媒体平台X上发布了一条帖子表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在相距卡利卡特约350公里的地方，Banerjee在周二举行的公共集会上表示，她的政府正在寻求最严厉的处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ro否认了这些指控，并表示自己是被诬告。他的律师称，他们将对定罪提出上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该名医疗助理的父母表示，他们对调查结果不满意，并怀疑还有更多人参与了这起犯罪。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="人们抗议政府医院发生的女实习生性侵和谋杀案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PSFRAOLZMBME7ASLELDU2AKJPI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;人们坐在那里呐喊口号，以抗议政府医院发生的女实习生性侵和谋杀案，印度卡利卡特，2024年10月15日。/路透社/Sahiba Chawdhary/图片新闻&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:06:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indian-state-contests-life-sentence-murder-rape-convict-seeks-death-source-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>卢拉预计将宣布巴西最高气候外交官担任COP30主席</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/lula-expected-announce-brazils-top-climate-diplomat-cop30-president-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;巴西预计将于周二宣布，大使Andre Correa do Lago将担任2025年COP30全球气候峰会的负责人，该峰会将在亚马逊城市贝伦召开。据了解总统路易斯·インácio 达席尔瓦计划的人士透露，此消息来自路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Correa do Lago自2023年以来一直担任巴西在全球气候峰会上的谈判代表，此前他也曾在2011年至2013年担任此职务。自2001年起，他一直从事气候外交和可持续发展工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新的角色中，Correa do Lago将作为主要协调人和调解人在11月召开的COP30峰会上发挥作用，负责协调各国代表团的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;峰会主席一职被认为是成功举行会议的关键，届时几乎来自全球各国的领导人在气候峰会中商讨如何将全球变暖保持在灾难性水平以下。近年来，气温创下新高，这一趋势在2024年尤为显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若此次任命最终生效，Correa do Lago将担任COP30主席的宣布标志着气候峰会的领导权回到了有着丰富气候政策工作背景的官员手中。去年主办会议的阿塞拜疆和去年主办会议的2023年主办会议的阿联酋均任命了曾在国有石油公司工作的官员来领导峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;峰会主席的宣布是巴西政府建立领导结构、为即将举行的本次峰会开展谈判的重要起点。在这次峰会上，各国将就推进能源转型的融资问题和新的减排承诺等棘手问题展开激烈的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西还在面临严峻挑战，以确保亚马逊雨林中的贝伦市能在11月迎接成千上万的参会者。未来几个月，该城市至少需要增加一倍的酒店及其他住宿设施的床位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图结束亚马逊雨林砍伐的卢拉将贝伦峰会视为其在全球政治舞台上的关键成就。贝伦市是该地区人口第二多的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在埃及、巴黎、哥本哈根参加过气候峰会，所有人都谈到亚马逊，所以我问：为何不将峰会安排在亚马逊州，这样大家能深入了解亚马逊的实际情况？”这位左翼领导人曾在2022年埃及气候峰会期间如此表示，“这非常重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府消息人士向路透社透露，Correa do Lago目前是最佳人选，因为他不仅熟悉所有气候谈判，还与政府各个部门均有紧密联系。他曾负责解决里约热内卢G20气候谈判中的富国与穷国之间的僵局，这一僵局曾经威胁到峰会公报的发布。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="COP29气候峰会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/64C2W5D255IVJNYRTGX7LB7ZTA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;安德烈·德奥利维拉·科斯塔，巴西外交部长气候变化秘书长，出席2024年11月23日在阿塞拜疆巴库举行的联合国气候变化大会。路透社/马克西姆·谢梅托夫/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:37:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/lula-expected-announce-brazils-top-climate-diplomat-cop30-president-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普上任后赦免1月6日1500名被告</title><link>https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;赦免了大约1,500名四年前袭击美国国会的支持者，他于周一重新担任总统后迅速采取措施，以实现其意志控制美国政府。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-tv-2025-01-21/"&gt;此举使墨西哥比索&lt;/a&gt;对美元贬值1%，加拿元也跌至五年来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场也迅速逆转了全球股市的上涨态势，美元在动荡的交易中强势反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普决定为其支持者赦免在2021年1月6日袭击美国国会的行为，这无疑会使那些在那历史性的一刻中因生命安全受威胁的警察、立法者和其他人感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约140名警察在袭击中受伤，部分人被化学刺激剂喷射，其他人则被棍棒、铁杆等武器击打。四人在混乱中死亡，包括一名特朗普的支持者，被警察击毙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普下令释放14名支持极端右翼“誓言守卫者”和“骄傲男孩”激进组织的领导人，他们曾服刑多年，但未推翻他们的定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天早些时候，已年届78岁的特朗普在国会圆形大厅宣誓就职，在前一日，一伙支持者曾攻入国会大厦试图推翻他2020年输给了乔·拜登的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在仪式中，特朗普自诩为上帝选中的救世主，誓言拯救一个摇摇欲坠的国家。他誓言重新开始对非法移民的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他一上任就暂停了一个允许数以十万计移民通过智能手机预约合法进入美国的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/"&gt;近1,660名阿富汗被美国政府认定可以申请在美定居的难民&lt;/a&gt;，包括现役美军人员的家人，根据特朗普的命令，其离境航班被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在白宫签署了一项宣言，在美墨边境宣布进入国家紧急状态，这将解锁资金并允许派遣军队前往边境。他签署了一份终结出生即公民身份政策的命令。这份命令肯定会引发长期的法律争议。另一个行政命令将墨西哥贩毒集团指定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-withdraw-paris-climate-agreement-2025-01-20/"&gt;特朗普再次&lt;/a&gt;退出了巴黎气候协定，使世界上最大的历史排放国重新退出了为应对气候变化所做的全球努力，这已经是他任内第二次退出该协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在消除拜登政府造成的所有癌症……”特朗普在椭圆形办公室签署一系列行政命令时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他命令废除了拜登政府关于人工智能和电动汽车的政策。他还冻结了联邦招聘，并要求政府员工返回办公室，而不是居家办公。他也签署文件创建了一个“政府效率部”，该部门由亿万富翁埃隆·马斯克领导，旨在大幅缩减政府开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院中有超过一名非党派资深外交官 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-officials-asked-over-dozen-senior-career-diplomats-step-aside-sources-say-2025-01-20/"&gt;被要求辞职&lt;/a&gt;，这是将非党派文职人员替换为忠诚者的更广泛计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-considers-replacing-hegseth-with-desantis-run-pentagon-wsj-reports-2024-12-04/"&gt;特朗普在社交媒体上说&lt;/a&gt;，他的团队正在进行淘汰拜登行政命令一千余项的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还宣布，计划废除联邦多元化计划，并要求政府只承认出生时赋予的性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在演讲中特朗普试图描绘自己为和平缔造者和统合者，但其言语常常带有一些尖锐的政治党派性。他在竞选期间的一些说法被重复，偏执地声称其他国家将囚犯空降到美国，并反复诉说其受到刑事指控的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登坐在一旁时，特朗普严厉抨击前任政府在移民和外交方面的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有一个政府，其在外国边界的防卫上投入无限制的资金，但拒绝防卫美国边境，或者更重要的是，同样是其自己人民的防卫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括世界上最富有三人的特斯拉和SpaceX首席执行官埃隆·马斯克、亚马逊创始人杰夫·贝索斯以及Meta首席执行官马克·扎克伯格在内的多名科技执行官，在欢迎拜登政府就任仪式上就占据了显眼的位置，它们都坐在内阁提名者和特朗普家族成员身旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布将向火星运送宇航员，这一消息让埃隆·马斯克兴奋地举起了双臂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言将墨西哥湾重新命名为美洲湾，并重复了他想收回巴拿马运河控制权的决心，这些对外政策声明多次 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trumps-foreign-policy-rethink-nato-troops-mexico-end-ukraine-war-2024-11-25/"&gt;引发了美国盟友的不安&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于美国东部时间下午12:01（格林尼治标准时间17点01分）在首席大法官约翰·罗伯茨的主持下宣誓就任第四十七任美国总统。其副总统JD·文斯在他就任之前宣誓就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彼时卸任副总统卡玛拉·哈里斯，她在11月的选举中败给特朗普，坐于拜登的旁边，前总统巴拉克·奥巴马、乔治·W·布什和比尔·克林顿坐于她旁边。被特朗普击败的希拉里·克林顿带着她的丈夫比尔坐在她的旁边。奥马巴的妻子米歇尔选择不参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因气温极度寒冷，仪式从户外移至室内进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普并未参加拜登的就职典礼，并继续坚称他输掉的2020年大选被操纵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登，在其最后一次官方行动中， &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-issues-pardons-protect-milley-fauci-others-trump-retaliation-statement-2025-01-20/"&gt;赦免&lt;/a&gt;了几名特朗普威胁报复的人，其中包括米利上将，他曾是首席联合参谋长联席会议主席，并暗示其应被处决，因为他在与中国保持秘密渠道沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约在离开前几分钟，他为五个家庭成员申请了大赦，称担心特朗普会针对他们。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="表彰特朗普就职典礼的指挥官晚会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRWH2ESL6VMWDATAZBBCYIN4LA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;strong&gt;2025年1月20日，美国总统特朗普和第一夫人梅拉尼娅·特朗普出席表彰其就任总统的指挥官晚会，在美国华盛顿。路透社/卡洛斯·巴里拉&lt;/strong&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="表彰特朗普就职典礼的指挥官晚会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SGS6MNPCO5NZDMLMWXZ7D55AJM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;strong&gt;2025年1月20日，美国总统特朗普在华盛顿的华盛顿指挥官晚会现场舞剑切蛋糕。路透社/卡洛斯·巴里拉&lt;/strong&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="民众在华盛顿特区中央拘留设施外等候" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5JWTQJFBJM3L3LJVWICMVCD5HI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;strong&gt;2025年1月21日，民众在华盛顿特区中央拘留设施外等候。2021年1月6日袭击美国国会事件后特朗普大赦近所有人，路透社/吉姆·奥奎尔亥&lt;/strong&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RJXSNJHTW5POZCVDC23W5PVCKU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;strong&gt;2025年1月20日，美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿国会大厦内签署行政命令，佐治亚州参议院共和党领袖约翰·汤普森、纽约州参议院民主党领袖查理·舒默、内布拉斯加州参议院共和党妇女委员会主席德布·佛西、明尼苏达州参议院民主妇女委员会主席艾米·克洛布丘拉、将要就任的副总统J.D. 文思、梅拉尼娅·特朗普、路易斯安那州共和党众议院议长迈克·约翰逊、路易斯安那州共和党众议院少数党领袖史蒂夫·斯卡利塞、纽约州民主党众议院少数党领袖海克梅·杰弗里斯出席。纽约资料图片/路透社&lt;/strong&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AA3H7HEN3BO5NLWHK6HXRHUJTE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;strong&gt;2025年1月20日，在华盛顿的华盛顿国会大厦内，特朗普第二任总统就职典礼上，唐纳德·特朗普的支持者聆听他讲话。路透社/布莱恩·桑德&lt;/strong&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7E3PWO425KSLMT3I62BAB5HFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;strong&gt;2025年1月20日，美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区国会大厦内的海伦解放厅检阅部队。路透社/杰弗里·纳什 池&lt;/strong&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J3NZK54MIRP77ARNZEBBIUKIL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;strong&gt;2025年1月20日，在美国华盛顿特区，唐纳德·特朗普参加在国会大厦门厅举行的就职典礼活动，当选总统特朗普参加在国会大厦总统房间举行的签署仪式。参加活动的还有：美国参议院多数党领袖南达科塔州共和党参议员约翰·图恩、美国参议院少数党领袖纽约州民主党参议员查克·舒默、内布拉斯加州共和党参议员黛比·佛西、明尼苏达州民主党参议员艾米·克洛布丘拉、当选的副总统J.D. 文斯、梅拉尼娅·特朗普、路易斯安那州共和党众议院议长迈克·约翰逊、路易斯安那州共和党众议院少数党领袖史蒂夫·斯卡利塞、纽约州民主党众议院少数党领袖海克梅·杰弗里斯。Melina Mara 池/路透社   &lt;/strong&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUJEGLEA3NKHJCF6PJ3OQKFE7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;strong&gt;2025年1月20日，在华盛顿的白宫，当选总统唐纳德·特朗普和第一夫人梅拉尼娅·特朗普与美国总统乔·拜登和第一夫人吉尔·拜登会面。路透社/内森·霍华德&lt;/strong&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在华盛顿特区国会大厦西侧的美国国旗升起" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TOZ5SLGYXNOZFINCHTWJGDR5PE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;strong&gt;2025年1月20日，在华盛顿特区国会大厦西侧，美国国旗在特朗普第二任总统就职典礼上升起。路透社/法比里齐奥·班施&lt;/strong&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LMJBARI3IJNTVB36PSKPNGZQ6E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;strong&gt;2025年1月20日，戴维·迈尔斯·科尔 池图片显示，在180世纪教会大厦举行的美国总统就职典礼上，唐纳德·特朗普和他的夫人在解放大厅观看部队行进。&lt;/strong&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YMATPVKT7JN65KS7TMTKJASFBM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;strong&gt;2025年1月20日，在华盛顿国会大厦的美国国会议事厅，乔·拜登和第一夫人吉尔·拜登乘直升机从美国国会大厦前方起飞，去迎接唐纳德·特朗普第四十七届美国总统宣誓。克里斯·克莱彭尼斯 池图片/路透社&lt;/strong&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在华盛顿的圣约翰教堂举行的服务" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SDFDQBBHKRLPVIRSLXEMKHYXAA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;strong&gt;2025年1月20日，唐纳德·特朗普和夫人梅拉尼娅抵达华盛顿，参加受誓就职日服务，圣约翰教堂。路透社/珍娜·蒙恩&lt;/strong&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JE24EEUKZZJFNPVTJ5BC2SRLIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;strong&gt;2025年1月20日，庆祝唐纳德·特朗普就任美国第四十七任总统的华盛顿的国会大厦大厅内，前总统比尔·克林顿、前国务卿希拉里·克林顿、前总统乔治·W·布什合影。SHAWN THEW/池图片/路透社&lt;/strong&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5UVCIENPZRI2NCUS7XRM4BSJSU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;strong&gt;2025年1月20日，戴芙妮·特朗普、莱拉·特朗普、埃里克·特朗普、伊万卡·特朗普、唐纳德·特朗普 Jr. 在特朗普就任总统典礼落幕时合影。&lt;span&gt;SAUL LOEB/池图片/路透社&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="拜登夫妇登上直升机离开国会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UJS3CM7TNVPM5HEZ5Q5RZ44CFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;strong&gt;2025年1月20日，乔·拜登夫人和她的丈夫特朗普夫妇以及副总统文斯夫妇离开国会大厦东门乘直升机离开。克里斯·克莱班尼斯 池图片/路透社&lt;/strong&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在华盛顿的圣约翰教堂举行的服务" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SDFDQBBHKRLPVIRSLXEMKHYXAA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;strong&gt;2025年1月20日，从圣约翰教堂庆祝特朗普第二个总统就职日的唐纳德·特朗普及其夫人门德拉尼·特朗普。路透社/珍娜·蒙恩&lt;/strong&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:04:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</guid></item></channel></rss>