<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 20:15:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大大规模杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一所最高安全级别监狱内受到同监犯袭击后离世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大西洋省份的养猪场谋杀毒瘾者和卖淫女及其残骸被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名女性的部分遗体在其位于温哥华附近的破旧财产中被发现而被定罪。政府检方在其被判处终身监禁后，撤销了另外20起谋杀案件的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱受到袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初被捕前，在温哥华市贫困、毒贩横行的内城东端失联的超过60名女性中的其中一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场位于温哥华市中心东约25公里处的波特库克兰，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿出版的一本书在亚马逊上架后几小时内即被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，且被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿未注明日期的电视照片，在他的波特库克兰家中。路透社/Global TV/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未注明日期的罗伯特·威廉·皮克顿电视照片，拍摄于他的波特库克兰家中。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民党（ANC）党时，由于内政事务受到质疑，其领导地位将遭受严重削弱。ANC在最近的一场选举中的糟糕结果，是自种族隔离时代结束以来最差的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这是自2019年大选以来57.5%得票率的大幅下滑，并且这是ANC自30年前以来首次未能赢得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，以纳尔逊·曼德拉为代表的解放运动组织必须与其他单一或多个较小政党达成联盟协议或其他形式的合作协议，以谋求继续执政南非。这可能意味着ANC必须在制定政策时作出让步或让一些关键内阁职位出现变动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转为企业家的拉马福萨，可能会面临来自反对党及其所在深深分裂的政党内部批评和要求卸任的压力，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且许多分析师认为没有明显可替代的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有可以接替拉马福萨的明确统一候选人，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，巴特勒曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民调显示，拉马福萨在此次大选主要政客中拥有最高的支持率，而ANC内部的派系斗争可能使任何针对拉马福萨的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此选举表现发表评论。他的发言人表示，将在宣布最终初步结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来以前经历过坎坷，2022年一个委员会报告称他可能因在猎场家具缝包的现金而有不当行为时，他曾被要求接受调查后没有承认错误，并在同一年赢得了新的五年ANC领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因选民因失业率高、犯罪率高和严重的停电问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，就任ANC领袖时拉马福萨提出要改善党的形象，并重振经济，但自其前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退期后，民众对其抱有期望的高温迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，甚至ANC高层官员仍处于腐败漩涡之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马的支持新党“姆克球韦齐”，其表现超出了预期，并在ANC支持中留下了深刻印象，尤其是祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC置于死地，他知道ANC在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这是拉马福萨项目结束的时候了……选举失败了，不能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上的拖延表现已受到批评，以避免加重其党内的裂痕——这与他在八十年代作为工会领袖时的果断风格完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他的团结建设技能和他在推广南非作为“全球南方”国家代言人的角色，其中“全球南方”是指一类低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球呼吁疫苗更公平分配的最突出声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了一场针对种族灭绝的诉讼，促使法官裁定以色列必须停止其针对加沙城拉法市的军事行动。以色列激烈否认这些指控，并继续推进其在拉法市的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动方面，拉马福萨试图强调ANC在过去30年来的成就，但批评者认为他提供的新解决方案很少，无法解决南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后的政治集会上，拉马福萨承诺“更好”之前，数万名支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲未结束之前就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约预计于2025年 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的讨论将在2025年或提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能在流行病前后增加合作的协议进行了长达两年的谈判，这在此前的COVID-19疫情期间出现了一系列公认的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本希望本周达成一致意见，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协定，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了一个新的“流行病紧急状态”分类，用于描述最严重的全球性威胁健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的这些历史性的决定体现了成员国共同保护本国和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“这项协议使我们能够采取措施，使各国负责任并加强措施，以在威胁到美国国民安全和安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的变化旨在强化世界对COVID-19大流行后新的病原体的防御，据世界卫生组织数据，COVID-19已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：联合国日内瓦总部对面的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部对面的世界卫生组织标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的裁决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，发表了一番既适用于其法律斗争也适用于其政治较量的信息：他做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一个陪审团裁定特朗普因篡改文件以掩盖支付给一名成人电影明星的封口费而被判34项罪名有罪的次日，这位共和党总统竞选人条列了一长串敌人和不满，语气愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔昌为“歪曲事实”和“撒旦”。他将对手乔·拜登描述为“美国历史上最差的总统”；抨击曾在其证券欺诈案中作证的证人，抨击投票弹劾他的国会议员；并效仿其竞选集会的演讲辞，抨击非法涌入该国的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中不乏幽默之词，但这次演讲中的大部分内容却是阴沉的。在新闻发布会上，特朗普仅拿着一张小纸条。最后，他没有回答提问便迅速离开讲台，身旁是其子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们对美国司法制度和个人指责特朗普犯罪的人进行了谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人彼此被视为民族威胁的竞选中，拜登的竞选团队将特朗普的言论视作他又一次无法胜任总统职位的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国目睹了唐纳德·特朗普在一场混乱、绝望的演讲中谈论个人不满，并且肆意歪曲美国司法制度，让所有观看的人只能得出一个结论：此人不适合担任美国总统一职，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位受纽约裁决影响的特朗普支持者通过WinRed平台在一整天内筹得3480万美元的捐款，创下了特朗普个人单日筹款记录。特朗普阵营表示，这是其在共和党数字筹款平台WinRed上的一天筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登的筹款总额领先共和党之时，竞选团队如何保持这一筹款节奏，寄出去了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条短信写道：“美国历史上最黑暗的一天！”另一条短信在特朗普的新闻发布会后怒喊：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的脚步，指责审判不公、指控不当、陪审员在投票时受到污染、法官偏见——尽管地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的批评未够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助理展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的主要竞选经理克里斯·拉基维塔斥责了一名在其社交媒体平台X上发文表示应尊重陪审团裁决的全国性共和党学生团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人的屁股上都长着一个观点……”拉基维塔留言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还痛斥马里兰州的中立共和党前州长拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人：“不要在火上浇油，用更多有毒的党派纷争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉基维塔回复说：“你终结了自己的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键摇摆州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪正使他们重新考虑在11月是否继续支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种分歧可能对其与其拜登的重新对决产生不利影响，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先优势悬殊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但采访的大多数共和党人听起来就像特朗普本人一样，称这个审判是一场欺诈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治手段，旨在伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州玛雷塔市表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做，那么他们可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约特朗普大厦出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是他对这场持续两年的战争更深入介入的一个微小但重要的步骤，专家认为这将有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区跨境攻势的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在高度风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个非常符合其他美国对基辅武器供应禁令的规则，自那以后大多已被废除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定，已于本周生效，是针对哈尔科夫地区战斗的狭窄规定。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境发动攻击或准备发动攻击的俄罗斯部队”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线的乌克兰部队发射高机动性多管火箭炮（HIMARS）发射器配装的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器开了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，在俄罗斯部队在哈尔科夫地区安营扎寨之前，可能创造条件迫使他们后撤，”一名乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·别利斯科夫说道，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东岸顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于守势，必须重新考虑他们的战术，”他在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全方向杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。沙利文、奥斯汀和布朗开发了放松限制的推荐意见，并于5月15日向拜登汇报。据该官员称，拜登同意乌克兰在俄罗斯领土上反击攻击他们的俄罗斯部队是安全的。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在与路透社的采访中公开呼吁其合作伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“迄今为止，还没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前中东欧项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯领土内部的禁令，将其作为安全地带对哈尔科夫地区的袭击平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接部署在边境对面，继续部署防空、电子战、指挥控制系统，甚至可能拥有一定的‘安全地带’，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但莱和其他专家表示，这一决策本身可能不会很快改变前线布局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定并不会大幅改变前线的推进态势。但它将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境作战行动，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向提供足够战斗能力来威胁哈尔科夫。要这样做，他们必须在东部战斗区域大量调兵遣将，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京曾警告北约成员国，不要允许乌克兰发射其武器飞入俄罗斯，并于周二再次警告有引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求进一步扩大其在美国武器在俄罗斯其他地区使用的范围，特别是在俄罗斯在战场获得更多优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，在华盛顿宣布政策转变后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》的采访时呼吁美国批准其在俄罗斯境内深处的目标进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克斯·坎辛表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一步，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求采取下一步行动：对更广泛的 targets 发动攻击——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝明确表示拜登政府是否会将政策扩展到俄罗斯其他地区，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续采取我们需要做的一切调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄导弹袭击后哈尔科夫的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼柳夫卡村庄的儿童和青少年体育骑术学校遭受俄罗斯导弹袭击严重破坏的现场工作。路透社/瓦仑汀·奥戈列尼科夫/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守克制开支以控制增产的承诺，世界最大的原油生产国预计将实现2024年的缓慢增长，这可能缓解OPEC+本周需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年很大程度上推动了非OPEC成员国的全球原油供应增长，这得益于页岩革命和技术创新的突破，它们显著提高了原油产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了约100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年部分因为美国及其他非OPEC国家产量增长而加大了减产力度。OPEC+整体减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在就一项复杂的协议进行讨论，该协议将允许该组织将现有减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日会议考虑供应政策之际，美国生产能力的增加继续推动非OPEC+产出增加，但这一威胁相较于2023年将有所减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。上述三家是主要的预测机构，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的原油生产国的供应增长约100万桶/日。这表明，OPEC+原油需求量应较2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中提到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不大可能像2023年那样出现意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度。”钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示，“考虑到当前的油价，钻机数量的增幅仍未见显著跃升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以与更为平缓的钻井增长相匹配。年底计划运营12个钻井平台，明年可能会重新部署更多钻井平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻井平台数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前并无意以这样的速度增长。”川财证券分析师在周四发布的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川财证券商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司美国生产商在投资者的压力下对增长投资有限，放任无节制的支出虽然带来了飞速增长，但在2010年代对页岩行业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长在一定程度上由私营生产商推动，如今他们正被产业整合浪潮席卷，并通过钻探更长的油井和采用裂解岩石技术增加同一时间的井产量，进一步提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期的整合风潮仍在继续，但在持续改进钻井和完井效率的情况下，我们预期当前的油价将有助于支撑美国整体石油产量缓慢增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预期今年国际市场需求将实现更多的增长，而非北美市场。今年第一季度，该公司的国际收入同比增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整已经显现成果，注重资本纪律成为更多关注点，这导致了不同的反应。”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预期OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液化石油产量增长。根据美国能源信息署（EIA）在3月的说法，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会接受美国石油产量的增长。”瑞士银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从皮纳姆盆地奥兰石油公司拥有的区块控制室俯瞰” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥兰石油公司所在的皮纳姆盆地，在德克萨斯州威克附近，控制室俯瞰钻井平台的操作楼层。2018年8月22日 图示：路透社/尼克·奥尔福德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火方案，条件是以色列获释人质，他呼吁哈马斯同意新方案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争并开始新的未来了，" 拜登说，他正面临选举年结束加沙冲突的压力，而加沙冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的以色列和哈马斯之间的停火谈判反复停滞，双方互相指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周侵犯拉法以及国内和国际对内塔尼亚胡政府因加沙死亡和持续的人质状况施加的新压力背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布新的停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普在同一天被定罪34项重罪后，民主党总统的共和党对手提出的新动向，突显两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提案被分为三个阶段，并且打破了一些之前的提案模式，因为停火将在三个阶段过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是为期六周的停火，以色列军队将从加沙居民区撤军，人质（包括老人和妇女），被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载满人道主义援助物资的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行，”总统表示，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁那些在以色列推动无限期战争的人改换立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我知道以色列有一些人不会同意这项计划，并会呼吁战争无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，几年内继续战斗，人质对他们来说并不是优先事项，”拜登说道，“我已敦促以色列的领导层尽管面临任何压力也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接防御以色列免受伊朗攻击的人，我的请求是，请你们退后一步，想想如果这一刻失去会发生什么，”他说道，“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为战场上的一些重要进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在确实有通向危机结束的道路，”该官员表示，“这是一个详细的四又半页的协议，已经被仔细协商过。现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每一阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其解读为试图直接打动以色列民众。12频道先前中断了晚间新闻直播，直播了拜登的讲话。以色列审查员此前已禁止公布提议细节，主播丹尼·柯斯马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，此提议比以往类似提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的概率，虽然仍然存在，但远低于以前，”奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法也开始“反对”以色列，这可能促使以色列人渴望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当美国总统真正支持某件事时，他可以创造很多动力，”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年提出的一次人质提案要求以巴勒斯坦囚犯和伤者释放病、老、伤人质，交换为期六周的停火，其他国家可以进一步运送人道主义援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，这一提议在以色列拒绝同意哈马斯的部分条件后于本月早些时候瓦解，这些条件包括在谈判结束后永久结束战争，并加强了对拉法南部加沙地带的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告诉调解人员，它不会参与在持续侵略期间的更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备就人质和囚犯交换达成全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的外交官会面，这些国家均有被哈马斯扣留的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中饱受煎熬，”拜登周五表示，“我们看到了拉法本周初从以色列打击中毁灭的致命火焰……针对哈马斯的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部对哈马斯袭击作出回应以来，已有超过36280人死于加沙。据以色列统计，哈马斯袭击导致了约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位Palestinian在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物在以色列军事行动中被摧毁，位于加沙北部贝特拉比亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台boom，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在该平台中，投资者通过锁定其令牌以换取奖励。这一复杂的计划被分析师警告存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的日益流行，是加密货币市场风险行为的最新信号，随着价格上涨，交易者寻求收益率。比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而位居第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风投公司a16z旗下的加密基金那里筹集了1亿美元，其平台上已吸引了价值188亿美元的加密货币——而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了“重质押”以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核实和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去即时访问其代币的机会，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放代表他们已质押的加密货币的新代币。重质押使代币的持有者可以将其新代币重新质押到不同的区块链为基础的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为这一实践尚处于萌芽阶段，没有足够了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他一些人担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币信贷市场中的抵押品，可能会基于少量底层资产产生无止境的借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能会破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品被作为抵押品时，这都不是理想的状态，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，而分析师表示，重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心金融（DeFi）这一风险领域的最新发展，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售的情况下实现较大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户希望通过平台期待未来奖励或称为空投的其他赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自行创造的代币。用户希望这个代币“EIGEN”在未来能有实际价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投激励推动的，称这“非常非常投机，这是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说，“现在他们预作准备，预期会被奖励一些东西，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立。他的学术网页提到，他曾是印度第一个由学生设计的小型卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接想要质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重质押服务，在EigenLayer上生成表示这些重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，以帮助新的区块链服务发展，并非鼓励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一个正在出现的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong说，重质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算和市场下行期间更高的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘因高风险借贷而加剧，加密货币作为抵押品迅速失去了价值，而Terra和Luna代币的崩盘就是导火索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将重质押与风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不关心，认为重质押协议中的资金规模相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失外溢到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场几乎没有意义的风险外溢，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始参与重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该公司看到机构对质押产生了浓厚兴趣，但认为重质押涉及难以确立纸本跟踪路径，奖励分配机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的博客中宣布了这一合作。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，该公司会为客户提供代币质押服务，并预期“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="显示比特币的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="显示以太坊的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示以太坊的象征性形象放置在计算机主板上，2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希内baum赢得 landslide 胜利，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔·希恩鲍姆（Claudia Sheinbaum）以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了她的导师和现任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的施政项目，后者在贫民中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt; 是一名气候科学家及墨西哥城前市长，据墨西哥选举当局快速计票结果显示，她在总统选举中获得了58.3%至60.7%的选票，这将创下墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在参众两院中很可能获得三分之二的绝对多数，使该联盟能够无需反对党支持的情况下通过宪法改革，据选举当局提供的结果范围所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索西特尔·加尔维斯&lt;/a&gt; 在初步结果揭晓后承认败选，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆激动地对支持者说：“在我成为墨西哥首位女总统的这一时刻，共和国自182年成立以来第一次见证这一切。”现场欢呼声回应着“总统、总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的当选对于墨西哥而言是一个重要的里程碑。这个国家以“男性主导文化”闻名，并拥有世界上第二大天主教人口，长期以来传统价值观和女性角色占据了主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在此类选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙特埃略（Edelmira Montiel）相信改革来之不易，她是墨西哥最小州tlaxcala的支持者，她说：“过去我们甚至没有投票的权利，即便能投票，也必须按照丈夫的指示。感谢上帝这一切改变了，我得以亲身体验这一变革。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆尽管取得胜利，但面临着复杂的道路。她需平衡增加民众福利政策的同时，还要解决巨额预算赤字和经济增长乏力的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果出炉后承诺，其政府将恪守财政责任并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但具体细节展开有限。本次选举是墨西哥历史悠久以来最暴力的一次，38名候选人遇刺身亡，许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任内犯罪组织的影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举在普埃布拉州的选站内发生两名选民死亡事件进一步受到玷污。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，因谋杀被捕的人数超过18.5万，尽管谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任总统顾问纳特纳尔·帕里什·弗兰纳里（Nathaniel Parish Flannery）表示：“若希恩鲍姆不承诺在改善警务和减少官僚主义方面投入前所未有的投资，她将难以实现安全状况的根本性改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥市长选举中亦胜出，据初步结果显示，此职位是该国最为重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;争夺总统的新任总统所面临的挑战之中，包括与美国就巨大移民流量和毒品走私合作的紧张谈判。此时美国正经历芬太尼滥用危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计若美国新总统是唐纳德·特朗普在11月当选，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对来自墨西哥的中国车征收100%关税，并宣称将动员特别部队对抗走私团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统需处理电力与水资源短缺问题，同时吸引制造商迁移，以适应全球化近岸制造的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还需对墨西哥石油公司（Pemex）的前景做出应对。该公司已连续二十年产量下降，深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛拉丁美洲经济主管阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示：“不能只是不断地往这个无底洞里填入公共资金，让公司一直处于亏损状态。必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低薪资翻倍，减少贫困，并推行有利于增强墨西哥比索和服务减少失业率的政策，这些措施使其大受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但墨西哥今年仍面临大型赤字，同时经济增长预计仅为1.5%，央行预计2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举转变为对其政纲的全民公决，并主导着此次选战。希恩鲍姆否认反对党声称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，她表示将继续推行旨在帮助墨西哥最贫穷民众的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在胜选演说中感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是“一位独特的个人，他为我们国家带来了积极的变化”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉里奥斯（Viri Rios）认为这些批评背后存在性别歧视因素。她认为：“人们不相信她会自己做出决定，这与她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔·希恩鲍姆，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后与支持者讲话，地点为墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。图片来源：路透社/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔·希恩鲍姆，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，地点为墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。图片来源：路透社/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>