<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Sep 2024 19:45:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周五表示，以色列提出了一个新的加沙地带停火提议，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新方案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，开始后续的日子，”拜登说道，作为选举年的压力下，他被寄希望于能停止已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋以安排以色列与加沙地带哈马斯武装运动间停火的谈判多次陷入僵局，双方彼此指责对方是进展迟缓的罪魁祸首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议提出之际，正值以色列连续数周入侵拉法，以及针对本雅明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）政府在加沙伤亡和人质持续被扣压问题上面临国内外新压力的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判人员提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）被判定34项重罪之后的第二天，凸显出两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所概述的新方案包含三个阶段，与以往提案不同的是，停火将随着各方进入这三个阶段而持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙人口密集区，将包括老年人和女性在内的人质，与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判在继续，停火也将持续进行，”总统说道，这是一个新动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提案已通过卡塔尔转达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有人不同意这个计划，呼吁战争无限期持续下去。有人甚至在政府联合中。他们已表明，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们并非首要关注。我已敦促以色列领导人，尽管任何压力，但仍需支持这项协议，”拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个对以色列一生承诺的人，唯一一位在战争时期前往以色列的美国总统，一个刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我要求你们后退一步，思考如果这个时刻错过会发生什么，”他说道。“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能提出新提议是基于最近战场上的收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一条结束危机的路线图。这是一个详细长达四页半的协议，”该官员说。“它已通过冗长的谈判细节得到商定。摆在桌面上的现在是整个进程的终结阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员补充道，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性，并解读为直接向以色列公众呼吁的一种尝试。领先频道12中断其晚间新闻节目，直播拜登的讲话。主持人丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）称，以色列的新闻审查曾先前禁止公布此提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德州大学的历史学和公共事务教授杰里米·苏瑞（Jeremi Suri）说，此次这议案比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发起任何重大打击或攻击或恐怖事件的几率虽非不可能，但比之前要低得多，”苏瑞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，全球舆论正在“转向反对”以色列，苏瑞说，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正做到全力以赴推动某件事时，他可以创造很多激励，”苏瑞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放加沙地带的病弱、老年人和伤员人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多的援助送达该区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，在以色列拒绝同意哈马斯要求将永久结束战争作为谈判的一部分，并加大对拉法的攻势后，该提案破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告诉调停人，在持续的侵略期间不会再参与更多谈判，但如果以色列停止战争，他们准备达成一项“全方位协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣押在加沙地带为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法的一次空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但这没有“越过美国红线”来切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这场战争中遭受了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们都看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，紧随着以色列打击，目标是哈马斯... "&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列在回应10月7日哈马斯对以色列南部发起袭击后对加沙地带发动攻击以来，估计有超过36,280人在加沙地带丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在贝特拉希亚的受损建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在北加沙地带的贝特拉希亚，巴勒斯坦人在以色列军事行动中摧毁的建筑物废墟中行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内面对一排排摄像机，传达了一条既适用于其法律斗争也适用于政治战场的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;，涉及34项伪造文件以隐瞒向色情明星支付封口费的罪名后的一天，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列对手和不满，在冗长且激动的讲话中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔尚为“腐败”和“恶魔”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的对手，描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭作证反对他&lt;/a&gt;的证人，以及曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员，并重申其集会上的言论，指责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选活动捐款，将他面临的挑战描绘为超越个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲通常穿插着幽默，但这次演讲主要显得沉闷。特朗普在新闻发布会上只拿着一页小纸条。最后，他没有回答任何问题，迅速地与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也猛烈抨击了司法系统和任何敢于暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为对国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为其不适合担任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普，他喋喋不休地谈论个人不满，并对美国司法系统撒谎，让任何观看的人都得出一个明显的结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决是司法不公——在周四一天内向其竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台上的单日筹款记录，该平台处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选团队，其总筹款额落后于拜登，试图在周五保持这一势头，向支持者发送了一系列充满警告的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后，另一条信息大声疾呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，辩称审判存在缺陷，指控不应被提起，民主党的曼哈顿陪审团池被污染，法官有偏见——这些指控被当地当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速或强烈的地方，特朗普的盟友和竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔对一个全国性的大学共和党团体表示蔑视，该团体在社交媒体平台X上表示，应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有……，”拉西维塔发帖说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;拉里·霍根，一位温和的前共和党州长，曾在马里兰州竞选参议员席位，在判决前警告美国人“不要用更多的有毒党派主义煽风点火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选，”拉西维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州的共和党选民进行的采访中，几位表示，特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑在11月&lt;/a&gt;对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种倒戈&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能在与拜登的再次对决中伤害他&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来很像特朗普本人，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选活动，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人唐纳德·特朗普，前美国总统，在特朗普大厦的新闻发布会上，于其刑事审判的有罪裁决后的一天，该审判指控他伪造商业记录以隐瞒2016年支付封口费给色情明星斯托米·丹尼尔斯，2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid/Files&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）决定放宽对乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这一举措虽小，但意义深远，专家认为，它有助于遏制俄罗斯在边境附近的哈尔科夫（Kharkiv）地区发起的进攻，为这场已持续两年的战争带来新变数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标风险过大，担心可能导致与核大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅供应先进武器的其他禁令相吻合，这些禁令包括但不限于向乌克兰提供顶级战斗机和远程ATACM导弹，但如今这些禁令已逐渐弱化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定自周四生效，主要针对哈尔科夫战区，允许乌克兰使用美国武器对越过边境袭击乌克兰的俄罗斯军队予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线部队现在可以利用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）携带的制导火箭弹（GMLRS）和其它武器越过边境，直接对俄方进行打击，据专家分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举有望稳定前线，为乌克兰在俄军稳固阵地前反推其出哈尔科夫地区创造条件。”乌克兰国家安全与国防委员会战略研究所（位于基辅的官方智库）研究员尼古拉·比耶斯基（Mykola Bielieskov）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英杰姆（Philip Ingram）认为，拜登的决策将减少乌克兰从东部顿巴斯（Donbas）地区关键战场抽调兵力的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动，必须重新评估在哈尔科夫攻势中采用的战术。”英杰姆指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务助理杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和参联会主席克里斯托弗·布朗（C.Q. Brown）举行的保密视频会议中提出了在哈尔科夫地区边境美国武器使用的请求，该官员要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗建议放宽限制，沙利文于5月15日将这一建议呈交拜登。据该官员称，拜登同意乌克兰有权反击在俄境内发起攻击的俄军。自那以来，美国政府一直在最终确定此决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）早在5月20日接受路透社采访时就公开呼吁乌克兰盟友采取类似措施&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，当时他表示：“目前来看，进展并不乐观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国对外关系研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李（Rob Lee）指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内打击的禁令，将其作为哈尔科夫地区进攻行动的安全庇护所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境仅30公里（19英里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮摆设在边境另一侧，保持防空系统、电子战能力、指挥控制在该地区，”李说。“它可能获得了某种程度的安全空间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决策本身短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不认为这一决策会对前线的移动带来显著变化，如果有的话。但它将使俄罗斯难以继续这类跨境军事行动，”李表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英杰姆补充，俄罗斯在哈尔科夫的推进缺少足够兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力集结足够的作战能力，从东北部切实威胁哈尔科夫，”他说。“要实现这点，俄罗斯得从东战线抽调主力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）已警告北约成员国，不要允许乌克兰在其境内发射武器，并于周二再次提及核战争风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎正准备在未来数周或数月内扩大在美国提供的武器下对俄境内目标的打击能力，特别是在俄罗斯去年战场取得优势且乌克兰面临困难的一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策调整后不到一天，即本周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其对深入俄罗斯境内的目标实施打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任国防部官员、目前在华盛顿战略与国际问题研究中心（CSIS）任职的马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登此举仅是初步步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不构成政策方向的根本转变。但这迈出了一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰和美国政府内部人士将会要求进一步行动：扩大对目标的打击范围——不限于直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内目标，也包括俄其他区域的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周五在布拉格讲话时，没有明确说明拜登政府是否将扩大政策，允许乌克兰打击俄罗斯境内其他地区。但他并未排除这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后，我们将继续我们所做的，即根据需要适时调整和改变策略，”布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫市郊俄罗斯导弹攻击后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;\n         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫郊外村庄马拉丹尼利夫卡（Mala Danylivka），消防人员在俄罗斯导弹袭击引发的 Kids and Youth Sport Riding School 残骸现场工作，此次袭击发生在俄罗斯对乌克兰的攻击中。图/2024年5月30日路透社/Valentyn Ogirenko，档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守承诺，限制增加产量的支出，这使全球最大的原油生产国有望在2024年实现增长放缓，从而可能缓解本周末对石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年间，美国在很大程度上推动了非OPEC生产国全球石油供应的增长，这得益于页岩革命以及在技术和效率方面取得的突破，大幅提升了产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日均增加了100多万桶达到1,293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC及其OPEC+盟友去年加大了减产力度，部分原因是需要补偿美国和其他非OPEC生产国产量的增加。当前OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四称，该集团正在敲定一项复杂的协议，可能允许将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+周日开会审议供应政策时，美国产量增长将继续带动非OPEC+生产国的增产，但其威胁力将比2023年小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日，与OPEC对其美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预期的美国产量增长更高，约为64万桶/日。这三大监测机构的预测值相比去年的大幅增长均有显著降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日将超过非OPEC+集团以外生产者供应增长的100万桶/日。这表明对OPEC+原油的需求将比2023年高出约90万桶/日，该组织在其5月月度石油市场报告中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对地，IEA预期全球需求增长仅110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国整体原油产量今年迄今基本未发生变化。4月份的产量约为1,313万桶/日，较12月份的1,326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就算油价徘徊在每桶80美元左右，业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样带来产量意外增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户持续保持极为谨慎和纪律性策略。”合约钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于当前油价，钻井数量却没有更显著增长，令人颇感意外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司正维持资本支出稳定，推迟钻井升级，以配合更加平缓的钻探增长。计划到年底前运营12台钻机，并于明年重新部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯公司的数据，美国石油钻井数量已降至496台，较一年前水平下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前没有任何增加产量的意愿，虽然美国有多年保持100万桶/日增长的能力，”标普（S&amp;amp;P）分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者压力下限制了对增长的支出，因失控的支出在2010年代推动了页岩行业的快速增长，但收益有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分归因于私人生产商，其中一些目前正加入该行业正在进行的整合大潮。通过钻探更长的井口和水力压裂技术，同时从更多井中产油，他们提高了生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管近期的整合潮，我预计当前油价水平将维持，并持续支持美国整体石油产量的适度增长，因为钻探和完井效率持续改进。”德州标准石油公司的总裁蒂莫西·罗柏森表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如SLB（NYSE代码：SLB）等油田服务公司预测今年国际市场的增长更多而非北美地区。其第一季度的国际收入增长18%，而北美收入减少了6%，部分原因在于行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士联合银行（UBS）分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示：“近年来战略转向更为资本克制，导致了不同的反应。我认为OPEC+将延长其自愿减产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国及加拿大、巴西和圭亚那等国家预计将是推动本年度石油和液体产量增长的领导者。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而OPEC+成员之外的供应则将增长140万桶/日，能源信息署（EIA）今年3月份表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会如何应对美国石油产量的增长，”UBS的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Oasis石油在得克萨斯州温克附近的Permian盆地租赁土地上的一处钻井场的作业平台，从控制室视角" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，Oasis石油在得克萨斯州温克附近的Permian盆地租赁土地上一处钻井场的作业平台，从控制室视角，图片由REUTERS/Nick Oxford提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）在主持非洲人国民大会（African National Congress，简称ANC）自种族隔离制度结束以来最差的选举结果后，将面临严重的威望打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的初步计票，ANC的得票率不到42%，急剧下降，远逊于2019年最后一场选举中获得的57.5%，且首次在30年来未能取得多数席位&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选票打击意味着前纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela）解放运动的ANC将不得不与一个或多个小党派就联合执政或其他形式的协议进行谈判。这可能需要ANC在政策上作出妥协或放弃关键的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人、后转为商人的拉马福萨，可能会面临来自反对党和党内批评者的辞职呼吁；但是，一位高级ANC官员支持他继续担任领导&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;，而分析家则指出，目前没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在拉马福萨身后，并无一个清晰的、能够凝聚人心的继任候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒（Anthony Butler），也是拉马福萨传记的作者，这样评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政界人士中获得的赞同率最高，而ANC内部的派系斗争可能会使得对他的联合行动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨至今还未对ANC的选举表现进行评论。他的发言人表示，当全面的初步结果于周日宣布时，他将发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前曾处于岌岌可危的状态，当时一份2022年的小组报告发现，他可能在他个人农场里藏匿的一堆现金的管理上，存在不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨否认了与该称作“农场门”&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;的丑闻有关的任何不法行为，并在同一年晚些时候赢得了新一轮的ANC领导人五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被预示为ANC面临的最严峻考验，原因是选民对高失业率、犯罪和破坏性的电力中断&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;等议题的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺清除党内腐败，重振经济的情况下当选ANC领导人，取代了雅各·祖马（Jacob Zuma）长达九年的丑闻、腐败和经济衰退时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在2018年他成为国家元首后，最初的喜悦迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年后，经济依旧停滞不前，ANC的高层官员仍然深陷丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的选举中，祖马成为了对拉马福萨及其ANC的致命一击的推动者。祖马支持的新党派umkhonto we sizwe表现出色，远远超出了预期，特别是对ANC在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal，简称KZN）的支持造成了巨大损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各·祖马阻止了拉马福萨和ANC的脚步。他知道他们在KZN很脆弱，”政治分析家拉尔夫·马瑟卡（Ralph Mathekga）说道。“这是拉马福萨项目的结束...你不能失去选举，然后再期待一切照常运转。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨曾因表现出避免加剧党派分裂的立场，在关键改革上显得犹豫不决而受到批评，这一立场与他在20世纪80年代作为工会领导人的果断相比，大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的共识构建能力，以及他在提升南非作为所谓“全球南方”，即一群低收入和中等收入国家的领头羊的地位中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁更公平分配疫苗的最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院针对以色列提交了一份种族灭绝案件，导致法官们在本月裁决，以色列必须停止对加沙城市拉法赫的军事攻势&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;。以色列强烈否定了这些指控，继续在拉法赫推进其攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨尝试强调ANC在过去的30年中的成就，但批评者指出，他对于南非面临的最大挑战，提供的新解决方案并不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他向数万名聚集在索韦托足球场中的支持者承诺会“做得更好”&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;。然而，很多人在他演讲完毕前就已经离开。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;图：2024年5月29日，南非索韦托，总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票。图片来自Oupa Nkosi/路透社。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于周五去世，终年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯袭击。监狱当局予以确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大声名狼藉的大规模凶手之一，皮克顿在2007年因谋杀吸毒者和性工作者并残害其遗体，在太平洋沿岸的不列颠哥伦比亚省自家的养猪场内，被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他因谋害六名女性被判罪，这些女性的残骸在其位于温哥华附近的凌乱居所中被发现。在判处终身监禁后，政府检察官因他的另一宗涉及20起谋杀的指控而撤销了起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿在5月19日遭到袭击后，在他服刑的魁北克监狱中去世。遇袭后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区造成了毁灭性影响，"该部门在声明中称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者包括超过60名在温哥华贫困、充斥毒品的东区街区，在长达十余年间失踪的女性，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿位于波特科依勒姆，距离温哥华市中心约25公里的养猪场中，发现了33名女性的遗骸或DNA。许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称撰写的一本书在亚马逊网站出售，但在几个小时内被下架。根据温哥华太阳报的报道，这名连环杀手声称自己无罪，被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊撤下该书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" alt="罗伯特·威廉·皮克顿在新威斯敏斯特开庭的档案电视画面" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未经授权的档案电视画面中，罗伯特·威廉·皮克顿在其波特科依勒姆的家中。REUTERS/Global TV/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定用户代币来为投资者提供回报，这种复杂的安排，分析师警告称，对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的急剧增长，是加密市场风险行为的最新迹象，随着价格飙升和交易员寻求收益率，这种趋势愈发明显。作为最大加密货币的比特币，其价格已接近历史高点，而第二大加密货币以太币今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于再质押热潮核心的是一家总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。今年2月，这家从美国风投公司安德森霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密部门获得1亿美元融资的公司，已吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台——而在六个月前，这个数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人斯里兰·卡南（Sreeram Kannan）告诉路透社，该公司发明了再质押，旨在扩展长期以来的加密货币实践——质押（staking）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，它涉及网络中的多台计算机确认谁拥有哪些加密货币。作为这一验证过程的一部分，像以太币这样的加密代币持有者，允许他们的资产被锁定。参与者在质押期间暂时失去了对代币的即时访问权，但作为回报，他们能够赚取利息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供新的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。再质押使持有者能够利用这些新代币，参与不同基于区块链的程序和应用的质押，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险存在分歧，一些内部人士表示，这一做法仍然太新，难以评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人担心，如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会引发基于几个核心资产的无尽借贷循环。他们认为，如果所有人同时尝试退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"任何形式的抵押品再次作为抵押品，都不是理想的情况，它引入了一种之前不存在的新风险，"加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对再质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%至5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）这一充满风险领域中的最新发展，在这种金融模式中，加密货币持有者投资于实验性的计划，以期在无需出售加密货币的情况下，获得大幅收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为分配奖励的机制尚未开发。用户加入平台，主要是预期未来奖励，或是以空投形式出现的其他赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于现在，EigenLayer一直向使用其平台的人们发放其自创的代币。用户希望这一名为“EIGEN”的代币将来会具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡表示，再质押平台的快速增长，主要是由用户寻求这种空投推动的，他称这是一种"极其投机的行为，这种免费金钱的概念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这非常危险，"美国加密货币交易所Coinbase研究主管大卫·杜洪（David Duong）表示，该公司提供质押服务，但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们现在预先进行再质押，期待得到某种回报，但并不知道那会是什么，"杜洪说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由斯里兰·卡南于去年创立，卡南是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并且是印度首颗学生设计的微卫星发射团队的一员，根据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自身定位为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台代表客户在EigenLayer上进行再质押，并生成新的代币，以代表这些被再质押的资产。这些代币可以在其他领域使用，如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南表示，他平台的目标是让用户选择在何处质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励无限的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜洪在其笔记中指出，再质押可能带来“潜在风险”——如果再质押代币被用在加密借贷中，市场低迷期间可能会引发强制清算，增加波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的暴跌，部分由高风险借贷加剧，原因是用作抵押的加密货币在诸如Terra和Luna等代币崩盘后，迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南将EigenLayer与这些风险剥离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险不在于再质押，而是存在于借贷协议中。借贷协议错误估算了风险，"他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对再质押不以为意，指出再质押协议中的资金与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比，显得微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期对加密世界中的亏损溢出至更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们没有看到再质押问题对传统金融市场产生任何实质性的传染风险，”标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密行业与主流金融的联系正在逐渐增强，且再质押吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody已看到机构对质押的显著兴趣，但认为再质押是个极限，因为难以确定资产去向以及奖励如何分配，首席风险官阿努什·阿雷夫沙提安（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞穗证券的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对其部分资金再质押，Kelp DAO在4月的博客文章中表示。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于瑞士的专注加密的Sygnum银行表示，其代表客户对加密资产进行质押，并预计“一个围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="描绘比特币加密货币的象征性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎，比特币加密货币的象征性图像，路透社/Benoit Tessier插图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="描绘以太币加密货币的象征性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，描绘以太币加密货币被放置在PC主板上的插图，路透社/Dado Ruvic插图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于周六宣布，旨在达成全球协议以更有效应对疫情的谈判，将在2025年或可能更早的时间内完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前开始，世界卫生组织的194个成员国就一项协议展开了磋商，该协议旨在疫情前和疫情期间加强国际合作，以弥补在COVID-19疫情期间所暴露的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备措施等问题上存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中新增了“疫情紧急状态”类别，用于应对最严重且对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日作出的历史性决定，体现了成员国共同的愿望，即保护本国人民和全世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长哈维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）周六表示：“通过这项协议，我们采取措施使各国承担责任，并加强措施，防止疫情爆发威胁到美国人民和我们的安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修改旨在加强世界对新病原体的防御，COVID-19疫情已导致超过700万人死亡，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：世界卫生组织（WHO）标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标志出现在瑞士日内瓦的总部附近。路透社/Denis Balibouse/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>