<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 10:09:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300名议员中的190人出席）于周三通过一项 motions 要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播画面显示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/Reuters&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候另一名囚犯袭击他后，于周五在魁北克的一所最高安全级别监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省的温哥华地区被判决，杀害了毒瘾者和妓女，并在其养猪场屠宰他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害了六名受害者的部分遗骸在温哥华附近的一个破旧房产中被发现。政府检察官在判决后撤销了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日遭受袭击后去世，当时他在魁北克监狱服刑。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自该犯案引发的悲剧对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区产生了毁灭性的影响。”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是近十年来失踪于温哥华贫困、毒品泛滥的市中心东侧区域的60多名女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——位于温哥华市区以东约25公里的波特科奎拉姆——发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写的一本书在亚马逊上架几小时后就被撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，书中皮克顿称自己无辜，并指控警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（罗伯特·威廉·皮克顿在不知情的情况下拍摄的电视台照片中现身于波特科奎拉姆家中）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿（罗伯特·威廉·皮克顿在不知情的情况下拍摄的电视台照片中现身于波特科奎拉姆家中） REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，提出了既适用于他的法律战也是他的政治战的信息：他已准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐瞒成人电影明星封口费而涉及34项指控后，这位共和党总统候选人情绪激动地列举了一系列对手和怨言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦“歪曲事实”且“魔鬼”。他称不利于他的证人、谴责他的国会议员，以及他口中非法涌入美国的移民为“史上最差总统”乔·拜登、“伪君子”和“恶魔”。在演说中他还效仿集会言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战视作超越个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“请这样做，因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常点缀以幽默，但此次演说主要是阴郁乏味。特朗普在新闻发布会上仅举了一张小页的笔记。在演说结束时，他未回答任何提问，与儿子埃里克·特朗普一同迅速退出讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯有过失的人猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次双方均将其对手视为对国家威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论作为进一步证明他无资格担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国见证了唐纳德·特朗普情感崩溃的迷乱咆哮，他在置美国司法制度于死地的同时，仍一心只为自己辩护。任何观看的人都不难得出一个明确的结论：这个人不能担任美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者大部分视纽约的判决为不公，他们在周四独一天内向特朗普竞选团队捐赠了3480万美元。这是共和党在WinRed平台上数字化筹款的历史单日最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于民主党的拜登，当天的竞选团队依然寻求保持势头，向支持者群发多条充满预示性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”另一条短信在特朗普新闻发布会后显眼地写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷、不应提出这些指控、陪审团的构成有偏见且法官有偏见——这是一个当地官员否认的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速有力，特朗普的盟友和竞选助手开始攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对一位在社交媒体平台X发布的全国性共和党组织的作品嘲讽道：“像每个人都有屁股一样，每个人都有意见...。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X上猛烈抨击了温和立场的前马里兰州州长劳里·霍根，在陪审团判决前他曾警告美国人们：“不要因更多党派性毒化这发生在我们身边的事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选”，拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受来自宾夕法尼亚州和佐治亚州关键战场州选民的采访中，多位受访人表示特朗普的定罪使他们在11月的选举中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的离散者可能会损害他在重新与拜登竞选中取得的微弱优势，因为唐纳德·特朗普在多个摇摆州的支持率极薄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但几乎所有受访的共和党人都和特朗普一样，认为审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“都是政治行为，就是为了尽可能地阻止他参与选战。”来自佐治亚州梅里特的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一旦他们这么干，谁又能幸免？绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普作为共和党总统候选人，在电视新闻发布会上亮相，该新闻发布会于前一天结束其处理成人电影明星封口费案的刑事审判后举行，法官胡安·梅伦。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中渐深涉乌冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是一项虽然微小但意义重大的举措。这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势，并使战争局势进一步升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器袭击俄罗斯领土的目标会引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。因此，这一决定被视为一项重要调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先前，美国政府也对向基辅供应高级武器有所限制，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定旨在针对哈尔科夫地区的战斗。根据这一新决定，乌克兰可以使用美国供应的武器反击从边境对面攻击他们的俄罗斯军队，或准备攻击他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定允许乌克兰前线部队使用被授权的美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）的导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将使前线更加稳定，并可能为乌克兰军队在保持防御姿态的情况下从哈尔科夫地区反击俄罗斯军队创造条件。”乌克兰国家安全与战略研究所研究学者米科拉·贝利耶斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军情情报官菲利普·英格拉姆表示，这一决定将减少基辅调动部队在东部顿巴斯地区的关键作战前线的人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动状态，并需要重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术。”英格拉姆表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定背后有着数周的酝酿过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌国家安全与外交顾问叶凯斯·桑托利、国防部长里奇特·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席布朗将军在5月13日的一次安全视频会议上提出请求，允许乌克兰在哈尔科夫地区使用美国武器越过边境进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑托利、奥斯汀和布朗共同制定了放宽武器使用的建议，桑托利在5月15日将建议通知了拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯安全的土地上反击俄罗斯军队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁：“我们的合作伙伴需要采取这一步骤，但这目前还没有积极的消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外情报研究院欧亚计划高级研究学者罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内使用攻击行动的事实，将其作为安全区域进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境只有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境对面，保留其防御和电子战能力，以及指挥和控制装置，在那里已经有了一定的‘安全空间’。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家认为，这一决定本身可能不会很快改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会显著改变前线的移动，但如果这样做，将使俄罗斯更难以继续进行跨境行动。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北方向对哈尔科夫发动有效攻击，这将使他们在东部战斗区域兵力空虚。”英格拉姆表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大其在美国武器上使用的能力，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上占据主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策转向后的不到一天，泽连斯基在接受路透社采访时呼吁美国批准进行更深层次的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是小的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的激进转变，但这是迈出了第一步。”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步行动：攻击更广泛的、不仅仅针对哈尔科夫、而是全国其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚不清楚拜登政府是否可以将其政策扩大到允许在俄其他地区攻击目标。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，保持必要的适应和调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;佩戴消防装备的工作人员在梅拉达尼里夫卡村的儿童和青少年体育骑术学校受损现场工作，该地是俄罗斯袭击乌克兰的一部分。这些图片由路透社韦伦廷·奥基伦科拍摄于2024年5月30日，此处为2024年5月30日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲国民大会（ANC）糟糕的选举结果中将大幅削弱。选举结果显示，ANC的得票率低于42%，低于2019年上一届选举中的57.5%，这是自废除种族隔离政策以来ANC首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举结果显示近71%的投票站结果表明，ANC的选民支持率较上次2019年的57.5%大幅下滑，首次在30年内未能获得多数支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举结果对ANC造成了严重的打击，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判组建联盟或达成某种形式的合作，以治理该国。这可能意味着ANC需要作出政策妥协，或将重要内阁职位让与其他政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖现商人拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高级官员支持他继续担任该党主席的决定，分析人士认为目前也没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;目前没有能够接任拉马福萨的明确的统一候选人，&amp;rdquo;来自开普敦大学的政治学教授安东尼·柏勒表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，拉马福萨在本次选举中是主要政客中批准率最高的。政党分裂可能使任何反对拉马福萨的努力复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未评论ANC的选举结果。他的发言人表示，他将在周日全面临时结果发布时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位此前也曾悬而未决，2022年的一项小组报告发现，他可能因家具中藏有大额现金而被指控不当行为，这一事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了这一不实指控，并在同年晚些时候赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选举被外界视为对ANC的严峻考验，选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题深感不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领袖时承诺清洁党的形象并重新振兴经济。他前任雅各布·祖马在任期内经历了九年的丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后最初的乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多后，经济仍未复苏，ANC官员中仍存在众多丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马，他支持新党umkonto我们兹韦，该党超出了预期表现，大幅削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马故乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;祖马在夸祖卢-纳塔尔省限制了拉马福萨和ANC，他知道ANC在那里是脆弱的，&amp;rdquo;政治分析师拉尔夫·马特凯加说。&amp;ldquo;这是拉马福萨项目的终结，你无法在选举中失败并期待事情一切正常。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，以避免加剧他党内的裂痕。这与他80年代作为工会领袖显示出的果断决策方式相差甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者赞扬他的协调能力及其在促进南非作为“全球南方”代言人的角色。“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，促使法官判决以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。这对于拉马法萨和ANC而言是一次重要的国际法律胜利，尽管以色列强烈否认这些指控并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年中的成就，但批评者表示他在解决南非的最大挑战上提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺将&amp;ldquo;做得更好&amp;rdquo;，在数千名支持者的簇拥下于索韦托足球场进行演讲。许多支持者在演讲未完之前就散去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。托雷斯·恩科西/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长态势，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守控制支出以增产的承诺，这有助于使全球最大石油生产国在2024年的增长放缓，也减轻了OPEC+本周进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在很大程度上推动了过去十年非OPEC国家的全球石油供应增长，这主要得益于页岩油革命以及在技术和效率方面的突破，这些都提高了石油产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预测的40万桶/日左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织和OPEC+盟国去年进一步削减石油供应，部分原因是补偿增长迅速的美国及其他非OPEC产油国的产量。总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟知OPEC+讨论的来源透露，OPEC+正在商议一项复杂的协议，预计将允许该集团将一些减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+即将在周日会议中讨论供应政策，由美国生产增加带来的非OPEC+产油国产量增长仍在继续，但与2023年相比，这种增长威胁已有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应可能增加约27万桶/日。这一数据与OPEC自己对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日，三家是最受关注的预测机构，都大幅低于去年的预测值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将超过除OPEC+之外的产油国的供应增长220万桶/日，该组织在5月的月度《石油市场报告》中表示，这将意味着2024年的OPEC+原油需求量与2023年相比应增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅降低至110万桶/日，OPEC原油需求量不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年年初，美国原油产量变化不大。今年4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着油价徘徊在每桶80美元附近，业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样出现超出预期的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和纪律性的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量并没有因当前价格上升而显著增加。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;他所在的公司维持资本支出不变，并推迟升级钻机，以最好地适应较低的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国的钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有多年每年增产100万桶/日的能力，但当前没有意愿以这个速度增长。”S&amp;P分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者因非约束性支出导致页岩油领域快速增长但回报有限的压力，美国上市的生产商对其生产增长的投资限制较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分由私人生产商推动，他们已融入产业整合浪潮中，通过钻更长的井和压裂岩石来提高出油效率，在同一时间从更多的井中产油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管在最近一段时间的整合之后，我预计当前油价将持续下去，并将继续支持美国整体石油产量的温和增长，因为钻井和完成效率的持续改进仍在进行中。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年其国际市场的营收增长将超过北美市场。其第一季国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6% 一部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来策略的重心发生了转变，更加注重资本纪律，产生了不同的反应。”瑞士信贷银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那等国预计将继续引领2024年的原油和液体产量增长。美国能源信息署在3月表示，今年OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应增长将高达140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞士信贷银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井台的操作楼层从奥古斯丁石油公司拥有的佩里曼盆地附近威克宁内的一个租赁设施的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井台的操作楼层从奥古斯丁石油公司拥有的佩里曼盆地附近威克宁内的一个租赁设施的控制室中可以看到。 2018年8月22日，美国德克萨斯州。 路透社/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启和平的明天。”拜登说道，他正面临在选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突目前进入第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家进行调解的有关以色列和加沙激进派哈马斯组织之间停火的会谈反复中断，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列对拉法市发起数周攻势以及针对加沙死亡事件和人质持续被俘的新压力下，以色列政府在国内和国际遭受批评，因而提出了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理贝内特的办公室表示，拜登透露了停火计划后，以色列已经授权谈判代表呈交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国民主党总统候选人前总统唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪，这使得两位候选人间的对比更加鲜明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议包括三个阶段，并且与之前的提议有所不同，因为在推进所有三个阶段的过程中停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙居民区，人质包括老人和妇女将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。帕勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将协商和平协议的条款。“只要和平谈判继续，停火将持续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三方阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议由卡塔尔转交给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划。他们将呼吁战争持续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明他们的立场。他们想要占领加沙，希望继续与以色列作战数年，人质对他们来说不是优先事项。但我会敦促以色列领导层支持这一协议，即使面临着各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生以来唯一一位亲自在战争期间访问以色列的美国总统，一位自美军直接支援以色列对抗伊朗攻击以来便支持以色列的总统，我敦促你们退一步思考。如果我们错过了这一刻，我们就会失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员向媒体表示，以色列能够提出这项新提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的路线图。这是一个详细的四页半的协议。经过了极其谨慎的谈判，现在摆在桌上的内容实际上就是整个过程的收尾。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体表示，拜登周五的讲话具有戏剧性，并被视为直接针对以色列人民的一次竞选努力。以色列12频道中断了晚间新闻报道，直播了拜登的讲话。以色列审查员此前已禁止公布提议细节，记者达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往的提议相比，这一提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史系和公共事务教授杰里米·斯里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯进行大规模攻击、发动任何严重袭击或恐怖行动的能力显著降低，”斯里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，斯里表示，这也可能促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施，”斯里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的早期人质提议要求，以释放在加沙的生病、年老和受伤人质为条件换取为期六周的停火，并可延长停火期限以允许更多的人道主义物资送入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上月因以色列拒绝同意哈马斯要求将战争永久停止的条件而破裂，随即对拉法进行了加强的军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯4月26日表示，他们在持续的军事行动期间不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们会准备好达成包括人质和囚犯交换在内的“完全协议”。一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民由哈马斯扣押于加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但没有越过美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间平民经历了纯粹的地狱，”拜登在周五表示。“我们看到了本周以色列对拉法的致命空袭后，造成伤亡的情况……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列发动袭击回应哈马斯的攻击以来，加沙已有超过36280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在2024年6月12日在加沙北部联盟巴勒斯坦城镇贝特利哈的拉法受损建筑物废墟中。路透社/玛姆鲁德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再次成为黎巴嫩真主党和美国之间的关键沟通桥梁，华盛顿试图调解以色列战争的结束，依靠数十年的经验帮助促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事实凸显了86岁伯里在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社群中仍具有的巨大影响力，并自9月份以色列在贝鲁特炸毁真主党指挥中心时杀真主党负责人哈利勒·纳塞尔之后，他被视为稳定影响的一个象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三播出的电视讲话中表示，黎巴嫩正在关闭“历史上最具危险性的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了黎巴嫩的团结而团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为黎巴嫩内战（1975-1990）期间什叶派阿拉姆运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩教派秩序中所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人尼亚姆·阿萨德·哈萨姆（Sheikh Naim Qassem）认可伯里作为谈判者的角色，称他是真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特，试图促成冲突结束时与伯里进行了多次会面，本冲突与加沙冲突同时进行，并在9月加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回溯了伯里在帮助结束2006年真主党与以色列上次大规模冲突中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁仅拥有部分权力，并且很难接触到被美国列为恐怖组织的真主党，他的作用显得更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在来到黎巴嫩，他几乎是唯一值得一见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判并促成了被什叶派激进分子劫持的美国客机上的39名美国人的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后他就任议会议长之际，正在崛起的纳塞尔正领导真主党。两人的联手代表了什叶派政治影响力的“搭档”，即主导什叶派政治代表的两大党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常会见伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，因此非常重要，但也很清楚他的行动受到一定的限制，不论是出于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军事力量控制阿拉姆运动地区的贝里在黎巴嫩城市 Tire 受到以色列炮火的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，是一个来自提宾的移民商人家庭。他在黎巴嫩长大，活跃于政界直到大学时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾长期受到压制的什叶派社群对伯里帮助改善他们在什叶派占优的教派系统中的地位表示赞赏，该系统先前的特权主要偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名训练有素的律师，阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔（Imam Musa Sadr）失踪后，伯里接任了该组织的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导阿拉姆运动军事崛起，该运动对抗了内战期间几乎所有主要党派，包括真主党，后来真主党成为了阿拉姆运动的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者纷纷加入政府机构和安全部门，他与真主党在政治上的步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一封电报质疑伯里对真主党的真实情感时，他予以否认，宣称纳塞尔“就如同他自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里率领的阿拉姆派战士与真主党一道发射火箭炮力挺加沙，作为对哈马斯10月7日袭击以色列南部的响应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始拜访贝鲁特并会见伯里，以期制止来往于黎巴嫩和以色列边境的交火，并说服真主党向黎巴嫩里特尼河以北撤退，这条河流距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“如果要移动里特尼河向边境推移，会比推移真主党更为容易。”知情人士向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他，认为他是导致2019年经济崩溃的教派精英的一部分，这场经济崩溃是由数十年的政府腐败引发的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议以选举总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引起了真主党政治对手，如黎巴嫩天主教力量党的不满，后者认为任何谈判都应由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会议长阿里·拉里贾尼（未出现）在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会议长阿里·拉里贾尼（未出现）在贝鲁特会面，新华社摄影师Thaier Al-Sudani摄。2024年11月15日资料照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="内扎马特运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念时，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像挂在建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特庆祝内扎马特运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念时，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像挂在建筑上。新华社照片 摩罕默德·阿扎基摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密「再质押」平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，该平台通过锁定用户代币以换取回报，这种方式引发分析师对用户和加密货币市场风险的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的流行是加密货币市场风险情绪高涨的最新迹象。随着价格上扬，交易员寻找收益，加密货币的受欢迎程度持续上升。比特币，最大的加密货币，接近历史高位。第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是由西雅图初创公司EigenLayer推动的。该公司在2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，现在其平台上的加密货币价值已从六个月前的不到4亿美元增至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司创造重新质押是为了扩大长期以来的加密货币实践——即质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有人，例如以太坊持币者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间无法即时访问其加密货币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户获得新创的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重新质押使持有人可以将这些新获得的代币再次质押于不同的区块链应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域的人对重新质押的风险持不同看法，一些业内专家认为该实践尚处于早期阶段，现在还无法完全掌握其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果重新质押的代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，就可能引发基于少量底层资产的无休止借贷循环。如果每个人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品时，这并不是理想的安排，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于回报率：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%，但分析师表示，重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，其中代币持有者投资实验性项目，希望在不抛售代币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该支付机制尚未开发。用户加入平台以期未来获得奖励，或接受称为空投的其他奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自己创设的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joshua Pchecker，加密数据提供商Kaiko的研究分析师表示，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户所驱动的，称之为“这是非常投机的免费钱的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase研究主管David Duong表示（COIN.O提供质押但不提供重新质押）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在此基础上期望获得一些奖励，但他们不知道会是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前University of Washington助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他还曾是印度第一个由学生设计的微型卫星团队的一部分，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户提供重新质押服务，并生成新的代币来代表重新质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而非促进越来越多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一个正在形成的趋势，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏的风险” - 如果重新质押的代币用于加密货币借贷，则可能会出现强制性平仓和市场下滑期间的更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着用作抵押品的加密货币迅速贬值，Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险，”S&amp;P Global Ratings数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正逐渐与主流金融更加相连，机构投资者也开始采用重新质押。Standard Chartered加密部门Zodia Custody目睹了其在质押方面的主要机构兴趣，但由于难以建立资产的“纸巾”记录，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押迈得太远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博客中公告称。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户代币进行质押，并预计“一个围绕重新质押的新兴生态系统将会出现”。 &lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="这是比特币的图示表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示了代表加密货币比特币的形象&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是以太坊的图示表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示了放置在PC主板上的以太坊代表&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>