<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 04 Aug 2024 02:33:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>朝鲜表示俄罗斯普京就洪水破坏提供了人道主义援助</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-says-russias-putin-offered-humanitarian-aid-over-flood-damage-2024-08-03/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在周日通过朝鲜平壤的俄罗斯大使馆向饱受暴雨和洪水之苦的朝鲜提供人道主义援助，朝鲜国家媒体朝鲜中央通讯社（KCNA）如是宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国之间的关系日益紧密，普京于星期六，通过派遣信息至朝鲜领导人金正恩，亲善表示同情并给予支援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京向朝鲜表达了“就洪灾损害实施即时人道主义支援的意愿”，KCNA报导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金正恩对提供的支援表示感谢，并补充说因为其政府已经采取了进行恢复工作的措施，若有必要，他将请求援助，KCNA指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几日的暴雨炸毁了朝鲜北部地区的房舍， KCNA报道表示淹没了超过4,000住房并孤立了一些5,000居民。更进一步，金正恩亲自视察了受到洪水影响的区域并监督了救援行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA并未提及韩国上个星期提出旨在提供洪灾损害援救物资的提议，但发表了北韩外交部批评最近韩国与美国的联合军事训练的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国统一部处理韩朝事务的官方于星期四表示已经准备与朝鲜红十字会讨论洪灾援助事宜，这一举措在尹锡悦总统的领导下显得颇为罕见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国与朝鲜之间的外交和安全关系在近几个月内显著升级，两位领袖之间互访频繁，六月普京和金正恩签署了一份“全面战略伙伴关系”协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（图片说明见图）&lt;\/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯总统普京访问朝鲜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R6KCPY4VGJMWHJGXZOHSYCODNY.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;图一&lt;/b&gt;
&lt;p&gt;
&lt;span style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年6月19日，朝鲜平壤，俄罗斯总统普京和朝鲜领导人金正恩参加国家招待会。来自Sputnik/Vladimir Smirnov/Pool via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯总统普京与国家工业集团总裁丘米佐夫会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CR4MLKXOXVPE3LTEQIOD7X7HJA.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;
&lt;b&gt;图二&lt;/b&gt;
&lt;p&gt;
&lt;span style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;2024年7月30日，俄罗斯莫斯科，俄罗斯总统普京与国家工业集团CEO谢尔盖·丘米佐夫举行会议。来自Sputnik/Gavriil Grigorov/Pool via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 03 Aug 2024 22:35:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-says-russias-putin-offered-humanitarian-aid-over-flood-damage-2024-08-03/</guid></item><item><title>网球：郑智击败维克奇为中国队夺得历史性金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/tennis-zheng-beats-vekic-win-historic-gold-china-2024-08-03/</link><description>&lt;p&gt;郑钦文在周六紧张的决赛中以6-2、6-3的成绩横扫克罗地亚选手多娜·韦基克，成为了第一位赢得奥运会网球单打金牌的中国选手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位21岁的六号种子选手在罗兰·加洛斯的菲利普·查蒂尔球场获得了大量中国粉丝的热烈支持，她以冷静的表现回应了这些热情的呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管与郑钦文对垒的比赛久经考验，并且多次试图逆转比赛局面的对手韦基克也为克罗地亚冲击女单冠军的第一缕曙光，但她最终未能把握住良机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;郑钦文虽未展现其最佳水平，但在关键时刻凭借着对比赛的稳定贡献，艰难地取胜，完成了对职业生涯最大奖的征服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代表中国参加过奥运赛事的唯一一金奖牌是2004年，由李婷和孙甜甜共同获得了雅典的女双冠军，至于此前单打取得的最好表现则是李娜在2008年杀入半决赛，虽然未能捧杯，但也已震撼整个网球界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年的黄金周末之前，郑钦文曾在本月初的澳大利亚网球公开赛中脱颖而出，当中与马尔塔·克雷巴克的比赛中表现出色发挥震慑力，但其并非确保胜局必能获得成功。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在法网的激烈比拼中，郑钦文与同样具备剧烈战力的卫冕冠军索菲亚·康帕济克和昂格尔·克莱斯克进行了长时间而紧张的三盘角逐，最终在与伊加·施瓦捷克的很热焦点对决中出色地取胜，锁定了金光闪闪的赢家位置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就在此笔猛击之后，她的劲敌、有着丰富经验的韦基克在决赛中向她发出了令人信服的挑战，郑钦文毫不遮掩地展示了三次三盘对决时的特殊能量与无尽的观众支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这次奥林匹克之旅并非简单，我经历了许多艰苦的战斗，甚至几场比赛濒临失败，”郑钦文在事后接受采访时反思道，“但我总有一股力量，永不会放弃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的决赛氛围格外震撼，中国球迷的欢呼声伴我前行。两年前这可能更会带来压力，而今天我保持冷静，轻松应对压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期说道关于其在菲丽也金奥运 pouch中夺得一枚银牌的舞者瓦尼亚·卡拉米，她在两年前差一点就以优异成绩为立陶宛赢得首枚金牌，这正是时刻直指中国完成历史上的首次壮举。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;波兰选手施瓦捷克在周五以6-2、6-1的比分战胜斯洛伐克选手安娜·卡罗琳娜·施密德洛娃，最终收获铜牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周六早些时候，澳大利亚的运动员马修·阿拉登与约翰·皮尔斯同样从一度落后的局面中表现出更强动态。他们以6-7(6)、7-6(1)、10-8的比分成功夺回铜牌，击败了美国搭档奥斯汀·克拉耶奇克与拉吉夫·拉姆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国选手泰勒·弗莱特与汤米·皮尔也登上双打领奖台的日子，同为铜牌争夺者之一，他们以6-3、6-4击跨捷克组合托马斯·马哈和亚当·帕夫莱斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;意大利选手洛伦佐·穆萨蒂在周日的男子单打决赛中以6-4、1-6、6-3的成绩击败加拿大伟力阿利亚特坱，最后赢得铜牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日男性单打决赛，则将迎来卫冕冠军诺瓦克·德约科维奇与卡洛斯·阿尔卡拉斯争夺金牌。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 03 Aug 2024 16:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/tennis-zheng-beats-vekic-win-historic-gold-china-2024-08-03/</guid></item><item><title>乒乓球：中国选手陈再次击败队友孙卫冕女单冠军</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-chinas-chen-beats-teammate-sun-again-defend-womens-singles-title-2024-08-03/</link><description>&lt;p&gt;在周六于巴黎奥运会上，中国守卫冠军陈梦以4-2的成绩击败队友孙颖莎，再度赢得女子单打乒乓球金牌，正如她在东京奥运会上所做的一样。这次胜利对陈梦来说更添甜味。排名第四的陈梦将这次对世界排名第一的孙颖莎的胜利描述为出人意料，使她成为连续两届奥运会赢得女子单打金牌的第三人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这枚金牌显得更有价值。在东京，事业达到巅峰，但在过去的几年里，我遭受了不少败绩和伤痛，”陈梦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位30岁的选手承认，面对世界顶尖选手孙颖莎强大的对手背景，她赛前处在一个明显的不利位置，然而她的取胜原因归因于心态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙颖莎首局轻松获胜，以11-4取得开门红。随后陈梦接连越级2-11、4-11，将比分反转至2-2。孙颖莎在第四局以11-9逆袭，并将比分扳平后，她表示自信心开始产生动摇。面对压力，陈梦保持冷静，尤其在第六局中一度落后三球，却以11-9回击，最终以11-6收束胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于陈梦而言，乒乓国家队的快速更替让她疑惑是否将结束她的奥运竞赛生涯，“我不知道是否这是我的最后一次奥运，所以我希望尽可能珍惜每一次机会。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在这场奥运之后，赛前曾给予陈梦慰藉的孙颖莎，现将目标重新对准四年后洛杉矶的金牌追逐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新闻发布会中，孙颖莎也对在受伤影响下的奋战中夺得铜牌的日本选手平野美宇给予了高度评价。平野美宇在与韩国选手辛恩宇的铜牌争夺战中以4-2获胜，尽管身体受到重伤，也让往日的比赛变得难以为继，最终的胜利令其泪流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本由此得到了第二枚铜牌，预示着一个关于前辈中岛成大的历史场景。在东京奥运会上，陈梦与平野美宇分别获得了铜牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对本周左手腕的受伤，平野美宇甚至连吹风筒这个简单的日常动作都难以完成，最初她以为是坐失良机的事情。经过治疗，她调整了比赛策略，专注使用正手而非反手，以规避可能进一步引发的疼痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在手受伤的情况下完全无法使用左手，无论是赢得铜牌还是参加比赛让我感到无比感激。”平野美宇如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国囊括金牌与银牌，延续其在女子单打项目上的绝对统治地位，这一领域自加工劳斯奖设立以来，中国选手持续担纲_SAMPLES最多位置。前两次夺得荣耀的两人——张怡宁与丁宁，本场赛事在看台观赛，为中国选手加油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“奥林匹克运动会、世界锦标赛和世界杯”合称为“大满贯”。</description><pubDate>Sat, 03 Aug 2024 15:01:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/table-tennis-chinas-chen-beats-teammate-sun-again-defend-womens-singles-title-2024-08-03/</guid></item><item><title>中国发布促进服务消费的指导意见</title><link>https://www.reuters.com/world/china/everbright-ex-chairman-tang-shuangning-expelled-chinas-communist-party-ccdi-2024-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国的国务院在星期六发布了旨在鼓励服务消费的指南，包括餐饮、家政及为老年人和幼儿提供的照顾服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府通过一项政府声明指出，文化娱乐，诸如电影与体育赛事，亦是鼓励消费的领域，作为刺激需求的一项措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，中国政府也将强化市场监管，并提升服务产品的标准规范。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国光大银行主席唐双宁在敲锣后，香港交易所行政总裁李小加（左）注视，该银行在2013年12月20日在香港交易所上市后的首日活动。REUTERS/Bobby Yip/档案照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OZGLYLB5M5K67PBNQWCJ3QS5PM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;中国光大银行主席唐双宁（右）在敲锣后，香港交易所行政总裁李小加注视，该银行在2013年12月20日在香港交易所上市后的首日活动。REUTERS/Bobby Yip/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 04:28:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/everbright-ex-chairman-tang-shuangning-expelled-chinas-communist-party-ccdi-2024-01-06/</guid></item><item><title>袋鼠队前锋萨拉凯亚-洛托在叛军崩溃后重新加入红军</title><link>https://www.reuters.com/sports/wallabies-forward-salakaia-loto-rejoins-reds-after-rebels-collapse-2024-08-03/</link><description>&lt;p&gt;位于澳大利亚的前锋路克汉·萨拉基亚-洛托，在梅尔bourne雄狮会的解体后，宣布将于2025年回归昆士兰红人，参与太平洋超级橄榄球联赛，昆士兰橄榄球联盟在周六宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位27岁的球员，拥有32次为澳大利亚全队效力进场记录，曾六度在昆士兰红人队出场69次，后于2022至2023年赛季时期转至英格兰的诺维奇努普队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他于2024年在经常负债累累的梅尔bourne雄狮队回归天下，该队伍于本季结束后被裁撤出超级橄榄球联赛。澳大利亚橄榄球运动协会拒绝了一个合并的救援方案的介入，原因是对其可行性的疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能够在布里斯班和巴莱尔莫的球队中回归，感受无比美好，尤其是在我们了解到红人队本赛季表现后更为如此，”萨拉基亚-洛托表示他从2016年开始职业生涯就是这样作为红人队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望我可以帮助红人队迈向上一个台阶。我知道队员们工作的努力，胜利需要我们所有人的共同努力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举得到了红人队教练利·凯斯的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他于诺维奇纽普队和梅尔bourne雄狮队的长期生涯中积累了丰富经验，现在有助于他在红人队这个美妙的机会上补充知识和技能，”他评价道。“我们在七月时便看到了他在澳大利亚全队的表现，我们对此期待更多，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HDRFTBV4KZIKVE56E3MKZEPO4I.jpg" alt="欧洲冠军杯—诺维奇纽普队对拉什尔队" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;橄榄球联盟—欧洲冠军杯—诺维奇纽普队对拉什尔队—英国和诺维奇的弗兰克森德球场，2023年1月21日，诺维奇纽普队的路克汉·萨拉基亚-洛托，由Action Images via Reuters/Peter Cziborra/档案照摄。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:36:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/wallabies-forward-salakaia-loto-rejoins-reds-after-rebels-collapse-2024-08-03/</guid></item><item><title>中国西南地区洪水、泥石流造成2人死亡，房屋、桥梁被毁</title><link>https://www.reuters.com/world/china/floods-mudslides-kill-2-southwest-china-destroy-homes-bridge-2024-08-03/</link><description>&lt;p&gt;
中国西南部四川省在上周六遭遇洪水和山体滑坡，导致村庄房屋与部分高速公路毁损，两起事件共造成至少两人死亡，十七人失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
致力于进行灾难救援的中央广播电视总台（CCTV）报导称，上周末在四川西部群山之中的康定，泥石流袭击了一村庄的若干房屋，致二人丧生，又有十二人失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
一条连接康定与雅安的高速公路上的立交桥在上周六早晨崩坍，导致三辆车坠落高速公路，其中六名乘客中已有一人获救。CCTV提及此事件但未指明其是否跟桥有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
随着本夏季创纪录的降雨与热浪席卷中国，科学家警告称，气候变化导致的极端天气更为频繁。近十年来，四川省与南部的湖南省在面对风暴与洪涝频发情况下所遭受的损失，据估算累计超过1000亿元（约140亿美元），位列史上最严重的风暴与洪水影响区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
在湖南省的株州市，湖南省因今年最强台风“海神”于7月底狂袭而引起的大雨，致30名居民死亡。该州官员于上周末表示，仍然有35人失踪，共涉及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
湖南省的降雨量导致经济损失约为60亿元人民币。中国今年迄今为止强度最强的台风触发一系列暴雨已影响115万人，并导致直接经济损失约60亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
在陕西省西部，突发洪水导致的一座高速公路桥体崩塌，造成38名受害者命丧黄泉，最近的统计显示，还有一共二十四人在车祸中失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
尽管在最近两周的搜救工作中已取得一定进展，但是，仍有一共二十四人在陕西省桥体崩塌事故中失踪。&lt;/p&gt;&lt;table&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;
&lt;span&gt;
使用 &lt;br&gt; 标签自适应布局
&lt;/span&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;($1 = 7.1600 Chinese yuan renminbi)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 03 Aug 2024 06:30:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/floods-mudslides-kill-2-southwest-china-destroy-homes-bridge-2024-08-03/</guid></item><item><title>随着扭亏为盈的斗争加深，英特尔股价下跌 26%</title><link>https://www.reuters.com/technology/intel-shares-set-fall-most-24-years-it-struggles-with-turnaround-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;全球知名芯片制造商英特尔（INTC.O）的股票，在最近一次发布的市场动态中遭受了20年来最严重的打击，跌幅达到了26%，主要原因是公司宣布暂停分红、裁员以缩减成本，以及在失去曾一度占据全球领先地位的优势后，需要巨额资金推动大规模的改革整体计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布失误的&lt;figure id="node_58616_67651_418.jpeg" class="media.proxy"&gt;&lt;img data-src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FEOHDPJXUNMZNNM6J2XRCTOXXA.jpg" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FEOHDPJXUNMZNNM6J2XRCTOXXA.jpg" alt="Intel Motherboard can be seen on display at Computex in Taipei. REUTERS/Ann Wang/File Photo" style="width: 100%; height: auto;" title="Intel Motherboard can be seen on display at Computex in Taipei, Taiwan June 5, 2024. REUTERS/Ann Wang/File Photo" /&gt;&lt;/figure&gt;、削减15%的员工队伍后，公司股票的市值一度排行榜下滑超过300亿美元，创下自2013年以来的新低，结束当日股价跌至21.48美元的历史低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯恩斯坦分析师斯蒂西·拉森格关于这场危机的评价为“存在性挑战”。拉森格预计，通过这次的动作，英特尔能够增加总额高达400亿美元现金的流动，并收到补贴以及合作伙伴贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管英特尔制造壁垒的挑战主要体现在这家公司本身，但这一事件却在一定范围内波及了其他芯片制造商，造成其股价连续第二次下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五发布的就业数据显示，美国经济就业增长未能达到市场预期，失业率出现上涨，导致投资者对美国经济放缓的担忧情绪大幅增加。进而引发市场预测，美国联邦储备机构将在9月份会议期间推出超预期的半个百分点利率下降，这原本预期的将是25个基点的利率下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉森格表示，“人工智能和大型科技公司的激动情绪开始消退，未来依然稳步前进，但事实是投资者或许太过乐观，再次，当所有人都在同一边准备登船时，我们能看到会发生什么。”

其他芯片设备供应商，主要为英特尔和其他制造商工厂服务的企业，股价纷纷下探，反映出市场对未来投资制造基础设施活跃性的忧虑。其中，应用材料（AMAT.O）、阿斯麦（ASML.AS）、KLA Corp（KLAC.O）的股价全都下跌约8%左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PHLX芯片指数（.SOX）暴跌5.2%，本周累计下跌近10%。英伟达（NVDA.O）的股价也微跌1.9%，但当时主导的人工智能处理器销售额相比其6月18日的历史最高纪录，已经下降了约20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于经济衰退加剧的担忧，以及来自亚马逊（AMZN.O）、谷歌母公司Alphabet（GOOGL.O）的季度业绩输给华尔街的影响，分析者罗伊·梅菲尔德指出，人工智能资本支出的连续垂直或指数级增长至少在未来一段时间内无法持续，特别是在宏观经济背景虚弱的情况下。&lt;/p&gt;&lt;figure id="node_58616_67651_542.jpeg" class="media.proxy"&gt;&lt;img data-src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FEOHDPJXUNMZNNM6J2XRCTOXXA.jpg" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FEOHDPJXUNMZNNM6J2XRCTOXXA.jpg" alt="Intel Motherboard can be seen on display at Computex in Taipei. REUTERS/Ann Wang/File Photo" title="Intel Motherboard can be seen on display at Computex in Taipei, Taiwan June 5, 2024. REUTERS/Ann Wang/File Photo" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 08:33:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/intel-shares-set-fall-most-24-years-it-struggles-with-turnaround-2024-08-02/</guid></item><item><title>美国数据令人担忧，全球股市暴跌，债券价格上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;周五发布的令人意外疲软的美国就业数据急剧提升了经济陷入衰退的忧虑，投资者因此抛售股市转投了避险的债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国债价格显著上扬，将收益率推至数月的新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原油价格基准在交易日低位下跌超过每桶3美元，美元指数下跌超过1%，降至今年3月以来的最低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;估值偏高的科技公司承受了大部分抛压，欧洲银行股指数遭受了17个月来最大的单周跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普500股市波动度指标&lt;sup style="text-align: center;"&gt;(.VIX)&lt;/sup&gt;这一华尔街的恐慌指标在数据发布后飙升了超过40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期中周五发布的一些数据让市场质疑，美国7月份新增就业岗位的增长速度远低于预期，失业率上升到了4.3%，这暗示劳动力市场可能存在实质性弱化，并加剧了经济滑入衰退的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场担心亚马逊和英特尔等大型公司的财报表现疲软及美国制造业指数低于预期，这对于上个月美国非农就业数据同时显示就业岗位增长大幅滑落至7月仅有11.4万个新增职位以及6月为17.9万个的情况而言更加剧了担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这导致今年 isnt 劳动市场的进一步进展显示，美联储在今年未能减息，现在被视为作出了错误的政策决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"此次就业数据表明经济拥有了极重度的初步改善程度，这暗示美联储本周作出选择全力减息以应对为期多年的高基准借贷成本之前已经在政策上做出了重大错误判断，" 来自理士投资集团的合伙管理人 Jamie Cox 指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美联储可能改变会议间隙的沟通方式以清除对九月份减息的任何疑虑。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于夏日交易量紧缩所致的市场反应可能被夸大了，始于东亚市场的大幅抛售，如同东证225指数在短短时间内跌幅最高达5.8%，这后来蔓延至欧洲市场并影响至华尔街。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球股市指数 &lt;sup style="text-align: center;"&gt;(.MIWD00000PUS)&lt;/sup&gt; 下跌16.09点，或2.0%，至787.31点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳斯达克综合指数 &lt;sup style="text-align: center;"&gt;(.IXIC)&lt;/sup&gt; 下跌了417.98点，或2.4%，收于16,776.16点。该指数比其7月的收盘高位下跌了超过10%，确认了一个疲软经济背景下投资估值高昂引发的下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数 &lt;sup style="text-align: center;"&gt;(.DJI)&lt;/sup&gt; 跌去610.71点，或1.5%，至39,737.26点，标准普尔500指数 &lt;sup style="text-align: center;"&gt;(.SPX)&lt;/sup&gt; 遭受了100.12点的跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲STOXX600指数 &lt;sup style="text-align: center;"&gt;(.STOXX)&lt;/sup&gt; 下跌了接近3%，金融与科技行业身受重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴市场股票指数 &lt;sup style="text-align: center;"&gt;(.MSCIEF)&lt;/sup&gt; 下跌了24.30点，或2.23%，至1,063.50点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚太地区股票指数 &lt;sup style="text-align: center;"&gt;(.MIAPJ0000PUS)&lt;/sup&gt; 处于正常情况下，除了日本之外下跌2.48%，降至553.72点。日本的日经指数 &lt;sup style="text-align: center;"&gt;(.N225)&lt;/sup&gt; 下跌2,206.63点，或5.81%，收在35,909.70点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦储备系统自一年前一直维持其基准利率于近23年来的最高点5.25%-5.50%的水平，一部分分析师认为美国最为核心的货币主管机构可能在国际政策上过于严格的步伐上遏制，凸显了潜在的经济衰退风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周五，金融市场预期价格显示美联储有高达70%的概率在从九月的预期减息中扩大至进行一次50个基点的大规模减息，以预防经济下跌可能随时反复发生的恶性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"就业报告中发出的警告信号彰显了此经济实体具备迅速转向的可能性。" 全面咨询管理公司 Charlie Ripley 如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"最终，今日的就业数据应当激励委员会在接下来的会议中采取超过25个基点的更多程度政策减息措施。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国芯片制造商英特尔 &lt;sup style="text-align: center;"&gt;(INTC.O)&lt;/sup&gt; 几乎下跌了27%，跌至它在超过11年来的最低点，随后宣布减息并暂停分红，以及发布令人失望的预测报告退出欢乐的科技投资额增长。公司此举标志着这个指数退至一池泥沼中剧烈抽瓦过于大的指数下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能芯片制造商英伟达 &lt;sup style="text-align: center;"&gt;(.NVDA)&lt;/sup&gt; 是科技涨幅的支持者之一，但是，其在五月份表现略微下降了1.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2023年1月，英伟大的涨幅超过了700%，这给许多资产管理者带来了一个庞大却难以接受的单一股票占资仚状态，好几个就已经对高度获利的市场进 

Continue processing</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 01:31:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-08-02/</guid></item><item><title>羽毛球-中国组合夺得混双金牌，但石退出男单</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-chinese-pair-thrash-south-koreans-bag-mixed-doubles-gold-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;China’s Zheng Siwei and Huang Yaqiong triumphantly outmaneuvered South Korea’s Kim Won-ho and Jeong Na-eun, securing the Olympic badminton mixed doubles gold medal at the Porte de La Chapelle Arena on Friday, with a score of 21-8 and 21-11.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Surrounded by an ocean of red Chinese flags, Zheng assumed the court, kneeling and raising his arms with a howl of triumph as Yaqiong tumbled to the ground, then quickly embraced her coach as they celebrated victory, accompanied by the crowd’s regular anthem of jubilation, a Chinese ululation of "jiayou".&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Zheng, who previously won a silver medal with Huang in Tokyo, exclaimed, "Three years ago, we lost in the final and since then, we have been rigorously preparing for this exact moment." While acknowledging that in Tokyo they had demonstrated diligent effort, he disclosed that this time, they had adopted a more strategic approach to their gameplay.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Japan’s Arisa Higashino and Yuta Watanabe rallied to claim the bronze, proficiently defeating South Korea’s Chae Yu-jung and Seo Seung-jae in a battle of 21-13 and 22-20.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;China regrettably lost its opportunity to accrue a men’s singles medal, with Thailand’s Kunlavut Vitidsarn decisively defeating the world number one, Shi Yuqi, in the quarter-finals, with a commanding score of 21-12 and 21-10.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Despite China’s formidable presence in the world of badminton, having garnered 20 gold medals since the sport was introduced into the Olympic fold, it maintains its competitive prominence in the remaining events.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Lee Zii Jia’s Malaysian acumen saw triumph over Denmark’s fourth-ranked Anders Antonsen, engaging in a mesmerizing match that successfully consumed over 30 shuttlecocks, scoring a comprehensive result of 21-17 and 21-15. Fellow Danish competitor Viktor Axelsen, the reigning men’s singles champion and second-ranked worldwide, retaliated against his fellow nation’s defeat with a successful triumph over Singapore’s Loh Kean Yew, achieving a score of 21-9 and 21-17.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; India’s Lakshya Sen, ranked 14th, pronounced his winning victory over Taiwan’s erstwhile world number two, Chou Tien-Chen, with an outcome of 19-21, 21-15, and 21-12.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"This is something I have never envisaged," Sen, India’s hope for badminton triumph in Paris, commented. "The evaluative phase commences here; it's now the time for us to return, recuperate, and prepare anew for the ensuing match."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the finals of the men’s doubles, Taiwan’s Wang Chi-lin and Lee Yang overtook Denmark’s Kim Astrup and Anders Rasmussen, with a score of 18-21, 21-17, and 21-10, securing their place for Sunday’s competition.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; The world’s twelfth-ranked Malaysian women’s doubles pair, Thinaah Muralitharan and Pearly Tan, exerted immense effort to triumph over China’s Chen Qingchen and Jia Yifan in their semi-final. Although the Chinese duo emerged victorious, with scores of 21-12, 18-21, and 21-15, their opponents, Thinaah and Pearly, are the most successful Malaysian women’s pair in Olympic history.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"We wished to savor every moment on the court; that to me was one of the experiences that I wouldn't regret," Muralitharan stated. "They (Chen and Jia) are incredibly mentally sturdy, and that, precisely, is why they stand at the pinnacle; that was what we had to surmise from them."&lt;/p&gt;&lt;p&gt; China’s Liu Shengshu, triumphing over Nami Matsuyama and Chiharu Shida, managed a score of 21-16 and 21-19, securing their path to the bronze clash against the Malaysian duo on Saturday.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 15:19:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-chinese-pair-thrash-south-koreans-bag-mixed-doubles-gold-2024-08-02/</guid></item><item><title>美元跌至四个月低点，美国就业数据疲弱提振降息预期</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/safe-haven-yen-swiss-franc-soar-us-slowdown-fears-flare-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;美国美元在周五跌至四个月以来的低点，原因是首次公开的7月就业报告不及预期，市场预期联邦储备委员会将在经济状况恶化的情况下，在9月份将利率降低50个基点。雇主仅增加11.4万个工作岗位，低于预期的增加17.5万。失业率上升至4.3%，高于经济学家预期的4.1%保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据德美集团(FedWatch Tool)的数据显示，交易员如今正在为此定价超过70%的可能性，即联邦储备局在9月的利率决定将下调50个基点，从资料发布至之前的数据，这一概率已从不足31%上升至周四的22%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至少25个基点的利率下调已经被全部预计将在9月实现，而对年终时可能出现的宽松预期是年收益率宽松116个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这正是经济增长忧虑的样貌，市场现时意识到经济确实在放缓，"新泽西州普林斯顿的Sarmaya Partners总裁兼首席投资官Wasif Latif表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数最后下跌了1.1%，至103.21，这已经是自3月14日以来的最低点，并成为自11月以来的最大单日百分比跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国库债券收益率也随之暴跌，尤其是敏感利率的两年期收益率降至3.845%，这是自2023年5月的最低点，即水平低于以往，而基准的10年期债券收益率则是达到首次3.79%的历史低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国劳工部如今指出，首次公开的7月的飓风贝里尔并没有对就业数据产生可感的影响，从而驳斥了该事件可能解释了数据弱势的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打纽约分行的全球G10外汇研究主管Steve Englander则认为，飓风可能并没有造成影响，而只看到了周五就业数据中的一些亮点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储在两周的会议结束后于周三决定维持利率不变，并由瑟姆尔?鲍威尔提出若根据预期路径，美国经济若有望于9月提交裁决，那么就可能对利率进行凋节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芝加哥联储副主席Austan Goolsbee在周五主张美联储应顺应当前井然有绪的路径，这一建议对应了市场的定价并引起了淡淡的反对声，市场认为调整利率的可能性不应过分夸大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来的就业数据，制造业报告以及一些令人失望的企业展望都增加市场将对经济状况的担忧，但Englander指出，“大部分的其他指标并不过于相符于出现剧烈放缓的现况。每一样都显得软化，但并非出现灾难性级别的软化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的经济审议仍将密切关注各项发布以确认对于增长前景的担忧是否完全属实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元对日元的贬值1.84%，至146.62日元，最****至146.42，为自2月2日以来的最低值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继于7月3日，在日本当局买入及拆解美国存款溢利的环境下打击跌至38年新低161.96的日元的升值，再次获得了提振，特别是在政府于周三宣布对债券削减计划而预计将提请提高利率完成后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，由于股市抛售与地缘政治问题的担忧，日元亦得到了避险需求的进一步提升&lt;/p&gt;&lt;p&gt;葬礼计划中的哈马斯领袖亚森?阿尼耶2天前在伊朗首府德黑兰被暗杀，在周五在卡达举行了丧脾仪式。市场担心会引发中东地区更大的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元贬值1.58%，至0.859瑞士法郎，为自2月2日以来的最低值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元对美元的汇率则上涨1.12%，至1.0912，并达到了自7月18日的最高值1.0927。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑则在一天上涨0.53%，至1.2807，自一个月的低点恢复，因为英格兰银行在一周的大七十提出了削减利率至16年来的新高水平，但并认为有必要保持足够谨慎后的下一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比特币价格跌至62,878，降低了2.74%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此相关的图片:&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国美元法定货币插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MXVJ3QUMGBK4RLPQHYM5NMAPUU.jpg"/&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;显示美国美元法定货币的插图，拍摄于2022年7月17日。撰写完毕祝英文：&lt;i&gt;著作权由Reuters所有 Directive 或不允许重制.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="日本日元法定货币插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PX2IKTASHBL3VHL6OSHLZKGH4U.jpg"/&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;显示日本日元法定货币的插图，拍摄于2022年9月22日。撰写完毕祝英文：&lt;i&gt;著作权由Reuters所有 Directive 或不允许重制.
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:40:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/safe-haven-yen-swiss-franc-soar-us-slowdown-fears-flare-2024-08-02/</guid></item><item><title>美国就业数据令人失望，油价跌至 8 个月低点</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-set-fall-fourth-week-demand-concerns-weigh-sentiment-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;原油价格在周五下跌，收于今年一月以来的最低点，其原因在于数据显示美国上个月就业人数增长低于预期，同时，中国经济数据的疲软给原油市场带来了更大压力。&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;布伦特原油期货结算价下跌2.71美元，即3.41%，收于每桶76.81美元；西得克萨斯中质原油期货则下跌2.79美元，即3.66%，终盘报每桶73.52美元。两类原油的交易价均在盘中触及每桶价值超过3美元的低点。&lt;/p&gt;
  
&lt;p&gt;美国就业增长在7月份落后预期，并使得失业率上升至4.3%，这一情况引发了市场对于经济可能陷入衰退的担忧加剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们经历了由市场需求引领的市场演变为地缘政治主导的市场，仅仅持续了两日，这随后导致全部在经济数据冲击下螺旋式下跌，”Matador Economics的首席经济学家蒂姆·辛德（Tim Snyder）指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国经济数据、亚洲、欧洲、及美国的制造业活动调查数据中的疲弱表现，增加了全球经济放缓的不确定性，这将会对原油需求产生负面影响。特别是中国，作为主要的原油进口国，其柴油消耗量的降低削弱了市场展望，亚洲生产活动的疲软亦成为全球经济增长放缓的一个重要信号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国制造业活动的下降也对原油价格产生了抑制作用，自六月份的数据显示原油进口与炼油活动低于同期水平以来，市场对于未来需求增长的焦虑加剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;权威数据显示，东亚7月份的原油进口下滑至2年来最少的数量，这是由于中国和印度需求疲软导致的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;令人瞩目的，石油输出国组织（OPEC）在7月份原油生产量增加，相较于6月份上升100,000桶/日，达到26.70百万桶/日。这是依据物流数据和行业信息进行的调查结果。军事冲突导致油价急速下跌至数周来的最低点，尽管黄门地区，采取了由伊朗支持的哈马斯和真主党高级领导人被杀，引发对公开战争的担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位位于纽约的交易公司Again Capital的联合合伙人约翰·基尔德夫（John Kilduff）表示： “尽管原油价格受到中东局势的极度忧虑，目前正处于杀戮之后的数天。” &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈萨克斯坦的原油生产现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RE2WY4M3IJLA5PLY57NRKLX54Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;哈萨克斯坦曼格斯套地区的珍特贝油田的钻井现场，2023年11月13日，REUTERS/Turar Kazangapov提供资料图片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 01:11:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-set-fall-fourth-week-demand-concerns-weigh-sentiment-2024-08-02/</guid></item><item><title>Shein 在南非开设第一家快闪店，节俭的购物者蜂拥而至</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/thrifty-shoppers-throng-shein-opens-first-pop-up-store-south-africa-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;蕾尼维莱·马拉莱拉是周六在南非开设的Shein首家快闪店开业时的一百多名购物者之一，热切地检查售价往往低于十美元一件的服饰和配饰。她表示：“我们偏好价格实惠，作为经济条件下的学生，这一点再合情合理不过。”这位24岁的年轻人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shein以在线零售商的身份闻名，如今在世界各地开设快闪店，旨在进一步覆盖其极低成本时尚在全球的受众群体，这类时尚产品大多来自中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坐落于约翰内斯堡的一家商场内的South African店，营业期从8月2日至11日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身穿Shein黑色皮裤、束腰、骑行夹克以及同品牌提供的假发的马拉莱拉向路透社表示，自从2020年起，她便定期光顾该品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在粉红色装饰的店内，各年龄层的顾客都浏览着售价151兰特（约8.32美元）的网球迷你裙与73兰特（约4美元）的带把手包包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些顾客，如63岁的纳姆拉·坎达瓦亚，看到了商机。“我们的孩子在家里无所事事。所以来这里寻找机会，让他们购买大量商品，再转手销售。”这位退休人士表示，她手里拿着T恤与卡其色裤子，“我想要感受实物的质感，因为在在线下单时，往往无法准确判断质感的好坏，万一等到收到货物后再发现问题，就为时已晚了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指出，Shein的低价主要是由于来自中国海关的低价值包裹减税政策的产物，或是对工人的剥削。而该由中国公司主导的企业声明，其成功归功于“按需业务模式与灵活供应链”，并且投资数百万加强供应链的治理和合规性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元 = 18.1443兰特)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EMYEFAFYKBMINEMXURF6BPXYKA.jpg" alt="Shein在约翰内斯堡推出快闪店" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"顾客怀抱Shein礼袋，于南非约翰内斯堡Shein首度推出的快闪店内，翻阅展示的衣物，8月2日2024年。路透社/Sisipho Skweyiya摄"&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B7EZCM2XQZMKZALKCEO7IRUXDQ.jpg" alt="Shein标识于约翰内斯堡快闪店" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"Shein品牌标识于南非约翰内斯堡的首度快闪店内，8月2日2024年。路透社/Sisipho Skweyiya摄"&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WL27OTQGUJPUJDANBFR7HMPIQ4.jpg" alt="约翰内斯堡的Shein快闪店顾客" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"顾客于南非约翰内斯堡的Shein首次推出的快闪店内，8月2日2024年。路透社/Sisipho Skweyiya摄"&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WP5DC5RH3VPKLM4JQ6QLKEEAGY.jpg" alt="使用手机扫描衣物的男子于Shein快闪店" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"于南非约翰内斯堡的Shein首次推出的快闪店内，一名手持Shein礼袋的男子正在使用手机扫描衣物，8月2日2024年。路透社/Sisipho Skweyiya摄"&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 16:21:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/thrifty-shoppers-throng-shein-opens-first-pop-up-store-south-africa-2024-08-02/</guid></item><item><title>意大利Bee Solar与中国华山合作开发太阳能电池板组件</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/italys-bee-solar-chinas-huasun-team-up-solar-panel-components-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;贝能太阳能作为米兰总部的佼佼者，与中国的华顺集团（股票代码：000790.SZ）已达成一项合作协定，均在光伏领域的深耕，意大利工业部在此周五宣示了此合作行动，强调其是与中国工业部进行的全面战略协纵关系的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国市场在中国太阳能组件的亲民定价策略之下，于欧洲市场占据了主导地位。这催生了一种担忧情绪，即欧洲有可能对来自北京的产品与技术过度依赖，以实现其减排目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了抚平这种风险，意大利政府与意大利国内的太阳能组件生产商共同推进了一系列举措，并提供关键的支持。政府也在积极促成同中国制造商之间的协作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利工业部部长阿多夫·乌尔索在一份声明中表示：“此次合作全面对全球绿色科技领域内我们国家联合实现的目标做出了积极响应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝能太阳能计划与华顺集团的协同效应，在意大利设立光伏生产中心，充分利用华顺的技术和经验。据预测，项目施工工作将在2025年3月正式启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，华顺集团对增强其在欧洲市场的地位，通过与贝能太阳能的合作计划充满兴趣，这一行动得到了意大利工业部的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此协定签署于意大利总理吉奥尔吉亚·梅洛尼此周对中国的一次出访之后，出访已促成德国与德国赫希希的橡胶产业就汽车领域达成合作协议的显著成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在绿色科技领域，即将在后续的日子里，会有更多合作协议签署的喜讯。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 16:12:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/italys-bee-solar-chinas-huasun-team-up-solar-panel-components-2024-08-02/</guid></item><item><title>中国计划实施新的碳排放控制措施，力争2030年达峰</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-state-council-issues-plan-create-carbon-control-system-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;国务院于周五宣布，中国将全力推进气候变暖气体排放管控体系的建设，旨在实现其2030年前达到碳排放峰值的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迄今为止，北京的能源政策主要关注“能耗强度”和“碳排放强度”，即单位经济产出所涉及的能源消耗和排放，实质上将目标与整体经济增长相挂钩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该计划由国务院公布，新实施的“双控”制度将在2026年至2030年的五年规划期间正式启用。其间，能耗强度会保持为主要指标，同时将纳入总排放控制作为补充，此后将转向输出性的减排控制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绿色和平组织对此举措表示欢迎，视之为环保目标与经济增长脱钩的一步。绿色和平组织东亚区域政策顾问姚哲在北京表示：“中国首次设定了一项严格的减排上限，并将在2030年后，开始逐步引领减排活动。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国政府指示各省及市创建碳预算，并要求在2025年底前进行预算制测试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在接下来的截至2025年的规划中，统计局与会计系统对于碳排放的统计与核算也将进行改善，重点聚焦包括电力、钢铁、金属、建材及石油化工等关键产业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;碳排放配额将被整合至全国经济与社会发展规划中，并要求对固定资产投资项目进行全面能耗评估，将其碳排放数据纳入考量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年6月，北京也宣布计划于2027年启用体系，以更精确计量其产品的碳足迹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="在北京，一个新建地铁站的施工工人位于供暖厂烟囱前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/55SMG2NFYFNF7FRBFB4ITWNV74.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在北京，一个新建地铁站的施工工人位于供暖厂烟囱前，2014年12月16日。REUTERS/Kim Kyung-Hoon/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 10:35:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-state-council-issues-plan-create-carbon-control-system-2024-08-02/</guid></item><item><title>跳水-男子双人3米跳板中国队王龙获得冠军</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinas-wang-long-win-mens-synchronised-3m-springboard-2024-08-02/</link><description>&lt;div class="paragraph"&gt;
&lt;span class="inline-block"&gt;第二届奥林匹克运动会在法国巴黎进行的男子三米板同步跳水决赛中，中国的王宗元与龙道宜保持了中国的金牌荣誉，以总分446.10分收获第四枚金牌，目前累计共有八枚奖项在握。&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;
&lt;span class="inline-block"&gt;墨西哥的胡安·凯亚拉与奥斯马尔·奥尔瓦拉夺得了银牌，而英国的安东尼·哈丁与杰克·劳格赫则赢得了铜牌。&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;
&lt;span class="inline-block"&gt;这对中国组合从前半段略显杂乱的表现中逆袭，最后一轮近乎完美的表演帮助他们稳固了领先地位。最后一跳他们以95.76分领先，最终总分定格在446.10分。&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;
&lt;span class="inline-block"&gt;赛后，王宗元向记者表示：“我们遇到了从未有过如此激情、紧张和艰巨的对决。这是我们首次面临如此挑战。”&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;
&lt;span class="inline-block"&gt;“虽然我们出现了一些错误，但我告诉他找到自我，只需发挥出常规水平，告诉他没有什么可害怕的。”&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;
&lt;span class="inline-block"&gt;墨西哥选手及英国选手周五当天竞争中筛选出的难度最大的一轮—向前2又1/2圈空转，三周翻转，最终凯亚拉与奥尔瓦拉在第四轮比赛中跑在了前面，但在对抗中国组合时未能取胜，仅以0.27分之差落后。&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;
&lt;span class="inline-block"&gt;这是墨西哥自2012年伦敦奥运会以来首次在男子同步跳水比赛中夺金。&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;
&lt;span class="inline-block"&gt;“我们的只有理想，只有一个目标。我们近乎实现了这个理想。我们与中国的距离很近。当然他们并不是不可打破的，所以我们对我们的结果非常、非常高兴。”&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;
&lt;span class="inline-block"&gt;22岁的王宗元在东京奥运会的三米板集体跳水中取得了金牌，与搭档谢思怡一同出赛。他同时在2022年才开始统治个人三米板项目。&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;
&lt;span class="inline-block"&gt;龙道宜，年长他一岁，在与王合作后从未在世界锦标赛中失手直至首次参加奥运会便犯下了动作失误。&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;
&lt;span class="inline-block"&gt;“前两轮比赛我有些紧张不安，因此犯了一些错误”，龙道宜说，“最后两轮我也同样有些紧张。”&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;
&lt;span class="inline-block"&gt;王宗元与墨西哥的奥斯马尔·奥尔瓦拉也将在男单三米板赛事中再度竞争。&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;
&lt;span class="inline-block"&gt;奥尔瓦拉在日本多哈的赛事中是20年来首位从非中国国家成功夺顶男子一米板冠军的选手。&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;
&lt;span class="inline-block"&gt;他将进一步尝试在已与王同学获得的四个世界系列赛事中作为对手，赢得世界第一的位置。&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="paragraph"&gt;
&lt;span class="inline-block"&gt;英国的杰克·劳格赫在2016年里约奥运会上赢得了男子三米项目的金牌，而安东尼·哈丁在周五的奥运会上首次为国出战。&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="caption"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MKW6YCULFIPJCDL2LKBBMPVY4.jpg" alt="巴黎2024奥运会—三米板同步跳水决赛—巴黎聖丹尼斯的水上中心，法国 -8月2日2024年。中国龙道宜与王宗元在比赛中。 REUTERS/Gonzalo Fuentes"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="caption"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EGSRYRBK7FKPVGYEKKIYF7LQCE.jpg" alt="巴黎2024奥运会—三米板同步跳水决赛—巴黎聖丹尼斯的水上中心，法国 -8月2日2024年。墨西哥胡安·卡亚和奥斯马尔·奥尔瓦拉在比赛中。 REUTERS/Leah Millis"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="caption"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LEZMPWBQHVLEHNIR2RSMSWFGBY.jpg" alt="巴黎2024奥运会—三米板同步跳水决赛—巴黎聖丹尼斯的水上中心，法国 -8月2日2024年。英国安东尼·哈丁和杰克·劳格赫在比赛中。 REUTERS/Leah Millis"/&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 10:13:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/diving-chinas-wang-long-win-mens-synchronised-3m-springboard-2024-08-02/</guid></item><item><title>中国就军舰进入台海向加拿大提出投诉</title><link>https://www.reuters.com/world/china-filed-complaints-with-canada-over-warship-taiwan-strait-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;在中方国防部门于周五的声明中表示，中国通过军方和外交途径，向加拿大提出了交涉，此事件缘于一艘加拿大战舰穿越台湾海峡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部门声明指出，该行为“触发了动荡，煽动了纷扰”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发言人张小刚强调：“我们警告加拿大，必须遵循一个中国原则，谨慎在台湾问题上的言论与行动。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 10:58:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-filed-complaints-with-canada-over-warship-taiwan-strait-2024-08-02/</guid></item><item><title>电机零部件制造商 EuroGroup Laminations 进军印度并在中国成立合资公司</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eurogroup-laminations-signs-partnership-with-chinas-hixih-rubber-industry-2024-08-01/</link><description>&lt;p&gt;意大利电驱动电机组件生产商EuroGroup Laminations&amp;trade; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/EGLA.MI" target="_blank"&gt;(EGLA.MI)&lt;/a&gt; 随后宣布了一项战略性的电动汽车领域联盟预案后，买入印度企业Kumar Precision Stampings百分之四十股权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于米兰的EuroGroup Laminations&amp;trade;（EGLA）专精于在电驱动电机及发电机中两大部分件，即定子和转子的制造。该公司为汽车及更为广泛的工业世界输送产品，其客户有诸如大众集团(Volkswagen)&amp;trade; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;(VOWG_p.DE)&lt;/a&gt;，雷诺(Renault)&amp;trade; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/RENA.PA" target="_blank"&gt;(RENA.PA)&lt;/a&gt;，福特汽车(Ford)&amp;trade; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/F.N" target="_blank"&gt;(F.N)&lt;/a&gt;, 通用汽车(GM)&amp;trade; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GM.N" target="_blank"&gt;(GM.N)&lt;/a&gt;及一家主要领先于美国市场，而股权细节仍非公开的电动汽车制造商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四晚些时候，EuroGroup Laminations&amp;trade; 披露将总计投入19,900,000欧元以购得Kumar的这部分股权，Kumar从事于生产电驱动电机中的定子和转子部件，适用于多种工业应用，将此IBM合作扩大至印度市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这笔交易预计将于年末前完成，期间EuroGroup Laminations&amp;trade;将同Kumar签署股东协议，以此取得绝对控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在前一天，意大利总理吉奥尔吉亚·梅洛尼(Alberto Giorgia Meloni)对中国进行了访问，并在本周后宣布了与中国汽车组件制造商希希橡胶工业集团(Hixih Rubber Industry Group)达成一项协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼在其访问中强调了意大利应当扩大与中国这种全球第二大经济体的合作，以实现贸易关系的更为均衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项新协议旨在建立一个受到EuroGroup Laminations&amp;trade;控制的合资企业，专门针对进一步促进中国市场的扩张，尤其是针对电动汽车制造商，期待以此增进商业渗透。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希希集团在中国山东省建立的工业基地内，将与EuroGroup Laminations&amp;trade;合作，一同建设一间新的研发技术中心，以及一间科技先进工业工厂，专为新能汽车制造商生产电机核心技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EuroGroup Laminations&amp;trade;在中国已具备两个生产设施，一个服务于其电动汽车及汽车业务部门，另一服务于其工业业务部门。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 01 Aug 2024 14:25:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eurogroup-laminations-signs-partnership-with-chinas-hixih-rubber-industry-2024-08-01/</guid></item><item><title>酷热席卷华东地区，杭州、上海酷热难耐</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hangzhou-shanghai-broil-extreme-heat-engulfs-eastern-china-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;中国东海岸的大都市正面临新一轮的酷热天气考验，据预报显示，本周五的气温徘徊在摄氏40度（华氏104度）附近，预期将持续的极端高温将持续到下周。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周四，上海气象中心发布了今年的首个高水平热预警，原因是这座庞大的都市已经年复一年地连续22天气温超过40度。自1873年，西徐汇气象站开始收集数据以来，这已经是其记录的第22天超过40度的高温天气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;临近的杭州也于同天发布了红热警报，市辖区的上城区、滨江区、拱墅区以及西湖区的部分地区气温也达到了40度。据报道，在三级别预警单元系统中，红色警告是极为严重的级别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“天气如此骄阳似火，仿佛火焰从天而降。”一位来自较凉爽的北方省份河北、即将远道而来杭州观光的60岁游客这样说道。“我全身都在出汗，即便有微风，依旧感觉炎热无比。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国被记录为历来七月最热，而七月初二则被证实为历来最热一日。根据欧洲联盟的哥白尼气候变化服务机构的量比数据得知，自1940年以来，全球天气模式正处于跟踪人类历史上的最高峰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国的气象预报对此高度表示关注，以安徽省、江苏省、湖北省、江西省、浙江省、福建省以及重庆市和上海市可能迎来37至39度的高温天气为主，部分地区高温可超过40度的评估作为重点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家普遍认为，前所未有的酷热波成为中国常态，全球气候变暖导致全球极端天气条件更加频繁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如此酷热，我始终汗流浃背。”一条访问上海的22岁游客这样表示。“每个人都穿着防晒衣，手持遮阳伞，同时采取措施防止阳光的侵扰。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该国正经历又一个热潮的夏季，而气候学家预估未来将有更多更为高涨且持久的热波单元的存在。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3LRPXYTDLVMR7BMACU2ZLXJ5ZQ.jpg" alt="杭州高温红色警报下的避暑舞会" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;大雪中的避暑舞会在浙江省杭州市被红色高温警报标记的防空洞中举行，2024年8月2日。/REUTERS/Nicoco Chan&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SUIQHYNDNJJTXDRZPDVJQ6QYRY.jpg" alt="在杭州防空洞中的巴黎奥运会乒乓球赛事电视转播" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
 在浙江省杭州市红色高温警报下的防灾避暑空间内，人们在电视前观赏巴黎奥运会乒乓球比赛，2024年8月2日。/REUTERS/Nicoco Chan
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VP6BFAMBUZPIXA46WKLEPH4EF4.jpg" alt="西子湖避暑活动中携带便携式风扇的船夫" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;船夫手持便携式风扇，在西子湖畔等待顾客，与杭州红色高温警报同在，2024年8月2日。/REUTERS/Nicoco Chan
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XQCROC3AKFOT5GP2A3FMCW43RQ.jpg" alt="在周日杭州的高温红色警报下消暑于溪流中的游客群" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在周日杭州市区的红色高温警报下，游客们在九溪溪流中消暑，2024年8月2日。/REUTERS/Nicoco Chan
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RC42PFVA7FOT5GP2A3FMCW43RQ.jpg" alt="红色高温警报下杭州防空洞中的人们消暑" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在浙江省杭州市的红色高温警报下，人们在防空洞中消暑，2024年8月2日。/REUTERS/Nicoco Chan
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 10:33:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hangzhou-shanghai-broil-extreme-heat-engulfs-eastern-china-2024-08-02/</guid></item><item><title>早盘竞价：重新思考衰退风险和人工智能，市场感到恐慌</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;
美国及全球市场收盘回顾 - 麦可·道兰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
八月行情动荡——各股市对大型科技公司的业绩表现感到恐慌，开始重新审视全球经济硬着陆的可能性，尤其是在主要央行放松货币政策，债券收益率暴跌之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
整个金融市场本周的交易动荡在各角落都可感受到。无论近期股全领域板块转换的热潮，最大的板块转换是股票转至债券，「衰退」一词又逐步回归流行语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
自美联储于周三宣布第一个利率定于七周之后开始，十年、七十年及五十年期国债收益率均下滑至四百分比以下。全球及美国制造业调查显示跌幅步入收缩区间，而美国就业市场的冷却进一步加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
本周五的七月就业报告级别更高，市场紧盯着「萨姆准则」及其对可能引发实际的美国失业率增长速度与步入衰退的关联性评估，特别是尽管广泛衰退的聊天似乎尚未过于预见，目前即时美国GDP估计仍处于增长2.5%的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
数周以来，随着中国经济增长动力的缓慢，全球工业领域的恐慌正在加剧。本周英国央行成为G7成员中的第一个启动利率减半周期的银行，市场据此预估，九月的美联储利率减半程度可能达到50个基点，将于9月和今年剩余的月份定价32个基点的减幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
市场波动率下属的「恐惧指数」VIX首次自4月份以来于周五创下20的高点，主要是为大型科技公司的又一轮剧变所担忧，巨型科技公司及一大批高成长芯片制造商的业绩令人失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
人工智能投资的大量投入是否值得的疑虑，及人工智能如何在更广泛的经济环境中确证其承诺，成为了忧心的主要议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
尽管苹果隔夜股价保持坚挺，苹果（AAPL.O）在财报摘要后同样突破预期，而亚马逊（AMZN.O）股价却在财报更新后大跌超过8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
尽管抗疫周灾余后，西南财富报告的2%板块市场绑架了Meta，他们出台的亏损财报指标再次遭到市场大规模暴跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
特别是在安防漏泄，全球芯片的超级大户英伟达（NVDA.O）周五外盘煞车降价2%，继美媒体报道：现任政府正在对此公司进行垄断调查，随后是由竞争对手芯片制造商指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
标普500指数（.SPX）、纳斯达克指数（.IXIC）和小型企业类（.RUT）背景如此动荡的周四导致投资市场剧烈波动。 中国的股市（.CSI300）在收到工厂行业7月份再度打折的消息后下跌超过1%，而欧洲股市（.STOXXE）也下降了约1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
尽管债券收益率暴跌至2024年初美联储降息猜测以来的新低，即使日本银行本周溃退，10年期债券收益率第一次跌至约1%的区域，日元的浮动也守住了当前约150美元的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
但在股票和债券市场中普遍较为平稳。美国汇率指数（.DXY）略为下滑，瑞士法郎在百端焦虑的气氛下表现出色，并创下自2月新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
而在本月市场关注度较高的，还有政治层面的影响因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
不应依旧是所谓的「特朗普行情」传说了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
尽管关于副总统卡玛拉·赫尔后的白宫竞选情绪高涨的舆论调查显示，其胜选概率首度超越共和党对手唐纳德·特朗普。潜在关键进展对此后美国市场的方向，将在接下来的周五提供指引：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
- 美国7月就业报告；6月工厂货物订单数据&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
- 美国联邦储备系统的里士满联邦储备银行总裁汤马士·巴肯的演讲；英国银行首席经济师赫沃·皮尔的发言&lt;/p&gt;&lt;p&gt;
- 涉及美国企业的财报摘要：埃克森美孚（Exxon Mobil）、壳牌公司（Chevron）、全球事后市场（Cboe Global Markets）、币费网的全球商家（Coinbase Global）、PPL公司、林德尔公司岗（Linde）、佩雷拉维纳尔夫公司（Perella Weinberg）、教会与当易（Church &amp;amp; Dwight）、厉儒•柏斯（LyondellBassell Industries）等&lt;/p&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LIYKJBSVM5PKPP7VA7MQA6NIB4.jpg" alt="纽约金融交易所的华尔街标志"&gt;
&lt;figcaption&gt;纽约金融交易所的华尔街标志，纽约市，美国，2021年4月16日。REUTERS/卡洛·阿莱格里/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 10:05:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-08-02/</guid></item><item><title>菲律宾 Mynt 因 Ayala 和 MUFG 融资而估值提升至 50 亿美元</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/philippines-mynt-gets-valuation-boost-5-bln-with-ayala-mufg-funding-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;

在菲律宾，提供电子钱包服务的“我的云”（Mynt），其最终目标是进行IPO(首次公开发行)的GCash品牌，据信雅拉公司和日本三菱UFJ金融投资后，其企业估值已经超过原值的两倍，提升至50亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

作为菲律宾最古老的多元化企业集团之一的“雅拉公司”（Ayala Corp，股票代码：AC.PS），宣布以552亿披索（相当于39.3亿美元）的价格，购入了电子金融服务企业“我的云”（Mynt）（也称为Globe Fintech Innovations公司）额外的8%股权，使得雅拉公司在“我的云”中的持股比例提升至13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

菲律宾是东南亚金融科技发展最快的市场之一，并且在疫情期间数字化服务的采纳率呈上升趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

作为日本最大的银行集团、“三菱UFJ金融”（MUFG，股票代码：8306.T）计划为“我的云”投资39.3亿美元，以获得8%的股权，这是他们对亚洲太平洋地区的其他初创企业和科技公司如Grab（股票代码：GRAB.O）和“阿库拉高”以往支持后的再次投资。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

“三菱UFJ金融”声称，在“菲律宾网民手机普及率和互联网渗透率较高的情况”下，这为数字金融服务的发展提供了稳固的基石。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

“我的云”是一家由阿里集团的附属机构“蚂蚁集团”（股票代码：688688.SS）、雅拉和通讯公司菲律宾Globe Telecom共同运作的合资企业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

“Globe Telecom”持有“我的云”约35%的股份，中国“蚂蚁集团”在“我的云”中持有大约34%的股份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

据渣打银行预测，“我的云”在二零二一年下半年已经盈亏平衡，而且预计其已经占到Globe Telecom二零二四年收益的约20%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

“我的云”被分析家视为“盈利能力飙升”，预期二零二四年的收益将达到近20亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

Globe Telecom公司首席执行官库恩（Ernest Cu）在五月的一次访谈中表示，“GCash”可能在菲律宾进行公开募股的时间是二零二五年。库恩同时也是“我的云”的董事会主席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;

就目前情况而言，“我的云”主要在与隶属于菲律宾唯一的独角兽公司“远行者”（Voyager）的金融科技企业抗衡，后者具有超过10亿美元的价值。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T4V5HGIX2ZOUTILY6G4TG45JDY.jpg" alt="一名雅拉公司集成微电子公司（IMI）的员工在马尼拉南部的林加隆省进行汽车计算机部件擦拭操作"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;
        一名雅拉公司集成微电子公司（IMI）的员工正在进行擦拭汽车计算机部件的作业，地点位于马尼拉南部的林加隆省的电子装配线，2016年4月20日的REUTERS/Erik De Castro所示的照片文件
      &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 02:01:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/philippines-mynt-gets-valuation-boost-5-bln-with-ayala-mufg-funding-2024-08-02/</guid></item><item><title>特斯拉7月中国产电动汽车销量同比增长15.3%</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/teslas-china-made-ev-sales-rise-153-yy-july-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;美国汽车制造商特斯拉（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;TSLA.O&lt;/a&gt;）所售中国生产的电动汽车于7月销售量较去年同期攀升15.3%，共计74,117辆，根据中国汽车流通协会（CPCA）在周五发布之数据显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国自制版特斯拉Model 3和Model Y车辆于7月的交付量较上月增长了4.4%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国汽车制造企业比亚迪（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&gt;002594.SZ&lt;/a&gt;）及其王朝系列和海洋系列的新能源车辆和插电式混合动力汽车，于7月份的乘用车销售量较去年同期攀升30.5%，达到创纪录的新月最高值340,799辆。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特斯拉新模型3在北京展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ESTDPQO2QVJXXI7MTCKWONEUVY.jpg" /&gt;            
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年9月2日，位于中国北京，中国国际服务贸易交易会（CIFTIS）所呈现的新款特斯拉Model 3轿车示意图。中新社记者Florence Lo摄片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 08:52:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/teslas-china-made-ev-sales-rise-153-yy-july-2024-08-02/</guid></item><item><title>中国大学开设首个婚姻相关学位课程</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinese-university-announces-first-marriage-related-degree-course-2024-08-02/</link><description>中国社会科学院大学宣布设立新型本科婚姻课程，旨在培育发展婚姻相关产业与文化的专业人才，此消息引发社交媒体广泛质疑，大家针对婚姻率下滑背景下的课程必要性提出了不赞同的声音。

此课程计划于9月启动，在此之前，该位于北京的院校旨在“培养专业人才以壮大婚姻相关产业与文化”。

政策制定者们在努力扭转过去两年人口连续下滑的趋势，2023年中国的新生儿数量特别是与婚姻率紧密相关的数据，出现了缩减。广泛实施的政策要求，为了登记新生婴儿并获得福利，父母必须出示结婚证书。在这一背景下，单身女性与LGBT群体享有的权利可能受到限制。

新生学位项目称为《婚姻服务与管理》，课程内容聚焦于婚姻产业的发展，旨在&lt;em&gt;教授&lt;/em&gt;并强调中国积极的婚姻与家庭文化给学生和社会公众带来的启示，并推动中国婚姻风俗的改革。项目将在今年面向12个省份招收70名本科生，业务范围覆盖家庭咨询、高端婚礼策划、婚姻介绍产品的开发等领域。

社交媒体平台中国政府网对这一宣布&lt;em&gt;进行了&lt;/em&gt;嘲讽，有人提议建立国营婚姻服务机构，另一些人则提出质疑婚姻业是否已经是“夕阳”产业，更有人认为该项目的毕业学员可能面临“毕业即失业”的情况。

2023年中国婚姻登记数量同比增长了12.4%，标志着该领域经历了近十年的低迷后的逆转。但人口学专家警告，这一增长可能更多是由COVID-19大流行导致的婚礼延期导致的。许多年轻人更倾向于选择单身或推迟婚婚，这通常与经济困境和长期的消费者信心低落有关，在全球第二大经济体增长放缓的背景下尤为明显。

上图展示了在中国青岛市拍摄的一对准备举行婚礼的夫妇在黄昏后于海滩上的预婚礼摄影照片。REUTERS 丹妮尔·洛/图片提供。</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 08:27:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinese-university-announces-first-marriage-related-degree-course-2024-08-02/</guid></item><item><title>马尼拉唐人街大楼起火已造成11人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/building-fire-manilas-chinatown-kills-11-2024-08-02/</link><description>&lt;pre&gt;
&lt;code&gt;
&lt;p&gt;在菲律宾首都唐人街区域的一座五层住宅兼商业建筑内发生的火灾中，周五不幸有至少十一位民众罹难，一名社区官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉宾东区的大火在应急响应人员上午七时三十分左右接到报警后，大约三小时后被扑灭，相关官员称。然而，火灾的原因尚无立即公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社区官员尼尔森·泰在接受广播电台DZRH采访时透露，这座建筑的所有者之妻也在这起不幸事件中遇难。他进一步说明，商户在夜间使用建筑物存放货物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前仍无法确定是否有多人遭受浓烟包围被困，且在其死讯被担忧。泰补充。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾在建筑、家居以及办公室的消防安全措施方面存在不充分的执行记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年八月，在同一城市，一所住宅和仓库建筑内的火灾导致了16人遇难；而今年早些时候，首都的历史性中央邮政办公室建筑遭受烈焰吞噬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，位于菲南部达沃市的一处购物中心发生火灾，导致37名客服中心代理和一名保安丧生；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FP5TAGYIGNOMXOAWALWHXRBAUE.jpg" alt="马尼拉唐人街建筑火灾"/&gt;
    &lt;figcaption&gt;2024年8月2日，马尼拉，菲律宾，救灾人员在火灾后的建筑灭火。由丽莎·玛丽·大卫/路透社拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RYNV2BZ4C5PVVL5Z6QBHMQQCR4.jpg" alt="马尼拉唐人街建筑火灾"/&gt;
    &lt;figcaption&gt;2024年8月2日，马尼拉，菲律宾，救灾人员在火灾后的建筑灭火。由丽莎·玛丽·大卫/路透社拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P5PKQ5FNJFNIVBZYRT7MZ2OJBI.jpg" alt="马尼拉唐人街建筑火灾"/&gt;
    &lt;figcaption&gt;2024年8月2日，被焚毁的建筑旁，一名男子坐在马尼拉的街上。由丽莎·玛丽·大卫/路透社拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5JLPPN6G3ZJW7C5CJHAUP32QKE.jpg" alt="马尼拉唐人街建筑火灾"/&gt;
    &lt;figcaption&gt;2024年8月2日，马尼拉，菲律宾，救灾人员在火灾后的建筑灭火。由丽莎·玛丽·大卫/路透社拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7R6UABCRROYFAW2I3S444MOS4.jpg" alt="马尼拉唐人街建筑火灾"/&gt;
    &lt;figcaption&gt;2024年8月2日，马尼拉，菲律宾，救灾人员在火灾后的建筑灭火。由丽莎·玛丽·大卫/路透社拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:43:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/building-fire-manilas-chinatown-kills-11-2024-08-02/</guid></item><item><title>菲律宾和日本军队首次在南海举行联合演习</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-japan-militaries-hold-first-joint-exercises-south-china-sea-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾与日本在南中国海进行了首次联合军事演习，菲律宾武装力量声称，这是最近一系列针对中国地区强势行为的回应，国家间协作的最新举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次演习发生在菲律宾的专属经济区内，紧随源于马尼拉与华盛顿之间在本周三进行的类似演习后展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该活动是区域和国际协作持续强化的体现，以期实现完全开放、自由的印度-太平洋地区，”菲律宾武装力量（AFP）在一则声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾与日本，皆为美国同盟，于上月签署了一项历史性的军事协议，允许兵力彼此在各自领土上部署，标志着两国关系的新篇章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称对南中国海大部分区域的领土控制权，在该海道中维持着大规模贸易流动，也紧邻着文莱、马来西亚、菲律宾、台湾与越南等国的主权诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本，随着2022年宣布自二战后出现的有史以来最大的军事增强措施，踏上了放弃战后和平主义的道路，虽自身不涉及对该繁忙水道的领土争议，但与邻国在中国东海的海域争端已多次爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次联合演习包含双方各两艘舰艇参与的通信演练、战术行动及摄影活动等内容，菲律宾武装力量如此声明，旨在增进一步强化及展现共同的应对与合作决心。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 07:15:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-japan-militaries-hold-first-joint-exercises-south-china-sea-2024-08-02/</guid></item><item><title>国家企业数据库显示特斯拉在中国注册保险经纪公司</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/tesla-registers-insurance-brokerage-china-national-corporate-database-shows-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;特斯拉公司在7月底通过一个国家级企业信息数据库注册了一家保险经纪公司，此举预示着这家美国汽车制造商可能正试图重新争取在中国销售保险产品的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家新公司在北京市中心商务区设立，注册于7月30日，注册资本为5亿人民币（约692万美元），据国家企业信用信息公示系统显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉在2020年曾试图在中国获得销售保险产品的许可，当时它设立了一家公司，但在今年4月取消了注册。然而，在长达三年多的尝试后，特斯拉正通过直接向消费者销售保险产品，以可能提供成本较低的电动汽车保险方案。由于电动车维修成本较高，传统燃油车辆的保险需求也有所不同，这构成了对现行保险提供商的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过直接面向消费者销售保险，特斯拉可望进入一个通常由汽油车主导的高价值市场，并提供专门针对电动汽车的保险产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉对此次注册事宜尚未作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在寻找中国认可的过程中，电动车行业的竞争者比亚迪在去年5月获得了接管破产保险公司易安财险公司的授权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为特斯拉的第二大市场，中国一直在加大对这家美国制造商的支持。尽管中美双方在技术竞争方面的紧张关系仍在持续，特斯拉计划于今年在华建立数据中心并推出其全自动驾驶软件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特斯拉曾在4月获得中国汽车业界协会的背书，指出特斯拉在中国的车队数据收集活动符合规定。自那时起，中国政府和军队范围内的特斯拉车辆开始允许进入，此前这些车辆曾被禁止在此类地点使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;$1 = 7.2204人民币元&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="特斯拉在北京的经销店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IBYNXZRPYFPV3DZID7XYYRNQ2Q.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年1月4日，中国北京，电动汽车制造商特斯拉商店外，一名员工驾驶着特斯拉汽车离开充电站。REUTERS/Florian Lo/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 07:38:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/tesla-registers-insurance-brokerage-china-national-corporate-database-shows-2024-08-02/</guid></item><item><title>中国救援人员在致命洪水后竞相寻找失踪的密封堤坝</title><link>https://www.reuters.com/world/china/rescuers-china-race-find-missing-seal-dykes-after-devastating-floods-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;在中国，救援人员在周五奋力寻找七天前尤特威力最强的台风横扫南部省份湖南后，仍有数十人失踪的情况。同时，紧急工作人员急切地忙着封堵溃堤，应对满水河段损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在尤特台风于7月25日登陆中国之前，极端天气事件已经在数月间席卷了该国，对南方省份造成了历史级别降雨，而北方地区则遭受了史上最热的热浪。气象官员在警告读者，八月将到来更为严酷的天气状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;湖南省的资兴市是直接受到台风冲击的重灾区。当地官员在新闻发布会上表示，在短短24小时内，资兴市遭受了总计673.9毫米（约26.5英寸）的降雨，相当于该市平均年降水量的四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤特台风为今年在中国遭遇的最强台风，截止至周五官员访谈时，它已经导致该市30名居民死亡，另有35人失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尤特台风给资兴市造成了巨大的损失，是一场严重的自然灾害。”省级防灾官员肖英斌表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电力供应在149个村落中断，通讯在78个地区失联。1641栋房屋受损，1345段道路坍塌。官员认为，约有118,000名资兴市居民，即其总人口的三分之一，受到了影响。农作物总受损面积约为13,800公顷（约34,100英亩）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央领导，在星期四巡视资兴市时呼吁：“必须竭尽全力探寻失踪者，恢复基础设施，并防范诸如滑坡等灾害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员指出，由于山区的复杂地形和茂密的森林，救援任务面临着重大挑战；救援人员不得不步行到达那些被山体崩塌阻隔的极度重灾区。某些地区，救灾物资需通过空中投送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在湖南全省，持续的雨水影响了约115万民众。其中经济损失约61.3亿元人民币（约8.49亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧急工作人员在本周全力封堵清水河支流一处溃堤，并记录到有两处堤防在7月28日决堤的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而根据近期官方数据，7月因极端天气导致的工厂运营受到影响；同时高温和洪水也让建筑产业面临严重困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月是中国现代史上最热的一个月，与其它国家和地区体现出的气候变化造成的全球高温现象相一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家气候中心副主委贾晓龙在周二表示，预计8月将增加突发性区域性降雨，大多数地区将比近年来实际情况更为干旱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据预计，今年可能还会有多达三场台风击打中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，中国境内的长江中、下游地区可能面临干旱问题，因此有必要采取如人工增雨等措施来保障作物生长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前去河南中部访问时，副总理刘国忠要求相关部门限制极端降雨和洪水对农业产出的破坏，以确保秋季的丰收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被誉为中华民族粮仓的河南，大约生产了其小麦总量的三分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2213人民币元) &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="无人机视角展示在湖南资兴市经历尤特台风残余后所导致的洪水后景致" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BPZ3QWT4CFPVVHJMFBNCJVPNTE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一架无人机在湖南资兴市记录了经过尤特台风残留影响后引发的洪水和山体滑坡情况，时间在2024年7月31日。图片由cnsphoto提供，via REUTERS &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:25:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/rescuers-china-race-find-missing-seal-dykes-after-devastating-floods-2024-08-02/</guid></item><item><title>中国缓慢复苏令全球企业增长前景黯淡</title><link>https://www.reuters.com/business/chinas-stuttering-recovery-darkens-global-corporate-growth-outlook-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;全球快餐连锁品牌与汽车制造商日益感受到中国经济第二号引擎运转乏力带来的压力，中国政府的主要贸易力量中国，正面临复杂和动荡的经济环境，并对国际造成了连锁效应。&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;房屋市场长期低迷与较高的就业不安全感，成为经济脆弱复苏的阿喀琉斯之踵，在全球贸易强国的中国经济，复苏步伐显得步履维艰。星巴克、通用汽车与受到中国出口管制影响的技术企业，是那些纷纷对中国经济需求呈现出弱势的行业中的代表。目前，中国刺激举措未能提升消费水平，过于庞杂且负债过重的房产市场使得消费者对支出持谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通用汽车首席执行官玛丽·巴拉上周警告称，汽车板块在中国的业绩从盈利引擎变成拖累公司财源的一大要素，在此老大难局面下，行业整体可持续性面临严峻挑战，无法继续企业生存。“现今是一个困难的市场，真正不可持续的点在于滙出于市场中企业的亏损现象无法持续。”对于这种经济前景的看法得到了广泛的认同。&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二季度，中国18.6万亿元（约合2.5万亿美元）的经济增幅低于预期，家庭消费谨慎，建立储蓄与偿还债务成为潮流。6月份零售销售增幅跌至18个月新低水平，而企业纷纷从汽车、食品、服装等各项产品上降低价格。&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国近期构思旨在提振消费者市场的刺激政策，但这一举措未充分消解忧虑。一些分析专家警告称，除非出现结构性转型，赋予消费者在经济体系中更大的参与度，当下的途径无疑将危及长期停滞、通胀低位的经济格局。美银美林全球策略师昆西·克罗伯斯基指出，“北京政府实现帮助经济扩基目标的刺激手段并未触及根本，令人深感忧虑。”erview 41 US_M

法国顶级化妆品巨头路易威登及其母公司开云集团在当下和未来6个月都将面临中国美容市场消长总体微负，消费者情绪并无明显改善迹象的状况。除此之外，星巴克、麦当劳、宝洁公司以及国际酒店集团万豪等消费者领域企业销售额皆受到冲击，而国内旅游需求的下滑还让万豪集团宣布下调2024年营收增长率预测。&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奢侈品品牌在近期也感受到了中国经济减速的痛感，包括路威酩轩集团(LVMH)、古驰的母公司开云集团(Kering)以及博柏利和霍根品牌所作出的盈利预警。人们普遍认为，今年年初中国经济增长的相对乏力全球感到意外。&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，特斯拉、宝马、奥迪和梅赛德斯-奔驰等外国知名汽车制造商正与中国本土电动汽车，尤其是比亚迪等公司的激烈价格竞争中陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管如此，在追踪拥有高中国收入暴露水平的52家公司的“MSCI明晟世界指数与中国指数”(.dMIWOC000eNUS)，今年的涨幅已达到11.6%，接近全球各国首次指数（.MIWD00000PUS）12%的涨幅上。上涨背后最主要的原因反而得益于半导体行业的股价飙升，以博通和高通为代表的半导体股在此期间从AI引擎的需求中受益。&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不断升温的中美贸易紧张局势与某些国内政策成为跨国公司面临的重要挑战。去年启动的北京反腐运动曾部分促成通用电气医疗保健部门下调收入增长率预测，并引发默克公司的九价人乳头瘤病毒疫苗销售担忧。&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国对向中国出口高端芯片技术的更严格限制也制约了芯片制造商，剥夺了全球最大的半导体市场之一的销售机会。在最近的表现中，面对美国针对中国实施的出口限制导致的销售下滑，高通在本周的公司消费预警下不得不暂停预期。分析人士普遍认为，此宏观经济情形短期内难以缓解。&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equiti Capital首席宏观经济分析师斯图尔特·科尔指出：“然则过去三年，随着新冠疫情限制的松绑，普遍预期中国将迅速回归常态，但当前的经济恢复速度可望不及此前预期。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北京的逛街女性" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FPEWKOHJZ5KX3KVJRQ3DWA3NUE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;
在北京转型区的一位女性逛街。摄于2024年4月10日。《路透社》 / 唐树王 提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北京服装店的促销标牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IBY72WWLVJINHADEDWZXXUWY6A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;
北京服装店内的模特站在售卖区，并摆放有销减器件。摄于2024年1月4日。《路透社》 / 雷欧 · 颁颁奖 提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北京中央商务区的施工现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RJNINBJLJ5LJRFUATIH4BQHC7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;
一名行人在北京中央商务区(North Chines&lt;/i&gt;
&lt;div style="font-size: 0.9em; white-space: nowrap;"&gt;商务区)的施工现场附近行走。摄于2024年7月14日。《路透社》 / 唐树王 提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北京商场内的人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TVC22OYELZNTLBJU77LHKCPSJ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;
北京商场内的人群行走。摄于2023年12月6日。《路透社》 / 唐树王 提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 04:18:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/chinas-stuttering-recovery-darkens-global-corporate-growth-outlook-2024-08-02/</guid></item><item><title>独家：奥迪全新中国EV系列将不会采用标志性四环标志</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/audis-new-china-ev-series-wont-have-signature-four-ring-logo-sources-say-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;奥迪开发的专为中国市场设计的电动车系列计划中，其标志性四环商标或将在产品上被略过，知情人士透露了这一决定的考量要点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该高端车型品牌隶属于德国大众集团(VOWG_p.DE)。这一决策基于品牌形象考量，同时也反映了与上汽集团600104.SS的技术合作，以及对本土供应商与技术的高程度依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社未能获知命名代号为“紫罗兰”的新系列电动车是否将使用不同的车标，可能仅保留“Audi”称号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计在11月的发布活动上，奥迪将呈现这一系列的“品牌故事”。据参与讨论的知情人士透露，这一体系规划中包括了至2030年间的九款车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士均拒绝匿名，因该制造商至今尚未公开该计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥迪对于所引发的猜测拒绝做出评论，而上汽则表示，定制的电动车将是真正的奥迪内饰具备原创和奥迪原生DNA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国本土的电动车制造商在本国市场不断抢占份额，通过科技驱动的电动车脱颖而出，引发了外国汽车制造商，尤其是那些更多依赖燃油车模型品牌销量下滑，并逼迫它们重新寻求合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年五月，奥迪与上汽宣布将合作开发一款专为中国市场打造的电动车平台，计划于2024年正式应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专为中国市场打造的电动车能使外国汽车制造商及时适应电动汽车的最新特性，并洞察中国的市场偏好，同时依然针对庞大的消费群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德高望众AD Auto Analysis公司的叶宇（音译）经理指出，奥迪及其同仁如大众集团很可能对进行系列改造，适应其他市场的标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据统计，2024年头六个月，奥迪在华销售的电动车数量不足1万辆，与之形成鲜明对比的是，中国高端电动车品牌蔚来9866.HK和极氪ZK.N每月累计销量达到了其数倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段新系列车辆将搭载杭州际恒新能源科技有限公司300750.SZ提供的电池，以及科脉科技的高级驾驶辅助系统（ADAS）。来自上海汽车股份有限公司EV品牌“IM汽车”将为其提供电气架构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;VW参与与中国出行科技公司小鹏（9868.HK）的合作，通过该协议，所有由中国本土生产的VW品牌电动车将采用小鹏提供的共合作研发的技术架构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，奥迪在华销售的车型如合资伙伴一汽-大众制造的Q4 e-tron，与上汽合资的Q5 e-tron SUV和来自一汽的Q6 e-tron车型仍然保留有四环商标。其中Q6 e-tron是首次采用大众集团PPE平台的奥迪产品，并将配备华为提供的高级驾驶辅助系统。&lt;/p&gt;&lt;figure style="text-align: center"&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RXMDGGXBMZKJLITIVKWFR4BLLE.jpg" alt="Audi Q6L e-tron EV in Beijing"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;An Audi Q6L e-tron electric vehicle (EV) is showcased at a Volkswagen media event in Beijing, China April 24, 2024. REUTERS/Josh Arslan&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 06:09:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/audis-new-china-ev-series-wont-have-signature-four-ring-logo-sources-say-2024-08-02/</guid></item><item><title>中国央行顾问呼吁加大刺激力度，实现通胀目标</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-central-bank-adviser-calls-greater-stimulus-inflation-goal-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;中国政府应加速财政刺激措施，以推动经济增长，并设定稳健的通胀目标，以防中国落入“低通胀陷阱”，中央银行的政策顾问在周五发布的言论中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，中国领导人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/chinas-leaders-vow-step-up-policy-support-economy-2024-07-30/"&gt;明确&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;表示，今年余下的时间里将财政支持集中在“消费”领域，旨在提振收入和社会福利，后续计划通过政府债券募集资金，以支持消费商品的以旧换新计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国银行货币政策顾问黄益平在清华大学国家发展研究院的微信公众号上发表的一篇文章中说：“我们需要加强宏观调控政策的力度，特别是要尽快执行已经安排的财政支出。”&lt;sup&gt;黄益平，清华大学国家发展研究院的领导者、知名中国经济学者。&lt;/sup&gt;
他告诫说，如果中央银行和财政部政策过于谨慎，以试图维持政策稳定，这可能会削弱经济稳定。 “若政策过分保守，一旦影响到经济稳定性，就无法维持政策稳定性了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄益平建议中国加速财政支出，并从优先投资到消费政策的转变，他呼吁允许更多外来务工人员在城市定居，并向居民提供现金补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界第二大经济体，中国的经济增长在二季度放缓至预期低于4.7%，面临着通缩的局势压力，零售销售及进口表现显著落后于工业生产和出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府为2024年设定了约5%的经济增长目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄益平主张中国政府应该设定一个“刚性”的年度消费者通胀目标为2%-3%，并将其适度通胀的目标提升至与经济增长目标相等。他说：“如果我们真的陷入‘低通胀陷阱’，后果会非常严重。”最近几年，尽管中国政府将通胀目标设定了大约3%，但实际价格涨幅显著低于此目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期饱受低通胀困扰，可能导致经济活动滞后，并使得政策制定者促进经济增长变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXI6FP5QXFOZHB2MQWQXFFK3MI.jpg" alt="顾客在北京的一家早市摊位挑选西红柿"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;与新闻内容相关图片，图片已加载完整形式的html，图片样式请以实际呈现为准&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LVBZ5X3KCJPW3FQPUODSGIVV24.jpg" alt="黄益平在2017年11月15日在北京“财经论坛财新峰会”上发言"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黄益平的照片，已在Newsroom中加载完整形式的html，图片样式请以实际呈现为准&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 05:51:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-central-bank-adviser-calls-greater-stimulus-inflation-goal-2024-08-02/</guid></item><item><title>中国官方媒体和网民在潘基文声称“人类不可能”完成100米游泳后团结起来</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/chinas-state-media-netizens-rally-around-pan-after-claims-100m-swim-not-humanly-2024-08-02/</link><description>&lt;p&gt;中国国家通讯社、运动员和网络用户集体支援奥运游泳冠军潘展乐，在遭受包括澳大利亚泳池评论员在内的批评后，对批评者声称他在100米自由泳项目所创造的世界纪录“无法以人类的方式实现”这一说法表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潘展乐打破了自己所保持的100米自由泳世界纪录，创下了46.40秒的成绩，轻松超越澳大利亚选手库尔·查尔默斯和罗马尼亚选手大卫·波波维奇，这些皆是其顶尖的竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚过19岁的潘展乐在巴黎奥运会上，以“赛前和比赛期间进行了严格且零阳性结果的ììì”，这样的成就登上中国官方新闻期刊《中国日报》的头条。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潘展乐透露，在奥运会前的5月至7月期间，他共接受了多达21次的药物检测。他在接受某报纸的采访时说：“我对所有的检查都合作，并对自己的公平竞争和清白保持了足够的信心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潘采取了高强度的有氧耐力训练，以加强最后部分的推进力和踢力。他们还采用了科学的水下监控和分析系统，以复审技术和细微差别，从而能够进行更完善和高效的训练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚教练兼评论员布雷特·霍克在Instagram上发表评论称：“以人类的能力实现击败那样一队选手是不可能的”且游泳“并非现实中的情境，在那样的泳池中，对那样为竞争环境。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍克的评论在新浪微博上广为流传，有网民评论到：“看到他们如此无能、愤怒并打破自我的防御是很有cool的体验。” 另一网民说：“他是在称赞我们，声称位置不可能，但我们已经做到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于在4月揭露，该国23名游泳运动员在2021年对禁用心脏药物的检测呈阳性，但在东京奥运会上仍然被允许参赛，中国游泳队一直受到严格的审视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界反禁药组织（WADA）承认并接受了中国调查的结论，即结果是由于酒店厨房造成污染导致的。独立审查也支持了WADA对这一案例处理的正当性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界水上游泳检查组得出结论，国际泳联（FA）在这方面的管理没有失误或遮掩。潘展乐的名字并未在揭露中国运动员的纽约时报和德国广播公司ARD的行为中被提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《环球时报》提到，与外国运动员整年相比，中国游泳队仅在两周内就接受了更多的检测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国游泳运动员张雨霏在七月31日于巴黎举行的200米蝶泳决赛中获得铜牌，在周四的新闻发布会上就潘展乐这一事件进行了回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为何中国运动员游泳如此之快而却被质疑呢？难道彼得在赢得比赛时，无人对其进行质疑过吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个故事已被修正，将时间从46.60秒更正为46.40秒。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MOJNDCWTP5NHBB3227I7TGCEXI.jpg" alt="巴黎2024奥运会游泳男100米自由泳决赛 - 潘展乐反应后创造世界纪录。 图片来自Evgenia Novozhenina。”&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YJD3XEQ6ENLIJLICKP7BADRTOE.jpg" alt="巴黎2024奥运会游泳男100米自由泳决赛 - 潘展乐比赛过程中的动作。 图片来自Marko Djurica。&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NMOPFXUPBZOHTEBJPLQ4YUD63Q.jpg” alt="巴黎2024奥运会游泳男100米自由泳决赛胜利仪式 - 金牌得主潘展乐赛后庆祝赢取世界纪录。 图片来自Ueslei Marcelino。&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OT4FC5GCJFOUXHUU6FAY523KQE.jpg" alt="巴黎2024奥运会游泳男100米自由泳决赛 - 潘展乐比赛反应后。 图片来自Ueslei Marcelino。&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4K532WLTSJIMHOFGR6AWBDOW4Q.jpg" alt="巴黎2024奥运会游泳男100米自由泳决赛胜利仪式 - 金牌得主潘展乐、银牌得主库尔·查尔默斯和 bronze 山德尔·波波维奇。 图片来自Clodagh Kilcoyne。&lt;/h2&gt;</description><pubDate>Fri, 02 Aug 2024 03:03:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/chinas-state-media-netizens-rally-around-pan-after-claims-100m-swim-not-humanly-2024-08-02/</guid></item></channel></rss>