<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 10 Jul 2024 04:25:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这个新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，开启新一天的时候了”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，他是在任期里受到压力去制止当前的加沙冲突，这是已经持续了八个月的时间，而拜登正处在任期压力之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家进行的调解加沙战争中以色列和武装组织哈马斯之间的停火谈判反复受阻，双方都将进展停滞归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议发生在以色列持续袭击拉法两周之后，以及对巴以平民在加沙的死亡和人质仍然被囚禁的国内和国外压力增大的时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本-格尔的政府也受到巨大压力，这引发了一项议案，授权谈判代表向加沙提案停火协议，之后就在拜登宣布停火计划后不久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而就在一天前，总统拜登的竞争者、共和党候选人唐纳德·特朗普被判定犯有34项重罪，突出了两位候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议由三个阶段组成，在其他提议里不一样的是，在代理人通过所有三个阶段时，停火将持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，并交换包括老年人和女性在内的人质，换取数百名被囚禁的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车将人道主义援助运进加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束战斗条件进行谈判。根据总统的说法，这是停火继续的条件，呈现出一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将会有一个重大的重建计划，为加沙发起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这个提议已经被卡塔尔转达到哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁在以色列推动的无止境战争的那些人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列国内有不赞同这个计划的人，并呼吁战争永不止息，一些甚至是政府联盟的一部分。他们明确表明，他们想要占领加沙，想要继续斗争数年，并且没有人质问题是他们的优先事项。我认为以色列的领导层有理由在面对任何压力时都支持这个协议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我一生都对以色列有承诺，作为唯一一个在战争时访问过以色列的美国总统，作为我刚刚派遣美国武装力量直接防御以色列之际只停止伊朗攻击的美国总统，我要求你们退一步思考如果这个时刻丢失会有什么结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员，他在与媒体记者交谈时匿名表示，是因为以色列最近在战场上的胜利，让他们有能力做出这个新提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“已经为危机的结束设定了一个真正的路线图，这是一份详尽的四点五页条约。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位以色列官方人员说，在每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登的演讲描述为戏剧性的，并认为这是一个直接向以色列民众呼吁的尝试。主要的卫星频道12中止了当晚的新闻节目现场直播播放拜登的演讲。以色列审查员此前禁止了对这项提议细节的发布，该节目主持人丹尼·库夫莫罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议比以往提议的成功的可能性要高，历史和公共事务教授杰里米·苏里，他现在在德克萨斯大学奥斯汀分校任职，表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著损害，哈马斯有能力发动任何严重袭击或攻击的可能性降低，尽管它仍然存在，但它在那次袭击之前的更小程度。更重要的是，全球公众对以色列的观...&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普(Donald Trump)直视特朗普大楼内的电视摄像机，传达了符合他法律和政治双重战斗的信息：他准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团发现他因隐瞒向色情女星支付封口费而伪造文件的34项指控有罪一天后，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在愤怒和自然而然的发言中列举了一系列对手和不平之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持过这次审讯的法官胡安·梅伦（Juan Merchen）是同样者和恶魔。他将民主党总统候选人乔·拜登描述为“我们国家历史上的最糟糕总统”。他对在陪审团（特朗普的试严重）中作证的人，众议院曾经对他进行弹劾的议员们 - 展细他的宣传文词- -声称非法入境的移民进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐赠给他的竞选活动，将他面临的挑战视为超越自己的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在公开竞选演讲中偶尔会带有幽默感，但这次却是主要悲观的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张笔记纸。在结束时，他没有回答提问，与其儿子埃里克·特朗普（Eric Trump）站在一侧，快速地离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁，并在社交媒体上，前任总统的盟友也对司法系统以及任何敢暗示特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场竞选中，两位主要候选人都将对方描绘为对国家构成威胁的国家，拜登竞选团队抓住特朗普的发言作为他不适合担任这项工作的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国刚刚见证了一个迷失方向，绝望且失败的唐纳德·特朗普凭个人恩怨胡言乱语关于美国司法制度，并谎称整个系统有罪，这使所有在场人都不难得出一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国的总统，"拜登竞选团队的公关主任迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的盟友和支持者，几乎所有人都认为纽约的判决是司法的误判，于周四向他的竞选团队捐赠了3480万美元。这一数字是共和党使用WinRed平台进行的数字募捐创下的新记录（WinRed是一个用于共和党数字募捐的平台）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选活动募集资金总额落后于拜登，因此在周五试图保持与拜登的迫回事态进行反馈呼吁。例如：“全美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会后的一则推文宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党的官员和机构都遵循前任总统的观点，认为这次审讯有瑕疵，指控不该被提出，曼哈顿巨大的民主党选民是偏差的，法官有偏见 - 局地司法机关否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够快或不够有力，特朗普的盟友和竞选团队成员则主动发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共管竞选经理克里斯·拉西维塔（Chris LaCivita）对一个全国性的共和党青年团体的推文表达嘲讽，该团体在社交媒体平台X上发布的推文，主张民众应该尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"立场就像肛门…人人都有…，"拉西维塔写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还补充道"正如之前所警告的，如果他都能做到，对你而言也一样"，他回复了前马里兰州共和党州长兰迪·奥迪甘（Larry Hogan），后者在判决前警告美国人民不要添加“更多有毒的政治倾向”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键州场采访中，有多名共和党支持者表示，特朗普的定罪使得他们要重新考量在11月对特朗普的支持，一些人为未来他可能会走的道路。这可能对他与拜登的对抗有所损害，鉴于特朗普在几个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访共和党人说的就像是他自己，说这次审讯是一场骗局，“这都是政治上的，它的目的是损害他，尽可能多地让他离开国会，”62岁的退役警察官员、佐治亚州玛里埃塔的斯科特·克莱顿（Scott Clayton）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们能对他做得到这事情，他们能对任何人做得到，没人是安全的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，新泽西州的新约克市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。美国Reuters的 Brendan McDermid照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人唐纳德·特朗普出席新闻发布会，新约克市，纽约州，2024年5月31日。美国Reuters Brendan McDermid照片报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在纽约市，2024年5月31日。在对指控其欺诈业务记录以隐瞒2016年向色情模特的沉寂支付的指控有罪判决后的第一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在特朗普大厦参与新闻发布会。美国Reuters Brendan McDermid照片报&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽对乌克兰在其领土内使用美国武器的某些限制，这一决定被专家视为进入这场两年多的战争的更深层次的一步，并可能有助于遏制俄罗斯跨边境在赫尔松的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是有风险的。它担心乌克兰进行大规模攻击会触发与核武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与其他美国禁止向基辅提供高端武器的禁令相符合，这些禁令此后也瓦解了，例如禁止提供先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，该最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，它允许基辅使用美国提供的武器反击，只要这些力量是从边境另一侧攻击他们或正准备攻击他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就给了前线的乌克兰士兵明确的许可，可以使用美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器发射使用制导多发射火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，专家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能创造条件迫使他们在哈罗夫地区撤退，”乌克兰国家战略研究所的研究员马克·比利斯科夫说，这是一个官方的基辅智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格尔姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区的关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将被迫做出反应，重新考虑他们在入侵哈罗夫时所采用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员表示，乌克兰在5月13日的白宫国家安全事务顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席、美国将军C.Q.布朗的机密视频会议中提起了在哈罗夫地区使用美国武器的要求。在匿名条件下说出上述消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗形成了一个建议放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出这一建议。拜登同意乌克兰应当能够在俄领土的安全范围内对侵犯它们的俄罗斯军队做出反击，这位官员表示。此后，拜登政府一直在完成这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁了他的伙伴国家采取这一步骤，并表示到那时：“迄今为止，还没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗伯·李认为，苏联利用拜登禁止攻击俄罗斯领土的禁令，将其作为在哈罗夫地区进行攻击的避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，离边境仅有19英里（30公里）远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将它的大炮直接放在边境另一侧，他们可以留下防空系统、电子战、指挥与控制设施，”李说，“它可能有一定程度的失地避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然李和其他专家认为，这一决定本身可能短期内不会改变战线的位置，但他也指出： “它会使俄罗斯继续进行这种跨界运作变得更加困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格尔姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈罗夫发起大规模攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯不具有从东北部产生足够作战能力以真正对哈罗夫构成威胁的能力，”他表示，“为了做到这一点，他们需要将东部作战区的部队排除在外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京多次警告北约成员国不要让乌克兰从他们的领土上发射武器进入俄罗斯，并且在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在去年战场形势发生转变的背景下。周五，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员，现为华盛顿战略与国际研究中心智囊团会长的马克·坎赞表示，拜登的行动只是一其中包括的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是在政策上发出的激进信号。但这是一个步骤，”坎赞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的目标——可能是非直接威胁哈罗夫但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格周五的讲话中拒绝表示拜登政府是否会扩大政策允许在美国军队在俄罗斯的其他地方进行打击。但没排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“往后看，我们将继续进行我们一直在做的事情，即及时适应和调整变化，”布林肯说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者继续坚守控制增产支出的承诺，这使全球最大原油生产国在2024年有望实现较为温和的增长，这可能有助于缓解OPEC+在未来几周内进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国主要得益于页岩革命以及技术突破和效率提升带来的产量激增，指导全球非OPEC生产国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外上涨，增加了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超美国政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，为了抵消美国和非OPEC生产国产量的上升，OPEC+成员国削减了部分供应量。OPEC+总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，允许该组&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国家联盟（ANC）党遭遇自结束种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后，将实力大减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三举行的选举中，根据大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年大选时的57.5%相比出现了大幅下滑，并且这是该党30年来首次无法获得多数支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举打击意味着纳尔逊·曼德拉的前身解放运动集团将不得不与一个或几个较小的党派达成&lt;\a&gt;政府协议。其可能需要做出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、企业家拉马福萨将可能面临反对党的调离要求及其内部分歧重重的党内的批评者的要求辞职，然而，ANC高层的一位负责人却支持他继续留任。分析人士称，没有明显的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治学教授安东尼·巴特勒说出了重要的候选人物无法接替拉马福萨的接班人，“没有一个得到统一支持的候选人代替拉马福萨。”他在写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的支持率是主要政客中最高的。此次选举中，内部派系斗争可能会复杂化对他发起任何反对行动的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨还未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，一个委员会报告于2022年发现，他可能在过去其猎兽场中找到的大量现金藏匿行为中存在不当行为。他否认当年的丑闻嫌疑，这是被俗称为“农场门”的丑闻，并在同年的年底赢得ANC的新五年的领导任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选战被认为是ANC最严峻的考验，原因是选民对高失业率、犯罪和毁灭性电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末，上任ANC领导人时承诺转变该党形象并重启经济，在前任利用这九年的丑闻、腐败和经济下滑作为其存在的情况下。然而，当时的热情在2018年很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至今，超过六年的经济停滞与顶级ANC官员围绕着更大的丑闻还萦绕不散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举中ANC受到了重量级对手祖玛(Mosiuoe)领导的新政党——uMkhonto we Sizwe 的沉重打击，并超出了预期。这一打击对ANC的影响力尤为严重，特别是在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔（KwaZulu-Natal）区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖玛拆解了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔（KZA）地区易受攻击。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说道，“这是拉马福萨的事业的终结......无法赢得选举，还能期待正常运作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革问题上犹豫不决，以避免在党内引发更多的分裂。然而，他的支持者赞扬了他的团结技能和他作为南非洲风电场的象征性角色，这象征了低收入和中产阶级国家的群体（即所谓的“全球南方”）。在新冠疫情中，拉马福萨被认为是全球声音中的主要呼吁者之一，呼吁公义地分发疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近的行动中，南非向在国际法院为以色列提起的种族灭绝诉讼案提交了起诉信息，并取得胜利，致法院裁定以色列必须停止其对加沙城的军事攻势。以色列强烈反对这些指控，并坚称该军事行动仍在继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选中，拉马福萨强调了ANC的30年来成就，但批评者说他没有提出新的解决方案来解决南非面临的主要挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC上场选举前的最终集会上，拉马福萨向数以万计支持者宣誓他将“做的更好”，这些支持者聚集在索韦托足球场。但很多支持者在他演讲结束后就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。《路透社》/奥帕·恩科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候在一所最高安全级别的监狱中被囚犯袭击后，于周五去世，时年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一，他在2007年被判谋杀吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋省份的自家养猪场残忍处理了她们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判处在主流的监狱中终身监禁，罪名是谋杀其中六名女性，这些女性的部分遗体在大温哥华地区外的一个乱糟糟的物业附近被发现。在皮克顿被判处终身监禁后，政府检察官撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿在5月19日于魁北克的一所监狱中被袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国的社区产生了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些遇难者是数十名失踪于温哥华贫穷、毒品泛滥的唐人街附近的女子中的部分人，其中许多人是土著人，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿住在港加可立拿（Port Coquitlam）的猪场发现了33名女性的遗骨或DNA，这些女性的猪场距离大温哥华地区市中心约25公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本书在亚马逊网站上出现仅仅几个小时后，就被该网站下架，这本被认为是由皮克顿所著的书中，这位连环杀手声称自己是无辜的，并且被警方陷害，当时《温哥华太阳报》报道了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社已请求亚马逊停止销售此书，并向被害者家庭道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是在不列颠哥伦比亚省波特可库拿（Port Coquitlam）皮克顿（Robert William Pickton）家中的电视节目影像。图：Getty Images/Global TV/ File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币已进入一种新型平台，该平台为投资者提供奖励，作为锁定其代币的回报，在一个复杂的计划中，分析人员警告称可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新存取”（Re-staking）的飙升热潮，反映了加密货币市场日趋活跃，价格暴涨，交易员竞相追求回报。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而排名第二的以太坊，今年已经上涨了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新存取热潮的中心是西雅图的初创公司EigenLayer。这家公司在2月份从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，相比之下，六个月前这一数字仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了重新存取，以扩大一个长期存在的加密货币实践——存取（Staking）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络中许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币令牌持有者（例如以太坊）允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。在此期间，持有者失去了对这些代币即时访问，但他们可以获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些存取平台也会向用户分配新的代币来代表他们存取的加密货币。重新存取允许持有者获取这些新代币，并将其再次存入不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更大的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重新存取的风险程度存在分歧，其中一些业内人士表示该做法还处于初级阶段，难以下定论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他分析人士和其他交易员担心，如果代表重新存取加密货币的新代币用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，根据为数不多的基本资产可能产生无尽的借贷循环。如果每个人都同时尝试退出，这可能使更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当存在任何对抵押品的抵押品时，并不理想，它为原本不存在的风险增添了新的元素。”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者吸引人的地方在于高额回报：在以太坊区块链上的存取回报通常在3%-5%之间，而分析人士表示，通过重新存取，投资者可以获得更高的回报，因为投资者可以从多个来源同时获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新存取是去中心化金融（DeFi）中最新的发展之一，它允许持有加密货币的人在不卖出其持有资产的情况下在实验性方案中进行投资，以期获得大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户提供存取奖励，因为它需要系统来支持这种操作，但是人们在期待未来奖励时加入了该平台。此时，EigenLayer正在向使用该平台的人发放它自己新创造的令牌EIGEN。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，将潜在的存取者与需要存取令牌的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新存取平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表用户的令牌在EigenLayer重新存取，并生成新的令牌来代表那些被重新存取的资产。这些令牌可以在别的地方使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的目标是让用户选择在何处存取其令牌，并帮助新的区块链服务成长，而不是刺激更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与任何玩家都没有官方关系......这是一次新现象的产生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;On December 31st, Ethereum Foundation announced the launch of "Gravity", a project aimed at improving the scaling and storage capabilities of Ethereum and Moloch, a decentralized, community-managed platform for funding and supporting projects that align with Ethereum's values.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Gravity project is designed to provide a decentralized storage and computation platform that can offer more efficient and cost-effective ways to store and process data on Ethereum. It builds upon the Ethereum Computational Tree Proof (CTP) technology to create a scalable and sustainable storage solution for Ethereum. This will help to address the challenges posed by the increasing demand for network resources, particularly in terms of storage and computation, by enabling more efficient use of the network's resources.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The project will also include the development of a decentralized storage layer on top of the Ethereum blockchain, allowing users to store data securely and efficiently. This is particularly important for applications that require high levels of data integrity and privacy, such as decentralized finance (DeFi) platforms and decentralized identity solutions. By providing a robust and secure storage solution, Gravity aims to enhance the functionality and scalability of these applications, making them more accessible and usable for a broader audience.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In addition to improving storage capabilities, Gravity will also focus on enhancing the computational efficiency of Ethereum. By leveraging decentralized storage and computation services, it aims to reduce the costs associated with outdated or redundant data storage and processing. This will help to alleviate the current bottlenecks in network speed and transaction processing times, enabling Ethereum to handle a larger volume of transactions and support more complex applications.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The development of Gravity is part of a broader effort by the Ethereum Foundation to advance Ethereum's capabilities and support the growth of the decentralized web (Web3). By improving the scalability, storage, and computational efficiency of Ethereum, Gravity is expected to play a significant role in enabling the Web3 ecosystem to flourish, offering new opportunities for decentralized projects and enabling users to access these projects with greater ease and reliability.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum won a landslide victory to become Mexico's first female president, inheriting the project of her mentor and outgoing leader Andres Manuel Lopez Obrador whose popularity among the poor helped drive her triumph.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;, a climate scientist and former mayor of Mexico City, won the presidency with between 58.3% and 60.7% of the vote, according to a rapid sample count by Mexico's electoral authority. That is set to be the highest vote percentage in Mexico's democratic history.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The ruling coalition was also on track for a possible two-thirds super majority in both houses of Congress, which would allow the coalition to pass constitutional reforms without opposition support, according to the range of results given by the electoral authority.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Opposition candidate &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; conceded defeat after preliminary results showed her taking between 26.6% and 28.6% of the vote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"For the first time in the 200 years of the republic I will become the first woman president of Mexico," Sheinbaum told supporters to loud cheers of "president, president".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Victory for Sheinbaum is a major step for Mexico, a country known for its &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;macho culture&lt;/a&gt; and home to the world's second biggest Roman Catholic population, which for years pushed more traditional values and roles for women.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum is the first woman to win a general election in the United States, Mexico or Canada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"I never imagined that one day I would vote for a woman," said 87-year-old Edelmira Montiel, a Sheinbaum supporter in Mexico's smallest state Tlaxcala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Before we couldn't even vote, and when you could, it was to vote for the person your husband told you to vote for. Thank God that has changed and I get to live it," Montiel added.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum has a complicated path ahead. She must balance promises to increase popular welfare policies while inheriting a hefty budget deficit and low economic growth.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After preliminary results were announced, she told supporters her government would be fiscally responsible and respect the autonomy of the central bank.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;She has vowed to improve security but has given few details and the election, the most violent in Mexico's modern history with &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38 candidates&lt;/a&gt; murdered, has reinforced massive security problems. Many analysts say organized crime groups expanded and deepened their influence during Lopez Obrador's term.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sunday's vote was also marred by the killing of two people at polling stations in Puebla state. More people have been killed - over 185,000 - during the mandate of Lopez Obrador than during any other administration in Mexico's modern history, although the homicide rate has been inching down.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Unless she commits to making a game-changing level of investment in improving policing and reducing impunity, Sheinbaum will likely struggle to achieve a significant improvement in overall levels of security," said Nathaniel Parish Flannery, an independent Latin America political risk analyst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The ruling MORENA party also won the &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;Mexico City mayorship race&lt;/a&gt;, one of the country's most important posts, according preliminary results.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Among the new president's challenges will be tense negotiations with the United States over the huge flows of U.S.-bound migrants crossing Mexico and security cooperation over drug trafficking at a time when the U.S. fentanyl epidemic rages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mexican officials expect these negotiations to be more difficult if the U.S. presidency is won by Donald Trump in November. Trump has vowed to impose 100% tariffs on Chinese cars made in Mexico and said he would mobilize special forces to fight the cartels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At home, the next president will be tasked with addressing electricity and water shortages and luring manufacturers to relocate as part of the nearshoring trend, in which companies move supply chains closer to their main markets.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum will also have to wrestle with what to do with Pemex, the state oil giant that has seen production decline for two decades and is drowning in debt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"It cannot just be that there is an endless pit where you put public money in and the company is never profitable," said Alberto Ramos, chief Latin America economist at Goldman Sachs. "They have to rethink the business model of Pemex."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador doubled the minimum wage, reduced poverty and oversaw a strengthening peso and low levels of unemployment - successes that made him incredibly popular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum has promised to expand welfare programs, but it will not be easy with Mexico on track for a large deficit this year and sluggish GDP growth of just 1.5% expected by the central bank in 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador has &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;loomed over the campaign&lt;/a&gt;, seeking to turn the vote into a referendum on his political agenda. Sheinbaum has rejected opposition claims that she would be a "puppet" of Lopez Obrador, though she has pledged to continue many of his policies including those that have helped Mexico's poorest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In her victory speech, Sheinbaum thanked Lopez Obrador as "a unique person who has transformed our country for the better".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;But political analyst Viri Rios said she thought sexism was behind criticism that Sheinbaum was going to be a puppet of the outgoing leader.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"It's unbelievable that people cannot believe she's going to be making her own decisions, and I think that's got a lot to do with the fact that she's female," she said.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum, the presidential candidate of the ruling MORENA party, reacts as she addresses her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum, presidential candidate of the ruling MORENA party, waves to her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3, 2024. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People hold a banner reading 'President Claudia Sheinbaum' after Mexico's ruling Morena party declared Claudia Sheinbaum the winner of the presidential election, at Zocalo Square in downtown Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Opposition presidential candidate Xochitl Galvez reacts as she addresses supporters after polls closed in the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Poll workers close a polling station on the day of general elections, in Santa Cruz Xoxocotlan, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People gather to vote at a polling station during general elections, in Veracruz, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Zinacantan, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People wait in line to vote at a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez poses for a picture outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Raramuri women wait to vote at a polling station on the day of the general elections, in the town of Norogachi, in the state of Chihuahua, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People show ink-marked fingers after casting their votes on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;A woman casts her vote at a polling station on the day of general elections, in San Juan Chamula, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;A traveler votes at a polling station installed at the Benito Juarez International Airport on the day of the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People vote at a polling station on the day of general elections, in San Andres Larrainzar, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum, Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;San Juan Chamula, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People walk to a polling station on the day of general elections, in Comachuen, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Ivan Arias&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Mexico's President Andres Manuel Lopez Obrador and his wife Beatriz Gutierrez Muller gestures as they walk toward a polling station to vote during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People hold signs in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, as voters wait for the polls to open, during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;A person holds a sign in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People queue near a polling station during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Mexico City, May 31, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People walk through the downtown area, ahead of Sunday's general elections, in Mexico City, Mexico May 31, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;A view shows the cooler of a store covered with plastic and a sign which reads, "No alcohol sales due to dry law" in the face of a ban on the sale of alcohol declared by the government, on the day before the general elections, in Mexico City, Mexico June 1, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在制定全球协议，以更好地应对疫情的谈判，将在2025年或更早完成。如果可能的话，这些谈判旨在提高在大流行前后的合作。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由194个国家组成的世卫组织成员国家已进行了为期两年的谈判，希望达成一项协议，该协议可以增强大流行期间的协作，并已成为在COVID-19认识上失败的教训。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 并不是原定本周达成协议，然而，由于关于疫苗共享和准备等问题在富裕国家和贫穷国家之间的深刻分歧谈判被延长了。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国达成了一个平行协议来更新现有的法律约束健康规则，即国际卫生条例（IHR），其中包括专为最严重且对全球构成威胁的健康危机设立的“疫情紧急”新类别。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定反映了成员国共同的愿望，以保护自己和世界人民免受公共健康紧急情况和未来大流行的共用风险，” 世卫组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中说。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长埃斯梅尔·贝克萨取消了周六的一场访谈：“随着这一协议的达成，我们采取步骤来问责各国并加强措施，阻止疫情在威胁美国和国家安全之前蔓延。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球健康规则的这一变更旨在增强世界对抗新冠后出现新病原体的防御。根据世卫组织数据，在COVID-19大流行期间，全球已有超过700万人死亡。&lt;/p&gt; &lt;!--figure --&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILES PHOTO：WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;FILES PHOTO：世界卫生组织（WHO）的标志位于瑞士日内瓦的总部附近，2023年2月2日。路透社/探访/文件图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!--/figure --&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>