<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 05:32:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国表示，即使有报道称特朗普称朝鲜为核大国，朝鲜无核化仍然是其目标。</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-says-denuclearising-north-korea-still-goal-after-reports-trump-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;韩国国防部周二表示，朝鲜的无核化必须作为实现持久全球和平的必要目标继续进行，这与美国总统唐纳德·特朗普称平壤为“核国家”的报道相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="停战村板门店位于分隔朝鲜与韩国的非军事区中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OLQ4SG7XWRMB3PXB4JRZMDUXSQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;朝鲜宣传村庄吉俊洞附近，两张摄于分隔朝鲜与韩国的非军事区中的停战村板门店的照片。2022年7月19日/路透社/金弘基/池照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 02:08:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-says-denuclearising-north-korea-still-goal-after-reports-trump-2025-01-21/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦将首次出席弹劾听证会</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦将于周二出席宪法法院的弹劾聆讯，届时被羁押的领导人有机会阐述其立场或对试图在年初早些时候实施军事管制一事作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦上周因涉嫌企图在年初早些时候实施军事管制而被单独羁押，目前正接受另一起刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举动震惊了全国，几天后被议会否决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师表示，尹锡悦将在宪法法院出庭，宪法法院将审查针对他的弹劾案，指控他违反宪法职责。法官将决定是否永久免去他的职务或使其恢复职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的法律顾问石东贤表示，他的团队将尽一切努力协助总统“作出必要的陈述”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦可能会在法院陈述并可能被宪法法院法官提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦出席此次弹劾听证的情况与他在面临刑事指控时拒绝回答调查人员传唤并拒绝出席审讯截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的法律团队否认他策划了叛乱，这一行为在韩国可被判终身监禁，甚至可判死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周弹劾听证会的口述辩论中，尹锡悦的律师称，弹劾是对总统的政治攻击，反对派利用多数议会席位进行的政治攻击，与维护宪法秩序无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国主要反对党民主党和其他较小政党以及尹锡悦所属的人民力量党的12名成员于12月14日以三分之二的票数投票弹劾尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院在首尔市中心，由于尹锡悦支持者的暴行，安全保卫工作已大幅加强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那法院签发的延长拘捕令早时候，一群愤怒的尹锡悦支持者对该地区法院进行了袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二听证会开始前几个小时，两旁停满了数十辆警车堵塞街道，将进入法院的路径限制在最短范围之内。听证会在下午2点（格林尼治标准时间上午7点）开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦预计将由看守服务车辆护送从首尔拘留中心出发，在总统警卫车队的护送下，于宪法法院抵达。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦抵达首尔西部地区法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NI4BOWTXO5MXVO5E647CDOQLGA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦于2025年1月18日在韩国首尔抵达首尔西部地区法院。金敏熙/路透社翻拍&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔青瓦台向全国发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQ62K2JIN5OYHPM7CJFX446G2U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦于2024年12月12日在首尔青瓦台向全国发表讲话。青瓦台/路透社翻拍&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 03:21:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普的命令为 TikTok 获得了一次喘息，但附带了新的条件。</title><link>https://www.reuters.com/technology/tiktok-awaits-trump-reprieve-china-signals-open-deal-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周一签署了一项行政命令，推迟了原定于1月19日生效的对流行短视频应用TikTok禁令的执行，延长75天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普建议，为了让TikTok继续存在于美国市场，美国应成为其美国业务的半股东。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据17000万美国用户使用的短视频服务，在1月17日深夜之前，TikTok因美国法律要求其必须在18日之前被中国母公司字节跳手出售而暂停服务。美国官员曾表示，在字节跳手的治理下，存在美国用户数据可能被滥用的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok在18日恢复了服务，并感谢特朗普为其及其商业伙伴提供保证，称他们不会因保持应用程序运行而面临巨额罚款。该应用和网站于19日恢复运营，但TikTok仍然无法在苹果和谷歌应用商店中下载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于1月19日就任后不久签署的行政命令指示司法部长暂时不执行这项法律，以便让其政府有机会决定对待TikTok的恰当措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项行政命令结束了仅48小时的法律操作和政治阴谋，给众多TikTok用户带来了悲伤与欣喜，因他们的应用程序命运迅速改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国与中国关系正处于紧张时刻，特朗普表示他计划对华征收关税，但同时也表示希望与中国领导人进行更直接的接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周一傍晚签署这项行政命令时，特朗普表示他“能看到”美国政府可以获得TikTok 50%的股份作为其一部分，作为一个条件，美国可以监控该网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，如果中国不批准该协议，“那就没有价值。既然我们创造了一部分价值，我们为什么不能得到其中的一部分？”他称该公司的价值可能达到数百亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普并未正式引用该法典允许的90天延期，该延期仅在字节跳手需在90天内达成转移应用程序协议后方可发布。他暗示可以选择合资的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要求美国政府因允许继续使用一家主要公司而要求股份是一种前所未有的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的言论未涉及字节跳手或其他中国实体是否可以持有TikTok股份，以及该协议是否解决了美国对用户数据安全的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;命令要求司法部向为TikTok提供服务的公司，如苹果（AAPL.O）、字母公司的谷歌（GOOGL.O）和甲骨文（ORCL.N）等发出信函，声明在指定期间内没有违反该法律、并不存在对于该期间内任何行为的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚特朗普的命令是否足够让这些公司在美国的应用商店中恢复该应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“实际上，我们别无选择，我们必须拯救它，”特朗普在周一就任前的一场集会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项公告是在中国首次表示愿意就保持TikTok在美国运营进行交易的情况下发布的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及该应用程序的恢复以及特朗普希望达成协议的念头时，中国外交部在周一的例行新闻发布会上表示，企业应“独立”决定其运营和交易。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="TikTok House at Davos Economic Summit" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCHXSWOEDJLFLCVEADUD5RUSH4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社/耶斯·赫曼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 15:48:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tiktok-awaits-trump-reprieve-china-signals-open-deal-2025-01-20/</guid></item><item><title>熟悉的特朗普开启了美国新时代</title><link>https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在就职演说中，特朗普总统承诺开启一个新的黄金时代，自诩为一名和解者。然而，这份展望光明未来的演说往往回溯历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的诸多言辞与他八年前首次就职总统时的言论不谋而合，那时他曾提到一个经济疲弱、犯罪频发的国家。本周一，他描绘自己作为民主党前总统乔·拜登用作政治武器的司法系统的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他在胜出全民投票的政治复兴中当选，这一进程最终在四年后的今天，使他在此处就职，这里正是四年前他的支持者曾试图推翻其2020年选举失利后占领的场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从这一刻起，美国的衰落已成过去，”特朗普在国会圆形大厅发表演说时表示。“我们的黄金时代才刚刚开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他承诺将成为一名“和解者和团结者”。然而，他随后立即宣布了一项涉及一系列问题的全面政策改革，这些问题早已分裂数国。他表示将结束联邦多元正义倡议，并誓言签署一项声明，认定只有两种性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁在特朗普定义的性别和种族多元问题上实现“常识革命”，同时将某些群体包括在内，而将另一些群体排斥在外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普感谢支持他竞选活动的黑人和西班牙裔选民，并在马丁·路德·金纪念日时表示他想要实现这位已故民权领袖的梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普所设想的梦想似乎是他所说的“无差别”的美国，这是一个纯粹的、以才能为唯一标准的社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2024年大选仅以微弱优势接近平局（约1个百分点），特朗普暗示其胜利使他有权推行极端保守的政策，并表示去年对他的袭击是天意干预，进一步巩固了他的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我被上帝拯救，以使美国再次伟大。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统通常在经历了富有争议的选举后，会软化竞选风格的言论并减少对政敌的攻击。然而，对于特朗普来说并非如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登就座身旁，特朗普抨击了前总统在移民和外交政策等方面的政策。他声称自己的胜利赋予了他完全且彻底逆转“糟糕背叛”的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一次竞选演讲，”历史学家、乔治·华盛顿总统图书馆执行主任琳赛·切维宁斯基说道。“他仍然在为同样的人和同样的问题寻求赔偿。这是同样的怨恨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提出的短期议程主要集中在简单地逆转拜登总统任期的政策。偶尔，他也会使用一些富有理想的言辞，提及国家的“天定命运”，暗示他寻求扩大领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初，他确实在就职时呼吁团结，而随后的总统任期却因言论和政策上的分歧而显得割裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为向前迈进，特朗普可能需要在接下来的几周和几个月内展示他能够放下那些多年来支撑他的怨恨——两次被弹劾和2020年败给拜登。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这过去的八年里，我比美国250年历史上任何一位总统都接受了更多的考验与挑战，”特朗普说。“在此过程中我学到了很多东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普并未提及他学到了什么，但在这次就职演说和随后几天给支持者发表的两次演说中，他听上去就像是美国民众多年来已然熟悉的那个愤世嫉俗的特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿首都华盛顿美国国会大厦圆形厅内高层夜晚人行道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5DO57O2TNP2HFE2T3LPIMLRVA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;华盛顿首都华盛顿美国国会大厦圆形厅内高层夜晚人行道，2023年1月4日 路透社/伊芙琳·霍奇斯坦/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普的第二任总统就职典礼 inaugural ceremony" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46NGQMKITFOXLHI7H3BSJ6HH54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国首都华盛顿，2025年1月20日，特朗普总统在第二任总统就职日的盛大游行中调整麦克风 图片来源：路透社/卡洛斯·巴利亚/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:24:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</guid></item><item><title>独家：美国官员和倡导者称特朗普政府将从航班上撤下近1,660名阿富汗难民</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;近1660名获美国政府批准 resettlement 至美国的阿富汗人，包括现役美军人员家属，因美国总统唐纳德·特朗普的行政命令暂停美国难民项目而面临航班被取消的问题，一位美国官员和难民安置倡导者在周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该群体包括等待与他们在美家庭团聚的未满18岁儿童，以及因曾在前美国支持的阿富汗政府服役而面临塔利班报复的阿富汗人，美国退伍军人及倡导组织“阿富汗撤离”联盟负责人肖恩·范多弗表示，他以匿名身份发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，数千名已获准在美国作为难民安置但尚未从阿富汗或邻国巴基斯坦被安排航班的阿富汗人也面临疑问，他们指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2024年胜选的竞选活动中将打击非法移民作为主要承诺之一，这使得美国难民项目的命运悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫及负责美国难民项目的国务院未立即对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿富汗人和倡导者正处于恐慌中，”范多弗说，“我今天已经给我的电话充了四次电，因为有这么多人在给我打电话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们警告他们这件事会发生的，但他们还是这么做了。我们希望他们会重新考虑，”范多弗谈及与特朗普过渡团队的接触时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范多弗所在的组织自2021年8月美国军队完全撤离阿富汗后，一直在与美国政府合作，将阿富汗人撤离并安置至美国，尤其是在塔利班占领喀布尔之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自美国混乱的撤离行动以来，前总统乔·拜登的政府已将近20万名阿富汗人带到了美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一宣誓就任第二个任期后，特朗普预计会签署的一系列行政命令之一将暂停美国难民项目至少四个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任白宫网站宣称，特朗普“暂停难民安置，因为社区被迫接纳了过量且无法维持的人口，过度消耗了社区安全和资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道这意味着未满18岁的阿富汗儿童、曾在阿富汗政府与我们的部队一起训练、作战甚至牺牲或受伤的阿富汗搭档军事人员，以及现役美军人员家属都将被迫滞留，”范多弗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范多弗及美国官员指出，已被批准作为难民安置至美国的阿富汗人被从他们本应乘坐前往喀布尔的航班名单中删除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院外交事务委员会的少数民主党议员在X上抨击此事，说“这就是抛弃的样子。把经过审查、认证的阿富汗盟友和盟军置于塔利班的怜悯下是可耻的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些包括近200名在美国出生或曾移居美国、加入美军并取得公民身份的阿富汗人的家属，范多弗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航班取消的人群中还包含不知数量曾在前美国支持的喀布尔政府服役的阿富汗人，以及200名单独带着阿富汗难民或阿富汗父母子孙逃离阿富汗抵达美国的孩子，范多弗和美国官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还说，因曾在美国承包商或美国关联机构工作而符合难民资格的不知数量阿富汗人也包含在内。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿富汗难民抵达弗吉尼亚州杜勒斯机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JQOT7JAHTZMQ5CETWLSAZHOAIM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国军队撤出阿富汗一天后，阿富汗儿童向运送难民去处理中心的巴士挥手，抵达弗吉尼亚州杜勒斯国际机场的杜勒斯，2021年9月1日。路透社/凯文·拉马尔查尔/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯出席‘阿富汗撤离’组织创始人肖恩·范多弗发言的备忘录签署仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEOQ5GBCTZND5JAZTXON2ANYCQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯出席‘阿富汗撤离’组织创始人肖恩·范多弗发言的备忘录签署仪式，地点为州务卿大楼内的美国外交使团博物馆，2023年6月12日，美国华盛顿。曼德尔·宁甘/资料照/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 22:03:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普面临严峻挑战兑现其承诺的“黄金时代”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-faces-stiff-challenges-delivering-his-promised-golden-age-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普总统在面临分裂的国会、不可避免的法律诉讼和顽固的世界领导人的背景下，面临着实现其就职日时对“美国的黄金时代”承诺的巨大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣誓就职后，特朗普概述了一系列广泛的行政命令，这是在其远大计划中的第一步，旨在扩大美国领土、减少移民、提升化石燃料产量并撤销环保法规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的盟友和顾问在几个月前就开始起草行政命令和机构法规。他们私下和公开声称，相比之下，他们在这一次比2017年至2021年期间更为做好实施其愿景的准备。当时，共和党内部的争斗和缺乏远见导致了在法律和国会中的挫败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搭乘保守的最高法院的顺风，特朗普在这次竞选过程中取得了一些重大法律胜利，其中三名成员是他的任命。尽管如此，从任期一年的经验来看，他在四年后仍会离开职位，而他的一些提议将破坏一些公认的规范，并很可能引发一系列测试宪法界限的法律诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从环境活动组织塞拉俱乐部到美国公民自由联盟的倡导组织正在制定反制计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的代表在接受评论请求时未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有任何政策领域会像移民那样，从民主党及其人权组织那里受到更严厉的反制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普团队周一确认，他们计划试图废除出生公民权，这是宪法上的一项长期原则，几乎所有的美国出生的人都自动成为公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律专家预测，被剥夺公民福利的个人将提起诉讼，从而引发长期的法律争端。多数学者认为出生公民权在美国宪法第十四修正案中得到了确立，而宪法赋予国会调整公民资格的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，没有一位总统试图通过行政行动重新定义公民法规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺移民计划的另一个方面——援引1798年的《敌侨法》——也将面临法律挑战。针对冲突时期的外国人使用该法的情况很少，仅使用过三次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国土安全部官员乔治·菲舍曼去年告诉《路透社》，特朗普政府需要证明这些移民是由国外政府派遣的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我担心他们承诺过多，”菲舍曼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在就职演说中还表示，其政府将驱逐“数百万数百万的犯罪外国人”，但如此大规模的驱逐可能需要数十亿美元的预算，并很可能持续多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普最难以兑现的承诺之一可能是确保TikTok在美国继续运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普周一在就职演说中没有提及该社交应用程序，但他最近表示，他希望TikTok继续运行。该应用程序自周日被禁止后，虽然美国用户曾短暂中断，但在特朗普表示他会尽力拯救TikTok后又恢复在线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普的长期方案可能受到限制。前律师科林·科斯特洛提到，如果符合特定条件，拜登可以为TikTok的拥有者字节跳动延长90天的寻找美国买家的机会。但拜登并未延长该期限，且现期限已过，延长选项可能不再存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;延长禁令的长期措施可能需要特朗普指导司法部“淡化”或不执行该法律，或许设定一个特定时期不执行。然而，这种做法可能会导致科技公司不愿面临法律不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的立法选择可能也有限。一些美国参议院和众议院的盟友公开反对特朗普，表示TikTok需要被出售给美国公司，或立即停止运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2024年的竞选活动中频繁承诺在就职前解决乌克兰战争。但他未能在预定时间表内实现这一目标，他的顾问现在承认这需要数月时间才能达成和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在就职演说中，特朗普重申了他收回巴拿马运河的愿望，尽管运河是其盟友的主权领土，仍不清楚他将如何实现这一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统表示将重命名墨西哥湾为“美国湾”。虽然他可以指示美国地质调查局做出这种改变，但这种改变可能不会被国际社会认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也誓言在其就任期间将向火星派遣人类，任期将在2029年1月结束。这是一项艰巨的任务。参照数据，月球距离地球约为239,000英里，而火星的平均距离约为1.4亿英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航天局NASA在12月宣布进一步推迟阿尔忒弥斯登月任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一表示，他将宣布一项全国能源紧急状态，以推动国内化石燃料生产。尽管法律专家认为总统拥有广泛的权力宣布国家紧急状态，但拜登对特朗普可能采取的具体措施设了一定障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，上周，拜登使用《外大陆架土地法》禁止东海岸和西海岸、墨西哥湾东部和阿拉斯加部分区域的石油和天然气钻探。特朗普曾表示会撤销这一禁令，但法律专家认为总统未必有这种权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一任期内，他曾通过一项行政命令试图推翻联邦对阿拉斯加附近钻探的禁令，但联邦法官裁定其命令无效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦法律赋予特朗普宣布能源紧急状态的权力，这可能使他能够暂时豁免发电厂的排放规定，绕过能源项目的环境审查。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 22:10:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-faces-stiff-challenges-delivering-his-promised-golden-age-2025-01-20/</guid></item><item><title>加沙民众在停火第二天开始在废墟中搜索失踪人员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦人于周一开始搜寻数千名据信仍埋在废墟下的加沙居民，居民们对持续15个月的战争所造成的破坏感到震惊，这是停火后的第二天。停火于周日生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场停火涉及的15个月冲突已经摧毁了加沙地带，并在中东引发了轩然大波。停火伴随着三名被哈马斯扣押的人员以及90名从以色列监狱释放的巴勒斯坦人的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，人们开始转向思考这个沿海飞地的重建。以色列军队对该飞地进行了重建，以报复哈马斯于2023年10月7日对以色列的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次袭击导致1200人死亡，大约250人被扣留在加沙，据以色列统计。在随后的冲突中，超过4.7万名巴勒斯坦人丧生，加沙卫生部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在寻找1万名烈士，他们的遗体仍埋在废墟下。”巴勒斯坦民防服务发言人马哈茂德·巴斯尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，至少2840具遗体被融化，毫无踪迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙的穆罕默德·古马亚失去了他在战争中的兄弟和侄子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一次巨大的震惊，因为成千上万的人因为家园的损毁而感到震惊——这全是毁灭性的，完全是毁灭性的。这不仅仅是地震或洪水，战争的目的是毁灭。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着大量援助流入巴勒斯坦飞地，居民们涌入市场，有些人对价格降低和新食品出现如进口巧克力感到高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“价格下降了，战争结束了，更多的货物可以进入。”加沙城流离失所的阿亚·穆罕默德-扎基女士说。她现在在加沙中部的德尔阿布尔拉避难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和平协议要求在最初六周的停火期间，每天有600辆援助卡车进入加沙，其中包括50辆装载燃料的卡车。一半的援助卡车将运送到南部，专家警告那里可能面临饥荒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙的居民和医务人员表示，总体来看，停火似乎正在实施，尽管仍有一些孤立的事件发生。医务人员报告说，周一上午以来，拉法南方城市有8人被以色列军队的炮弹击中，但没有给出详细情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队表示，他们对据称靠近根据停火协议部署部队的怀疑目标发出了警告射弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日被释放的以色列女囚犯艾米丽·达马里在周一发布了Instagram上的一条信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我回到了生活中，爱我的人呀。”她写道，“我是全世界最幸福的人，因为我只是活着。”达马里，英国-以色列公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列占领的西岸，大多数获释的巴勒斯坦囚犯返回到这里。奈达·萨格希比终于能拥抱她被以色列军队逮捕时留下的三个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨格希比的女儿萨丹和席拉在她抵达家门时流泪拥抱母亲。她头戴花冠，围着传统的巴勒斯坦头巾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我每天晚上都在梦中梦见他们，想象他们都在做什么。我知道家庭成员在这里给予了很大支持，照顾得很好，但母爱胜过一切其他情感。”她在接受《路透社》采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重建加沙将需要数十亿美元的资金。联合国本月公布的损害评估显示，清除以色列轰炸后留下的超过5000万吨废墟可能需要21年，费用高达12亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国去年的一份报告称，重建加沙的毁坏房屋可能要到2040年，甚至可能延续数十年。废墟据信被 asbestos 污染，包括战争中受损的一些难民营据信是由此材料建造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国开发计划署官员周日表示，冲突已将加沙的发展后退了69年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，其在战争中的目标是铲除哈马斯并摧毁它建造的地下隧道网络。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQNBDKYQFJPOJEYZNTG5RIB3FQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，加沙南部拉法，停火之后，巴勒斯坦人从移动的卡车中领取援助。路透社/默罕默德·萨勒姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2RSZXDFTPNIBFEBTUABLVR74R4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，拉法，加沙。路透社/哈塔姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MWKRS4B5NKH3G3LQHLJXJEQN4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，停火之后，巴勒斯坦人在废墟中走过加沙南部拉法。路透社/哈塔姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/54IWPOBPLZNLBI5QE72GGMNIF4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，停火之后，巴勒斯坦人骑车在加沙南部拉法的废墟中行走。路透社/哈塔姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KL6D2BNDJOVXIGCABO7OTK4RE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，停火之后，一名巴勒斯坦妇女在加沙南部拉法的废墟中行走。路透社/哈塔姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PXIALRHSTNLRNMYHGZ7JVYEW5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，停火之后，一名巴勒斯坦妇女在加沙南部拉法的废墟旁行走。路透社/哈塔姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:27:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦回避质询，支持者因法庭暴行面临指控</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-shuns-questioning-security-tightened-after-court-rampage-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;韩国被弹劾总统尹锡悦拒绝就是否参与叛乱接受调查人员的询问，此番调查缘于尹锡悦对一所法院大楼发动的暴力冲击事件。有数十名支持者因该事件面临指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局表示，鉴于尹锡悦作为被收押的预审犯正处于首尔拘留所和即将对其进行弹劾审判的宪法法院，安保已得到加强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师尹宽根表示，尹锡悦计划出席未来的弹劾审判听证会，包括周二的听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦成为韩国历史上首位因宣布戒严令而被逮捕的在职总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员周一前往拘留所，试图强制对其进行审讯，但尹锡悦反复拒绝配合调查，韩国高级官员腐败调查办公室在声明中称遂于当晚9点左右停止了这一努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该办公室表示，尽管将采取法律措施包括再次发出传唤通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，尹锡悦正式被关押入狱，包括拍摄拘留证照，这缘于法院就调查人员发出的逮捕令进行了裁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此判决下达后，尹锡悦的支持者们周日早些时候冲进首尔西部地方法院大楼，并破坏了财产，与警察发生了冲突，警方有时被手中握有损坏路障的骚乱人群所压倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方报告称，在冲突发生后的90名被拘留者中，计划将66人关押，因涉嫌非法闯入、妨碍公务和袭击警察。尹锡悦遭到攻击。韩国通讯社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他犯法者仍在被审查中，韩国代司法部长金德秀在国会司法委员会表示，警方也将会对这些人采取法律行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国代总统崔 nour 深表遗憾，称法院大楼上的非法暴力事件，并敦促警方严格执行法律，以免重演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国正经历数十年来最严重的政治危机，这已经动摇了亚洲第四大经济体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国央行周一下调了2025年的国内生产总值预测，从11月预测的1.9%下调至1.6%至1.7%，原因是政治不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数十名抗议者在周日凌晨3点的裁决批准尹锡悦的拘留之后不久就穿过防线进入法院大楼。有人用灭火器对着警察喷射后攻入大楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在视频片段中，他们徘徊在法官办公室所在的过道上，呼喊着批准逮捕令的法官的姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少有一个法官的办公室遭到闯入，韩国最高法院行政事务负责人申兑旭表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人通过YouTube直播入侵过程，画面显示抗议者破坏法院，并喊着尹锡悦的名字。部分直播者在直播时被警方抓获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦周一拒绝前往韩国高级官员腐败调查办公室接受询问，此前他曾多次拒绝与调查合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师称，他的拘留和逮捕令因由错误管辖的法院支持，韩高级官员腐败调查办公室本身并无法律权限进行此调查，因此被认为是非法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叛乱，尹锡悦可能面临的罪名之一，是唯一一个韩国总统无法免于其法律追索的罪名，从技术上讲，该罪名可判处死刑。然而韩国已近30年未行决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦通过律师表示，周日在法院大楼的暴力事件“令人震惊且不幸”，并呼吁人们以和平的方式表达观点。尹锡悦还在声明中表示，理解许多人都感到“愤怒和不公平”，并请求警方保持宽容态度。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="抗议者冲入法院大楼后造成损坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/324ZFUFEQZJAHJKSGVTWBQ3HIQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月19日，韩国首尔，被弹劾总统尹锡悦被关押的相关法律决定下达后，支持者冲进法院大楼，造成该建筑损坏。新华社/路透社 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:24:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-shuns-questioning-security-tightened-after-court-rampage-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普赦免了几乎所有被指控1月6日国会山骚乱的人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-preparing-issue-sweeping-pardons-defendants-charged-jan-6-attack-abc-news-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于周一特赦了几乎所有因参与2021年1月6日美国国会袭击事件而被指控的人员，在此过程中，展示了与为此次袭击事件登台献策的支持者们紧密一致的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举动实际上消除了除14名涉案人员之外的所有人的法律责任。这部分人员，包括极端右翼团体“骄傲男孩”和“誓言守护者”组织的成员，早于判决执行，并从联邦监狱释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还指示美国司法部长撤消所有与该事件相关的待决案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些人已经破败不堪。”特朗普，一名共和党人，在自上一年年底至今首次返回椭圆形办公室后说，“他们所做的一切都太过分了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些举动兑现了特朗普在竞选活动中对支持者的承诺，即帮助被指控甚至因犯罪被监禁的人，他们是在试图阻止2020年美国总统乔·拜登大选胜利确认过程中所犯的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫发布的声明称，对袭击事件的调查是一起严重的国家不公，并表示特赦将开始一个“全国和解进程”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名联邦监狱局发言人的说法，部分涉及1月6日事件的在押人员可能最早在周一获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，在一场令人振奋的演讲后，数千人冲入国会，拆除了路障，并与警方发生冲突，迫使国会议员及特朗普的副总统迈克·彭斯为逃命而四处奔逃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被特赦的人员名单包括前“骄傲男孩”组织领袖恩里克·塔里奥，他被判处22年监禁，并被视为因危害国家安全罪行被捕的最长对象，他曾被认定策划在2020年选举后的暴力对抗权力转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他被特赦的人员包括使用棍棒、杆子和化学喷雾袭击保护国会警察的人员。约140名执法人员在暴力事件中受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在混乱中，四人死亡，其中包括一名被警方打死的特朗普支持者，另有五名警员因在袭击中受伤而去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“誓言守护者”民兵组织前领袖史蒂文·罗德斯没有被特赦，但其18年监禁判决被减刑，并将获释。其他“骄傲男孩”和“誓言守护者”组织成员的判决时间也缩短了。检察官指控这两个组织在特朗普于2020年选举失败后组织暴力活动，并在事件中起了主要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倡导集团Protect Democracy的政策倡导者格兰特·图德说，这一赦免发出了“如果你为某个事业而发动暴力，特朗普将保护你”的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些赦免为未来的犯罪，包括暴力行为开了绿灯。”图德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国司法部数据显示，超过600人因袭击或妨碍执法而被指控涉及袭击国会事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统赦免的权力包括通过赦免去除定罪的法律后果，或通过减刑缩短或修改刑期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国宪法赋予总统广泛的赦免权力，而没有讨伐总统赦免的法律机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，特朗普的关键盟友表示，他们并不期望会对暴力行为者的赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，副总统杰德·范斯在一个月前接受福克斯新闻采访时表示，“如果你在那一天实行了暴力，显然你不应被赦免。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的这一决定结束了官员们称之为司法部历史上最大的调查。FBI和联邦检察官在过去四年间一直在追踪并指控被认为参与了暴力企图阻止权力交接者的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的这一赦免是其非凡政治复苏的又一表现。在袭击事件后的几天内，特朗普遭到了共和党同僚的谴责，被驱逐出重要的社交媒体平台，并在众议院遭受了第二次弹劾，尽管后来参议院宣布他无罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于特朗普试图推翻2020年大选失去的指控，特朗普也面临了刑事指控，该案旨在就他对国会长驱直入负责。在特朗普在去年大选中胜出后，针对该案件的指控被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对袭击国会事件被告的指控范围从低级别的越界犯罪到“骄傲男孩”和“誓言守护者”组织领导人面临危害国家安全的罪名。这两个组织被发现策划使用暴力阻止权力交接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过1000人认罪并接受了联邦指控，其中包括327名被判有罪的罪犯，以及682名被判有罪的轻罪被告。根据司法部的数据，另有221人在审判后被认定罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据数据，约1100人被判处刑罚，其中包括667名被告被判入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的举动是在拜登在其作为总统的最后几周内表现出对赦免权积极使用后作出的。拜登赦免了他的儿子亨特，后者因枪支和税务问题被判有罪，后来又赦免了他家中的其他成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周一已经提前赦免了一些特朗普目标及其支持者的高级目标，包括前联合参谋长委员会主席马克·米利和调查国会袭击事件的国会委员会成员。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持者聚集在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SAHN4AZ7CZJTHLVCQZ5YOG57SM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2021年1月6日，美国华盛顿，特朗普支持者聚集在国会大楼前，爆炸是由警方武器造成的。图文：路透社/李尔·米利斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普在椭圆形办公室签字" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MLQVT6LETFN3JKRCXF3BEFXU5Y.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月20日，美国总统特朗普在华盛顿白宫椭圆形办公室内签发1月6日袭击事件被告的赦宥令。照片：路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二个任期内的就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KDLWQQ2T3BOPJHWP5NG47U4QRM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2025年1月20日，美国总统特朗普在华盛顿国会椭圆形会谈厅的screen画面内被展示，进行其第二个任期内的就职典礼。照片：路透社/阿曼达·佩罗贝利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 19:08:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-preparing-issue-sweeping-pardons-defendants-charged-jan-6-attack-abc-news-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普下令美国退出世界卫生组织</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-signs-executive-withdrawing-world-health-organization-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在周一表示，美国将退出世界卫生组织，称该国际卫生机构在处理COVID-19大流行和其他国际卫生危机方面处理不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普指出，世卫组织未能独立于“世卫组织成员国不当的政治影响”之外行动，并要求美国做出“不成比例”的巨额支付，相比之下，像中国这样的大国提供的资金大幅减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“世卫组织对我们一厢情愿，全世界都在亏待美国。这种情况将不再发生。”特朗普在签署一份撤回政令后不久，在宣誓连任第二届任期时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织暂未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项决定意味着美国将在一年后离开联合国健康机构，并停止对其所有工作的财政资助。美国是世卫组织最大的资金支持国，约占其总资金的18%。世卫组织2024-2025年的最新两年预算为68亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几专家预计，美国的离去将危及世卫组织的多个项目，尤其是那些应对结核病，这一世界上最致命的传染病杀手，以及艾滋病、其他健康紧急情况的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的政令指出，在撤回期间，美国政府将暂停就世卫组织大流行条约进行谈判。根据该政令，将召回与世卫组织合作的美国政府人员并重新部署，同时寻求合作伙伴以接管必要的世卫组织活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该政令称，政府将尽快审查、废除并替换2024年的美国全球公共卫生安全战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的最大捐助者是比尔及梅琳达·盖茨基金会，尽管大多数资金用于脊髓灰质炎根除，其次是全球疫苗联盟Gavi，随后是欧盟委员会和世界银行。第二大国家捐助国是德国，其贡献约占世卫组织资金的3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普退出世卫组织并不令人意外。2020年其首任期时，他采取步骤退出该机构，指责世卫组织帮助中国努力“误导世界”关于大流行病起源的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织坚决否认这一指控，并表示将继续敦促北京分享数据，以确定是否是由于人类接触感染动物引发新冠，还是由于在国内实验室研究类似病毒所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还暂停了美国对其的资助，导致2020-2021年资金短缺近2亿美元，当时该机构正与百年来最严重的健康危机作斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国法律，离开世卫组织需要一年的通知期，并支付任何欠款。在上次美国退出机构之前，乔·拜登赢得美国总统选举并在2021年1月20日上任后第一天就阻止了该决定。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联合国日内瓦世界卫生组织总部的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RNOPKJJ4QNKSBIJHNJ4RL7YEYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;联合国日内瓦世界卫生组织总部的标志，摄于2022年12月14日，瑞士日内瓦。REUTERS/Denis Balibouse/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:39:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-signs-executive-withdrawing-world-health-organization-2025-01-21/</guid></item><item><title>解释：特朗普 2.0：保守派围绕 H-1B 签证的争论是什么？</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-20-whats-conservative-row-over-h-1b-visas-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;随着新上任的美国总统唐纳德·特朗普为移民政策紧缩做准备，其共和党盟友在围绕旨在为科技行业等专业职位提供的工作签证政策上出现了分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关所谓H-1B签证的争议，硅谷支持特朗普的盟友如特斯拉CEO埃隆·马斯克等人支持该计划，而其反对者如前白宫战略师史蒂夫·班农等人则主张限制整体移民水平，无论是合法移民还是非法移民，特朗普重返白宫后，这一争议持续发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H-1Bs是如何卷入这一争议的？以下是需要了解的内容：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H-1B签证和它与其他美国工作签证计划有何不同？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H-1B签证计划专为在美从事特定职业的外国雇员预留，通常集中在科技行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类职业包括软件工程师、科技项目管理人员及其他IT专业人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持有H-1B签证的人如果提交了绿卡申请，可以在最初的六年有效期内延长三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据签证条款，被解雇的工人必须在60天内离开美国，除非能找到新工作或改变移民状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他工作签证计划包括用于临时农业工人H-2A签证和适用于季节性非农业工人的H-2B签证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西雅图的一名移民律师塔赫米娜·沃森建议设立一个新的“初创”签证类别，以吸引希望来美创业的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我几乎有二十多年都在倡导设置一个初创签证了，我认为我们需要改革签证系统。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普盟友对H-1B签证持什么看法？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克曾辩护该计划，并誓言“全力以赴”维护该计划，之前有其他特朗普支持者批评总统任命印度裔企业家斯里坎特·克里希南为人工智能高级政策顾问，并认为H-1B计划偏向国外出生的工人而非美国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自选举以来，马斯克一直与特朗普政府合作，专注于新成立的效率型政府部以减少支出和减少浪费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而班农则是2016年特朗普竞选团队的主要架构者之一，他认为H-1B计划只是一个“骗局”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一轮我们获得了胜利，而且是大胜。”班农本月在一个Politico活动中表示，指H-1B签证之争。 “我确信他将信服马斯克，一旦我把他从技术主义失败论者转变为全民主义民族主义者，我们就会取得实质性进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔赫米娜·沃森表示，关于这项国家辩论关注点是承认STEM（科学、技术、工程和数学）领域人才短缺的问题，国家需要这种情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要意识到和承认我们没有足够的国内人才，同时通过允许技术移民进入解决这一问题，同时利用这一政策促使美国开始培训下一代。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的看法如何？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初次交锋之后，特朗普表示支持该计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我拥有许多H-1B签证，我一直相信H-1B计划，我多次使用它，这是一个很好的计划。”他在《纽约邮报》中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普宣誓就职之前，他的团队并未回应关于他是否支持该计划或是否计划推动H-1B或其他工作签证计划的改变的提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在2017年至2021年的第一任期内试图限制这些签证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政策调整可能影响谁？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，印度人占获批H-1B签证受益者的绝大多数，其次是中国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在目前的系统下，科技行业的裁员可能会让受影响的人士陷入维持合法身份的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，脸书母公司meta拥有约7.2万名员工，最近表示计划裁员约5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔赫米娜·沃森表示，依赖H-1B签证的企业或个人可能应该忽略政治上的辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果您的企业需要H-1B签证，不要因为国家的言论而忧心忡忡。 ’我告诉我的许多客户，您的商业成功应该是您的北星，因此您必须履行职责。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于担心的员工来说，如果他们与雇主保持一致，他们就不应害怕。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥科多娃美洲边境桥上的美国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5JRCP6GOEZIDJH2OBMEWIWXTRU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥科多娃美洲边境桥上的美国国旗，摄于2020年3月26日，墨西哥埃尔祖鲁姆。大公报记者/何塞·路易斯·冈萨雷斯/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 02:11:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-20-whats-conservative-row-over-h-1b-visas-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普称美国需要格陵兰岛来维护国际安全</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-says-us-needs-greenland-international-security-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）周一表示，美国需要控制格陵兰岛以确保国际安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在白宫椭圆办公室签署行政命令时发表了上述言论，这是他连任总统后的首次任职第一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自11月连任以来，特朗普就对将作为丹麦自治领地的格陵兰岛纳入美国领土表现出兴趣。他未排除使用军事或经济手段说服丹麦转让该岛的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰总理穆特·埃杰德（Mute Egede），他已加大争取独立的力度，并反复表示该岛不可出售，最终的未来决定权应属于该岛人民。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿的椭圆办公室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2MPV2N2DFNQZJJH2OPHBDTVXI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫椭圆办公室签署文件，于2025年1月20日发布。他正在发布1月6日案件的行政命令和赦免。（图片来源：路透社/卡洛斯·巴里亚）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:34:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-says-us-needs-greenland-international-security-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普时代开启，乌克兰人因战争而疲惫</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-era-begins-ukrainians-are-exhausted-by-war-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;随着唐纳德·特朗普开始他的第二任期，乌克兰士兵和平民看到与俄罗斯的战争面临艰难的前景，并希望达成停火协议而不驱逐俄方军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的助手们承认，结束战争的协议可能需要数月甚至更长时间才能达成，尽管特朗普竞选时曾宣称他将迅速达成一项停火协议，结束自2022年俄罗斯入侵引发的战斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些乌克兰人担心，在经历了三年残酷作战、总体长度达到1000公里（约620英里）的战线后，他们可能被迫做出重大妥协。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基辅遭受了严重的人员伤亡和数月的俄罗斯进攻，但目前尚不清楚特朗普是否会延续其前任对乌克兰军火的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人力极度匮乏，新闻中充斥着许多令人沮丧的因素，”一名来自乌克兰第113旅的无人机指挥官说，他要求按照战场代号“地狱”（Hell）来称呼自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该军人表示很难对此发表评论，但他希望获得更多西方战斗机的供应，以减少俄方空投精确制导炸弹的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地狱单位的无人机经常飞往2022年被俄罗斯占领几个月后解放，2024年再次成为战区的沃夫钦斯克镇（Vovchansk）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“镇子几乎被夷为平地，几乎只剩下一处工厂的废墟，”一位21岁、代号为“越南”（Vietnam）的士兵说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经是一场几乎不可能赢得的胜利的场景如今正被缓慢地磨成尘土，沃夫钦斯克镇象征了乌克兰士气的侵蚀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地狱说，当他的士气低落时，他会回忆起在俄罗斯占领期间幸存下来的叔叔和侄子们所组成的单位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“确实非常艰难，有时可能会难以理解，但经历过那些恐怖的人因为不质疑自己的行动而更为激进，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周在接受采访时，哈尔科夫地区的士兵表示，俄罗斯似乎能够持续承受多次步兵进攻造成的严重伤亡，而乌克兰方面则是人手不足。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在乌克兰的城市里，人们对特朗普即将就职日的前景感到灰暗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为他可以帮助结束这场战争，但不会很快，也不一定对我们有利，”基辅市中心独立广场上的23岁学生安东·杜布恰克（Anton Dubchak）说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“前线的一切都很糟糕，就是这样。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在哈尔科夫市这个饱受摧残的第二大城市，盐瓦季卡区（Saltivka）的一名老年居民迫切希望特朗普能够促成和平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不能这样继续下去了，”席亚·沙波瓦洛瓦（Siria Shapovalova）说，“盐瓦季卡几乎被摧毁。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在距离前线不到30公里的地方，23岁的公务员奥克萨娜·弗罗洛娃（Oleksandra Frolova）表示，乌克兰不能依赖任何人结束这场战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“无论新总统承诺什么，他都不会阻止战争——24小时、30天、60天或90天，”她说，“我认为只有我们能做出改变。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="从沃夫钦斯克地区流离失所的人们前来红十字会提供的人道援助中心，位于哈尔科夫市” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WEACQZG2SJJRPHBJYSWC7MR3GY.jpg" /&gt; 

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从沃夫钦斯克地区流离失所的人（IDPs）在乌克兰哈尔科夫地区的红十字会人道援助中心接领文件，此时正值俄罗斯对乌克兰的攻击，2025年1月16日，乌克兰哈尔科夫。路透社/阿琳娜·斯穆图科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰军人在哈尔科夫地区练习使用FPV无人机” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SW5YOJWLRBP3XPJMQ4IGC7FRQY.jpg" /&gt; 

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰军方第113旅34岁的无人机指挥官“地狱”（地狱的战场代号）在俄罗斯对乌克兰的攻击期间准备使用第一人称视点（FPV）无人机进行练习，2025年1月19日，乌克兰的哈尔科夫地区。路透社/阿琳娜·斯穆图科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰军人在哈尔科夫地区练习使用FPV无人机” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y5FYLDXO7FJ2BCHFTR6XSIG2CA.jpg" /&gt; 

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰军方第113旅34岁的无人机指挥官“地狱”（地狱的战场代号）在俄罗斯对乌克兰的攻击期间操作第一人称视点（FPV）无人机进行练习，2025年1月19日，乌克兰的哈尔科夫地区。路透社/阿琳娜·斯穆图科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="从沃夫钦斯克地区流离失所的人们前来红十字会提供的人道援助中心，位于哈尔科夫市” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L6Y76TOBFZNM3NIUROXSHIUV2E.jpg" /&gt; 

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从沃夫钦斯克地区流离失所的人（IDPs）在乌克兰哈尔科夫地区的人道援助中心查询文件，当时正值俄罗斯对乌克兰的攻击，2025年1月16日，乌克兰哈尔科夫。路透社/阿琳娜·斯穆图科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="从沃夫钦斯克地区流离失所的人们前来红十字会提供的人道援助中心，位于哈尔科夫市” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7TIUYCVOWBIBJO7HBHNKGT3XCM.jpg" /&gt; 

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从沃夫钦斯克地区流离失所的人（IDP）在乌克兰哈尔科夫地区的人道援助中心接领援助，当时正值俄罗斯对乌克兰的攻击，2025年1月16日，乌克兰哈尔科夫。路透社/阿琳娜·斯穆图科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:43:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-era-begins-ukrainians-are-exhausted-by-war-2025-01-20/</guid></item><item><title>澳大利亚最新一起反犹太主义袭击中托儿中心被纵火</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/childcare-centre-torched-latest-antisemitic-attack-australia-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;悉尼一家托儿中心在周二清晨遭到纵火，并有反犹太涂鸦被喷在墙上，警方表示，这是澳大利亚针对犹太社区最新的一系列袭击事件之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该托儿中心位于城市东部，邻近一所犹太学校和一座犹太教堂。此次袭击造成严重破坏，但袭击发生于凌晨1点左右（格林尼治标准时间周一14点），警方表示暂无人员受伤的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是四天内悉尼发生的第二起针对犹太社区的财产攻击事件，同时近期澳大利亚人口最多的城市同一类型犯罪频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新南威尔士州州长克里斯·敏呈表示，警方将抓到罪犯，并投入更多资源调查仇恨犯罪，民众对之前反犹太攻击案件中缺乏逮捕行为的不满情绪不断增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们对……出于种族或宗教原因攻击一个不认识的澳大利亚公民的人的行为感到完全厌恶，这些家伙将被警察缉拿归案。”敏呈在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自以色列针对哈马斯10月7日袭击实施报复行动以来，澳大利亚的反犹太和反穆斯林事件有所增加。最近两个月内，仅悉尼就至少报告了六起事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理安东尼·阿尔巴内塞将最新事件描述为“恶性犯罪”。阿尔巴内塞将于5月之前面临全国大选，反犹太主义成为关键议题，反对党批评他“软弱”未采取足够措施防止针对犹太人的仇恨犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为应对这一系列袭击，澳大利亚联邦警察已成立特别小组，调查针对犹太社区的威胁和暴力行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，一名44岁的男子成为这一特别小组第一个被指控对犹太组织成员进行死刑威胁的人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:00:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/childcare-centre-torched-latest-antisemitic-attack-australia-2025-01-21/</guid></item><item><title>南苏丹称上周骚乱中有16名苏丹公民遇难</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-sudan-says-16-sudanese-nationals-killed-last-weeks-unrest-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;南苏丹警方周一表示，在上周末针对苏丹埃尔吉扎拉地区疑似杀害南苏丹国民的骚乱中，16名苏丹国民不幸丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周四和周五，南苏丹首都朱巴和其他地区爆发骚乱，抗议者对苏丹军队及其盟友可能参与埃尔吉扎拉地区杀人事件深感愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏丹军队否认了参与这起事件，并谴责埃尔吉扎拉地区发生的所谓“个体违规行为”，人权组织指责苏丹军队及其盟友对被指支持反叛“快速支援部队”的平民进行了种族 targeted 攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南苏丹国家警察在一份声明中表示：“有报告称，埃尔吉扎拉地区四州共16名外籍苏丹公民身亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，警方将继续巡逻市场和住宅区，保护苏丹公民的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，政府宣布实施宵禁，该措施仍在执行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南苏丹军方在另一份声明中表示，已逮捕至少24名嫌疑人，一旦调查完成，将提起指控。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 16:33:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-sudan-says-16-sudanese-nationals-killed-last-weeks-unrest-2025-01-20/</guid></item><item><title>美国人对特朗普就职典礼的看法不一，有些人选择不予理睬</title><link>https://www.reuters.com/world/us/americans-divided-over-trump-inauguration-some-tune-it-out-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普的拥护者在星期一赞扬他迅速采取的行政行动，而批评者则谴责他计划的大规模驱逐和取消多样性、公平性和包容性政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些人表示完全不关注就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全国范围内对超过十几位美国人的采访表明，尽管特朗普在其就职演说中试图描绘自己为和平使者和团结者，但美国社会仍然分裂。不过，他的演讲通常充满党派性，他承诺打击非法移民并对联邦政府进行大规模改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普是一位共和党人，在2020年的总统选举中输给了前总统乔·拜登，但在2024年11月的总统选举中，他击败了民主党副总统卡玛拉·哈里斯，承诺加强经济、收紧移民法规，并减少对企业监管，同时削减“深州”联邦官僚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举是接近的，共和党在国会仅以微弱优势占多数，许多专家认为，特朗普将不得不努力推动一项可能对数百万美国人产生深远影响的议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加利福尼亚州圣马科斯，周一 Home Depot 停车场里只有两名男子在找工作，通常有很多日间劳工聚集在这里。他们表达了对特朗普政策会扰乱依赖移民劳动力的建筑和农业行业的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多来这里找工作的人没有出现，因为据说会进行突击检查，”51岁的贝杜埃利奥·维克托里奥说，他是一名持合法居住许可的美国居民，已在该国居住12年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拥有24名人员死亡的空前野火的洛杉矶，该市是美国第二大城市，居民们担心特朗普会如何应对驱逐数千人并摧毁超过10,000个建筑物的大火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望他会对我们处理这种情况表示同情，”61岁的事故调整员黛博拉·琼斯说，她在阿尔塔戴纳失去了自己的房子。“他会派资源过来吗？我相信他会这样做吗？不。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普批评了加利福尼亚州对洛杉矶野火的回应，并计划于周五访问该州视察灾情。共和党人和盟友表示，可能削减灾害援助，指责民主党州官员疏于管理水资源和森林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于野火而逃离家园11天的小学教师桑迪·伯奇表示，她投票支持特朗普，并期待他的访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他是个非常聪明的人，”伯奇说，“我相信他会想出一些帮助的办法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国经济进入利率降低和就业增长积极时期之际，特朗普入住椭圆形办公室。然而，许多选民对拜登时期的经济状况表示不满，而企业主和保守选民对未来充满乐观，认为特朗普会重新执掌世界上最大的经济体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;59岁的加密货币爱好者杰马尔·约翰逊表示，他投票支持特朗普是因为共和党人支持数字货币，而例如芝加哥南区的盎格鲁韦德这样主要由非裔和贫困家庭组成的社区经济状况一直不理想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经济状况和现状让人们感到恐惧，”约翰逊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在德克萨斯州休斯顿郊外生活的诚信博物馆展览安装者贾斯·琼斯表示，她对自己的权利感到“极其不安”。49岁的琼斯说，她担心特朗普“周围环绕着无情的顾问和亿万富翁，他们试图让我们屈服，只是为了变得富有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普批评者自2022年美国最高法院三位由特朗普任命的法官终止了罗伊诉韦德案，结束了妇女堕胎权的联邦保证后，就一直对妇女权益表示担忧。9日，数千人在华盛顿抗议特朗普的就职典礼及其政策，尽管抗议人数少于2017年特朗普首次就职时的抗议活动。美国女性权利运动似乎变得更加四分五裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访的人中，卡尔拉·米勒是其中之一，她没有关注特朗普的就职典礼，而是当天与她的教众在北卡罗来纳州海登维尔的第一圣公会教会庆祝马丁·路德·金日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我讲了如何前进——即使我们感受到即将到来的混乱和混沌。”米勒说，她投票支持哈里斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普就在职典礼当天庆祝马丁·路德·金日之际，民权领袖称特朗普在就职演说中赞扬自己为“和平使者”和“团结者”很讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道他会完全相反，在尤其是确保保守基础能得到服务方面，”颜色变化委员会执行主任贾马尔·布朗说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威斯康星州圣克罗伊县民主党州委员会主席保罗·汉姆布顿指出，美国仍然是一个民主国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汉姆布顿称马丁·路德·金日“提醒我们，我们的民主已经改变和适应了新的时代，在未来也会再次发生，而人权和公民权利仍然是我们国家的核心。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NMXOMFMZHVILBMMLEQS2MQOSF4.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月20日，美国华盛顿特区，费尔瓦奇·阿里arena期间，人们在首都一酒吧内观看美国总统唐纳德·特朗普第二任期就职典礼仪式。路透社/马尔科·杜里奇摄。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:56:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/americans-divided-over-trump-inauguration-some-tune-it-out-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普称他正在考虑对墨西哥和加拿大征收25%的关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-hes-thinking-25-tariffs-mexico-canada-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）周一宣布，他考虑对从加拿大和墨西哥进口的商品加征25%的关税，因为这两个国家允许大量人员跨境，并且还允许芬太尼（fentanyl）流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，相关措施或将于2月1日采取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还提到，已与加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）进行了交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（此报道已修正，以删除第三段中的周一一词）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥TIM Trefilados Inoxidables de Mexico公司出口到美国的不锈钢制品的制造生产" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DHZZ3SAYQZKPFP6RFKW3YXVWOE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月4日，墨西哥特拉斯卡拉州，TIM Trefilados Inoxidables de Mexico公司展示其不锈钢线材制造生产线。该公司向包括航空航天和汽车工业在内的多元化业务出口不锈钢线材、铝材、镍合金及焊接材料，供美国市场使用。 REUTERS/Hector Lorenzo/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:08:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-hes-thinking-25-tariffs-mexico-canada-2025-01-21/</guid></item><item><title>韩国代理总统希望与特朗普政府实现互惠关系</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-acting-president-hopes-reciprocal-ties-with-trump-administration-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;韩国代理总统崔 Mature 表示，希望在特朗普政府领导下，韩美双边关系能更加彼此依存地发展，强调了美国政策可能对韩国第四大经济体造成的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府将继续加强与美国的政策合作，并基于韩美同盟共享的价值观促进双方利益。”崔 Mature 说，这得益于“我们共同前行”的同盟标语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔 Mature 表示，将在特朗普于美国当地时间上午就任第47任总统后不久，尽快安排与特朗普总统的通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月27日起担任代理总统以来，崔 Mature 一直在努力引导韩国度过其几十年来最严重的政治危机，此前总理韩在求和总统尹锡悦因尹企图在12月3日实施戒严令不久后被弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月总统选举后仅一天，特朗普与尹锡悦进行了约12分钟的通话，但此前的总理韩在求和特朗普之间均未进行通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二早些时候，崔 Mature 在社交媒体平台 X 上祝贺特朗普就职，并表示“韩国共和国期待着重现同盟辉煌”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为政府代表，崔 Mature 于周一出席了特朗普在华盛顿特区举行的就职典礼，而包括执政党和反对党代表团在内的其他人员则因室内座位有限而无法参加，据韩联社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道称，现代集团的首席执行官 Chung Yong-jin 应邀前往华盛顿特区，并在 Capital One 体育馆观看了典礼，其他包括 Coupang 首席执行官 Kim Bom 在内的韩国商界领袖们亦计划参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“韩国内政的动荡使韩国在新任特朗普政府开局时处于外交劣势。”首尔延世大学教授李费·莱斯利·艾斯伯利表示，这与中国副总理韩正和日本外务大臣植野武彰会面的情况形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔 Mature 还表示，首尔将审查对特朗普提出的政策进行响应的措施，特别是关税和电动汽车政策，这些政策预计会直接和间接地影响韩国经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，2024年，韩国与美国的贸易顺差创纪录达到557亿美元，比2023年增长25.4%，引发了对特朗普可能实施贸易限制的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，韩国为大约2.85万名驻韩美军提供防御开支，这些美军驻扎在这里以威慑朝鲜核武器，这些开支也可能面临威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此前曾要求首尔就地部署费用支付更多费用，尽管在11月选举前，双方已签署了一份为期五年的协议——预定于2024年10月到期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国股市对特朗普政策的举措迅速做出了反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准的 KOSPI 指数在特朗普表示他正在考虑对邻国加拿大和墨西哥进口商品征收25%关税的消息传出后，抹去了早盘超过1%的涨幅，转而下跌。韩国企业也在加拿大和墨西哥设有工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国电池制造商的股价大幅下跌，LG Energy Solution 下跌5%。因特朗普撤销了前政府对电动汽车补贴的政策，但造船业因特朗普寻求合作而反弹。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国国会弹劾代理总统韩，尹锡悦受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZADQJ6HQOZPYTJKJBCC2DYM2UM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国代理总统、副总理兼财政部长崔 Mature 在首尔政府大楼的国家安全理事会会议中。2024年12月27日。Yonhap via REUTERS/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:29:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-acting-president-hopes-reciprocal-ties-with-trump-administration-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普重返白宫之际，中国既充满希望又紧张不安</title><link>https://www.reuters.com/world/us/china-vice-president-meets-with-elon-musk-ahead-trump-inauguration-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;中国官员和普通民众既抱有希望又心存戒备，美国重返白宫之际，特朗普亟欲避免重蹈贸易战的覆辙，这种贸易战曾在他任内一度将中美这两个经济超级大国的经贸关系推向对立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普就职前夕，中国副总理韩正在美国华盛顿与特斯拉首席执行官艾隆·马斯克及其他美国商界代表团会面，外交部新闻机构中新社报道，韩正希望美国公司能够“扎根”中国，并帮助稳定双边关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普上一次担任总统期间，美国实行了对超过3000亿美元中国进口商品加征关税的政策。近几个月来，特朗普宣称将对现有对中国商品加征的关税基础上再加征至少10%的关税。此举正值中国经济因经济增长乏力而摇摇欲坠之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国当选总统邀请中国国家主席习近平出席其就职典礼，似乎是一种缓和的姿态。习近平并未亲自参会，而是派副总理韩正替代出席，鉴于自2017年以来，中国仅有大使身份代表出席了两次美国总统的就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的会议中，韩正向马斯克表示欢迎，后者曾受特朗普任命，领导旨在提高美国政府效率的部门。韩正表示，希望特斯拉及其他美国企业能够分享中国经济发展的红利，并为中国美关系贡献力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国企业界的会议在FedEx首席执行官拉杰什·苏布拉马尼亚姆的主持下进行。一位在场的美国执行官表示，会议超出了预定时间，但会议十分亲切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“韩正因曾在上海任职，因而理解外国商界社群的担忧，他了解经济情况。”北京的美国商会会长迈克尔·哈特向路透社表示，“这是一个很好的礼仪姿态，这是积极的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和习近平在周五的电话交谈后似乎都抱有乐观态度。特朗普形容那是个“非常棒的通话”，习近平表示双方希望中美关系能以积极姿态启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人毛宁在北京的例行记者会上提到，中美关系迎来了新的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，中国大陆和香港股市上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中美双方此刻表现出和谐，但许多人仍深切怀念特朗普任内中美关系迅速恶化的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从现在起，直到情况变得更加明确，我们所有的美国客户都需要先行支付。”苏州市一家名为Lira Solutions的公司首席解决方案官员霍金斯·德萨马瑞斯表示，该公司将中国制造商与海外买家联系起来，从玩具到家具再到钛产品的各个环节都有涉猎。“如果特朗普真的对进入美国的中国产品加征40%或其他更高比例的关税，我们不希望我们的客户因为定制的产品被取消订单而不幸蒙受损失。”德萨马瑞斯补充说，“这种事情在特朗普第一次提高关税的七八年前发生得非常频繁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个贸易战会找到比2018年特朗普首次提高关税时，更加脆弱的中国经济。当时中国正陷入房地产危机、地方政府债务沉重以及16%的青年人口失业率等多重挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的经济局势在北京街头显现无疑。“我可以看出目前中国经济受疫情冲击并不景气，而特朗普本人作为一种狂乱而有破坏性的存在，使情况变得更加艰难。”北京一位姓王的居民表示，他今年36岁，“压力依然很大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次的贸易战仍在美国拥有世界第二大经济体的经济中回荡，外国企业因此暂缓在华投资和多元供应链布局，投资重点转向越南等周边市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位服务于北京一家新加坡控股的数字基础设施公司的财务总监克里斯托弗·约尔表示，预计特朗普的关税威胁将继续对跨border投资和获得资金渠道造成影响。目前，其公司的资金来源均来自非美国股东，因此不会受到特朗普重返白宫的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但据我预估，美国机构投资者继续缩减在中国市场上的投资敞口。”他补充说，“曾经商数不过视为在中国基础设施领域投资的美国企业已不复存在。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人民走在浦东金融区附近黄浦江边的人行道上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q3P7JFISXFKQDOZ4S57QYYNKY4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;上海，2024年9月28日。路透社/Tingshu Wang&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国副总理韩正出席特朗普就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4KIPZIXM5I7PON7L6VYA4DCC4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月11日，中国副总理韩正在中国人民大会堂与英国财政大臣杰克·里斯-莫格（不在照片中）会面。路透社/Florence Lo/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 03:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/china-vice-president-meets-with-elon-musk-ahead-trump-inauguration-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普就任后赦免了1500名1月6日事件相关人员</title><link>https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;四年前其支持者冲击美国国会后，赦免了大约1500名支持者。他在重夺总统职位仅仅几小时之后，迅速实施其意志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一天的仪式后，特朗普签署了一系列行政命令，旨在限制移民、撤回环境保护法规和歧视、性别多样性倡议。他没有立即采取提高关税的行动，这是他竞选时的重要承诺，而是表示可以在2月1日对加拿大和墨西哥征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的在今年1月6日冲击国会的支持者赦免决定，无疑会激怒那些当日面临危险的警察、议员和其他人。那是一段现代美国历史上前所未有的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约140名警察在冲击事件中受伤，一些人被喷洒化学刺激剂，另一些人则被棍棒、管子和其他武器击打。冲击事件中有4人死亡，其中包括一名被警察射杀的特朗普支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普下令释放14名极右翼组织“誓言守护者”和“骄傲男孩”激进团体的领导人，他们当时正在服长期刑期，但保留了他们的定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天早些时候，在国会圆形大厅里，88岁的特朗普宣誓就职，那里曾有一群他的支持者在1月6日冲垮围栏，企图逆转2020年总统大选的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣誓仪式上，特朗普自认为是上帝选定的救世主，来拯救衰落中的国家。他的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/what-expect-trumps-inauguration-day-2025-01-16/"&gt;就职典礼&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;标志着一位成功两次发动政变、幸免于刺杀、在刑事定罪和因翻转2020年大选结果而被调查后仍当选的政客的荣耀归来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我受上帝召唤，使美国再次辉煌。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普是百年来首位未连任的总统再次就职的总统，也是首位在失权后再次当选的总统，且是历史上最年长的总统。他得到了共和党在两院的多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普迅速打击非法移民，议题自其2015年进入政坛时起一直是他标志性议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他一上任，美国边境当局就关闭了一个让数以十万人合法进入美国的项目，通过智能手机预约进入。现有预约被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/"&gt;几乎1660名本已获美国政府批准来美避难的阿富汗人&lt;/a&gt;，因特朗普的命令暂停了美国难民计划，无法登机，其中包括现役美军家属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在白宫，特朗普签署了一项声明，宣布美墨边境紧急状态，这将释放资金并派军队前往。他签署了一份结束公民身份自动授予政策的行政命令，这一措施有望引发冗长的法律争斗。另一项行政命令将 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-signs-executive-orders-targeting-illegal-immigration-cartels-birthright-2025-01-21/"&gt;走私集团和墨西哥毒枭&lt;/a&gt;列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普再一次 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/environment/trump-withdraw-paris-climate-agreement-2025-01-20/"&gt;退出巴黎气候协定&lt;/a&gt;，第二次将美国从全球气候行动中排除，这一行动激起全球最大的历史排放国退缩第二次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在清除所有因拜登政府造成的毒瘤。”他在椭圆形办公室签署一系列行政命令时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他命令废除了拜登政府的人工智能和电动汽车政策。他下令实施联邦聘用冻结，要求政府职员回归办公室办公，而非居家。他还签署文件，创建“政府效率部”，一个以亿万富翁埃隆·马斯克为首的外部咨询委员会，旨在削减大量的政府开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院中，有十几名受重托的非党派高级外交官被要求辞职，作为更广泛计划的一部分，将非党派文职人员替换为忠诚者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，他将发布撤销联邦多元计划的命令，并要求政府仅承认证书颁发时所认定的性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在半小时演讲中试图呈现自己为一名和平缔造者和团结者，其言辞经常有强烈的党派倾向。他重申其竞选时有关外国向美国空运囚犯的不实声称，并表达了对其刑事起诉的熟悉不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登就座之处，特朗普对前政府移民和外交政策进行了严厉的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有一个政府，它对外国边境防卫无限制拨款，但拒绝防卫美国边境，或者更关键的是，自己的人民。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无数曾试图赢得新政府欢迎的科技高管——包括世界上最富有的人，特斯拉和SpaceX首席执行官埃隆·马斯克、亚马逊创始人杰夫·贝索斯和Meta首席执行官马克·扎克伯格——在台上占据显要位置，身旁是内阁提名者和特朗普家族成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布将派遣宇航员前往火星，特斯拉的埃隆·马斯克多次提及组团前往火星的目标后兴奋地挥舞着手臂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言将墨西哥湾更名为美国湾，并重复他收回巴拿马运河控制权的愿望——这是他几个涉外交往表态中的之一，已经让不少美国盟友感到不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在12:01 p.m. ET（17:01 GMT）宣誓就任总统，**首席法官约翰·罗伯茨**主持当天宣誓。他的副总统J.D.凡斯紧随其后宣誓就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时任副总统卡玛拉·哈里斯（她在11月的选举中败给了特朗普）坐在乔·拜登的旁边，国会山室内时，这位前总统身旁还坐着前总统巴拉克·奥巴马、乔治·W·布什和比尔·克林顿。前国务卿希拉里·克林顿（她在2016年败给了特朗普）和她丈夫比尔坐在一起。奥巴马的妻子米歇尔选择了不参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于全国大面积极端寒冷，仪式被迁至室内举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普未参加拜登就职典礼，并继续无端声称2020年拜登胜选的选举违规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在任期内最后一次公务行动中，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-issues-pardons-protect-milley-fauci-others-trump-retaliation-statement-2025-01-20/"&gt;赦免&lt;/a&gt;了特朗普威胁报复的一些人，其中包括前联合参谋长联席会议主席马尔基·米兰，特朗普曾暗示其因与中国的后台会谈而应被处决。米兰的肖像在特朗普的就职典礼后被撤下五角大楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还突然在下台前几分钟赦免了五位家庭成员，是因为担忧特朗普会针对他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RJXSNJHTW5POZCVDC23W5PVCKU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，美国华盛顿，特朗普总统第二次就职典礼上，特朗普总统在美国国会大厦内总统室，与其副手J·D·凡斯握手。路透社/迈克·塞加&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AA3H7HEN3BO5NLWHK6HXRHUJTE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，华盛顿，特朗普总统在其第二次任期就职典礼上的Capital OneArena，与其支持者讲话。路透社/布莱恩·辛德纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7E3PWO425KSLMT3I62BAB5HFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，华盛顿特区，特朗普总统在其第二次任期就职典礼在国会大厦的解放大厅检阅部队。盖斯·纳什/池摄/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J3NZK54MIRP77ARNZEBBIUKIL4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，华盛顿特区，特朗普总统参加在美国国会大厦举行的新任期就职典礼，于第60届总统典礼仪式后的签署典礼。出席者包括：参议院共和党多数领袖约翰· Thune参议员（南达科他州），参议院民主党二副领袖参议员……及共和党议员……以及四十七届总统唐纳德·特朗普、副总统J·D·凡斯、梅拉尼娅·特朗普、众议院议长迈克·约翰逊、众议院多数领袖史蒂夫·斯卡利西、参议员哈基姆·杰斐里。梅琳娜·马拉/池摄/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3NZ4TBGPAFJI3EQL2T3KO2PPIU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，华盛顿，美国参议院众议院议员在国会大厦大礼堂宣誓就任的第47任美国总统唐纳德·特朗普就任典礼典礼上就职。莎乌尔·洛埃/池摄/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统特朗普和夫人梅拉尼娅与拜登总统和夫人在白宫会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUJEGLEA3NKHJCF6PJ3OQKFE7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，华盛顿，唐纳德·特朗普总统及其夫人梅拉尼娅与乔·拜登总统和吉尔·拜登会面，当天是唐纳德·特朗普第二次任期就职典礼。路透社/纳森·霍华德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿，国会大厦西端前空飘美国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TOZ5SLGYXNOZFINCHTWJGDR5PE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，美国华盛顿，国会大厦西端前飘扬的美国国旗。路透社/法比里齐奥·班舍&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LMJBARI3IJNTVB36PSKPNGZQ6E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，华盛顿；唐纳德·特朗普总统、夫人梅拉尼娅·特朗普和陆军上将特雷弗·杰.布雷登坎普在总统就职典礼华盛顿特区国会大厦的解放厅的检阅仪式后观看队伍通过。耶斯佩尔·科尔/池摄/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YMATPVKT7JF65KS7TMTKJASFBM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，华盛顿特区国会大厦圆顶厅，人民在唐纳德·特朗普总统就任四十七任美国总统典礼后，致意拜登上任典礼。肖恩·特/池摄/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKRTTY5I7NMX5J2UP4RWO6XTJI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，华盛顿特区，唐纳德·特朗普总统、夫人梅拉尼娅·特朗普、埃里克·特朗普、伊万卡·特朗普和唐纳德·特朗普·Jr站在减压结束的就职典礼，见证唐纳德·特朗普就任四十七任美国总统典礼，就任仪式在国会大厦的圆顶厅举行。莎乌尔·洛埃/池摄/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEUQVPOAJVIBXN372PFARMFZP4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，华盛顿特区，唐纳德·特朗普总统和夫人梅拉尼娅以及埃斯特万·凡斯抵达国会大厦圆形大厅，等待特朗普总统第二次就任典礼就职。乔纳斯·克罗希/池摄/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·特朗普第二次就任典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SDFDQBBHKRLPVIRSLXEMKHYXAA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，华盛顿，唐纳德·特朗普总统和夫人梅拉尼娅·特朗普抵达圣约翰教堂，出席唐纳德·特朗普总统就职典礼。路透社/詹娜·蒙克斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·特朗普第二次就任典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JE24EEUKZZJFNPVTJ5BC2SRLIU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，华盛顿特区，乡村歌手凯莉·安德伍德与前美国总统乔·拜登在人丛中握手，同时前副总统卡玛拉·哈里斯在就任典礼中演唱《美丽的美国》。 肖恩·特/池摄/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·特朗普第二次就任典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5UVCIENPZRI2NCUS7XRM4BSJSU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，华盛顿特区，前美国总统比尔·克林顿、前国务卿希拉里·克林顿以及前美国总统乔治·W·布什，在唐纳德·特朗普总统就任典礼中见证唐纳德·特朗普就任美国四十七任总统。肖恩·特/池摄/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·特朗普第二次就任典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UJS3CM7TNVPM5HEZ5Q5RZ44CFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，华盛顿特区，唐纳德·特朗普的女儿蒂凡尼、拉拉·特朗普、以利亚克·特朗普、伊万卡·特朗普及唐纳德·特朗普·Jr站在庆典结束，唐纳德·特朗普总统在其第二次任期就任典礼圆满结束后，其夫人梅拉尼娅·特朗普。莎乌尔·洛埃/池摄/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·特朗普第二次就任典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEUQVPOAJVIBXN372PFARMFZP4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，华盛顿特区，白宫，乔·拜登及其夫人女医生露丝·拜登登机离开美国国会大厦东侧前往前往就职典礼。克里斯·克莱波尼斯/池摄/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:04:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</guid></item></channel></rss>