<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 12:54:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>一个新的美国时代由熟悉的特朗普开启</title><link>https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在就职演讲中，唐纳德·特朗普总统承诺了一个新的金色时代，并自居为一名协调者。然而，对于一场歌颂光明未来的演讲而言，它往往带有过去的回响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的言论很大程度上再现了八年前他首次就任总统时的情景，当时他提到美国经济疲弱，城市在犯罪的侵蚀下四分五裂。周一，他描述自己是前民主总统乔·拜登在“武器化正义系统”下受害者的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他赢得了全民投票，完成了政治逆袭，在四年后的今天，再一次正式就职，以此为他执掌国家的新愿景赋予了合法性。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从这一刻起，美国的衰落已经结束。”特朗普在国会大厦圆厅上说，“我们的金色时代刚刚开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他承诺自己将是一位“和平缔造者和协调者”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普随后迅速宣布了涉及多项议题的广泛政策变革。他誓言废除联邦多元化倡议，并表示将签署一项声明，宣称只有两种性别。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他寻求在种族和性别多样性方面实施一场“常识革命”，这一革命会包括一些群体，而排斥另一些群体。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普感谢支持他的黑人和西班牙裔选民，并在马丁·路德·金日致辞中表示，他希望实现这位已故民权领袖的梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普所指的梦想似乎是一个“种族盲视”的美国，一个纯粹的功利主义社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2024年大选中特朗普仅以略高于1个百分点的选民优势获胜，但他暗示自己的胜利赋予了他推行强硬右翼政策的正当性。他还表示，他的生命受到攻击是上帝的干预所致，坚定了他的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上帝救我，使美国再次伟大。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胶着的选举之后，新总统通常会调整竞选风格的措辞，并放下对其政治对手的攻击。然而这不是特朗普。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登就坐在旁边，特朗普对从移民到外交政策等各个方面攻击着他之前的政策。他声称自己的胜利赋予了他“完全彻底逆转一次巨大的背叛”的合法性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一场竞选演讲。”历史学家、乔治·华盛顿总统图书馆执行主任林赛·谢夫金西说，“他将其归咎于同样的人。是同样的不满情绪。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普展出的近期议程大部分涉及简单地逆转拜登时期的政策，而非详细列出宏伟的政治目标。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时，特朗普也用了充满希望的措辞，提到美国的“天赋权利”和领土扩张。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普第一次就任总统时也曾呼吁团结，然而其随后的总统任期充满了分歧，在言辞和政策上都是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了前进，特朗普可能需要在接下来的几周和几个月内展示自己能够释放那些长期驱使他的怨气，包括他的两次弹劾和他输给拜登的大选失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去八年中，我在考验和挑战中经受住了比历史上任任何一位总统都更严峻的考验。”特朗普说，“在此过程中我学到了很多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普没有透露自己学到了什么，但在这次就职演讲和发布会期间的两场演讲中，他听起来像那个多年来让美国人感到熟悉的伤怀的特朗普。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在美国华盛顿国会大厦圆顶的上层楼层行走，夕阳西下" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5DO57O2TNP2HFE2T3LPIMLRVA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在美国华盛顿国会大厦圆顶的上层楼层行走，夕阳西下，2023年1月4日，路透社/埃弗琳·霍奇斯/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任期的就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46NGQMKITFOXLHI7H3BSJ6HH54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在国会建政大会中心的全体集会上调整麦克风，这是他第二个总统任期的就职典礼日，2025年1月20日，美国华盛顿，路透社/卡洛斯·巴里亚/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 01:24:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/new-american-era-is-ushered-by-familiar-trump-2025-01-21/</guid></item><item><title>独家：美国官员和倡导者称特朗普政府将从航班上撤下近1,660名阿富汗难民</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;接近1660名获美国政府批准 resettlement 在美国的阿富汗人，包括现役美军人员的家属，因特朗普总统暂停美国难民计划的命令而航班被取消，一名美国官员及主要难民安置倡导者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该群体包括等待与美国家人团聚的无成人陪同未成年人，以及因在前美国支持的阿富汗政府中作战而可能受到塔利班报复的阿富汗人。AFGHEV反扑联盟的首席Shawn VanDiver和匿名的美国官员表示，AFGHEV是一个由美国退伍军人和倡导团体组成的联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此决定也让数千名其他已被批准作为难民在美国安置但尚未从阿富汗或邻近的巴基斯坦获配航班的阿富汗人陷入了不确定状态，他们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其胜选2024年竞选活动的主要承诺之一中，将移民执法作为重点，这使美国难民计划的命运变得悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫和负责美国难民计划的国务院未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿富汗人和倡导者正陷入恐慌，”VanDiver说，“我今天已经为多次来电充了四次电。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们曾警告他们这种情况会发生，但他们还是这么做了。我们希望他们会重新考虑。”他在与特朗普过渡团队接触后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VanDiver的组织自2021年8月美国军队从阿富汗撤离后，一直在与美国政府合作，将阿富汗人从塔利班手中撤离并安置在美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自前总统Joe Biden的行政当局在喀布尔撤军后混乱进行撤离以来，已有近20万名阿富汗人抵达美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计特朗普周一宣誓就职连任后将签署的数十项行政命令之一，将暂停至少四个月的美国难民安置计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的白宫网站发布声明称，特朗普“暂停了难民安置计划，因为社区被迫收容大量无法承受的人口，使社区安全和资源不堪重负。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道这意味着未成年的阿富汗儿童、与美军并肩作战受伤或阵亡的阿富汗盟友及其家庭、以及现役美军家属都将滞留，”VanDiver表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VanDiver和美国官员表示，获准作为难民在美国安置的阿富汗人被从本月到四月之间他们原本应从喀布尔乘坐的航班名单上删除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院外交事务委员会的少数族裔民主党人发布了推文抨击这一做法，称“这就是抛弃的样子。让获验证、核实的阿富汗盟友处于塔利班的严峻境地是可耻的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们包括约200名来自阿富汗的美国现役军人家属，这些军人在美国或其阿富汗同乡加入美军后成为美国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，被移除航班名单的人数还包括一些前美国支持的喀布尔政府的阿富汗战斗人员、约200名无成人陪同的阿富汗难民子女或阿富汗父母的单身子女，以及一些未遂归的阿富汗人，VanDiver和美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些获难民身份资格的阿富汗人因曾在美国承包商或美国关联组织工作而被列入群体，VanDiver和美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抵达弗吉尼亚州杜勒斯机场的阿富汗难民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JQOT7JAHTZMQ5CETWLSAZHOAIM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在美国部队从阿富汗完成撤军的次日，一名阿富汗男孩在杜勒斯国际机场的一辆前往登记中心的巴士上挥动着，该机场位于美国弗吉尼亚州杜勒斯，2021年9月1日。路透社/凯文·拉马尔克/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯和AFGHEV创始人谢恩·范迪文" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEOQ5GBCTZND5JAZTXON2ANYCQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在美国档案馆美国外交博物馆与AFGHEV创始人谢恩·范迪文出席谅解备忘录签署仪式时的照片，该博物馆位于州务卿署华盛顿，2023年6月12日。曼德尔·南根/路透社/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 22:03:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普提高了中美关系谈判重启的可能性</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-raises-prospects-negotiated-reset-us-china-ties-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;重返白宫之首日，意外没有对华加征关税，也没有将其单独视为威胁，这引发了走近的可能性，鉴于双方都希望通过互惠而非互相伤害来获利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国总统就职演讲中，特朗普未提及中国和上一轮贸易战中曾对抗的对手，尽管他强调关税将使美国“极其富有”，但暗示将重新启动与世界第二大经济体的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还推迟了对中国拥有者&lt;span class="link" href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-awaits-trump-reprieve-china-signals-open-deal-2025-01-20/"&gt;TikTok&lt;/span&gt;的禁令，但这一非同寻常的举动暗示美国应成为TikTok美国业务的半股股东，这样可以保留该应用程序。他表示，该公司价值可能高达数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着特朗普开启第二个任期，北京和华盛顿需要一个新的战略路线图来推进各自的目标并保护利益，分析师表示，尽管以前尚未解决的2020年贸易协议问题可能会破坏双方目前较为融洽的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个任期期间，特朗普迅速与中国的习近平主席建立了关系。两人分别在佛罗里达州和北京举办了盛大的欢迎活动。但这并未阻止中美关系恶化为贸易战，贸易战导致一系列针锋相对的关税，扰乱了全球供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，双方都不感兴趣恢复之前的态势，迹象表明谈判是未来的方向。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"特朗普想要达成协议，否则他会在第一天对华采取行动。" Natixis亚太首席经济学家艾莉西亚·加西亚·赫雷罗评论道。&lt;/blockquote&gt;
"他竞选的立场非常强硬地针对中国，但第一天却避开这种立场。"她补充说。&lt;br&gt;
&lt;blockquote&gt;“中国会赢，因为他们的关税将受到限制，他们会向特朗普提供达成交易所需的一切。金融服务？人民币？你希望人民币更坚挺？当然可以，至少是暂时的。”&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;如果出现新的贸易战，中国将比2018年特朗普首次加征关税时更加脆弱，当时它正面临严重的&lt;span class="link" href="https://www.reuters.com/world/china/china-sees-property-silver-lining-cant-shake-japan-comparisons-2024-06-04/"&gt;房地产危机&lt;/span&gt;、国内需求疲弱，以及16%的青年人失业率，以及其他挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市在周二波动，投资者难以理解特朗普对华的具体计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，习近平和特朗普在电话中达成一致，同意建立一个“重大问题”的战略沟通渠道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位第47任美国总统还表示，他可能在今年访问中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;障碍可能来自特朗普的亲密圈子，例如，共和党鹰派人物马可·鲁比奥在总统就职典礼后的第二次白宫任期中被任命为国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普政府的其他成员可能对中国有不同的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克由特朗普任命领导一个旨在创建更高效美国政府的咨询机构，作为特斯拉CEO期间也与中国的高层领导建立了紧密联系，未来也可能希望在这问题上影响中国政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，特朗普会自认为是美国最高级别的外交官，并不会依靠仍在2020年被中国制裁的鲁比奥，或他选择的商务部长或贸易代表。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"特朗普集中权力的程度在美国历史记录中前所未见，是目前唯一一个中国可以从实际角度对话的人。" 上海咨询公司复旦咨询的合伙人伯·郑渊说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;“但视特朗普能在多大程度上影响美国制度，因为现在已经形成了共识，认为中国是美国的头号对手。”&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;如果务实政策占上风，中国有机会说服特朗普重新评估拜登政府为限制中国关键技术领域的能力而实施的出口管制。分析人员认为：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"特朗普本质上是一个商人，他的考虑更多是务实的，对他来说，意识形态无关紧要。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;“其他问题，如地缘政治议题、台湾问题等，都对特朗普不那么重要，”北京大学国际关系教授王东说，他指出，作为中国领土的台湾没有出现在他的就职演讲中。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;“我们将看到美国会否恢复更务实和理性的状态，以便两国进一步提升中美关系，并重回健康稳定的可持续发展的轨道。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;“如果做到这点，我们甚至可以称之为‘尼克松2.0’。”&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;美国前总统理查德·尼克松曾在1972年冷战期间访华，铺平了美中正式建交和中国重返国际舞台的道路。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普与时任中国国家主席习近平在日本大阪G20领导人峰会期间双边会谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FD3CNAEXNJNQFNKP7UYBAICQ74.jpg"&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2019年6月29日，日本大阪G20领导人峰会期间，美国总统唐纳德·特朗普与时任中国国家主席习近平就双边会谈初见开始进行双边会谈。路透社/凯文·拉默尔/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-raises-prospects-negotiated-reset-us-china-ties-2025-01-21/</guid></item><item><title>1 月 6 日袭击事件中被赦免的囚犯将在特朗普上任第一天获释</title><link>https://www.reuters.com/world/us/pardoned-prisoners-jan-6-attack-go-free-trumps-first-full-day-office-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;2021年1月6日袭击美国国会的支持唐纳德·特朗普狱友将从周二开始获释，新总统在其就职当天签署的一系列行政命令中特赦了这些人，表明他意在对国家进行根本性变革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周二可能还将签署更多行政命令，包括移民限制、撤销环境法规以及暂停执行TikTok短视频应用程序禁令75天等措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位共和党总统为1500多名被告犯人特赦，遭到在2021年1月6日事件中受到威胁的立法者的拒斥，当时数千名特朗普支持者冲击国会，试图阻止众议院认证拜登以民主党身份的2020年总统大选胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一些特赦令是特朗普在就职后的几个小时内签署的，他在就职典礼中返回白宫，情绪充满胜利感。他在就职演说中抨击拜登的政府，并把自己描绘成在上帝指引下拯救一个衰败中的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，面对分裂的国会、不可避免的法律诉讼以及顽固的世界领导人，他实现“美国黄金时代”的许诺面临重大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普未立即采取提高关税的行动——这一议题是他竞选时的关键承诺，但表示他可以在2月1日对加拿大和墨西哥实施25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球市场对特朗普政府的第一反应抱有谨慎乐观态度，投资者非常敏感于特朗普关于贸易关系和关税的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国市场周一因假日休市，因此全球市场在周二亚洲交易的第一个反应较为明显。欧洲股市表现平静，由于特朗普的关税举措带来的不确定性，金融和医疗保健股反衬出更广泛的疲弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年78岁的特朗普是自19世纪以来第一位连任失败后又出任总统的，也是第一位在任总统时期被判罪的总统。这位终身总统获得两院共和党的多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普自2015年首次从政以来就把非法移民作为标志性议题。周一，他展开了一场广泛的打击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就职典礼后，美国海关和边境保护局表示他们已经关闭了拜登在任期内推动的CBP One入境项目，该计划允许数十万移民通过应用程序预约合法进入美国。现有的预约被取消，使移民感到震惊并不确定下一步该怎么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对特朗普政策的人很可能在法院挑战这些政策，美国公民自由联盟星期一在联邦法院文件中开火，表示特朗普结束CBP One项目行为消除了美国和墨西哥边境唯一取得庇护途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普第三次宣布退出巴黎气候协定，2010年代第二次让美国作为最大的历史排放国脱离全球气候行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示美国要退出世界卫生组织。德国卫生部长周二表示柏林试图说服特朗普放弃了这个决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还撤销了拜登政府有关人工智能和电动汽车的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，他还下达了冻结联邦雇员招聘的指令，要求政府工作人员返回办公室而不再远程工作。他还签署文件，成立一个名为“政府效率部”的外部咨询委员会，这个委员会由亿万富翁埃隆·马斯克领导，其目标是大幅削减政府开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示将发布指令取消所有联邦多样性项目，并要求政府只承认出生性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普决心将墨西哥湾改为美洲湾，并重复他收回巴拿马运河控制权的意图。这些外事声明在多个盟国中引发了震惊。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2021年1月6日，特朗普支持者冲击美国国会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M4OED7FI2ZNVZICFOXQJLZXPA4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
2021年1月6日，美国国会大厦被特朗普支持者冲击闯入，他们在撞开门后与执法人员发生斗争。此时，成千上万支持当时总统特朗普的共和党人发起冲击，企图推翻最近的选举结果，阻止民主党人乔·拜登成为下一任总统。这是自1812年战争后针对美利坚合众国政府席位最严重的一次攻击。法新社记者莱拉·米利斯报道：“2021年1月6日，数千名支持当时总统特朗普的共和党人冲击了美国国会大厦，试图推翻最近的选举结果，并阻止民主党人乔·拜登成为下一任总统。那是一场针对美国国会大厦的最严重攻击，自1812年战争以来最为严重。我在国会大厦西侧抵达时，特朗普支持者已经突破警察防线，接下来七个小时混乱持续进行。在某个时刻，我听到了人群的大声呼喊‘呼啦’，以为他们正试图从门上破门而入。我不愿意冒险被麦肯纳斯队伍中人数庞大的人群所压伤或伤害，因为当天他们已经袭击了许多我的同事。我选择冒险爬上搭建在就职典礼上即将用的脚手架，以便从更高处观察。华盛顿特区警察和国会警察与特朗普支持者发生了肢体冲突，多名警员被严重受伤。四人在那次事件中死亡，被抗议者攻击的一名警员在第二天死亡。四名警员后来自杀身亡。最终，执法机构成功将人群驱散。下午5:04分，为驱散剩余抗议者，他们使用了闪光弹，发出刺眼的闪光照亮了美国国会大厦。对我来说，闪光弹的爆炸捕捉到了那一天的暴力和震惊：美国公民正在攻击他们自己的国家国会大厦。美国国旗悬挂在美景之上，在整个现场投下阴影。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:29:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/pardoned-prisoners-jan-6-attack-go-free-trumps-first-full-day-office-2025-01-21/</guid></item><item><title>宝莱坞演员赛义夫·阿里·汗在遭到入侵者持刀袭击几天后出院回家</title><link>https://www.reuters.com/world/india/bollywood-actor-saif-ali-khan-home-hospital-days-after-knife-attack-by-intruder-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;宝莱坞演员萨伊夫·阿里·汗在孟买当地媒体的报道中，在手术后不到一周的时间，于周二离开了印度金融首都孟买的医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年54岁的萨伊夫在周四深夜家中发生的一起入室盗窃企图中被袭击者用刀刺了六刀。医生表示，他接受了脊柱、颈部和手部刺伤的手术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨伊夫于周二下午出院。他从车里对着电视台的摄像头微笑，并挥动着绑着纱布的手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，警方逮捕了一名据信来自孟加拉国的男子，此人与萨伊夫·阿里·汗的袭击案有关，并且仍在对此案进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责警察局的迪克希特·盖达姆对记者会表示，被捕嫌疑人使用了维贾伊·达斯的名字，但据信他是莫哈莫德·沙鲁甫·伊斯拉姆谢赫扎德。此人五六个星期内来孟买，曾在一家清洁劳务代理公司工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起袭击事件震惊了孟买居民和同行宝莱坞演员，特别是在一个严格看守的中等收入社区的公寓楼发生更为让人震惊。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="宝莱坞演员萨伊夫·阿里·汗在孟买的留影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KYEURNCFEBN3FBJLSM4546HCVI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;宝莱坞演员萨伊夫·阿里·汗在2023年4月1日于孟买Jio World Centre开幕的尼塔·穆克什·阿mbani文化中心（NMACC）开幕式上身着红毯留影。路透社/尼哈里卡·库尔卡尼/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:35:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/bollywood-actor-saif-ali-khan-home-hospital-days-after-knife-attack-by-intruder-2025-01-21/</guid></item><item><title>加沙居民在停火第二天开始在废墟中搜寻人员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦人在周一开始搜寻被认为仍埋在废墟下的数以千计加沙居民，当地居民对长达15个月的战争给这片封鎖地带造成的破坏感到震惊，这是以色列和哈马斯停火后的第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这15个月冲突的停火协议已经于周日生效，该协议导致加沙地带被夷为平地，并加剧了中东地区的紧张局势，目前已有第一批3名被哈马斯扣押的囚犯和90名从以色列监狱中释放的巴勒斯坦人获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，人们开始关注加沙地带的重建工作，以色列军事力量在其对加沙发动的袭击中毁坏了这片沿海封鎖地带，以此对2023年10月7日哈马斯袭击以色列的报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次袭击导致1200人死亡，大约250人被俘，根据以军的统计。在随后的冲突中，超过47000名巴勒斯坦人丧生，据加沙卫生部的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在寻找10000名烈士，他们的遗体仍掩埋在废墟中，”巴勒斯坦民事紧急服务发言人马哈茂德·巴萨尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充道，至少有2840具遗体被熔化，已无迹可寻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙难民穆罕默德·古玛遭遇了战争的亲身体验，他失去了兄弟和侄子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一次巨大的震撼，无数人因家园被摧毁而震惊，那种破坏是前所未有的，”他说道，“不是地震或洪水，而是一场灭绝性的战争。”

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着涌入加沙地带的援助物资量不断增加，当地居民涌向市场，有些人对价格的下降以及出现的新食品如进口巧克力表示高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“价格下降了，战争结束了，也打开了更多的货物入境通道，”加沙城的流离失所者阿亚·穆罕默德·扎基在中部加沙地带的代尔阿尔巴勒避难所说&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议要求在最初的六周停火期间，每日有600辆运载援助物资的卡车抵达加沙，其中包括50辆装载燃料的卡车。一半的援沪卡车将运往可能出现饥荒的北部地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙地区的居民和医护人员表示，停火似乎基本维持，尽管仍有零星事件。医护人员表示，自周一开始，拉法市有8人遭以色列炮火击中，但没有提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军表示，按照停火协议的安排，他们对接近驻防部队的嫌疑人发射了警告炮弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日被释放的一名以色列女性囚犯埃米莉·达马里在Instagram上发布了消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我已重回生活，回到了挚爱身边，”她在信息中写道，“这是我在这个世界上最快乐的时刻。”

&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列占领的约旦河西岸，大多数获释的巴勒斯坦囚犯都回到了这里，妮达亚·扎格西比终于可以拥抱她被以色列部队逮捕后留在家中的三个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎格西比的女儿萨丁和西拉激动地扑向母亲，母亲身着一顶花环，缠着传统巴勒斯坦头巾，抵达她们的家，泪流满面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我每晚都在梦中梦见他们，想象他们正在做什么。我知道家人在此地一直支持他们，悉心照料他们，但母爱超越一切情感，”她对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估算，重建加沙需要数十亿美元。本月发布的联合国评估报告表明，清除以色列炮火后留下超过5000万吨废墟可能需要21年，花费高达120亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据2022年出版的联合国报告，重建加沙的破碎家园至少要到2040年，但可能需要更长时间。重建完成后，废墟据信含有石棉，部分战时遭受袭击的难民营可能就是在使用这种材料建造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国开发计划署官员周日表示，冲突已经导致加沙的发展进程倒退了69年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列称战争的目标是根除哈马斯和摧毁其建立的地下隧道网络。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQNBDKYQFJPOJEYZNTG5RIB3FQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月20日，加沙南部拉法，停火后，加沙居民从正在行驶的运货卡车处抢救灾难以及。路透社/穆罕默德·萨利赫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2RSZXDFTPNIBFEBTUABLVR74R4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月20日，拉法，加沙。路透社/哈泰姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MWKRS4B5NKH3G3LQHLJXJEQN4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月20日，拉法，加沙南部，停火后，加沙居民经过战争中被摧毁的房屋和建筑物。路透社/哈泰姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/54IWPOBPLZNLBI5QE72GGMNIF4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月20日，拉法，加沙南部，停火后，加沙居民骑车经过战争中被摧毁的房屋和建筑物。路透社/哈泰姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KL6D2BNDJOVXIGCABO7OTK4RE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月20日，拉法，加沙南部，停火后，一名加沙妇女经过战争中被摧毁的房屋和建筑物。路透社/哈泰姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列和哈马斯停火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PXIALRHSTNLRNMYHGZ7JVYEW5E.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月20日，拉法，加沙南部，停火后，一面加沙旗帜在被毁房屋和建筑的废墟旁飘扬。路透社/哈泰姆·哈利德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 12:27:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-rescue-workers-begin-search-people-under-rubble-day-two-ceasefire-2025-01-20/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦在针对戒严令的弹劾听证会上为其行动进行辩护</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦于周二出席宪法法院的弹劾聆讯，否认他曾指示军事指挥官将立法人员从国会拖走，这一事件发生在其短暂尝试实施戒严令的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聆讯刚开始时，尹锡悦被宪法法院代首席法官Moon Hyung-bae邀请发言，他表示自己曾忠诚于捍卫自由民主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身穿深蓝色西装、红色领带，尹锡悦—作为职业检察官，在2022年当选总统前—许诺将回答法院可能提出的所有问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自上周以来，尹锡悦因涉嫌试图实施戒严令而被拘留，此次拘留基于另一个单独的刑事调查。据报道，他于12月初试图实施戒严令，此举震惊了整个国家，并在数小时内被国会推翻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在聆讯中表示，在12月3日派遣特战队到国会时，并没有意图让政府无法运作或阻止他实施戒严令，因为这将导致无法解释的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这个国家，国会和新闻媒体比总统权力大得多，处于更有利的位置。”他对法庭说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的律师为尹锡悦的戒严令声明进行辩护，称此举旨在警示反对党民主党所犯下的滥用权力行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;律师们指出，反对党的行为已使政府瘫痪，并使民主和宪法秩序濒临崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该命令只是为了设立戒严的形式，并从未打算执行，且因与更高权限法律的潜在冲突，无法执行。”律师Cha Gi-hwan在法庭上说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cha否认军事指挥官的证词，这些指挥官曾说尹锡悦及其高级助手命令逮捕与总统政见不合的国会议员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党的民主党、少数党派以及尹锡悦所属的人民力量党中的12名成员，在12月14日以三分之二多数投票弹劾尹锡悦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院于12月27日开始审理对尹锡悦的弹劾案，该弹劾案指控他无正当理由实施戒严令，违反了其宪法职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会法律团队向法庭提交了军事指挥官的证词和视频录像，视频显示军用直升机降落在国会广场，特种部队闯入主楼，还有部队进入国家选举委员会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;律师之一批评了选举委员会存在违纪行为的未经证实的说法，尹锡悦曾以此作为实施戒严令的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在韩国目前的混乱局势中，选举舞弊阴谋论可以摧毁我们的社区本身。”律师说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院最多有180天的时间决定是否永远罢免尹锡悦或恢复其执政地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在一辆被总统安保服务车队护送的警车中，从被拘留的首尔拘留中心前往聆讯地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被拘留中心负责人允许下，他换下了目前被要求穿的绿军装制服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聆讯结束后，尹锡悦前往一家医疗机构接受医疗检查，此前获得了拘留中心负责人的许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部在声明中表示，未提供更多细节，原因是隐私缘由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦选择出席弹劾聆讯，这与他在面对刑事诉讼时的顽固抵抗形成对比，在刑事调查过程中，他拒绝出庭接受传讯或参加问讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦的法律团队否认他策划了一场叛乱，按照韩国法律，叛乱罪可被判处终身监禁，甚至在技术上可判处死刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法法院周二提高安全措施，此前，在1月初原定延长尹锡悦拘留令的地区法院所在区域，发生了大批愤怒支持者发起的一场暴乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行人口中的多辆警车停在街道两侧，将数百名支持者隔离开来，距离法院至少100米远。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦的审理现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/76F4UOS5Z5PJHDOGW54RDLCRLA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国弹劾总统尹锡悦的审理现场，尹锡悦于2025年1月21日抵达首尔的宪法法院， 来源：路透社/金洪基/池&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦的审理现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEET2AV4ENPLXOJ6Z6BQ5GM7XY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国弹劾总统尹锡悦的审理现场，尹锡悦于2025年1月21日在首尔的宪法法院出席。 来源：路透社/金洪基/池&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦的审理现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AHIRE4OM3VMUDPDHUQWTSFN4HA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国弹劾总统尹锡悦的审理现场，尹锡悦于2025年1月21日在首尔的宪法法院出席。 来源：路透社/金洪基/池&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦的审理现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQ4AWPZO2ROB3CXMNHIIHWEYHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国弹劾总统尹锡悦的审理现场，尹锡悦于2025年1月21日在首尔的宪法法院出席。 来源：路透社/金洪基/池&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦的审理现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTRO2ZZOHRNLJKVQH7HSKD7JEQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国弹劾总统尹锡悦的审理现场，尹锡悦于2025年1月21日在首尔的宪法法院出席。 来源：路透社/金洪基/池&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦的审理现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6RGHTASP5J5NK5DJ6AWOU452Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国弹劾总统尹锡悦的审理现场，尹锡悦于2025年1月21日前往首尔的宪法法院。 来源：路透社/金洪基/池&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国弹劾总统尹锡悦的审理现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CLJLTFXM2VJDFDVJJXTT3DOMNA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国弹劾总统尹锡悦的审理现场，尹锡悦于2025年1月21日抵达首尔的宪法法院。 来源：路透社/金洪基/池&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国前总统尹锡悦抵达首尔西部地区法院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NI4BOWTXO5MXVO5E647CDOQLGA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一辆据说载有韩国前总统尹锡悦的车辆于2025年1月18日抵达首尔，来源：路透社/金敏熙/池 图片库&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔青瓦台发表全国讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HQ62K2JIN5OYHPM7CJFX446G2U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦于2024年12月12日在首尔青瓦台发表全国讲话，来源：韩国总统办公室/特稿/路透社&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 03:21:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-attend-impeachment-trial-first-time-2025-01-21/</guid></item><item><title>以色列部长表示欢迎特朗普撤销美国对定居者的制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/israeli-minister-says-he-welcomes-trumps-reversal-us-sanctions-settlers-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;以色列财政部长贝扎朝·斯摩特里奇欢迎美国总统唐纳德·特朗普撤销前拜登政府对涉嫌参与西岸暴力事件的以色列定居者团体和个人实施的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位亲定居者的斯摩特里奇在周二向特朗普发送的信息中称，此举是“你们对犹太人民深厚联系的表达，以及我们对土地的历史权利”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的这一决定是对前总统乔·拜登政府一项重大政策行动的逆转，前政府曾对众多以色列定居者和个人实施制裁，冻结了他们的美国资产，并禁止美国人与他们进行交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些制裁是对以色列内政的严重外国干涉，损害了民主原则以及两国友好国家之间的双边关系，”斯摩特里奇表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯摩特里奇补充说，以色列期待着“继续富有成效的合作，以加强国家安全、扩大以色列土地上的定居点，并增强以色列在国际社会的地位”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对定居者的制裁是在拜登政府多次敦促以色列政府采取行动追究激进分子的责任后实施的，这些激进分子的行为，华盛顿认为有碍于以色列与巴勒斯坦之间建立两国解决方案的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年中东战争以来，以色列占领了约旦河西部的西岸，这是巴勒斯坦人希望作为独立国家核心的土地。以色列在西岸建立了犹太人定居点，大多数国家认为这些定居点非法。以色列对此持有异议，并基于历史和圣经上的联系宣称对该土地的权利。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列总理内塔尼亚胡在以色列新轻轨线启用仪式上出席" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E7FHIXHUFVP7RNTINS27FLQWNU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列财政部长贝扎朝·斯摩特里奇出席以色列新轻轨线启用仪式，该轻轨线服务于特拉维夫大都会区，地点在佩塔赫·提克瓦，2023年8月17日。路透社/阿米尔·科恩/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:30:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/israeli-minister-says-he-welcomes-trumps-reversal-us-sanctions-settlers-2025-01-21/</guid></item><item><title>哈里王子的法庭诉讼在审判的第一个早上短暂推迟</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harrys-court-battle-with-murdoch-papers-begins-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;哈里王子与鲁珀特·默多克旗下英国报业集团的法律斗争在伦敦高等法院启动时略有推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子和前资深国会议员托马斯·沃森起诉新闻集团旗下报纸《太阳报》及其已停刊的《世界新闻报》的记者和私人调查员在1996年至2011年间涉嫌从事非法活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本应进行为期八周庭审的第一天，哈里王子和沃森的律师大卫·夏borne请求法官蒂莫西·范考特给予更多时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信您的荣尊阁下可以理解其中的原因，”夏borne未作进一步解释地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子表示，他的目标不仅是金钱，而是揭露真相。其他原告为了避免可能产生的高额法律费用而达成和解，即使他们可能在法庭上胜诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“促使继续进行这场斗争的主要原因之一是实现问责制，因为我就是最后一个能够做到这一点的人，”哈里王子本人将在2月出庭作证，他在上个月说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团已支付数亿英镑给电话窃听和其他非法信息收集的受害者，并在涉及名人、政客、知名体育人物以及与其有联系的普通人的案件中达成了超过1300起和解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在早前的法庭文件中，哈里王子的法律团队指出，他的哥哥、王位继承人威廉王子曾在2020年以“巨额款项”和解了与新闻集团的诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管默多克在2011年关闭了《世界新闻报》，但出版商否认《太阳报》有任何非法活动，并表示将全力辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为期八周的庭审将首先考虑《太阳报》和《世界新闻报》中涉及的诸如电话窃听和非法信息收集的广泛问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子的团队将主张高级管理人员和编辑们知道此类非法行为的普遍性，并指控他们误导警方、向媒体伦理公开调查中提供了虚假陈述以及策划了大规模的掩盖行动，包括删除了数百万封电子邮件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一指控是错误的，无法持续，我们强烈否认它，”新闻集团的一位发言人回应说。新闻集团将叫出包括技术专家、律师和高级员工在内的多位证人来驳斥这一说法。”&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈里王子对默多克报业的诉讼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RXZ634EE6ZJHNFQBNXGR3FODJ4.jpg" /&gt; 
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2025年1月21日，英国伦敦，高等法院罗尔斯大楼，哈里王子与默多克旗下新闻集团的庭审首日，媒体成员聚集于此。/路透社/Toby Melville&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈里王子，萨塞克斯公爵的报纸诉讼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZNNUJTGIFLX7PFQYBRJE2FCYE.jpg" /&gt; 
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2023年6月7日，英国伦敦，哈里王子，萨塞克斯公爵从汽车中走出，前往罗尔斯大楼高等法院。/路透社/汉娜·麦凯/档案照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 06:06:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harrys-court-battle-with-murdoch-papers-begins-2025-01-21/</guid></item><item><title>中国、缅甸、泰国就根除电信欺诈中心达成共识</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-myanmar-thailand-reach-consensus-eradicate-telecom-fraud-centres-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;中国、缅甸、泰国官员在昆明举行的一次会议上达成了共识，决定消除缅甸境内的电信诈骗中心，中国国家广播电视台报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同一次会议上，缅甸、中国、老挝、柬埔寨、泰国和越南的相关部门同意逮捕犯罪团伙头目，拆解电信诈骗中心，并“尽一切努力”协调解救被困人员，央视报道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:47:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-myanmar-thailand-reach-consensus-eradicate-telecom-fraud-centres-2025-01-21/</guid></item><item><title>ECB's Villeroy: US move to leave Paris climate deal regrettable, unsurprising

EHCA的维尔罗伊表示，美国退出巴黎气候协定令人遗憾且在预料之中。</title><link>https://www.reuters.com/world/ecbs-villeroy-us-move-leave-paris-climate-deal-regrettable-unsurprising-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;欧洲央行官员弗朗索瓦·维勒鲁瓦·德加洛在周二接受《彭博电视》采访时对美国前总统唐纳德·特朗普第二次宣布退出《巴黎气候协定》表示遗憾，但这并不令人意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们遗憾特朗普先生宣布退出《巴黎协定》，这并不令人意外。”维勒鲁瓦·德加洛说。他同时也是法国央行行长，在瑞士达沃斯举行的一年一度的年终聚会中接受了访谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周一重返白宫之前，美国联邦储备系统已退出“绿色金融体系网络”，这是一个于2017年启动的由各国央行和监管机构组成的工作组，旨在应对金融领域的环境风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，维勒鲁瓦·德加洛表示，该工作组仍然拥有140多名成员，其“比以往任何时候都更加致力于并活跃”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="意大利北部地区七国集团财政部长和央行行长会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LEV5AEMQEBOVHAQL2RXWHEFVYA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国银行行长弗朗索瓦·维勒鲁瓦·德加洛在意大利斯泰罗举行的一年一度的七国集团财政部长和央行行长会议的最后一天步行（2024年5月25日）。路透社/马西莫·皮尔卡/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:09:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/ecbs-villeroy-us-move-leave-paris-climate-deal-regrettable-unsurprising-2025-01-21/</guid></item><item><title>英国斯塔默发誓要揭露绍斯波特谋杀案后的失误并领导变革</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-pm-starmer-says-southport-attack-shows-new-type-terrorism-threat-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;英国首相基思·斯塔默誓言周二将“不遗余力”调查在泰勒·斯威夫特主题活动中杀害三名女孩事件中的失误，并表示此次调查可能会导致反恐法律的改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默为其政府未对承认谋杀英国少女的嫌犯透露太多细节的立场进行辩护，称此举是为了防止妨碍案件，但也承认存在失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18岁的阿克塞尔·鲁达库巴纳周一意外承认自己在英格兰斯普 thông镇谋杀了6岁的贝比·金、7岁的埃尔西·道特斯坦布克和9岁的阿莉丝·达席瓦·阿古拉，并承认制造蓖麻毒素和拥有基地组织培训手册。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍后，政府宣布鲁达库巴纳曾三次被引介至预防项目（Prevent），但均未采取行动。警方表示并未发现任何意识形态，并未将此案件定义为恐怖袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，政府宣布就斯普谈镇的谋杀案进行公共调查，这导致社交媒体上的虚假报道引发了全国范围内的抗议。他的反对者指控斯塔默和警方掩盖了他们所知道的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首相表示，这些失误将公之于众，此次袭击可能揭露英国面临一种新的恐怖主义威胁，这种威胁由“独行者、不合群的年轻人在卧室里”进行极端暴力活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天我希望向英国人民明确表示，在这一调查中，我们将不留任何角落，一切都在考量之中，这将带来改变，”斯塔默在新闻发布会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党保守党在进行了一次审查后对其进行了变动预防计划，对此表示欢迎，但也指出仍然有许多未解答的问题，并建议失职者应承担责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;右翼改革英国党党魁、脱欧运动者尼格尔·法拉格则斥责案件处理是“我见过的最糟糕的掩盖行动”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默在迅速安排的新闻发布会上急于领先任何新的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;承诺揭露未能预防这一事件的国家机构表明，他希望通过此举减轻其政府自今年7月上台以来所面临的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默此前作为英格兰总检察长时，因处理儿童性侵丑闻事件而受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他当时表示，已将主要为巴基斯坦裔背景的男子绳之以法，并承诺作为首相，将迅速采取行动以应对斯普通镇事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“斯普通镇发生的毫无意义、野蛮杀害三位年轻女孩的事件是我们历史上的一个毁灭性时刻，斯普通镇将成为一个分水岭，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国首相基思·斯塔默在伦敦摄政街情报室的新闻发布会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T2WF3UFJPVJBHOCU3GZNX2DAVA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国首相基思·斯塔默在伦敦摄政街情报室的新闻发布会上发言，背景为因南普敦袭击者阿克塞尔·鲁达库巴纳认罪后的事件。HENRY NICHOLLS/池栢图文/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国首相基思·斯塔默在伦敦摄政街情报室的新闻发布会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6SIZIBHXZKYNIB7O56UBQ53Y4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国首相基思·斯塔默在伦敦摄政街情报室的新闻发布会上发言，背景为因南普敦袭击者阿克塞尔·鲁达库巴纳认罪后的事件。HENRY NICHOLLS/池栢图文/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国首相基思·斯塔默在伦敦摄政街情报室的新闻发布会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DACOYOJ6KNOCXDM37TU3MWJ4IQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国首相基思·斯塔默抵达伦敦摄政街情报室参加新闻发布会，背景为因南普敦袭击者阿克塞尔·鲁达库巴纳认罪后的事件。HENRY NICHOLLS/池栢图文/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 08:51:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-pm-starmer-says-southport-attack-shows-new-type-terrorism-threat-2025-01-21/</guid></item><item><title>刚果“M23”叛军占领东部城镇米诺瓦</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congos-m23-rebels-seize-eastern-town-minova-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;刚果民主共和国M23叛军已占领了东部的重要城镇明诺瓦，这条城镇是通往省会戈马的主要供应路线，据叛军发言人及省级政府官员于周二透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年以来，由图西人领导的M23团体在刚果（金）东部地区重新发动了武装叛乱。刚果政府和联合国指责邻国卢旺达支持该团体，并向其提供军队和武器，但卢旺达对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反政府联盟（AFC）领导人康凯尔· NANDAA表示：“明诺瓦已经落入我们手中。”该联盟包括M23团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明诺瓦的丢失可能会使距其约40公里的关键东部城市戈马成为叛军的目标。省级政府官员让-雅克·普吕苏西确认了这一事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果通信部长帕特里克·穆亚亚告诉路透社，政府当局自当地早上5时（格林尼治标准时间上午4时）起一直在关注该地区的情况。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:55:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congos-m23-rebels-seize-eastern-town-minova-2025-01-21/</guid></item><item><title>对于一名来自洪都拉斯的单身妈妈而言，特朗普粉碎了她的美国梦</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/one-honduran-single-mom-fleeing-threats-trump-dashes-american-dream-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普就任美国总统几天后，洪都拉斯移民德尼亚·门德兹的手机开始收到通知，她用来预约美国庇护听证的CBP One应用程序已经&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-declare-national-emergency-border-trump-official-says-2025-01-20/"&gt;宕机&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担心这对于她久盼的1月21日庇护听证意味着什么，门德兹坐在墨西哥边境小镇皮德拉斯讷格拉斯的一处难民庇护所的露台上，打电话给正在屋内楼上的15岁女儿索菲亚，让索菲亚带她的手机过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“快把手机给我，快点！”门德兹对索菲亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这位32岁的单亲母亲来说，1月21日的庇护听证筹备了一整年时间，充满波折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门德兹回忆了一段发生在2024年1月1日的恐怖经历：一名帮派成员要求她每周支付约120美元，这笔钱来自她的小 Tubes容器公司销售额。由于无力满足要求，门德兹请求帮助两个月，但五天后，又有另一名帮派成员再次提出相同要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他告诉我：你已经被警告两次。第三次我们不会理你。”门德兹说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出于对生命的恐惧，门德兹当晚带着女儿索菲亚和13岁的儿子伊塞逃离了家乡，匆忙中没有向任何人告别，以避免被揭发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接下来的一周里，门德兹借助在马里兰州的哥哥汇来的钱，独自到达了墨西哥蒙特雷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在蒙特雷，门德兹找到一份包装玉米煎饼的工作，每天工作长达8小时。她换掉了旧手机，放弃了Facebook账户，因为她不断收到来自洪都拉斯帮派成员的威胁信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门德兹从小失去双亲，八岁时因帮助祖母在街头卖蛋糕和玉米饼而辍学。她希望她的孩子们能继续接受教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但门德兹称，她曾在蒙特雷的两所学校遭到拒绝，没有机会与校长交流，她怀疑自己遭遇了歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门德兹说，她整整一年来每天登录CBP One应用程序，盼望着得到庇护听证的预约。最终，她在2025年1月2日得到了1月21日的预约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我感到非常高兴，但同时我也感到有些担忧，因为据说1月20日，他们就要关闭这项服务了。”门德兹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为共和党人，特朗普在总统连任竞选中承诺强化边境安全并驱逐大量非法移民。他誓言将关闭CBP One预约系统，该系统允许数十万难民通过预约应用程序合法进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，门德兹在1月19日周日上午仍前往皮德拉斯讷格拉斯，希望能通过边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在边境停留了两天后，门德兹因为极度紧张以至于几天没有吃什么东西，她避免观看任何显示特朗普将在认证日期取消预约的TikTok视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1月19日典礼前的周日，门德兹和家人去教堂祈祷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我祈求上帝让总统感到宽恕之心。”门德兹说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索菲亚，她的嘴唇因为糖果而变红，拿着手机立即尝试登录CBP One应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门德兹同时检查了自己的手机邮箱，她盯着邮件看了好几分钟，一遍遍地念着，眼眶渐渐湿润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们取消了我的预约。”门德兹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她周围的几名其他洪都拉斯女性移民聚集过来，围在她的手机旁，她们的脸色瞬间变得凝重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转向索菲亚，门德兹轻轻地说道，“应用程序不让进入，亲爱的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门德兹给在马里兰州的弟弟丹尼斯打电话，给他读了那封邮件。“告诉我：我该怎么办？”她问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弟弟表示，由于施工项目进展缓慢，他不确定是否能够寄更多的钱给她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门德兹只剩下了口袋里的十几美元，尽管她没有寄予旧工作的希望，但回到洪都拉斯的想法则彻底行不通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她来到庇护所的宿舍，裹着毯子坐在垫子上，周围病情在严寒中爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们只差一天。”门德兹难以置信地说，和同样等待庇护的其他移民讨论着她的心中方案，许多是委内瑞拉人，“我们只能继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门德兹提议，引用一种西班牙谚语，即“面对恶劣天气时，保持微笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但这不是恶劣天气。”门德兹回应说，“这是冰暴，它可能会冻僵我们的心和骨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门德兹纹丝不动地坐在垫子上，茫然地望着前方，偶尔眼眶会湿润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她儿子伊塞，希望成为一名心理学家，正在做俯卧撑。索菲亚，希望成为一名兽医，漫步楼下，和孩子们交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，庇护所传来消息，将有更多移民到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;门德兹站起身来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让我们打扫一下地板，等会儿别人就来了。”她拿起扫帚和拖把说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打扫卫生，她认为，可以帮助自己不去想那个从未到来的预约。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="寻求庇护者在特朗普总统就职典礼前参加了一次教堂礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PELBXFGJCFL7HAKLLMZOXAQQZA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名洪都拉斯家庭自13个月前寻求庇护，准备参加美国海关与边境保护CBP One应用程序预约的庇护听证，典礼前在皮德拉斯讷格拉斯，墨西哥，1月19日，2025年。 REUTERS/Cheney Orr 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="索菲亚·门德兹，15岁，寻求庇护者，在获得通知取消她的CBP预约后反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4C7FI5PH65IKRLTS4YJHMEZMQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;32岁的洪都拉斯人索菲亚·门德兹，她的女儿沙菲亚，15岁，13个月以来一直在寻求庇护，获得美国海关与边境保护（CBP）通知，称她的预约被取消，典礼前夕，她在皮德拉斯讷格拉斯，墨西哥，1月20日，2025年。 REUTERS/Cheney Orr 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="寻求庇护者在特朗普总统就职典礼前参加教堂礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYZAWNLKHROEZL2HGICL4ZBSKY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;13个月以来一直在寻求庇护的洪都拉斯人索菲亚·门德兹坐在她的两个孩子沙菲亚，15岁，和伊赛，13岁，周日的教堂礼拜期间，她们准备参加美国海关与边境保护CBP One应用程序预约的庇护听证，典礼前在皮德拉斯讷格拉斯，墨西哥，1月19日，2025年。 REUTERS/Cheney Orr 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="索菲亚·门德兹，寻求庇护者，在安置所内与兄弟伊赛，13岁，参加教堂礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77P2RWL5BJINPNZQ3SWCJOVID4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;15岁的洪都拉斯寻求庇护者索菲亚·门德兹，与她的兄弟伊赛，13岁，13个月以来一直在寻求庇护，准备参加美国海关与边境保护CBP One应用程序预约的庇护听证，礼拜日在皮德拉斯讷格拉斯，墨西哥，1月19日，2025年。 REUTERS/Cheney Orr 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="索菲亚·门德兹，15岁的洪都拉斯寻求庇护者，使用CBP One应用程序" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F3ZHBOUG3NJUHKODTMTOAMJBBM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;13个月以来一直在寻求庇护的洪都拉斯少女索菲亚·门德兹，15岁，获得美国海关与边境保护CBP通知，称她的预约于1月21日被取消，典礼前夕在皮德拉斯讷格拉斯，墨西哥，1月20日，2025年。 REUTERS/Cheney Orr 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 11:05:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/one-honduran-single-mom-fleeing-threats-trump-dashes-american-dream-2025-01-21/</guid></item><item><title>以色列军队袭击约旦河西岸杰宁，据报道一名巴勒斯坦人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-begins-operation-west-bank-city-jenin-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;以色列安全力量在巴勒斯坦行政区约旦河西岸城市杰宁启动了行动，造成至少一名巴勒斯坦人丧生，官方在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事方面表示，士兵、警察和情报机构已开始进行反恐行动，但未提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，巴勒斯坦安全力量持续数周在该城市和附近的难民营内进行行动，旨在重新掌控局势，杰宁是被占领的约旦河西岸武装激进组织的重要中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门表示，在以色列打击行动开始时，至少有一名巴勒斯坦人丧生，四人受伤，而在难民营内，以色列军方上周进行的空袭造成至少三人丧生，数十人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列此次进入杰宁的行动，杰宁多次遭到以色列军队的突袭和大规模侵入，仅在巴勒斯坦其他地区达成停火的几天后，这一行动凸显了约旦河西岸可能再度发生暴力冲突的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚，一伙以色列定居者袭击了当地的巴勒斯坦人，砸车焚屋，新上任的美国总统唐纳德·特朗普刚刚宣布撤销对暴力定居者的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次袭击发生在本月早些时候三名以色列人在附近村庄遭枪击身亡地区附近，这是自巴勒斯坦加沙地带战争爆发以来一系列事件中的最新一起，冲突加剧明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事方面表示，他们已对此事件展开调查，这一事件涉及数十名以色列平民，其中有些人为掩面。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:52:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-begins-operation-west-bank-city-jenin-2025-01-21/</guid></item><item><title>土耳其若和平持久，或可重启与以色列贸易，贸易机构称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-could-restart-israel-trade-if-peace-permanent-trade-body-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;土耳其土external trade事务局（DEIK）负责人纳伊利·奥尔帕克（Nail Olpak）周二表示，如果和平是持久的，土耳其可以重启与以色列的贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，土耳其因以色列与巴勒斯坦激进组织哈马斯在加沙的冲突而中断了与以色列的贸易。本周，以色列与哈马斯开始执行一项复杂的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥尔帕克在接受伊斯坦布尔记者提问时还提到，DEIK收到关于经哈萨克斯坦和吉尔吉斯斯坦出口至俄罗斯的商品付款问题的报告，但未作进一步说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年俄罗斯入侵乌克兰后，西方国家对其实施了创纪录的制裁。此后，土耳其向俄罗斯出口商遇到了一些支付问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥尔帕克还表示，该事务局已向财政部长梅赫met·希姆赛克（Mehmet Simsek）提议，减少或取消出口商需向中央银行出售其外汇收入30%的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年6月，随着外汇储备持续增加，中央银行将出口商需向其出售外汇收入的比例从40%降至30%。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:36:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-could-restart-israel-trade-if-peace-permanent-trade-body-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>反对派称斯洛伐克领导人菲科准备退出欧盟</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/slovak-leader-fico-preparing-eu-exit-opposition-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;斯洛伐克反对派领袖米哈·西梅奇在周二发起不信任投票，试图罢免由左翼民族主义者组成的政府，指责总理罗伯特·菲科为将该国拉出欧盟打下基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派的努力似乎难以成功，因为政府在议会中的微弱多数预计会支持菲科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科在乌克兰战争期间维持与俄罗斯的关系，并暂停了对基辅的官方军事援助。他还批评了对俄罗斯的制裁，并在俄罗斯通过乌克兰的天然气供应在2024年底停止后与基辅发生了分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为左翼政党斯梅尔-SSD的领袖，菲科多次担任总理，他强调斯洛伐克需要为欧盟短期内可能面临的各种危机做好准备，甚至暗示有可能解体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只能被解读为……我们曾警告的：斯梅尔政府正在为将斯洛伐克从欧盟中拉出做准备。”西梅奇，即进步斯洛伐克党的领袖，在议会中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这是对我们国家利益的如此严重的威胁，我们不需要任何其他理由来表达不信任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科在议会中表示，外交政策由北约和欧盟成员国决定，但斯洛伐克不能在快速变化的世界中停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果一个由3-4个大国组成的集团过来告诉我们，先生们女士们，要么你们接受一个超级国家，你们会丧失所有民族主权……要么你们自行其是，会发生这么一种发展吗？”菲科说道。“我们讨论的是一种可能非常快速发生的发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科再次重申了他的立场，反对欧盟扩大多数投票范围，这将限制国家否决权的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科于12月在没有事先通告的情况下前往莫斯科与俄罗斯总统普京会面，讨论天然气和乌克兰问题。上周，一个由多名支持政府的议员组成的代表团也前往莫斯科，力求改善关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理随后指责反对派正在准备民众抗议，企图夺权，反对派对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科还前往中国、巴西和土耳其，寻求建立多边外交关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科的内阁预计将由斯梅尔、民族主义政党SNS以及左翼政党Hlas的议员支持，从而拥有足够的票数度过不信任投票。然而，Hlas拒绝讨论欧盟成员国身份问题，一些其议员对菲科的外交政策表示抗议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="斯洛伐克总理罗伯特·菲科出席针对其政府的不信任投票的议会会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RDDKUK5C2RMJZLSCGA6I5IEDEI.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;2025年1月21日，斯洛伐克总理罗伯特·菲科出席针对其政府的不信任投票的议会会议，地点在斯洛伐克布拉迪斯拉发。路透社/拉多潘·斯托克拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:54:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/slovak-leader-fico-preparing-eu-exit-opposition-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>消息人士称，印度政府对谋杀和强奸罪犯的无期徒刑提出异议，寻求死刑</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indian-state-contests-life-sentence-murder-rape-convict-seeks-death-source-says-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;印度西孟加拉邦于周二发起上诉，要求推翻一名警察志愿者因强奸和杀害一位见习医生所被判的终身监禁，改判死刑。一位了解此事件的高级律师如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起残忍的杀害事件引发了全国对女性安全的广泛关注以及医务人员的抗议活动。这些抗议活动旨在要求公正并寻求在公立医院中获得更好的安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西孟加拉邦政府，由地方提拉姆杜尔党管理，向加尔各答高院递交了上诉请求，该律师拒绝透露身份，因为未经授权向媒体发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害女性的尸体在八月被发现于加尔各答的一所公立R G Kar 医学院和医院的教室中，该医院是她的工作地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判决中，法官阿尼班·达斯在判处警察志愿者桑杰伊·罗伊（Sanjay Roy）强奸和杀害罪名成立后，拒绝了检方要求判处死刑的请求，指出该案并不构成必须判处死刑的极少数极端恶劣案件。罗伊于周一被判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加尔各答的首席部长，西孟加拉邦的孟塔芭·班纳吉在周一晚间表示，她对判决结果感到“震惊”。她在社交媒体平台X上写道：“我相信，这确实是一桩罕见之中的罕见的案件，应当判处死刑。判决为什么认为这不能被视为极少数极端恶劣案件？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距离加尔各答约350公里处举办的一场公开集会上，班纳吉表示，她的政府希望寻求最严厉的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗伊否认这些指控，并表示自己是被冤枉的。他的律师声明，将在为被告进行上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害见习医生的父母对调查结果表示不满，并怀疑更多人可能卷入了这起犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在政府医院见习医生遭强奸和杀害的抗议活动中参与抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PSFRAOLZMBME7ASLELDU2AKJPI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们坐在一起高声喊口号，参加对政府医院见习医生遭强奸和杀害抗议的活动，地点在印度加尔各答，2024年10月15日。路透社/Sahi Chawdhary / 翻摄图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 09:06:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indian-state-contests-life-sentence-murder-rape-convict-seeks-death-source-says-2025-01-21/</guid></item><item><title>卢拉预计将宣布巴西最高气候外交官担任 COP30 主席</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/lula-expected-announce-brazils-top-climate-diplomat-cop30-president-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;巴西预计于周二宣布，安德烈·库赖多·德·拉戈（Ambassador Andre Correa do Lago）将担任2025年COP30国际气候峰会的主席，此信息来自了解巴西总统路易斯·因纳乔·卢拉·达席尔瓦计划的三名知情人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库赖多·德·拉戈自2023年起担任巴西在全球气候峰会的谈判代表，此前也在2011年至2013年间担任此职。自2001年起，他一直在气候外交和可持续发展领域工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新的角色中，库赖多·德·拉戈将作为十一月COP30峰会的主要协调人和调解者，与各国代表团进行沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;峰会主席被认为是保证会议成功的重要角色，各国领导人将在此会议上商讨如何将全球变暖控制在灾难性水平以下，在经历了两年极端高温之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如该任命得到确认，库赖多·德·拉戈将主管COP30会议，这标志着峰会领导权的回归，此领导权交由曾在气候政策领域工作过的官员手中。像在去年主办峰会的阿塞拜疆那样，以及像2023年主办峰会的阿联酋那样，这两个国家都指派了曾在国有石油公司工作的官员负责主持峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该峰会主席的宣布标志着巴西政府为筹备被认为是近年最具挑战性的谈判之一的讨论会的领导结构奠定基础。峰会上，各国将围绕向发展中经济体提供能源转型资金以及各国新承诺减少温室气体排放的问题展开艰难的争论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西还将面临严峻挑战，以确保位于亚马逊雨林中的贝伦市（Belem）准备在十一月接待数万人。在未来几个月内，这座城市至少需要将酒店和其他住宿的床位数量翻倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢拉承诺终结亚马逊雨林的森林砍伐，已将该地区会议上峰会的成功视为其重要的政治资本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位左翼领导人曾表示：“我在埃及、巴黎和哥本哈根都出席了COP会议，每个人都谈论的是亚马逊，所以我问：为什么不在亚马逊州举办，这样就可以真正了解亚马逊？” 在2022年埃及气候峰会上的讲话中他警告道：“这非常重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据政府消息来源透露，库赖多·德·拉戈目前是最合适的人选，因为他在所有气候谈判方面都有丰富经验，并且与政府内所有相关部门都有着很好的联系。他在去年里约热内卢的G20气候谈判中弥合了富裕国家和发展中国家之间的分歧，这些谈判曾在去年危及峰会公报的通过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;图1：安德烈·库赖多·德·拉戈，巴西外交部气候、能源和环境秘书，出席2024年11月23日在阿塞拜疆巴库举行的联合国气候变化大会（COP29）。路透社/马克斯·谢梅托夫/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 10:37:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/lula-expected-announce-brazils-top-climate-diplomat-cop30-president-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普就任后赦免1500名1月6日事件被告</title><link>https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;约赦免了1500余名支持者，这些支持者曾在四年前攻击了美国国会大厦，他在重新夺回总统职位后的几个小时内迅速采取措施，实施自己的意志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一系列礼仪活动之后，特朗普签署了一系列行政命令，限制移民，并撤回了环境保护法规和种族与性别多样性倡议。他未立即采取措施提高关税，这是他竞选的关键承诺之一，但表示将在2月1日对加拿大墨西哥分别加征25%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这使得墨西哥比索兑美元汇率下跌1%，加拿大元跌至五年来的最低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者于2021年1月6日攻击美国国会这一决定必定会激怒警员、议员和在非同寻常的历史事件中受到生命威胁的其他人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约有140名警察在袭击中受伤，其中一些人被化学刺激剂喷射，还有人被棍棒、杆子等武器袭击。四人在混乱中丧生，其中包括一名特朗普支持者被警察枪杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普指示释放了14名极右翼“誓言守护者”和“骄傲男孩”组织的头目，他们因徒刑而被提前释放，但保留了他们的有罪判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天早些时候，78岁的特朗普在国会圆形大厅宣誓就职，这区域在他之前曾遭到暴徒袭击，试图推翻其2020年的选举失利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在仪式中，特朗普自诩为上帝所选的拯救者，他宣称自己的当选是为了拯救一个正在衰落的国家。他的就职典礼标志着这位曾两次企图被暗杀的政治搅局者在职期间第二次大选成功，并赢得了总统职位，尽管他曾因刑事起诉而被定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“上帝救我，使我再次让美国伟大。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普是超过一个世纪以来首位在失去白宫的情况下赢得连任的总统，也是首位在职期间曾被判刑的总统。他是史上最年长的就任总统者，且得到了共和党在国会两院的多数支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普迅速出台了一系列措施针对非法移民，这一问题自他2015年首次踏入政坛便成为其标志性议题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他宣誓就职后不久，美国边境机构关闭了一个项目，该项目允许数十万非法移民合法进入美国，原先通过手机预约的方式不再有效，现有预约均被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-canceling-flights-nearly-1660-afghan-refugees-say-us-2025-01-20/"&gt;约1660名&lt;/a&gt;已被美国政府批准安置在美国的阿富汗难民，包括现役美军家属，因为在特朗普的命令下暂停美国难民项目，他们的航班被取消，一位美国官员和一位主要的难民安置倡导者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在白宫，特朗普签署了一项命令，认定美墨边境地带为“国家紧急状态”，以此来释放资金并允许派军队前往该地区。他签署的另一项行政命令结束了婴儿出生即获得公民身份的政策，这无疑将引发一系列法律诉讼。另有一项行政命令将认定墨西哥毒品贩毒集团为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普再度&lt;a href="https://www.reuters.com/business/environment/trump-withdraw-paris-climate-agreement-2025-01-20/"&gt;退出了巴黎气候协议&lt;/a&gt;，使美国，这个最大的历史排放国，再一次从全球气候应对行动中遭剔除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将摆脱拜登政府制造的种种弊端。”他在最高办公室内签署了一大堆行政命令后说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他命令撤销了拜登政府有关人工智能和电动汽车的政策。他还命令冻结联邦雇员招聘，并要求政府工作人员回归办公场所而非远程办公。他签署文件创建了一个“政府效率部”，这是一个名为“亿万富翁埃隆·马斯克”领导的外部咨询顾问委员会，旨在大幅削减政府支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院中，至少有十几位非党派高级外交官被要求辞职，作为更广泛计划的一部分，他试图用忠于自己的人员替换非党派文职官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在社交媒体上说，他的团队正在移除一千多名拜登任命的干部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还表示将发布命令取消联邦多样性项目，要求政府只承认出生时性别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普在半小时的演讲中试图展现自己作为调停者和团结者的形象，但其言语间的调子常常尖锐且党派化。他在演讲中重申了竞选期间关于其他国家将囚犯输送到美国的虚假说法，表达了对自身刑事调查的熟悉抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在拜登身临现场之时，特朗普猛烈抨击了前任在移民与外交政策方面的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们拥有一项政府，无限投入边境防御但拒绝保护本国边界甚至更关键的是本国人民。”特朗普说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界顶级科技企业家们，包括全美最有价值的三人——特斯拉和太空探索技术公司的埃隆·马斯克、亚马逊创始人杰夫·贝索斯、Facebook母公司元宇宙的马克·扎克伯格——都出现在舞台上，这些企业家渴望与即将上任的政府取得联系，他们坐在内阁提名人员和特朗普家人的旁边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说他将把宇航员送往火星，这让长期主张殖民该星球的人马斯克挥舞起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普誓言将墨西哥湾更名为美国湾，并重申美国重新控制巴拿马运河的意图，这一系列外交政策声明已令美国盟友感到不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在东正午12:01（格林尼治标准时间1701）宣誓就任，“保护、维护和捍卫美利坚合众国宪法”，首席大法官约翰·罗伯茨主持仪式。刚结束了副总统履职仪式的J·D·本斯在其前一位就任前不久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯副总统，她在11月输给了特朗普，坐在拜登身旁，在老布什、比尔·克林顿和巴拉克·奥巴马前排座位上。希拉里克林顿，2016年输给了特朗普，与她的丈夫比尔坐在一起。比尔·奥马巴的妻子米歇尔未出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恶劣天气迫使仪式移至室内进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普未出席拜登的就职典礼，并继续坚称2020年输给拜登的选举被篡改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在任期内的最后一天，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-issues-pardons-protect-milley-fauci-others-trump-retaliation-statement-2025-01-20/"&gt;拜登发布了赦令&lt;/a&gt;，赦免几位特朗普声称将报复的人员，包括前美国联合参谋长联席会议主席马克·米利将军，之前特朗普威胁要对米利执行死刑以应对其中华的秘密协商。米利的画像在特朗普就任后不久从五角大楼移除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在离开办公室前几分钟赦免了五位家庭成员，声称担心特朗普会针对这些人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="为特朗普就职庆典的指挥长酒会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRWH2ESL6VMWDATAZBBCYIN4LA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普和第一夫人梅拉尼娅·特朗普出席华盛顿特区的就职庆典“指挥长酒会”，庆祝特朗普就任美国第47任总统，2025年1月20日。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="为特朗普就职庆典的指挥长酒会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SGS6MNPCO5NZDMLMWXZ7D55AJM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在美国的指挥长酒会上用剑切蛋糕，庆祝特朗普第二次总统就职典礼，2025年1月20日。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="等待在华盛顿特区中央拘留设施外的民众" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5JWTQJFBJM3LJVWICMVCD55HI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;白宫公布唐纳德·特朗普几乎是大赦所有被捕于2021年1月6日袭击美国国会的人士，一名持有国旗的市民正在华盛顿特区中央拘留设施外等待，2025年1月21日。路透社/吉姆·厄科尔石&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RJXSNJHTW5POZCVDC23W5PVCKU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区的国会大厦通过签署行政命令，向在特朗普第二任总统就职典礼中的集会上发表讲话的JD·本斯副总安抚视，2025年1月20日。路透社/迈克·塞加&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AA3H7HEN3BO5NLWHK6HXRHUJTE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在特朗普第二任总统就职典礼上的集会上聆听讲话的美国民众，2025年1月20日，华盛顿特区。路透社/布莱恩·斯奈德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7E3PWO425KSLMT3I62BAB5HFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;1月20日，在华盛顿特区美国国会大厦的解放厅，唐纳德·特朗普总统检阅部队，其间督阅典礼是特朗普第二任总统就职典礼的一部分，2025年1月20日。格雷格·纳什/泳池照片来自路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J3NZK54MIRP77ARNZEBBIUKIL4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，美国首都华盛顿州，美国参议院多数党领袖参议员约翰·汤恩（R - 萨达克）、参议院少数党领袖参议员查克·舒默（D - 纽约）、参议员黛布·菲舍尔（R-内布拉斯）和参议员艾米·科洛布查（D - 明尼苏达）共同出席在华盛顿州国会大厦内举行的第60届就职典礼，当天新就任的副总统JD·本斯、梅拉尼娅·特朗普、众议院议长迈克·约翰逊（R - 路易斯安那州） 、众议院多数领袖史蒂夫·斯卡利塞（R - 路易斯安那州），以及众议院少数领袖哈KEEM·杰弗里斯（D - 纽约州） 。梅莉娜·马拉/泳池照片来自路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="拜登和特朗普夫人与拜登夫妇会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUJEGLEA3NKHJCF6PJ3OQKFE7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，华盛顿特区白宫内，在唐纳德·特朗普的第二任总统就职典礼之日，美国当选总统唐纳德·特朗普和第一夫人梅拉尼娅·特朗普与当选总统乔·拜登和第一夫人吉尔·拜登会面。路透社/内森·霍华德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿特区美国国旗在总统大厦西面的飞升" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TOZ5SLGYXNOZFINCHTWJGDR5PE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，华盛顿特区美国国会大厦西面飞升的美国国旗，是特朗普总统在任期间第二次就职典礼的一部分。路透社/法比里兹奥·本舍恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LMJBARI3IJNTVB36PSKPNGZQ6E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;1月20日，华盛顿特区，美国总统唐纳德·特朗普（左）在解放厅检阅部队，解放厅位于美国国会大厦，是唐纳德·特朗普就任第47任美国总统典礼的一部分。嘉思珀·科尔/泳池照片来自路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YMATPVKT7JN65KS7TMTKJASFBM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，华盛顿特区，美国总统唐纳德·特朗普在位于美国国会大厦圆厅就任第47任美国总统时发表演讲后向人群挥手致意。路透社/夏恩·泰&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5UVCIENPZRI2NCUS7XRM4BSJSU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前任总统比尔·克林顿、已卸任国务卿希拉里·克林顿和美国前任总统乔治·W·布什于特朗普总统的第二任总统就职典礼期间在位于美国国会大厦圆厅里就任美国总统。路透社/夏恩·泰&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKRTTY5I7NMX5HEZ5Q5RZ44CFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;唐纳德·特朗普的女儿蒂凡尼（左）、拉拉（中）、埃里克（中）、伊万卡（右）和唐纳德·特朗普的儿子唐纳德·特朗普JR（右）一同出席特朗普总统的第二任就职典礼期间在位于美国国会大厦的圆厅里接受各界祝贺。路透社/萨乌尔·罗伊伯等照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IED3TOPSZ5CZNL2DXXOJLYGTKA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国当地时间2025年1月20日，哈里斯副总统将在华盛顿特区美国国会东面的东门乘直升机飞离美国国会大厦后，离开了唐纳德·特朗普于美国国会第二任总统就职典礼上就任。克里斯·克莱邦尼斯/泳池照片来自路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="拜登就职日圣约翰教堂的服务" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SDFDQBBHKRLPVIRSLXEMKHYXAA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当选总统唐纳德·特朗普和第一夫人梅拉尼娅·特朗普出席华盛顿特区的圣约翰教堂的服务典礼，2025年1月20日。路透社/珍娜·蒙斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:04:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/triumphant-trump-returns-white-house-launching-new-era-upheaval-2025-01-20/</guid></item></channel></rss>