<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 17:21:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布实施军事状态</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，在290名议员中到场的190名议员的支持下，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的紧急状态令。电视直播显示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国首尔，尹锡悦总统宣布紧急状态令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国首尔，尹锡悦总统在首尔宣布紧急状态令的讲话现场，2024年12月3日。总统府/REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克一所最高安全级别监狱受另一名囚犯袭击后去世，年满74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的养猪场杀害毒品成瘾者和卖淫女，并将她们的遗体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名妇女，这些妇女的部分遗体在温哥华附近破败的房产中被发现。政府检察官在他被判处终身监禁后撤回了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教署表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院进行治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省以及全国的社区带来了灾难性的影响，”该机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是多伦多东区（包括温哥华低收入、毒品泛滥的王府区）超过60名失踪妇女中的部分人，直到2002年初皮克顿被捕，案件才得以侦破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，皮克顿于2016年撰写的一本书在亚马逊上架后数小时内就被下架。当时，《温哥华太阳报》报道称，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，并指控警方陷害了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊下架该书并向被害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于惠灵顿郊区他的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于惠灵顿郊区他的家中。图片来源：路透社/环球电视网/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲 Nacional 国会联盟（ANC）党经历自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额跌破42%，远低于2019年上次大选时的57.5%，这是ANC首次在30年内未能获得大多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举挫折意味着这位纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以便管理国家。这可能导致政策让步或重要内阁职位的让渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖拉马福萨转为商人后，可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC一位高层官员已支持他留任，并且分析人士认为，没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一家喻户晓的候选人能够接任拉马福萨的职位，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒教授表示。他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，在此次选举的主要政治人物中，拉马福萨的批准率最高，ANC内的派系斗争可能复杂化任何旨在反对他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，索普林将在下周当初步的正式选举结果公布时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年的调查报告中之前曾悬而未决，该报告指称他可能在猎豹农场中的一笔现金中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，该丑闻被称为“Farmgate”，并在同年赢得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止最大的考验，选民对高失业率、犯罪和严重断供电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选举为ANC领导人，承诺清理政党形象并振兴经济，因为他的前任雅各布·祖马在九年的丑闻和经济衰退后，将ANC带入了政权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初一波兴盛情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞，高层ANC官员仍然频受丑闻困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击来自他的死敌祖马的支持的新政党uMkhonto we Sizwe，它超越了预期并在 ANC 支持中造成了巨大的损失，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC逼入绝境。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·玛特凯加表示。“拉马福萨的项目已经结束……在选举失利的情况下，你不能期待一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，以避免加剧其党内裂痕，这与他在20世纪80年代作为工会领袖时的果断态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的能力和在所谓的“全球南”中推动南非形象为低和中等收入国家之首的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最著名的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了一起犯罪指控案件，法官本月裁定，以色列必须停止对加沙市拉法军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续进行拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成功，但批评者表示他未能为南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺在数以万计支持者的集会上“做得更好”。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除乌克兰在俄境内使用美国武器的部分限制，是这场持续两年的冲突中的一个小而重要的进展，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰用美国武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心，大规模的乌克兰袭击可能会引发直接与核武国家俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前美国禁止向基辅供应更先进武器的规定一致，这些规定如今已逐渐瓦解，包括美国战机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，仅为哈尔科夫地区的战斗量身定制。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击乌克兰的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这给前线乌克兰士兵提供了用美国供应的高机动火箭炮（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯部队的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄罗斯部队在哈尔科夫地区扎稳阵脚前，推动他们退却。”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比莱茨科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场抽调兵力的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于守势并需要重新考虑其在哈爾科夫地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席古.Q.布朗中将提交了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求。沙利文、奥斯汀和布朗随后提出了放宽限制的建议，并于5月15日将其提交给拜登。据该官员透露，拜登同意基辅可以从俄罗斯境内安全位置反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，自那时起，拜登政府一直在最终决定此事。乌克兰总统泽连斯基已在5月20日的一次采访中公开呼吁合作伙伴采取此类举措，并表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究项目欧亚项目高级研究员罗布·莱表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内打击的禁令作为安全庇护所，发动对哈尔科夫方向的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面保留其炮兵。可以保留防空、电子战、指挥和控制等能力。”莱说，“这可能给他们提供了一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家表示，仅凭这一决定，短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的部署，但如果要改变，那将使俄罗斯继续进行跨境作战更加困难。”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯没有足够的部队发动大规模攻势进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的战斗能力从东北方向威胁哈尔科夫。”他说道，“要这样做，需要消耗东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要让乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯今年在战场占据优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际问题研究中心前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本变化。但这是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：瞄准更广泛的范围——可能是不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时未明确表示拜登政府是否会扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的调整以适应变化。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; firefighters are working at the site of the kids and youth sport riding school heavily damaged by Russian missile strikes amid Russia’s attack on Ukraine on May 30, 2024 in the village of Mala Danylivka outside Kharkiv, Ukraine. Reuters/Valentyn Ogirenko/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时目光坚定，传递了一个适合他正在进行的法律和政治战役的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付成人电影明星“封口费”而被判34项罪名后的一天，共和党总统候选人对着镜头怒气冲冲、言语凌乱地列举了一系列敌手和怨言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦 jmp="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/" rel="noreferrer"&gt;“狡诈” 和 “恶魔”。他称其对手跳水竞选拉票对手、美国总统乔·拜登jmp="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/" rel="noreferrer"&gt;（跳水）充当了“自国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了为其作证的证人、弹劾他的众议员，以及其言语中反映出的非法移民论调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为其竞选捐款，把眼前的挑战视作不仅仅属于他个人的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他此前的竞选演讲中偶尔穿插了一些幽默，但这次则主要充满了阴郁情绪。在新闻发布会中，特朗普仅持有一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，随后在其子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的地方，通过募捐呼吁和支持网络社交平台的言论，前总统的盟友也对司法系统和个人表示谴责，指责任何人认为特朗普有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将彼此描绘为对国家构成威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言辞，将其视为进一步证据，证明特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于自己私事的抱怨，以及对美国司法系统的不实言论，这让大家得出一个明显结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选活动的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数认为纽约的裁决是不公正的行为——在周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称，这是“赢红”平台在一天内的最高单日纪录，该平台处理共和党人的数字募捐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到民主党籍对手的筹款总金额，特朗普的竞选活动试图继续维持这一节奏，向支持者发出了一系列预示着不祥的捐款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝对不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控不应该被提起，民主党集中的纽约市曼哈顿陪审团有污染，法官偏袒——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的批评不充分或不强烈时，特朗普的盟友和竞选助手会出手攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔嘲讽了一个在社交媒体平台上发文称应尊重陪审团裁决的全国性大学共和团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样……人人都有……”拉西维塔在社交媒体上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对立身康涅狄格州担任温和派前州长、参议员竞选人的拉里·霍根发起了攻击，霍根在裁决前警告美国人“不要因更多有争议的政治分歧使事件升级”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已结束竞选活动。”拉西维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受路透社在宾夕法尼亚州和佐治亚州关键战场州共和党选民的采访时，多位受访的共和党选民表示，特朗普的判决使他们[重新]考虑是否在11月支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若此类倒戈现象[继续]出现，可能会在他与乔·拜登的比赛[的重赛中对特朗普造成损害，考虑到特朗普在几个摇摆州的小幅领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人的声音类似，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都是为了政治，目的就是来伤害他，并尽可能多地把他拖下竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在马里埃塔接受采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，也能这样对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/本杰明·麦克德米德/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在增加产量方面承诺适度控制支出，这将使2024年作为全球最大石油生产国的美国的经济增长放缓。鉴于此，欧佩克+在本周周末的会议上可能不再需要进一步减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中的大部分时间里，美国凭借页岩革命和技术及效率的突破，极大地推动了包括非欧佩克成员国在内的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增加了近100万桶/日，达到1293万桶/日，并远超2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+及其盟友在去年通过加深减产以抵消美国及其他非欧佩克国家日益增长的产量。截至目前，欧佩克+减产规模为586万桶/日，约占全球需求的近5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正商讨一项复杂的减产延长协议，据知情人士透露，这一协议将允许他们将部分减产延长到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧佩克+周日会议考虑供应策略之际，美国产量增长将继续推动非欧佩克+的总体产量增长，但影响将不像2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计，美国原油供应将在2024年增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身对于美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，其预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长率将达到220万桶/日，超过非欧佩克+国家供应增长率约100万桶/日。这意味着，欧佩克+原油需求量预计比2023年高出约90万桶/日，据欧佩克5月月度石油市场报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长率将显著低于110万桶/日，且非欧佩克原油需求变化不大。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，而12月时为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，即使油价接近每桶80美元，美国生产商不大可能像2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户始终保持非常谨慎和自律的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的市场价格，钻机数量没有进一步增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将保持资本支出不变，并暂不升级其钻机，以为适应平缓的钻井增长。他们计划年底前运营12台钻机，并将部署一到两台新的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年内生产能力达到每日增长100万桶的能力，但目前并没有以这一速度增长的意愿。”S&amp;P分析师在一份周四发布的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，考虑投资者的压力，美国上市石油生产商对增长的资本支出有所限制。在2010年代，无节制的资本支出虽然推动了狂热的增长，但局限于页岩区块的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量的显著增长部分归功于私人生产商，其中一些如今正陷入一波整合浪潮。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂以同时从更多井中提取更多的石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近整合趋势依然存在，但由于钻井和完井效率的持续改进，当前的油价将有助于推动美国石油生产温和增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将比北美市场更具前景。该公司今年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是因整合因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更注重资本纪律，从而产生不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计仍将引领2024年的石油和液体产量增长。据美国能源信息署（EIA）3月份报告预计，今年欧佩克+的石油液体生产量将下降100万桶/日，而非成员国供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会与美国石油产量增长共存。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操控室中可以看到油井运营楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操控室中可以看到油井运营楼层，该地是Oasis Petroleum拥有的一块租赁区域，位于美国内华达州附近的温克Permian盆地 2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，条件是以色列释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后的日子了。”拜登说，这位民主党总统面临着在战事进入第八个月后尽快结束加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过埃及、卡塔尔和其他方的调解，有关以色列与哈马斯激进运动在加沙战争中达成停火的会谈一再陷入停滞，双方都相互指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列数周对拉法的入侵以及国内和国际上对内阁由于加沙死亡事件和人质持续被俘押的压力加剧之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在另一则消息之后，即将在总统职位上对民主党总统构成挑战的共和党候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪，突显了两位候选人的显著差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的计划分为三个阶段，不同于以往的计划，因为停火协议将在整个三个阶段谈判持续的过程中持续生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口稠密区撤出，包括老年和女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，在此期间，将有600辆卡车每天向加沙运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久性结束敌对状态的条款进行谈判。“停火协议将在谈判继续进行期间继续保持有效，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列内部有人会不同意这个计划，并会呼吁战争无限期进行。一些人甚至已经加入了政府联盟，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望持续数年的战斗，并且认为人质并非优先事项。尽管这些压力，我已经敦促以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的人，唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接防御以色列打击伊朗之后，我恳求你们退一步思考，如果这次机会被浪费了，会发生什么。我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议，是因为战场上的得失带来的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是一个详细的长达4.5页的协议，它已经得到了精心谈判。现在，摆在桌面上的，实际上是这个进程的终结方案。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据了解，在计划下，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体来源将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，认为它是试图直接吸引以色列公众的一种尝试。领先的第12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。据以色列审查人丹尼·古沙罗说，以色列审查制度在此之前已禁止发布这份提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯顿德克萨斯大学的历史学和公共事务教授杰里米·苏里说，与之前的提议相比，此提议有更大的成功可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何大规模袭击或攻击或恐怖活动的可能性大幅降低，尽管不是完全不可能，但比之前要低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向”反对以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，同时拜登施加影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议，要求在六个星期的停火期内释放病、老、伤的人质，即可延长停火期，以便更多的援助运往加沙区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，以色列拒绝就哈马斯要求作为谈判的一部分同意永久停火的请求，该提议最终破裂。并在南部加沙市拉法展开大规模袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，如果以色列停止战争，它将不会参与进一步的谈判，但准备好达成一项“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与包括17个国家在内的其他国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣为人质的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位在拉法执行空袭导致45名 Palestinians死亡的以色列空袭引发了国际愤慨，但这场攻击没有触碰美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民承受了极大的苦难。”拜登周五说。“我们都看到了拉法早些时候致命火灾中的可怕画面，这一火灾正靶向哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对该领地发动袭击以来，加沙已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯10月7日在南部以色列的袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名Palestinian在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名Palestinian在受损建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列对加沙地带军事进攻期间造成的，位于加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。Reuters/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里 reprised 他在海珊与美国之间主要沟通角色，当华盛顿试图调解与以色列的战争时，利用其数十年的经验促成双方达成 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;停火协议&lt;/a&gt;。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了伯里在他86岁高龄时依然掌控着黎巴嫩局势，特别是他在什叶派穆斯林社群中的影响力，以及他自以色列在九月杀&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海珊·纳斯拉拉（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;Sayyed Hassan Nasrallah&lt;/a&gt;）领导的什叶派武装走私贩中扮演重要角色以来，一直被视为稳定影响力的重要来源。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视演说中，伯里表示，黎巴嫩正迎来“历史性的时刻”，这是黎巴嫩历史上最危险的时刻，并呼吁黎巴嫩人民团结一致以维护国家利益。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975至1990年的内战期间曾是什叶派阿拉姆运动的领导人，并自1992年起担任众议院议长，这一职位是黎巴嫩宗派体系中什叶派人的最高职位。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海珊的新领导人谢赫·奈姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的重要性，称其为海珊武装走私贩的“大哥”。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在前往贝鲁特的多次访问中曾多次与伯里会面，意图促成敌对双方结束冲突，这场冲突与加沙战争同时进行，并在九月急剧升级。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束海珊与以色列之间主要战争中所扮演的角色相呼应。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，他的角色之所以更加重要，是因为黎巴嫩尚未选出总统，内阁只有部分权力，且难以接触海珊武装走私贩，该组织被美国列为恐怖组织。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当您来到黎巴嫩时，他确实是您唯一值得会面的人。他就是国家本身。”一名驻贝鲁特的外交官如此评论。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他1985年帮助谈判释放49名被占据的贝鲁特什叶派激进分子劫机的美国人员时，伯里已经声名远扬。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后他在1992年的选举中当选众议院议长，随之正值纳斯拉拉崛起领导海珊武装走私贩，两人共同主导了什叶派政治代表和大部分政权的“什叶派二重奏”。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名经常访问伯里的外交官说：“他是海珊武装走私贩值得信赖的伙伴，这让他非常重要，但也有一明确定限，无论受海珊还是伊朗立场限制。”&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的支持者来自支持阿拉姆运动的城市泰尔，以色列的炮火已击中该地。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于利比里亚的一个移民商人家庭，伯里随后迁居黎巴嫩，在大学时就积极投身政治。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曾经被边缘化的什叶派社群中，许多人都称赞伯里帮助提升了他们的地位，使其在宗派体系中占有一席之地，该体系中的特权一直偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔玛运动的律师出身，在其创始人、伊玛目穆萨·塔尔迪（Imam Musa Sadr）失踪后，伯里接掌了该运动的领导权。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里引领了阿尔玛运动的军事崛起，该组织与内战中的几乎所有主要政党交战，其中包括后来成为盟友的海珊武装走私贩。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入政府机关和安全机构，他与海珊武装走私贩的政治步调一致。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国驻黎巴嫩大使馆的一封电报暴露争议后，伯里否认了其中对其对海珊武装走私贩态度的质疑，声明纳斯拉拉“如同我自己”。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在哈马斯对南部以色列发起袭击后的事件中，伯里的阿尔玛运动战士与海珊武装走私贩一起向以色列发射火箭，表达对加沙的声援。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止黎以边界两边的战火，并力劝海珊武装走私贩从黎巴嫩立陶伊河以北撤军，这条河向北延伸约30公里。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾向一位外国官员表示，“要将立陶伊河移向边界比将海珊武装走私贩从立陶伊河以北推回更容易”。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为宗派精英的一员，将黎巴嫩牵涉进2019年的经济危机中，那一年因几十年的腐败导致金融系统崩溃。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致总统职位空缺长达两年多。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的这一角色让海珊武装走私贩的政治对手感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主导。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。2024年11月15日路透社/Thaier Al-Sudani/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一双横幅上印有黎巴嫩众议长纳比赫·伯里的肖像，在贝鲁特举行纪念伊玛木穆萨·阿尔-萨德尔失踪45周年的集会上挂于一座建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝鲁特纪念伊玛木穆萨·阿尔-萨德尔失踪45周年的集会上，一张印有黎巴嫩众议长纳比赫·伯里肖像的横幅挂在建筑物上。伊玛木穆萨·阿尔-萨德尔1978年前往利比亚旅行期间失踪，他是阿尔玛运动的创始人。2023年8月31日路透社/莫罕默德·阿扎克尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新的交易平台，该平台为锁住其代币的投资者提供奖励，这一复杂机制引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重投”（re-staking）的高人气，是加密市场交易热度攀升和投资者寻求收益的一个最新体现。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司曾在2月份从安德森·霍洛维茨风险投资基金的加密货币部门筹得1亿美元，其平台目前吸引了188亿美元的加密货币，半年间增长近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳纳向路透社表示，重投是为拓展加密货币领域的传统做法——“锁仓”（staking）——而发明的一种方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种分布式数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为了实现这一目的，加密货币资产的所有者会将资产锁定作为验证过程的一部分。参与者在参与锁仓期间将暂时无法立即访问其代币，但将获得相应的收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁仓平台还会向用户发放新的加密货币，以代表他们已投入的加密货币。重投则使这些新代币的所有者可以将它们重新投入到基于区块链的应用程序中，以期获得更好的收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重投的风险存在分歧，一些业内人士认为由于这项实践尚处于起步阶段，当前还难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人则担心，如果以重投代币为抵押品在加密借贷市场中进行借贷，可能会导致借贷循环加剧，最终造成更广泛的加密市场动荡。他们认为，如果所有人都同时试图退出，市场将因此失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在任何有抵押品的市场中，额外的抵押风险都不是最佳选择，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益率：以以太坊区块链进行锁仓的回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重投的收益率可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，这种金融模式允许加密货币持有者投资实验性方案，以期在不售出资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁仓奖励，因为支付机制尚未完善。用户是出于对未来奖励的期望或所谓的“空投”（airdrop）而加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的用户发放其本身新创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡表示，重投平台的增长是由寻求空投的用户推动的，这被称为“非常非常投机的免费钱现象”。这种做法非常危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示：“他们现在是出于预期会受到奖励，但他们不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer成立于去年，由之前在西雅图华盛顿大学担任助理教授的斯里拉姆·卡纳纳创办，他曾是研究人员之一，推出了印度第一颗大学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务市场的平台，连接潜在的锁仓者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新诞生的重投平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。Kelp DAO为客户将锁住的代币重新投入到EigenLayer，还会生成新代币作为这些重新锁住资产的代表。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳表示，其平台的目标是允许用户选择在哪里锁住他们的代币，并帮助新区块链服务增长，而不是激励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有正式关系……这是一个自发现象，”卡纳纳说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂认为，重投可能带有“隐藏风险”——如果重投代币用于加密借贷，可能在市场下跌时导致强制平仓和波动加剧，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷问题，由于作为抵押的加密代币在Terra和Luna崩塌后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重投，而在于借贷协议本身。借贷协议存在风险配置不当问题，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重投，指出重投协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失会蔓延到更广阔的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到任何重组风险对传统金融市场构成的实际风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·欧尼亚表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在越来越与主流金融相连接，重投也正在吸引机构投资者的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密业务Zodia Custody公司首席风险官安努什·阿瑞夫夏坦表示，他们对锁仓表现出显著兴趣，但认为重投仍处于边缘，原因是难以证明资产流向和收益分配的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日兴银行加密业务Laser Digital与Kelp DAO合作重新锁定了部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。但是，Laser Digital没有对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密业务的银行Sygnum表示，它会为客户进行加密资产的锁仓，并预计“围绕重投的生态系统将在未来出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>