<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Sep 2024 09:50:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;周五，美国总统乔·拜登表示，以色列提议以释放人质为条件，实行新一轮加沙停火协议，他呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是终止冲突的最佳路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争画上句号，开启和平安宁的新篇章。"拜登说道，他正面临总统大选年要求他终止已持续八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋，旨在安排以色列与激进的哈马斯运动在加沙战争中实现停火的谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方导致和谈无进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次提议，在以色列数周侵入拉法之后提出，同时，总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内外面对加沙人员伤亡及人质持续拘禁问题的新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登揭示停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在民主党的拜登总统的共和党总统对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪的一天后，此举也显示出两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所阐述的新提议分为三个阶段，与前次提议不同的是，停火将在双方通过所有阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，包括老人与女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部地区，每天将有600辆卡车向加沙输送人道主义援助，拜登如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久性结束敌对行动的条件进行谈判。"只要谈判进行，停火将会持续，"总统说道，这是一大新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转告哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些支持"无限制"战争的以色列人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道有以色列人并不认同此计划，呼吁战争无尽持续。一些人甚至在执政联盟中。他们已明确表态，企图占领加沙，持续军事行动数年，他们并不将人质作为优先事项。而我已敦促以色列领导人即便面临压力也要支持此协议，"拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为终身致力于以色列的人，作为战争时期首位访问以色列的美国总统，作为直面伊朗袭击以色列时派遣美国军队直接保护以色列的人，我要求你们退一步思考，想想如果错过此时机将发生什么。"他说，"我们决不能错失这一时机。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高官向媒体透露，以色列能提出新提议是因为近期战场上的显著战果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在，危机结束的路线图已清晰可见。该协议详细达四页半，"该官员说道。"协议已谈判至细节的最后，而眼前所呈，实则为解决问题的终点阶段。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员补充，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列数家媒体报道将拜登周五的演讲视为戏剧性事件，解读为直接向以色列公众诉求的尝试。12频道中断晚间新闻直播，转播拜登演讲。该电视台节目主持人丹尼·库什马罗表示，以色列官方此前禁止公布提议具体细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德州奥斯汀大学的历史与公共事务教授杰雷米·苏里称，此提议比以往更可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成重大打击，哈马斯对以色列进行严肃袭击、攻击或恐怖事件的可能性并非为零，但相较于之前已大幅度降低。"苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众观点正逐渐"转向"对以色列不满，苏里说，这可能使以色列人希望终止冲突，且受拜登影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某事时，他可以创造众多激励条件。"苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，一项关于人质的提议，要求以释放加沙内患病、年迈和受伤的人质，交换为期六周的停火，并可延长让更多的援助物资运往加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;月初，以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求永久终止战争的条件，并加大对加沙南部拉法市的军事打击，致使最初提议崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解方，在持续敌对行动期间将不再参与进一步谈判，但在以色列停止战争的情况下，愿实现全面协议，包括人质与囚犯交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个其公民被哈马斯扣押于加沙的国家外交代表进行会晤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，以色列在拉法市空袭，造成45位巴勒斯坦人遇难，引发国际间愤慨，但并未跨越美国"红线"，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦民众在这场战争中经受了极端的磨难，"拜登周五说道。"我们都目睹了拉法本周早些时候因以色列攻击造成致命火灾的恐怖画面……此次目标为哈马斯。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在回应10月7日哈马斯对以色列南部侵略的行动中攻击加沙以来，已超过3.628万人丧身。据以方统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人于贝特拉西亚废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，巴勒斯坦人在加沙地带北部贝特拉西亚，以色列军事侵略期间被损毁的建筑废墟中行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段含有激烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普大厦内，唐纳德·特朗普面对一排摄像机，于星期五发表了一番言辞，既适应他的法律困局，亦匹配他的政治斗争：他已准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他34项罪名成立&lt;/a&gt;，关联于伪造文件以掩藏对色情明星的封口费后的次日，共和党总统候选人愤怒、冗长地逐一列举了他所面对的敌人和怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持他的审判的法官胡安·梅尔尚称为“狡诈”与“恶魔”。他描绘了&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党对手乔·拜登&lt;/a&gt;，其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的劲敌，为“我国历史上最差的总统”。他痛斥了那些&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;在法庭上作证反对他&lt;/a&gt;的人，以及国会成员中曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的人，复原其集会时的言辞，怒斥他口中非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将他面前的挑战描绘为超越了他的个人斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“行此举，”他表示，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而他的其他竞选演讲往往不乏幽默，此番讲话则多半沉郁。在新闻发布会上，特朗普仅手持一页小巧的笔记。最后，他未答复任何提问，迅速与儿子埃里克·特朗普并肩退离讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，在筹款呼吁和社交媒体中，前总统特朗普的支持者亦猛烈抨击司法体系，并对任何敢言特朗普犯罪的人投以责难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领先候选人均将对方描绘成对国家的威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，作为他不适合担任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国人民刚刚目睹了困惑、绝望且败北的唐纳德·特朗普，他乱语自己的个人怨恨，对美国司法体系撒谎，留给所有观看者一个显而易见的结论：此人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的发言人迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数将纽约的判决视为对公正的亵渎——周四仅一日，便向他的竞选团队捐赠了3480万美元。特朗普团队表示，这创造了特朗普在WinRed平台的单日记录，该平台处理共和党人的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;落后于拜登总筹款数额的竞选团队，在星期五力求维系该势头，向支持者发出一系列预兆不祥的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一日！”一则信息如是呼喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普新闻发布会后，另一则信息如此宣扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织团结一致支持前总统。他们认为，审判程序存在错误，指控本无必要，高度民主的曼哈顿陪审团构成存在问题，法官存有偏见，这些都是当地当局所否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对反应不够迅速或不够坚决的共和党人的谴责中，特朗普的盟友和竞选助理展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选共同经理克里斯·拉奇维塔对一个全国性大学生共和党团体在社交平台X的帖子进行批驳，其中提及应尊重陪审团的裁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见犹如屁股……各自皆有……”拉奇维塔在帖子中回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;拉里·霍根，马里兰州的前温和派共和党州长，正竞选参议员席位，在判决前告诫美国民众“不要火上浇油，用更多的党派仇恨引发动荡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚葬送了自己的竞选。”拉奇维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在关键的战场州宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党选民访谈中，数位受访者表示，特朗普的定罪使他们开始&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑是否在十一月支持他&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类离心可能&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;会冲击他与拜登的再度对决&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在多个摇摆州中的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多数受访的共和党人听起来如同特朗普本人，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切皆出于政治目的，只为伤害他，设法阻止他进行竞选活动。”佐治亚州玛丽埃塔62岁的退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他如此，他们能对任何人如此。事实上，无人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国特朗普总统在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。法新社记者布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，紧随他因伪造商业记录以掩藏2016年沉默色情明星斯托米·丹尼尔的款项而被定罪的次日，在纽约市的特朗普大厦中，2024年5月31日。法新社记者布伦丹·麦克德米德/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定适度放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，虽为微步，却意义重大，专家认为此举可能有助于遏制俄罗斯跨越边境对哈尔科夫的攻势，在这场已延宕两年的战争中发挥关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰利用美国供应的武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过高。担忧大规模的乌克兰反击可能会引发与拥有核武的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国其他禁止向基辅供应高端武器的禁令相吻合，这些禁令如今已逐渐松动，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定，于周四生效，是专门为应对哈尔科夫地区的战局量身定做。美国官员称，此举允许基辅利用美国供给的武器，对从边境对乌克兰实施攻击或准备攻击的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举为前线的乌克兰军队亮起了绿灯，允许他们跨越边境，使用美国提供的高机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射器，配备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，对俄罗斯部队发动反击，专家指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这能稳定前线，可能创造条件，迫使俄罗斯从哈尔科夫地区撤退，以免他们巩固阵地。”乌克兰国家战略研究所以外交官身份在基辅任职的研究员尼古拉·比耶利斯科夫说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场调离军队的必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于防御态势，不得不重新评估他们对哈尔科夫攻击的战术手段。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登上决策过程长达数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员表示，在5月13日的一次安全视频会议中，乌克兰就请求允许在哈尔科夫地区越过边境使用美国武器，与白宫国家安全主任沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗进行了交涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份建议，支持放宽限制，沙利文于5月15日将此建议呈交给了拜登。总统认为乌克兰有权反击从俄罗斯安全领土上对乌克兰发起攻击的俄罗斯部队，这名官员透露。自此，拜登政府一直在敲定这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基于5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取此类措施，但在当时表示：“到目前为止，仍无积极消息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在研究机构欧亚项目中担任资深研究员的罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内发动攻击的规定，将其作为对哈尔科夫地区展开攻击的安全基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮设置在边境另一侧。可以将防空、电子战、指挥控制设施设在那儿。”李说道。“这就有了某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决策本身可能在未来短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决策对前线的移动影响不大，如果有的话。但它会让俄罗斯继续这类跨境行动更加困难。”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力向哈尔科夫实施大规模攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力，在东北部对哈尔科夫进行真正确实的威胁。若要达到这一目标，他们需要从东部战场抽调大量人员。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提及核战争风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎已做好准备，在未来数周乃至数月内寻求扩大在其俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯夺回战场主导权的一年后，情况尤其如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整不到一天后的周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时，呼吁美国批准对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员，现任华盛顿战略与国际研究中心智库的马克·坎西亚表示，拜登的动作只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一个步骤。”坎西亚说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰及其政府官员将为下一步讨论铺路：打击更广泛的目标——可能是在俄罗斯境内不直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五在布拉格发言的美国国务卿安东尼·布林肯并未明确表示拜登政府是否会调整政策，允许在俄罗斯其他地区实施打击。但他并未排除这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们所为，必要时进行适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫郊外遭受俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在严重受损的儿童和青少年骑术学校现场工作，此地位于乌克兰哈尔科夫郊外的马勒大尼利夫卡村，2024年5月30日，俄罗斯对乌克兰袭击中，学校遭导弹袭击。图片/Valentyn Ogirenko/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商正坚定地信守控制支出以提高产量的承诺，这一举措使全球最大的原油生产国在2024年迈向更为缓和的增长轨迹，可能减轻了本周末OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命以及技术与效率的革新，美国驱动了非OPEC国家全球石油供应的扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国的原油产出意外上扬，日产量超过百万桶至1293万桶，大幅超越美国政府在2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于美国和其他非OPEC产油国产量的上升，石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+集团去年加深了减产。OPEC+总计实施了586万桶/日的减产，约相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周四三名熟悉OPEC+内部讨论的信源透露，该集团正在筹划一项错综复杂的方案，以期将部分减产延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+周日会晤商讨供应政策时，美国的产量增长继续推动非OPEC+国家的产量提升，但相比2023年，其威胁已减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新预报显示，今年美国原产量预计将增长约27万桶/日。这一预期与OPEC自身对美国原油及凝析油产量增长30万桶/日的预测相互吻合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预期更高的美国产量增长，达64万名桶/日。此三机构为最受关注的预测者，其预测值皆显著低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预测全球需求增长将在2024年以220万桶/日的速度增长，超出非OPEC+集团产油商供给增速约百万桶/日。这表明OPEC+的原油需求将比2023年增加约90万桶/日，该组织在其5月的月度石油市场报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将在110万桶/日，对OPEC成员国的原油需求几无变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，整体美国原油产出波动微小。4月产出约1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，业界高管与分析人士表示，美国的生产商似乎不会像2023年那样再次展现惊人的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户依旧保持审慎和自律，"钻井合同商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于目前的油价，钻井平台数量没有更大幅度的攀升令人诧异。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司维持资本支出，并暂缓钻井增长，延迟平台升级，力求与缓慢的增长态势相契合。计划在年底前运营12个钻井，并于次年再增几座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝克休斯（Baker Hughes）数据显示，美国油井钻机数量已降至496台，较同比下跌13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力以每年100万桶的速度持续增长数年，但目前没有推动这一增速的强烈意愿，"S&amp;P分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预测今年美国原油及凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来受投资者压力，美国上市公司限制了增长支出。此前，无节制的开支推动了页岩行业的迅猛发展，但2010年代该领域的投资回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分源于私人生产商，其中一些正被席卷在行业整合的浪潮中。他们通过钻探更长的油井和进行岩石的裂缝开采，提高了同时从更多井眼提取石油的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"即便最近的并购潮不断，我依然预期当前的油价将持续支撑美国原油产出的整体温和增长，因为钻探和完井效率的不断改进，"德州标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，今年预计国际市场的增幅会高于北美地区。第一季度国际营收增长18%，而北美地区的收入同比下降6%，部分原因在于行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来策略发生转移，对资本纪律的强化关注结果带来了不同的应对方式，"瑞银银行的分析师乔万尼·斯陶诺沃（Giovanni Staunovo）认为OPEC+或将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，美国、加拿大、巴西及圭亚那等国预期将引领2024年油及液体产量的增长，抵消产量削减的影响。能源信息署（EIA）三月预测OPEC+石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了应对美国的石油产量增长，"UBS的Staunovo补充道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Permian 盆地中 Oasis Petroleum 拥有的一片租赁土地上，钻井平台的控制室内看见的钻井作业楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近Permian盆地，位于Oasis Petroleum所有的一片土地上的钻井平台，从控制室内看钻井作业楼层。Reuters/Nick Oxford/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在领导非洲人国民大会（ANC）遭受后种族隔离时代最糟糕的选举成绩后，南非总统西里尔·拉马福萨的权威遭受严重侵蚀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基于星期三选举中约71%投票站的初步计票结果，ANC的得票率降至不足42%，较之于2019年上届选举时的57.5%出现大幅度下滑，并且首次在三十年来未能达到绝对多数。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;这一选举表现&lt;/a&gt;令局势变得更为艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这致命的选举转折意味着曼德拉曾经的解放运动组织必须与一个或多个小型政党谈判形成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟政府协议&lt;/a&gt;或其它合作形式，以确保对国家领导权的维持。这或许将迫使ANC在关键政策上作出妥协，甚至让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由工人领袖转型为商业巨头的拉马福萨或将面临来自反对党及其党内批评者的呼吁，要求他辞职，但他所在政党的一位高层官员公开支持他留任。分析人士认为，目前尚无明显继任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"ANC内部暂未有显而易见且能团结各界的继任人选，可以接替拉马福萨的位置，"开普敦大学政治学教授，同时也是拉马福萨传记作者的安东尼·巴特勒如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在这次选举中得到了所有主要政治人物中的最高支持率，而ANC内的派系斗争可能使得任何针对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨至今尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，拉马福萨将在周日宣布初步全面计票结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来也曾面临不确定性，原因是在2022年一项委员会报告指出，其可能在个人狩猎庄园中发生的一起隐匿现金事件中从事了不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对这一被誉为"农场门"的丑闻，他否认了所有不当为，并在去年年底赢得了作为ANC领导人的新五年任期。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;这一事件&lt;/a&gt;并未导致其政治生涯的逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周三的选举被誉为对ANC而言迄今最为艰巨的考验，归因于选民对高失业率、犯罪及频发电力中断等&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;议题&lt;/a&gt;的强烈不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选为ANC领袖，承诺肃清党内不良风气，重振经济。此举旨在接替前任雅各布·祖马，后者曾执政九年的任期内，丑闻不断，经济衰落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，自2018年就任国家元首以来，拉马福萨的初步高涨态势迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年的时间过去了，南非经济仍然滞涨不前，而ANC高层官员屡次卷入争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周的投票中，拉马福萨的对手祖马支持的新兴政党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其在祖马故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）这一事实无疑为ANC带来致命打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨与ANC逼入绝境。他深知他们在KZN的脆弱性，”政治分析人士拉尔夫·马捷克加说道。“这是拉马福萨方案的终结...你不能在选举中失利后，期望一切如故。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上似乎犹豫不决，以避免加剧党内分歧而受到批评，这与他1980年代作为工会领袖时所展现出的果断行动大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他的共识构建能力，以及其在全球南方国家中推动南非成为一个领袖形象的角色，全球南方是指发展中国家群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最积极呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，促使法官们本月中旬裁定以色列必须停止对加沙城市拉法赫的军事进攻。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;这一判决&lt;/a&gt;激起了以色列对指控的强烈驳斥，并继续推进其在拉法赫的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨努力凸显ANC过去30年的成就，然而评论界指出，他对南非面临的最严峻挑战并未提出任何新的应对策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前夕ANC最后一场竞选集会上，面对聚集在索韦托足球场的成千上万支持者，拉马福萨承诺将"做得更好"。然而，未待他演讲结束，不少民众便已离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五逝世，享年74岁。本月早些时候，皮克顿在一所最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯的袭击，该消息由监狱管理部门披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿，加拿大历史上最为人所不齿的大规模屠杀者之一，于2007年被判刑，罪名是杀害药瘾者及妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸地区的猪农场中残忍地处理他们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判定谋杀了六名女性，这些女性的部分遗骸在其破败不堪的地产上被发现，地点临近温哥华。在他被判处无期徒刑后，政府检察官撤销了对其另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教署确认，皮克顿在5月19日遭袭击后，在其执行刑期的魁北克监狱中不治身亡。袭击事件发生后，皮克顿被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们深刻意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区带来了毁灭性的影响，"惩教署在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者中，逾60名女子在长达十余年间从温哥华穷困潦倒、充斥着毒品的东区失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在位于温哥华东区以东约25公里的Port Coquitlam，皮克顿的猪农场上发现33名女子的遗骸或DNA。许多被害者为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍，在亚马逊上架数小时后即被下架。该书内容显示，这名单一连串的杀手声称自己清白无辜，遭到警方栽赃陷害，据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求亚马逊删除该书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="电视档案画面显示，罗伯特·威廉·皮克顿在位于Port Coquitlam的家中，其法院案件在新威斯敏斯特开审 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在未注明日期的电视档案镜头中，罗伯特·威廉·皮克顿位于其Port Coquitlam的家中。Reuters/Global TV/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾十八十亿美元之加密货币近日涌入一种新兴平台，该平台为投资者提供诱人的回报，诱因则在于锁定其代币。分析师警告，此类错综复杂的安排对用户及加密货币市场潜藏风险，这一系列操作堪称一场无形的金融风暴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;名曰“再质押”的操作日益盛行，无疑是在风险承担中的一股新风向，伴随着加密货币价格一路高歌猛进，市场参与者正在追寻更大收益。比特币，作为加密货币界的巨擘，现今价格逼近历史峰值，而其后的以太币，本年已录得逾六成的涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在再质押风潮的中心，是一家位于西雅图的新创公司EigenLayer。该公司在今年二月获得美国风险投资巨头Andreessen Horowitz旗下加密货币部门投资一亿美元，已吸引近十九十亿美元的加密资产至其平台，相较于六个月前的四亿美元，增长可谓惊人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据创始人斯雷拉姆·卡南向路透社透露，EigenLayer开创的再质押，旨在拓展久已存在的加密货币操作——质押，此举乃是为了扩展市场的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链本质上为一种分布式数据库，网络中的众多计算机共同核查并确认加密资产的所有权归属。为了达成这一目的，诸如以太币的持有者同意将其资产锁定作为验证过程的一部分。在参与质押期间，虽无法即时交易该代币，他们却能因此赚取收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台同时为用户发放新创造的加密货币，以代表其此前质押的加密资产。再质押允许持有者将该新代币再次用于不同的基于区块链的程序及应用中，期待因此获得更高回报，从而实现资产增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于再质押究竟蕴含多少风险，加密货币领域各见仁见智。其中一些观点认为，这种模式过于新晋，尚难预测。但是，包括分析师在内的其他声音忧虑，倘若使用代表再质押加密货币的新型代币作为加密贷市中的抵押品，那么基于少量底层资产的循环借贷可能无休止地发生。一旦市场参与者集体撤离，整体加密货币市场可能会遭受重大打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当看到资产的抵押之上又有一层资产时，这是十分不理想的，这添加了一种新的风险因素，”数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者之所以被吸引，归根结底在于潜在的巨额收益：在以太坊区块链上，质押的回报通常在3%至5%的区间，但据分析，再质押的收益可能更高，缘由在于投资者可以同时享受多次收益机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押，作为加密货币世界中最新且具风险的行为，属去中心化金融（DeFi）中的一环。在这个领域，加密资产的持有者投资于多种实验性的机制，寄希望于其现有资产上获得可观收益，而又无需出售原持有的代币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，至今EigenLayer尚未直接向用户发放质押奖励，原因是奖励机制尚未完善。用户加入平台的初衷在于对未来的奖励怀揣期待，或获取其他特别赠送，如空投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者提供了自身的新创代币，被命名为“EIGEN”。持有者期待，这一代币在未来能值一钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的摩根·麦卡锡分析，再质押平台增长的动力，来自于用户追逐空投奖励的强烈意愿，他将这种现象形容为“这本质上是一种追求免费资金的投机行为，极其冒险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这确实充满风险，”美国加密货币交易所Coinbase研究主管戴维·杜旺表示，Coinbase提供质押服务，但并未涉足再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正在预支未来，期望获得某种形式的奖励，却对具体内容一无所知，”杜旺如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，EigenLayer由前华盛顿大学助理教授斯雷拉姆·卡南创立，其背景则是一位曾参与印度首颗自设计微卫星项目的团队成员，根据其学术网站资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场，连接着潜在的质押者与需求质押代币的应用，从而形成一种高效的市场桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一系列新的再质押平台应运而生，包括EtherFi、Renzo、Kelp DAO等，它们不仅为客户在EigenLayer上进行再质押，还生成新代币代表再质押的资产。此类代币可用于其他领域，例如作为借贷的抵押品，从而实现资产的再分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南指出，平台的初衷在于为用户提供自由选择质押地点的选项，同时，它旨在帮助新兴的区块链服务成长，而非刺激无休止的信用借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并未与这些参与者保持正式关系...这是市场自发形成的现象，”他如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜旺指出，再质押可能附带着“隐形风险”。若利用再质押代币在加密货币贷款市场操作，市场回调期间，可能会发生强制清算与加剧市场波动，他在报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经历二零二二年的加密货币市场抛售，高风险的借贷行为加剧了市场动荡。随着“Terra”与“Luna”这两个代币体系的崩溃，被用作抵押的加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南却将EigenLayer置身事外的言论回应，“风险并非源自再质押，而在于借贷平台，它们错误估价了风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对于再质押的担忧持保留态度，指出与全球加密货币行业总计两千五百亿美元的净资产相比，再质押领域所涉及的金额实在不值一提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构对于加密市场的亏损是否会渗透至更广泛的金融市场，始终持有密切关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未观察到任何明显的再质押问题引发的连锁反应，可能对传统金融市场造成干扰，”标准普尔全球评级数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币界与主流金融的联系日渐紧密，再质押亦开始吸引机构投资者的目光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密货币部门Zodia Custody已观察到机构投资者对质押的高度兴趣，但其首席风险官阿努什·阿列夫沙蒂亚认为，再质押已超越界限，因为建立资产的流向和收益分配的“证据链”困难重重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三井住友银行的加密部门Laser Digital与其合作伙伴Kelp DAO共同将其部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月的博客文中如此表述。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户托管的加密资产进行质押，且预料着关于再质押的新生态系统正在形成。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;		&lt;img alt="Bitcoin的插图，展示此加密货币的象征图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以插图形式展示的比特币象征，拍摄于二零二四年三月法国巴黎。图/路透社/本诺伊特·蒂塞尔/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;		&lt;img alt="Ethereum的插图，展示此加密货币的象征图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太币象征，置于二零二三年六月十六日拍摄的主板之上的插图，图/路透社/Dado Ruvic /插图//档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球性协议以优化应对疫情方式的谈判，预计于2025年或更早时间实现结论，若条件允许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国自两年前开始，便致力于缔结一份能提升疫情前及疫情期间国际合作水平的协议，以弥补COVID-19爆发时所凸显的种种不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，联合国卫生机构计划本周内达成共识，然而，鉴于富裕国家与贫弱国家在疫苗共享与应急准备等议题上的深刻分歧，谈判得以延展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项并行协议，修订现行的具有法律约束力的卫生规则——即《国际卫生条例》（IHR），引入“疫情紧急状态”这一全新分类，专用于界定全球最具威胁性的重大公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日所做出的历史性决定，彰显了各成员国为保护自身及全球人民，免于公共健康紧急情况及未来疫情风险所展现出的共同意志。”世界卫生组织总干事谭德塞在声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们借此协议，迈向确保国家负责、强化疫情抑制手段，以防范疫情威胁美国民众与国家安全的重要目标。”美国卫生与公共服务部部长塞尔文·贝塞拉于周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修正，旨在强化世界对新出现的病原体的防御机制，鉴于COVID-19疫情已致逾700万人丧失生命，此点尤其紧要，数据来源于世界卫生组织。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）徽标在瑞士日内瓦总部旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）徽标映入眼帘。瑞图/Denis Balibouse，档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>