<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 02:55:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，此前他在一个月前的一所最高安全级别监狱中遭到其他囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场屠宰毒品使用者和卖淫女并将其遗体肢解而被判杀人罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近的简陋房产中被发现六名女性的部分遗体，政府检察官在量刑后撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务在一份声明中表示，皮克顿是在魁北克的一所监狱内于5月19日被袭击后去世的，在遭受袭击后，已被转移至医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”服务方在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华一贫如洗、毒品泛滥的大温东区近70名失踪女性中的大部分，直至2002年初皮克顿被逮捕前，这些女性相继失踪已逾十年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特库克兰，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后数小时内被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在书里，这名连环杀手声称自己是无辜的，并且是被警方冤枉的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在家中的电视形象档案照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特库克兰的家中。路透社/环球电视网/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约将于2025年前达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更有效地应对流行病的全球协议的讨论将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年内一直在就一项可能在流行病前及期间增强合作的协议进行谈判，这一协议是在承认新冠疫情期间失败后的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国仍达成了一项平行协议，以更新现有具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中新增了“流行病紧急状态”这一类别，适用于最具威胁性的全球公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定体现了各国成员共同保护本国及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这份协议，我们将采取行动追究各国责任，并加强措施，阻止疫情爆发威胁美国人的安全及我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，全球卫生规则的这些改动旨在增强世界抵抗新病原体的防御能力，尤其是在新冠病毒造成超过700万人死亡之后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党选举表现不佳而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监领军民全国大会（ANC）党后将面临重大削弱，因为ANC在选举中的表现是自种族隔离制度结束以来最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计站约71%的投票结果显示，ANC的得票率不到42%，这是自2019年上次选举赢得57.5%选票以来的显著下跌，也使ANC在30年来首次未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，曾经的民族解放运动——纳尔逊·曼德拉领导的ANC，必须与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的合作协议以掌控国家事务。这可能需要该党作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖变身企业家的拉马福萨可能会遭到来自反对党及其所在政党的深陷分裂内部的批评家要求辞职的声音，但ANC的一名高级官员已 表示支持他继续任职，分析人士指出，目前并无明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显能接替拉马福萨的统一候选人。” 库内蒂普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒教授这样说道，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一项调查显示，拉马福萨在此次选举中的好感度在主要政治家中最高，党内分裂的战役可能会使他更难阻止任何反对行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表任何评论。他的发言人在一份声明中表示，拉马福萨将在周日全正式出炉的数据公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在此之前也曾多次面临辞职的压力，2022年的一项调查小组报告称，他曾因在高尔夫场的家具中发现一堆现金的问题而可能受到不当行为指控。他否认了这些指控，并在同一年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选前的投票被视为ANC有史以来最为严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题十分不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，誓言重塑该党的形象，并在前任前总统雅各布·祖马任期九年的丑闻、腐败和经济衰退背景下重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首后，最初的欣喜若狂很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，经济依然停滞不前，有关ANC高级官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次选举中给ANC以致命打击的是其劲敌祖马，祖马支持新的政党姆库斯韦及其下属南非民族之矛，该政党超出了预期，对ANC的支持率造成了巨大冲击，尤其是祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马挫败了拉马福萨及其ANC。祖马知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·梅特加如是说。 “拉马福萨的项目已结束……不能在选举失利后期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨由于避免加剧党内分歧而显得踌躇不定，没有推进关键的改革措施，这与他作为工会领袖时果断迅速的作风形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的拥护者仍赞扬他在达成共识方面的技能以及他在促进南非作为“全球南方”代表的声誉方面所起的作用，后者指的是低收入和中低收入国家的集体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，法院本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事打击。而以色列方面强烈否认这些指控，并继续进行对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图夸大ANC过去三十年的成就，但批评者表示，他为解决南非最紧迫的挑战未能提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，当时有数万支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他结束演讲前就离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。图片来源：路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步 deeper 涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其使用美国武器方面的某些限制，这是美国在持续两年的乌克兰战争中更为深入介入的一个小而重要的步骤。专家表示，这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫区域的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用从美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标过于危险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国对基辅供应更高端武器的其他禁令相吻合，并已逐渐瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，旨在专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用从美国提供的武器回击来自边境的俄罗斯部队的攻击，包括使用远程多管火箭炮系统（HIMARS）发射高机动性火箭炮系统（HIMARS，GMLRS）导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专业人士指出：“这一决定可以稳定前线，并可能为从哈尔科夫地区将俄军驱逐出去创造条件，”乌克兰国立战略研究所（位于基辅的官方智囊团）研究员米科拉·比莱斯基科表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅部队需从东部顿巴斯的关键战场调离的紧迫性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动状态，不得不重新考虑其进攻哈尔科夫地区的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出这一决定的过程可以追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全advisor杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了在哈尔科夫区域使用美国武器的请求。一位不愿透露姓名的美国官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗共同制定了放宽限制的建议，苏利文将此建议提交给拜登。美国官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土安全范围内回击俄罗斯部队。拜登政府自那时起一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一措施，并表示：“迄今为止，还没有看到什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国政策研究学院欧亚计划高级顾问罗伯·里奇指出，俄罗斯一直利用美国禁止对俄罗斯境内目标实施打击的禁令来规避针对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以把其火炮一直保持在边境对岸，可以保留防空、电子战、指挥和控制系统。”里奇说，“它可能具备一定的安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，里奇和其他专家认为，仅凭这一决定可能不会立刻改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的移动情况，但如果能使得俄罗斯难以继续进行跨境作战，那已经很不容易。”里奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力发动对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力生成足够的战斗能力，从东北方向对哈尔科夫造成威胁。”他说，“要这么做，就必须牺牲其在东部战场的兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在其领土上使用武器，并在周二再次警告存在爆发核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场上取得了优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整后的第二天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准乌克兰对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际战略与经济研究中心华盛顿战略与国际研究中心前副部长马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的军事目标——或许是不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有明确表示拜登政府是否可以扩展政策以允许在俄罗斯其他地区实施打击，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接下来，我们会继续做我们一直在做的事情，即必要时调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;路透社图片/瓦连京·奥吉伦科 发布于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼洛夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青少年体育骑马学校的现场。 &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议就解除人质行动提出新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，启动战后的未来。”拜登说。作为面临选举年压力的总统，他需制止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的阿拉伯联合酋长国与以色列军方和哈马斯激进组织之间停火谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍会谈进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;背景&lt;/strong&gt;：近期，以色列军队深入拉法地区，引发了新的内外压力。美国总统候选人唐纳德·特朗普被判有34项重罪，这也凸显了两名候选人间巨大的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提议分为三个阶段。这与之前的提议不同，因为停火将持续到各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停火期间，以色列武装力量将从加沙平民区撤出，人质（包括老人和妇女）将被交换给数以百计的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久终止敌对行动的条款。“只要谈判继续，停火将继续。”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一计划已通过卡塔尔转交哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有人不会同意这个计划，并将要求战争无限期继续下去。其中一些人甚至属于政府联盟。他们已经表明，他们想要占领加沙，继续战斗多年，并认为释放人质并不是他们的优先事项。但我劝请以色列领导层在这份协议上站稳立场，并克服所有压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，我刚刚派遣美国部队直接护航以色列遭受伊朗袭击时，我请你们退一步，思考如果失去这一刻会怎么样。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向记者透露，以色列能提出新提议是因为取得了战场上的重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，！”该官员表示。“它已经经过了反复的详细协商，而现在的提议实际上是整个过程的最后阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将各持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这是一个试图直接向以色列民众施加影响的举动。以色列12频道停下了晚间新闻报导，转播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·萨里表示，“以色列已给哈马斯造成重大损害，哈马斯能够发动重大袭击或攻击或恐怖袭击以色列的可能性不容忽视，但远低于之前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论趋势“正转向反对”以色列，萨里称，这可能促使以色列民众渴望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项计划时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的早期人质提案要求释放病患、老人和伤者的人质，以换取为期6周的停火，可能延长以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，因以色列拒绝与哈马斯在谈判中达成永久性停火，特别是在以色列加强了对南加沙城市拉法的攻击后，该提议瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，在持续侵略期间不会参与更多谈判，但同意达成一项完整协议，包括人质和囚犯交换，但如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣留于加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，但没有触碰美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这场战争中饱受苦难。”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候拉法大火造成的可怕画面，……目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因10月7日南部以色列的哈马斯袭击而攻击加沙地带以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑物在以色列军事进攻中遭到破坏。照片摄于2024年6月12日，加沙北部贝特拉赫亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在唐纳鲁大厦前面对一排摄像头，发表了既有法律战斗也有政治争斗意味的声明：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一天前，纽约陪审团裁定特朗普在隐藏成人明星封口费文件中伪造商业记录的34项罪名成立后，这位共和党总统候选人列举了他的敌对和不满，语气愤怒且言辞杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔尚为“不正派”和“恶魔”。他将他的对手，即在11月5日选举中与他竞争的乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他批判了作证反对他的证人、对他提出弹劾的国会议员，还再一次借着竞选演说的说辞，批评非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，强调这些挑战不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普以往的竞选演讲中经常夹杂着幽默，但这次演讲则更多的是阴郁。他在发布会上只拿了一张小纸条。结束时，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同从讲台迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们对司法系统及其批评者展开了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互视为对国家构成了威胁的竞选中，拜登阵营则将特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普不确定、绝望并失败的情绪发泄，这部他自己个人的怨言以及对他国审判制度的误导，观看的人都能看出，这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数视纽约判决为审判不公的特朗普支持者周四为他的竞选通过WinRed平台筹集到3480万美元，创下了特朗普一天内最高的捐款记录。这个筹款平台主要用于共和党数字化筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款方面落后于拜登的竞选团队希望在周五继续加快筹款速度，向支持者发送一系列预警性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的新闻发布会之后，“我永远不会投降！”另一条信息如此宣扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有美国共和党官员和组织都一致站在前总统这边，认为审判不公，指控不应提出，曼哈顿的大陪审团池存在偏见，法官偏袒——当地官员否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便直接攻击这些人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副管理人克里斯·拉克维塔对一个在社交媒体平台上发表帖子支持尊重陪审团裁决的全国性共和党大学生组织进行轻蔑驳斥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼一样，每个人都有一个。”拉克维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对马里兰州前共和党温和行政长官拉里·霍根进行了抨击，霍根在判决之前曾警告美国人“不要让更多的党派纷争来浇油生火”。拉克维塔在他发帖的社交媒体平台上回应称：“你已经终结了自己的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个摇摆州的共和党选民访谈中，几人表示，特朗普的定罪使他们在11月的投票支持他变得犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的动摇可能会削弱特朗普与拜登再次对决时的表现，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率非常微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党选民听起来都与特朗普一样，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是为了伤害他，尽可能多地阻止他的竞选活动。”62岁的马里埃塔市退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就能做到对任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国纽约市，2024年5月31日。特朗普在唐纳鲁大厦出席新闻发布会，该发布会发生在纽约市刑事审判中的不当行为指控和隐蔽支付封口费伪造商业记录的指控被陪审团裁定有罪的当天。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探公司继续遵守节约开支以限制产量增长的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年可能保持慢速增长。这可能会缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国凭借页岩革命及技术与效率突破，致使非OPEC产油国的全球原油供应量不断增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国OPEC+去年进一步减少了原油供应，部分原因是补偿美国等非OPEC产油国产量的增长。总体而言，OPEC+的减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情消息人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议上考虑供应政策时，美国的生产增加继续推动非OPEC+原油产量的增长，但将不像2023年那样构成更大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年可能增长约27万桶/日。这是与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相类似的估计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三个机构被认为是最重要的预测者，其预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，这将超过OPEC+之外的原油生产商供应量增长约100万桶/日。该组织在5月份的&lt;em&gt;原油市场报告&lt;/em&gt;中称，这将意味着2024年对OPEC+原油的需求量应比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长将仅为110万桶/日，OPEC原油需求量基本不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年年初，美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不太可能如2023年那样超出预期，即便油价徘徊在每桶80美元左右，业内人士和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户延续着非常保守和节制的态度，"合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯瓦尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人惊讶的是，持续的价格并未导致钻机数量显著增长。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级，旨在更好的适应钻井增长放缓的情况。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，美国的钻机数量已降至496台，较去年同期下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国在未来几年有潜力实现100万桶/日的生产增长，但目前没有意愿以这样的速度扩大生产，"标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察部预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美国上市石油生产商的资本支出受到股东的压力，在不久前不可控的支出导致页岩油部门在2010年代实现迅猛增长，但限缩了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私人生产商驱动的高于预期的产量增加在一定程度上削弱，部分私人生产商正在被一场席卷行业的整合潮所吞噬。通过钻更长时间的井并同时用压裂法在更多井中生产出石油，他们提升了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近的整合潮未停，但我预计当前的油价将延续，并继续支持总体美国石油产量适度增长，随着钻井和完井效率的不断提升，这种情况有望持续，"德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如斯伦贝谢（SLB.N）等油田服务公司预计，今年其国际市场的收入相较于北美市场将实现更大增长。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入下滑了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，更加强调资本克制，因此产生了不同的反应，”瑞士银行分析师乔万尼·斯塔诺沃认为，OPEC+将维持其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导今年的原油和液体产量增长。据美国能源信息署3月份的数据，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国的石油生产增长共存，" 瑞士银行的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从占地Oasis石油公司在美国内华达州丁克盆地拥有的租地的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从占地Oasis石油公司在美国内华达州丁克盆地拥有的租地的控制室中可见（2018年8月22日，美国德克萨斯州丁克附近的温克——路透社/尼克·奥德福摄影档案图片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台崛起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已迁移到一种新型平台，投资者在此平台上将其代币锁定以换取奖励，这是分析师警告用户和加密市场可能存在风险的一种复杂方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”狂潮是加密市场日益冒险的最新迹象，随着价格上涨和交易者寻找收益，加密市场持续升温。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而排名第二的以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台上已吸引了总计188亿美元的加密货币——这一数字比六个月前低不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了再质押，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但作为交换，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表他们已质押的加密货币的新创建的代币。再质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的应用程序和项目，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于再质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为该实践还处于初级阶段，尚不足以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果用再质押生成的代币作为抵押品用于加密市场的庞大借贷市场，可能会出现基于少量基础资产的借贷循环。如果每个人同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密市场陷入动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在有抵押品作为抵押的情况下还有抵押品的情况并不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，收益是吸引他们的关键：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一部分，在这个高风险领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在其持有资产不需出售的情况下产生巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是为了期待未来奖励，或接受所谓的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者免费提供其自行创建的代币。用户希望该代币“EIGEN”在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡认为，再质押平台的快速增长是由用户寻求空投所推动的，称其为“真的真的投机，这种免费钱的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂（David Duong）表示（Coinbase的股票代码为COIN.O），该公司提供质押但不提供再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在采取了预防措施，（因为）他们期待会被奖励，但他们不知道会是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并作为团队的一员，在印度成功发射了第一颗由学生设计的微卫星，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer声称自己是验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新涌现的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供再质押服务，并生成代表再质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而非激励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，再质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果再质押的代币被用于加密借贷，可能会导致强行平仓并在市场低迷时期增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷带来的影响，加密代币作为抵押品迅速失去价值，尤其是Terra和Luna代币崩盘后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议是在以错误的价格来评估风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押不以为意，指出再质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到再质押问题对传统金融市场产生任何实质性风险蔓延，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥内尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场正变得日益与主流金融相连，机构投资者也开始接受再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打加密资产部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但因其难以建立资产去向和收益分配的书面记录，而认为再质押跨度过远，首席风险官阿诺什·埃夫肖蒂安（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部分资金进行再质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“将围绕再质押新兴一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是一张示意图，展示了比特币的象征图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张示意图，展示了比特币的象征图像，图源：法广，编辑：路透社/纪尧姆蒂瑟/资料图片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是一张示意图，展示了以太坊的象征图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张示意图，展示了以太坊的象征图像，图源：法广，编辑：路透社达道·鲁维克/示意图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的 Sheikhbaum 获得压倒性胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥杜拉·希恩巴乌凭借压倒性的优势当选墨西哥首位女总统，接替了其老师、卸任总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥布拉多尔的项目，后者因其在贫困人口中的高人气助力她是当选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她是一位气候科学家和墨都前市长于墨西哥时间2024年6月3日赢得了总统大选，得票率在58.3%到60.7%之间，根据墨西哥选举委员会进行的快速计票结果显示，这一得票率有望成为墨西哥民主历史上最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还很可能获得两院中至少三分之二的超级多数席位，这意味着联盟可以在无需反对派支持的情况下通过宪法修正案，根据选举委员会给出的结果范围进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人索希埃尔·加尔韦斯在初步计票结果显示她获得了26.6%到28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我第一次在联邦共和国的200年历史中成为墨西哥第一位女性总统，”希恩巴乌对支持者大声说道，并得到热烈欢呼，“总统，总统！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌的胜利对于墨西哥来说是一个重大步骤。墨西哥有着一种著名的阳刚文化，并拥有世界上第二大罗马天主教人口，该文化多年来一直促进了传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌是美国、墨西哥或加拿大历史上首位赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂耶支持者蒙蒂耶在墨西哥最小的一个州塔斯卡兰州说道，“以前我们甚至不能投票，而现在你可以投票，而且是根据丈夫告诉你的内容投票。感谢上帝，它发生了变化，我可以经历这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她面临着复杂的政治路径。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时也要处理巨大的预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，她政府将是责无旁贷的，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但目前却未能详细阐述，在墨西哥最暴力的大选中已有38名候选人被杀。许多分析人士认为，在洛佩斯奥布拉多任期内，有组织的犯罪团体扩大了它们的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的大选因普埃布拉州选站发生两人死亡事件而受到玷污。自洛佩斯奥布拉多管辖时期开始，墨西哥的谋杀案件总数超过了任何其他现代政府，尽管谋杀率在过去有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在加强警力和减少无罪释放方面进行重大投资，否则希恩巴乌很可能难以实现全方位安全水平的显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里希·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党MORENA也在初步结果中赢得了墨西哥城市长竞选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于希恩巴乌来说，新的挑战将是与美国进行艰难的谈判，讨论美国移民涌入墨西哥以及合作打击毒品走私的问题，此时美国阿片类药物危机正在肆虐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国大选由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加棘手。特朗普已誓言对墨西哥制造的中国 cars 征收100%关税，并宣称他会动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商回到墨西哥，这是近期趋势的一部分，公司倾向于将供应链移近其主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她还将不得不考虑如何处理PEMEX，这是一家颇具债务负担的国家石油巨头，其产量已连续二十年下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不能只是无止歇的公共资金的无利可图的 sinkhole，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示，“他们必须重新审视PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯奥布拉多将最低工资翻了一番，减少了贫困人口，维持汇率稳定并维持较低的失业率——这些成功使他异常受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌承诺扩大福利计划，但这将很难实现，因为墨西哥今年可能会面临巨额赤字，而2025年中央银行预期经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯奥布拉多在竞选中起到了阴影一般的影响力，试图将其演变为对其政策议程的全民公投。希恩巴乌拒绝了反对派称她将成为“傀儡”的指控，但她表示将继续执行很多洛佩斯奥布拉多的政策，包括那些已经帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩巴乌感谢洛佩斯奥布拉多是“一位特立独行的人，他让我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，上述批评背后存在性别歧视，她指出：“人们无法理解她将独立做出决定，这可能是因为她是女性。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="希恩巴乌赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥杜拉·希恩巴乌，执政党MORENA党总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城发言。墨西哥时间2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="希恩巴乌赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥杜拉·希恩巴乌，执政党MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。墨西哥城，墨西哥时间2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在墨西哥城市中心广场举起“总统克莱奥杜拉·希恩巴乌”标语后，全国大选当天晚上。墨西哥时间2024年6月2日。路透社/马海伊利亚佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝契里&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希埃尔·加尔韦斯在选举日傍晚发表演讲后，全国大选在墨西哥城闭幕时发表讲话。墨西哥时间2024年6月2日。路透社/奎特萨莉·尼克拉特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站的工作人员关闭选举日的投票站。墨西哥时间2024年6月2日，萨尔瓦特鲁克索索卡坦。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在全国大选日的投票站投票。墨西哥时间2024年6月2日，维拉克鲁斯。路透社/亚利赫·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，奇纳坦坦镇。路透社/加布里埃尔·桑雅里&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在全国大选日的投票站投票。墨西哥时间2024年6月3日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内格希尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希埃尔·加尔韦斯在拍照时，投票日在全国大选的投票站外，在墨西哥城。墨西哥时间2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站的工作人员准备供在选举日使用的投票站。墨西哥时间2024年6月2日，萨尔巴托莱·夸拉纳。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;妇女们在全国大选日的投票站排队投票。2024年6月2日，奇瓦瓦州诺罗加奇镇。路透社/豪尔赫·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在全国大选日的投票站投票后向他人展示他们的手指（实行墨法律以防违规投票）。墨西哥时间2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内格希尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在全国大选日在萨朗德拉兰萨尔镇投票站投票。2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在全国大选日在墨西哥城贝尼托·胡利安·伊达尔戈国际机场设立的投票站投票。2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站的工作人员正在准备。2024年6月2日，萨尔巴托莱·夸拉纳。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内格希尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安查马尔瓦镇。路透社/加布里埃尔·桑雅里&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日前往投票站。2024年6月2日，康钦温镇。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。国家总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥布拉多及其妻子巴西尔蒂·古铁雷斯·穆勒走向投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持反对派总统候选人索希埃尔·加尔韦斯的支持者们举着支持横幅等待投票站开放。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站的工作人员在全国大选日准备。2024年6月2日，萨尔巴托莱·夸拉纳。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月2日墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在投票站排队等待。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月1日墨西哥全国大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝契里&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月1日墨西哥全国大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在墨西哥城的市中心区经过。2024年5月31日的周日全国大选前。路透社/达尼埃尔·贝契里&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="2024年6月1日</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>