<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 31 Jul 2024 20:27:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;
在Friday，美国总统乔·拜登宣布以色列提出了一项新的加沙停火提案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受新的提案。这是解决冲突的最佳途径，他说。

他说：“是时候让这场战争结束，迎接‘明日’的开始。”拜登正在选举年的压力下，需要阻止加沙冲突的持续，该冲突已经持续了8个月。

埃及、卡塔尔等国调节的谈判试图在以色列和哈马斯激进组织之间安排停火，但谈判因双方都归咎对方造成进展落后而反复受阻。

在经过数周的以色列进入拉法后，随着巴以政府在国内和国际层面对加沙发射死亡和人质持续被拘留施加的新压力。本杰明·内塔尼亚胡领导的以色列政府感受到了重压。

内塔尼亚胡的办公室在拜登公布停火方案后表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。

上一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪了34条重罪，而拜登作为呈俯视角度的民主党总统候选人，与特朗普形成了鲜明对比。

拜登提出的全新提案大致分为三个阶段，并区别于以前的提案。停火持续6周的首阶段，以色列将撤出加沙的人口中心，将老人、妇女等被扣押人质交换为数十名以色列囚犯。巴勒斯坦平民将回到加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运载人道主义援助入加沙。

第二阶段，哈马斯和以色列将继续谈判，以便永久结束敌对状态。“停火将随着谈判持续”，总统说，这是新的发展。

第三阶段将包括为加沙实施大规模重建计划。

该提案已由卡塔尔传达给哈马斯。

拜登呼吁以色列那些想要“无休止”战争的人改变观点。

“我知道以色列有些人不会接受这一计划。他们呼吁战争永远无止境。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示他们希望占领加沙，并想继续战斗多年，他们将人质问题视为次要。我敦促以色列的领导层在遇到任何压力时也要支持这一交易。” 拜登说。

“对以色列有着终身的承诺，是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，也是向以色列直接派兵对抗伊朗攻击的美国总统，我要求你们停下来，思考如果我们错过这个机会会如何。”他说道，“这一刻我们不能失去。”

一位美国高级官员以匿名身份向记者透露，以色列能够提出一个新方案是因为最近的地盘胜利。

“现在真的有一个实现危机终结的道路。这是一个详细的四点五页协议。”该官员说，“这已在极度细致的谈判中产生，现在摆在桌上的是整个过程的一个终结。”

在计划中，每一阶段将持续42天。

以色列多家媒体将拜登的讲话描述为戏剧性的，并解释为向以色列公众直接呼吁。/channel12 的晚间新闻中断了来直播拜登演讲。

美国该提案的成功可能性比以前要大，历史和公共事务教授杰里米·苏里在得克萨斯大学奥斯汀分校表示。

“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖行动的可能性显然降低，但已发生但较低，相比之前。”苏里说。

全球公众对以色列的“反感”也在进行，这可能促使以方想停止冲突，并受到拜登影响力的推动。

“当美国总统真正在背后强力推动一件事时，可以创造很多激励。”苏里说。

今年早些时候提出的人质提案要求将加沙发射生病、老年人和伤员人质释放出来，换取为期6周可以延长的停火，以允许向封锁地带更多援助输送。

该提议在5月初就崩溃，以色列拒绝了哈马斯要求在谈判中包含永久性协议，并且加大了对加沙南部城市拉法的攻击。

哈马斯在星期四表示，他们已告诉调解者在不断加剧侵略期间，他们不打算参加交涉，但准备进行“完整协议”，包括交换人质和囚犯，一旦以色列停止这场战争。

一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问Jake Sullivan在星期五与来自17个拥有加沙发射人质的国家的外交官举行了会面。

以色列上周日在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的愤怒，但是没有越过美国对以色列军事援助的红线。

“巴勒斯坦人民在这场战争中忍受着无法言喻的苦难，”拜登在星期五的讲话中说。“我们所有人都看到了本周从以色列扫射中熊熊燃烧的拉法惨烈影像……目标是哈马斯。”

巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列回应自10月7日对加沙发射袭击以来，超过36,280人在加沙发射中丧生。根据以色列的计数，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。
&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
一名巴勒斯坦人在贝特拉希塌陷的建筑残骸中行走，这些建筑在以色列军事行动期间被摧毁，在加沙北部的加沙条，2024年6月12日。REUTERS/穆罕默德·伊萨
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;div class="story-content"&gt;
&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在弗朗西斯街的特朗普大厦内直视着一排摄像机，并向法律和政治战线上的所有敌人传达了信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一份陪审团裁定他在涉及隐瞒逢场作兴女星的秘密支付的指控中的罪行的34项计数后，弗朗西斯·唐纳德·特朗普共和党总统候选人，列出了一串对手和怨恨，在愤怒和满是杂乱的言辞中激荡。新闻发布会的投票采用了诡诈和恶魔的称呼，描述民主党对手乔·拜登是美国历史上最差的总统，狠批了反对他并在庭审中作证的证人、参议员们以及非法移民进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普恳求支持者为竞选活动捐款，将面临的挑战描绘得远比他个人的更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他其他竞选演讲中常常穿插着幽默，但这一次则大多数呈现出沮丧的语气。唐纳德·特朗普在新闻发布会上只举着一张小纸条，他的儿子埃里克·特朗普在他身边快速结束了演讲，且未在讲台上接受任何提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离摄像机远远的地方，在募款呼吁和社交媒体上，前总统的同盟发出了对司法系统的攻击，并对任何指责特朗普犯罪的声音进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两派候选人将彼此描绘为对国家安全构成威胁的情境下，乔·拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论，作为进一步证明他不适宜出任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国民众见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普，在个人怨言中胡乱地胡说八道，诋毁美国的司法体系，让所有目睹的人都直觉地认为：这位男子无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的发言人迈克尔·泰勒在一则声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在纽约判决被视为正义缺失的情况下，特朗普团队独言他个人的捐款也在周四猛增到3480万美元，创造了创 锰记录，这一数字表明他吸引了大批拥趸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;线上募款效率远逊于拜登，特朗普团队于周五急于缩紧进度，向支持者发出了一系列招募募集捐款的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“史上最黑暗的一天降临到了美国！”“我决不会抛弃！”特朗普新闻发布会之后，这条消息振聋发聩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都支持前总统，指控该审讯存在漏洞、指控本应从未提出、陪审团在权力过硬的布鲁克林纽约市污染、法庭有偏见—这是当地的官方否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责力度不够的情况下，特朗普的同盟和竞选助攻便虎视眈眈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;指控机应试经理里奇·拉基瓦蒂对一个国家共和共青团体在社交媒体平台X上暗示特朗普将尊重该裁决的言论摇了摇头，他说：“意见如同肛门；所有的人皆自结构而生……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上回应了马克·豪根，这是一个温和的前共和党人，在判决前对他声称美国“不必添加过量党组织的火种，与更多的毒瘤党争相形照”的警告不满：“你已经终止了竞选之路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在弗吉尼亚州和佐治亚州的挣扎州的共和党选民采访中，数人称特朗普的定罪令人重审他11月是否仍旧具有支持他的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种分歧可能在特朗普与乔·拜登的对决中对其造成不利影响——尤其是在他具有微弱领先优势的几大关键摇摆州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普一样持主张，将审判视为一场幻术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治手段，只是为了伤害他们，尽量使他在竞选路上缺席。”62岁的玛丽亚特的前警官斯科特·克莱顿表示：“如果他们能对他这么做，他们能对其他人做到。没有一个人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约城，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;图源：路透社&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市的特朗普大厦出席新闻发布会，几天后他因在2016年为了遮掩向逢场作兴女星的秘密支付而篡改商业记录的刑事指控被判有罪，图片来源：路透社/Brendan McDermid/档案图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器在俄罗斯领土内作战的部分限制，这被视为进入两年多冲突更深层次的小而显著的一步，专家认为这能有助于削弱俄罗斯对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登的政府曾坚持认为允许乌克兰利用美国支援的武器在俄罗斯领土上打击目标将带来严重的风险，担心这种大规模的乌克兰进攻可能会触发与核武武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定精妙地配合了美国对逐步对基辅供应高级武器的禁令，这些禁令已经崩溃，包括美国领先战斗机和长程 ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定在周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战事。美国官员表示，现在允许基辅利用美国提供的武器向跨越边界、正在袭击或准备袭击它们的俄罗斯部队开火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给前线的乌克兰人开绿灯，允许他们在美国提供的战术机动火箭系统（HIMARS）发射器装备有发射制导多发火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的情况下，开枪越境打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据乌克兰战略研究协会的资深研究学者米科拉·比列斯科夫说：“这可以稳定前线，可能为从俄罗斯领土上击退俄军，特别是从基洛夫方向推进，创造条件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国退役军事情报官员菲利普·英格尔认为，拜登的决策能减轻基辅从关键的东部顿巴斯作战前沿撤军的需求，俄军现在将发现自己的战略被动，必须重新考虑他们对哈尔科夫的进攻战术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周之前，乌克兰需要在5月13日举行的白宫国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席威廉·布朗主持的安全会议中请求，将美国武器意向扩张至跨越边境的哈尔科夫区域，据一名美国官员透露，沙利文、奥斯汀以及布朗具体制定了放宽限制造定方案，沙利文将这一决策建议向拜登呈交，后者同意通知乌克兰，他们应被允许从俄罗斯领土内反击入侵的俄罗斯部队，美国政府随后对此决策持续不懈的规划和实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基向外界呼吁其国际合作伙伴采取此行动，在5月20日期与路透社的采访中公开表示，但其当时表示：“到目前为止，一直没有取得正面成效。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资深外交与欧洲研究中心研究人员罗伯特·利称，一直以来，俄罗斯利用对基辅使用美国武器无法跨越俄罗斯领土这一禁止规则，作为安全避难所进行对哈&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油钻商坚守减资承诺，旨在抑制增产支出，这使得全球最大原油生产商在即将到来的2024年路线图上预计产出增速放缓。这一举措可能会影响欧佩克+组织在本周末实施进一步减产的举措及压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，尤其由于页岩革命和先进技术与生产效率显著提升的背景下，美国引领全球非欧佩克国家原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量大幅攀升出人意料，产量达到每日一百二十万九千三百桶，远超美国政府年初预测的一百万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+组织在去年大幅减少了原油产量，以弥补美国及非欧佩克国家产量的增加。欧佩克+整体减量为五百八十六万桶每日，相当于全球需求的大约百分之五点七。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+组织正在制定一个复杂协议，使组织能够将部分减量措施延长至2025年。依据三位熟悉欧佩克+讨论的人提供的信息，该组织已在这个方向上展开行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+组织在这个周末考虑原油供应政策时，美国产量的增加仍将继续推动非欧佩克+产油量增长，这或许带来的威胁不如2023年显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方预测显示，今年美国原油供应增长将约为每年两十七万桶，与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长三百万桶的预测相似。国际能源署预期美国原油产量增长六十四万桶每日。以上的三个机构均为业内最为关注的预测者，它们的预测均显著低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预测2024年全球需求增长二百二十万桶每日，将会超过非欧佩克增产的约一百万桶每日量。这意味着，对于欧佩克+原油的需求约大于2023年的一百万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将持续稳定于十一万桶，减少对欧佩克原油的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年到目前为止的美国原油产出量并未出现显著变动。四月份的产出量稳定于每日十三万一千三百桶，较十二月份减少了零点一万三千桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管与分析师预测美国生产商尽管当前油价维持于八美元左右的水平，短期内掀不起增产的浪潮。保罗·莫斯沃尔德作为钻机Scandrill的首席运营官，对此表达了相似的看法：“我们的客户提供着非常谨慎与自律的原则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;便是目前油价接近每桶八十美元的情况下，钻机的运营数量依然较少上涨。持有停滞资本支出战略，并暂时搁置对钻机的升级。这与其增长轨迹最为契合。其计划到年底维持运作十二部钻机，并在下一年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自数据提供者贝克休斯的统计显示，美国油钻数量已降至四百九十六部，与去年同期相比下降了百分之十三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在他们周四的报告中指出：“美国有很大能力获得每年一百万桶的增产，但鉴于当前的市场现状，似乎并无较大的扩张意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预期美国原油和凝析油产量今年将增长约四十七万桶每日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，行业内公开交易的美国产油商们减少在生长方面的支出，这种行为受到来自投资者的压力。投资者对其此前未加约束的支出后的庞大扩张和早期页岩行业境遇表露出审慎情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，超出预期的产量增长部分动力源于部分私人生产商，如今欧洲正在经历产业重组浪潮，其被整合后产量数量或将有所下跌。其提升产量效率的一个方法是钻探更长的井眼，同时，对岩石实施压裂，以提高同时从多个井口日产油量的效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商业油萃取公司Timothy Roberson预计，在钻探与完成工艺不断优化的趋势作用下，当前油价将继续促成温和的增产情况，这些都可能帮助总体美国原油产量持续增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为国际市场的增长，而非包括美国在内的北美市场，油田服务公司，如SLB（SLB.N）， 现正预测有针对性的策略调整，其第一季度国际收益增长百分之十八，而北美营业额则下降了百分之六，主要源于企业合并影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为“近几年来策略调整强化了资本约束概念，这影响到欧佩克+的决策反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，除了加拿大、巴西和圭亚那等经济体，预计由美国、加拿大、巴西及圭亚那引领今年石油和液体生产增长趋势。EIA三月份报告指出，来自欧佩克+的石油液态产量预计今年会下降一百万桶每日，而非欧佩克的供应量则预期将增长一百万四千桶每日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已学会适应美国的生产增长现实”，UBS的Staunovo作出了说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国俄斯艾斯石油公司位于得克萨斯州附近的温克斯盆地的租赁土地上的钻井平台操作层表面被从控制室窥视" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国俄斯艾斯石油公司位于得克萨斯州附近温克斯盆地租赁土地上的钻井平台操作层表面，从控制室窥视（摄自2018年8月22日）。REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;/p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在其领导的非洲全国大会党（ANC）遭遇史上最严重选举挫折后，权威将进一步削弱。周三的选举结果显示，ANC党的得票率低至不到42%，在2019年大选中获得57.5%的支持率后急速下降，并首次低于三分之二的选举席位，仅领先于多个较小党派。

&lt;/p&gt;选举打击意味着安德森·曼德拉领导的前解放运动必须与一个或多个较小的政党协商组建联盟政府，或达成其他形式的协议以治理国家。这可能要求ANC党做出政策妥协或让出重要内阁职位。

&lt;/p&gt;前工会领袖转型为商人拉马福萨可能会面临反对党的辞职要求及党内存在的激烈批评，但ANC党的高级官员已支持他继续留任。分析家指出，没有明显的接任者。

&lt;/p&gt;“没有一个统一的候选人能接替拉马福萨，”开普敦大学教授亚瑟·巴勒斯特说，他撰写过《拉马福萨传》。拉马福萨的信誉继续保持在大选功能政治家中最高水平，同时内部派系矛盾加剧了他面临的反抗力。

&lt;/p&gt;拉马福萨对ANC党的大选表现未予评论。其发言人表示，他将于周日发表讲话，届时有关部门预计宣布最终的初步选举结果。

&lt;/p&gt;拉马福萨作为总统的前途之前也曾悬而未决，任由调查委员会在2022年鉴定他对家中的“储备金”违规表示可能存在不当行为。

&lt;/p&gt;尽管他否认了“Farmgate”丑闻的指责，并在当年晚些时候赢得了ANC领导人职位的任期。

&lt;/p&gt;此次选举被称作ANC面临至关重要的考验，因为失业率、犯罪率和极端电网管理引发的公众不满之声。

&lt;/p&gt;拉马福萨在2017年末被推举为ANC党组织领导人，承诺重构党的形象，恢复经济活力，这回应了在九年间因贪腐、混乱和经济下滑困扰导致前任领导人雅各布·祖马领导的党的质疑。

&lt;/p&gt;然而，一过短暂的激赏期，他的领导力却已被广泛批评，指责他怠于关键改革以防止党的分裂。

&lt;/p&gt;而此次“关键时刻”正是朱玛领袖背出的新党“Umkhonto we Sizwe”表现超预期，显著侵蚀了ANC党在该省的选民基础。此前，朱玛在其家乡夸祖鲁-纳塔尔省的支持率显著下降。

&lt;/p&gt;“朱玛堵住了拉马福萨的路，他知道他们的脆弱在于夸祖鲁-纳塔尔省。”政治分析师罗尔夫·马特赫加说，“这是拉马福萨计划的结束，你无法在失去选举后期望一切正常。”

&lt;/p&gt;批评者指出，拉马福萨在这期间知名于非正式层面领导工会解决上世纪80年代的危机，而非掌管南非国家政治局面。

&lt;/p&gt;尽管如此，拉马福萨的追随者们却赞扬其整合能力以及作为如何将南非描绘成为“全球南方”国家之代表人物的角色。这个术语通常指的是经济前沿的低中间收入国家团体。

&lt;/p&gt;面对新冠疫情，拉马福萨是全球公开呼吁分配疫苗接种以实现公平的代表人物之一。

&lt;/p&gt;南非更在本月向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼案，法院判决以色列需中止热罗萨地区的军事行动。以色列强烈拒绝这些指控，并继续在热罗萨地区发起攻击。

&lt;/p&gt;拉马福萨在竞选活动中尽量强调ANC党在过去三十年间的成就，但批评者认为他未能提供持续改善南非各大遗留挑战的方案。

&lt;/p&gt;在竞选活动的最后阶段，拉马福萨曾向桑托世界杯足球场聚集的数万民众做出了“做得更好”的承诺。但许多人在演讲尚未结束时就已离去。

&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大有史以来最臭名昭著的连环杀手之一，罗伯特·派克顿，于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭到囚犯袭击后，在年满74岁时去世，监狱管理部门表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2007年，派克顿被定罪，罪名是他谋杀了吸毒者和妓女。在不列颠哥伦比亚省布罗基半岛的一处养猪场，被发现杀害并肢解多名死者。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪，指认其杀害了6名受害者的部分遗体，遗体是在他位于温哥华附近的摇摇欲坠的房产发现的。之后，政府检察官鉴于其被判处终身监禁后，撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教服务机构在声明中提到，派克顿在魁北克的监狱内遭受袭击后于5月19日逝世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚乃至全国派系所产生的破坏性影响，”服务机构的声明提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者们是曾在这座城市贫穷、毒品泛滥的唐人街镇，大约住了10余年的超多60名女性中的一部分。在派克顿于2002年初被逮捕之前，这些女性多数已失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在派克顿位于波特考怀的养猪场内发现了这些女性的遗骸或是DNA，该养猪场距离温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称是派克顿撰写的书籍，在出现在亚马逊销售后数小时内即被撤下。《温哥华太阳报》曾报道，根据此书，这位连环杀手声称他无罪，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求亚马逊撤下该书，并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·派克顿的电视图像，他的案件开始在新温维斯特出发" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;题图说明：未标注日期的电视照片显示电视上的罗伯特·威廉·派克顿。他位于波特考怀的家中.JPG。&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台要求投资者为锁定代币提供奖励，此种复杂策略引发了分析师对于用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新部署”加密货币的爆棚人气是加密货币市场的最新风险标记，加密货币价格在交易团猎寻收益高返之时再度高涨。比特币，作为第一大加密货币，正在接近历史最高值，以太坊，紧随其后的第二大加密货币，今年已经增值超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新部署热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月收到了Total Assets Management (USA) Inc的资金支持，金额高达1亿美元。仅仅这半年，EigenLayer平台聚集的加密货币价值已从不足4亿美元增长至惊人的188亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer公司的创始人Sreeram Kannan向路透社介绍了他们所发明的重新部署，其初衷是为了扩大一个长期存在的加密货币实践——锁定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中包含大量互连的计算机以验证和确认用户拥有的不同加密货币。为了完成这一任务，以太坊或用户可以向自己资产锁定作为验证过程的一部分。用户需要牺牲即时访问其代币数年以参与验证，但却能得到收益回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些重新部署平台也会根据用户重新部署的加密货币，向用户分配新创币以代表用户账户中的加密货币，重新部署则允许用户将这些新币再重新部署至不同的区块链程序和应用中，以期获得更大的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域对于重新部署的风险存在分歧，一些内部人士承认这种做法还处在萌芽期，无法准确评估风险。然而，其他分析人士担心，如果重新部署出来的加密货币作为其他加密货币贷款市场的抵押品，存在基于少数基础资产进行无尽借贷的风险。如果所有参与者同时尝试退出，这可能会导致加密货币市场发生大的动荡：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何都设有抵押品的抵押品上的再代理呈现出亏损，那绝对不是理想状态。”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者满意的或是重新部署所提供的收益：在以太坊区块链上进行的锁定收益通常在3%-5%左右，而分析师则表示部分重新部署的收益可能会更高，因为投资者能同时获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新部署是去中心化金融(D subjective finance，DeFi)领域中的最新发展，这是一个通过投资于实验性计划以期望无须卖出却能产生巨大收益的加密货币持有人的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时,EigenLayer平台尚未向用户直接支付锁定收益，因为支付机制尚未开发完成。尽管如此，用户仍越来越着迷并参与到此平台，首先是期待未来收益，其次是所谓的空投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新部署平台的爆发为用户提供了空投机会，他称之为“非常极端的，这种重要举措使得免费金钱变得易取。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#x2009;Coinbase的首席研究官David Duong则认为，重新部署过大将其定义为一个极端投机的举动，“这些用户正在做预先行事，设定的期待他们在得到空投时付出额外成本，但他们完全不知道这是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驰名于Students From Southwest Seattle District 109C微卫星发射的Sreeram Kannan是EigenLayer平台的创始人，同时也是华盛顿大学的一名前助理教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自我定位为验证服务的市场，连接潜在的代币锁定人与需要代币作为验证的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新部署的平台在增长，比如EtherFi, Renzo和Kelp DAO等，这类平台将客户的代币重新部署到EigenLayer，并生成代表重新部署资产的新币，这些新币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台追求的是允许用户选择他们选择的锁定位置并帮助新的区块链服务成长，而且并将鼓励那些能提供互惠的更多加密货币组合的商业模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系...这是一种不可避免的现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衍生于高风险加密货币借贷的影响，在2022年的加密货币市场崩盘中愈发显著。在加密货币用作贷款合约中的抵押品快速贬值的情况下，Celsius、Terra和Luna等加密货币的崩溃触发了市场有效化。然而，EigenLayer与这些风险保持一定距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构一直对加密货币领域输出的损失可能外溢至传统金融市场保持警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数字资产分析经理Andrew O’Neill在S&amp;amp;P Global Ratings表示：“就目前而言，我们并未看到任何与重新部署有关的、引发传统金融市场出现传染风险的发现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币生态还在日益与主流金融市场接轨，并在机构投资者中持续流行。例如Zodia Custody，这是Standard Chartered bank的加密货币部门，对于重新部署有一种决定性质疑，即重建双向锁定路径以保持资产流动性和奖励分配的明确度存在困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门，Laser Digital和Kelp DAO的合作伙伴战略在四月份的一篇博文中指出了一部分资金存在被重新部署为合作的安全措施。Laser Digital对于此次合作并未做出任何回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sygnum银行，这家专精于区块链技术的瑞士银行则建议将客户加密货币资产进行锁定，对新围绕重新部署的生态系统充满预期。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉拉·希纳姆赢得了压倒性的胜利，成为了墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的受欢迎程度在贫困人口中特别高，这有助于推动了希纳姆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希纳姆，一个气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机关的快速计票，赢得了超过58.3%至60.7%的选票。这将有望成为墨西哥民主历史上获得最高票数的投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;统治联盟可能在国会议会两院中获得多达三分之二的超多数席位，这将允许联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。根据选举机关给出的结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得在26.6%至28.6%的选票后承认了败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国的200年历史中将成为墨西哥的第一位女性总统。"她宣布结束后，她对支持者说了几句深受鼓舞的话，引来一片欢呼，"总统，总统。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希纳姆的胜利对墨西哥来说是一个重大转折。墨西哥以它的阴性文化和世界第二大天主教人口而闻名。过去几十年里，这个国家为了推动更多传统价值观和女性角色，一直推动女性地位的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希纳姆是美国、墨西哥和加拿大历史上赢得大选的第一位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天会投票给一个女性。"87岁的州小墨西哥的埃德尔米拉·蒙特伊尔说道，“在此之前我们本就无法投票出手，即使可以，也只是在丈夫的指挥下投票。谢谢上帝这个改变来了，我得以亲自体验它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希纳姆面临复杂的未来道路。她必须在增加受欢迎的福利政策和继承高额预算赤字和低经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证她的政府会以负责任的方式进行财政运作，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但提供了很少的细节，指出这一选举是墨西哥近代史上最暴力的一次，多达38名候选人在此次选举中遇害。许多分析认为，奥夫拉多尔任职期间，有组织犯罪集团的影响力不仅扩大，而且深入化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15日在墨西哥城选举中，奥夫拉多尔旗下政党赢得了墨西哥城市长职位，根据初步结果则成为了墨西哥国家重要的岗位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国之间围绕成千上万的来自墨西哥的移徙者和对毒品走私安全合作的紧张谈判。美国前总统唐纳德·特朗普的当选可能给谈判带来更大的困难。特朗普曾誓言对进入墨西哥制造的美国汽车加征100%的关税，并宣布派出特种部队打击罪犯集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商进行更大的再定位。这是所谓的轻量定位趋势，即企业将供应链靠近其主要市场所在。希纳姆还需要解决Pemex-墨西哥国家石油巨头的生产下挫与债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"它不能任由公有资金无休止地投入进去后让公司永不盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说道，“他们需要重新考虑Pemex的商业架构。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔实施了最低工资翻倍、减少了贫困率并管理了美元汇率保持坚挺，同时创造了较低的失业水平，这些成就使他深受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希纳姆承诺扩大福利项目，但今年墨西哥很可能出现庞大赤字，并且到2025年预计中央银行的国内生产总值增长值会长达1.5%，这绝非易事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希纳姆面临建立独立于奥夫拉多尔影响的品牌的重大挑战。尽管她承诺继续许多奥夫拉多尔的政策，以帮助墨西哥的贫困民众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师维里·里奥斯认为批评说希纳姆将成为奥夫拉多尔的“傀儡”更多的是出于性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"他们无法相信她将会做出自己的决定，我认为这和她是一个女性有很大关系。"她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希纳姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月3日，在墨西哥城，墨西哥湾国家的竞标者克莱尔达·希纳姆（Claudia Sheinbaum）在赢得选举后向支持者致辞。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希纳姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月3日，墨西哥首都墨西哥城，墨西哥将以100%的责任感对决定河岸支持者ね落幕的墨西哥_COMMANDO的前女市长克拉拉·希纳姆（Claudia Sheinbaum），在即将进行选举的投票后挥舞着寻求墨西哥总统职位的选民们。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织指出，旨在实现全球就更有效地对抗大流行病措施达成协议的对话活动预计将于2025年或提前结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年内就一项协议进行的谈判旨在改进大流行前后以及期间的国际合作，并面对认识上的失败，即在面对COVID-19时的失联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，联合国机构目标是在本周就达成协议，但因 richer 和 poorer 国家在疫苗分享和准备等议题上的严重分歧，会谈延期进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，各国确实达成了一个平行协议，对现有具有法律约束力的健康规则进行了修订，即《国际卫生条例》，新增「大流行紧急情况」类别，以应对最为严重且全球严重威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的至关历史的决策展现了成员国共同的愿望，旨在保护自身及其全球民众免受公共卫生紧急状态和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国健康与公共服务部长Xavier Becerra在周六发声表示：“通过此项协议，我们朝着问责制度和在威胁美国及其安全的情况下阻止疫情爆发的加强措施迈出了一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的这些改变旨在加筑世界对抗新致病性病毒的防御，根据世界卫生组织数据，COVID-19造成逾700万死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织( WHO )总部外的 WHO 标志” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织( WHO) 在瑞士日内瓦的总部，2023年2月2日，世界卫生组织总部。REUTERS/Denis Balibouse / 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>