<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Sep 2024 04:41:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五宣布，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，指出这是终结冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争画上句号，开启新篇章，"拜登说道，这位&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;总统&lt;/a&gt;正面临&lt;em&gt;总统大选年&lt;/em&gt;的压力，迫使其制止&lt;em&gt;这场加沙冲突&lt;/em&gt;，如今已是历经八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国的斡旋下，旨在安排以色列与哈马斯武装运动停火的谈判数度中止，冲突双方互指对方为谈判进程停滞的罪魁祸首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议是在以色列连续多周侵入拉法市，以及&lt;em&gt;新近对总理内塔尼亚胡政府国内外压力&lt;/em&gt;的背景下提出的，压力源于加沙的伤亡与人质持续被囚的现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五宣布，在拜登透露了停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在前一天，民主党的拜登总统在总统竞选的共和党对手&lt;em&gt;唐纳德·特朗普&lt;/em&gt;，被&lt;em&gt;裁定犯有34项重罪&lt;/em&gt;，此举凸显了两位候选人间的鲜明差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所提出的这一新计划由三个阶段组成，与之前的提案不同，即便各方在经历所有这三个阶段中，停火也将持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，人质，包括老人和妇孺将被交换为数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦民众将返回加沙，包括其北部地区，且每日有约600辆卡车将运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条件进行协商。"停火将持续，只要谈判仍在进行，"总统指出，这是一个最新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将会启动一项针对加沙的重大重建方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据拜登所述，卡塔尔已将该提案转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列国内推动"无尽战争"的势力改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我清楚，在以色列有人将不会认同这一计划，呼吁战争永久延续。甚至执政联盟内也有这样的声音。他们已明确表示，欲占加沙，欲持续战斗数年，将人质置于无关紧要之地。对此，我已敦促以色列领导层支持这一协议，无论面对任何压力，"拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一生献身于以色列，唯一在战时亲访以色列的美国总统，当我方遭遇伊朗袭击时，亲自派遣美军直接保卫以色列的领导者，我请求您们暂退一步，思考若此刻失去这一机遇，将会发生什么。我们不能错过这一机遇。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的资深美国官员向媒体透露，以色列因近期战场上取得的进展，得以提出新提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现拥有一条解决危机的明确道路。这是一份细致4.5页的协议，"该官员表示。"它已经过精心的谈判，如今摆在桌面上的确实是一种解决危机的收官策略。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员补充说明，该计划中的每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登于周五的演讲描述为戏剧性，认为他是在直接向以色列民众发声。首播频道12中断其晚间新闻节目，直播拜登的演讲。此前，以色列军事检查员禁止出版提案细节，节目主持人丹尼·库什马罗解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学与公共事务教授杰里米·苏里评论称，这项提案成功的概率比之前的要高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了极大损失，哈马斯有能力对以色列发动严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然不为零，但相较于之前要低得很多，"苏里指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的反应正在"转向反对"，苏里说道，这可能促使以色列民众欲结束冲突，加之拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全心支持某事时，他能创造出众多激励，"苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项涉及人质的计划，提议用病弱、老年和伤员人质换取为期六周的停火，停火可延长以让更多的援助得以进入该被围区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，该提议在&lt;em&gt;本月早些时候瓦解&lt;/em&gt;，因为在拉法市南部加沙地区攻击升级的情况下，以色列拒绝考虑哈马斯在谈判中谋求永久停战的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;哈马斯在周四表示&lt;/em&gt;它已告知调解方，在继续遭受攻击时，将不会参与进一步磋商，但倘若以色列停止战争，准备达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17国的外交官会面，这些国家的公民正在哈马斯控制的加沙地带被扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列上周日在拉法市的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，激起了国际公愤，但这并未&lt;em&gt;触犯美国的红线&lt;/em&gt;，导致美国切断军事援助到以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的磨难，"拜登于周五说道。"我们都目睹了本周拉法市以色列打击后致命火灾的可怖影像……瞄准哈马斯。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列为回应哈马斯于10月7日在南部以色列的袭击，对加沙地带发动攻击以来，据巴勒斯坦健康机构估计，已有逾36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦男子在废墟中穿行，地点贝特拉希亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，以色列军事行动后，在加沙地带北部贝特拉希亚被摧毁的建筑中，一名巴勒斯坦男子在废墟中穿行。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;（本文第17段含有强烈措辞）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五于特朗普大厦内，面对一排排摄像机，传递出了一则消息，恰当地呼应了他正面临的法律与政治斗争：他已整装待发，准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他罪名成立，涉及34项篡改文件以掩盖向色情女星支付封口费的指控后的一天，这位共和党的总统候选人以愤怒且冗长的陈述列举了敌人和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持其审判的法官胡安·梅尔尚称作“腐败”和“恶魔”。他形容其竞选对手、民主党人乔·拜登为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了对他作证的证人，谴责国会中曾投票弹劾他的成员，并重申其集会上的言论，指责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选活动捐款，将自身面临的挑战塑造为超乎个人的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做到这点，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲通常穿插幽默，但这一场演说几乎始终压抑。在记者会上，特朗普仅握有一小张纸作为提词。结尾时，他没有回答任何问题，在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的场合，通过募捐呼吁及社交媒体，这位前总统的支持者们也对司法系统以及胆敢指责特朗普有罪的任何人发动了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两大候选人均描绘对方为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，视其为最新证据，证实他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个迷失、绝望且失败的唐纳德·特朗普，他唠叨着个人的不满，并歪曲了美国司法系统，让任何观众只得出了一个显而易见的结论：此人绝不能成为美利坚合众国的总统，”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者中的大多数人将纽约的判决视为对公正的践踏，仅周四一日，就向他的竞选团队捐赠了3480万美元，特朗普团队如是表示。这是特朗普在WinRed平台的一日捐款纪录，该平台负责处理共和党人的在线募捐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总募款额落后于拜登的竞选活动在周五试图保持这一势头，向支持者发送了一系列充满预警色彩的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一日！”一条消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的记者会后，另一条消息大声疾呼道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员与组织站到了前总统的身后，主张审判存在缺陷，指控不应成立，重民主党票仓曼哈顿的陪审员存在偏见，以及法官怀有偏袒——当地当局对此否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一些共和党人的批评不够迅速或强烈时，特朗普盟友与竞选助手发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉切维塔对一个全国大学生共和党团体的社交媒体发布进行了猛烈抨击，该团体认为陪审团的判决应当予以尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就跟屁股一样……人人都有……”拉切维塔在社交媒体上发文道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;了拉里·霍根，这个温和派前共和党州长，在被问及对判决的警告前，告诫美国人“不要用更多的毒辣党派主义火上浇油"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚终结了你的竞选。”在社交媒体平台上，拉切维塔回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州与佐治亚州这两个战场州共和党选民的采访时，一些人表示，特朗普的定罪让他们重新考虑在十一月对他的支持。他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;对他的支持出现了动摇&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种脱离，在其选情本就微弱的几个摇摆州中，势必将对特朗普再次对决拜登造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分受访的共和党人士声音与特朗普惊人地一致，认为审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治操控，只是为了打击他，并尽量让他远离竞选活动。”斯科特·克莱顿，62岁，佐治亚州玛丽埃塔的退休警察如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这么对他，他们同样可以对任何人这样做。绝对没有任何一个人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前任美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"/&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。 REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前任美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"/&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及前任美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，在因篡改商业记录以隐瞒2016年付予色情明星斯托米·丹尼尔斯的封口费罪名成立翌日，这一事件发生在美国纽约特朗普大厦，2024年5月31日。 REUTERS/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔瑟夫·拜登总统决定放宽美国对乌克兰境内使用武器的某些限制，虽为细小之举，却意义深远，在两周年战争的背景下，专家认为，此举有助于削弱俄罗斯在边境的哈尔科夫地区发动跨域攻势的锐气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰发动入侵以来，拜登政府一直坚称，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击位于俄罗斯领土的目标风险过高，担心一次大规模袭击可能引发与核武装的俄罗斯直接军事冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项规则与美国对提供给基辅高端武器的其他禁令相一致，而这些禁令随后逐渐瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的调整，于上周四生效，特意为应对哈尔科夫区域的战斗需求而制定。美国官员指出，此次调整允许乌克兰利用美国提供的武器对抗俄罗斯军队，无论是正在攻击他们还是准备从边境另一侧发动威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举让乌克兰前线的部队得以使用美国提供的“高机动性炮兵火箭系统”（HIMARS）发射架，装备“制导多发射火箭系统”（GMLRS）导弹等武器，对准边境另一侧的俄罗斯目标进行反击，专家如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举能够稳固前线，甚至可能创造出有利条件，将俄罗斯军队从哈尔科夫地区驱逐，在他们深入阵地之前。”乌克兰国家战略研究所的研究员米哈伊尔·比莱斯科夫表示，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军队情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将降低基辅从顿巴斯东部关键前线抽调军队的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将会发现自己处于劣势，不得不重新规划其在哈尔科夫进攻中的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程历时数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，在乌克兰与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席马克·米利将军进行的闭门视频会议上，乌克兰提出了使用美国武器跨越边境在哈尔科夫区域进行攻击的请求，这是据美国官员匿名透露的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和米利将军制定了放松限制的建议，沙利文于5月15日向拜登进行了汇报。该官员表示，拜登赞同乌克兰有权对从俄罗斯安全领土上发起攻击的俄罗斯军队进行回击。自那时以来，拜登政府一直在细化这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月20日接受路透社采访时，乌克兰总统伏拉基米尔·泽连斯基公开呼吁乌克兰的伙伴国能够迈出此步&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;*注释*链接在此*&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，但当时他表示：“目前尚没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚计划的高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯曾利用拜登禁令，在境内充当避风港，以发起对哈尔科夫区域的攻势，如今这一做法将受到限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大都市，距离边境仅19英里，折合30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够将其炮兵部署在边境另一边。能够保持空中防御、电子战和指挥控制设施，”李说道。“他们可能有某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李与一些其他专家一致认为，仅凭这一决策，短期内可能并不会改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（决策）不会改变前线移动情况，至少不会有太大影响。但它将使俄罗斯继续这类跨境行动更加困难。”李表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够军力进行哈尔科夫大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯不具备产生足够战斗实力来正面对哈尔科夫构成威胁的能力，从东北部发进；若这样做，将耗竭他们在东部作战领域的军力。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄联邦总统弗拉基米尔·普京已多次警告北约成员国，切勿允许乌克兰在其领土内发动武器攻击，并于本周二重申核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尽管乌克兰在战场上一整年以来遭受挫败，失去优势，但其似乎已准备在未来数周乃至数月间，寻求进一步扩大其使用美国武器对俄罗斯境内其他地区的打击能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五，华盛顿宣布政策调整不到24小时后，泽连斯基在接受《卫报》专访时呼吁美国批准对俄罗斯领土深处的诸多目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前国防官员马克·坎西安表示，拜登此举仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变，而是一步走。”坎西安说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人以及政府内部官员将为下一步论据：打击更广泛的目标群体——或许是那些不直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部长安东尼·布林肯周五在布拉格的演讲中，对于拜登政府是否会将该策略扩展至俄罗斯其他地区保持沉默。但并未直接排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“往后的日子里，我们将会继续我们一直以来所做的：根据必要性进行调整，”布林肯强调。&lt;/p&gt;  &lt;figure style="text-align:center;"&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫外围后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;消防人员在遭受俄罗斯导弹重创的儿童及青少年马术学校废墟中工作，照片摄于2024年五月30日，乌克兰哈尔科夫郊外的小丹尼利夫卡村。图片来自：路透社/瓦伦蒂诺·奥吉伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商正恪守限制支出以增加产量的承诺，这使得全球最大的原油生产国有望在2024年实现较缓和的增长，可能会缓解本周末OPEC+面临进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩革命以及在技术与效率方面的突破，推动了非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期上涨，日增产超过百万桶至1293万桶，远远超过政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友，即OPEC+集团，去年加深了供应削减，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产量达到586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士透露，OPEC+正致力于一项&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;，允许该集团将部分减产延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+于周日审议供应政策之际，美国产量增长继续驱动非OPEC+国家的产出增加，但其威胁程度相比2023年有所减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应量将增加约27万桶/日，与OPEC自身预测的美国原油以及凝析油（condensate）产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日，这一数字低于去年的实际情况，但它是最受关注的预测机构之一，与OPEC及美国政府的预测均保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，将超过非OPEC+生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+集团的原油需求应比2023年高出90万桶/日左右，该组织在5月的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度油市报告&lt;/a&gt;中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预测全球需求增长较小，为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;其预测&lt;/a&gt;显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管与分析师表示，即便油价维持在每桶80美元附近，美国生产商不大可能像2023年那样大幅超预期增加产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户正保持非常谨慎和自律的态度。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于当前的油价，钻井数未出现明显增长令人意外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司维持资本支出不变，避免对钻机进行升级，以最好地适应平稳的钻井增长。该公司计划到年底运营12座钻机，明年再重新部署几座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数目已降至496座，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力连续数年以100万桶/日的速度增长，但现在并没有这样增长的意向。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油以及凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，受投资者压力影响，美国公开上市的生产商对增长的支出加以限制，投资者的压力源于过去无节制的支出推动了页岩地区迅猛的增长，但限制了回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年中，超出预期的产出增长部分由私营生产商推动，其中一些公司正遭遇&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;行业合并浪潮&lt;/a&gt;的冲刷。它们通过钻探更长的井眼、实施压裂技术，同时从更多的井眼开采石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管近期合并浪潮不断，但预计当前油价将持续，并继续支撑美国石油产量的适度增长，因钻井和完井效率的持续改良。”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;）这类油田服务公司，今年预测国际市场的增长将超过北美。其&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度国际收入&lt;/a&gt;增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来，策略已有转变，更加强调资本自律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将会延长自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍是今年油气产量增长的领头羊。美国能源信息署（EIA）三月表示，2023年OPEC+集团石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+学会了与美国石油产量的增长共存。”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地，属于Oasis Petroleum的租约地上，从控制室看见的钻井平台操作地板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地，属于Oasis Petroleum的租约地上，从控制室看见的钻井平台操作地板（2018年8月22日）。REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在结束种族隔离制度以来的最糟糕的选举结果后，将面临严重的政治弱势地位。领导非洲人国民大会（ANC）政党在大选中的遭遇，无疑将重挫其政治影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举委员会宣布了约71%的投票站结果，显示ANC的得票率已跌至42%以下，显著低于2019年上届选举时获得的57.5%，且首次在30年内&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;未能达到多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选民的信任危机会迫使这个由纳尔逊·曼德拉所创立的前解放运动政党，与一个或多个较小政党就组建&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;执政联盟&lt;/a&gt;或其他形式的协议进行谈判，可能需要在政策上做出妥协，或将关键的内阁职位让予他人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从工会领袖转型为商人的拉马福萨，或将面临反对党及党内批评者要求其辞职的呼声，然而，ANC内的一位高级官员已经公开表示支持他继续担任领导，分析人士指出目前并无明显接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有一个显著的、集中的候选人能取代拉马福萨的位置，"开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·巴特勒说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民调显示，拉马福萨在此次选举的各大政客中，拥有最高的支持率，而ANC内部的派系斗争可能为反对其领导地位的活动带来复杂性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨尚未对ANC在大选中的表现发表评论。其发言人透露，他将在周日，也就是初步完整选举结果公布之日，发表相关声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在此之前就已经遭受不确定因素的影响。2022年的一份由独立小组撰写报告认为，他可能因在其私人狩猎农场的家具中藏匿大量现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他坚决否认了这一被冠以“农庄门”的丑闻，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;坚称自己无罪&lt;/a&gt;；同年晚些时候赢得了新一轮五年的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次大选被称为ANC自成立以来最严峻的考验，原因在于选民因高失业率、犯罪率以及严重的电力短缺等&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;关键议题&lt;/a&gt;而感到怨愤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为ANC的领导人，承诺在历经九年充斥着丑闻、腐败以及经济下滑的时期后，将重塑党的形象，并重振经济，代替其前任雅各布·祖马，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，民众在2018年其入主政府时激起的最初一波乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至今已过六年，南非的经济依然停滞不前，ANC高层成员涉贪的丑闻依旧不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这周投票中，祖马对拉马福萨及ANC实施了致命一击。身为政敌的祖马支持的新兴政党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，对ANC的支持率造成了严重的削弱，尤其是在其家乡省份夸祖鲁-纳塔尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马智取了拉马福萨和ANC，他深知他们在这省份的脆弱性，"政治分析家拉尔夫·马特赫加说道，"这对于拉马福萨的计划而言意味着终结...你不能在选举中失利后还期待一切照常进行。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因为看似对关键改革犹豫不决，试图避免加剧党内的分歧而受到批评，这与80年代作为工会领袖时所展现出的果断决策相比，形成了鲜明的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他的支持者赞赏其凝聚共识的能力，以及在提升南非全球形象为“全球南方”的倡导者方面所发挥的作用，这一表述概括了低至中等收入国家的团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨在全球呼吁公平分配疫苗，成为了最突出的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝指控，促使法官&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;在本月作出裁决&lt;/a&gt;，要求以色列停止在加沙城市拉法赫发动的军事攻击。以色列对这些指控坚决否认，继续在拉法赫推进攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者称，他未能提出解决南非最紧迫挑战的新策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大选前夕的最后一次ANC竞选集会上，他在索韦托的足球场对成千上万名支持者承诺，他将&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;quot;努力做得更好&amp;quot;&lt;/a&gt;。然而许多支持者在他演讲结束前便离开了。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于周五逝世，享年74岁。本月早些时候，在最高安全级别监狱中，他遭到另一名囚犯袭击。监狱管理处证实了这一消息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;皮克顿作为加拿大最为人所知的大规模杀人犯之一，于2007年被裁定杀害毒瘾患者和妓女的罪名成立，并在不列颠哥伦比亚省的一处猪牧场残忍处置尸体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他被判谋害六名女性，她们的局部残骸在温哥华郊区那片杂乱无章的个人地盘上被发现。皮克顿随后被判处终身监禁，因此，政府检察官撤消了对他剩余20起谋杀案的控诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大狱政管理机构声明，皮克顿于5月19日在服刑的魁北克监狱受袭后，不幸辞世。遇袭后，皮克顿被迅速送往医院接受救治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们深刻意识到，该肇事者的恶行对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区造成了毁灭性冲击。”狱政服务在声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些受害者中，有超过60名女性于二十世纪80年代末期至2002年初皮克顿被逮捕的一段时间内，从温哥华市中心恶劣、充满毒品的东区神秘消失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在温哥华东区以东约25公里的Port Coquitlam区域，皮克顿的猪牧场，发现了33具女性遗体或DNA样本，其中多数为土著人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿所撰写的书籍，于上架亚马逊平台数小时内即被下架。据温哥华太阳报披露，书中内容为皮克顿声称自身被警方陷害、实则无辜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;书籍出版方随后提出撤回书籍的要求，并对遇害者家属致以正式致歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿案件在新威斯敏斯特开庭的档案电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在位于Port Coquitlam的住所中，画面拍摄于未注明日期的电视档案中。图源：REUTERS/Global TV/ 媒体图库&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，为投资者提供将代币锁定以换取奖励的机会，此复杂的机制备受分析师警告，可能对用户及加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再抵押”（re-staking）的兴起，是加密货币市场在价格上扬、交易者追求收益的背景下，风险偏好提升的最新迹象。比特币，作为最大的加密货币，价格逼近历史高点；而第二大加密货币以太坊，今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再抵押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在今年二月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得1亿美元融资，其平台现已吸引了价值188亿美元的加密货币，远超六个月前的4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了再抵押，旨在扩展一项长期存在的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种类型的数据库，其网络中的多台计算机共同&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;检查和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪种加密货币。为实现这一目标，代币拥有者，如以太币持有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。在参与质押期间，持有人将失去对其代币的即时访问权限，但会因此收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台为用户提供了代表所质押加密货币的新型代币。再质押允许持有人利用这些新代币，在不同的区块链应用程序和项目中进行质押，以期望获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对再质押的风险性意见不一，一些内部人士表示，该实践过于新颖，难以判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担忧，如果代表再质押加密货币的新代币在庞大的加密货币借贷市场中用作抵押品，可能会基于少量底层资产催生无休止的借贷链条。他们指出，若所有人同时试图退出，可能将更广泛的加密货币市场置于不稳定之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何一种代币作为另一代币抵押品的情况都不理想，它引入了一种新的风险，这种风险原本是不存在的。”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，再质押的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上，质押的正常收益率通常在3%至5%，但分析师表示，对于再质押，收益率可能更高，因投资者能同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是分散式金融（DeFi）风险领域中的最新发展。DeFi指加密货币投资者在无需出售资产的情况下，投资于实验性计划以期望实现大幅增值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为该机制尚未开发完成，但用户加入平台的预期是获得未来奖励或被称为“空投”的其他福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用平台的人发放了其新创建的代币。用户期望这种名为“EIGEN”的代币未来会具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台增长的动力来源于用户寻求此类空投，他称其为“极为投机的免费资金。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这风险极大，”美国加密货币交易所Coinbase&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;研究主管David Duong表示，该公司提供质押服务，但未提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们当前所做的是一种预付行动，期望得到某种奖励，但他们并不清楚奖励为何物。”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他昔日为西雅图华盛顿大学助理教授，据其学术网站显示，他曾参与印度首个学生设计的微型卫星发射团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己定位为验证服务的市场，链接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台已崭露头角，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户再质押代币至EigenLayer，并生成新的代币以代表这些再质押的资产。这些代币可在其他场合使用，如借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择代币质押场所，并帮助新兴区块链服务成长，而非鼓励过度的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者并无正式关系，这一现象正在涌现。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能暗藏“隐藏风险”——如果再质押的代币用于加密货币借贷，可能在市场低迷时引发强制清算和更大的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密市场崩盘就部分归咎于高风险借贷，例如&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna&lt;/a&gt;代币崩溃后，用作抵押品的加密代币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议，借贷协议正在误解风险。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担忧，指出这些协议中的资金相较于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言，仍然微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构已&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;长期担忧&lt;/a&gt;加密货币世界的损失对更大范围金融市场的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们未看出由再质押问题导致对传统金融市场具有实质性传染风险的可能性。”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日渐与主流金融紧密联系，并吸引了机构投资者对再质押的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密业务部门Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但认为再质押过于激进。首席风险官Anoosh Arevshatian表示，因难以确定资产流向和奖励分配，追踪资产的“脉络”极为困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，再质押了部分资金，Kelp DAO在4月份的博客文章中表示。Laser Digital未对路透社的置评请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密领域的银行Sygnum表示，其为客户端的加密资产进行质押，并预计“围绕再质押的新生态系统将渐渐成形”。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的代表性图例，摄于2024年3月9日法国巴黎。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的代表性图示，摄影于2023年6月16日，放置在PC主板上。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球共识，以更有效应对流行病的会谈，将于2025年或更早，条件允许下完成其议程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年间持续就一项协议展开协商，旨在强化于流行病爆发前后的国际合作，以反思并补足COVID-19期间所暴露的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然联合国卫生机构最初计划本周内达成一致意见，但鉴于富裕国家与较贫困国家之间在疫苗共享与应对能力等议题上存在深刻分歧，会谈延期进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国达成了一项并行协议，更新现有的国际卫生法规——国际卫生条例（IHR），新增“大流行病紧急状态”分类，以应对最严峻、全球性公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日所做出的里程碑式决策，彰显了各国共同致力于保护本国人民乃至全球民众免受公共卫生紧急事件和未来流行病共同风险的坚定信念。”世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国卫生与公众服务部部长哈维尔·贝塞拉于周六称：“此协议签订，将有力推动国家责任的落实，强化措施，防止疫情危机冲击美国人及国家安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生法规的修订旨在加强世界在COVID-19造成超过700万人死亡后的防弊能力，根据世卫组织统计数据，这场灾难重创全球。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案图片：位于日内瓦的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案图片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标志于瑞士日内瓦总部。路透社/丹尼斯·巴利布斯，档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>