<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 11:29:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年因在不列颠哥伦比亚省猪农场杀害和肢解吸毒者、妓女而被判处终身监禁的加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大知名的大规模连环杀手，皮克顿在2007年被法院判处他杀害了在不列颠哥伦比亚省维多利亚附近一处简陋不动产中发现的部分受害女性 remains 。政府检察机构在定罪后，撤销了他涉嫌额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门在一份声明中表示：“我们深知该罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及全国社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被皮克顿杀害的受害者中包括超过60名在维多利亚贫困、毒品泛滥的东点地区失踪的女性，直至2002年初皮克顿被捕前约超过十年。其中33名受害者的遗体或DNA在位于维多利亚市中心以东约25公里的波特库克利特农场被发现，许多受害者是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿写的一本书在上市几小时内就被亚马逊下架。据《温哥华太阳报》当时报道，书中皮克顿称自己无罪，并被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求将其从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，拍摄于他的波特库克利特住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，拍摄于他的波特库克利特住所。路透社/Global TV/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前敲定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地抗击流行病的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个会员国已在应对COVID-19期间展现合作失败后，谈判了两年，以期增加大流行病前后的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与贫穷国家间在疫苗共享和准备方面存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实就更新现有的具有法律约束力的卫生规则达成了平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》，其中包括一个新的“大流行病紧急状态”类别，适用于最严重的和全球威胁最大的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格梅斯在声明中表示：“今天作出的历史性决策展示了会员国共有的愿望，即保护自己和全世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克·贝塞拉在周六表示：“通过这份协议，我们采取措施来追究各国的责任，并加强措施以在威胁到美国人及其安全之前阻止疫情的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据指出，这些全球卫生规则的更改旨在强化世界抵御新病原体的防御，因为新冠病毒大流行导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;   
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;世卫组织标志。照片摄于2023年2月2日，瑞士日内瓦总部。路透社/丹尼斯·巴利博斯/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲国民大会党-election失败而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国家大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，权力将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周四选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上次大选以来57.5%的显著下降，也标志着30年来首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织不得不与一个或多个较小政党谈判组成联盟或其他形式的协议以治理国家。这可能需要做出政策让步或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC高级官员支持他继续留任，并且缺乏明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有清晰的能够继任拉马福萨的统一候选人。”曾在南非开普敦大学任教政治学的安东尼·布特勒教授表示，他编写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中主要政治家中的支持率最高，党内派系斗争可能会使任何反对他的努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表讲话，届时将公布最终的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位几次悬而未决，2022年，一个委员会报告发现他可能因在农场家具中藏匿的现金而违反行为准则，从而面临质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与此丑闻相关的不当行为，该丑闻被称为“农场门”，并在那一年成功赢得新五年的ANC领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民因高失业率、犯罪率和电网瘫痪等问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，在他的前任雅各布·祖马在任期间九年间因丑闻、腐败和经济衰退后承诺重塑党派形象，重振南非经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年出任国家元首时初时的巨大喜悦很快烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济发展停滞不前，党派高层的丑闻仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马的支持，新党南非人武装（uMkhonto we Sizwe）的表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马用一枚车轮堵住了拉马福萨和ANC的道路。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这标志着拉马福萨项目的终结……你输了选举怎么能像往常一样继续做事？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其犹豫不决处理关键改革以避免加剧党内裂痕而受到批评，与他作为工会领导人在1980年代表现出的高度果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞许其协商能力以及他在推动南非成为所谓的“全球南方”的倡导者角色，后者通常指代一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列激烈否认这些指控，并继续对拉法发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC取得的成功，但批评者认为，他对解决南非最紧迫挑战的解决方案非常有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他在数千名支持者的簇拥下发表讲话，承诺“做得更好”。许多年轻的支持者在他发表讲话前就离开了集会现场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府两年来在乌克兰战争中的一个小而重要的一步，专家认为这或将有助于缓解俄罗斯对哈科ulary进攻的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在风险。他们担心大规模的乌克兰进攻行动可能会引致与拥有核武器的俄罗斯直接交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅供应更高级武器的其他禁令紧密吻合的规则，这些禁令早已被打破，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自7月1日起生效，专门针对哈科illery地区的战斗。美国官员称这一决策允许基辅使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这将使乌克兰前线部队可以在使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器配备的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的情况下，越过边界对俄罗斯军队开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队在哈科illery地区扎营前将其推回到原位，”乌克兰国立战略研究所的研究员娜莉卡·比列斯科夫说，这是一家官方智囊机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆称，拜登的这一决定将减少基辅从东顿巴斯关键战区抽调部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着乌克兰军队的进攻战术改变，俄罗斯现在可能会发现自己处于不利地位，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，5月13日，乌克兰通过加密视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席灿·Q·布朗提出请求，讨论在哈科illery地区使用美国武器的问题。该官员表示，苏利文于5月15日将建议呈交拜登，拜登同意乌方可以在俄罗斯领土上打击威胁他们的俄罗斯部队以掩护自身安全。自那时以来，拜登政府一直在作出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基5月20日接受路透社采访时也公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“埃urasia项目”的高级研究员罗布·李称，俄罗斯利用拜登对在俄领土上发起攻击的禁止规定来在哈科illery地区开展安全行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科illery是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境附近，保持防空、电子战、指挥和控制系统，从而拥有一定程度的‘庇护’，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单凭这一决定短期内无法改变战线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会大幅改变前线的移动情况，甚至可能不会有太大改变，但它将使俄罗斯更难以继续实施跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯缺乏足够的部队发动对哈科illery的重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力和潜力从东北方向对哈科illery发动有效的攻击，这将使东部作战区域的部队兵力空虚，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用上的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得上风后显得尤为迫切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国对打击俄罗斯境内深层目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安称，拜登的这一决定仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的一次激进转变，但这是一步棋，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续要求下一步：打击一个更大的目标范围——也许是不在直接威胁哈科illery的俄罗斯目标，在其他区域的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯5月26日在捷克首都布拉格接受采访时拒绝透露拜登政府是否会将这一政策扩大允许打击俄罗斯境内其他目标，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续如必要那样调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科illery地区的导弹袭击后的局势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，俄罗斯导弹袭击使乌克兰Mala Danylivka村的儿童和青少年运动骑马学校严重受损。这场袭击发生在俄罗斯对乌克兰的攻势中。REUTERS/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此文第17段含有强烈言语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着镜头，发表了一番既适合其法律又适合其政治斗争的言论：“我已经做好了战斗的准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一个陪审团裁定他因篡改文件以隐瞒与一位成人电影明星的封口费而涉及34项指控有罪一天之后，这位共和党总统候选人列举了众多对手和怨恨，开启了愤怒且杂乱的发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔尚法官为“歪曲的”和“恶魔”。他形容民主党的乔·拜登总统是“我国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了为他作证的证人、曾表决弹劾他的人，并且，像他在集会上说的话一样，指责不断非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为其竞选捐款，将其面临的困难描绘为远远超越个人困境的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中常常夹杂着幽默感，但这一场大多是阴郁的。他仅在新闻发布会上拿着一张小纸条。最后，他没回答记者的问题就匆匆带着儿子埃里克离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他远离镜头的场合，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统提出猛烈抨击，以及任何人敢认为特朗普犯有罪行的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位候选人都将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言辞作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位颠倒错乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的抱怨发表了一番言辞，并且犯下关于美国司法系统的谎言，任何围观者都能得出的结论是：这个男人不适合担任美国总统。”拜登团队沟通总监迈克尔·泰勒在一项声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人都认为纽约判决是一场不公——周四为他的竞选活动贡献了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在共和党人使用的数字筹款平台WinRed上的一天筹款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登的竞选活动，但特朗普在周五努力保持这一筹款节奏，向支持者发送了一系列恐吓筹款消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后发出的另一条信息中大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除特朗普以外，几乎所有的共和党官员和组织都一致支持他，认为审判存在缺陷，指控不应被提起，曼哈顿这位民主党主导地区的陪审团被污染，以及法官有偏见——这些地方当局否认了上述指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的谴责未能迅速或强烈时，特朗普的盟友们和竞选助手便发动反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉塞维塔对一家在社交媒体平台X发布的国家共和党小组称陪审团判决应受尊重的帖子给予了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有自己的看法……”拉塞维塔在X平台上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将目标对准了在审判前警告美国人不要为更多有毒党派主义“加柴”的马里兰州前温和派共和党州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动。”拉塞维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键摇摆州就共和党选民所做的采访中，几位受访者称特朗普的定罪令他们开始对11月的选举重新思考对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种弃权（指原本支持特朗普却在选举中另选他人）可能会损害他在与乔·拜登角逐中的再竞赛，特别是鉴于特朗普在多个摇摆州具有微幅领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在采访中，大多数共和党受访者的声音与特朗普本人颇为相似，称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，就是要伤害他，并尽可能让他远离竞选活动。”62岁的退役警官斯科特·克莱顿在接受采访时说，他在佐治亚州马里埃塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，他们就能对任何人都这样做。绝对没人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守缩减增产支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长速度放缓。这可能缓解OPEC+本周在供应削减方面的进一步压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油革命及技术突破，成为非OPEC国家原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国石油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及OPEC+集团成员国去年进一步减少了供应，部分原因是抵消美国和其他非OPEC国家产量的增长。OPEC+总减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，可能允许该集团将这些减产措施延续到2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会考虑供应政策，但美国产量增加将不再成为主要威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测表明，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三人是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量比2023年将增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度&lt;着重肝设&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月下降约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商不大可能再次在油价接近每桶80美元时意外地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然十分谨慎和节制，”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价位，钻机数量没有更大幅度增加有些令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并将推迟对钻机的升级以最好地适应更平坦的钻井增长。公司计划年底运营12部钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球分析人士周四表示，“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前没有增长到这一水平的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商对增长投资有限，受控于投资者的压力，由于在2010年代不受限制的支出导致页岩油领域经历了极高的增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归因于私人生产商，如今一些私人生产商正被席卷进这个行业内的&lt;着重肝设&gt;兼并浪潮&lt;/a&gt;中。他们通过钻更长的井并对岩石进行压裂，在相同的时间内从更多的井中开采更多石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为尽管近期发生了兼并浪潮，但考虑到持续提高钻探和完井效率，我们预计当前的油价将继续对美国总体石油产量增长提供支持，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;)，预计今年将从国际市场而非北美获得更多的增长。第一季度其国际市场收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是兼并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略有了转变，更加重视资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将进一步自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国，以及加拿大、巴西和圭亚那预计今年将主导石油和凝析油产量的增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油生产增长共存，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="作业模块从钻井平台的控制室俯瞰{oasis石油公司的租赁地，在德克萨斯州温克附近的派姆恩盆地}" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;作业模块从钻井平台的控制室俯瞰{oasis石油公司的租赁地，在德克萨斯州温克附近的派姆恩盆地}，2018年8月22日。华尔街日报新闻图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下暂停加沙冲突，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，和平的曙光已经开始。”拜登说，他正处于选举年，承受着终止加沙冲突的压力，这场冲突现在已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的旨在安排以色列与隶属于哈马斯的激进组织停火的会谈多次停滞不前，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列连续数周对拉法地区的突袭以及国内外对于在加沙的死亡事件和人质持续被俘的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判罪的前一天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前提议有所不同，因为它表明停火将持续到三个阶段的谈判完成后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老年人和女性，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“停火将继续，只要谈判继续进行，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促以色列反对无休止战争的那些人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划。他们将要求战争继续无限期地维持下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，希望继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。但我敦促以色列的领导层在任何压力下支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终生致力于以色列的美国总统，唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，以及在伊朗攻击以色列时派遣美国部队直接捍卫以色列的人，现在请你们退一步思考，如果失去了这个时刻会发生什么。”他说，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出提议是因为最近战场上的进展。这位官员表示，“现在确实有一个通向危机结束的道路。它是一个详尽的四页半协议。它已经经过详尽的谈判。摆在桌上的东西基本上是整个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几名以色列媒体表示，拜登周五的演讲具有戏剧性，可视为试图直接向以色列民众传达信息。主要的12频道中断了晚间新闻直播，转播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止刊登该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有学者表示，与以往相比，这项提议成功的机会更大了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重攻击或袭击或恐怖事件的可能性虽然仍不能忽视，但它比过去要低许多，”德克萨斯大学奥斯汀分校历史学和公共事务教授耶里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论趋势正在“转向”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，并考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以提升很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质提议要求交换加沙生病的、年老的和受伤的人质以换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多援助进入这块飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那项提议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判一部分永久结束战争，并对拉法市进行了进一步轰炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告诉调解方，在现阶段不会参与更多的谈判，但只要以色列停止战争，就可以达成一项包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与有公民被哈马斯扣押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发了国际愤怒，但还不足以突破美国设定的红线以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的苦难，”拜登周五说。“我们看到了加沙近日以色列打击行动中发生的可怕的火灾画面……旨在打击哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日对南部以色列的哈马斯袭击后还击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事进攻期间在北部加沙地带比塔拉赫市毁坏的。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，在此投资者通过锁仓其代币以获得奖励，这种复杂的方案引发分析师警告，存在用户和加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁定”（re-staking）迅速走红，标志着加密货币市场正加大风险敞口，价格攀升及交易者积极寻找收益。最大的加密货币比特币近日接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨幅度超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重锁定”热潮的核心是西雅图初创企业EigenLayer。该公司已在2月份从Andreessen Horowitz加密货币部门筹集了1亿美元，其平台目前吸引了188亿美元的加密货币锁仓——对比半年前不到4亿美元的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重锁定”以扩大一种长期以来称为“质押”的加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币的一种数据库。为了让这一过程顺利进行，拥有加密货币代币（如以太坊）的所有者允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。他们在参与质押期间不能立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币代币来代表其已质押的代币。重锁定允许代币所有者将这些新的代币再质押给不同的区块链应用程序，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对“重锁定”的风险程度存在分歧，一些专家表示，这项做法尚处于萌芽阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析人士在内的其他人则担忧，如果代表重锁定代币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能存在以少量底层资产为基础，基于借贷的循环不断扩大的借按风险。这在所有参与者同时尝试退出的情况下，可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在抵押品时，再进行抵押品贷款并不是理想的状态，这引入了新的风险成分，”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，“重锁定”的吸引力在于它的收益：在以太坊区块链上质押时，回报率通常在3%至5%之间，但分析师表示，通过“重锁定”可能获得更高的收益，因为投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重锁定”是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，一个风险极高的世界，在这一领域，加密货币持有者投资于试验性方案，以在不售出资产的情况下为他们的持股产生巨大收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发。用户加入平台是为了期待未来的奖励或称为代发（airdrop）的其他奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人分发其自己的新创建的代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据分析提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，“重锁定”平台的增长受到用户寻求这种免费获得奖励的推动，他认为这非常具投机性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易平台Coinbase的研究负责人David Duong指出。（Coinbase股票代码：COIN.O）。Coinbase提供质押服务，但尚未提供“重锁定”服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先进行这种操作，期望获得某种奖励，但不确定具体是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan在西雅图大学担任助理教授，并参与了在印度启动的学生设计的微型卫星项目，EigenLayer的启动源自于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的“重锁定”平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户代币在EigenLayer进行“重锁定”，并生成新的代币代表重锁定资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是允许用户选择将他们的代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是促使更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些参与者建立任何官方关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，“重锁定”可能伴随“隐藏风险”——如果重锁定代币用于加密货币借贷，可能会在市场下跌时引发强制平仓，并加大波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，随着加密货币作为抵押品的代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与上述风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于‘重锁定’，而在于借贷协议。借贷协议正在错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对“重锁定”不持担忧态度，指出重锁定协议中的资金很小，相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到‘重锁定’问题对传统金融市场构成任何显着的传染性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在逐步与主流金融相连，机构投资者也开始参与“重锁定”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的子公司Zodia Custody近期看到显著的机构利息对质押感兴趣，但认为“重锁定”太过一步，因为难以建立关于资金流向及奖励分配的追踪记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，并在4月份的一篇博文中表示将其部分资金用于“重锁定”，但Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示将为客户加密资产进行质押，并预计“将出现围绕‘重锁定’的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. The image is for illustration purposes only. Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. The image is for illustration purposes only. Reuters/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜选，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌迪亚·席尔班娜以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，而后者在贫困人口中的高人气助力了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔班娜&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾任墨西哥城市长，在墨西哥选举机构所进行的初步统计中，她获得了大约58.3%至60.7%的选票，创下墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟可能在国会两院中获得三分之二的超级多数，这意味着该联盟可以无需反对党的支持就通过宪法改革，这一情况依据选举机构公布的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，”席尔班娜在接受支持者欢呼时宣布，持续的回应声中充满了“总统，总统”的呼喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班娜的胜利对于墨西哥具有重大意义，这是一个崇尚传统男性文化的国家，且拥有全球第二大天主教教徒数量。长期以来，保守的价值观和角色限制了女性的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班娜是历史上首次在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一个女性投票，”87岁的席尔班娜支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃说，她来自墨西哥最小的州特拉科萨州。“过去我们甚至不能投票，甚至当可以投票的时候，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我终于能够见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班娜面临复杂的发展之路，她需在提升民众福利政策的同时，应对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选尚未开始，她就对支持者表示，她的政府将保持财政纪律，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全，但并未提供诸多细节。在一项极为暴力的选举中，已有38名候选人被谋杀，这加剧了巨大的安全问题。许多分析家指出，在洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间，犯罪团伙的势力 膨胀并深入介入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日选举日还发生了对选区工作人员的杀害事件。洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内被杀害的人数超过墨西哥现代史上任何其他行政时期，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅投资以改善警务并减少有罪不罚，否则席尔班娜可能很难实现总体安全水平的显著提升，”独立拉美政治风险分析师内查塔尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是墨西哥最重要的职位之一，依据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统面临的挑战之一将是与美国就通往美国的大量移民流动进行艰难谈判，以及在芬太尼成瘾肆虐时加强毒品贩运方面的情报合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统职位由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更具挑战性，特朗普曾誓言对在墨西哥生产的所有中国车辆征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统必须应对电力和水资源短缺问题，并吸引制造商转移到当地市场，这是“近岸生产”趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班娜还将面临如何处理委内瑞拉的问题，委内瑞拉作为墨西哥的政治巨无霸，过去二十年生产量持续下降，陷入债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个公司不可能只是无休止的吞噬公共资金的无营利企业，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示，“他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困率，并监督了令强势稳定的比索和较低的失业率—这些成就使他在选民中极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔班娜承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计将出现大型财政赤字，且央行预计2025年经济增长仅为1.5%，这将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在整个竞选过程中试图将投票转化为对其政治议程的全民公投。席尔班娜否认反对党声称她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，但她确实承诺继续洛佩斯·奥夫拉多尔的一些政策，其中包括有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，席尔班娜感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔作为“将我们的国家变得更好的独特人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评席尔班娜将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡背后很大程度上是对性别偏见的反映。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她将做出自己的决定是令人难以置信的事情，我认为这与她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔班娜赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的MORENA党总统候选人克莱乌迪亚·席尔班娜在赢得选举后与支持者讲话，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔班娜赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的MORENA党总统候选人克莱乌迪亚·席尔班娜在赢得选举后向支持者挥手，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，人民手持标牌“总统克莱乌迪亚·席尔班娜”庆祝执政党MORENA宣布克莱乌迪亚·席尔班娜赢得总统选举，2024年6月2日。路透社/马埃·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索契特尔·加尔韦兹在选举日拉开帷幕前对支持者讲话，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎谢拉利·尼契-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，分区县，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，维拉克鲁斯，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅赫尔·塞瓦尔诺斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，津纳坎坦。路透社/加布里拉·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，伊拉克门西线，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内哲尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，莫尔罗女性在机场选区投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，圣安德烈拉里盎查，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/凯瑟琳·维拉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其夫人贝雅翠丝·古蒂尔雷斯·穆勒在投票日前往选区投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，墨西哥城，索契特尔·加尔韦兹的支持者举着标语等待投票站开门。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，圣巴托洛梅夸利亚纳，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKCZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日，墨西哥城，人们走在城市中心区，等待周日的选举。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城，面对政府宣布的售酒禁令，一家商店用塑料覆盖展示架增设禁止售酒的标志。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>