<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 14:57:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，有300名议员中的190名出席，于当地时间周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播电视新闻显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。总统府/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他本月早些时候在一所最高安全级别监狱内遭到另一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最著名的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）猪场内杀害吸毒者和卖淫女并残害其遗体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方称，他被指控杀害了六名在靠近温哥华的一处破败地产上发现部分遗体的女性。此外，他因20起额外谋杀案被起诉，但因其量刑为终身监禁，指控被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后于魁北克监狱去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们清醒地意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”矫正服务在其声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是温哥华市中心东镇（东点地区）超过60名失踪女性中的一部分。该地区充斥着毒品，自2002年初皮克顿被捕时起，已有十余年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于皮库特兰市（距离市中心约25公里）的猪场被发现，其中许多女性属于土著族群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，亚马逊平台在该书出现数小时内将其下架。据《温哥华太阳报》报道，书中，连环杀手称自己无罪，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊下架此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省皮库特兰市的家中。路透社/环球电视网/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举中表现糟糕，其总统地位将进一步受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，南非选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票份额低于42%，这是自2019年上一次选举以来大幅下降，其得票率首次低于多数，这是30年来第一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的打击意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他小型政党进行联盟谈判或达成某种形式的协议来继续执政，这可能导致政策让步或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转为商人后成为ANC领袖的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求他辞职的压力，但ANC内部一名高层官员支持他继续担任领袖，分析家认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能取代拉马福萨。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一份民意调查显示，拉马福萨在主要政治人物中获得了最高的支持率，该运动内部的派系争斗可能会复杂化对拉马福萨的任何反对动员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示他将在周日当全部初步结果显示时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，当一个调查小组报告称拉马福萨可能因存于家具内的现金而构成不当行为时，拉马福萨否认了这一丑闻，并在同年赢得了ANC五年的领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是ANC迄今为止最艰难的考验，因为选民对失业率高、犯罪率上升以及令人窒息的停电等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年晚些时候，拉马福萨当选ANC领袖，承诺重塑党形象并振兴经济，此前该国在前领袖贾科布·祖马任职期间经历了九年的腐败、丑闻和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年他成为国家元首时最初的欣喜很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，顶级ANC官员仍然卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票中的决定性打击是由他的对手祖马发起的，祖马支持新党“斗争之锋”，该党超出预期的表现对ANC的支持造成了重大影响，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC下了一盘‘绝杀棋’。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨计划的终结...竞选失败之后，情况不可能回到如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上拖延而受到批评，避免加剧其党内分歧，这与他作为工会领袖在1980年代表现出的果断性大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬其建立共识的能力以及ANC作为“全球南方”倡导者的声誉，后者指代低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝案件，本月国际法院法官裁定以色列必须停止对其加沙城拉法的军事进攻。对此，以色列极力否认了这些指控并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力突出ANC过去30年的成就，但批评者指责他没有为应对南非最大的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC选举前最后一次竞选集会上，他承诺要在数以万计的支持者中表现更好，但人群在他演讲结束前已经散去。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden 逐步通过武器决定深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在美国武器使用限制，允许其在俄罗斯境内使用武器，这是对这场持续两年的俄乌冲突的微妙介入，专家认为这有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯侵略乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标可能引发直接冲突，俄罗斯拥有核武器，这是一场规模难以预测的直接对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定一直与美国对基辅供应高级武器的禁令保持一致，包括先进的美国战斗机以及远程反坦克制导导弹等，这些禁令现在已逐渐解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四生效以来，是针对哈尔科夫地区的战斗专门制定的。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将为乌克兰前线人员提供用美国高机动火炮火箭系统（HIMARS）加装制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器对跨境俄罗斯部队进行反击的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有可能在当地俄罗斯部队未固定防御前将其赶回哈尔科夫地区。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱尔斯科夫表示，该研究所位于基辅，是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，乌克兰在5月13日的机密视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出请求，要求使用在乌克兰边境上的美国武器打击俄罗斯目标。这发生在一次机密视频会议中，这位官员匿名发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了废除禁令的建议，并于5月15日将其递交拜登。据悉，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯土地的安全地带反击的建议，随后美国政府开始最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受《路透社》采访时呼吁西方援助乌克兰加快这一进程，但当时他说：“迄今，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内使用的禁令作为其在哈尔科夫地区发动攻击的安全避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直留在边境对面，也可以在那里保持防空、电子战、指挥和控制。”李说道。“这可能给了它某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单独看此次决定，短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定并不会大幅改变前线的移动，但如果可以这样做，它将使俄罗斯更难继续进行这种跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏从东北方向充分威胁哈尔科夫的足够战斗能力。”英格拉姆说。“为此，它会削弱东战区的部队兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将武器射入俄罗斯，并于周二再次提高了核大战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰在接下来的几周和几个月内似乎准备扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上夺取主动权的艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据8月1日刊登在《卫报》的采访报道，泽连斯基在华盛顿宣布政策转向后不久呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是一个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进改变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争论下一步：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在8月1日于布拉格的讲话中拒绝评论拜登政府是否可能扩大政策，允许对俄罗斯领土其他地方进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在所做的那样，根据需要进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在哈尔科夫附近遭受俄罗斯导弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯袭乌期间，哈尔科夫附近马拉达尼利夫卡村重创的儿童和青年体育骑术学校现场工作。路透社/瓦伦丁·奥吉雷尼科夫/资料图片。摄影：路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦内直视镜头，向正在进行的法律与政治斗争发出了明确的信息，他状态准备迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因篡改文件掩盖馄饨支付2016年支付色情女星静默费而被判34项相关罪名后一天，共和党总统候选人满怀愤怒地罗列了一长串对手与不满点，表达了一系列杂乱但激烈的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审他的陪审团法官朱安·梅尔钦是“不正直的”和“魔鬼”。他称他的对手乔·拜登，即即将于11月5日大选中的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了为他作证的证人、曾对他提起弹劾案的国会成员以及他声称非法涌入的移民（指非法移民）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将其面临的挑战描绘为远非他个人之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中往往带有幽默感，但这次演讲大多情绪低落。在新闻发布会上，他仅持有一小张演讲稿。结束时，他没有回答问题，由他儿子埃里克陪同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与镜头现场表现不同，在线筹款活动和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人展开抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场双方都将对方视为国家威胁的竞赛中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为最新的证据证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登阵营通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚见证了一名困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普对他个人的不满进行言辞攻击，并谎称美国的司法制度。观看这些画面的任何人都会得出一个明确的结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据特朗普团队称，对于大多数认为纽约判决有误的人来说，特朗普的竞选活动在周四仅一天内就收到了3480万美元的捐款，这是威宁红平台上共和党人在单日筹款创下的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总体筹款落后于拜登，该竞选活动仍然试图保持同样的节奏，发送了一系列令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条微博写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条推文在特朗普的新闻发布会后宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，辩称审判存在瑕疵，不应该起诉他，陪审团成员来自民主党的曼哈顿地区，且法官存在偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果共和党官员的谴责不够迅速或猛烈，特朗普的盟友和竞选助手则会直接反攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西瓦蒂抨击了一个社交媒体平台X上的国家共和党人小组，该小组发布了一条信息称应该尊重陪审团的法律判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像大家的肛门……每个人都有自己的观点……”拉西瓦蒂发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了前马里兰州共和党州长劳里·霍根，霍根此前警告美国民众“不要用更多的党派矛盾来火上浇油”。拉西瓦蒂在X平台上回应道：“你已经结束你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州的共和党选民采访中，几名选民表示特朗普的定罪使他们开始重新思考在11月对他个人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然这可能对他应对拜登的再次竞选造成损之地，因为特朗普已在多个摇摆州取得了稍窄的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普如出一辙，他们称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治性的，就是为了伤害他，并尽可能地让他离开竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿来自佐治亚州玛丽塔县，他这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席美国纽约特朗普大厦的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，当天他在围绕指控他在2016年篡改商业记录掩盖向色情女星支付静默费的刑事诉讼中的判决被判有罪。美国纽约，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减轻开支，以提升产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，在一定程度上缓解了OPEC+需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国引领非OPEC国家的全球原油供应增长，这得益于页岩革命以及技术进步和生产效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超过政府在2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC产油国的产量上升。OPEC+总计减产586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在讨论一项复杂协议，允许该组织在未来几年延长部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会考虑供应政策，美国生产增加仍在继续推动非OPEC+产量增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测称，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一数字与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日。三家最受关注的预测机构均低于去年的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过非OPEC+产油国的产量增长约100万桶/日。OPEC+称，这意味着OPEC+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长将达到110万桶/日，OPEC原油需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月下降了约2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即便油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示：“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量尚未明显增加，尽管当前价格较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司平资本支出持平，并暂停了对钻机的升级，以更好地与较低的钻井增长相匹配。公司计划年底运营12座钻机，并将在未来一年重新部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量降至496座，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四表示：“美国有能力在未来几年内每年增加100万桶/日，但目前尚无意愿以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来，公开交易的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，此前不加节制的支出引发了页岩油产业在2010年代的超速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增加部分归功于私营生产商，其中一些已被席卷页岩油行业的整规范化浪潮所纳入。他们通过钻更长的井并压裂岩石来同时从更多井中生产更多石油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德州标准石油总裁提莫西·罗伯森表示：“尽管最近有一波整合浪潮，但预计当前油价将延续，并有助于推动整体美国石油产量温和增长，这得益于钻井和完井效率的持续改进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（股票代码：SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。第一季度其国际市场营收增长18%，而北美地区的营收下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师乔万诺·斯塔努瓦表示：“近年来策略出现了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，考虑到加拿大、巴西和圭亚那等国家和地区的情况，美国预计将继续领导2024年的石油和液体产量增长，抵消其他产油国的产量缩减。EIA在3月指出，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国家的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”UBS的斯塔努瓦表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井作业的操控室里可以看到钻井平台的操作楼层，该平台归Oasis Petroleum所有，位于二叠纪盆地附近的威克” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;二叠纪盆地附近的威克，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，提出一项新的加沙停火提议，并敦促哈马斯同意该新提案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他面临着在今年竞选连任时结束加沙冲突的压力。这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方主持的谈判旨在安排以色列与激进组织哈马斯在加沙的停火，但谈判反复陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列数周对拉法地区的入侵之后提出的，并伴随着对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府国内外加强了因加沙死亡事件和人质持续被监管的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，向哈马斯提出加沙和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪的前一天，凸显了两位总统候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前的提议不同的是，停火将贯穿三个阶段的整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，同时用数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天会有600辆人道主义援助卡车进入加沙，拜登如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对行为的最终条款。“如果谈判继续，停火将继续进行，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称已通过卡塔尔将该提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人反对这项计划，并会要求战争无限期持续下去。他们在政府联合体中甚至也有支持者。他们明确表示，他们想占领加沙，并希望继续作战多年，他们不把释放人质放在首位。”拜登说，“尽管会有压力，我已经敦促以色列领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生以来一直致力于以色列的人，作为唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗袭击的美国总统，我恳请您退一步思考，如果我们错过了这个时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。它是一个详尽的四页半协定，”该官员说，“它已经被详细谈判，现在摆在桌面上的是这一过程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体描述了拜登周五的讲话为令人震惊的，并将其解读为试图直接向以色列公众求助。领先Channel 12台中断了晚间的新闻播报，直播了拜登的讲话。此前，以色列审查机构曾阻止刊登该提议的详细信息，广播主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演讲家杰里米·苏里认为，这项提议的实施概率比以前的提议更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的能力明显减弱，尽管它远未被完全消除。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公认为以色列的态度正在改变，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，今年的一份人质提议建议以释放生病、年老和受伤的人质为条件，换取为期六周的停火，并允许为加沙地带运送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月早些时候破裂，因为以色列拒绝接受哈马斯要求将永久停止战争作为谈判的一部分，还加强了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;，它告诉调解人不会在其持续的攻击期间参与更多的谈判，但愿意达成一项包括人质和囚犯交换的“完全协议”，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个有公民在加沙由哈马斯监管为人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法的一次空袭造成了45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际哗然，但没有触碰美国的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人经历了无尽的苦难，”拜登周五表示。他指出之前拉法发生的致命火灾，“以色列对哈马斯的攻击……造成了巴勒斯坦人的伤亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部加沙发动袭击以来，加沙已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日，在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，以色列军事进攻发生在该地区。新华社/穆罕默德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次在美伊之间充当关键沟通角色，随着美国试图调停黎以战争，他凭借数十年的经验促成停战协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;相关报道&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了86岁的伯里在黎巴嫩的影响力，尤其是黎巴嫩什叶派穆斯林群体，自1992年以来，他一直是什叶派在黎巴嫩宗派分配中最高职位的议会发言人。自今年9月以色列击毙伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉赫以来，人们开始视伯里为一种稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三在电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭一个历史上最危险的时期”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为黎巴嫩着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间以什叶派运动领导人身份崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派体系中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·加塞姆支持伯里作为谈判代表，称他是真主党的“年长兄长”。美国特使阿莫司·霍奇斯坦多次在贝鲁特访问，试图促成停火协议，而双方在加沙战争期间进行了交战，冲突在9月达到了高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人联想到14年前伯里在结束真主党和以色列之间最后一场大规模战争中所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里角色的重要性远远超出常人想象，因为黎巴嫩目前并未产生总统，内阁的权力也仅限于部分，要接触真主党存在极大的困难，而美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他是唯一值得见的人，他是国家。”一位贝鲁特驻地的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了被黎巴嫩什叶派武装劫持的39名美国人质，使其在国际舞台上名声大噪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1982年至1997年长达十五年的黎巴嫩内战结束后，伯里当选议会发言人，而此时纳斯拉赫正在真主党中崛起。两人共同引领了“什叶派双雄”，这是对主导什叶派政治代表和国家大部分领域的两大派别的指称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常会见伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但在某种程度上，他也受到真主党或伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里领导的阿马尔运动管辖的地区，包括特鲁尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，伯里出生于塞拉利昂的一个流离失所商人家庭，后来举家迁居黎巴嫩，并在大学时积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾长期处于劣势的什叶派社区对帮助改善他们在信徒占多数的系统中的地位表示赞赏，这个系统向基督教徒和逊尼派穆斯林提供特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕业于法律的伯里在创始人穆萨·萨德伊斯兰教徒领袖失踪后接棒了阿马尔运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了阿马尔军事崛起，该运动对抗内战期间的所有主要政党，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部队，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年发布的一份2006年美国驻黎巴嫩大使馆电报质疑他对真主党的真实态度，伯里予以否认，宣称纳斯拉赫“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，以示对加沙的团结支持，伯里的阿马尔战士加入了真主党，共同发射火箭炮袭击以色列，当时以色列在10月7日对南部以色列的哈马斯袭击后开始进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止以色列与黎巴嫩边境的炮火交换，并试图说服真主党向北退至里塔尼河以北，该河距边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一名外国官员，“让里塔尼河向南移到边境要更容易，而让真主党向北退至里塔尼河则更为困难。”一位接近伯里的消息人士向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为黎巴嫩政治精英的一员，2019年该国因长期的政府腐败导致金融体系崩溃后，正是这位政治精英将黎巴嫩推向经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人对他拒绝召集议会会议选举总统表示指责，使得政府中最高职位的职位空缺至今已有两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里（左）与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿萨迪/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里图像的横幅悬挂在贝鲁特的建筑物上，以纪念什叶派伊斯兰教领袖穆萨·萨德领袖于1978年访问利比亚后失踪45周年。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币被转移到了一种新的平台，该平台通过锁定用户的代币来换取回报，这种复杂方案被分析师警告称存在使用风险及加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，这是加密货币市场风险偏好提升的新迹象，随着市场上涨和交易者寻求收益，加密货币价格不断攀升。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，作为第二大加密货币，今年至今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的中心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年二月从美国风险投资机构 Andreessen Horowitz 的加密部门筹集了1亿美元，其平台吸引了1880亿美元的加密货币——六个月前这一数字仅为4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，作为加密货币长期实践中的一种扩展，即所谓的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机确认谁拥有哪种加密货币的数据库。为了完成这一过程，加密货币持有者（如以太坊持有者）允许其资产被锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的访问权，但他们可以从中获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向质押用户发放新的加密货币，代表他们质押的加密货币。重质押让拥有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押有多危险存在分歧，有些内幕人士认为这一做法尚处于初期阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心如果新的代币作为质押的加密货币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场，可能会出现基于少数基础资产的无尽借贷循环。如果每个人都同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西作为抵押品进行再次抵押时，这并不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于其收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%至5%之间，但分析师称重质押的收益可能会更高，因为投资者可以通过同时获取多个收益来源获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展之一，在这个领域，加密货币持有者投资于实验项目，以期在不卖出资产的情况下获取高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来奖励或名为空投的免费奖励的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer通过分发其自己新创建的代币（名为EIGEN）来吸引用户，用户希望这个代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称其为“极度投机的，这是一笔不费吹灰之力的财富”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong指出（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;），该公司提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预判性地参与进来，（希望）将来会获得奖励，但他们不知道会获得什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是美国华盛顿大学的助理教授，并参与了一个团队，该团队在印度推出了首个学生设计的微卫星，根据其学术网站上的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务市场，连接希望质押其代币的用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代客重质押其代币，并生成代表那些重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该公司旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴现象，”Kannan指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的研究负责人Duong认为重质押可能存在“隐藏的风险”——如果重质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算并在市场下跌期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷的影响，当用于抵押的加密货币在 Terra 和 Luna 代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为无需担心重质押，指出重质押协议中的现金量相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场不会造成任何实质性传染风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在日渐与主流金融市场相连，重质押也开始吸引机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的花旗集团分支机构Zodia Custody看到了机构投资者对质押的显著兴趣，但认为重质押过于冒险，因为它难以建立一个有形的记录，展示资产的流向及其奖励的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其资金部分进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博客中指出。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="象征比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的象征插图，摄于2024年3月9日，法国巴黎，路透社/本杰明·泰西尔/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="象征以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的象征插图置于一个PC主板上，这是2023年6月16日的插图，路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>