<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 10:37:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>泽连斯基敦促特朗普站在乌克兰一边，称普京不惧欧洲</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-urges-trump-be-ukraines-side-says-putin-not-afraid-europe-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰需要更广泛的安全保障，俄总统普京并未显得畏惧欧洲，乌克兰总统泽连斯基在一次接受福克斯新闻采访时如是说，他吁请美国总统特朗普站在乌克兰一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于2021年1月20日就任，承诺将迅速结束俄乌战争，但并未说明具体方法。助手们暗示，达成协议可能需时数月。特朗普表示愿意与普京讨论如何结束战争，这与民主当选总统乔·拜登的前任政府态度迥异，后者并未接触俄罗斯领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在11月的总统选举中获胜，使人们对通过外交外交途径结束莫斯科自2022年2月起对乌克兰入侵的前景抱有希望，但在基辅也引发了担忧，认为快速达成和平协议可能需要牺牲乌克兰的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在采访中，泽连斯基说：“我们希望他站在正义和乌克兰这边。”他还表示，乌克兰不承认俄罗斯占领，但更倾向于通过外交途径解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫对此未予立即评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯入侵开始，共和党总统拜登领导下的美国已经向乌克兰拨款超过1750亿美元的援助，其中包括超过600亿美元的安全援助。目前尚不确定特朗普上台后是否会继续保持这样的援助速度。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国际Holocaust纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4PEMBHF5ZPLVNN2L6FFJBHJNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
乌克兰总统泽连斯基出席在波兰布热金卡举行的纪念纳粹德国奥斯威辛-比克瑙集中营解放80周年活动。图源：路透社/卡榭普·延佩尔/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 03:09:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-urges-trump-be-ukraines-side-says-putin-not-afraid-europe-2025-01-29/</guid></item><item><title>独家：图片显示中国正在建设巨大的 fusion 研究设施，分析师称</title><link>https://www.reuters.com/world/china/images-show-china-building-huge-fusion-research-facility-analysts-say-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;专家透露，中国似乎在西南部城市绵阳建造了一个大型激光点火聚变研究中心。这项发展可能有助于核武器设计和探索电力生成的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫星照片显示，这座研究中心将有四个“臂”来容纳激光舱，中央有一个实验舱，舱内放置氢同位素反应室，强大的激光将这些同位素融合，产生能量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克尔·埃夫莱斯（Decker Eveleth）来自美国独立研究机构卡内基兰厄姆亨特中心的分析团队表示，该中心的实验舱与美国加州北部耗资35亿美元的国家点火设施（NIF）的布局类似，后者在2022年实现了从聚变反应中输出的能量超过投入激光的能量的“科学平衡点”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃夫莱斯目前正在与詹姆斯·马丁不扩散研究中心的分析团队合作，估计中国设施的实验舱比NIF目前的世界最大实验舱大约50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该发展尚未经媒体先前报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威廉·阿尔伯克（William Alberque）是亨利·L·史汀生中心的核政策分析专家，他表示，任何拥有类似NIF设施的国家都有可能提高其武器设计的信心，并在无需测试的情况下支持未来爆炸物设计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部将路透社的问题转介给“相关机构”。中国科技部未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国情报机构主任办事处拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年11月，美国军控特使马歇尔·比林斯利（Marshall Billingslea）发布了他声称展示中国核武器支持设施建设的照片。这些照片中包括了绵阳市一处从2010年以来新开发的区域，被标记为“新研究或生产区域”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据埃夫莱斯分享给路透社的建筑文件显示，该区域是被称作“激光聚变主要装置实验室”的聚变研究中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;点燃聚变燃料使研究人员能够研究聚变反应的工作原理以及它们如何可能提供一种清洁能源—这是宇宙中最为丰富的资源之一。同时，这也能使研究人员考察那些本可能需要爆炸测试的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《全面禁止核试验条约》，中国和美国均为成员国，禁止在任何环境中进行核试验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家允许进行非核反应的爆炸测试，即“亚临界”爆炸测试。激光聚变研究，即惯性约束聚变，也被允许。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯ieg弗里德·赫克尔（Siegfried Hecker）是国际研究与安全研究所的高级研究员，之前担任洛斯阿拉莫斯国家实验室主任，他表示，在核试验被禁止的情况下，亚临界和激光聚变实验对于维持美国核武库的安全性和可靠性至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，对于那些没有进行许多试验的国家来说，由于基线数据较少，赫克尔表示，这些实验的价值较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这会有很大的不同，”赫克尔说，“因此…… 中国在其核设施上领先我们方面不会让我感到担忧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他国家也运营惯性约束聚变设施，例如法国、英国和俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实验设施的大小反映了设计者估计达到点火所需的功率。洛斯阿拉默斯国家实验室运营NIF的惯性约束聚变项目首席科学家奥马尔·哈里森（Omar Hurricane）表示，现在看来可能建造一个功率与NIF相等甚至更高的设施，占地面积更小，但他补充说，如果太小，实验聚变可能无法实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里森表示，其他国家运营激光驱动的聚变研究中心本身并不会引起紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“科学进步很难停止，”他说，“人们可以使用科学为不同的目的服务，这是一个复杂的议题。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 11:05:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/images-show-china-building-huge-fusion-research-facility-analysts-say-2025-01-28/</guid></item><item><title>刚果M23叛军控制戈马机场，首都外交使馆遭到袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rwanda-backed-congo-rebels-face-pockets-resistance-after-entering-goma-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;反叛武装在刚果东部最大城市戈马的机场取得控制权，可能切断了援助人员前往成千上万流离失所者的主通道，此前反叛武装已经占领了该城市，在一次行动中，街道上散布着死者的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23战士在周一进入戈马，这是自2012年以来该持续了三十载冲突中的最严重升级。这场始于卢旺达大屠杀遗留问题以及对刚果矿产资源控制权之争的冲突，导致了这一动荡局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国方面表示，反叛武装控制了机场，目前也在戈马市内，发言人斯特凡·杜贾里克在简报会上指出，当前局势“紧张而多变”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜贾里克警告说：“鉴于武器泛滥的风险，这座城市可能出现法律秩序的瓦解。”他表示，联合国维和部队及其人员被迫进入基地躲避。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在戈马西1600公里的刚果首都金沙萨，抗议者袭击了联合国驻地和包括卢旺达、法国和美国在内的外交使馆，声言对所谓的外部干涉表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自可靠消息人士透露，美国国务院已下令使馆工作人员撤离刚果，其中一名消息人士称，部分人员将于周二离开首都，另一消息人士则表示，仅有非重要工作人员收到通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果政府和联合国维和部队表示， Rwandan武装部队正驻扎在戈马，支持M23盟友。Rwanda则表示，其部队正自卫抵御来自刚果武装团体的威胁，但未直接评论是否越境行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯分别与刚果和Rwanda领导人进行了通话，敦促Rwanda保护平民，杜贾里克在简报会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马是刚果东部地区流离失所者的重要枢纽，该地区的人道援助组织也在此寻求援助。自今年年初M23反叛武装的进攻以来，成千上万人逃离了这座城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在戈马以边境之隔的Rwanda，卡车正载着成群的流离失所者及其随身包裹逃离，儿童们则在其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马居民和联合国消息人士表示，几十名武装人员已投降，但一些士兵和亲政府民兵则仍在抵抗。多个街区的居民报告称，星期二上午有轻武器开火和一些巨大爆炸声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至星期二下午，几位外交和安全消息人士表示，M23已完全控制了机场，这使得这座城市与外界的联系变得至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正是通过这个机场，联合国、人道主义团体、维和部队乃至刚果军队才得以运输物资，”刚果研究员克里斯托夫·沃格尔说，强调由于无法通过公路或沿卢旺达湖北岸通航，此路成为亟需的一条生命线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国人道主义事务办公室代表詹斯·拉尔克在简报会上表示，有人报告称，街头充满“尸体”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有人报告，战斗人员实施脱衣行为，掠夺财产……袭击了医院，”他还称，儿又有人描述了医院挤满伤员，伤者甚至被安置在走廊上的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自星期日至本周日，该市四家主要医院至少收治了760名战斗受害者，医疗和人道援助人员警告说，由于许多人死于医院之外，因此无法估计准确死难人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界红十字会刚果地区主任弗朗索瓦·莫雷隆表示，一个医药仓库已被洗劫，他担心保存危险病原体，包括埃博拉病毒的实验室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“若该实验室受到炮击，影响建筑物结构完整性，这可能使病原体泄露，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是自30年前卢旺达大屠杀后导致长期动荡的李族胡图族领导的重要反叛组织中的最新一派，当时胡图族极端分子杀害了卢旺达的图西族人和温和派胡图族人，使图西族人领导的部队推翻了胡图族统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rwanda认为，一些大屠杀时期被推翻的人匿藏在刚果，组建了与刚果政府结盟的民兵组织，对刚果图西族人构成威胁，也影响Rwanda自身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果否认Rwanda的指责，并表示Rwanda利用其附属民兵部队窃取价值不菲的矿产资源，如钽，这种矿物被用在智能手机中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国和全球大国担心冲突可能演变成一场类似1996-1997年和1998-2003年的区域战争，造成数百万人的伤亡，大部分死因是饥饿和疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国维和部队也卷入了战斗。南非表示，其有三名士兵在政府军与反叛武装之间发生的火力冲突中丧生，另有四人因此前战斗中的伤势死亡，过去一周内其死亡人数达到13人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 07:09:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rwanda-backed-congo-rebels-face-pockets-resistance-after-entering-goma-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普暂停美国援助引发从泰国到乌克兰的警觉</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-freeze-us-aid-rings-alarm-bells-thailand-ukraine-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;泰国难民营中的野战医院、战区的排雷作业以及治疗数百万患有艾滋病等疾病的药物等项目，因美国总统唐纳德·特朗普考虑对美国对外援助进行大规模削减，面临被取消的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，美国国际发展署暂停了发展援助90天，以评估其是否符合“美国优先”政策，此消息在全球依赖美国援助的援助团体中引起了极大的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人道主义组织和联合国机构表示，如果冻结援助成为永久性措施，他们可能无法继续提供粮食、庇护和医疗援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国是全球人道主义援助的最大捐赠国，2024年预计将捐赠约139亿美元，占联合国跟踪的所有援助的42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，位于泰国为约10万名缅甸难民提供庇护的难民营中的诊所因美国冻结对国际救援委员会的资金，不得不关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国表示，将就某些领域，包括紧急食品援助，给予解冻豁免。据路透社见到的备忘录，美国已经为孟加拉国超过100万罗兴亚难民的紧急食品援助授予了豁免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这一豁免不适用于其他人道主义项目。一位孟加拉国援助工作者表示，专注于庇护的组织将无法购买新材料用于建造和修理难民的住所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些削减还会影响到全球数百万人赖以生存的抗击艾滋病、疟疾和结核病的救命药物供应，上述消息同样出自一份路透社见到的备忘录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，与美国国际发展署合作的承包商和伙伴已经开始收到停止工作的备忘录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美国国际发展署全球健康主管阿图尔·加万德说：“这是一个灾难。为2000万艾滋病患者提供捐助药物的供应已经停止。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加万德表示，这将影响到23个国家650万艾滋病孤儿和高危儿童的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿富汗世界粮食计划署国家主管谢奥-魏·李告诉路透社，她对冻结援助表示担忧，因为世界粮食计划署已经只收到了所需援助的一半，超过600万人只能靠面包和茶生存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界粮食计划署去年从美国获得47亿美元援助，占其资金的54%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些非政府组织正求助于公众捐款来资助援助冻结造成的资金缺口。位于曼谷的反人口贩卖基金会启动了一个GoFundMe活动，以渡过这90天的冻结期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“两天前，新的特朗普政府突然冻结了所有对外援助，包括我们的野生动物保护项目，”该组织表示。“盗猎者和贩卖者不会停止他们的活动。您能否帮助我们保持前线团队运转直到冻结期结束？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冻结资金的命令已经导致美国国际发展署及其合作伙伴陷入混乱，许多组织不确定是否应该裁员、出售车辆或其他资产，或要求员工无薪休假，据该署一名消息人士称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些人是我们日常合作的对象，”该消息人士补充道。“我们不能再与他们联系了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他机构表示，他们将不受冻结的影响。联合国难民署发言人马修·萨尔特肖普表示，该机构没有收到美国国际发展署的资助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些受到限制的政府外部资助的独立媒体机构可能难以生存，媒体自由倡导者指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在格鲁吉亚，去年通过的《外国代理人法案》建立了对未能申报超过其资金20%来自国外的非政府组织的惩罚性罚款，格鲁吉亚梦想政党议会多数党领袖沙拉瓦·帕普瓦什维里欢迎特朗普政府的援助冻结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据格鲁吉亚媒体报道，他表示：“当特朗普的行政命令基于国际援助在某些情况下所创造的混乱，包括损害美国利益时，我感到非常惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，美国是最大的地雷行动捐赠国，捐赠总额达3.1亿美元，占所有国际支持的39%。国际地雷禁用运动指出，叙利亚、缅甸、乌克兰和阿富汗是无人排雷造成的伤亡最多的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院表示，美国政府必须重新聚焦国内利益在管理纳税人资金方面的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普总统明确表示，美国将不再盲目地提供没有回报给美国人民的钱。为履行辛勤工作的纳税人利益而重新评估和调整外援不仅是正确的做法，而且是一种道德责任。”美国国务院表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰教师项目董事会主席奥克桑娜·马蒂亚什表示，乌克兰的非政府组织界正陷入恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不仅是援助被冻结，每次拨款背后都是在难以想象的条件下工作的真人。”她在领英上写道。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普政府冻结了大批美国国际发展署的资深员工" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2BCS75FNT5IE3PIFXERVW2AW5M.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰救援人员在乌克兰基辅的新设备旁边。照片摄于2023年7月17日，路透社/阿拉娜·斯穆托克/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普出席迈阿密的众院共和党成员会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZCWXF7V4SZL5NP5KQ42BK53PR4.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在特朗普国家多拉尔度假村举行的众院共和党成员会议中发言。照片摄于2025年1月27日，美国佛罗里达州迈阿密，路透社/伊丽莎白·弗兰茨/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 17:39:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-freeze-us-aid-rings-alarm-bells-thailand-ukraine-2025-01-28/</guid></item><item><title>塞尔维亚总统暗示将在总理辞职后举行提前选举</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/serbias-pm-resign-popular-protests-persist-tanjug-news-agency-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;塞尔维亚总统亚历山大·武契奇在总理米洛斯·武契奇因一场铁路站房坍塌引发的大选民抗议于周二辞职后，提出了四月份举行提前选举的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理米洛斯·武契奇的辞职是最近一起发生在诺维萨德市的站房坍塌事故导致15人死亡，并引发数月抗议示威之后，级别最高官员的辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武契奇政府的不稳定性因此加剧，并促使反对派要求组成临时政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二晚间的电视讲话中，武契奇表示，其政党将在10天内决定是否组建多数派政府，还是举行提前议会选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新的选举可能在四月举行，”武契奇说，“否决临时政府的提议是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这标志着武契奇面临着显著转变。尽管其政党在2023年的提前选举中获胜，但最近却承受着不断增大的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;始于诺维萨德的小规模集会已经迅速扩大，并蔓延至首都贝尔格莱德，学生、教师和其他工人以数千人之众汇聚，指责站房事故是武契奇政府内部腐败所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建筑、交通和基础设施部长以及贸易部长因该事故辞职，但这并未平息抗议。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武契奇在周二召开的记者会上宣布辞职，并表明，诺维萨德市长也将辞职。“我们已经满足了最激进示威者的所有要求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领导抗议的学生对此并不满意。“在过去13年一直在煽动紧张情绪的人们现在试图平息紧张局势。”贝尔格莱德大学组织科学学院的拉兹勒·斯托雅科维奇在X上发文表示。“这不会起作用，你们曾用车辆开撞我们，打伤我们同事，并在诺维萨德进行了骚扰，我们再次上街。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于塞尔维亚与俄罗斯和西方国家的历史联系，武契奇被视为国际舞台上的关键角色。尽管塞尔维亚是欧盟候选国，但必须改善与前省科索沃的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党及其人权观察者指责武契奇及其SNS党贿赂选民、限制媒体自由、暴力对待反对者、腐败和与犯罪组织勾结。武契奇及其盟友否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党Kreni-Promeni党呼吁组建由学生认可的专家组成的临时政府，并敦促其他反对党在选举中不要抵制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管示威活动多为和平示威，但在最近几周中，示威者在贝尔格莱德主要交叉路口设置了路障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，两名示威者在诺维萨德遭到袭击，并被指责为SNS活动分子，其中一名年轻女子头部受伤，被送往医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺维萨德地方检察院证实，四人在该事件中被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二下午，数千名学生在诺维萨德抗议，反对殴打其他同事行为。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="塞尔维亚学生抗议殴打其同事事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKXXXQ2EENIIHJXGO5OPWMVSAQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拖拉机上的农民支持塞尔维亚学生在诺维萨德市政厅前抗议，抗议于夜间发生的被他们声称是SNS活动分子殴打同事的行为。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="塞尔维亚学生抗议殴打其同事事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HJQ4R4BOIVLQTKXA43LWESTU5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拖拉机上的农民支持塞尔维亚学生在诺维萨德市政厅前抗议，抗议于夜间发生的被他们声称是SNS活动分子殴打同事的行为。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="塞尔维亚总理米洛斯·武契奇宣布辞职" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZPJFFEXMPZLLRLBTE7D4YF3Y64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;塞尔维亚总理米洛斯·武契奇在贝尔格莱德举行的新闻发布会上宣布辞职。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="塞尔维亚学生抗议殴打其同事事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4LWFB4BRLJLP77UCWKLWY4LU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机镜头下，学生在诺维萨德市政厅前抗议，抗议于夜间发生的被他们声称是SNS活动分子殴打同事的行为。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝尔格莱德大学学生抗议政府政策、腐败和忽视引发的站房坍塌事故" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/FW5RZ5EAGBJ4VBZNN2U7U3ZHZA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机镜头下，贝尔格莱德大学学生举行24小时堵截行动抗议，称他们认为政府推行的政策、腐败和忽视导致了2024年11月诺维萨德站房坍塌事故。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="斯洛文尼亚布莱德战略论坛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TI7LSUQG6ZI4ZBPIAWV7574K3Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;塞尔维亚总理米洛斯·武契奇参加2024年布莱德战略论坛期间成员讨论会。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 09:41:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/serbias-pm-resign-popular-protests-persist-tanjug-news-agency-2025-01-28/</guid></item><item><title>意大利总理梅洛尼因释放利比亚嫌疑人接受调查</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-under-investigation-over-release-libyan-suspect-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼周二表示，由于政府决定释放一名被国际刑事法院通缉的利比亚警察官奥斯马·艾尔马西里·阿吉姆，她已被司法机关调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾尔马西里·阿吉姆上周被释放并乘意大利政府飞机返回利比亚特里波利，仅是在被位于北方城市都灵的国际刑事法院逮捕令通缉后几天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际刑事法院要求进行解释，并称其未获通知就放行该警察官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼在社交媒体上发布的信息中称，她因涉嫌帮助和纵容犯罪、滥用公款被罗马首席检察官弗朗西斯科·列奥伟调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她无须辞职。在意大利被调查并不等于有罪，也并不意味着一定会正式指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不会被要挟，不会被恐吓，而这可能正是那些不想意大利改变、变得更好的人不喜欢我的原因。”梅洛尼在脸书个人主页发布的视频中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼表示，最高法院部长卡洛·诺多、内政部长马泰奥·皮安特多西以及负责情报事务的内阁次大臣阿尔弗雷多·曼托瓦诺也已被调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她称，这次调查事件可能是由律师卢基·莱·哥蒂引发的，莱·哥蒂上周宣布自己提交了一个关于释放艾尔马西里·阿吉姆和使用公务机将其送回特里波利的投诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我所做的是一项必要的行动。我出于人类尊严和所有意大利公民的利益而这样做。”莱·哥蒂周二在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内政部长上周在议会告诉立法者，艾尔马西里是因为国家安全原因被迅速遣返的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党领导人嘲笑这种解释。皮安特多西和诺多robx都定于本周三向议会作证，提供更多关于这一案件的细节，这已经恶化了罗马与国际刑事法院的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被问及意大利的调查时，国际刑事法院发言人法迪·尔·阿卜杜拉表示，法院不会就国内司法程序发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼表示，艾尔马西里在过去12天内在欧洲三个国家访问后才抵达意大利，在这时国际刑事法院才请求对其采取逮捕措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾尔马西里是利比亚司法警察中校。梅洛尼政府严重依赖利比亚安全部队防止潜在移民从非洲北部国家前往南部意大利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼表示，针对她的指控由调查2019年塞浦路斯副首相马泰奥·萨尔维尼涉嫌扣押一艘海上被阻住近三周载有100名移民船只的同一检察官负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/migrant-kidnapping-verdict-looms-italian-deputy-pm-salvini-2024-12-19/"&gt;萨尔维尼在那起案件中被判无罪&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼的支持者迅速指责意大利司法系统出于政治动机。该司法系统正与政府就大规模改革法治系统计划进行激烈斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们面对的又是一个政治化司法的例子，旨在攻击梅洛尼政府。”梅洛尼在意大利兄弟党的议员卢西奥·马兰说。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼出席纪念意大利陆军成立163周年仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKXPHJA3WZJEBG55N4DLRMK2QQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼在罗马参加纪念意大利陆军成立163周年仪式，2024年5月3日。路透社/埃米利奥·卡西利档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利司法部副部长和律师卢基·莱·哥蒂参加其政党“意大利价值观”的示威活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMOU6XDAGFI3LE6MLKYSZ34R5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;意大利司法部副部长和律师卢基·莱·哥蒂在罗马参加其政党“意大利价值观”的示威活动，2006年7月25日。路透社/埃米利奥·卡西利档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 16:20:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-under-investigation-over-release-libyan-suspect-2025-01-28/</guid></item><item><title>路透社/伊普索集团民调发现，美国人对特朗普的部分早期举措持反对意见</title><link>https://www.reuters.com/world/us/americans-sour-some-trumps-early-moves-reutersipsos-poll-finds-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国人对唐纳德·特朗普总统发布的部分行政命令持有保留态度，包括他试图废除出生公民权和改名为墨西哥湾的决定，根据路透社/益普索的一项最新民意调查结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从1月20日上任以来，这位共和党总统迅速采取措施严控移民，并缩减政府规模。然而，这项三天民调显示，受访者对这些举措持较为积极的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据调查，特朗普的总统表现总体上获得了45%的美国人认同，较1月20日至21日那次调查的47%略有下降，反对率为46%，较前一次调查上升了7个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项调查的误差范围约为4个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维吉尼亚大学政治中心分析师凯尔·康迪克指出：“虽然特朗普似乎正在享受一段蜜月期，但与历史标准相比，他的民调数字仍然不令人满意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一届任期中，他的支持率曾一度在就职初期达到49%，但到2021年1月6日冲击国会事件发生后，他的支持率下降至34%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;康迪克表示，现在还太早去判断特朗普是否因为过多关注与公众意见不符的问题而挥霍了他的政治资本。但调查结果显示，他的很多初期行动只得到了他坚定的支持者的热烈欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，选民对于食品、住房和其他必需品的高昂价格仍然感到极度担忧，调查结果如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数美国人反对结束过去的公民权政策，即给予在美国境内出生的孩子们公民身份，即使他们父母没有合法移民身份也是如此。据调查，59%的受访者反对废除出生公民权，其中民主党人的反对率为89%，共和党人为36%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦法官上周暂时阻止了特朗普政府关于废除出生公民权的决定，但白宫表示将继续奋斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70%的受访者反对将墨西哥湾改名为美国湾，这是特朗普在执掌权力的第一天发布的一项命令。仅25%的受访者支持这项改名提议，其余受访者态度未明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;59%的受访者，包括30%的共和党人，反对特朗普取消联邦政府促进女性和少数族裔就业的努力。当被问及特朗普关于关闭所有联邦多样性、公平和包容性事务办公室的指令时，受访者意见分歧较大，51%反对，44%支持，这些人大多属于不同的政治派系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于扩大开采化石燃料的做法——这是新政府初期的一项政策调整——支持者主要集中在共和党内部，76%的共和党支持放松钻探限制，而81%的民主党持反对意见。59%的受访者表示反对美国退出巴黎气候协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公众对于亿万富翁企业家埃隆·马斯克的态度也表现出强烈的党派分歧。调查显示，75%的共和党人对该企业家持有好感，而90%的民主党人对该企业家持负面看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政治团队可能感到担忧的是，物价飙升似乎仍在继续，50%的受访者认为美国在应对生活成本方面走错了方向，另有25%的人认为情况正在好转。其余受访者表示不确定或没有回答问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查也存在一些积极的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48%的美国人支持特朗普的移民政策，而反对者为41%。调查还显示，特朗普在多数联邦机构启动的招聘冻结措施上获得了显著的支持，49%的受访者支持这一措施，其中80%的共和党人和43%的民主党人表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;康迪克认为，特朗普最终可能因经济和移民等宏观问题受到公众的评判，对较小规模政策措施的反对可能不会造成太大损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普的部分选举胜利是选民在他经济和移民问题上支持他的结果。只要他被视作在这些方面取得进展，这对他是有益的。”康迪克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但康迪克补充道，如果选民在未来几个月认为特朗普的移民压制或政府缩减力度过大，情况可能会改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普不会再次出现在选票上，但这种反弹可能会在明年参与连任的共和党国会议员中感受到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次的路透社/益普索民调于1月24日至26日进行了为期三天的在线调查，对1,034名成人进行了调查。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿的椭圆形办公室签字" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XNGVYRK7RZNJPB4U57PVDMNAV4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，美国就任总统的唐纳德·特朗普在华盛顿白宫椭圆形办公室签署文件和赦免1月6日案被告。路透社/卡洛斯·巴利亚档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="麦金莱麦肯尼的移民遣返" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6YIXI7P35JM6NASN7ZMM4N6XKU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，墨西哥麦金莱麦肯尼，一名移民在胡里多国际边境桥被押解，返回美国，根据《第8条》法规，这些人未经授权进入美国可以被立即遣返。路透社/丹尼尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥湾的海岸风景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QX27JEWJLVMBLFU5I32I5W2UHE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月21日，墨西哥巴科德尔里奥，梵蒂冈约翰保罗二世教宗的雕像在墨西哥湾沿岸的码头上矗立，这天，刚刚就任美国总统的唐纳德·特朗普签署了一项行政命令，将墨西哥湾改名为美国湾。路透社/希亚尔·赛巴洛斯档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约市日常生活" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NR4ZTCBMPBOOFE5NME3M3W3U3U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月23日，美国纽约，人们在曼哈顿的街道上工作时，美国国旗在一座建筑物上飘扬。路透社/法布里兹奥·本舍恩档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 20:44:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/americans-sour-some-trumps-early-moves-reutersipsos-poll-finds-2025-01-28/</guid></item><item><title>俄罗斯、叙利亚将就俄罗斯在叙利亚的军事基地举行进一步 talks，塔斯社报道</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-syria-hold-further-talks-russian-military-bases-syria-tass-reports-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯和叙利亚将就俄在叙军事基地举行进一步会谈，据俄罗斯通讯社周二晚间报道，俄罗斯副外长米哈伊尔·博格丹诺夫在接受叙利亚官员会谈后如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一问题需要进一步谈判。”塔斯社援引博格丹诺夫的话称。博格丹诺夫是莫斯科支持的叙利亚总统巴沙尔·阿萨德下台以来首次访问大马士革的俄罗斯代表团负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，截至目前，俄在叙利亚的军事基地存在状况未发生改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯曾在阿萨德统治时期给予其庇护并协助他对抗反对派势力，该国希望能保留其在叙利亚的两个基地，包括塔尔图斯的海军基地及拉塔基亚港附近的赫梅米姆空军基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚新政府在周三表示，双方讨论了过渡正义机制，旨在确保对阿萨德政权残酷战争中受害者的责任和正义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，“叙利亚强调，恢复关系必须纠正过去错误，尊重叙利亚人民的意愿并维护其利益。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 03:02:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-syria-hold-further-talks-russian-military-bases-syria-tass-reports-2025-01-29/</guid></item><item><title>巴勒斯坦人返回加沙城，调解人展望下一阶段</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinians-return-gaza-city-mediators-look-ahead-next-stage-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;被困在加沙城的巴勒斯坦人本周返回家园后发现，这座城市在持续了15个月的战斗后已满目疮痍，许多人在废墟中寻找避难所，寻找在混乱的返回行进中失去的亲人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于加沙国北部的加沙城已非战前那个繁忙的都市中心，众多建筑因以色列的轰炸而损毁，四周都是散落的废墟和破碎的混凝土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看这景象，什么也没有可说的，”名为阿布·穆罕默德的男子说，他在寻找定居的地方时说道，“人们将在地上睡觉。一切都荡然无存。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多返回的人员——他们携带着这场战争期间不断迁移过程中还能保存的个人物品——徒步走了20公里或更远的距离前往北部沿海公路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在等我的父亲、母亲和兄弟，我们在路上失去了他们，”从加沙地带中央地区走来的贾迈勒·阿卜杜说。“我们在这里找到了一些灯光，我们在等着他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里没有汽车，没有三蹦子，没有驴车，一辆交通工具都没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周一晚些时候，加沙的哈马斯当局表示，已有超过30万人，即战争期间从北部被迫疏散的近一半人，回到了加沙城和加沙地带北部边缘，来自南部地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在那些抵达加沙的人寻找住宿之地的同时，仍有数万人仍在向北移动，因为调解者开始了旨在进入第二个阶段的停战谈判的准备工作，该谈判原定于下周开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯将于星期四再释放三名以色列人质，该激进组织仍然控制着加沙地带，而作为交换，数名在以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯将获得释放，其中包括一些将要流亡的囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在开罗，由哈马斯领导委员会负责人穆罕穆德·达鲁什率领的高级哈马斯代表团与埃及调解人进行了会谈，并欢迎了70名在返回第三国之前抵达开罗的巴勒斯坦囚犯，这些第三国愿意接收他们，哈马斯声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，这些第三国包括卡塔尔、土耳其和阿尔及利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二晚些时候，哈马斯称代表团还与开罗官员讨论了以色列违反停战协议的指控，以及与哈马斯政敌、巴勒斯坦总统阿巴斯领导的巴勒斯坦自治政府实现国家统一的想法，包括埃及提出的一项关于管理战争后加沙事务的委员会的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2007年以来执掌加沙的哈马斯和阿巴斯领导的自治政府在以色列占领的西岸拥有影响力，在此之前一直未能化解政治分歧，削弱了巴勒斯坦人实现国家梦想的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据埃及和卡塔尔的调解以及美国的支持，按照本月达成的停战协议，在6周的停战期间将释放33名人质，以换取数百名巴勒斯坦囚犯，其中许多人在以色列的监狱中服刑终身。目前已有7名人质和290名囚犯进行了交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个阶段将决定超过60名人质的命运，其中包括成年男性以及从加沙完全撤出以色列部队，这一阶段原定于下周二开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这个阶段取得成功，战争的全面结束可能随之而至。它也将为讨论重建加沙铺平道路，加沙在一场由以色列发动的战役之后几乎完全被摧毁，据巴勒斯坦卫生当局统计，这场战役造成近4.7万名巴勒斯坦人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该冲突的缘起可以追溯到巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）领导下的南部以色列袭击，导致1200人丧生，据以色列统计，这场袭击导致数百人被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡面对加剧的强硬派政府内部压力，他们对协议未能让哈马斯在加沙的统治结束表示不满，并要求重启战斗以获得他们所认为的彻底胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但哈马斯高级官员萨米·阿布·祖赫里表示，他们相信谈判将如期进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们准备在规定的时间开始第二阶段的谈判，并有信心内塔尼亚胡别无选择，只能进行第二阶段的谈判，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全面执行停战协议之后的后续措施尚不清楚，而以色列一再表示，哈马斯不能在加沙维持统治。美国前总统唐纳德·特朗普呼吁将加沙的巴勒斯坦人转移到埃及或约旦，尽管这一建议在当地和巴勒斯坦官员及居民中遭到强烈反对，但进一步复杂化了局势。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="分离是艰难的，等待更是艰难” - 母亲与女儿在加沙城团聚后相拥” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JLG6VHSE2RINHJOJX6RK376ECI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙城解除武装停战期间，在战斗中被以色列要求疏散的巴勒斯坦人Umm Ali与她的女婿重逢，她女婿的妻子，也是Umm Ali的女儿Souad Atallah，于1月27日2025年返回北部加沙，相关新闻照片由阿杜尔·阿布·阿卡尔拍摄。路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="住在南部的巴勒斯坦难民返回北部加沙的家园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LXKHVJ2WSRKVJJE4R2XKH7QOZI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在解除武装停战期间，在战斗中被以色列要求疏散的巴勒斯坦人从南部返回北部加沙，回到加沙地带中部的家园，相关新闻照片由哈桑·阿·马斯里拍摄。路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="无人机视角下，从南部返回北部加沙家园的巴勒斯坦难民等待埃及-卡塔尔委员会对其车辆进行检查” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IQM7GX36GRLHHMIRMIX4JCA6HE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在解除武装停战期间，无人机视角下，从南部返回北部加沙家园的巴勒斯坦难民在重返Salahudeen路时等待埃及-卡塔尔委员会对其车辆进行检查，相关新闻照片由穆罕默德·萨拉姆拍摄。路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="分离是艰难的，等待更是艰难” - 母亲与女儿在加沙城团聚后相拥” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z7SS2GX7INPZVIAUVYSQUXU2XQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在解除武装停战期间，返回北部加沙的巴勒斯坦人Umm Ali与她的女儿Souad Atallah ——在战斗中被以色列要求疏散的巴勒斯坦人之一 —— 重逢，相关新闻照片由阿杜尔·阿布·阿卡尔拍摄。路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="援助卡车从拉法口岸进入加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FRRBGQ2OVNPY3FMQNOZPQSBNYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在解除武装停战期间，从拉法口岸进入加沙地带的人道援助卡车，相关新闻照片由阿姆尔·阿卜杜拉·达尔什拍摄。路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="约旦空军人员在凯瑟夫米姆关卡卸载援助给加沙地带的人道援助物资" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZXOA4LY2D5IKVCLR64JR72UYWI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在解除武装停战期间，约旦空军人员于加沙地带边境靠近以色列界线的凯瑟夫米姆关卡卸载为加沙地带人民的人道援助物资，相关新闻照片由捷哈德·舍尔巴克拍摄。路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 11:35:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinians-return-gaza-city-mediators-look-ahead-next-stage-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普政府表示，特朗普仍预计将在2月1日对加拿大和墨西哥征收关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-still-expects-impose-feb-1-tariffs-canada-mexico-white-house-says-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普仍然计划在周六履行其承诺，对加拿大和墨西哥征收关税。白宫女发言人卡罗琳·雷维特周二告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷维特在首次白宫新闻发布会上表示，特朗普还一直在考虑周六对中国征收新的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周上任后，特朗普设定了2月1日的最后期限，除非加拿大和墨西哥采取行动阻止非法移民和致死的芬太尼流入美国，否则将对从这两个国家进口的商品征收25%的关税。他还表示，因中国在芬太尼贸易中的角色，将对中国的货物征收10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及加拿大和墨西哥的周六最后期限，雷维特表示，特朗普表示“仍然持有这一立场”。她补充说：“总统还就加拿大和墨西哥的情况作出了一些具体声明，关于他预期的边境安全内容。我们从墨西哥那边看到了前所未有的合作。但值得注意的是，正如我从昨天直接与总统交谈的情况来看，2月1日仍然是记录在案的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷维特没有说明加拿大、墨西哥和中国需要采取的措施以避免关税。特朗普最初在去年11月下旬威胁要征收这些惩罚性关税，并表示关税将一直保持，直到非法移民和毒品流动停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日，特朗普迫使哥伦比亚接受美国遣返非法移民，包括通过军事飞机，这之后他威胁要对该南美洲第四大经济体征收25%的关税。哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗约10小时的拒绝接受载有遣返国民的军机运输，并威胁要对特朗普的关税采取报复措施，使这两个自由贸易伙伴陷入了意料之外的关税战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对墨西哥、加拿大和中国（这三个美国最大的贸易伙伴，每年的进出口总额超过2.1万亿美元）征收关税的威胁将带来更高的赌注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚是美国2023年23大贸易伙伴中的第23位，两国双向贸易额达到338亿美元，美国享有16亿美元的贸易顺差。根据美国商务部的数据，哥伦比亚经济严重依赖对美国的出口，2024年前11个月，美国占其总出口的29%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国际经济研究所的贸易经济学家玛丽·洛维特指出，在高度整合的北美经济体中扰乱贸易流动将非常昂贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车业是最大的影响领域之一，在该行业中，零部件和组件可以跨越多次国界，最终在美国、加拿大或墨西哥完成组装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个令人警醒的事实，表明我们最好把这个问题延后解决，或者找到一个解决办法。”她补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还表示，加拿大和墨西哥“需要考虑到美国本身也有很大的损失。他们是哥伦比亚的对手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普提名的商务部部长霍华德·卢尼克被认为是贸易策略的领导者，将于周三接受参议院确认听证。他在准备好的发言中没有提供关于特朗普贸易计划的新细节。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国、加拿大和墨西哥的国旗在底特律飞扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DKLCUS74T5ITTMR62K4LAACLVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月29日，底特律，美国、加拿大和墨西哥的国旗并列而立。路透社/瑞贝卡·cook/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:04:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-still-expects-impose-feb-1-tariffs-canada-mexico-white-house-says-2025-01-28/</guid></item><item><title>美国称，鲁比奥告知埃及需要阻止哈马斯再次执政加沙地带</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/rubio-told-egypt-about-need-stop-hamas-governing-gaza-again-us-says-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在与埃及外交部长巴德·阿卜杜勒-拉提夫会话时，敦促埃及确保哈马斯组织永远不能再次统治加沙地带，国务院表示，鲁比奥的这一呼吁是在美国总统唐纳德·特朗普提出埃及和约旦应接纳更多巴勒斯坦人后发出的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在上周六提出了一个计划，旨在“清除”加沙地带。据估计，以色列的军事行动在加沙地带造成了数万人伤亡，并引发了人道主义危机。特朗普此番言论引发了长期存在的巴勒斯坦人对其家园可能被永久剥夺的担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在上周的言论未在周二的通话声明中提及，此前该声明公布于鲁比奥与埃及外交部长的电话会之后。约旦和埃及在上周对特朗普的言论提出反对意见，称不应将巴勒斯坦难民接纳进来。当被问及此为临时还是长期解决方案时，特朗普回答：“可能是任一方案。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;声明中指出，鲁比奥再次强调了追究哈马斯责任的重要性，并明确表示，应加强合作以确保冲突后的规划，防止哈马斯再次掌控加沙地带或威胁以色列。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鲁比奥在特朗普关于巴勒斯坦人流离失所的言论后一天与约旦国王阿卜杜拉通电话，关于那次通话的声明也未提及特朗普的言论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;数十年来的以色列-巴勒斯坦冲突最新一轮血案发生在2023年10月7日。据以色列统计，当天巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击以色列，造成1,200人丧生，并控制了约250人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后以色列对加沙地带的军事行动导致超过47,000名巴勒斯坦人丧生，根据加沙卫生部门的统计。以色列由此受到了“灭绝种族罪”和“战争罪”的指责，以色列对此进行了否认。目前，冲突正处于脆弱的停火状态。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国参议院司法委员会确认马克·鲁比奥参议员国务卿提名的听证会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYM3TAXCRNO35NPJ4L7HQZVSWI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国参议院对外关系委员会确认马克·鲁比奥参议员认为国务卿提名的听证会现 场，2025年1月15日，华盛顿特区国会山。路透社/纳赛尔·霍华德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 02:29:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/rubio-told-egypt-about-need-stop-hamas-governing-gaza-again-us-says-2025-01-29/</guid></item><item><title>鲁比奥告知卢旺达总统，美国希望在刚果实现停火</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rubio-tells-rwandan-president-us-wants-ceasefire-congo-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科·鲁比奥周二告知刚果（金）总统保罗·卡加梅，美国对刚果（金）东部地区冲突升级“极其关切”，特别是戈马市被乌干达支持的叛军占领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此电话发生在美国敦促联合国安理会周二考虑采取措施制止乌干达部队和M23反政府武装在刚果（金）东部的攻势，并随着局势的升级而采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌干达支持的M23叛军于周一进入刚果（金）东部最大城市戈马，这是持续十多年冲突中最严重的升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务院在一份声明中表示，“国务卿呼吁立即在该地区停火，并要求所有相关方尊重主权领土完整。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务院在另一份声明中指出，“鲁比奥国务卿强调美国对刚果（金）东部持续冲突升级深感关切，特别是戈马市被乌干达支持的M23武装组织占领一事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指责乌干达派遣部队越境，而乌干达则表示，边境附近的战斗威胁到其安全，但未直接表示其军队是否进入刚果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周二与刚果和乌干达总统就不断升级的冲突进行了通话，该冲突已造成多名联合国维和人员死亡，联合国发言人在早前表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="马科·鲁比奥宣誓就任国务卿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7WPZDEJJ4VPPJOVLSDZQJHV4X4.jpg" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;马科·鲁比奥在由美国副总统JD· Vance在艾森豪威尔行政办公楼主持的宣誓就任仪式上讲话，地点位于美国华盛顿，2025年1月21日。路透社/凯文·拉马尔库尔/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 01:43:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rubio-tells-rwandan-president-us-wants-ceasefire-congo-2025-01-29/</guid></item><item><title>难民和投降的刚果士兵涌入卢旺达</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/refugees-surrendering-congolese-soldiers-stream-into-rwanda-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;难民、投降的民主共和国刚果士兵以及滞留的卡车司机蜂拥至卢旺达边境，希望在叛军占领邻近的刚果金吉马市后前往安全地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一深夜至周二早晨，来自民主共和国刚果的鲁巴沃区，邻近卢旺达东北边境，可以听到金吉马市内的枪声和爆炸声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整晚，人们在刚果一侧的边境上等待，拖着床垫和其他随身物品，因为他们被战斗困在了刚果东部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二清晨，卢旺达开始接纳这些难民，一些人兴高采烈地举手感谢，在越过边境时走下了地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看到了一些恐怖的事。尸体、枪声和炸弹。”一名来自坦桑尼亚的卡车司机亚洛斯·埃马纽埃尔·贝贝说，他和47名司机一起进入卢旺达寻求庇护，卡车司机因战斗被围困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，持续三年的叛乱危机促使大约40万人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像之前该地区陷入安全危机时一样，一些难民尽管刚果和联合国指责卢旺达增加了冲突，仍前往卢旺达寻求庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期二，在卢旺达边界城镇吉森西的一处露天难民接待中心，家庭顶着色彩斑斓的包裹排队等候注册。年幼的孩子们紧抱着母亲的裙子，其中一些妈妈还背着或绑着婴儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在吉森西的一间大厅里，数十名男性士兵在卢旺达国防军的监督下坐在地上。一些士兵穿着带有刚果军徽的军靴和迷彩服，另一些则穿着便装。少数人正在接受治疗，处理割伤和其他轻伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达地区大使文森特·卡雷加表示，周一有102名刚果士兵自愿进入卢旺达投诚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“今天还有更多人涌入。他们是逃离战斗的人”。他还补充说，这些士兵一旦武装被解除并将接受登记，就会像其他难民一样得到对待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们将根据自己的意愿返回原籍，或者决定留在卢旺达或去其他国家避难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚最近几天逃离刚果的公民和士兵数量。根据联合国难民机构的数据，截至11月，卢旺达的114,461名难民中有56%以上是刚果公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果政府没有立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="卢旺达安全部队人员接待战败的刚果士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBAR6PPCNNJOJLZORJOS7KN64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;武装部队刚果民主共和国（FARDC）的士兵在戈马东部，M23叛军与FARDC交火后，在吉森西卢旺达的一处接收中心被卢旺达国防部队的人员接收。图：2025年1月28日。路透社/托马斯·姆库耶。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="卢旺达安全部队人员接待战败的刚果士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFSYPLTMRFIOVIMKSTTS3QOZEU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;战败并归服的刚果武装部队士兵隆格尼·恩图姆巴·西奥多，26岁，坐在卢旺达的一处接收中心，他在戈马东部，M23叛军与刚果国防军交火后归服。路透社/托马斯·姆库耶。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="卢旺达安全部队人员接待战败的刚果士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O7ISUPFUWZOLVJINPX265LO37U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;战败并归服的刚果武装部队士兵，在卢旺达接收中心集合，他们是在戈马东部，M23叛军与刚果国防军交火后归服的。路透社/托马斯·姆库耶。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="卢旺达安全部队人员接待战败的刚果士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZG6B6UVEEVNUJLTAZ6QFZEFEK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在卢旺达接收中心，受伤的刚果武装部队士兵战败并归服后，吉森西的一处接收中心正在行走。路透社/托马斯·姆库耶。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="卢旺达安全部队人员接待战败的刚果士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZE6UILLUKVPMVL26N3SMZVOMWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;战败并归服的刚果武装部队士兵在吉森西卢旺达接收中心，这些士兵是在戈马东部，M23叛军与刚果国防军交火后归服的。路透社/托马斯·姆库耶。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:46:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/refugees-surrendering-congolese-soldiers-stream-into-rwanda-2025-01-28/</guid></item><item><title>印度麦哈库姆节踩踏事件致超过七人死亡，官方称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/casualties-feared-stampede-breaks-out-indias-maha-kumbh-festival-hindu-reports-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;当地时间周三，在印度北方举行的第四届“大壶节”会上，踩踏事件导致至少七人遇难，约十人受伤。据官员表示，数以千万人聚集于此，为在六个星期的印度教节日中最神圣的一天浸圣浴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无人机拍摄的画面显示，数以百万计的朝圣者肩并肩地于黎明前来到普纳格的临时城镇，聚集在这里，在恒河、 Yamuna 和神话中的 Saraswati 河的交汇处浸圣浴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;踩踏事件后的视频和照片显示，伤者被担架抬走，有人坐在地上哭泣，其他人则踩踏着遗弃的衣物、鞋子、背包和毯子，这些是人们试图逃离踩踏事件时留下的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社在现场的目击者看到，数十辆救护车正匆匆前往发生事件的河边，发现多具遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求不被透露姓名的官员称：“踩踏事件中至少有七人遇难，另有十人受轻重不一的伤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方表示，踩踏事件于当地时间凌晨1点（格林尼治标准时间19:30）左右发生在一处出口附近，其具体原因尚不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目击者表示，试图逃出人群的朝圣者不慎陷入另一波踩踏，然后前往 pontoon 桥(Inflatable watercraft with a fixed platform, usually used for transport)寻求另一条逃生路，却发现该桥已被当局关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看到很多人跌倒，被人群踩踏…许多儿童和妇女迷失，大声呼救，”来源地为孟买（印度金融首都）的朝圣者拉文（Ravin，仅使用名）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快速响应部队 (RAF) 已被调派，以控制局面并展开救援行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据通讯社ANI的报道（路透社拥有其少数股权），印度总理莫迪 (Narendra Modi) 联系了 Uttar Pradesh 首席部长 Yogi Adityanath，并指明了“恢复局势稳定与救援”的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adityanath 向民众呼吁，“各位应该遵循当局的指导，合作做好相关安排”，在消息平台X上继续进行祈福浸浴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界上约有14.8亿人参与的人类最大集会——印度教节日“大壶节”（Maha Kumbh Mela，也称“大壶盛会”）已经迎来巨大的每日人群，自两周前开始已吸引了近1.48亿人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与会者包括国防部长 Rajnath Singh、内政部长 Amit Shah、Adani 集团主席 Gautam Adani、歌手 Coldplay 的 Chris Martin 以及女演员 Dakota Johnson，据当地媒体报道，他们都在当地时间周二到达普纳格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计莫迪总理在下个月也将访问该节日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局原计划周三有1亿人涌入普纳格进行圣浴，这天被认为是印度教徒赎罪和寻求解脱的重要日子，因为天体排列在每144年出现一次的情况下也形成了此次庆典的最吉祥的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“皇家浴”(Shahi Snan)暂时中断，但随后恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于人群已减少，用于纪念沐浴之处的河岸已被放弃…我们的游行将按照传统按规模较小的方式进行，”一位名 ascetic 却仅以 Ravindra Puri 自称的僧侣在 ANI 的报道中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在如此大规模的朝圣群体下，当局已采取了几项措施，包括增加安保人员和医疗服务，提供特别火车和巴士。同时，也利用了人工智能软件(AI-software)来管理人流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2013年的上一次大壶节庆祝活动中，在最神圣的一天也发生了类似的踩踏事件，导致至少36名朝圣者遇难，大多为女性。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UIMNQKZELRJBRMQXZCYG4JKJZQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名警察引导一名朝圣者，在“大壶节”或“大水瓶节”举行的“皇家浴”(Shahi Snan)活动前的踩踏事件后，印度普纳格，2025年1月29日。路透社/夏拉法特·阿里（Sharafat Ali）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOFYJFBZKVJXFAQ3YMJHJ2LXYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;目击“皇家浴”(Shahi Snan)的朝圣者正在观看警察清除溢出区域，在“大壶节”或“大水瓶节”举行的“皇家浴”(Shahi Snan)活动前的踩踏事件后，印度普纳格，2025年1月29日。路透社/夏拉法特·阿里（Sharafat Ali）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K4YO6W4TANMS5IZCK2SIR7D5S4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在“皇家浴”(Shahi Snan)活动前发生踩踏事件后，朝圣者们牵着手离开，印度普纳格，2025年1月29日。路透社/夏拉法特·阿里（Sharafat Ali）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X3L57QSZ7BJRBHWUH4RLG7VKKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在“皇家浴”(Shahi Snan)活动前发生踩踏事件后，朝圣者们正离开，印度普纳格，2025年1月29日。路透社/夏拉法特·阿里（Sharafat Ali）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7TS6VE625IETFS6XMK7GFNDMI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名男子在“皇家浴”(Shahi Snan)之前发生踩踏事件后做出回应，前一天在普纳格（曾以阿拉哈巴德为人知）举行的“大壶节”或“水瓶盛会”，2025年1月29日。路透社/阿达尼（Adnan Abidi）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BJKH6IGMBFIUDP27PNXER5MYLA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名女子在“皇家浴”(Shahi Snan)之前发生踩踏事件后做出回应，前一天在普纳格（曾以阿拉哈巴德为人知）举行的“大壶节”或“水瓶盛会”，2025年1月29日。路透社/阿达尼（Adnan Abidi）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IXLLEEIP6ZM3VJ5IA2KR6E2POM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;警察人员在“皇家浴”(Shahi Snan)发生在“大壶节”或“水瓶盛会”之前发生踩踏事件后提供帮助，普纳格（曾以阿拉哈巴德为人知），2025年1月29日。路透社/夏拉法特·阿里（Sharafat Ali）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IICOX2BC4BL6LGFD3BFBWQ5B7U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在“皇家浴”(Shahi Snan)之前发生踩踏事件后，紧随“大壶节”或“水瓶盛会”，普纳格（曾以阿拉哈巴德为人知），2025年1月29日。路透社/阿达尼（Adnan Abidi）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/H4GX5AF4XJJOTHIOJX4R4XIYLU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名女子在“皇家浴”(Shahi Snan)之前发生踩踏事件后在栅栏下匍匐前进，前一晚在普纳格（曾以阿拉哈巴德为人知）举行的“大壶节”或“水瓶盛会”，2025年1月29日。路透社/阿达尼（Adnan Abidi）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="踩踏事件前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7K4P5DZ24VJJDOT6MYWVGNNMK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;警察人员向踩踏事件发生地点行进，在之前举行的“皇家浴”(Shahi Snan)之前，发生踩踏事件，普纳格（曾以阿拉哈巴德为人知），2025年1月29日。路透社/阿达尼（Adnan Abidi）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:18:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/casualties-feared-stampede-breaks-out-indias-maha-kumbh-festival-hindu-reports-2025-01-29/</guid></item><item><title>墨西哥电力法草案呼吁公私合营，但受州政府控制</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-power-law-draft-touts-public-private-tie-ups-with-majority-state-stake-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥政府支持的一项立法提案拟允许公共和私营部门合作进行电力生产项目，但要求州政府至少持有54%的股份，据路透社周二看到的法案草案显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议由总统克劳迪娅·席尔瓦布朗姆支持，预计将在周三由左翼领导人公布，作为实施去年由执政党立法者通过的能源改革立法的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案将确保墨西哥国家电力公司（CFE）至少供应54%的送往国家电网的电力，这与席尔瓦布朗姆同僚前总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔所主张的多数股份相一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布朗姆于十月就职，承诺将延续洛佩斯奥夫拉多尔的政策偏好，包括加强对能源行业的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人都认为，为了实现国家主权，CFE应主导能源部门，他们还称，与追求最大利润的私营企业相比，CFE更能向公众提供优质服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案文本明确规定了CFE作为系统保障者的角色，并要求电力系统在确保可靠性的条件下运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议将提交给国会审议，其中由席尔瓦布朗姆所属“国民行动党”领导的政党在两院中占据多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该法案的某些部分似乎超越了洛佩斯奥夫拉多尔对石油和天然气的严格依赖，以及对绿色能源的怀疑态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案草案规定，国家电力系统应促进去碳化和能源向非化石燃料的过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位接受过物理学训练，并且长期研究能源工程和气候变化的席尔瓦布朗姆，经常表示她支持更多的可再生能源，尽管对于具体细节直言不讳地说不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该草案还要求，自供电力许可持有人只能向CFE出售其剩余电力，并且根据现行法律已经获得许可和合同将有效至到期为止。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统克劳迪娅·席尔瓦布朗姆在墨西哥城国家宫殿举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NX3K6OTDXNOHPFJ6WSBTIKVQNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥总统克劳迪娅·席尔瓦布朗姆在墨西哥城国家宫殿举行新闻发布会，照片摄于2025年1月8日。路透社/赫恩里克·罗梅罗/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 01:36:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-power-law-draft-touts-public-private-tie-ups-with-majority-state-stake-2025-01-29/</guid></item><item><title>乌克兰无人机袭击目标为俄罗斯的电力和油料设施、官员及媒体，官员和媒体称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-drone-attacks-target-russian-power-oil-facilities-officials-media-say-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰在夜间对俄罗斯西部的能源和电力设施进行了无人机袭击，官员和媒体报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯下诺夫哥罗德州政府首府 kẻstovo 工业设施发生火灾，据地方政府官员在 Telegram 上称，该地区 debris 由被摧毁的无人机引发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据初步数据，无人人员伤亡情况不明，”该地区政府首府格莱布·尼基汀表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有透露更多细节。俄罗斯 Telegram 新闻频道 Baza 报道称，késtovo 一家 oil refinery 也着火了，该频道与俄罗斯安全服务机构关系密切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在靠近白俄罗斯的俄罗斯斯摩棱斯克地区，防空系统击落了一架试图袭击核电厂的无人机，该地区政府首府瓦西里·安奥金在 Telegram 上表示，该地区遭受了“大规模”的无人机袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据初步信息，一架无人机在试图袭击核电设施时被打下来，”安奥金在 Telegram 上称，”没有人员伤亡或财产损失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，布良斯克地区边界的 26 架无人机被击落，靠近莫斯科地区的特维尔地区边界 20 架无人机也被击落，两个地区的政府首府称，没有造成任何损害或人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯航空监管机构 Rosaviatsia 在 Telegram 上表示，为确保安全，已经停止喀山机场的所有航班。喀山是鞑靼斯坦共和国的首府，距离莫斯科约 830 公里（516 英里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭击的规模尚未完全清楚。路透社无法独立核实这些报道，乌克兰方面也没有发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方均否认在其于 2022 年 2 月全面入侵开始的战争中针对平民进行攻击。基辅表示，其在国内的目标在于摧毁对莫斯科战争努力至关重要的基础设施。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:44:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-drone-attacks-target-russian-power-oil-facilities-officials-media-say-2025-01-28/</guid></item><item><title>参议员对 Chinese 影响在巴拿马运河运营中的担忧表示关注</title><link>https://www.reuters.com/world/senators-raise-concern-about-chinese-influence-panama-canal-operations-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;由美国两党组成的参议员小组周二对中国的在巴拿马运河中的影响力表示担忧，美国总统特朗普曾誓言美国将在2025年前收回运河主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国企业正在以缓慢的速度在运河上建设桥梁，预计需耗时近十年，同时控制了运河两端的集装箱港口。”参议院商务委员会主席泰德·克鲁斯在关于运河在美国贸易和国家安全中角色的听证会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尚未完工的桥梁给中国带来了在未通知的情况下封锁运河的能力，而港口为中国提供了观察基地，以便按时监视这一行动。这种状况对美国的国家安全构成了严重的风险。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过40%的美国集装箱货物价值约2700亿美元的货物，每年通过巴拿马运河运输，占每天通过世界第二大跨洋航道船只的近三分之二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦海事委员会主席路易斯·索拉表示，该局将继续监控运河的定价行为，并考虑对巴拿马海事部门进行全面审查，还可以对进入美国港口的巴拿马国旗船只处以罚款和限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马拥有世界上最大的船只注册记录之一，为其8000多艘船只授予巴拿马国旗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院首席民主党人玛丽亚·坎特韦尔表示，美国和巴拿马应“合作提升港口和运河的基础设施建设，降低成本并确保运河的可靠性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她要求委员会就外国对手对运河的威胁进行机密简报，并计划在年内带领一群参议员访问运河。“我担心巴拿马的中国企业港口及其与运河的距离近。”坎特韦尔回答道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普迄今未透露收回运河的具体时间和方式，该运河属于美国的盟友，是其主权领土。他拒绝排除使用军事手段的选项，招致华盛顿拉丁美洲朋友和敌人的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治梅森大学法律教授尤金·康托罗维奇在听证会上表示，当美国向巴拿马移交运河时签署的中立条约赋予双方“使用武力”的权利，以执行条款。然而，他补充说，“武力决不应该成为任何国际纠纷的首要解决手段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·拉斐尔·穆利诺上周表示，巴拿马已经负责任地管理着运河，包括为美国管理的贸易，并表示“巴拿马将继续由巴拿马人管理。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="货船驶入巴拿马运河入口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EIVLCV755FJUHGG4UZMGXHFX5U.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一艘货船驶向中美洲美洲桥，该桥横跨巴拿马运河入口。照片拍摄于2025年1月22日，当时刚刚宣誓就职的美国总统唐纳德·特朗普在其就职演说中誓言收回运河。图片来源：路透社/阿里斯·马丁内斯/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/senators-raise-concern-about-chinese-influence-panama-canal-operations-2025-01-29/</guid></item><item><title>特朗普的命令将停止援助组织向埃塞俄比亚营养不良的儿童提供食物，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/trumps-order-will-stop-aid-group-feeding-malnourished-children-ethiopia-sources-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府在全球范围内冻结美国对外援助的举措包括对救助组织“救助儿童”在埃塞俄比亚难民营开展严重营养不良儿童治疗项目的暂停。据两位知情消息人士透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周六的备忘录明确告知美国国际开发署(USAID)工作人员，暂停对外援助支出会带来“全面停止”的后果。唯一例外是紧急人道主义食品援助以及返回工作岗位的官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但据知情消息人士透露，周五美国国务院人口、难民和移民事务局向“救助儿童”（ACF）发出备忘录，立即暂停由其资助的多个项目的工作，包括该组织在盖姆拉地区难民营为五岁以下营养不良儿童及其母亲设立的治疗性喂养中心等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士出于未获媒体采访许可的原因要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“救助儿童”发言人拒绝置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院对记者的置评请求未即刻回复。发言人周日表示，审查所有外国援助项目是为了“确保这些项目与‘美国优先’议程下的美国外交政策一致并高效”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士称，去年，“救助儿童”治疗了大约3000名遭受严重急性营养不良的儿童。该组织总共向这些难民营中的40万人提供营养援助，这些难民营位于埃塞俄比亚与苏丹之间的边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据知情人士透露，由于周五收到的国务院命令，“救助儿童”正计划在本周结束前关闭这些喂养中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与联合国机构如世界粮食计划署或联合国儿童基金会一样参与紧急食品援助相比，“救助儿童”等救助组织通常使用特定资金流为单一项目提供支持，如盖姆拉难民营的营养支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于面临启动项目所需经费的财务风险，救助组织无法承担在最大援助国资金支持蓦然停止的情况下支付薪资或其它开支的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《华尔街日报》报导，就在今年1月20日就任总统后，唐纳德·特朗普下令暂停对外援助90天，以审查这些援助是否符合其外交政策优先事项。随后，美国国务院周五发出全球范围内的停工指令，包括现有的援助项目，这一指令甚至威胁着来自世界最大单体捐赠国数十亿美元的生命拯救援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，多位救援工作人员告诉《华尔街日报》，尚不清楚哪些经美国资金资助的援助项目包含在免于紧急食品援助例外范围之内。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="沃尔德盖布里亚尔·阿巴迪，36岁，正在提格雷地区萨姆雷医院抱着营养不良的新生儿伯汗·沃尔德盖布里亚尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EL7WIVFE7JLCFFG3LOTYUBGUGI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月23日，埃塞俄比亚提格雷地区萨姆雷，营养不良新生儿的手。埃塞俄比亚图片社/提克萨·内格瑞/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 19:14:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trumps-order-will-stop-aid-group-feeding-malnourished-children-ethiopia-sources-2025-01-28/</guid></item><item><title>非营利组织对特朗普冻结拨款和贷款的反应</title><link>https://www.reuters.com/world/us/nonprofits-react-trumps-freeze-grants-loans-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普政府于周二下令暂停所有联邦拨款和贷款，这是一个广泛的决定，可能会影响教育、医疗卫生、贫困项目和其他众多依赖联邦资金的倡议的资金。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约市日常生活" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YGF2UBQG6ZJLFHAMM2B4ZL5TGM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月23日，星期二，美国纽约市曼哈顿的街道上人们上班出行。路透社/法比里齐奥·班舍/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;非营利组织全国理事会及其盟友于周一对这一指令提起诉讼，联邦法官命令特朗普政府在2月3日听证会前不得阻拦现有项目的资金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是部分非营利组织和相关团体对特朗普政府命令的反应：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一命令对非营利组织及其服务的人员和社区构成潜在的重大威胁。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“从暂停针对儿童癌症的治疗方法研究，到停止食品援助、家庭暴力安全措施和自杀热线服务，资金暂停即使短期也可能会造成毁灭性的影响并危及生命。这一命令可能会摧毁数千个机构，使邻居们得不到所需的服务。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“昨天的联邦资金冻结威胁到了依赖这些资源为低收入人群提供计划生育服务的全国健康中心网络。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“即使暂时资金暂停也会导致诊所运营的重大中断，威胁患者的避孕服务、癌症筛查、性传播疾病和艾滋病服务以及其他基本生殖健康护理的获取。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“许多患者依赖于由家庭规划项目资助的健康中心作为唯一获得医疗服务的来源。该家庭规划项目资金不足，这一行政行动可能加剧一个已经承受极大压力的医疗机构网络的不稳定。这些资金中断可能会使某些健康中心处于可能关闭的边缘，使脆弱患者无法获得所需护理。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国南部、爱荷华州和明尼苏达州部分地区供水的非营利机构莱克兰地区供水系统正在等待联邦资金以完成总造价1.04亿美元的水处理厂建设的最后一期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该组织的执行主任特罗伊·拉尔森表示，他们希望在不久后获得批准使用已分配的资金，因为这笔资金不符合暂停支出的类型。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“根据我们所读的内容，我们不是目标。”拉尔森告诉路透社，“但不知道这将延续多久，同时还必须设法支付我们的承包商以继续施工。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉尔森称，资金暂停数月可能会迫使该组织寻求信贷额度或者动用储备金以继续支付承包商，这将增加成本。持续的资金冻结将会“极其成问题”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;位于俄亥俄州的世界知名研究和医疗中心克利夫兰诊所表示，会密切监察情况。2023年财年，该非营利机构获得的3.03亿美元外部拨款中约有一半来自联邦来源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“研究是克利夫兰诊所使命的关键组成部分。我们正在积极监测联邦资金相关行动并评估可能的影响。目前的研究项目仍在继续。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;负责美国家庭餐食协会的詹妮·杨表示，目前尚不清楚该指令将如何影响他们的项目，鉴于管理老年营养计划拨款的法律资金通过州分配到地方社区组织，但不直接拨给个人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果该命令包括《老年人权利法》，可能会“暂停数百万无法自行购买或准备食物的弱势老年人的服务。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种不确定性正在导致为膳食提供服务的社区实体陷入混乱，“不幸的是，这意味着老年人可能会因为不知道下一顿饭来自哪里而惊慌不安，”她补充说：“地方提供者无法吸收这一打击。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对提供面向低收入儿童的早期教育项目资金的社会服务机构来说，原定资金目前无法拨付。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据国家头等幼儿园协会执行主任雅斯米纳·文奇在周二的声明中称，这一命令“可能会严重破坏头等幼儿园项目的能力，使其无法在全国范围内为接近80万名儿童及其家庭提供服务。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:37:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/nonprofits-react-trumps-freeze-grants-loans-2025-01-28/</guid></item><item><title>印度的Maha Kumbh Mela：一个巨型水罐节的视角</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-maha-kumbh-mela-look-gigantic-pitcher-festival-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;至少七人在印度北部城市普纳格里的赫尔拉格举行的玛哈·昆比·梅拉或大水瓶节上发生的踩踏事件中遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是对这一神圣的印度教盛会的概述，该盛会预计将在为期六周的时间内吸引超过4亿游客，成为世界上最大的人类集会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每三年一次的昆比·梅拉在印度圣河两岸四个城市举办。每隔12年举办一次的典礼被称为“玛哈”，意为伟大，因为其时令被认为是更有吉祥的，吸引的朝圣者人数最多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虔诚的印度教徒相信，在圣河中浸泡可以洗清罪孽，在昆比·梅拉期间进行的这种浸泡也将带来从生死轮回中的解脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其起源可追溯至《吠陀经》。词“昆比”指的是在神圣的宇宙之海中搅拌过程中出现的长生不老药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在为期12天的天神之战中，长生不老药滴落于四个地方——普纳格里、哈里发、纳希克、乌贾因，这些地点成为昆比·梅拉的举办地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此，不同教派的信徒们聚集在盛大的行列中，参加“沙依·莎南”或皇家沐浴，即在圣河中浸浴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一壮观的场面吸引成千上万的人不只是为了仪式本身，还希望能一睹数千名苦行僧的风采，他们通常穿着传统的橙黄色服装，不畏近冰冻的温度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普纳格里当局，此前称为阿拉哈巴德，预计将有超过4亿人蜂拥到河岸交汇处的大型临时城市，那里汇聚了印度河和贾姆纳河与神话中的萨拉斯瓦蒂河交汇的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至2025年节会结束，已经参加节会的人数接近1.48亿，当局预期仅在2月15日这天将有大约1亿人参加，因为这一天被认为是节会期间最有吉祥意义的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们中包括遵守严格精神戒律的沙杜和仅在昆比·梅拉期间从隐居生活中走进城市的隐士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对昆比的热情已超出印度国界，过去曾有演员理查德·格里、电影导演大卫·林奇以及流亡的达赖喇嘛等名流参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，联合国教科文组织将其列入了人类非物质文化遗产名录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织规模如此之大的活动对当局来说是一项更大的挑战。相比之下，去年沙特阿拉伯的朝圣者人数仅为约180万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局已搭建了15万顶帐篷以容纳信徒，预计人数将超过俄罗斯人口的三倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计昆比将需要大约3亿卢比（约350万美元）的电力供应，这相当于该地区10万座城市公寓一个月的平均使用量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;额外的厕所和更完善的卫生设施也包括在额外的基础设施中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无人机和监控摄像头将为参观者提供更大的安全保障。过去曾有一些踩踏事件，2013年就有36名朝圣者丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年节会的预算是约8亿美元，分析师预计这将促进经济增长300亿美元至350亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="第二次踩踏事故前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F755UNYJRVOJZF7FA6N5SICNPE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贡嘎河和贾穆纳河交汇处寺庙桥梁上的朝圣者们，在第二次“沙依·莎南”（皇家沐浴）之前的一起致命踩踏事故后行走，照片拍摄于2025年1月29日，印度普纳格里，原称阿拉哈巴德。路透社/阿丹纳·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="第二次踩踏事故前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H4GX5AF4XJMHHHIOJX4R4XIYLU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位妇女在第二次“沙依·莎南”（皇家沐浴）之前的一起致命踩踏事故后，穿过围栏，照片拍摄于2025年1月29日，印度普纳格里，原称阿拉哈巴德。路透社/阿丹纳·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="普纳格里的玛哈·昆比·梅拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZ4PJ5DAGFKEDJDINGAMZS7POY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，印度普纳格里，一名朝圣者在贡嘎河和贾穆纳河交汇处划船，计划参加“玛哈·昆比·梅拉”或水瓶节。路透社/里特什·舒克拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="普纳格里的玛哈·昆比·梅拉朝圣者到达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QTYTDVTU5RLP5NHQJRZW6YC4B4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月12日，印度普纳格里贡嘎河、贾穆纳河和萨拉斯瓦蒂河交汇处的朝圣者们在“玛哈·昆比·梅拉”或水瓶节前举行神圣沐浴。路透社/阿丹纳·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="普纳格里的玛哈·昆比·梅拉朝圣者到达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/25JPKTVF2NORLDNWXVSCWZAZWQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，印度普纳格里，名“沙杜”或印度教圣人，在贡嘎河和贾穆纳河与萨拉斯瓦蒂河交汇处河岸附近洗澡，筹划参加“玛哈·昆比·梅拉”或大水瓶节。路透社/里特什·舒克拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="普纳格里的玛哈·昆比·梅拉朝圣者到达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7M6E7Z7P4ROHPFA4O7NDAVJO5I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，印度普纳格里，工人在黎明时分的雾中坐在河边，计划参加“玛哈·昆比·梅拉”或水瓶节的来访者们取暖。路透社/里特什·舒克拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="普纳格里的玛哈·昆比·梅拉朝圣者到达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TE7RL6S5DBLE3DQW2LP7EUUIGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月12日，印度普纳格里贡嘎河、贾穆纳河和萨拉斯瓦蒂河交汇处，一名印度教信徒在“玛哈·昆比·梅拉”或水瓶节前在河旁祈祷。路透社/阿丹纳·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 02:19:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-maha-kumbh-mela-look-gigantic-pitcher-festival-2025-01-29/</guid></item></channel></rss>