<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 12:51:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·pickton在监狱袭 luego 后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候遭受另一名囚犯袭击后，在一所最高安全级别监狱中去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区自家养猪场残杀毒品成瘾者和妓女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近一处简陋财产中被发现部分遗体的六名女性而被定罪。政府检方在判处其终身监禁后，撤回了关于另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在魁北克州的一所监狱于5月19日遭受袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到了这名嫌疑人在不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区中所造成的毁灭性影响，”该服务在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括从上世纪90年代初到2002年初皮克顿被捕期间在温哥华一个贫穷、毒品泛滥的市中心东区失踪的数名妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场，包括东区约25公里外的波特库蒂兰在内的周边范围内，共发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿曾撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内被下架。皮克顿在书中声称自己无罪，是被警方栽赃的，据《 Vancouver Sun 》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊下架书籍并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视新闻照片，拍摄于他在波特库蒂兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在未注明日期的电视新闻肖像中，在波特库蒂兰的家中露面。路透社/ Global TV/ 资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title> WHO称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在达成全球共识以更好地抗击疫情的谈判将在2025年或更早时间完成，世界卫生组织在周六如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个会员国已在世卫组织主导的谈判中协商了两年，旨在制定一项可能在疫情暴发前及期间增加合作的协定。这发生在人们承认在COVID-19期间失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该联合国机关原本计划周内达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备工作等议题上的分歧较大，谈判被不断推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了对现有具有法律约束力的健康规则——国际卫生条例（IHR）——进行更新的平行协议，包括新增“大流行紧急状态”这一类别，适用于最严重的全球性健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定表明，各国共同愿望是在公共卫生紧急事件和未来大流行病方面保护本国人民及其世界同胞，免受共享的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们迈出了重要的一步，确保各国承担责任，并加强措施以在威胁美国及其安全之前遏制疫情暴发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，旨在加强全球对新病原体的防御能力的变化是在COVID-19导致超过700万人死亡之后作出的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志，在其日内瓦总部附近” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图注：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志位于其总部附近。路透社/狄尼兹·巴丽博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会党选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党在大选中的最糟糕表现后，实力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举的约71%的投票站结果显示，ANC的得票率为少于42%，与2019年上次选举的57.5%相比大幅下降，并且首次在30年内失去多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着以曼德拉为代表的解放运动将不得不与一个或多个较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以便继续执政。这可能需要作出政策让步，或将重要内阁职位让给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转为商界人士的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的呼吁辞职，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，分析家指出没有明显接替人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨，”开普敦大学的政治学教授安东尼·博勒教授说道，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举的主要政治家中最受欢迎，党内派系斗争可能使任何反对他的企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现作出评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在过去曾处于危险之中，当时一个委员会报告称他可能因在猎场家具中藏钱的丑闻而有过不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，称其为“农场门”，并在当年晚些时候赢得了新的五年ANC党领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对失业率高、犯罪率高和电力短缺等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末拉马福萨当选ANC党领袖时承诺重塑该党的形象并重振经济，此前九年在他的前任雅各布·祖马的领导下，多次发生丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层ANC官员依然深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，他支持的新政党姆克瓦尼泰斯（uMkhonto we Sizwe）出人意料地表现出色，大大削弱了ANC的支持，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC困住。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。 “这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失利并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能在关键改革上果断行动而受到批评，避免激化党内分歧，这种做法与上世纪80年代作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的一致性和推动南非作为“全球南方”的倡导者的角色，后者指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了以色列的种族灭绝诉讼，法官裁定以色列必须暂停对加沙城市拉法的军事进攻。以色列强烈反对这些指控并继续其对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图吹嘘过去30年ANC取得的成就，但批评者称他未能提供解决南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨在桑顿足球场前数千名支持者的聚集中承诺将“做得更好”。许多人在他的演讲未完时就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在桑顿投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img alt="Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐渐加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除美国对乌克兰在俄境内部署武器的一些限制，标志着美方在持续近两年的俄乌冲突中进一步卷入。专家认为，此举可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会引发直接冲突，尤其是在俄罗斯拥有核武器的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国此前对向基辅提供高级武器的其他限制一道逐渐松动，包括先进的美国战机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗进行精确调整。美国官员称，此举允许基辅军队使用美国提供的武器反击俄罗斯攻击该地区或正在准备攻击其境内的武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，这给予前线的乌克兰军队在使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他装备反击俄罗斯部队方面有了明确授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队尚未深度部署之际将其从哈尔科夫地区赶出，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需从东部顿巴斯关键战场抽调部队的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势并不得不重新考虑其在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定作出数周前已经尘埃落定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰方面于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全委员会主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席、美国陆军中将C.Q.布朗提出请求，要求在美国武器在哈尔科夫地区的跨境使用方面获得许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀及布朗制定了一份放宽限制的推荐意见，并于5月15日呈交拜登。据这名官员透露，拜登同意乌克兰军队应能够在俄罗斯境内安全反击攻击其的俄罗斯武装力量。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国乔治亚洲研究计划高级研究员罗布·利指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内使用美国武器的规定，作为安全场所以后向哈尔科夫袭击。哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以继续在其境内保持大炮，保持防空系统、电子战设备、指挥控制中心，”利指出。“拥有某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，单独这一决定短期内可能不会改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举并不会大幅度改变前线的移动情况，但如果能增加俄罗斯继续此类跨境行动的难度，则效果已经不凡，”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏充足兵力进行大规模入侵哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从北部产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他补充说。“要这样做，将不得不空虚东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告有引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基仍然希望在未来几个星期或几个月内扩大乌克兰使用美国武器至俄罗斯其他地区的可能性。特别是在俄罗斯在战场上的攻势变得困难的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布这一政策转向不到一天后，据《卫报》报道，泽连斯基在一次采访中呼吁获得美国允许打击俄罗斯境内较深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治亚洲战略与国际研究中心高级研究员马克·坎西安认为，拜登的举动只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变革，但这是进展，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，乌方及其行政部门将要求进一步步骤：打击更广泛的地域目标——也许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝明确说明拜登政府是否可以扩展政策允许攻击俄罗斯境内的其他目标。但他也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们未来会继续做我们一直在做的事情，不时适应调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈维尔市外俄袭击后场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;乌克兰东部哈尔科夫附近小达尼利夫卡村，俄军导弹袭击严重损毁的青少年体育骑术学校，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉雷尼科夫/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict判决结果出炉后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的摄像机前站定，传达了一个符合其法律和政治战斗的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约法庭裁决唐纳德·特朗普因伪造文件掩盖支付给一名艳星封口费而被判34项罪名的前一天，共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，在愤怒且语无伦次的发言中进行了谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对他的审判进行裁决的法官胡安·梅伦琴法官，特朗普称其为“腐败”和“魔鬼”。他将民主党人乔·拜登描述为“美国历史上最差的总统”，后者是他在11月5日选举中的对手。他还猛烈抨击了为起诉特朗普作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及称非法移民涌入国家的言论，这与他竞选集会的言论相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将面临的挑战视为不仅仅局限在自己一人身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常夹杂着幽默，但这次的演讲却基本上是阴郁的。在新闻发布会上，特朗普仅持有一小页笔记。结束后，他没有回答问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的位置，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何声称特朗普有罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人相互视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为新的证据，证明他并不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹一位混乱、绝望并告饶的唐纳德·特朗普，在关于他个人怨言的言论中撒谎，破坏美国司法系统，令任何现场观众都不难得出一个显而易见的结论：此人不适任美国总统之位，”乔·拜登竞选传播主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大部分人视纽约的裁决为正义的扭曲——向其竞选团队捐赠了3480万美元，当天创下了特朗普团队在WinRed平台上的日捐记录。WinRed是共和党处理数字募款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登团队在总募款上领先于特朗普，但他的团队试图保持这一势头，在周五爆发了一系列警告性的募款信息给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如此写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息上如此宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除前任总统之外，几乎所有共和党官员和组织都站在了特朗普一边，声称审判流程不公，指控本不应推出，陪审团是由民主色彩浓厚的纽约曼哈顿地区选出的，法官存在偏见，所有这些指控当地官员否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手开始了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理 CHRIS LACIVITA 对一个全国大学生共和团体在社交媒体平台 X 上发帖称应尊重陪审团裁决进行了嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门……每个人都有一个，”LACIVITA 在平台上发文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还猛烈抨击了马里兰州温和派共和前州长 LARRY HOGAN，后者在裁决前曾警告美国人“不要泼更多有毒的党派争端之油在火上”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了竞选”，LACIVITA 在 X 上回复到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个关键战场州中对共和党选民进行的采访显示，特朗普的定罪使一些共和党选民重新考虑他们对他在11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈给特朗普在对拜登的竞选复关中带来了损害，鉴于特朗普在多个摇摆州中仅有的微小领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数受访的共和党人听起来像是特朗普自己，他们称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动，”62岁的退休警察 SCOTT CLAYTON 说，他住在佐治亚州的玛丽塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们能做到这件事，也能对任何人做到，任何人都不安全。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约，美国，路透社/BRENDAN MCDERMID&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在11月5日选举前一日的有罪判决中，关于特朗普因伪造商业记录掩盖支付2016年封口费给艳星 Stormy Daniels 的指控。路透社/BRENDAN MCDERMID/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火计划，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这项新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天，”拜登在言论中说。作为正在面临选举年压力以停止延长正在进行中的加沙冲突的美国总统，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方进行调解的旨在安排以色列与哈马斯组织之间停火的会谈已多次陷入僵局，双方都指责对方是造成缺乏进展的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此计划是在以色列在拉法多次入侵，并在国内外给内塔尼亚胡政府施加新的压力之后提出。以平民在加沙死亡，以及人质持续被俘虏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登提出停火计划后向交战双方提供加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是继其共和党对手唐纳德·特朗普被裁定34项重罪罪名之后的第二天，凸显出两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划包括三个阶段，并且与过去的提议有所区别，因为停火将持续到通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，被俘人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车携带人道主义援助物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条件进行谈判。拜登表示，在谈判继续进行期间，停火将继续进行，这是一项新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提案已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些坚持进行“无限期”战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人会不同意这项计划，并要求战争无限期继续，有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年。人质对他们来说不是优先事项。我已经敦促以色列的领导层尽管面对压力，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队去直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们后退一步，想想如果失去这个机会将会发生什么，”他说。“我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为战场上的近期进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条到达危机尽头的道路，这是一份详细且长达四半页的协议，”该官员说。“它经过详尽的谈判。现在桌上提出的是一件终结整个过程的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几份以色列媒体认为，拜登在周五的演讲是一项具有极大影响力的努力，旨在直接吸引以色列民众。领先12频道中断了晚间新闻节目，以直播拜登的演讲。以色列广播审查机构此前曾禁止发布此提议的详细内容，记者丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯教授认为，这项新提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或恐怖事件的可能性显著降低，尽管他们仍然存在一定的可能性，”史密斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众对于以色列的看法也在转变。“这在以色列的民众中引起了关注，加上拜登的影响力。”史密斯补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全心投入到某件事上，他可以创建许多激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议呼吁释放伤病和老年人在人质交换中自由，作为为期六周的停火的条件，该停火可以延长以允许更多援助进入人烟稀少的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议上个月因以色列拒绝同意将永久停止战争作为谈判的一部分，以及增强对加沙南部城市拉法的攻势而分崩离析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调解者，在持续的侵略期间，它不会参加更多的谈判，但如果有以色列停止战争，准备好达成“全面协议”，其中包括释放人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与来自17个国家的拥有在加沙为人质的公民的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法进行的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民承受了无尽的痛苦，”拜登在周五的讲话中说。“我们都目睹了本周早些时候拉法遇难大火的可怕画面，这场大火是在对哈马斯的袭击之后...”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在以色列南部袭击以来，以色列袭击加沙以来，超过36,280人丧生。以色列的死亡人数估计为大约1,200人。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫受损建筑的废墟中行走。这是以色列军事行动造成的损坏，2024年6月12日在加沙地带。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业正坚守控制支出以抑制产量增长的承诺，这将使作为全球最大原油生产国的美国在2024年的增长放缓，有助于减轻OPEC+本周可能不得不进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油革命以及技术突破带来的产量提升，一直驱动着非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶/日，达到12.93百万桶/日，远超政府年初预测的约400,000桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及OPEC+成员国去年深化了减产力度，部分原因是补偿美国等非OPEC国家产量的上升。OPEC+总计减产规模为5.86百万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在讨论一项复杂协议，该协议将允许该组织延续部分减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日召开会议审议供应政策，尽管美国产量持续增长继续推动非OPEC+国家产量的提升，但相对于2023年将不会构成更大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约270,000桶/日。这一增幅与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长300,000桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油产量增长640,000桶/日。三方是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长2.2百万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产国的供应增长约1百万桶/日。该集团在5月的每月&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中表示，这将意味着OPEC+原油需求比2023年增加约900,000桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长1.1百万桶/日，OPEC原油需求量不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为13.13百万桶/日，比12月份的13.26百万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在接近每桶80美元的水平，美国生产商不太可能再次出现去年那样的增长惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户呈现出极高的保守和纪律性。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，令人惊讶的是钻机数量并没有进一步增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划维持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，以更好地与较为平坦的钻井增长曲线保持一致。今年年末计划运营12台钻机，并在明年再次重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，截至今年，美国的石油钻机数量已下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够在未来几年里以每天1百万桶的速度增长，但目前没有增长的意愿。”标普分析师在周四发布的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加470,000桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到投资者的压力，美国上市石油生产商近年来在增长方面的支出受限。过去十几年间，无节制的支出虽促成了急剧增长，但使页岩油产业回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出人意料的产量增加部分归因于私人生产商，一些私人生产商正被整合浪潮吸收。他们通过钻更长的井和裂缝技术，同时从更多的井中生产石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近整合浪潮仍在继续，但预计当前油价将维持，有助于推动总体美国石油产量适度增长，因为持续改善钻井和完井效率带来的效益将不断显现。”德克萨斯标准石油的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;），预计今年来自国际市场的增长将比北美市场更强劲。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近期策略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预期OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年石油和液体产量的增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少1百万桶/日，而非成员国的供应则将增加1.4百万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于奥拉松石油在二叠纪盆地附近的威克租赁地块的钻井平台控制室的运营楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;位于美国德克萨斯州威克的奥拉松石油二叠纪盆地租赁地块钻井平台控制室的运营楼层。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已被转移到一种新型平台，该平台通过对用户上锁的代币进行回报来吸引投资者，这引起分析师的担忧，称此举可能给用户及加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”在加密市场的 soaring 人气是价格飙升和投资者搜寻收益的最新迹象。比特币，作为最大型的加密货币，接近历史最高水平；以太坊，作为第二大加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心是位于西雅图的初创公司 EigenLayer。该公司于2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密投资部门筹集了1亿美元，并吸引了188亿美元的加密货币上线其平台——比六个月前的4亿美元翻了近50倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人Sreeram Kannan 对路透社表示，该公司发明了“重质押”以扩展传统的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机进行验证和确认用户谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者（如以太坊持有者）允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会暂时失去对其代币的即时访问权，但会获得收益作为报酬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供新创建的加密货币来代表他们所质押的加密货币。重质押允许持有者将这些新代币再次用于不同的区块链基于程序和应用中以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押的风险程度意见不一，部分内部人士认为该实践太新，无法确定其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，包括分析师在内的其他人担心，如果代表重质押的加密货币的新型代币被用于加密各大借贷市场的抵押品，可能会形成基于少量底层资产的借贷循环，如果所有用户同时尝试退出，这可能会扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物的抵押物时，这并不是理想的情况，它会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko 的研究分析师Adam Morgan McCarthy 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的优势在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以同时获取多个收益，重质押的回报率可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域风险高企的最新发展，在该领域，加密货币持有者投资实验性的计划以期不需售出持有的代币即可获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer 暂未直接向用户支付质押收益，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是因为期望未来的奖励或其他名为“空投”（airdrops）的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer 已向平台用户提供了其新创建的代币。用户希望这一名为“EIGEN”的代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko 的Morgan McCarthy 表示，重质押平台的增长是因用户寻求“空投”，这被视为“很具投机性的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase (COIN.O) 的研究负责人David Duong 表示，该公司提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在采取了预防措施，期望会获得奖励，但他们并不知道是什么，”Duong 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan 及一个团队于去年推出，该团队曾推出了印度首颗由学生设计的微卫星，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台开始出现，包括EtherFi、Renzo 和Kelp DAO，这些平台替客户在 EigenLayer 中进行重质押并生成新的代币代表这些重质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 表示，他的平台旨在让用户选择在何处质押其代币，并帮助企业新区块链服务壮大，而不是鼓励更多增加风险的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个新兴的现象，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase 的 Duong 表示，重质押可能带有“隐藏的风险”——如果重质押的代币用于加密借贷，可能会在市场衰退期间导致强制平仓和更大的价格波动，他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场暴跌加剧了高风险借贷带来的风险，由于作为抵押品的加密代币在 Tether 和 Luna 的崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 与风险隔绝开来，表示“风险不在重质押而在借贷协议中。借贷协议错误地定价了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于2.5万亿美元的全球加密资产业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能会溢出到更广泛的金融市场中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场大面积蔓延的核心风险，”S&amp;P Global Ratings 的数字资产分析负责人Andrew O’Neill 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融连接起来，重质押也开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody（标准渣打加密货币部门）看到了机构投资者对质押的显著兴趣，但将其视为“太远了”，公司首席风险官Anoosh Arevshatian 表示，很难建立质押资产去向的“记录”及如何分配收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kelp DAO 消息中提到，Laser Digital（野村的加密部门）与Kelp DAO 合作为其部分资金进行重质押，但Laser Digital 没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum 表示其为客户质押加密资产，并预计将“出现一个新的重质押生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张插图显示了加密货币比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，巴黎，法国，这张插图显示了代表加密货币比特币的概念形象。路透社/贝诺特·蒂西尔/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了一个代表加密货币以太坊的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日这张插图中，代表加密货币以太坊的图像放置在一个电脑主板上。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的 Sheikhulbain 赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦巴乌姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，这一胜利继承了其导师以及卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目，后者在贫困阶层中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位气候科学家兼墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构公布的快速统计结果，获得了58.3%-60.7%的选票，打破了墨西哥民主历史上的投票最高百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中有可能赢得三分之二的多数席位，使得联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希奇特·加尔韦斯在初步结果显示她获得了26.6%-28.6%的选票后承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦巴乌姆激动地告诉支持者：“这是我当选墨西哥首位女总统的历史性时刻，”并赢得了热烈的“总统，总统”的欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦巴乌姆的胜选标志着墨西哥的里程碑，这是一个以传统男性主导文化著称的国家，拥有世界上第二大天主教人口。多年来，这一文化推崇传统的性别角色和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她成为美国、墨西哥和加拿大首位通过普选胜出的一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁支持者埃德尔米拉·蒙特莱说过：“在我87岁的时候，我无法想象我会投票给一名女性，以前我们甚至无法投票，当我们能投票时，必须按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切都已经改变，我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦巴乌姆面临复杂路径。她需要在提高受欢迎的社会福利政策与继承巨额预算赤字和低经济增长之间找到平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦巴乌姆在初步结果公布后对支持者表示，她的政府将节俭，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，打击犯罪保证安全是一个重要承诺，然而，竞选期间有38名候选人遭到谋杀，这凸显了严重的安全问题。许多分析师认为，在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的势力扩大加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州两个投票站工作人员遇害而蒙上阴影。洛佩斯奥夫拉多尔任期内，命案数量超过墨西哥现代史上任何其他政府时期的，尽管谋杀率正逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士奈杰尔·帕里什·弗兰纳里指出：“除非她致力于大幅投资以改进警务和减少有罪不罚的现象，否则席尔瓦巴乌姆不太可能实现显著的安全改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是国家的重要职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国艰难谈判的责任，包括数百万向美国迁移的移民通过墨西哥的大规模流动问题，以及与毒品走私相关的安全合作问题；与此同时，美国爆发的芬太尼毒品危机仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计如果美国政府由唐纳德·特朗普掌权，这次谈判将更加困难。特朗普誓言将对墨西哥生产的中国汽车征收100%的关税，并要动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面对解决电力和水资源短缺、推动制造业重组以应对近岸外包趋势的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还将需要应对佩梅克斯（Pemex）的命运，这家国有石油巨头因连续二十年油气产量下降，深陷债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“这种情况不能无限期地持续下去，继续投入公共资金而公司始终无法盈利是不可持续的。必须重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔加倍提高了最低工资，减轻了贫困，并推动了墨西哥比索的稳定和低失业率，使其广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦巴乌姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计将面临大量赤字和银行预计2025年经济增长仅为1.5%，这将是一个挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将此次选举转变为衡量自己政治议程的全民公投，而席尔瓦巴乌姆已经反对反对党声称她会成为“洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡”的说法，但她承诺继续很多可能有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席尔瓦巴乌姆感谢了洛佩斯奥夫拉多尔，她称他为“将国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为这种批评背后是性别歧视，她指出：“难以让人相信她能够做出自己的决定，这很大程度上是因为她是女性。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="克劳迪娅·席尔瓦巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·席尔瓦巴乌姆，执政党MORENA总统候选人，在赢得选举后向支持者发表演讲。照片来源：路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="克劳迪娅·席尔瓦巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA的总统候选人克劳迪娅·席尔瓦巴乌姆赢得选举后，向支持者挥手致意。照片来源：路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城扎卡罗广场，MORENA党在大选中宣布克劳迪娅·席尔瓦巴乌姆为总统胜选，支持者手持“总统克劳迪娅·席尔瓦巴乌姆”标语。照片来源：路透社/马哈埃尔·利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希奇特·加尔韦斯在通往选举投票站的途中致词。照片来源：路透社/昆特角·尼契-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在选民投票前一天晚上准备。照片来源：路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日参与投票。照片来源：路透社/亚希尔·塞巴洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，锡那坎坦，路透社/加布里ela·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日投票后展示标有墨水的指印。照片来源：路透社/亚历山德雷斯·梅内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日在圣胡安·查马拉尔投票。照片来源：路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位旅客在墨西哥城贝尼托·胡斯托·阿雷纳尔国际机场的投票站内投票。照片来源：路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日在圣安德烈斯·拉拉赞尔投票。照片来源：路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德雷斯·梅内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉尔，路透社/加布里ela·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日前一天排队前往投票站。照片来源：路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;游行者在投票日支持反对党候选人索希奇特·加尔韦斯。照片来源：路透社/昆特角·尼契-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日当天，投票站外的一位选民手持支持反对党候选人索希奇特·加尔韦斯的标语。照片来源：路透社/昆特角·尼契-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选前一周日的墨西哥城市区内散步，照片来源：路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，商店在一个封条上贴上了“由于干燥法规，禁止销售酒精”的标志，照片来源：路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>