<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 09 Nov 2024 03:17:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，此前他在一个月前被另一名囚犯袭击。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，在2007年被控在不列颠哥伦比亚省（卑诗省）的养猪农场杀害毒瘾者和妓女，并处置尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判决杀害六名妇女，他们的部分遗骸在距温哥华市不远的其所拥有的破败地产上被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20项谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱服刑期间遭到袭击后死去，并被传送到医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对卑诗省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在超过十年时间内从温哥华市贫穷、毒品泛滥的市中心东端地区失踪的60多名妇女中的成员。直至2002年初警方逮捕他时，持续了十多年的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪农场——位于距温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特附近—被发现33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架仅几小时就被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求从亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于他在波特科奎特的住所。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于他在波特科奎特的住所。 REUTERS/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前制定完成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好应对流行病的会谈有望在2025年底前或尽可能提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前和期间增加合作，这是在接受COVID-19期间的失败教训后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原本计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的深刻分歧，会谈已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项并行协议，更新了现行的具有法律约束力的卫生规定，《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，针对最具重大性和全球威胁性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今日所作出的历史性决定展示了成员国保护其人民及世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的共同意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这一协议，我们采取步骤对各国进行问责并加强措施，以防止疫情爆发威胁美国人的安全和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球健康规则的调整旨在强化世界对新冠病毒后新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志，摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/迪尼丝·巴利布尔索/文件照/文件照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志，摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/迪尼丝·巴利布尔索/文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党派选举时，其影响力将大大削弱，该党的选举结果为自解除种族隔离以来最糟糕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举超过71%投票站的初步结果，ANC的得票率低于42%，这标志着在30年内首次未能获得多数。这一投票率相较2019年上次选举时的57.5%显著下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC必须与一个或多于一个较小的政党协商形成联盟，或达成其他形式的政府协议。它可能需要做出政策妥协或放弃部分关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型商人拉马福萨可能面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，并且分析家认为，没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前尚无明显能够接替拉马福萨的统一候选人，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·鲍尔特（Anthony Butler）表示，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月的民意调查显示，拉马福萨在主要政客中享有最高的支持率，ANC内的派系斗争可能使任何形式针对他的动员变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该党选举表现发表评论，他的发言人表示，当全数初步结果在周日公布时，他会发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾在2022年的一个委员会报告中面临指控，称他可能因一张装有钱的家具而犯罪。他否认了“Farmgate”丑闻，并在同一年赢得五年新的ANC领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC面临的最严酷考验之一，因为选民对失业率高、犯罪和电网瘫痪等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领袖，承诺重塑该党的形象并振兴经济，这之前九年内在前任雅各布·祖马（Jacob Zuma）的领导下，由于欺诈和经济下滑而摊出了众多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他成为国家元首后的初步欢呼很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今六年过去了，经济停滞不前，顶尖ANC官员仍面临诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中对拉马福萨和ANC的决定性打击，来自其对手祖马，他支持的新党“民族之矛”（uMkhonto we Sizwe）表现超出预期，大大削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC逼入了绝境。他清楚他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马泰加（Ralph Mathekga）表示。“这是拉马福萨项目的终结，你不能继续参加选举却希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革措施的拖延而受到批评，这与他作为工会领袖时展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他的团结技能以及他推进南非作为“全球南方”（南半球新兴经济体）的倡导者所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁疫苗的更公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法（Rafah）的军事行动，以色列否认这些指控并继续在拉法推进军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间的成就，但批评者认为他未能提供针对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一场造势集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，但数万支持者在会场外等待他的演讲结束。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日。路透社/乌帕·诺科西（Oupa Nkosi）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳德·特朗普大厦内面对一群摄像机，发表了既适合他的法律斗争也适合他政治斗争的演讲：他做好了战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一名陪审团认定特朗普因伪造文件掩盖支付成人电影明星静默费用而被判处34项罪名的前一天，这位共和党总统参选人列举了一系列敌对者和不满，言辞愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持审判的法官&lt;NAME&gt;为“狡诈的”和“魔鬼”。他形容民主党总统候选人&lt;NAME&gt;是“美国历史上最糟糕的总统”。他也猛烈抨击证人&lt;NAME&gt;、遭受弹劾的国会议员，以及他还曾在竞选集会上反复提及的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;NAME&gt;恳求支持者向他的竞选活动捐款，将他面临的挑战刻画为不仅关乎他本人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常会穿插幽默，但此次演讲主要充满了怒气。他在这场新闻发布会上仅拿着一张小纸条。演讲结束时，他没有回答任何问题，迅速离开讲台，身旁有其子埃里克·特朗普陪同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开了摄像机的镜头，在筹款活动和社交媒体上，前总统的盟友们同样抨击司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两党候选人相互描绘对方对国家构成威胁的比赛中，乔·拜登的竞选活动将特朗普的言论视为更多证据，证明他不符合总统任职资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选活动的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚目睹了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于个人不满的絮叨及对美国司法制度的不实陈述，观看这一切的任何人都得出一个显而易见的结论：此人无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数看到纽约市的判决结果认为这是司法的不公正——在其竞选活动中只在一天内就收到了3480万美元的捐赠，团体如此宣布。这是共和党和特朗普团队在WinRed平台为数字筹款设定的日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总共筹款不如拜登，但该竞选活动试图在周五保持收入增长的节奏。它突然向支持者发起了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会之后，“我永不投降！”另一条信息的大声宣告道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判存在缺陷，指控本不应提出，陪审团中在纽约市曼哈顿区的人带有偏见，而法官则是有偏见的——地方当局否认了上述指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈时，前总统的支持者和竞选助理开始了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔嘲笑了一个社交媒体平台X上发表帖子的全国共和党政客集团，该集团表示应该尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁眼，每个人都有一个……”拉西维塔发帖道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也攻击了玛丽兰州执政期间为温和派前共和党州长拉里·霍根，该州长在判决前警告美国人“不要以更多有害的党派之争火上浇油”。拉西维塔回复道：“这结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个选区的共和党选民采访中，一些人表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月支持他的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些分裂可能会削弱他在重新竞选总统时与乔·拜登展开竞争的能力，尤其是鉴于他在多个摇摆州所拥有的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人很相似，他们都谴责了这项审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治化的，只是为了伤害他，并尽可能地让他远离竞选活动前线。”62岁的马里埃塔市退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，也就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市，美国，路透社/布伦登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会，这是他对2016年伪造商业记录掩盖向成人电影明星施静默费用支付的刑事审判被判有罪的第二天。路透社/布伦登·麦克德米德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产nquarrière</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻井公司坚持减少增加产量支出的承诺，预计2024年全球顶级原油生产国的生产增速将有所放缓，这可能为OPEC+周日会议进一步减少供应提供缓冲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中引领非OPEC产油国原油供应的增长，得益于页岩油革命以及技术革新带来的产量提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶，远高于政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年大幅减产，部分原因是为了弥补美国等非OPEC产油国产量上升带来的影响。OPEC+的减产总量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在努力达成一项复杂的协议，允许该集团将部分减产延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日会议考虑供应政策时，美国生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日，这三位是最受关注的预测者，都远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的产油国的供应增长大约100万桶/日。这表明，OPEC+的原油需求预计在2024年将比2023年增加90万桶/日，OPEC+在5月的月度&lt;sup&gt;油价报告&lt;/sup&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，总体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国产油商今年不大可能再次超出预期，即使原油价格接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常谨慎和克制。”合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前价格下，钻机数量没有进一步上升令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级以最好地与较低的增长率保持一致。计划今年年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井数量已从去年的水平下降13%至496座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国石油生产商在投资者的压力下，限制了增长支出，因为在2010年代，无节制的支出推动了急剧增长，但限制了页岩油部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的高于预期的产量增长部分归因于私人生产商，这些生产商现在在一轮行业整合中受到影响，通过钻探更长的井和压裂岩石以同时从更多的井中开采更多的石油来提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并潮，但预计当前的油价将继续支撑美国整体石油产量的增长，特别是在钻井和完井效率持续改善的情况下。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预测，今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度，其国际收入增长18%，北美收入则下降6%，部分原因也是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点更加倾向于资本纪律，这种不同反应已经出现。”UBS银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺按表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的几个国家预计将引领2024年石油和液体产量的增长。3月，美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会与美国石油产量增长共存。”UBS的斯塔诺默称。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="钻井平台的运营楼层从奥兰斯石油拥有的一份位于美国德克萨斯州希恩盆地威克租赁的控制室中可见" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的运营楼层从奥兰斯石油拥有的一份位于美国德克萨斯州希恩盆地威克租赁的控制室中可见（照片来源：路透社/尼克·奥福德/文件照片，2018年8月22日）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中稳步加剧对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌軍在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是这一持续了两年的战争中的一小步，但也具有重要意义。专家表示，这一决策可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过大。政府担心，大规模的乌克兰袭击可能会引发直接冲突，进而使核武装备的俄罗斯直接卷入其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与一系列对基辅的较高端武器禁运相契合，这些禁令也已随着时间的推移而逐渐瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定于上周四生效，旨在专门针对哈爾科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨界攻击的俄罗斯军队，或准备发动攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定为前线乌克兰军队提供了一个绿灯，可以使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射新型制导多管火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，促使俄罗斯军队从哈爾科夫地区撤退，而不至陷入战壕作战，”乌克兰国家战略研究所（基辅官方智囊团）研究员米科拉·比莱斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报分析师菲利普·英格拉姆认为，拜登的决策将减少基辅将部队从东部顿巴斯关键战场抽调的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将在不利位置，必须重新思考在哈爾科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的一次安全视讯会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席、美国陆军中将C.Q.布朗提出了这一请求，要求使用美国武器打击邻近俄罗斯地段的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，沙利文于5月15日将这一建议提交给拜登。据该官员称，拜登同意乌克兰可以在俄领土上安全反击俄罗斯军队的袭击。拜登政府当时一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚欧亚项目高级研究员罗伯·利提出，俄罗斯利用拜登禁止在其领土内进行打击的禁令，在哈爾科夫地区拥有一个安全区域，从而利用这一禁令对乌克兰实施攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保留在边界对面，可以保留防空、电子战、指挥和控制功能，或许获得一定限度的安全。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，单独这一决定短时间内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大量改变前线的移动。但它将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境作战活动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的兵力来对哈爾科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力生成足够的战斗能力，从东北方向对哈爾科夫构成威胁，”他说道。“要实现这一点，他们需要在东部作战区域裸露兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰将武器发射到俄罗斯境内，并于周二再次警告核大战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战斗中重新掌握主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访中被引用时呼吁美国批准将其武器发射到俄罗斯境内目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际战略研究中心驻华盛顿高级研究员马尔克·坎奇认为，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一步。”坎奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和美国政府官员将诉诸下一步：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈爾科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时拒绝说明美国政府是否可以扩大其政策以允许打击俄罗斯境内其他目标，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前进，我们将继续按照过去的做法，作为必要时进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈爾科夫地区的一处碰撞学校被俄罗斯导弹袭击损毁后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
图片说明：5月30日，俄罗斯对乌克兰的攻击中，哈爾科夫地区附近的马拉达尼利夫卡村庄的一处儿童和青少年体育骑马学校的严重损坏现场，消防员正在工作。路透社/瓦列 polyen 摄，文件照片。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就 Gaza 停火进行新的谈判，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新一天了，” 在选举年度，拜登面临结束 Gaza 冲突的压力，该冲突现进入第八个月。“&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;”在新闻中提到，而选举年确实让他的政策面对更多审视。Gaza 冲突的双方 —— 以色列和哈马斯运动经常互相指责对方导致进展停滞，双边谈判因此反复受阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国的调解下，关于以色列和哈马斯达成停火的会谈已多次受阻。以色列在 Rafah 的军事行动以及加沙平民的死亡和人质的持续在押给政府带来了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，已授权谈判代表就停火协议进行谈判，该协议在拜登透露停火计划后公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在几天前，共和党总统候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt; 被裁定犯有 34 项重罪，这凸显了两名候选人在政治立场上的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，这一提议与以往有所不同，因为停火将持续到所有三个阶段的谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙平民区，人质（包括老人和女性）将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有 600 辆卡车运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，双方将就永久停战的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段结束后，第三阶段将涉及加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林代表将上帝的指示送交哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登敦促那些坚持“无限期战争”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这项计划。他们将要求战争无限期地持续下去，有些人甚至在政府联盟中。”他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续作战多年，劫持人质对他们来说不重要。尽管会面临各种压力，我已敦促以色列领导层支持这项协议，”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身致力于以色列承诺的美国唯一一位在战争中访问以色列的总统，作为最近派遣美军直接保护以色列免受伊朗攻击总统，我要求你们退一步思考，思考如果失去这个机会会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新的提案，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这真的是一条通往危机结束的道路。这是一个详细列出的约四页半的协议，经过详细谈判，现在摆在桌面上的，基本上是一个过程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该计划中，每个阶段将持续 42 天，这位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的发言描述为“具有重大意义”，并将其视为直接向以色列民众发起呼吁的尝试。以色列 12 频道中断了晚间新闻直播，让拜登的发言实况转播。此前，以色列审查机构曾禁止公布该提案的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/jeremi-suri/"&gt;杰里米·苏里&lt;/a&gt; 表示，这项提议的成功几率高于以往，他说：“以色列给了哈马斯重大打击，哈马斯现在能够发动严重袭击、攻击或恐怖袭击的可能性不是没有，但比此前要低得多。此外，全球舆论正逐渐转向反对以色列。”苏里说：“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月前提出的早期人质提案提议释放加沙的病重、年长和受伤人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以输送更多人道救援物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，以色列拒绝了哈马斯的要求——作为谈判的一部分达成永久停火，这导致了该提案在本月早些时候无法继续进行。以色列在加沙南部城市拉法的军事行动激化局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7 日哈马斯袭击以色列南部后，哈马斯周四表示，已告知调解人不会在持续的冲突期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成一项包括人质和囚犯交换的“完整协议”。一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与 17 个国家的外交官会面，后者在哈马斯手中被困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 月 10 日发生在拉法的以色列空袭造成 45 名巴勒斯坦人遇难，引发国际社会强烈不满，但它并未触及美国对军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中饱受苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法发生的一系列致命袭击，以色列针对哈马斯的袭击事件中的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自 10 月 7 日哈马斯袭击以色列南部以来，以色列对加沙的攻击造成逾 36,280 人遇难。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约 1,200 人遇难。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟中，位于比特拉赫亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在被以色列军事行动摧毁的建筑物废墟中，位于加沙北部比特拉赫亚，2024 年 6 月 12 日。REUTERS/默罕默德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以通过将其代币锁定以换取奖励的形式参与其中，这一复杂的模式引起了分析师的警告，指出这可能对用户及加密市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重抵押”日益受到追捧，是加密市场上另一项风险行为的最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益，这种行为越来越普遍。市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而市值第二大的以太币今年迄今已上涨60%以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重抵押热潮的核心 Seattle 基地的创业公司 EigenLayer 所吸引的加密货币总价值已达188亿美元，比六个月前不足4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人 Sreeram Kannan 告诉路透社，这款游戏是为扩大加密界长期存在的“抵押”实践而发明的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机以核实和确认谁拥有哪种加密货币。为完成验证过程，加密货币持有者可以允许其资产被锁定。虽然持有者在参与抵押期间无法立即接触其代币，但也因此获得收益回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户发放代表其抵押代币的新加密货币。重抵押使持有人可以再次将这些新代币锁定在不同的基于区块链的项目和应用中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密界对重抵押的风险持有不同看法，一些内部人士认为这项实践尚处于初级阶段，风险尚不明确。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重抵押加密货币的新型代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会形成基于有限基础资产的无尽借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会颠覆更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品使用时，这并不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师 Adam Morgan McCarthy 表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者来说，收益颇具吸引力：以太坊区块链上的抵押收益通常在3%-5%之间，但分析师认为重抵押的收益可能会更高，因为投资者可以从多个收益中一次性获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重抵押是去中心化金融（DeFi）生态系统发展的最新进展，其中的加密货币持有者投资于实验性的方案，希望在不抛售资产的情况下获得资产的收益增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer 平台尚未直接向用户支付抵押回报，因为支付机制尚未开发。用户是在期待未来奖励或俗称“空投”的其他赠品而加入平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer 正使用其新创建的代币来回馈平台用户。用户希望这种代币“EIGEN”在未来会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据分析提供商Kaiko 的 Morgan McCarthy 认为，重抵押平台的增长是由寻求空投代币的用户驱动的，这被称为“非常投机，免费的蛋糕”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台 Coinbase 的研究主管 David Duong 说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在是预支未来，期望会有回报，但并不知道会是什么，”Duong 说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer 于去年推出，创始人 Sreeram Kannan 曾是西雅图大学的一名教员，并参与了印度第一颗由学生设计的小卫星的推出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer 自称是一个验证服务市场，连接潜在的抵押人与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重抵押平台包括 EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO，这些平台为客户重新抵押其代币，并生成代表这些抵押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan 表示其平台旨在让用户选择在哪里抵押其代币，并促进新的区块链服务的兴起，而非鼓励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系... 这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase 的 Duong 表示，重抵押可能存在“隐藏风险”——如果重新抵押的代币被用于加密借贷，可能会在市场下滑期间引发强制平仓和更剧烈的波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场大跌部分原因是高风险借贷，由于折旧的 Luna 代币导致集中抵押借贷平台 Celsius 的加密代币作为抵押物的价值急剧下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan 将 EigenLayer 与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新抵押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重抵押并不担心，指出重抵押协议中的资金在相对于全球2.5万亿美元的加密行业资产时微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密市场的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们并没有看到重抵押问题对传统金融市场传染性风险的担忧，”标普全球评级数字资产分析负责人 Andrew O’Neill 表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，加密界正变得越来越与主流金融接轨，重抵押也越来越吸引机构投资者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered 的加密子公司 Zodia Custody 与机构投资者对抵押表现出显著兴趣，但对于重抵押则持保留态度，因其难以建立资产转移的“纸面轨迹”和如何分配奖励，首席风险官 Anoosh Arevshatian 表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura 的加密子公司 Laser Digital 与 Kelp DAO 合作，重抵押部分资金，Kelp DAO 在四月发布的博客中表示。Laser Digital 没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行 Sygnum 表示，为客户代币进行抵押，并预期“围绕重抵押将兴起一个新生态系统”。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图放置在PC主板上，于2023年6月16日拍摄。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheínbaum以压倒性胜利胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱蒂达·谢因鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了其导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的政绩，后者在贫困人口中的高人气助力了谢因鲍姆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢因鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举机构快速计票数据显示，获得了约58.3%至60.7%的选票。这将创下墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在议会两院也可能获得三分之二以上的多数，从而可以无需反对党支持即可通过宪法改革，选举结果中如此显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥奇特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我生涯中第一次，在墨西哥共和国的200年历史中，我将成为首位女性总统。”谢因鲍姆对支持者发表讲话时说，支持者们大声欢呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆的胜利对于墨西哥是一个重大里程碑，墨西哥长期以一种男性主导的文化而著称，且该国是继印度之后全球第二大天主教人口国，长期以来一直推崇更为传统女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在一般选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性。”87岁的墨西哥塔拉夸拉州谢因鲍姆支持者埃德尔米拉·蒙特埃尔女士说：“以前我们甚至不能投票，即便可以投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种情况发生了变化，我得以亲眼见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆面临的道路并不平坦。她需要平衡增加普及福利政策的承诺，同时还要应对预算赤字庞大和经济增长缓慢的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，政府将保持财政审慎，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管谢因鲍姆誓言改善安全措施，但她在竞选过程中几乎没有提供具体措施。本次选举是有史以来墨西哥最血腥的选举之一，38名候选人被杀害。许多分析师认为，洛佩斯奥夫拉多尔担任总统期间，犯罪组织在影响力上有所扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也发生了暴力事件，普埃布拉州的投票站发生了两人遇害的情况。洛佩斯奥夫拉多尔的任期中，墨西哥有超过18.5万人被杀害，这一数字比墨西哥现代历史上的任何其他政府时期都多，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅增加在提高警务和打击有罪不罚方面的投资，否则谢因鲍姆可能难以实现整体安全水平的显著改善。”纳特丹·帕里什·弗兰内利，一位独立的拉美政治风险分析师说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了&lt;br&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选的总统还将面临与美国就大规模流向美国的移民流以及合作打击毒品走私的紧张谈判。美国福泰芬类药物泛滥期间，这些谈判预计将更加困难，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普赢得，事情会更复杂。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车征收100%关税，并部署特种部队剿灭恶性势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的任务，以及吸引制造商转移业务以应对“近岸外包”趋势，这种趋势促使公司把供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆还需要解决 PEMEX，这种原油巨头在过去二十年里产量不断下降并债务缠身的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府不能无休止地向这个无底洞投入公共资金而不盼来盈利。”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说：“他们需要重新审视 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻了一倍，减少了贫困，推动了货币坚挺和低失业率，这些成就使他极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥预计今年将面临巨额赤字，且央行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔寻求将选举变成对他的政治议程的全民公投，通过竞选寻求巩固自己的影响力。虽然她承诺继续许多他的政策，包括那些帮助最贫困人口的政策，谢因鲍姆拒绝了反对派声称她将成为洛佩斯奥夫拉多尔傀儡的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢因鲍姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔为“改善我们国家的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，这种认为她是洛佩斯奥夫拉多尔朋克派的观点背后的根源是性别歧视。她认为：“不可思议的是，人们不能相信她会独立作出决定，我认为这与她是女性有很大关系。” &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢因鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;谢因鲍姆，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城发表演讲，墨西哥时间2024年6月3日。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢因鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的市政广场，反对党反对派总统候选人奥奇特尔·加尔维兹在选举日当晚公开演讲。墨西哥时间2024年6月2日，墨西哥城更传统厌女文化引起了人们的批评。路透社/马赫尔·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日，反对党总统候选人奥奇特尔·加尔维兹接受投票。路透社/凯特兹阿尔·尼契-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，投票日的选站，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/乔治路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城举行的投票。路透社/亚赫尔·塞巴洛斯，墨西哥时间2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;萨伊纳坦，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，等待投票的选民。路透社/亚历山德罗·梅内格尼，墨西哥时间2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，反对党总统候选人奥奇特尔·加尔维兹在投票站外与支持者合影。路透社/卢西亚尔·科特斯，墨西哥时间2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在夸乌拉哈帕州诺罗加奇小镇的投票站，该投票站选举日准备工作的摄影报道。路透社/乔治路易斯·普拉塔，墨西哥时间2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，选举日，选民展示带有墨迹的大拇指，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的圣胡安·查穆拉镇，选民在投票车站。路透社/雅科布·加西亚，墨西哥时间2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥市贝尼托·胡里亚斯国际机场安排设立的一个投票站，一个乘客在投票，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/亨里克·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的圣安德烈斯拉里娜尔森镇，选民投票。路透社/雅科布·加西亚，墨西哥时间2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/雷卡尔·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日，雷卡尔·库纳哈拍摄的照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月2日，墨西哥瓦图亚拉，选民在投票。路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日，伊万·埃利亚斯拍摄的照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日，亨里克·罗梅罗拍摄的照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日，路透社/凯特兹阿尔·尼契-哈的图片报道&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日，路透社/乔治路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MY43MVW3WNAS7KZWRI574Y2L4A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日，路透社/卢西亚尔·科特斯拍摄的照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日，路透社/乔治路易斯·普拉塔的图片报道&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年5月31日，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>