<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2024 09:38:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出一项新的加沙地带停火计划，以释放人质为条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始平安的每一天了，”拜登表示，他正处于选举年期的压力之下，要停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的以色列与加沙地带的武装哈马斯运动的停火谈判已经多次陷入僵局，双方均将停步不前的原因归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续几周入侵拉法之后提出的，同时也是在国内和国外对总理本雅明·内塔尼亚胡政府的新压力之后，这场压力源自加沙地带的死亡和人质的持续被扣押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在内塔尼亚胡政府得知拜登透露的停火计划后，以色列已批准谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在与民主党总统候选人唐纳德·特朗普的竞争之后，特朗普被定罪34项重罪，这凸显了两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，与以前的提议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段时持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老人和妇女在内的人质将与其他数百名巴勒斯坦 prisoners 交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车将人道主义援助运入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判实现永久停火的条款。“只要谈判继续，停火仍然会继续，”总统说，这是新的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，该提议已通过卡塔尔转达到哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁那些以色列国内和境外主张“长期无限期”战争的人改变他们的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们会呼吁无限制地继续战争。有些人甚至在政府联盟中。他们已经阐明了。他们想占领加沙。他们想为此而战数年，对人质他们并不在意。好吧，我已敦促以色列领导层支持这项交易，不论面临何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战时视察以色列的美国总统，作为一位刚刚派遣美国军队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步，思考如果这一时刻失去会发生什么。我们不能错失这一时刻，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一份通往危机结束的路线图。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。“这又是在经过艰苦细致的谈判后达成的。现在摆在我们面前的是进程真正达到尾声的一种形式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其解读为直接呼吁以色列公众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要频道12中断了晚间新闻节目，现场播放拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发布提议的详细内容，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以前的提议有更高的成功率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大的损失，哈马斯能否对以色列发动任何严重的攻击或恐怖行动的可能性不无显著，但比之前低很多，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响力也在发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正全面支持某事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年年初提出的一项更早的人质提议要求释放加沙地带生病的、年长的和受伤的人质，以换取为期六周的停火，而该停火可能延长以允许更多援助运入隔离区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求战争永久结束的要求，同时加大了对加沙地带南部拉法城的攻击力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解者，它不会在正在进行的攻击期间参加更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一项包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣押在加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，在拉法的一起以色列空袭中，45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但并未触动美国红线，限制对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登周五表示：“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。我们全都看到了这周初期以色列瞄准哈马斯的致命火灾的可怕画面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日哈马斯对以色列南部的袭击后向隔离区发动袭击以来，已有超过36,280人在加沙地带丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的建筑物废墟中行走，拍摄于2024年6月12日在北加沙地带的拜特拉亚，REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本篇报道包含第17段含有强烈言辞的内容)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五于特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一则既适合他法律上的又适合他政治上的斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁定他犯有34项伪造文件以隐瞒向一名艳星支付封口费的行为后，这位共和党总统候选人愤怒且语无伦次地列举了他的对手和怨气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔昌为“腐败的”和“魔鬼”。他形容他的对手、民主党人乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他痛斥那些作证反对他的人、投票弹劾他的人大成员——以及他在集会上所使用的措辞——那些他所说的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，并将他面前的挑战描绘得超越了个人的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演讲中常常点缀着幽默，但这一次却显得颇为沉重。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，并在与其子埃里克·特朗普陪同下迅速从演讲台上退下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机外，通过募捐呼吁和在社交媒体上，前总统的盟友们也对司法体系以及任何敢于暗示特朗普犯有过错的人进行了谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘成国家的威胁的比赛中，拜登团队抓住特朗普的言论作为新的证据，表明他不适合服务于公职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选活动的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一位困惑、无助且挫败的唐纳德·特朗普四处诉说自己的个人怨气，并对美国司法系统撒谎，让所有观看的人都得出一个明显的结论：这个人不适合担任美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人认为纽约的裁决是不公正的——仅在周四就向他的竞选活动捐款3,480万美元，这是特朗普在WinRed平台上的单日捐款记录，该平台负责处理共和党的数字募捐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在总募捐方面落后于拜登，但他在周五试图保持节奏，向支持者发送了一连串充满威胁的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的新闻发布会在此后，另有一条信息高喊：“我决不屈服！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持这位前总统，他们认为审判有瑕疵，指控从一开始就不应该提出，曼哈顿这个民主党重镇中的陪审团池已被玷污，法官有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手们便发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对在社交媒体平台上发表评论支持应尊重陪审团裁决的国大共和党青年组织表示蔑视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就如同屁股一样……每个人都有……，”拉奇维塔在贴文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准&lt;/a&gt;了马里兰州温和的前共和党州长安德鲁·霍根，霍根正在竞选参议院席位，在裁决之前警告美国人不要“用更多的有毒党派之争来助长火势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉奇维塔在X上回应说：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与战场各州的宾夕法尼亚和乔治亚州的共和党选民进行访谈时，几位选民表示，特朗普的定罪让他们对11月的支持产生了重新思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的一些背离可能会在特朗普与拜登的决战中对他造成伤害，考虑到特朗普在多个摇摆州中的领先优势极其微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，他们将审判称为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全是政治，只是为了伤害他，尽可能多地让他离开竞选舞台，”62岁的马里兰州马里etta市已退休的警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，任何人都可以。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦举行新闻发布会，他在2016年因涉嫌伪造商业记录掩盖向色情明星Stormy Daniels支付封口费而受到刑事审判，日期为2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在美国武器支持下在俄罗斯境内使用武器的部分限制，这是在持续两年之久的战争中迈出的意义虽小但极为重要的一步。专家们认为，这一举措可能有助于减轻俄罗斯对克拉琴的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标太过危险。政府担忧，一场大规模的乌克兰攻击可能引发与核武装俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与美国对向基辅供应高端武器的一系列禁令相吻合，这些禁令也相继瓦解，包括先进的美国战斗机到远程ATACM导弹在内的各种武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，于周四生效，仅针对克拉琴地区的战斗而量身定制。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击那些"进攻他们或准备进攻他们"的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家们表示，这为前线乌克兰士兵提供了绿灯，允许他们在边境对使用美国提供的、装备有制导多管火箭系统的（HIMARS）发射器和GMLRS导弹以及其他武器装备的俄罗斯军队进行射击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示："这将稳定前线，并在他们巩固之前，有可能创造条件从克拉琴地区击退（俄罗斯人）"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格汉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场抽调部队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说："俄罗斯人现在将发现自己处于被动地位，并将不得不重新思考他们在克拉琴攻势中使用过的战术"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程回溯几周之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名身份的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务总监杰イク·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和国防部长全军参谋长C.Q.布朗举行的一次安全视频会议中提出了在克拉琴地区越过边境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份建议书，支持放宽限制，沙利文于5月15日将此建议呈交拜登。据这名官员透露，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全地带反击进攻他们的俄罗斯军队，拜登政府自此一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰伙伴采取这一步骤[链接](https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/)，但当时表示："到目前为止，没有任何积极的进展"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内实施打击的禁令，将其作为在克拉琴地区发动攻击的安全港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克拉琴，乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说："俄罗斯可以将其炮兵部署在边境的另一侧。它可以保持空中防御、电子战、指挥和控制（在那里）"。"它可能有一定的某种避难所"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说："我相信（这一决定）将不会在很大程度上改变前线的移动，如果有所改变的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境作战变得更加困难"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格汉姆表示，俄罗斯缺乏足够的军队对克拉琴发动大规模攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说："俄罗斯人没有能力产生足够的作战能力，从东北部正确地威胁克拉琴。为此，他们将在东部战斗地区削弱自己的部队"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员反对允许乌克兰向俄罗斯射击武器，并在周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器在其他俄罗斯领土的能力，尤其是在俄罗斯在战场上夺取动力的艰难一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在《卫报》的一次采访中引用的话呼吁美国批准对俄罗斯领土深处的目标实施打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、目前在华盛顿战略与国际事务中心智库的马克·坎西安表示，拜登的举措只是一个第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说："这并不是一个激进的转折点（在政策上）。
&gt;. &lt;p&gt;“这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和政府官员将为下一步行动辩护：打击更广泛的目标——或许是在俄罗斯的其他地区，而不是直接威胁克拉琴地区的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五在布拉格表示，他拒绝说明拜登政府是否可能将政策扩大到允许在俄罗斯其他地区实施打击。但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说："未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要调整适应"。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯在克拉钦外部的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰克拉钦附近村庄玛拉·丹尼利夫卡的儿童和青年体育骑乘学校在俄罗斯袭击中遭到严重破坏，乌克兰5月30日。路透社/瓦伦丁·奥日连科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商正践行承诺，在增加产出的同时控制支出，使得全球最大的原油生产国在2024年的增长速度有望放缓，这可能会减轻OPEC+周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，得益于页岩革命以及技术和管理效率的突破，美国推动了全球石油供应非OPEC生产商的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出市场预期，日均增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府在2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其在被称为OPEC+的联盟中的盟友去年深化了减产措施，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC生产企业产出增长。OPEC+的总减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的5.7%左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位知情人士于周四表示，OPEC+正在就一项复杂协议展开工作，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+本周日召开会议考虑供应政策，美国生产增量的持续增加继续推动非OPEC+产量的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是美国原油供应今年将增加大约27万桶/日。这与OPEC对自身美国原油和外握油产出增长300,000桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国产出增长率将高达64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测机构，它们的所有预测都低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长率将达220万桶/日， surpass OPEC+之外的石油生产国供应增长，超出约100万桶/日。该组织在其5月份的原油市场月报中表示，这意味着OPEC+原油需求量比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长率仅为110万桶/日，OPEC原油需求基本无变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，略低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析人士表示，即便油价徘徊在每桶80美元左右，美国产商也不太可能像2023年那样超出市场预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持着极高的保守性和纪律性，"负责合同钻井商Scandrill的运营总监保罗·莫斯伍德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"鉴于当前的价格水平，钻机数量并未大幅增加，这令人感到惊讶。"他的公司正在维持资本支出的稳定，并将钻井平台升级推迟以适应平稳的钻井增长。它计划在年底运营12台钻井平台，并在明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯（Baker Hughes）的数据，美国石油钻井台数已从去年同期的水平下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P的分析师在周四的一份报告中表示："美国有能力在几年内以每天一百万桶的增长速度增长，但目前并没有这种增长的欲望。"S&amp;P全球商品洞察（S&amp;P Global Commodity Insights）预计今年美国原油和外握油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，上市的美国产商在增长支出方面受到限制，这是在20世纪的页岩部门高速增长但回报有限之后，投资者施加的压力的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产出增长部分得益于私人产商，其中一些现在正被冲击该行业的整合浪潮所吞噬。他们通过钻更长的井和页岩压裂来提高生产力，从而在同时从更多井中提取油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近出现整合浪潮，但我预计当前的油价将持续上涨，并有助于支持美国总体石油生产增长的温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续进行下去，"德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如 Schlumberger（SLB.N），预计今年将从国际市场而非北美获得更多增长。今年第一季度其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来，战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应，"瑞士信贷银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计今年将继续领跑石油和液体产出增长。据EIA在3月份报道，OPEC+的石油液体产出预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔诺沃表示："OPEC+已经学会与美国的原油产量增长共存。"&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从位于德克萨斯州Wink附近的二叠纪盆地Oasis石油公司租赁的土地上的钻井平台的控制室看到的钻井平台操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
 ochronic }?&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束后最差选举结果后，其领导地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举的约71%投票站公布的结果显示，ANC的得票率不足42%，与2019年上一次选举的57.5%相比大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的打击意味着曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党谈判达成联合政府协议或其他形式的协议，可能需要作出政策让步或让出突出的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工联领袖转型为商人的拉马福萨可能会面对来自反对党和他党内批评者的辞职呼吁，但一名高级ANC官员已支持他留任，分析师表示没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授兼拉马福萨传记作者安东尼·巴特勒表示：“没有一位明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的民意调查显示，拉马福萨在这次选举的主要政治家中拥有最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能使任何动员反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他在周日将发表讲话，届时预期将公布最终预选结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年的一次调查报告中陷入危机，该报告发现他可能在被放在其狩猎农场的家具中的现金藏匿事件中犯有过错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在“农场门”丑闻中对不当行为予以否认，并在同年年底赢得了作为ANC领导人的五年连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票因其选民对高失业率、犯罪和破坏性停电等问题的不满而被视为ANC迄今面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC领导人，承诺在前任亚太拉马福萨九年来的丑闻、腐败和经济下滑后整理党的形象并振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着他在2018年成为国家元首，最初的一波狂热迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过六年过去了，经济依然停滞不前，ANC的高级官员周围仍然围绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自于他的宿敌祖玛，他对新成立的政党uMkhonto we Sizwe的支持超过了预期，并在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）大幅削弱了ANC的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫卡表示：“祖玛给了拉马福萨和ANC致命一击。他知道他们在KZN容易受到攻击。”“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败，还期望一切如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上似乎犹豫不决以避免加剧其党内的分歧而受到批评——这与他在1980年代作为工会领袖所展示出的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识建筑技能和他推进南非作为所谓“全球南方”捍卫者的声誉所发挥的作用表示赞扬，“全球南方”是对低收入和中低收入国家群体的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最突出的为呼吁更公平分配疫苗而发声的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，本月，法官们下令以色列必须停止对加沙城拉法地区的军事进攻。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年来的成功，但批评者表示，他几乎没有提供针对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，他在苏泰的一个足球场前聚集成千上万的支持者面前承诺“做得更好”。许多人在他讲话结束时才鱼贯而出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="South African president Cyril Ramaphosa votes in Soweto" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大罪行昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿周五在74岁高龄时去世，此前他本月在一所最高安全级别的监狱内遭到另一名囚犯的袭击，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的集体谋杀犯之一，皮克顿于2007年被定罪，犯有杀害吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋省的猪场毁尸灭迹的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，她们的残骸部分在其位于温哥华附近的简陋财产中被发现。在被判处终身监禁后，政府检察官撤销了对另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日在魁北克监狱遭到袭击后去世，该监狱是他服刑之地。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们深知此人的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多人自一个多世纪前在温哥华贫穷、吸食毒品严重的市中心东端消失，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华市中心东约25公里的科普特兰姆的猪场中，发现了33名妇女的遗骸或DNA，其中许多人都是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，2016年，一本由皮克顿所写、刚上架就在亚马逊下架的书籍。在书中，连环杀手称自己是无辜的，并称自己被警方栽赃了，当时《温哥华太阳报》对此进行了报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求将该书籍从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在纽韦斯特敏斯特开始的电视图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张未注明日期的文件电视图片显示了罗伯特·威廉·皮克顿在他的科普特兰姆家中。路透社/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供锁定代币以换取回报，这一复杂的机制引起了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再抵押”的崛起是加密市场在价格上涨、交易商寻求收益之际风险承担的最新迹象。作为最大的加密货币，比特币逼近历史最高点，而以太坊，作为第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再抵押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreesen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，已将188亿美元的加密货币吸引到其平台，这一数字比六个月前增长不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了再抵押，以扩展一项长期存在的加密实践，即抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机进行&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;&lt;strong&gt;检查和确认&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;谁拥有哪些加密货币。为此，加密代币的所有者，例如以太坊，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与抵押活动期间将失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还会给予用户代表抵押的加密货币的新创建的加密货币。再抵押使所有者能够将那些新代币作为不同基于区块链的程序和应用的抵押，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于再抵押的风险如何，加密世界意见分歧，一些业内人士表示，该项实践尚处于初期阶段，尚无法确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再抵押的加密货币的新代币被用作加密的大规模借贷市场的抵押品，可能会出现基于少数基础资产的无限循环借贷。他们表示，如果每个人都企图同时退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当任何东西都被用作抵押品的抵押品时，这不是理想的，因为它增加了原本不存在的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行的抵押的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，再抵押的收益可能更高，因为投资者可以一次性获得多项收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再抵押是去中心化金融（DeFi）世界中风险极高的最新发展，在DeFi世界中，加密货币持有者在不需要出售其持有物的希望下，投资于实验性方案，以期获得较大的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于尚未开发出支付直接给用户的机制，EigenLayer平台尚未将抵押收益支付给用户。用户正在加入该平台，期待未来的奖励或其他称为空投的赠送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币将在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再抵押平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，他称之为“真正真正具有投机性的免费金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong表示：“它们目前正在积极行动，（以）期望获得某种奖励，但它们不知道是什么。”Coinbase提供抵押，但不提供再抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图华盛顿大学的一位助理教授，也是将首颗由学生设计的微型卫星发射到印度的团队的一员，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经出现了一些新的再抵押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们在EigenLayer上为客户再抵押代币并生成代表再抵押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如在贷款中作为抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择将自己的代币抵押在何处，并帮助新区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家中的任何一方拥有官方关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再抵押可能存在“隐藏的风险”——如果在加密借贷中使用再抵押代币，市场低迷期间可能会有强制平仓和更大波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售受到高风险借贷的加剧影响，作为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再抵押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再抵押不太关心，指出与全球加密行业25万亿美元的净资产相比，再抵押协议中的存款非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再抵押问题向传统金融市场传播的任何有意义的风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越多地与主流金融融合，再抵押正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody高级风险官Anoosh Arevshatian表示，Zodia Custody已看到对抵押的显著机构兴趣，但认为再抵押走得太远，因为它很难建立一个“记录资产去向和如何分配奖励的‘记录’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;樱花证券的加密部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作将其部分资金再抵押。Laser Digital未就路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它为客户的加密资产提供抵押，并预计“围绕再抵押将出现一个新的生态系统”。 &lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该插图展示了在法国巴黎拍摄的代表加密货币比特币的图像，摄于2024年3月9日。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该插图展示了以太坊的图标，被放置在一张PC主板上，图片摄于2023年6月16日。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳狄娅·希恩鲍姆以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为该国第一位女性总统，继承了她的导师和即将卸任的领导人恩里克·佩纳·尼托·德·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的民望在贫困群体中较高，这有助于她取得胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速样本统计，以58.3%至60.7%的得票率赢得总统职位。这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院也有望获得三分之二以上的超多数席位，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构的各种结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;佐奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在共和国二百年的历史中，我将成为第一位女性墨西哥总统"，希恩鲍姆在一片欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利是墨西哥的一个重大步骤，这个国家以“男性文化”而闻名，且拥有世界第二大罗马天主教徒人口，多年来一直在推动更为传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大第一位在一般选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔，她是墨西哥最小州哈利斯科州的希恩鲍姆支持者表示：“我从未想过有一天我会为一位女性投票。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们甚至连投票的资格都没有，当有了投票资格，那也是按照丈夫的指示去投票。感谢上帝，这一切都改变了，我得以亲身体验到这一切"，蒙特伊尔补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆面前是一条复杂的道路。她必须在增加社会福利政策承诺的同时，应对庞大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她向支持者保证她的政府将负责任地管理财政并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但提供的信息很少，选举过程中发生了墨西哥现代历史上最暴力的选举，共有38名候选人被谋杀，这加剧了巨大的安全问题是许多分析师的共同观点。在奥夫拉多尔的任期中，有组织犯罪集团扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的大选也受到了普埃布拉州投票站发生两人被杀事件的破坏。在奥夫拉多尔的任期内，共有超过185,000人被杀——是墨西哥现代历史上任何其他行政时期都没有的，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺做出改变游戏规则水平的大量投资以改善警察力量和减少赦免，否则希恩鲍姆很可能会在总体安全水平显著改善方面遇到困难，”独立拉丁美洲政治风险评估分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的更多纳党在初步结果显示中赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长一职”，这是该国的最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临紧张的美墨谈判，关于前往美国的移民大量跨境流动以及对毒品走私的安全合作，而此时美国正面临着芬太尼流行病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果美国的总统大选在11月被唐纳德·特朗普赢得，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言将对在中国墨西哥制造的汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队来对付贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商将其供应链重新定位，这是近岸趋势的一部分，即公司将供应链迁移至其主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决如何处理国家石油巨头 PEMEX 的问题，其产量已连续二十年下降，且债务缠身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示：“不能仅仅是这样的一个无底洞，你把公共资金投入其中，而公司却从不盈利。他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督比索的强劲和失业率的降低——这些成就使他受到极高的民望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但鉴于今年墨西哥可能会出现大规模赤字，以及墨西哥中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%，这将不会容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔一直笼罩在选战中，试图将投票变成对其政治议程的公投。希恩鲍姆否认了反对派关于她将成为奥夫拉多尔的“傀儡”的指控，尽管她承诺将继续实施许多其政策，包括那些有助于墨西哥最贫穷人民的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜选演说中，希恩鲍姆将奥夫拉多尔称为“一位独一无二的人，他使我们的国家变得更好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析人士维里·里奥斯表示，她认为性别歧视是批评希恩鲍姆将成为卸任领导人的“傀儡”背后的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"令人难以置信的是人们不能相信她会做出自己的决定，我认为这与她是一名女性行有很大关系，”她说。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳狄娅·希恩鲍姆，执政的更多纳党总统候选人，在墨西哥城发表获胜演讲后欢呼，墨西哥墨西哥城，墨西哥6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的更多纳党总统候选人克劳狄娅·希恩鲍姆在墨西哥城获胜后向支持者挥手，墨西哥墨西哥城，墨西哥6月3日，2024年。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市中心宪法广场上，执政的更多纳党宣布克劳狄娅·希恩鲍姆赢得总统大选后，人们举着“总统克劳狄娅·希恩鲍姆”的横幅，墨西哥墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥墨西哥城6月2日，2024年。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城6月2日，2024年。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥当地时间6月2日的墨西哥总统大选中，投票站在圣克拉拉·霍科科坦市的最后一天关闭。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城6月2日，2024年。 REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，在墨西哥恰帕斯州辛南坎特南，人们排队前往投票站投票。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城6月2日的总统大选日，人们在投票站排队。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城6月2日，墨西哥反对派总统候选人佐奇特尔·加尔韦斯在美国城外的一座投票站拍摄的照片。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在总统大选日，墨西哥城的一座投票站内的工作人员准备。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在奇瓦瓦州诺罗加奇镇，拉拉米里妇女们排队在投票站投票。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在总统大选日，选民在投票站投票后展示带有墨水的手指。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥圣胡安·查穆拉，一位女性在总统大选日投票。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在贝尼托·胡亚雷斯国际机场设立投票站当天，一名旅行者在墨西哥城投票。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在总统大选日，人们在投票站投票。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日，2024年。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日，2024年。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在恰帕斯州辛南坎特南，人们前往投票站。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，6月2日，人们前往投票站。 REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子比阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒在墨西哥城投票，投票站设在墨西哥总统大选期间。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在总统大选日，墨西哥城的反对派总统候选人佐奇特尔·加尔韦斯的支持者举着支持口号。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在总统大选日，墨西哥城的反对派总统候选人佐奇特尔·加尔韦斯的支持者在投票站外举牌。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在总统大选日，墨西哥城的反对派总统候选人佐奇特尔·加尔韦斯的支持者在投票站准备。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在总统大选日，投票站在墨西哥城的人群中。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，5月31日，2024年。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥城的大选在周日举行之前，人们在市中心地区行走。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，6月1日，2024年，在政府宣布禁售酒精的前一天，一家商店的冷却器上用塑料覆盖，牌子上写着“禁止售酒，因禁酒令”。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;世界卫生组织于周六表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对疫病的谈判将在2025年或更早时完成。该组织称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项可能加强疫病前后合作的协议进行了两年的谈判，这是因为COVID-19期间的合作失误而引发的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备措施等问题上的深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一份并行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），该条例包括一个针对最具重要性和全球威胁性卫生危机的新类别——“大流行紧急状况”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所做出的历史性决议显示了成员国共同保护本国人民以及世界人民不受公共卫生紧急事件和未来大流行的共同风险的渴望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长赫苏阿尔多·贝塞拉周六表示：“随着这一协议的达成，我们采取了步骤，以确保各国为可能威胁美国及其安全的事态出现前阻止疫情爆发承担责任，并加强相关措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的变化旨在加强世界在COVID-19造成超过700万人死亡后的新病原体防御能力。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）标志位于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。 REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>