<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Home | Reuters</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2024 23:21:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Biden presents new Israel ceasefire plan, calls on Hamas to accept</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争的时候了，开始新的一天。”处于选举年，受到压力需制止持续八个月的加沙冲突的拜登说。特朗普对手罗恩·德桑蒂斯被定罪，这突显了两位候选人的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为以色列和加沙战争中的激进组织哈马斯之间的停火进行调解的埃及、卡塔尔以及其他国家的外交努力屡次受挫。在双方归咎于对方的停止单方面的努力失败后，调解努力一再受挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在几周的以色列对拉法的侵入以及国内外对内塔尼亚胡政府有关加沙伤亡和人质持续失踪的施压之后，这一提议出现了。内塔尼亚胡阁府宣布授权谈判代表提出加沙休战协议后，以色列决定提出的这一计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个新提议由卡塔尔转达给哈马斯。该计划由三阶段组成，不同于以往的提议，即使在各方通过全部三个阶段后停火也会继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段中，为期六周的停火，以色列部队将从加沙人口中心撤出，包括老年人和女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载人的人道主义援助车抵达加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束冲突的永久性条款。“停火期间，谈判将持续进行，”拜登说“这是新建的一系列事件。”在第三阶段中，将会有大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当问及这一提议时，美国拜登官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为他们近来在战场上的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一条走向危机结束的路线。它是一份详细的四又半页协议，”这位官员说，“它已经在经过仔细详细地谈判。现在摆上台面的是这个过程的真正终止。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体机构将拜登的演讲描述为戏剧性的，细节被直播至全国各地广播。以色列以前禁止了相关提案细节的公开报道。主持人的丹尼·库舍马罗说，这是不被允许的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球公众情绪“转向”反对以色列，史瑞维大学历史与公共事务教授杰里米·瑞斯说，这可能让以色列人也倾向于结束冲突，同时拜登的政治影响力也起到了作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真的大力支持某件事物时，他可以创造大量的激励因素”瑞斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候的一次人质提案要求释放患病、老年、受伤的人质，作为6周的暂时停火交换，这一交易可能延长允许更多援助进入加沙领土的时间，但是与上个月最终破裂，以色列拒绝同意作为谈判的一部分结束战争，同时加大对南部加沙城市拉法的攻击之后，提案就停止了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四哈马斯向调解人表示，它不会在持续进攻期间参与更多的谈判，但准备达成一个全面的协议，包括人质和囚犯的交换，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，在周五，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将会见经过17国各自公务员处理，他们分别在其境内有人质由哈马斯控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末在拉法的一次以色列空袭造成45人死亡引发国际震惊，但此事没有触犯美国排除切断 对以色列军事援助的“红线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中经历了纯粹的地狱，”拜登说。 “我们都看到了本周早早的以色列导弹袭击引发的致命大火的可怕画面，目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计自10月初以色列在南加沙攻击之后至少有36280人在加沙被杀害。据以色列的记录，哈马斯攻击造成大约1200多人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>在一个对有罪裁决感到不满后，特朗普誓言将继续抗争。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在特朗普大厦面对一排摄像机，唐纳德·特朗普给出了一条既符合他法律斗争也符合政治斗争的消息：他已经准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪证罪指控的34项相关罪名而犯下34项罪行一天后，共和党总统候选人唐纳德·特朗普愤怒的陈述了一系列的对手和怨恨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主持他审判的法官胡安·梅尔查称之为“腐烂的”和“恶魔”。他描述民主党乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;链接内容&lt;/a&gt;）在他的11月5日竞选中是美国历史上最糟糕的总统。他抨击了反对他的一些证人、曾投票对他进行弹劾的国会议员们——以及他声称非法跨国涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，把面前的挑战描述为超越了他自己的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这么做”，他说，“因为我们正在为美国而战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这一次的演讲大体上是阴沉沉的。特朗普新闻发布会时只拿着一张小提供了几条笔记。结束时，他没有回答问题就以儿子埃里克·特朗普在身边匆匆离席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像头之外、筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们也对司法系统及其任何质疑特朗普犯下罪行的人都进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在保守派和独立人士将纽约的判决视为司法失误的情况下，特朗普团队表示，在周四一天内，他的竞选活动收到了3480万美元的捐款，这创下了共和党在WinRed平台（该平台管理共和党数字筹款）上的单日最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普的竞选活动筹款总额落后于拜登，它试图维持与后者相同的筹款节奏，在周五向支持者发出了连串的忧心深重的筹款短讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条短信上写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未会放弃！”特朗普新闻发布之后，另一条短信上狠狠地写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，辩称审判有瑕疵，指控不应该提起，纽约市（民主党的核心区域）陪审团存在污点，且法官具有偏见——地方官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友们和竞选助手则发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉西维塔在社交平台上对全国大学共和党集团表示讥讽，该集团在其平台X上发布了一则帖子称判决应被判所尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像**洞，每个人都有一个...”，拉西维塔在帖子中写道&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对《财富》杂志的前共和党州长拉里·胡根（他正在竞选参议员职位）进行了开 fires，6天前判决前曾警告美国人不要因更多“有毒的党派主义”而加重本已紧张的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动”，拉西维塔在X上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在佐治亚州和宾夕法尼亚州的关键摇摆州对共和党选民进行的采访中，许多人表示特朗普的判决使他们在11月投票支持他的想法发生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转向可能对他在与拜登的重新竞选中造成伤害，尤其是在特朗普在多个摇摆州领先的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在大多数采访的共和党受访者听起来就像是特朗普本人，他们将审判描述为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治内幕，只是为了伤害他，尽可能多地让他离开竞选现场”，来自佐治亚州玛丽埃塔的62岁退休警官斯科特·克雷顿表示。&lt;br&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;如果有它们可以做到这一点，那么这可能对任何人都是危险的。&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约城，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，纽约，共和党总统候选人和美国前总统唐纳德·特朗普在特朗普塔楼参加新闻发布会，这天涉及指控他在2016年为掩盖已婚色情女星斯特龙·丹尼尔斯支付的静音条款所罗诉业务记录作伪的相关刑事案件判决后。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden tip-toes deeper into Ukraine conflict with arms decision</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土限制的决策，是一步步深入这场两年多来战争的一步小但具有重要意义的举措，专家认为这一举动有助于减缓俄罗斯跨边界对哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标太过冒险。他们担忧重大乌克兰袭击可能触发与核武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国向基辅提供的其他高端武器限制规则正好相切合，这些规则随后已经瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近这个决策在周四生效。这个决策旨在仅针对哈尔科夫地区的情况来制定。美国官员称这允许乌克兰使用美国提供的武器回击从边境另一边进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，这给前线乌克兰士兵发射边界对面俄罗斯部队的合法依据，使用的是由美国提供的高机动性火箭系统（HIMARS）发射器以及带有定向火箭发射系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这能够稳定前线条件，并有可能创造条件在俄罗斯军队进驻前将他们从哈尔科夫地区驱逐出去。”乌克兰国家战略研究中心研究研究员、基辅官方智囊团成员米科尔·比利耶斯基克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决策将减少基辅从东部顿巴斯关键战线上抽调部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利位置，需要重新考虑他们在入侵哈尔科夫的战术。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程历时数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月13日的一次白宫国家安全事务副助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀、联合参谋部主席科吉·布朗参加的机密视频会议上，乌克兰提出了在哈尔科夫地区使用美国武器跨越边境的要求，一位美国官员表示，鉴于参与人员均以匿名身份透露此信息，情况可能十分敏感。沙利文、奥斯汀和布朗对此作出建议，反对放宽限制，沙利于5月15日向拜登汇报。拜登同意应让乌克兰打击从俄罗斯国土安全的背景下针对袭击他们的俄罗斯部队，这一官员表示。美国政府自此一直在最终确定此决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访中公开呼吁乌克兰合作伙伴采取这样的步骤，但在当时表示：“到目前为止，还没有任何积极的成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内投弹的禁令，将之作为安全避风港来在哈尔科夫地区发起攻击。哈尔科夫是乌克兰第二大城，距边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯可以使其大炮保持在国界对面。它还可以保持防空系统、电子战、指挥与控制等功能（在那里）......可能具有某种程度的避难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅就凭此决策，短期内可能不会明显改变前线的局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这个决策）并不太能改变前线移动的规模，如果有的话。但这会使俄罗斯继续这种跨界行动变得更困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格兰说，俄罗斯在东北方面没有足够的军队进行大规模进犯哈尔科夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力从东北部威胁哈尔科夫。要这样做，他们将需要从东部战场剥削部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不得允许乌克兰对其领土开火，并在本周再次提升了核战争的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求增加使用美国武器在俄罗斯境内的能力，特别是在近年来战场局势艰难的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布其政策转变后不到一天，周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，希望得到美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿总部的前五角大楼官员马克·坎奇安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变。但这是步子。”坎奇安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会要求下一步：瞄准更广泛的攻击目标——也许是那些不直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝回答美国政府是否可能扩大其政策，允许向俄罗斯其他地区投弹的问题。但他并未否决此提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“展望未来，我们将会根据需要适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫区的受损儿童和青年马术学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰，盐河，五月 30 日，图片来自路透社/瓦伦廷·奥基内科 / 文件照片。附近的 Mala Danylivka 一个严重受损的儿童和青年马术学校，因俄罗斯导弹袭击而遭到破坏，俄罗斯对乌克兰的进攻。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持着温和的增长，而石油输出国组织+（OPEC+）则着眼于延长减产措施。</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行减缓产量增长投资的承诺，这将使世界最大的原油生产商在未来一年保持增长放缓的趋势，从而缓解欧佩克+周末需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国引导着非欧佩克产油国的石油供应增长，这得益于页岩革命以及提升产出的技术突破和效率提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长了超过每日一百万桶，达到每日1293万桶，远超过美国政府年初时预测的每日约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于美国和其他非欧佩克产油国的产出增长，去年欧佩克+部分削减了供应，当前的减产总量为每日586万桶，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在进行一场复杂的谈判&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;分&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;，计划让该集团今年晚些时候继续执行一些减产措施，三位熟悉欧佩克+讨论的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，欧佩克+正在考虑供应政策会议上，美国产量增加继续推动非欧佩克+产出增长，但这将不如2023年构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增长约每日27万桶。这是与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长预测的大约每日30万桶相接近的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源机构预计2024年美国原油产量增长将达到每日64万桶，这是四大最具影响力预测机构中最为看高的，均为去年水平的大幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计全球原油需求增长为每日220万桶，将超过非欧佩克产油国外的增长量，大约每日100万桶，意味着2024年对欧佩克+原油的需求预计将比2023年增长大约90万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球平均需求增长为每日110万桶，且对欧佩克原油的需求基本保持不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年到目前为止，美国原油产量基本未见太大变化，4月产量约为每日1313万桶，较去年12月的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国石油生产者不太可能像去年那样出现出乎意料的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律。”Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管价格如此，钻探数量并没有明显增加。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司正在保持着资本支出不变，并暂停对钻井设备的升级，以更好地适应钻探增长的放缓态势。计划到年底运营12台钻井设备，并在明年重新部署更多的设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国矿业协会的数据，美国油井数量从去年的6达到目前约496个，下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力连续多年增长每日100万桶，但当前没有意愿以那种速度增长。”对工程、制造业、医疗保健和金融服务行业 投资 的独立研究员S&amp;amp;P认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球_commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量增长将为每日报47万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，由于投资者在松散的支出推动快速增长后遇到有限回报，美国公开上市的石油生产商很少投资增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年产量增长的推动部分来自一些追逐合并潮流的私人生产商，这部分合并浪潮正在给该行业带来压力。这些公司通过钻更长的井以及在相同时间内从更多的井中破碎岩石来提高生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“预计尽管近阶段并购风潮，我们仍将持续看到当前油价继续支持美国油脂生产增长的增长趋势。”每季度产量最大的 Texas Standard Oil公司的总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油服公司，比如SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB》&lt;/a&gt;，将今年的增长重点从北美转移到国际市场。其首季的国际业务收入上涨18%，而北美业务收入下降6%，部分原因是并&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲民族议会（ANC）的选举下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持执政的非洲国民大会（ANC）政党遭遇自结束种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后，将面临严重削弱。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票站公布的初步结果显示，ANC的选票份额低于42%，这是自2019年上届选举以来的一个重大滑坡，其得票率仅为57.5%，首次低于获得多数所需的水平达三十年之久。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举打击意味着，前纳尔逊·曼德拉的解放运动团体将不得不与一个或多个较小政党达成联盟协议或其它形式的合作方式来治理国家，可能需要做出政策妥协或让出内阁的显要职位。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转变成为商人前工会领袖的拉马福萨，很可能面临来自反对党以及党内严重分裂阵营的指责要求其辞职，但 ANC 的高层官员支持他继续在任，分析人士表示没有任何明显的继任者。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非开普敦大学的政治学教授安东尼.本特勒表示，“在此次选举中，拉马福萨拥有的最大政治支持率是主要政治家中的最高，这在党内派系争斗时可能会使任何企图削弱他的行动复杂化。 ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的民调显示，拉马福萨在此次选举中支持率最高，欧盟内部的党派争斗可能进一步加剧任何针对他行动的可能性。拉马福萨尚未对ANC的选举成果做出评论，他的发言人表示，他将在星期天发布最终的初步选举结果时发表讲话。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的一份委员会报告指出，他在猎奇比赛中可能存在的不端行为可能发生在其游戏农场的家具里，拉马福萨否认了这一罪名，将其称为“农场门”丑闻，并在那年晚些时候赢得了他作为ANC领导人的新5年任期。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC遇到的最具挑战性考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和毁灭性的电力短缺等问题深感愤怒。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末在竞选承诺中成为了党的领头羊，他的目标是清理党的形象以及振兴经济，这是在9年 Rathusi 作为他的前领导人时由丑闻、腐败造成的衰退和经济恶化所引发的局面。但是的情况并非如当初竞选之初所期待的那样焕发生机。现今，8年多过去了，其经济仍旧停滞，以及涉及高级ANC官员的争议仍旧存在。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票的决定性打击来自他的对手，曾任ANC领导人的Rathusi。Rathusi支持新的政党“uMkhonto we Sizwe”，超出了预期的投票比例，严重削减了ANC的支持，尤其在Rathusi的家乡省份约翰内斯堡大区。 政治分析家Ralph Mathekga表示 ：“Rathusi知道他们在KZN（约翰内斯堡大区）是弱势群体。”“这个是拉马福萨的项目终结了......不能在选举中失败并保持所有事情正常进行。可以在南非再造一场经济奇迹。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之所以受到批评是因为他在关键改革上拖延了，以此来避免党内分歧，远不如20世纪80年代作为工会领袖时的果断决断。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者认为他的团结与共识建立能力及他推动南非作为属于“全球南方”（介于低收入和中等收入国家之间的国家）集团的发展的受益者并在如此关键的角色表现满意 。与新冠病毒疫情有关期间，拉马福萨在全球发出呼吁，要求分配疫苗的公平性。 &lt;/p&gt;
最近，南非向国际法院提交指控以色列犯有种族灭绝罪的案件，导致法官认定以色列必须在目前公开的法中撤销在加沙城亚芳的军事打击行动，以色列强烈驳斥有关指责并在亚芳采取了进一步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年来所取得的成就，但批评者认为他没有提供足够的解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC进行最终的选举 rally 前，拉马福萨承诺“做得更好”。他向数万名聚集在索维托足球场的拥护者喊话。很多人在演讲还未结束时就已经离开。 &lt;/p&gt;&lt;picture&gt;
  &lt;source media="(min-width: 900px)" srcset="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
  &lt;img alt="South African president Cyril Ramaphosa votes in Soweto" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
  &lt;p&gt;Soweto, May 29, 2024. &lt;em&gt;REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/picture&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·派克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已故连环杀手罗伯特·匹克顿在本月早些时候被一名狱友袭击后，于周五去世，当时他正在魁北克的一个最高安全级别监狱中服刑，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匹克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，在2007年被定罪，罪名是谋杀吸毒者和妓女，并在其不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪农场上肢解他们的尸体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在该省维多利亚市中心以东的布罗克利港的一块简陋土地上被定罪谋杀了六名女子。在被判无期徒刑后，政府检察官于2002年初逮捕他时撤消了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构表示，匹克顿是在5月19日在魁北克监狱遇袭后死亡的。在袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知这个犯人的案子对卑诗省及全国的社区造成了毁灭性影响，”该服务机构在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这受害者是自2002年初逮捕他以来，在维多利亚市中心贫民窟德顿东斯失踪的超60名女性中的几位。这地区充斥毒品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿的猪场发现的女性的尸骸或DNA中，包括许多印第安人在内的33名女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，皮克顿曾撰写的书在亚马逊上架仅几小时后即被撤下。皮克顿说他在书中声称自己无罪，是被警方栽赃的，这是据《太阳报》报道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社请求亚马逊将其移除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·匹克顿是未经日期的档案电视图像中的图片，显示他在被定罪的不列颠哥伦比亚省波特科 quir 牧猪场的家中。路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>Crypto 're-staking' platforms have seen a boom as traders relentlessly pursue larger returns.</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币被转移至一种新的平台，投资者通过将代币锁定以换取奖励而使用这种平台，这是一种复杂计划，分析人士警告称，这可能为用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新存取”（re-staking）的热潮上涨，是加密市场冒险行为的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻求收益，这种热潮在持续。比特币，最大的加密货币，接近历史高值，以太坊，第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幕后推手是西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司安德森-霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值1880亿美元的加密货币，从6个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer通过所谓的存取扩展了一项长期的加密货币做法，即“存取”，其创始人斯里拉姆·坎纳告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，它涉及网络中的许多计算机在&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;检查和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，持有加密代币（比如以太坊）的用户允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与存取期间会失去对代币的即时访问，但他们会因获得收益而得到回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些存取平台也会向用户发放新创的数字货币来代表他们存取的数字货币。重新存取使持有者能够将这些新币存取到不同的基于区块链的应用程序中，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对重新存取的风险看法不一，一些内部人士表示，这个实践太年轻，还不能知道风险的大小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果表示重新存取数字货币的小型代币作为加 curso 如庞大贷款市场中的抵押品使用，有可能根据少量基础资产形成无止境的借贷循环。如果每个都想同时退出，这可能导致整体加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品上还有抵押品时，这并不理想，它增加了没有的额外风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力是收益：以以太坊区块链作为抵押的存取收益通常在3%-5%范围内，分析师表示，重新存取的收益可能更高，因为投资者可以一次性获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新存取是去中心化金融（DeFi）的最新发展，即加密货币持有者投资实验方案，以生成大量不具备出售持有加密货币回报的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的平台还没有直接向用户支付存取奖励，因为分配机制尚未开发。用户加入该平台是为了期待未来奖励或所谓的空投。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer 向使用该平台的人士发放了自己新创的代币，用户希望这种代币叫做“EIGEN”在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡称重新存取平台的成长是由追求空投的用户带动的，称这是“真正的免费钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这非常危险,"美国加密货币交易所Coinbase的研究主管大卫·杜翁说，“他们正在现在预先这样做，（以）预期他们将得到奖励，但是他们不知道是什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创办人考察了液态及对等平台这个方式，并找到了转接的形式，这样每个用户即可避开平台的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多人对于这个系统的发展都以持非攻击的态度，玛丽亚·麦卡锡表示。EigenLayer描绘自己为一个验证服务的市场，把潜在的存取者与需要存取货币的程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新存取平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，在这些平台代币通过EigenLayer重新存取，并产生新的代币代表被重新存取的资产。这些代币可以被用在其他地方，比如做用于借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎纳表示，他的平台的目标是让用户可以选择到哪里去存取他们的货币，并帮助新的区块链服务增长，而不是为了鼓励更多以加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家的官方关系……这是一个新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜翁在文件中表示重新存取可能带有“隐藏风险”，如果重新存取的代币用于加密货币借贷，在市场下挫时可能会出现强迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的下挫被高风险借贷加深，被盗用的加密货币作为抵押品迅速丧失了价值，从而导致了Terra和Luna技术的崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎纳则指出EigenLayer从这个风险中得以脱身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险是在重新存取本身，而非借贷机制。借贷机制在定价风险方面出现了问题，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家担心重新存取，在认识到存取存储的资本较小，在2.5万亿美元的全球加密行业资本市场中占比微小后，对此表示放心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来都在担忧加密世界的损失会波及广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前，我们还没有看到重新存取问题对传统金融市场的意义风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管安德鲁·欧内尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在变得与主流金融越来越紧密联系，重新存取正被机构投资者所接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准化伦敦货币股的部门，Zodia Custody 的首席风险官阿诺什·阿弗萨廷说，特别是，EigenLayer存在一个难点，在于“纸张足迹”的缺失以及应对回报如何分配的过程，EigenLayer对这方面显得有些回避，相反它甚至提高了收益，让机构投资者做出运营决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺华纳沃尔达公司的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新存取部分资金，Kelp DAO在四月份的博客中说道。Laser Digital对有关Ethernet 发行XRP和网络技术书面发表的评论没有回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示它存取客户的加密资产，并且期待将围绕重新存取建立一个新的生态系统。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>Mexico's Sheinbaum wins landslide to become country's first woman president</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum 获得了压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女性总统，继承了她的导师、即将卸任的领袖安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥布拉多的项目。奥布拉多在贫困人口中的受欢迎程度帮助她取得了胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城的前任市长，赢得总统职位获得的选票在58.3%到60.7%之间，根据墨西哥选举管理机构快速计票。这将是墨西哥民主史上最髙的投票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院的投票中也可能获得可能的三分之二超级多数，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果显示她的得票率在26.6%到28.6%之间后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是墨西哥 200 年共和史上的第一次，我将成为墨西哥的第一位女性总统，”Sheinbaum 告诉支持者，得到了热烈的 “总统，总统” 喝彩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利对墨西哥而言是一个重大步骤，该国以其具有浓厚“大男子主义”文化的墨西哥城以及位居世界第二大天主教人口国，长期以来推动了更为保守的价值观和对女性角色的认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选赢得总统职位的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会为一个女性投票，”墨西哥最小的州特拉斯卡拉的 Sheinbaum 支持者 87 岁的 Edelmira Montiel 说。 “在那之前，我们甚至都无法投票，而当我们能够投票时，那是你的丈夫告诉你要给谁投票。感谢上帝，这已经改变了，我能亲身经历这一刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 前程坎坷。她必须在增加大众福利政策的同时，继承巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣布初步结果后，Sheinbaum 告诉支持者她的政府将实现财政负责，并尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全，但给出了很少的细节，在墨西哥近期的大选中，38位候选人被谋杀，选举被认为是有史以来最暴力的现代选举之一，大量的安全问题凸显出来。许多分析师认为，洛佩斯·奥布拉多（Lopez Obrador）任期内，犯罪集团扩大并深化了它们的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票也受到了普埃布拉州投票站发生两起杀人事件的影响。在洛佩斯·奥布拉多任期期间，墨西哥在近现代历史上最致命总统任期，所造成遇难人数逾 185000 人，虽然谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在改进警务和减少司法不公方面进行重大投资，否则Sheinbaum可能很难实现整体安全水平的重大改进，”独立拉丁美洲政治风险分析师 Nathaniel Parish Flannery 说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;获胜的 MORENA 政党还在墨西哥城市长选举中赢得了最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在Sheinbaum成为新总统后，她将面临多项挑战，包括与美国的复杂谈判，涉及美国迁入墨西哥的大规模移民潮以及在芬太尼成瘾威胁日益加重的情况下，关于毒品走私的安全合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国的总统选举在 11 月份赢得唐纳德特朗普，这些谈判将更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国车辆征收100% 的关税，并表示他将动员特别部队来打击毒品走私集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下任总统需要解决电力和用水短缺问题，并吸引制造商进入近岸生产潮流，即将供应链移近主要市场的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 还将面临如何解决墨西哥国油垄断公司 Pemex 的问题，该公司的产量在过去 20 年里一直在下降，并且负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不能仅仅是一条无止境的投入公共资金的坑，公司永远不会盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家 Alberto Ramos 说。 “他们必须重新思考 Pemex 的业务模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多的最低工资翻倍、减贫和监督墨西哥货币比索升值，以及失业率降至低点，这些成功让他获得了极高的声望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将录得巨额预算赤字，预计 2025 年 GDP 增长率仅为预期的 1.5%，这将不会是容易实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多曾在竞选活动中持续施加影响，力图将选举变成对他的政治议程的公投。Sheinbaum 拒绝了反对派声称她将成为洛佩斯·奥布拉多“傀儡”的说法，尽管她已承诺将持续执行许多促进墨西哥最贫穷群体的政策包括其中对贫困帮助的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum 感谢洛佩斯·奥布拉多为“我们国家变得更好的一个独特人士”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师 Viri Rios 认为，批评Sheinbuam将成为洛佩斯·奥布拉多“傀儡”背后的性别歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们完全无法相信她将作出自己的决定，我认为这很大程度上是因为她是个女性，”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世界卫生组织表示，全球大流行病条约将于2025年完成制定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好应对大流行病达成全球协议的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就可能在COVID-19后增加大流行前后合作的协议进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构最初旨在本周达成协议，但在疫苗共享和准备等问题上，富裕国家与较贫穷国家之间出现分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实就更新现有具有法律约束力的健康规则达成了一项平行协议，这些规则被称为国际卫生条例（IHR），其中包括对最严重的和全球性威胁的最大卫生危机的新类别“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定，表明成员国共同希望保护自己和全球人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这一协议，我们采取步骤对国家负责，加强措施，阻止疫情在威胁美国和我们的安全之前蔓延。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的更改旨在在COVID-19导致超过700万人死亡后，加强世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt; &lt;img alt="文件图片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;文件图片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织（WHO）标志。REUTERS/Denis Balibouse/文件图片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>