<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 15:43:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克特在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一所高安全级别监狱内遭到同监犯攻击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为著名的连环杀人犯之一，2007年，他因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害吸毒者及妓女并处理其遗体而被判入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害在温哥华附近一处破败地产上发现的部分遗体的六名女性而被判有罪。政府检方在他被判终身监禁后撤销了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于蒙特利尔拘留所内遭到攻击后死亡。之后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件在不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区中产生了毁灭性的影响，”该部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性来自温哥华西北部贫困且毒品泛滥的东镇地区，直到2002年初皮克顿被捕，她们才失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场，即温哥华市中心以东约25公里的伯克利坡，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多受害者属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本据传由其撰写的书在亚马逊上架数小时内即被撤下。据报道，书中称他无罪且被警方栽赃。皮克顿的出版商随后请求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视image图片，显示他在伯克利坡的家中。政府电视网/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视image图片，显示他在伯克利坡的家中。政府电视网/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球 pandemic 治 liệu将于2025年前制定完成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地抗击流行病的谈判目标于2025年结束，如有可能则会提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织194个成员国在两年的时间里一直在谈判达成一项协议，该协议可能在流行病发生前后加强各国之间的合作，这是在新冠疫情期间承认的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本计划本周达成一致，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在严重分歧，谈判最终被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，对现有的具有法律约束力的卫生规则进行了更新，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中新增了“流行病紧急状态”类别，用于描述最显著且具有全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定反映了成员国共同保护本国人民，以及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“借助本协议，我们迈出了重要的一步，以确保各国承担责任，并加强措施，防止疫情威胁到美国人的健康和国家安全，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，这些全球卫生规则的变化旨在加强世界对抗新冠之后新出现的病原体的防御能力，侵袭人类并导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非 dacwa 雷马포薩因 ANC 选举失利而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲国民党（ANC）党主席期间，将因该党在近期选举中的最差表现而遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，在大约71%的选区中，ANC的得票率为不到42%，这个数字比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，也是该党近30年来首次未能获得议会多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动前领导党将不得不与其他较小政党协商形成联合政府或采取其他形式的协定，以继续掌管国家。这可能需要进行政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马福萨可能会面临在野党及本党批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，并且分析人士认为目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能够接任拉马福萨的人选，”南非开普Town大学政治学教授安thonny Butler如是说，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中政治家中的最高支持率候选人之一，ANC内部的派系斗争可能使动员反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他在星期日当全临时选举结果公布时将发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次评估拉马福萨的报告在2022年指出，在他的野生动物农场家具中发现的现金可能涉及不当行为，拉马福萨否认了这一指控，被称为“Farmgate”丑闻，并在同年重新赢得了ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选为ANC领袖，承诺修复党派形象，振兴经济，此前他的前任雅各布·祖马在九年的任期内陷入了丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后初期迎来欢呼的热潮很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，南非经济依然停滞不前，党内高层官员仍陷于丑闻漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的死敌祖马，他支持新生的政党uMkhonto we Sizwe，并出乎预料地赢得了更多的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马终结了拉马福萨的项目，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师Ralph Mathekga说。“选举失利意味着一切照旧是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上的犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在20世纪80年代的表现形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他修建共识的能力以及推动南非声誉提升的努力，后者通常被简称为“全球南方”，这指的是一个低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止针对加沙市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续进行其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他对南非面临的最大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在数千名支持者的会上发表演说。许多人还未听完他就提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除部分对乌克兰在其境内使用美国武器限制的决定，是对这场为期两年战争的进一步介入，这被视为一个小而重要的步骤，有助于缓解俄罗斯跨越国境对哈尔科夫攻势的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯本土的目标过于危险。他们担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与之前美国对基辅供应高端武器的禁令相契合，这些禁止措施已经逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，最新决定自本周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员透露，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击或准备攻击”乌克兰军队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给前线的乌克兰军队开辟了合法渠道，使用美国提供的高机动多重火箭发射系统（HIMARS）发射制导多次目击火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳固阵地之前，将俄罗斯军队推回。”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅军队在东部顿巴斯地区其他关键战场的调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于更加被动的地位，将不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员表示，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥 Perrys 以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。沙利文、奥 Perrys 和布朗发展出了放宽限制的推荐意见，并于5月15日向拜登汇报。美国官员透露，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外亚事务资深学者Rob Lee认为，由于拜登禁止在美国境内使用打击俄罗斯领土的武器，俄罗斯一直在利用这条路标在哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮摆在边界对面。它可以留下防空、电子战、指挥与控制等设备。”Lee说道，“它可能获得了一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为单凭这一决定，可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动态势，但如果能更难地实现跨边界的行动将有帮助。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Phillip Ingram指出，由于俄罗斯缺少足够的兵力，无法对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向对哈尔科夫造成足够威胁的能力。”他说道，“要做到这一点，它需要移走东线战斗区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰对俄罗斯领土内的目标使用武器，并再次警告可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内继续扩大其在美国武器使用权方面的需求，特别是经过一年的战斗后，俄罗斯在战场上占据了优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周五，商业电讯报上的一篇采访引用了泽连斯基呼吁美国批准对俄罗斯境内深处的打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的行动仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，而是一个步骤。”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会辩称下一步需要打击更广泛的区域目标，也许是不直接影响哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府暂不确定是否可以扩大政策允许对俄罗斯境内其他目标进行攻击，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往前看，我们将继续采取已做的必要适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫周边地区俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在哈尔科夫市郊的马拉达尼利亚村备受俄罗斯导弹袭击重创的儿童和青年体育学校现场工作，图摄于2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥格里纳科夫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在他的特朗普大厦内直面一群摄像机，并传达了一个适合作为法律和政治战役的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其纽约陪审团于前一天裁定他涉及伪造文件以隐瞒成人电影明星封口费的34项罪名成立后，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列举了一系列敌对者和不满，态度混乱而不成系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实”和“恶魔”。他指认民主党总统候选人乔· Biden 是“美国历史上最糟糕的总统”。 特朗普猛烈抨击了为其案件作证的证人，那些曾投票弹劾他的国会议员——并重申他在集会上的言论，批评非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面临的挑战比作超越个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们这么做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲常常点缀着幽默，但这一演讲大多阴郁。他在新闻发布会上仅使用了一小张纸条。最后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的场合，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何威胁他犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次双方的主要候选人互相对立威胁国家的情势下，拜登的竞选团队抓住机会利用特朗普的言论作为进一步证据，表明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望且失败的言论，关于他个人的不满和对美国司法系统的不实言论，这已非常明确地说明：这个人无法成为美利坚合众国的总统。”美国拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决有失公允——周四向其竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普竞选团队表示。据WinRed，这是一个共和党的数字募捐平台，这是特朗普单日创纪录的捐款数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动中，尽管总募捐金额落后于拜登，但其试图继续维持增长速度，在特朗普记者会后向支持者发起了一系列恐吓性质的募捐短信攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”某条信息如是读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”另一条消息在特朗普的新闻发布会后这样宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分共和党官员和组织在特朗普的新闻发布会上一致支持他，认为审判有缺陷，指控本不该被提出，陪审团由纽约市民主党人组成的比例过多带有偏见，而法官有偏见——地方当局对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党内的批评不够迅速和强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便开始进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的联合竞选负责人克里斯·拉齐瓦向发布称陪审团判决应予尊重的全国大学共和党人团体投来蔑视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉齐瓦在推特上发表：“意见就像屁眼一样：每个人都有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在推特上针对前马里兰州共和党州长拉里·霍根（他在裁决前提醒美国人“不要用更多更具党派性的言论来煽风点火”）进行了抨击。&lt;br&gt;
拉齐瓦回应道：“你正式结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等摇摆州的关键选民访谈中，有几位表示特朗普的定罪正在促使他们重新考虑对其在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的反叛在特朗普与其拜登的重赛中可能会伤害他，尤其是在他在多个摇摆州中已经处于微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人士更像是特朗普本人，将其视为一场彻头彻尾的政治秀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治闹剧，只是用来伤害他并尽可能地让他离开竞选舞台。”62岁的退休治安官斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样做，他们可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;11月5日美国大选的当天，前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会，该项刑事审判中告特朗普伪造公司的记录以隐瞒于2016年向成人电影明星斯托西·戴林斯支付的封口费指控被判有罪，路透社/路透社档案照，2024年5月31日，纽约市，美国。Brendan McDermid 发布&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的 Sheinbaum 赢得 landslide 胜利，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希埃姆鲍姆赢得大选，成为墨西哥首位女总统，继承了其导师——即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困阶层中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希埃姆鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的初步计票结果，以约58.3%至60.7%的得票率当选，这一得票率有望成为墨西哥民主史上最高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还很可能在两国议会中获得两院的三分之二多数，这将允许该联盟在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥基特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果公布后承认败选，她获得约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我作为墨西哥第一位女性总统的首次当选，这在墨西哥共和国的200年历史上尚属首次，”希埃姆鲍姆在热情的欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃姆鲍姆的胜利对墨西哥是一个重要的里程碑，墨西哥素有粗犷文化，也是全球第二大天主教人口国，长期推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃姆鲍姆是美国墨西哥加拿大三国中首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我还会投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是来自墨西哥最小州塔拉哈斯那位希埃姆鲍姆的支持者，“过去我们甚至不能投票，后来哪怕可以投票，也只是在丈夫的指示下投票。感谢上帝这段历史已经改变，我可以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃姆鲍姆面临复杂的道路。她必须在增加受欢迎的福利政策的同时，应对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将会节俭，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管相较前总统洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人遇刺，她承诺改善安全，但具体细节寥寥。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州投票站发生了两人遇害而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内导致墨西哥死亡人数超过18.5万，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则希埃姆鲍姆很可能难以实现整体安全水平的显著改善，”独立拉美政治风险分析家内斯内尔·帕里什·法兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战将包括与美国就巨额向北迁移的移民流动进行紧张谈判，以及在芬太尼危机仍肆虐时加强毒品走私合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，墨西哥官员预料这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥生产的中国车加征100%关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统的任务是解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商转移供应链，以应对近距离生产趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃姆鲍姆还必须解决佩梅克斯（Pemex）的问题，这是州立石油巨擘，生产已连续二十年下滑，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公司不能仅仅成为一个无底洞，持续吞噬公共资金，却从未盈利，”高盛首席拉美经济学家阿贝尔托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔任期内将最低工资翻番，减少贫困，维持强势比索和较低的失业率，这些成就令他极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃姆鲍姆承诺扩大福利项目，但墨西哥今年的财政赤字预计将会较大，2025年预计仅经济增长1.5%，这使得她的承诺变得更加艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间仍笼罩在希埃姆鲍姆周围，试图通过此次投票来检验其政治议程。希埃姆鲍姆驳斥了反对党有关她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的指控，尽管她承诺继续执行其有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希埃姆鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔“为我们国家的更好转变发挥了独特的作用”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评反映了性别歧视，“难以相信她会做出自己的决定，这可能与她是女性有关。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为交换条件，提出一项新的加沙停火方案，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争了，开启战后的日子，”拜登总统&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;说道。他面临的是在选举年&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;结束加沙冲突的压力，这场冲突现在已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他各方调停以色列与哈马斯运动之间的停火会谈多次停滞不前，双方均指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列长期对拉法的侵袭以及本杰明·内塔尼亚胡政府国内外新压力之下提出的。包括以色列持续对加沙平民的致命攻击以及人质仍受困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也出现在唐纳德·特朗普——民主党的总统对手——被裁定有34项重罪之后第二天，这一判决凸显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案由三个阶段组成，不同于之前的方案，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，数百名巴勒斯坦囚犯将与人质交换，其中还包括老年人和女性。平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商定结束敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括对加沙进行大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林转交了这一提议给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些支持“无限”战争的人都改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划。他们将要求这场战争无限期继续下去。有些人甚至在内阁中，他们明确表示，他们希望占领加沙，希望能多年继续战斗，人质对他们不是优先事项。因此，我已经敦促以色列领导层尽管面对任何压力，也要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生都致力于以色列，并且是唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，也是一位刚刚派美军直接保卫以色列免遭伊朗攻击的美国总统，我恳请大家后退一步，思考如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出这一新提议，是因为在战场取得了一定的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了到危机结束的道路图。这是一份详尽无遗的四页半协议，”该官员说。“它已经经过了精湛的谈判。现在摆在桌面上的是这个过程的一个最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将历时42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这是一个试图直接向以色列公众发声的尝试。领先的12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。此前，以色列审查机关曾禁止发布此提议的详细内容，记者丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾里米·苏里——德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授——表示，这一提议比以前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或袭击或恐怖事件的可能性不低，但低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“开始反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人想结束冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个早期人质提议，涉及将病重、年长和受伤的人质从加沙释放，以换取为期六周的停火，该停火可以延长，以便更多的人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月早些时候破裂，当时以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分的永久性结束战争，并加剧了对加沙南部拉法市的进攻，据称这破坏了武器输送给以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，如果以色列停止战争，他们将不会参与任何新的谈判，而是愿意达成一份完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员透露，国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于拉法的一个以色列空袭周日造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触及美国不切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了人间地狱，”拜登周五说。“我们看到，仅前一周，拉法发生了一起致命火灾，以色列空袭旨在打击哈马斯……导致了可怕的画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列响应10月7日哈马斯对南部以色列的袭击，攻击加沙半岛以来，超过36,280人丧生。根据以色列的统计，这一哈马斯攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，建筑被以色列军事进攻摧毁，此图为加沙北部拉贾哈地区，2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司坚持限制增加产量的开支承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻了欧佩克+(OPEC+)进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中在非欧佩克产油国中推动全球原油供应增长，得益于页岩革命和技术创新，这些因素显著提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，美国原油产量超出预期，日均增长超过100万桶，达到1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+(OPEC+)和其他参与包含该组织的国家在去年加大了减产力度，部分原因是为了弥补美国等非欧佩克产油国产量上升带来的影响。目前，OPEC+减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三名知情人士透露，欧佩克+正在制定一项复杂协议，以允许该组织将这些减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+于周日会议中讨论供应政策时，美国增产将继续推动非欧佩克+国家产量增长，但增长势头可能不再像2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府预测，2024年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自己的预测一致，即2024年美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加64万桶/日。这是最受关注的预测者，均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过欧佩克+集团之外的产油国供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+的原油需求量可能较2023年增加约90万桶/日，欧佩克+在其5月月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长将降至110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月下降了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商在今年即使油价接近每桶80美元，似乎也不太可能再出现像2023年那样的惊喜增长。业内人士和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们的客户保持非常谨慎和自律的态度，"合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"令人惊讶的是，考虑到当前的价格水平，钻机数量没有增加更多."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司正在保持资本支出持平，并暂缓对其钻机进行升级，以更好地适应相对平缓的钻井增长。该公司计划年底拥有12台钻机，并在未来一年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已经降至496口，较上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"美国在数年内有能力以每天100万桶的速度增长，但目前没有以这个速度增长的意愿，"标普分析师在本周的报告中表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在增长方面的支出受到限制，主要是因为在页岩部门不加节制的支出促进了高昂的增长，但在2010年代早期却导致了回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长在一定程度上是由私营生产商推动的，其中一些公司正处于一场&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;兼并热潮&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;的洪流中。他们通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多井中生产更多石油，显著提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"尽管最近有一波兼并热潮，但我预计当前的油价将延续下去，并继续支持美国原油生产增长的温和增长，因为钻井和完成效率的持续改进将继续发挥作用，"得克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（股票代码：&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。其2024年第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是因为兼并导致。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，"瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将引领今年的原油和液体产量增长。EIA在3月的报告中表示，OPEC+的石油液体产量预计会减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"欧佩克+已经学会了与美国原油产量增长共处，"瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一座由Oasis Petroleum拥有的Permian盆地内的开采租赁地钻井平台控制室拍摄的钻井操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张照片，展示了位于美国得克萨斯州二克兰附近Permian盆地租地内钻井平台控制室拍摄的钻井操作层。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台兴起 看丏衞更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，投资者为锁定其代币换取奖励，这在分析师看来为用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的盛行是加密市场风险取向增强的最新迹象。随着价格的上涨和交易员寻找收益，加密货币市场的热度与日俱增。比特币作为最大加密货币，接近历史最高水平，而以太坊作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台——这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司创造重质押是为了扩大一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机相互检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，拥有加密代币（如以太坊）的所有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者只要参与质押，就会失去即时访问其代币的权利，但可以因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的代币，代表用户已质押的代币。重质押允许代币所有者将这些新代币再次质押给不同的区块链项目和应用，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加密世界中，人们对重质押的风险存在分歧，一些内幕人士认为这项做法尚处于初级阶段，无法确切评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析人士和其他人则担心，如果代表重质押加密货币的新代币作为质押品用于加密货币庞大的借贷市场，那么基于少量底层资产的资金循环借贷可能会无限制地增加，这可能导致所有的投资者同时试图退出市场，从而导致更大的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有太多的抵押品作为收益来源时，这并不是理想的，增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押收益率通常在3%-5%之间，但据分析师称，重质押的收益率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新进展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，以期在无需出售资产的情况下从其持有的资产中获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为分发奖励的机制尚未开发完成。用户都是出于对未来奖励的期待，或是期待其他发放奖励（即空投）而加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的人发放其自行创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，重质押平台的增长是由用户寻求这些空投所推动的，“这非常投机，就像免费的金钱。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现正在预行地这样做，（预期会获得）某种形式的奖励，但他们不知道会获得什么，”美籍加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，(COIN.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duong说：“他们目前正在这么做，但是预期将得到某种形式的奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学的前任助理教授，并参与了一个团队在印度推出了第一个学生设计的微卫星，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一种验证服务市场的平台，连接准备质押的用户与需要托管代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户提供代币质押服务，并生成代表重新质押资产的新代币，这些代币可以用于其他地方，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自主选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制出售和市场下跌时更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着2022年加密市场崩盘，高风险借贷的大量加密货币代币迅速贬值，加剧了这一危机。Terra和Luna代币的崩盘后，加密货币代币作为抵押品迅速失去了其价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议，借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押感到不以为然，他们指出，用于重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期来看，监管机构一直担心加密领域的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，由于重质押问题，对传统金融市场造成传染性风险的可能性不大，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与传统金融市场之间的联系正在增强，重质押也吸引着一些机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到机构投资者对质押表现出显著兴趣，但它认为重质押是一个“步子太大”的一步，因为难以建立详细的“纸面记录”，显示资产的去向和奖励的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，三菱UFJ金融集团的加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作，将其部分资金进行重质押，但Laser Digital没有对此的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士的加密专注于银行Sygnum表示，正在为客户进行加密资产的质押，并预期“新的重质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图。图为2024年3月9日于法国巴黎拍摄的巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图摆放在一台PC主板上，图为路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片，2023年6月16日捕获&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>