<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 13:46:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300席中实际出席190席）于周三通过决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台现场直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所严刑监狱中被其他囚犯打伤，并于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害吸毒者和卖淫女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，其部分遗体在温哥华城区附近的破落物业中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后，撤销了对其另一起20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后死亡，随后被送往医院接受治疗。该服务在声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名从温哥华中心城区毒品泛滥的贫困社区失踪的妇女中的许多人，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，即距离温哥华市中心以东约25公里的波特科克伦镇，发现了33名遇难者的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上线后不久便被下架。当时，《温哥华太阳报》报道称，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，并指责警方向他栽赃。书籍出版商要求从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件起源于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片来源于未注明日期的文件电视影像，拍摄于他的波特科克伦家中。新华社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进加大乌克兰危机介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与对俄战争的又一微妙而重要的步骤，专家表示这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨界进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险，担心此举可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与其他美国对基辅武器供应的其他限制相吻合，包括从高级美国战斗机到远程ATACM导弹在内的禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新的决定于周四生效，范围仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国供应的武器回应“攻击他们或正准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将允许乌克兰前线使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器以及制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队尚未固守之前，推他们出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·贝利斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将不得不重新考虑他们在哈尔科夫方向攻击中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名消息人士称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗的封闭视频会上提出了这一请求。沙利文、奥斯汀和布朗在此基础上制定了一项建议，沙利文于5月15日向拜登呈报了这一建议。消息人士称，拜登同意乌克兰应该可以在俄罗斯领土上打击攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌方总统泽连斯基于5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁西方伙伴采取这一措施，但当时他表示：“至今还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李认为，俄罗斯正利用拜登禁止在俄罗斯领土内打击这一禁令，将其作为跨界攻击哈尔科夫地区的一个安全据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面驻扎火炮、防空、电子战、指挥控制等，从而获得一种某种意义上的庇护所。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会显著改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定对战线的推进不会有很大的影响，但如果能更难于俄罗斯进行这样的跨界行动的话，那也会变得困难。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯在哈尔科夫方向没有足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗能力来对东北部的哈尔科夫构成重大威胁。要这样做，就必须将东部战斗区域的部队蚕食。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在接下来的数周和数月似乎仍准备进一步利用美国武器打击俄罗斯境内其他地区，特别是在俄罗斯在战场上占据主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准他对俄罗斯领土内部深处目标发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·坎西安认为，拜登的此举仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项根本性的政策转变。但这是一个步骤。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和拜登政府的官员将争取下一个步骤：打击更广泛的、不在直接威胁哈尔科夫的目标，但可能在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责该项事务的美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时拒绝说，拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近俄罗斯导弹袭击后的破坏景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近马拉·丹尼柳卡村，孩子们和青年体育骑术学校在俄罗斯袭击中严重受损。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片（英文原文该段落）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举成绩下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党自废除种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周选举中大约71%的投票站显示，该党的得票份额不到42%，这比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并且是30年来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着，纳尔逊·曼德拉曾领导的解放运动组织将不得不与一个或多个较小政党协商组建联合政府或其他形式的协议，以执政。其政策可能需要让步，或者不得不放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从工会领袖转变为商人的拉马福萨可能会面临反对党党员和党内批评人士要求他辞职的压力，但ANC的一名高级官员已经支持他留任，并且没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确领导该党前进的候选人。”南非开普敦大学的政治学教授安托尼·布特勒表示，他撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次大选中的政治支持率是最主要的政治人物中最高的，党内派系斗争可能使任何反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日宣布初步正式结果时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年因一份调查报告指称他可能因在农场家具中藏匿一包现金的不当行为而岌岌可危。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认关于该丑闻的指控，即被称作“Farmgate”事件，并在同年晚些时候赢得连任ANC领导人，获得为期五年的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被认为是对ANC最具挑战性的考验，原因是选民对高失业率、犯罪和供电中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为ANC领导人，并承诺清洗该党的形象，振兴经济，这发生在前任总统雅各布·祖马在九年间因丑闻和经济衰退而导致经济下滑之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首后，最初的欢欣鼓舞迅速烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多之后，经济仍停滞不前，围绕高层ANC官员的丑闻仍在不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现出色，大大削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已将拉马福萨和ANC置于死地。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这是拉马福萨项目终结的时刻……选举失利后，一切仍将如常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未能就关键改革表现出决断力而受到批评，以避免加剧党内分歧——这与他作为80年代工会领导时展现出的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建技能，并称他为南非洲发展中国家的捍卫者，这是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的灭绝种族指控，促使法官裁定以色列必须停止在加沙城拉法地区的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法地区发动军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图夸大过去30年间ANC的成就，但批评人士表示，他向南非面临的最大挑战提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”之前，聚集在索韦托足球场的数万名支持者中，很多人在他演讲未完前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪 verdict 后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦面对镜头宣告，无论是在法律上还是在政治上，他都已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因篡改文件以掩盖支付给成人电影明星的钱款而被判34项罪名成立的次日，这位共和党总统候选人列举了多个对手和不满，语气愤怒且言辞混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅伦恰克为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他还形容他的对手乔·拜登，即即将于11月5日进行选举的共和党候选人的竞争对手，“是我们国家历史上最糟糕的总统”。特朗普还抨击了出庭作证的证人、指控他的人、国会议员，以及他所谓的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将他面临的问题视为超越他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为我们的国家而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了竞选演讲中的幽默插话，这次发言主要充满了严肃而沉重的语气。特朗普新闻发布会上仅提到了一张小页的笔记。会后，他没有回答任何问题，带着儿子厄里克·特朗普匆匆离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此相视为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在一场关于自己的个人怨恨和美国司法系统的虚假陈述，让每个观看者得出了一个明确的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的新闻主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对纽约市判决结果的特朗普支持者，大部分认为这是不公正的裁决，在当天为特朗普的竞选活动捐赠了3480万美元。据特朗普团队介绍，这是他在“WinRed”这个共和党数字筹款平台上的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在募资方面落后于拜登的竞选团队试图在周五跟随这一节奏，向支持者群发了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息这样写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息高声宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织都坚定地站在了前总统这边，认为审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团在民主党控制的曼哈顿被污染，以及法官偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些没有迅速或强有力地谴责的共和党官员和组织，特朗普盟友和竞选助手则主动反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯坦·拉克维塔批评了一个清华大学的立陶宛学生会在社交媒体平台上发布的内容，该说法称陪审团的裁决应该得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门，每个人都有一个而已……”拉克维塔发帖说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指责了在判决前警告美国人不要因为更多的党派冲突而煽动对立的温和派共和党前马里兰州州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你只是结束了你的竞选。”他在立陶宛_x000D_ 对霍根做出了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键摇摆州采访共和党选民时，几位表示，特朗普的判罪令他们重新审视自己对他11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的退党可能会在他与拜登的重新较量中对他产生不利影响，特别是考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数接受采访时的共和党人听起来和特朗普本人一模一样，他们称这次审判是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全是政治手段，就是要破坏他，让他尽可能多地脱离竞选活动的舞台。”一位62岁的退役警察斯科特·克莱顿说道，他在佐治亚州米瑞塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，他们也就能对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新的和平阶段了，”拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）说。他正面临来自选举年停止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家为调停以色列与加沙激进组织哈马斯之间的停火谈判已经多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列数周对拉法发动进攻之后提出的，并且基于一直以来对内和对外不断增加的压力，尤其是在有关加沙死亡事件和人质仍然被扣押的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登揭示停火计划后提出加沙停战方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪之后的一天，凸显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的计划包括三个阶段，并打破了以往的提议模式，因为停火将随着各阶段的推进而继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，并释放包括老人和女性在内的人质，同时交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民，包括北部加沙的居民，将返回加沙，并每天有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束冲突的条款。总统说：“只要谈判继续，停火将继续，这是新的发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该计划已经由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内部那些坚持进行无休止战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并呼吁战争继续下去。一些人甚至在政府联盟中，他们明确表示他们希望占领加沙并继续战斗多年，而人质对他们是不重要的。”拜登说，“我已经敦促以色列领导层支持此协议，不管来自于什么压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，作为唯一在战争时期的美国总统，作为刚派遣美国部队直接保卫以色列免遭伊朗攻击的人，我希望你们退一步，想想如果我们错过这个机会会发生什么，我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员告诉记者，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经明确地规划了危机结束的途径。这是一个详尽的四页半协议，”该官员表示。谈判经过了详细的讨论，“现在摆在台面上的是这个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，一位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，认为这是试图直接向以色列公众发出信号。以色列12频道暂停了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止发表该提议细节，晚间新闻主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说，这种新提议比以往任何提议都有更高的成功可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列发动恐怖袭击或攻击的可能性虽然仍然存在，但远低于之前的水平。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法正在转变，苏里说，这可能会促使以色列人寻求结束冲突的和平方案，而拜登的影响力也起到了一定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某事时，他可以制造出很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求，释放加沙的病弱、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，并可以延长以更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求而瓦解。以色列在塔哈城发动了更大的攻势，加沙南部城市拉法的袭击令国际社会愤怒，但尚未触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说，“我们看到了拉法本周早些时候致命袭击的可怕画面，以色列对该袭击进行了打击……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列发动袭击后袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。以色列的统计数据显示，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事行动中被摧毁。2024年6月12日。REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续履行节制支出以提升产量的承诺，这可能使得全球最大原油生产国在2024年的生产增长放缓。此情境下，欧佩克+在本周末就进一步减产问题做出决策的压力可能得以缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，美国主导着非欧佩克国家的原油产量增长，这得益于页岩革命以及技术创新和效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地超出预期，日产能增加超过100万桶至1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友(OPEC+)通过深化减产以弥补美国及其他非欧佩克国家产量增加，这类减产使全球产量减少了约586万桶。OPEC+正在谈判一项复杂的协议，允许这些减产措施延续至2025年，三位熟知商讨情况的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC及其盟召开会议讨论供应策略时，美国生产量的增加将继续推动非OPEC+国家产量增长，但相对于2023年，这种威胁会相对小些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测美国原油供应将增加约27万桶/日。这类似于欧佩克对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将达64万桶/日，这是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/日，在这种情况下，非OPEC+国家的供应增长将落后约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求在2024年将比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月月度&lt;https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14&gt;《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将低于110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大，&lt;https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，美国原油产量今年迄今变动不大。四月份产量约为1313万桶/日，相较于去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管及分析师认为，尽管石油价格接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能如2023年那样超出预期增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态势。”合同钻井商Scandrill首席运营官保罗·莫斯冯德说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量没有明显增加令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并延迟升级钻机，以最好地与钻探增长相对平坦化相匹配。计划到年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国油气钻机数量降至496台，较去年同期下降了13%，据贝克休斯数据。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有在未来几年保持平均每日常增100万桶原油产量的能力，但目前似乎无意以这一速度增长。”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管受到投资者的压力，过去几年上市美国生产商在增长方面的支出有限。2010年代非页岩油部门激进扩张导致高增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的增产部分得益于私人生产商，其中一些现在正卷入全球合并浪潮中。他们通过钻更长的井和打裂岩石同时生产更多井的油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“预计尽管最近的合并浪潮，但目前的油价将持续，不断改进的钻井和完井效率将继续支撑美国石油产量的温和增长。”德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来的战略重心转向资本纪律，导致不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领石油和液体产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国产量预计将增加140万桶/日，据3月EIA报告。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“欧佩克+已经学会与美国石油生产增长共处。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一家由Oasis石油公司拥有的Permian盆地威克附近的租赁用地的钻井平台操作室被控制室拍摄的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一家由Oasis石油公司拥有的Permian盆地威克附近的租赁用地的钻井平台操作室被控制室拍摄的照片。美国得克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼基·奥xford 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重申关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重新担任了美国与真主党之间的关键调解人角色，华盛顿试图在这场与以色列的战争中寻找结束之道，凭借数十年的经验帮助促成了一项和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了86岁的伯里在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社群中的影响力，自今年9月以色列击毙真主党领袖哈桑·纳斯尔拉赫以来，他一直被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视演讲中对黎巴嫩民众说：“我们正处于黎巴嫩历史性的关键时刻，也是该国迄今为止最危险的时刻，”并呼吁黎巴嫩民众为了国家的未来发挥团结精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩长达15年的内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会会会议长，成为黎巴嫩政治秩序中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为调解人，并称其为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国代表阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，试图促成结束敌对状态。敌对状态同时与加沙战争相平行，并在9月迅速升温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年最后一个大规模战争期间帮助结束黎以冲突的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官指出，因黎巴嫩至今未选出总统，政府内阁仅享有部分权力，又缺乏途径接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他几乎是唯一有必要见的人。他就是黎巴嫩的国家。”一位基于贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持并扣留的39名美国人质时，进入了全球视野。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选为议会议长时，恰逢纳斯尔拉赫成为真主党的领导人。两人共同领导了“什叶派双雄”，这是指主导什叶派政治代表性以及大部分国家机构中的两派人马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信得过的伙伴，这使他非常重要，但也存在明显的限制，这些限制可能是由于真主党和伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也波及了伯里阿马尔运动势力范围的地区，包括特拉尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，祖籍黎巴嫩提芬尼。他在黎巴嫩长大，并在大学时期就已经积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为昔日地位卑微的什叶派社群中许多人来说，伯里帮助改善了他们的地位，改善了他们在基于宗派体制下的地位，该体制曾偏向基督宗教和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的律师。阿马尔运动的创始人阿訇穆萨·萨德在访问利比亚后失踪后，伯里接任了领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里促成了阿马尔运动的军事崛起，该运动对内战期间几乎所有重要党派进行了抵抗，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入到了国家机关和安全部门之中，而他似乎与真主派的政治步伐同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，一名美国驻黎巴嫩大使馆电报中提出对伯里真正对真主党的态度产生了疑问，他在2010年回应说，纳斯尔拉赫“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在以色列对哈马斯在10月7日袭击南部以色列后发动攻击时，伯里的阿马尔战斗人员与真主党一起发射火箭，表示对加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国代表们开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止来自黎以边境的火力交换，还试图说服真主党撤退到里特尼河以北，该河流北端距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外交官说，“将里特尼河南移至边境比推真主党北移更容易。”知情人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的反对者也批评他为黎巴嫩宗派精英之一，他在2019年经济危机时，该国的金融体系因数十年的腐败而崩盘，将黎巴嫩拖入经济困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责伯里拒绝召集议会会议，让政府中最高教会职位总统悬缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色，也令真主党的政治对手，如克里斯特黎巴嫩力量党感到不满，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（右）与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未显示）在贝鲁特会面。2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿尔-苏达尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅以黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里为标志的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅以黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里为标志的横幅悬挂在贝鲁特举行纪念阿訇穆萨·萨德失踪45周年集会的一栋建筑上。萨德曾在1978年访问利比亚后失踪。2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密「重staking」平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新型平台上，投资者通过将其代币锁定在平台上获得奖励，这引起了分析人士对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”活动近期在加密市场上如火如荼，显示了投资者对于市场上涨趋势和收益机会的高风险偏好。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而排名第二的以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币，与六个月前的不到4亿美元相比有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，以扩展传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的众多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为了实现这一目标，加密货币代币持有者（如以太坊）允许其资产作为验证流程的一部分被锁定。持有者在参与质押时暂时失去了立即访问其代币的权利，但可以通过这种方式获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了新创建的加密货币，以代表其质押的加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币质押在不同的区块链项目和应用程序中，以期待更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密界对重质押的风险意见不一，有些内部人士认为这种做法还太新，风险无法评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果押注的加密代币的反映凭证被用于加密借贷市场的质押品，可能会形成借贷的无限循环，基于少量的底层资产。业内人士表示，如果所有参与者试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在任何形式的双重质押时，这并不是理想的状况，这为企业增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣主要在于收益：以太坊区块链上质押的回报率通常为3%-5%，而分析师认为，重质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新进展的一部分，该领域中，加密货币持有者投资于试验性项目，期望在不售出资产的情况下获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer平台并未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台是出于对未来的奖励或称为空投（airdrops）的其他赠品的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面向用户，EigenLayer平台目前提供其自己新创建的代币作为奖励，用户希望未来这种代币“EIGEN”能够有意义的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由密谋寻找空投奖励的用户推动的，称之为“非常投机，这种免费金钱的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台 Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong表示，“他们现在就这么做，因为他们预计会得到某种回报，但不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立。他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了一个团队创建了印度学生设计的首个微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo、Kelp DAO等相继涌现，它们为客户重质押代币，并生成新代币代表这些重质押资产。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在何处质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不鼓励更多基于加密质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”。“如果重质押的代币被用于加密借贷，可能会导致强制清盘和市场下跌期间的更多波动，”他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售被高风险借贷加剧，随着用作抵押品的加密代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan远离这些风险的解释称，“风险并不是来自质押，而是来自借贷协议。借贷协议错误评估了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出在重质押协议中的现金相对于全球金融行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从目前来看，重质押问题对传统金融市场没有显著的风险传染性，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正变得越来越与主流金融联系起来，并被机构投资者所接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但认为重质押过于复杂，难以追踪资产去向和收益分配，首席风险官Anoosh Arevshatian认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日兴证券的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对其中一些资金进行重质押，Kelp DAO在其4月份的博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示将为客户提供加密资产质押服务，并期待“围绕重质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representation of cryptocurrency Ethereum&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>