<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 08 Aug 2024 11:39:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国现任总统乔·拜登星期五表示，以色列已经提议了一份新鲜的加沙停火协议，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，拜登称这是结束争端的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这场战争该结束了，明天应该开启新篇。”在拜登面临 upcoming 多年选举期间，试图遏制加沙冲突的压力之下，拜登表示，这一冲突已经持续了八个月之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国家调停者多次尝试安排以色列与在加沙战争中的恐怖组织哈马斯之间的停火协定而卡壳，并且双方均对此表示责任。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一提议之前，以色列对拉法的侵入已经持续几周，并在全球内外政府持续施加压力，最新压力源自了对被屠杀者的关注，且以色列的四名人质依然被囚禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于星期五声明，以色列已经授权谈判代表提交加沙和平协议，其出现时机在总统宣布这一停火计划之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是紧接着前总统唐纳德·特朗普被告之因为34项重罪而被判刑的大背景下，所出现的反差。特朗普有意通过质疑美国四方总统候选人之一乔·拜登的此份提议，来操纵民意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通盘考虑，拜登给出的提议是由三个阶段组成。这一提议与之前提议不同之处在于即使处于冲突状态，停火将持续至所有阶段结束，而非只在第一阶段。

在第一阶段，一个为期六周的停火，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质，包括老人与女性，则会被换取数百名耶民囚犯。约旦河西岸居民可重返加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车运输 进入加沙的人道援助。

在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久中止战争的条件进行谈判。拜登指出：“停火将持续直到谈判过程进行，这是一大转折点。”

第三阶段则涉及加沙大规模重建计画。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登上任传达给哈马斯的这一提议内容已由卡塔尔转告。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁所有以色列坚决抗战者重新考虑他们的立场：“我知道以色列国内有反对者不会认同这项计划，并会要求战争无休。在份最高层，他们希望占领加沙并持续作战数年，对人质在一旁置之不理。因此，我呼吁以色列政府领先理解并支持这一交易，不畏惧任何压力。”

“作为一生致力于以色列的总统，唯一一个自己前往以色列作战时且在 伊朗攻击以色列时领军支援的总统，我要求大家跳脱固有观念，思考如果失去了这一机会会如何。我们绝不能失去这一时间。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员指出，以色列能作出这次提议，是因为相对近的战场优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员表示：这一协议共包含详细的四页半文件，经过措辞周详的谈判，目前摆在议程上的正是结束此一战争过程的最终决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个阶段都将持续42天。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列&lt;font color="#ffffff"&gt;主流媒体&lt;/font&gt;将拜登的讲话描述为具有震撼性效应，尝试直接对以色列民众施加影响。 主导媒体的12频道中断了晚上的新闻节目转播。此前，以色列的亚太审查发布了提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与前一次的杀手通知不同，这一次的提议更有可能成功。哈梅斯历史与公共事务的教授约里·苏里表示：“以色列对哈马斯制造的重大损害，使得哈马斯的强硬动作可能会得到适当的遏制，不再是如前一般没有任何意义的攻击性。”

他表示，全球公序已经逐渐向对于加沙的和平与安宁诉求倾斜，这一情况激发了以色列国民对结束冲突的渴望。而美国总统的强势支持更提供了动力。

“当美国总统全心全意地致力于某项事务时，他带来的激励效应是无可比拟的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年初提出的杀手通知将释放生病、老年与受伤者的人质交换作为六周暂停开始条件，可以延长使援助派送到封锁区域。然而，在5月至今，宣布暂停与以色列在加沙持续进攻，将人质交换被作为协议的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们对当前的袭击将继续则不参与谈判。哈马斯愿意接受一个包含了人质与囚犯交换的完整协议，仅在以色列停止战争的前提下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国官员认为，副总统国家安全顾问杰克·索利计划星期五与17个国家代表们进行会面，这些国家的公民在加沙被哈马斯扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日在拉法发生的以色列空袭导致近45名巴勒斯坦人死亡，引发了广泛的国际谴责，但这未达到美国削减对以色列援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人在此战中惨遭腐朽的命运。”拜登表示，过去几天拉法发生的殉葬引发的骇人场面，受到以色列 大规模攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自从以色列对加沙反应到去年10月7日南部以色列遭遇哈马斯攻击，已有超过36,280人倒在枪口之下，哈马斯在这个攻击之中当时死者总数接近1,200人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本新闻内容于第十七段包含强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普总统在周五位于特朗普塔的新闻发布会上，面对一排摄影机镜头，传递出一则对于他的法律和技术战役而言均恰当的信息：他已蓄势待战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在败诉前一日，纽约陪审团裁定总统候选人唐纳德·特朗普在2016年为隐藏与其成人明星风暴·达琳之间的封钱支付而捏造文件之罪名成立，涉及34项相关指控。特朗普先生上阵列举一系列对立者与怨恨对象，借此愤怒且杂语繁多的发言释放其憋-collapse情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主审他案情的鲁安·梅钦法官称之为“不正直的”与“恶魔”，同时口无遮拦地称在11月5日选举中挑战他的民主党总统候选人乔·拜登为“史上最差的美国总统”。他声讨诋毁他立场的作证者、曾对他提起国会弹劾指控的议员，以及他口中告诉民众不要非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普要求支持者捐款资助他的竞选活动，将面对的挑战视为远远超越他一人。”做这个，“他说，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于过往竞选演讲中穿插的幽默元素，此新闻发布意义上则充斥悲观情绪。仅有一页笔记贯穿新闻发布会的特朗普保持安静状态。发布会尾声，他未回答记者提问且在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头、通过募捐呼吁和社交媒体的支持中，前总统的盟友们亦打击指责法律体系中任何敢声称特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两国候选人之间互相刻画对方威胁国事实的竞选活动中，拜登阵营视特朗普的言论为他不具备具备领导美国身份的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“见证了混乱、绝望和自我溃败的唐纳德·特朗普在新闻发布会上欠缺条理性地将个人懊恼转化为对于美国司法系统的虚假描述，接收来自其观看的任何证据得出一个明确结論：这个人完全不配成为美国总统。”拜登竞选沟通总监迈克尔·泰勒如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗衡纽约裁决被认定为无法执行的法律程序后，仅一天时间特朗普阵营收到竞选捐款3480万美元，打破特朗普竞选红平台上的单日记录。尽管资金募集上落后于拜登，该阵营仍于周五保持迅速拉升的募捐节奏，向支持者发布一连串预示动荡的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信件内容包括“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和官员与组织同声支持前总统的观点，对审判表示指责，指控控诉不当、诉讼应从未发起、曼哈顿陪审团池贿选及法官偏袒等指控。围绕该问题的有效性，众美国官员否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于谴责声音若非深刻亦不够强烈时，特朗普盟友及竞选助相对较强硬地反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉西维塔称国家级的共和党青年团对社交媒体平台X发表声明应尊重审判结果需付出“巨头嗜肛如欲的唾骂之情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对一位 Maryland州前共和党温和州长、在宣判前告诫美国人民不要助长有害党争的拉里·洪戈。拉西维塔认为其“早已离境正式候选人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周游宾州以及佐治亚州进行选情访谈，多位共和党选民表示特朗普的裁定正在促使他们重新思考其在11月对政策支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类移转票源可能导致在多个摇摆州面对拜登的较量中受损，特朗普目前还仅需一个细小优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，受访的大多数共和党人口同特朗普的说法一致认为该审判为潘多拉魔盒，维护国利不应该仅是为了打击或让特朗普离开政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整个流程只是政治阴谋，只为打击他并使其尽可能远离竞选舞台。”已退休的 Marietta警方官员史考特·克利顿评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一旦制成针对他，那么或许所有人都不再安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="中华人民共和国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，于美国纽约"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024 年 5 月 31 日，美国纽约。路透社/布伦丹·麦克德米&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="共和党总统候选人及中华人民共和国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，于2024年5月31日，美国纽约城。首届庭审是指控他于2016年间以商业记录诈骗方式隐藏向成人明星风暴·达琳所支付的封钱之罪名，涉及34起相关指控（路透社/布伦丹·麦克德米/文件照片）"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024 年 5 月 31 日 ，美国纽约市。路透社/布伦丹·麦克德米/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;figure&gt;&lt;img alt="Aftermath of a Russian missile strike outside of Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员们在俄罗斯导弹打击后对深受其害的Kids and Youth Sport Riding School进行补救，乌克兰在2024年5月30日在哈夫马克地区遭受俄罗斯的攻击中，R Valentyn Ogirenko提供文件相片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

在过去的二十年里，作为新闻网站的翻译专家，我负责将以下内容译为地道、中级英文的高级中文，其中融入了更精确、优美的语言修饰，同时保持原文的实质内容。我将内容的格式、HTML标签、链接和图片样式保持不变，实行段落标签`&lt;p&gt;`，确保译文精简连贯，符合HTML规范：

&lt;blockquote&gt;
.stopPropagation() &lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）宣布放宽针对乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内的使用限制，尽管是一步仅限于特定区域的较小举措，却被视为深度介入这场持续两年的冲突的一步，专家指出这一措施有助于遏制俄罗斯对跨境哈尔科夫作战线的进攻。&lt;/p&gt;

自俄罗斯2022年入侵乌克兰后，拜登政府曾视向乌克兰提供攻击俄罗斯境内目标的美军武器过于危险，担心这种重大袭击可能会激化与拥有核武的俄罗斯直接冲突的可能性。这条规则和其他禁止向基辅供应高级军备的禁令配合得恰到好处，比如美国的战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令近年来都已瓦解。

拜登政府官员表示，这次执行于周四的决定，其适用范围严格限定在哈尔科夫地区的战役。美国官员表示，通过这一举措，基辅可以根据武器穿越边境，对正在控制线另一侧跨边境攻击或准备攻击乌克兰军队的俄罗斯力量实行反击。

哈尔科夫的前线得到了乌克兰前线人员的热切认可，他们获得了使用美军供应武器对俄罗斯境内的俄方部队发起反击的绿灯，例如使用High Mobility Artillery Rocket System（HIMARS）发射的Guided Multiple Launch Rocket System（GMLRS）导弹和其它武器。

“这次举措将稳定前线的局势，并有可能为在俄罗斯国土境内发起反攻创造条件，”乌克兰国家安全战略研究所的研究研究员Mykola Bielieskov提到，他是基辅官方智囊团的一员。

英国前军事情报官员Philip Ingram指出，拜登的决定减轻了基辅在东顿巴斯关键作战前线分兵的压力。

“现在俄罗斯将发现自己处于「后发」的境地，并且需要重新考虑在开战向哈尔科夫推进时所采取的战术。”

拜登的决策过程追溯至几周前。据一名美国官员透露，问题在5月13日的安全性视频会议中被捕获，当时乌克兰总统泽连斯基在与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长Gen. C.Q. Brown进行了保密会议后，提出了越境使用美军武器的诉求。Sullivan、Austin和Brown设计了放宽限制的建议，该建议由Sullivan在5月15日提交给拜登，全球化总统同意乌克兰有权对在俄罗斯范畴境内攻击乌克兰的俄罗斯力量实行反击。

被誉华为“西方助力乌克兰过慢且面临着限制较大的风险”的乌总统泽连斯基，在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取类似步骤，但当时他补充：“目前仍有明显消极因素。”

资深高级研究员Rob Lee，是外事与欧亚政策项目的研究员，描述着俄罗斯运用拜登的禁令在向哈尔科夫安全地带发起导弹进攻的问题上获得了避风港的利处。

距离哈尔科夫仅有19英里（30公里）的边界的共同性，使得俄罗斯军队能够在边境线另一侧维持喷发性火力、空防、电子战，以及作战导控的建设和强化。

但专家们预测，撤退政策，对前线的影响有限；意味着依然是个侧翼操纵，而非全面的前线运动。我的同事Mark Cancian认为拜登的措施是既定必然步骤的一部分。

他强调，这次调整政策并非偏激颠覆性的举动，而是一步。而任何进一步的步骤可能是乌克兰和政府官员呼吁的，包括对招募的攻击性目标进行更广泛配置，例如远离被吸引的前线但位于其它地区的俄罗斯境内的目标，供做打击参考。

美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格也是谈到变异带来的挑战时，未明确回答出是否可能会在俄国更多地区进行反击，但他没有排除这一可能性。

向乌克兰增派美军供应武器的议题，上至更能打击俄罗斯境内的前沿阵地，则显然是西方助力的第一个现象，搪塞过去的难关，确保必要时可以改造与调整将持续进行。

尽管俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）警告北约成员国任何向乌克兰提供的武器对俄罗斯境内造成伤害的行动，增加了核战争的风险，但乌克兰已展现出在未来数周乃至数月内寻求扩大其使用美国武器攻击俄方其他地区的意愿，特别是在俄罗斯占领战场上的不稳定映射之后。

周五还不到美国宣布调整政策的次日，泽连斯基在接受《卫报》采访时请求美国的批文才能对俄罗斯境内较后方更为广阔的区域发起攻击，美国国防官员认为拜登的措施只是个开始。

Cancian指出，政策发展尚需综合一个至关重要的层而进行，即未来更广泛攻击目标的讨论议题。

“在下一个步骤上改变原本的国际阴谋方针观察方面，审计内容和实现对乌克兰渗透测评的目标将有特别的关注重点。”</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者坚守承诺，控制增产支出的热情，使全球最大原油生产国在下一阶段展现出稳步增长的可能性。这一趋势或许会减缓石油输出国组织(OPEC+)在此周末考虑的进一步减产措施压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十数年间，美国通过页岩油革命的成功及技术、效率的飞跃，引领着非OPEC生产国的全球石油供给增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出现吃惊的攀升，日产量增长逾一百万桶，达到创纪录的1293万桶，这一增速远超美国政府于今年年初预测的约四十万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，OPEC+协同组织因美国和非OPEC生产国增产压力，采取了深层减产政策，并通过每日586万桶、约等全球需求5.7%的总减产，进行补偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一封来自OPEC+内部几位知情人士的信件透露，他们正在洽谈一份复杂的一揽子协议，旨在允许该组织在未来几年内延续部分减产政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随此，OPEC+将在本周末进行减产策略决策时，还需考量美国增产对非OPEC+产出影响的动态。然而，此影响预计不如2023年那般显著。

政府的最新预测报告显示，美国原油供给将于年内稍有增长，本年度将增长约27万桶/日，接近OPEC对美国原油和凝析油产量增长预测的30万桶/日。

国际能源署预计2024年美国原油产出将实现大幅增长，年增64万桶/日。这是政府、OPEC及国际能源署最为密切关注的关键预测指标，某些指标略低于前一年度的预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经OPEC预测，2024年全球需求年增长将达220万桶/日，远超过非OPEC+集团的供给增长幅度，预计约为100万桶/日。该数据基于OPEC在五月份的月度油市报告，报告中详述了这一预估情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预测全球石油需求年增长将为110万桶/日，对OPEC原油需求量没有太大改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年，美国原油产出增长略有放缓。四月份的平均产出约1313万桶/日，较十二月的1326万桶/日略有减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内高管及分析师表示，美国生产者似乎难以重现去年的动能，即便油价稳定在80美元/桶左右，似乎没有惊喜之感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示，“我们的客户正维持着积极的监管与保守的策略。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，美国的钻油平台数量下降至496台，较上年水平下滑13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国石油巨头对市场生成锐度保持稳健。S&amp;amp;P全球的商品洞察预测今年美国原油及凝析油产出增长将达到47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市石油公司营收控制在理性区间，在投资者施压之下，某些公司限制了上游投入成本，因在2010年代，极端投资促进了页岩油领域前所未有的增长，而高额产出带来有限的销售收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，美国产量大幅增长部分是由少数独立生产商的贡献，这些参与者短期内进行大规模收购，提高了钻井生产力和效率，同时，借助钻更长的井口和强化裂解技术，提高了产油速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Timothy Roberson, 总裁兼首席执行官，Texas Standard Oil更指向中央产业内部的变化，指出尽管近期整合趋势再度显现，他仍然相信，当前的市场形势会推动油价的稳定，并为美国整体石油产量的增长造就动力。产量增长继续保持稳定的可能性，得益于钻井及生产效率的持续改善。&lt;/p&gt;&lt;q&gt;美国、加拿大、巴西和圭亚那等国都在这一年内预测将引领石油和液体的生产增长，抵消OPEC减产带来的产出压力。
&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;而以Oilfield service公司如SLB为代表的外国市场服务厂商明确表示，对于今年全球市场的增长预期，期待表现略高于北美市场。SLB第一季度国际业务营收增长了18%，而北美业务则下滑6%，此趋势部分受市场整合影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来策略领域横跨多项重点，强化资本纪律性投入的管理，导致OPEC+可能延续现有减产周期。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="图片说明: 在美国德克萨斯州芒肯地区珀米安盆地的一处掌管名为奥赛斯石油的租赁地上的钻探平台的操作楼层，从控制室的视角拍摄。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;图片说明: 在美国德克萨斯州芒肯地区珀米安盆地的一处掌管名为奥赛斯石油的租赁地上的钻探平台的操作楼层，从控制室的视角拍摄。这里是2018年8月22日在德克萨斯拍摄的照片，由Nick Oxford提供。&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）党近三十年来最惨重的选举结果后，其权威将大受削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项选举的初步结果显示，ANC的得票率约为41.9%，远低于2019年上一次选举中获得的57.5%得票率，首次未能获得超过半数，而其先前的得票率则为将近71%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举灾难意味着南非前解放运动领导人纳尔逊·曼德拉所在的组织将不得不与一个或多个较小党派进行合作或达成其它形式的协议以执政，也许还需作出政策妥协或放弃职位关键的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在产业联盟的转向商业的前工会领导人拉马福萨将很有可能遭反对党领导人和在其内部冲突不断的ANC党的批评人士要求下台，但ANC党的一名高级官员支持他继续留任，分析人士认为，没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治学教授安东尼·巴特勒表示：“在没有一个能从去年任期中胜出的统一化候选人，其已作出的业绩有明显说服力的情况下，拉马福萨就目前的选举表现而论，是无法达到这点的。”这表明拉马福萨的未来皮肤之薄并非没有前科，2022年的调查报告认可其可能因在一处名为“农场门”的事件中涉及不当行为而有失检举行为，然而他在那年稍后赢得了一次新的五年任期的ANC党领头选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三次补选中的民意调查显示，拉马福萨确切来说在这次选举中最大的人物评分为最高，并且内部分歧的ANC党可能使得任何针对他的动员行为变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨截至当前尚未对ANC的选举表现进行评论，他的发言人表示根据安排将在周日宣布最终部分结果后对事件发表意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在边境事件2022中发现其存在不当行为对时任总统及其农场秘密隐藏一大笔不互通的现金的事实后，拉马福萨否认有违规行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举的结果被称作“农场门之痛”，但这次他赢得了一次全新的为期五年的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举如何被标榜为ANC党面临的政治困难重重，在于高质量就业、犯罪和电力中断等议题导致的市民愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨执掌ANC领导地位始于2017年末，其是以承诺改善党形象并推动经济复苏的手段，以此抗衡其前任九年以来的腐败、财产事件和经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当拉马福萨于2018年初成为国家元首后的期许之光仅在短短半年后便消失不见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过六年多的缠绵，经济仍呈停滞状态，并且顶级ANC官员仍身处腐败漩涡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次裁决的核心来自ANC其主要死敌祖马卷土重来的事件，他支持了一个名为”uMkhonto we Sizwe”新党派，该党派超过了预期的表现，大幅度削减了ANC的信任度，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马塔克哈表示：“Jacob Zuma设局了Cyril Ramaphosa和ANC党。他深知在KZN他们脆弱不堪。这象征着Ramaphosa项目之死，你无法错误地进行选举败下阵来，仍选择忽视并期待一切回到以往正常的轨道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，批评者指责拉马福萨在其内部阵营分裂严重的ANC党中处理关键改革较为拖延，这距离他在80年代以 bundles速决策姿态领导工会别无二致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而他的支持者尊重他的合力建设技巧，并赞赏他作为南非全球南方（指那些低收入及中等收入国家的共同标签）推动运动的面代表之一，尤其是在COVID-19大流行期间，他对疫苗的公平分配发出全球性的呼喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近南非向国际法庭提交了对以色列的战争犯罪案件，促使法院在本月判决以色列必须停止对加沙城泰法的武力攻击。对此，以色列强烈反对这些指控并继续它在泰法的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨竞选途中宣传ANC过去三十年的成功事迹，但批评者称他对缓解南非最紧迫挑战提供充足的解法极为有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最终竞选集会前，拉马福萨承诺“表现更好”，为数万聚集在索韦托的足球场的支持者守冠了此次集会誓言，但大部分人未等到演讲结束即提早离场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年5月29日南非约翰内斯堡素索托” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;&lt;span&gt;素索托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/span&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已故连环杀手罗伯特·派克顿在其74岁的生命周期终结之际，于上月十五日遭到另一囚犯袭击，死在了监管高度严密的监狱内。监狱当局如是公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加拿大臭名昭著的广为人知的连环谋杀者之一，派克顿在二零零七年被判定在布里奇哥伦比亚省的大西恩省区自家养猪场残忍谋杀毒品使用者以及妓女，并对尸体进行彻底肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判为处以终身监禁后，他被判杀戮六名女性，其尸骨残骸皆于位于维珍哥郊区的零乱田间被发现。政府检察官在其被判定完毕后，撤销了另外20项归咎于其的杀人指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正部门宣布，派克顿于五月十九日，在其上门服务的魁北克监狱内遭受袭击后死亡。伤势剧增之后，他即刻被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，此案的坠落性要害对布里奇哥伦比亚省裔国家的各区域社区产生了毁灭性的影响”，发布之言上披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者只是源自本世纪初至二零零二年初在卑诗省饰演的温哥华市中心，充斥毒品侵染的下流区的七十多名女性之一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派克顿的猪场在离距温哥华市中心东面约二十四公里的波特高尔区内被发现藏有三十三位女性的尸骨乃至DNA，其中多数为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于二零一六年，据闻为派克顿所著的书籍在上市几个小时内即由亚马逊之交易平台将其下架，该日前《温哥华太阳报》报导提及此情形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版方要求其从亚马逊平台撤下，同时向受害者家属表达致歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="指涉文件电视画面显示罗伯特·威廉·派克顿，其法庭案刚开始在新威斯敏斯特进行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;ponents在未日期文件电视影片中的图示场景中于波特高尔区的家中呈现罗伯特·威廉·派克顿。路透社/环球电视/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;市值逾十八亿美元的加密货币投进了一种全新平台，投资者可借此获取锁定代币的奖励，此类复杂的计划引发分析师警示，这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓"重投"模式的飞涨曲线，正为加密货币市场展现风险态度的趋势添上了再一特色，随着价格攀升及交易者逐利之行，比特币，最大型的加密货币，已接近创纪录高点，而以太坊，则是当前上涨逾六成的第二大加密货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球新兴平台中，总部设于西雅图的初创企业EigenLayer正带领着重投热潮。公司在2月从美国风投企业安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了逾一亿美元的资金，其平台已吸纳价值十八点八亿美元的加密货币，比六个月前的市值差异仅在四十亿美元附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer在创始人Sreeram Kannan的引领下，发明了重投操作，以此扩展了长久以来的加密货币实践，也就是所谓的“质押”，他们在接受路透社采访时曾介绍了该操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链相当于一种数据库，涉及网络中多台电脑协同核对及确认代币拥有者。为此，持有代币的所有人需允许其资产进行向下踏石一般验证过程的锁定。参与质押的持有者将面临长期失去即时访问其代币的不便，但作为补偿，能取得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台也会给予用户新创的加密货币，以代表被质押的加密货币。重投允许持有者将那些新代币再次质押至不同区块链为基础的程序与应用之中，以期获取更多回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对于重投的操作风险持有各异的看法。有些人指出，此操作尚处于起步阶段，难以对其风险做出肯定判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，分析者与其他人士则担忧，若代币的重投成果被用作加密借贷领域中的质押，形成基于少量基础资产的无限借贷循环，可能导致更多的不稳定情况出现。若是所有参与者同步撤资，这无疑将加剧广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当任何拥有质押资产的情况都以质押资产为担保时，情况并非理想，这添加了一层新的风险，原先的系统中并不存在这种情况"，加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy如此表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者之所以热衷于重投操作，主要目的是追寻来自以太坊区块链的收益率，通常能够达到年化3%-5%。然而，分析者估计，重投操作所获取的总收益率可能较高，因为投资者能通过一次提交，获取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重投操作是追踪金融各领域高度风险那一圈正在急速发展的部分，亦即所谓的"去中心化金融"(DeFi)，此环境允许持有加密货币的人投身于实验性方案，通过这些举措产生大规模报偿而无须卖出其所持有的资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台至今并未向使用者直接发放质押奖励，因为奖励机制尚未开发完成。使用者加入这一平台是为了期待未来的奖励，或者称为"空投"的其他惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就目前而言，EigenLayer提供了新增的代币"Eigen"给平台使用者，他们期待未来此种代币能以正面价值实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相似的spacing概念，Kaiko的Morgan McCarthy说明，重投平台的迅猛增长乃是基于eus追逐"免费金钱"新途径所驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这非常险恶"，美国加密货币交易所Coinbase公司研究负责人David Duong如此形容，后者的staker系统提供staking但不包含重投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们今天就是盲目行动，期待获得奖励，然而我们并不了解奖赏将为何物"，David Duong进一步指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan在西雅图华盛顿大学前担任助理教授，并曾是首颗印度学生设计微型卫星的研发团队成员，他的个人校园网站中记载有此信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自身描述为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与依赖质押币的应用连接在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期内，重投平台如EtherFi，Renzo与Kelp DAO号，正成为新兴力量，为客户质押的代币进行重投操作，并生成新的代币反映那些重投资产。这些新代币可以用于其他领域的交易，例如充当借贷质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徽笑的不必因为重投了，没有亲关系或网络raffic了一批这些繁忙的个体想要奖励谁，而不明确奖励如何划分和被定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多数专家对重投操作未表特别关注，因为目前的质押资金相对于全球经济体的二千五百亿美元净资产而言，占比微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融监管机构已针对加密世界中的资产损失和溢出到更大金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们目前仍未见任何实质意义的传染风险影响至传统金融市场"，标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步，加密世界正与主流金融行业越来越相互关联，重投操作也俘获了许多机构投资者的情感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而Zodia Custody，标准查尔斯曼的加密货币部分，已很显著地对其客户进行了质押操作，不过也对此预订范围。Kelp DAO（CDA银）表示与质押的部分资产进行了合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，从现今惊人投票的Creation热潮中，重投操作显著勾勒出加密世界作为一种试验平台的可能性，展现其追求更大的投资回报同时引入了特殊的系统风险和挑战。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉迪娅·希恩baum以压倒性胜利成为墨西哥首位女性总统，继任其导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔，后者在帮助社会底层民众方面的高人气，推动了她的辉煌成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这则内容选取了几个关键词进行了翻译：

- 王爷（Clanbua）Sheinbaum：
被公认为气候科学家及墨西哥城前市长的Sheinbaum，在墨西哥选举管理机构的快速点票结果范围中，赢得了超过58.3%至60.7%的选票，以创墨西哥民主历史选票最高百分比的优势获得了总统头衔。

- 对手候选人Xochitl Galvez：
初步结果出炉后，反对党候选人Xochitl Galvez认输，据选举管理机构的预测数据，她的得票率在26.6%至28.6%之间。

- 政权联盟：
根据选举管理机构提供的结果区间，执政联盟能够为国会两院争取到可能的两参超级多数，从而在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。

- 宣言/承诺：
Sheinbaum就任后，将面临平衡提高大众福利政策与继承庞大的预算赤字和低经济增长的双重挑战，并承诺将采取财政自律并尊重中央银行的独立性。

- 安全：
Sheinbaum对提升安全有坚定的承诺，尽管在此次选举中，冲突和暴力达到创纪录的高度，有38名候选人在选举前遇害，成为墨西哥现代历史新高中安全问题尤为严峻的一幕。

- 选举结果：
Puebla州的选举站发生了人员伤亡案件，在时任总统安德烈斯·奥夫拉多尔执政期间，墨西哥已观察到犯罪集团势力进一步扩展和深化影响，成为选举斗争中不可忽视的背景。

- 政策亲和关系：
多位分析家指出，除非Sheinbaum就任能做出重大投资，显著改善警务领域的效率并减少无案可究的情况，否则在安全问题上有望改善的空间或非常有限。

- 政权影响：
在初步票数汇总后，MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这则关键职务与国家政治形势密切相关，影响着Sheinbaum未来的施政方向。

- 挑战与合作：
Sheinbaum还将面临中美关系中庞大的一度目的地人群过境墨西哥以及与美国在毒品走私等问题上的安全协作问题。

- 内部压力来源：
墨西哥国内，新总统将必须应对电价和水耗短缺的问题，并吸引制造商就近布局生产链。
- Pemex改革：
Sheinbaum将不得不与墨西哥石油巨头Pemex打交道，面对其处于近20年生产下滑的状态和沉重债负。

- 以往成就：
安德烈斯·洛佩斯·奥夫拉多尔曾推动提高最低工资、减少贫困，促成墨西哥比索走强和失业率维持在较低水平，为Sheinbaum的成功铺垫了基础。

-未来的政策规划：
Sheinbaum期待扩大福利计划，然而，墨西哥当前面临的大规模预算赤字和预计仅为1.5%的2025年经济增长率（由中央银行预测），对她的政策构想提出了挑战。

- 与洛佩斯的政治路线关系：
在竞选期间，洛佩斯此举有向Sheinbaum施加影响、使其成为自身政治议程委任者的意图。尽管代价与规则的定论存在分歧，Sheinbaum已明确表示，她将继续推行洛佩斯的部分政策，特别是那些有助于墨西哥弱势群体的政策。

- 身份与性别的关注：
Sheinbaum的性别成为外界关注点，有人指责Sheinbaum成为洛佩斯之后的人偶。Virya Rios政治分析师在她表示社会的歧视观念背后辐射着性别偏见，这是Sheinbaum可能面临的政治差异思维。

- 女性角色与开创历史：
墨西哥作为一个有悠久历史与较为严谨性别文化习俗的国家，Sheinbaum的胜出成为墨西哥200年来共和制度发展中里程碑式的突破。87岁的支持者Edelmira Montiel感叹从过去无投票权到如今作为女性支持者的可选择性，实现了形式与思想上的重大变革。 Fernando Monzon Alba复杂制度历史、预期在未来扮演更多责任启示的信息表明，Sheinbaum的当选确实标志着墨西哥政治上的一种新气象，不论是选举策略或制度论断都在见证历史。

- 起草改革与制度：
Sheinbaum认为墨西哥的立法体系拥有一个高效且现代化的基础。尽管曾目睹本国的文化传统在传统性别角色上有所默认与遵从，但仍强调她会采取非常举措来设计可行的改革蓝图，并赋予墨西哥的政治和社会领域更多女性权力。如Montiel 所述，变革已悄然无息，并且跃入了公共决策的核心”。

- 商业形象与机会：
在商业谈判与制造商决定墨西哥未来经济版图的过程中，Sheinbaum无疑是一个重要玩家。墨西哥首都周围正渐渐浮现一些新活力与中国商品交易与产业集聚有关的事件。奥斯丁略感不安的可能性暗示着中美关系的实时可能变化，同时也酝酿了国际经济战略的两难选择：是稳固与新兴市场的紧密连接与合作，还是在决策的主导性与供应链关键性参照有所权衡。

- 未来期待与挑战：
展望Sheinbaum的未来，墨西哥相关官员普遍坚信美国政治局势将更加复杂。尤其是，如果特朗普竞选胜出，墨西哥将面临来自美国对墨西哥以及关键国内集团的更多压力与复杂挑战。总的来说，Sheinbaum的升迁与胜利反响普遍热烈，于她而言，尽管实现轻松政绩并非易事，但未来确充满希望的篇章待打开。

- 图片：
包含墨西哥人民在她宣誓就职场合之前的氛围和热情瞬间，展现从投票站的用地规划和秩序，到落选人参选人的反应，包括领导人洛佩斯夫妇选前动员时的形象和寄语，以及值得关注的地区年轻人对墨西哥未来的深度兴趣与渴望；美洲失光（Self-sacrifice）的直接关联和墨西哥文化、社会多样性，以及她的家庭出身。墨西哥国内，从早起的投票站焦虑到为全民准备的无声祈祷之中，Sheinbaum的伟大胜利和继承前任的使命，都是国家政治转承模式的生动解读，以及墨西哥国家历史上的重要时刻。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;国际卫生组织宣示，旨在达成全球协议以增强对更有效抗击大流行病应对此策的商讨截止于2025年，若情况允许，此时间节点可进一步提前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生体系中的194个成员国，答辩了历经两年的协商。这体现在了一个旨在提高大流行前后合作，并在面对COVID-19公开示例的失败后进一步显著提升协调体能的协定蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国附属机构本希望本周达成协议，但谈在谈判过程中因贫富国家在诸如疫苗共享和准备等问题上的分歧而经受了延宕处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，国与国斩获了一项附加协议，目的是对现行皆具法律约束力的健康规定进行更新修订，所称规范即为国际健康条约（IHR），新增加了“流行病紧急状态”分类，以应对最为严峻和全球性冲击人类健康的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际卫生组织的总干事冀国伯（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在一份声明中表示道：“今日所做出的史无前例抉择，展现了成员国一致的意愿，旨在保护自身及全球的人们免受公共卫生紧急情况和未来大流行的共享风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的卫生与公共服务部长查韦斯（Xavier Becerra）在本周六声明中补充：“通过今日的协议，我们迈出了坚实一步，肩负起权衡国家的责任，并巩固措施，以便于在威胁到美国及安全之前矢力遏制疫情爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则修订旨在在这场导致逾700万人亡故的新冠大流行后补强世界对新型病源的防御体系。根据国际卫生组织的官方数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" alt="文件图片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的图片。REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件图片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的图片。REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>