<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 19:20:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿囚狱风波后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候被另一名囚犯袭击后，于周五在魁北克省一所最高安全级别监狱逝世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加国立案最多的连环杀人犯之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪场屠杀吸毒者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因6名受害者的部分遗体被发现而被定罪，这些受害者在温哥华市中心东区的简陋房产附近被谋杀。时任政府检方在量刑后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿在5月19日被袭击后死于魁北克监狱，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省内及其全国范围内的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是10多年里流失在温哥华中心区贫困、毒品泛滥的东区的60余名妇女中的其中一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不列颠哥伦比亚省温哥华市中心以东约25公里的波特库克兰，警方在皮克顿的养猪场内发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人为土著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己无罪的自传在亚马逊上架后数小时内即被移除。据《温哥华太阳报》报道，在自传中，这位连环杀手宣称自己并未被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，拍摄于他的波特库克兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，拍摄于他的波特库克兰家中。REUTERS/Global TV / 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称，《全球大流行病条约》预计于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球性协议，以更有效地应对流行病的谈判将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年内就一项协议进行了谈判，该协议可能在流行病之前和期间增加合作，这是在2019冠状病毒病（COVID-19）期间承认失败的基础上进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国卫生机构最初计划本周达成协议，但在富裕国家与较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上存在深刻分歧的情况下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（International Health Regulations，IHR），其中包括一个名为“流行病紧急状态”的新类别，适用于最严重和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事泰德罗·阿德哈诺姆·格布reyesus在声明中表示：“今天的历史性决定表明，各成员国都希望共同保护自身及其全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克希·贝塞拉在周六表示：“通过这一协议，我们在确保各国承担责任、加强措施以停止潜在威胁美国及国家安全的疫情方面迈出了重要一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球健康规则的这些改变旨在增强世界对2019冠状病毒病（COVID-19）夺取逾700万人生命后的新兴病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）标志。路透社/迪尼·巴拉比苏/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其政治地位将备受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%选区的结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自1994年种族隔离结束以来首次跌至少数派。该党的得票率较2019年上一次选举的57.5%大幅下滑，首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党协商组建联合政府或达成某种形式的合作，以继续执政。这可能要求ANC做出政策让步，或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为前工会领袖兼商人的拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC内部高层之一已支持他继续留任，并且分析家认为目前尚无明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的团结候选人能够接替拉马福萨的位子。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特表示，他撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一份民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的支持率是主要政治人物中最高的，而且ANC内部的派系斗争可能会使未来的任何反制活动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，拉马福萨仍未就ANC此次选举结果发表评论，他的发言人表示他将在周日公布正式的最终结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位在之前也摇摆不定过，2022年一个委员会报告称，他可能因在猎奇农场藏匿一大笔现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨对此丑闻坚决否认，并且他在当年晚些时候再次当选ANC领导人，获得五年期的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，原因是选民对高失业率、犯罪和断电等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领导人时，拉马福萨承诺整治党内的不良作风，振兴经济，以期摆脱前领导人雅各布·祖马时代长达九年的新纳粹政治和经济下滑的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，最初的一阵兴奋很快烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后的今天，经济仍未复苏，高层官员仍涉及一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命一击来自拉马福萨的对手祖马，他支持的新政党“斗争之矛”（umkhonto we sizwe）超出了预期，大幅削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经堵住了拉马福萨和ANC的后路。他深知在夸祖鲁-纳塔尔省脆弱的位置，”政治分析师拉尔夫·马特凯迦表示。“这场选举是拉马福萨计划的终结……选举失利后你不能期待人事和局势照旧进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上拖延而受到批评，以避免使党内分裂加剧，这与他作为工会领袖在80年代的果断形象大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，拉马福萨的支持者仍然称赞他在建立共识方面的技巧以及他在推广南非作为“全球南方”代表国家中的角色，“全球南方”是泛指中低收入国家的一个术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最引人注目的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝诉讼，促使法官本月裁定以色列必须立即停止对加沙城市拉法的军事攻击。对此，以色列坚定地拒绝了指控并继续对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去30年里的成就，但批评家指出，他对南非最严峻挑战的新解决方案似乎不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在数万支持者聚集在索韦托足球场的观众中发表演讲。许多人在他演讲结束前就已离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
 &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大乌克兰冲突介入力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯领土的限制，标志着俄乌冲突进程中的一个微妙但重要的进展。专家认为，这将有助于遏制俄罗斯在乌克兰北部赫尔松方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土可能引发直接冲突，尤其是可能激化与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与过去美国对向基辅提供高端武器的限制相契合，这些限制也已逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四生效，是专门针对赫尔松地区的战斗而制定的。美国官员透露，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境攻击乌克兰或准备攻击乌克兰的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前沿的乌克兰士兵提供了使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）及其指导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯部队的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在游击战前尚未稳固地立足前将其从赫尔松地区击退。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱伊斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·因格兰表示，拜登的这一决定将减少基辅抽调前线人员参与东顿巴斯地区的关键战斗所需。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将陷入被动，不得不重新考虑他们进入赫尔松地区的攻击战术。”因格兰说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定始于数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席CQ鲍恩提出了这一请求，讨论是否允许乌克兰使用美国武器打击赫尔松地区的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和鲍恩就此制定了一份放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提出了这一建议，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府自那时起一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁乌方伙伴采取类似措施，但当时表示“眼下还没有什么积极进展”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷德里克·波兰研究所 Eurasia 项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止攻击俄罗斯领土的政策，将其作为安全据点发动对赫尔松地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境附近。它可以保留防空、电子战、指挥控制等设施，”李表示，“它可能会拥有某种程度的保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能短期内不会改变战线的部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会极大地改变战线的移动，甚至可能不会，但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更为困难。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因格兰表示，俄罗斯没有足够的部队在赫尔松地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的战斗力从东北方向威胁赫尔松，”他说，“要做到这一点，它需要在东部作战区域的部队有所抽调。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京此前警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎愿意在今后几周和几个月寻求扩大使用美国武器的区域，尤其是在俄罗斯在战场上的优势逐渐削弱的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，仅在拜登宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准向俄罗斯深层目标发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·坎辛表示，拜登的这一行动仅是迈出的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是在政策上的根本性转变，但它是一个步骤，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取更进一步的步骤：打击更广泛的靶标——也许不是直接威胁赫尔松的靶标，但位于其他地区的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯5月19日在布拉格说，拜登政府是否会将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行打击目前尚未确定。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续按照必要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="赫尔松地区俄罗斯导弹袭击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员正在卢达利夫卡村的儿童和青少年体育骑术学校受损现场工作，该地在俄罗斯对乌克兰的攻击中受到了俄罗斯导弹的严重破坏，时间为2024年5月30日，乌克兰赫尔松。路透社/Valentyn Ogirenko/资料图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪裁决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排摄像机，发表了一番既适合其法律斗争也适合其政治斗争的言论：他准备好要战斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团一日前裁定特朗普因企图通过伪造文件掩盖支付给成人电影明星封口费的行为而涉及34项罪名成立后，共和党总统竞选人列举了一系列敌对势力和不满，愤怒并滔滔不绝地发表了一些言论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他指责审判他的法官胡安·梅伦治安官是“不正直的”和“恶魔”。他称其竞争对手乔·拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党候选人乔·拜登&lt;/a&gt;）是“历史上最差的总统”。他还抨击了作证反对他的证人，谴责曾对他提出弹劾的国会议员，并重复他在集会上的言论，即那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将其面前面临的挑战置于个人之外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲大部分情绪低落。他新闻发布会期间仅拿着一张小页的笔记。最后，他没有回答问题，迅速地与儿子埃里克·特朗普（Eric Trump）一同步上了讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普前总统的盟友们也对司法系统和个人敢于指责特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这场两党主要候选人相互视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论进一步证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普显得困惑、绝望和失败，在集会上对个人不满进行无稽之谈，并捏造关于美国司法制度的谎言，观者不言而喻：此人不适任美国总统一职。”拜登阵营的沟通总监迈克尔·泰勒（Michael Tyler）在一份声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大部分人都认为纽约的判决是对正义的曲解——仅在周四就通过竞选捐款向其储存了3480万美元，根据特朗普团队的说法，这是一天内的筹款记录。这是共和党筹款平台WinRed上的数字，它处理共和党的在线筹款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于总筹款进展落后于拜登，该竞选阵营在周五仍然试图保持这一筹资节奏，迅速向支持者发送了一大波令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一份短信内容写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条短信这样强调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎一致地为前总统辩护，认为审判有缺陷，指控本不应被提起，陪审团来自民主党人占多数的大都会区被污染，而法官也有偏见——当地当局否认了这一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够快速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手便进行了抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普副总竞选经理克里斯·拉克维塔（Chris LaCivita）对一个在社交媒体平台X上发文称陪审团判决应该得到尊重的全国性大学生共和组织发表轻蔑言论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有……”拉克维塔写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还在X平台上指责了马里兰州前共和党温和派州长拉里·霍根（Larry Hogan），在判决前，霍根曾警告美国人“不要因更多党派间的恶毒分歧而加剧这场艰难的日子。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你结束了竞选。”拉克维塔回复道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州的共和党选民访谈中，数人都表示特朗普的定罪让其在11月的投票计划中产生了动摇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样的倒戈会在特朗普在与拜登的第二次对决中，尤其是在多个摇摆州领先程度狭小的情况下对他造成伤害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来像极了特朗普自己，称审判是个骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这都只是政治手腕，只是为了打击他并尽可能让他远离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿（Scott Clayton）在接受采访时说，“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。这是特朗普在纽约法院就其篡改商业记录掩饰2016年向成人电影女星斯托米·戴利支付封口费一案定罪后当天召开的新闻发布会。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时实行加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，让一天之后的生活开始。”拜登说，作为一名在选举年受命于止戈以色列与巴勒斯坦哈马斯之间长期冲突的总统，美国国内和国际都有对以色列在加沙的行动和扣留人质事件施加压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国从中协调的以哈马斯停火谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议出现在几周以来以色列对拉法的侵袭行动之后，并且由于巴以冲突中的伤亡人数增加以及人质被扣留事件持续，以色列国内和国际上对以色列政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判人员在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判决34项重罪之后的一天，突显了两位参选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往的提议不同在于停火将伴随谈判进行直至全部阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续6周的停火期间，以色列军队将从加沙定居点撤出，释放包括老人和女性在内的人质，换取数以百计的巴勒斯坦囚犯释放。同时，巴勒斯坦平民回归加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运送援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统表示：“只要谈判继续，停火将持续。”这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并且会要求战争持续下去。有些人甚至在政府联合体内，他们清楚地表示他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我敦促以色列领导层即便面对压力也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我以一生致力于以色列的人而自豪，我是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，我在伊朗袭击以色列时刚刚派遣美军直接保护以色列。我要求你们退一步，思考如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员匿名告诉媒体，新的提议是因为最近战场上的进展而可能实现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的道路图，这是一份详尽的四页半协议。”这位官员说，“这份协议经过了精心谈判，现在摆在桌面上的是整个过程中的一个收官策略。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒称，拜登周五的演讲很激进，试图直接向以色列民众发出呼吁，前12频道中断了晚间新闻直播来进行拜登讲话的实时播放。以色列审查机构此前禁止发布该提议的具体细节，新闻主持人丹尼·卡什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交学院历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，该提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动严重袭击或恐怖袭击的可能性虽然不低，但远低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经开始转向反对以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，并且美国总统的影响也在其中发挥着作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某个计划时，他可以创造许多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提交的前一个人质提议要求交换加沙中生病、年长和受伤的人质以换取为期6周的停火，这可以延长至允许更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，由于以色列拒绝同意在谈判中达成永久结束战争的承诺，该提议在本月早些时候破裂。之后，以色列对加沙南部的拉法发动了大规模空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，他们告诉调解者不会在持续的攻势期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成全面协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的强烈不满，但没有触犯美国拒绝停止对以军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难。”拜登周五表示。“我们目睹了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，以色列的打击针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，加沙冲突以来已有超过36,280人丧生，其中国际报道显示，哈马斯10月7日对以色列南部的攻击造成了大约1200人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人行走在拉法受损建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人行走在加沙北部拉法地区被以色列军事行动摧毁的废墟中，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守限制支出以控制产量增长的承诺，这将使世界上最大的原油生产国在2024年增长放缓，从而减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里，由于页岩革命和技术创新提高产量，推动了非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了近100万桶，达到1293万桶/日，远高于政府年初预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟国，即OPEC+去年深化了减产措施，部分原因是抵消了美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总计的减产幅度为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+多位知情消息人士周四表示，该组织正在努力达成一项复杂的协议，以允许将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会考虑供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产油国产量增长，但威胁程度低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的数据相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国将有更高增速的64万桶/日产出。他们是最受关注的预测者，预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长将超过OPEC+集团以外的石油生产商的产量增长220万桶/日。该组织表示，2024年这一需求增长意味着OPEC+的原油需求将比2023年增加约90万桶/日，如其5月的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，且OPEC原油需求几乎没有变化，如其5月的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;原油需求增长预测&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国的整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，与去年12月的1326万桶/日相比略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管石油价格接近每桶80美元，业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像去年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户继续保持非常谨慎和自律的态度，"合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"考虑到当前的价格水平，我们惊讶地发现钻机数量没有增加更多。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，其公司保持资本支出平稳，并推迟了对钻机的升级，以更好地与较低的钻井增长趋势保持一致。该公司计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的油井数量已降至496座，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力在未来几年内将产量增加100万桶/日，但目前并没有意愿以这个速度增长，"标普分析师周四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普环球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在股东压力之下，美国上市石油生产商近年来对增长的投资有限，此前无节制的支出虽然带来了高速增长，但对页岩油市场的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外增加的产量部分得益于私人生产商，其中一些现在正受到产业合并潮的冲击，通过钻更长的井和压裂岩石在相同时间内从更多的井中生产更多石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我认为虽然最近一波合并仍在进行中，但我们会继续看到当前石油价格保持稳定，并有助于支持美国整体石油产量适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续发挥作用，"德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年其国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了一种不同的反应，"UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液态烃产量增长，非OPEC+联盟成员国的产量将增加140万桶/日，美国能源信息署3月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会与美国石油产量增长共存，"UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从威克附近的Oasis石油公司拥有的租赁地的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从威克附近的Oasis石油公司拥有的租赁地的控制室中可见，2018年8月22日/路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 参与者追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，投资者可以通过锁定其代币以换取奖励，这引起了分析人士的担忧，认为存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重投”（re-staking）的日益流行表明，随着价格攀升且市场参与者在寻找收益，加密货币市场正变得更加冒险。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，作为第二大加密货币，今年迄今上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投热潮的核心在于西雅图的一家初创公司EigenLayer。该公司在二月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币分部获得了1亿美元融资，其平台吸引了188亿美元的加密货币——这一数字从六个月前的不到4亿美元增长而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《路透社》透露，该平台发明了重投，旨在扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，加密货币代币的所有者（如以太坊代币）同意允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间失去即时访问其代币的权利，但在退出质押后可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会为用户发放新创建的加密货币代币以代表用户已质押的加密货币。重投允许代币所有者将这些新代币再质押到不同的基于区块链的计划和应用中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加密货币界对其重投的风险意见不一，一些业内人士认为这种做法尚处于起步阶段，过早下结论为时过早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而其他人，包括分析人士，则担心如果用代表重投加密货币的代币作为加密借贷市场的质押品，可能会造成借贷循环链式反应，不断产生更多基于少量基础资产的借款，这可能会在所有参与者试图同时退出时导致加密货币市场的整体失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安德森霍洛维茨加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当有抵押品的时候又新增抵押品，就可能增加新的额外风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益是重投的魅力所在：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%的范围内，但分析师认为，通过重投，投资者可以同时赚取多个收益，收益可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是去中心化金融（DeFi）领域的新发展之一，该领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它尚未开发出相应的机制。用户希望通过未来的奖励或称为空投的其他赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的用户提供其自己新发行的代币。用户希望代币名为“EIGEN”在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示重投平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称之为“很投机，这钱根本是免费的”。他强调这点“非常冒险”。Coinbase的David Duong表示，现在人们在预设他们将被奖励，但不清楚具体是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是原西雅图大学助理教授及第一个印度学生设计的微卫星团队成员之一，他的学术网站如此描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接寻求质押代币的用户和需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重投平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer上重投其代币，并生成代表这些重投资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;David Duong 表示，“我们与这些参与者没有任何正式关系......这是一个出现的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重投可能带来“隐藏的风险”，如果重投代币被用于加密借贷，市场下行期间可能会出现强制清算和更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年因高风险借贷导致加密市场的抛售加剧，加密代币用作质押品后迅速贬值，这起源于Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图澄清EigenLayer不承担这种风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重投，而在于借贷协议，借贷协议错误定价风险。”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重投，指出质押协议中的资金相对于全球加密货币市值（约2.5万亿美元）是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“现阶段，从重投问题对传统金融市场造成实质性风险传染的可能性很小。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界正变得越来越与主流金融相关联，机构投资者对重投越来越感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody看到了机构投资者对质押的巨大兴趣，但认为重投可能是个越界的一步，这难以创建出资产转移的审计路径和收益分配的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金重投，Kelp DAO在四月的博文中如此表示，但摩根大通没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士以加密货币为重点的银行Sygnum表示，它们为客户质押加密资产，并预计“围绕重投将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representation of cryptocurrency Bitcoin is seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide 胜利，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱达·席尔班慕（Claudia Sheinbaum）当选墨西哥第一位女性总统，以压倒性优势胜出，并且承接了其导师及前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的项目。奥夫拉多尔的受欢迎程度使穷人受益，从而推动了席尔班慕的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔班慕&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的初步统计，获得了约58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党联盟还可能获得国会两院可能超过三分之二的绝对多数，这将使联盟可以不经反对派支持通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯（Xochitl Galvez）&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认败选，她获得了约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，”席尔班慕在欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔班慕的胜利对于墨西哥来说是一个重大进步，墨西哥以其传统的男性文化闻名，其天主教信徒数量在世界上排名第二。多年来，这推动了更多的传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔班慕是美国、墨西哥或加拿大首屈一指的女性在全民选举中获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给女性，”87岁的席尔班慕支持者埃德尔米拉·蒙蒂耶（Edelmira Montiel）是墨西哥最小的州塔拉斯卡的居民，她说，“我们过去甚至不能投票，在可以投票时，也必须按照丈夫的指示投票。感谢上帝这已经改变，我得以经历这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔班慕面前有复杂的道路。她必须平衡提高民众福利政策的承诺，同时面对巨额预算赤字和经济增长放缓的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将财政节制，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节较少，而上次大选是最暴力的，有多达38名候选人被谋杀。许多分析师指出，有组织犯罪集团在奥夫拉多尔任期内扩大了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州选区发生两起选站袭击事件而受到影响。奥夫拉多尔任内，墨西哥的谋杀人数超过了现代历史上的任何政府任期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察效率和减少有罪不罚方面作出根本性的投资，否则席尔班慕可能难以实现整体安全水平的显著改善，”奈特那人·帕里什·弗拉尼利（Nathaniel Parish Flannery）这位独立的拉丁美洲政治风险分析师说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的一大挑战是在试图解决美墨边境大量移民过境问题时与美国的紧张谈判，以及就毒品走私进行的安全合作，期间美国面临芬太尼滥用肆虐的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计如果美国总统职位在11月由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判会更加困难。特朗普曾誓言对从墨西哥制造的汽车加征100%的关税，并愿调集特别部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统将需要解决电力短缺和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，作为近岸外包趋势的一部分，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔班慕还需要解决佩梅克斯（Pemex），这是国有的油气巨头。过去二十年，由于产量持续下降导致债务累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公共资金投入无底洞，公司永远不盈利的情况不能继续下去，”高盛首席拉丁美洲经济学家弗雷德里哥·拉莫斯（Alberto Ramos）指出。“他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔加倍提高最低工资，减少贫困，并实现了墨西哥有史以来最低的失业率和较强的比索币值，这些成就使他深受民众喜爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔班慕承诺扩大福利计划，但要实现这一点眼下并不容易，因为墨西哥今年预计将面临显著的财政赤字，并且中央银行预计2025年的国内生产总值增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对他的政治议程的全民公决，但席尔班慕否认了反对派声称她是奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她承诺继续推行许多他的政策，这些政策对墨西哥最贫困的人群有帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在赢得选举的演讲中，席尔班慕感谢奥夫拉多尔：“他是促成我们国家变得更好的独一无二的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师维罗·里奥斯（Viri Rios）认为性别的因素是造成人们质疑她是否会成为奥夫拉多尔的“傀儡”的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们竟然不相信她会做出自己的决定，这一点真是太让人难以置信了，”她说，“实际上这与她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔班慕赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥执政党MORENA候选人克莱达·席尔班慕在墨西哥城胜选后发表讲话，图源：路透社/拉谢尔·坎哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔班慕赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人克莱达·席尔班慕在墨西哥城向支持者挥手致意，赢得选举，图源：路透社/拉谢尔·坎哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城中心大广场，墨西哥执政党MORENA党宣布克莱达·席尔班慕在总统选举中获胜后，民众举着“总统克莱达·席尔班慕”的横幅庆祝，图源：路透社/马尔赫·利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在大选结束后发表讲话时回应支持者，图源：路透社/奎茨亚丽·尼切·哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;梅尔孔达克斯市，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥国际机场的一个投票站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;萨号兰查拉市，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;丘伊加恰镇，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·贡萨尔维斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的女性在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/安东尼娅·门内切尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，塔拉斯卡市。路透社/奎茨亚丽·尼切·哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>