<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Sep 2024 05:59:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五宣布，以色列提议了一项全新的加沙停火协议，以换取人质的释放，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这场战争是时候落幕了，是时候翻开新篇章了。"拜登说道，他正面临选年内要停止现已持续八个月的加沙冲突的庞大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国的调解下，以图安排以色列与加沙的哈马斯武装运动之间的停火谈判一再停滞，双方均指责对方是导致谈判无进展的罪魁祸首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议的提出，是在以色列对拉法进行数周的突袭以及总理本雅明·内塔尼亚胡政府所面临的国内及国际压力增大的背景下形成的，这些压力源于加沙的人员伤亡与人质持续羁押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡办公室宣布，以色列已授权谈判人员在拜登宣布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这亦正发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控判定有罪的次日，凸显了两位候选人之间鲜明的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所阐述的全新提议由三个阶段组成，与以往的方案不同之处在于停火将持续在整个三阶段期间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列军队将撤出人口密集的加沙地区，人质（包含老人与女性）将与数百巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括其北部地区，同时，600辆货车将每天为加沙输送人道主义援助，如是说道拜登。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将展开谈判，以确立永久性的停战条款。"只要谈判持续，停火也将继续，" 总统指出，这是一个全新的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将涉及加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔将这一提议转达给了哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列国内那些鼓吹"无限期战争"的人改变观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列国内有人并不赞同这一方案，呼吁战争继续无限期下去。甚至包括政府内的某些成员。他们明确表态，欲占领加沙，欲持续战斗数年，人质对他们而言并非首要关注。然而，我敦促以色列的领导层无论承受何种压力，都要支持这份协议。" 拜登说,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一生致力于以色列的美国公民，我曾在战争期亲赴以色列。作为一位当美国受伊朗攻击时，直接派遣美军赴以色列防卫的总统，我请求你们退一步海阔天空，思虑若这刻稍纵即逝将会怎样。我们不能让这机会就此流失。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国一名高级官员匿名表示，以色列能够提出这项新提议，部分得益于战场上的最新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在，我们有了危机收尾的蓝图。这是一份详细页数长达4页半的协议。"该官员说道，"经过周密详细的谈判，摆在桌面上的已经是我们这场进程的收尾棋。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员补充说，根据此方案，每一阶段将历时42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体解读周五拜登的演讲为戏剧性举动，并解读为直接对以色列公众呼吁的尝试。第十二频道的主持人丹尼·库什马罗亦表示，是以色列的检查员此前禁止公布提议的细节。而引领的第十二频道中断了晚间新闻直播此次演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，相比以往的提议，这项提议的成功几率较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成的损害不容小觑，哈马斯对以色列发动任何严重打击或恐攻事件的可能性并非不存在，只不过相较于以前大大降低了,"苏里指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球公众对以色列的看法正在"转向反对"，苏里说，这可能激发以色列人民追求停战的意愿，加之拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国的总统全力支持一件事时，他能够创设大量激励机制，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本年早些时候，一个关于人质的提议呼吁释放加沙的老弱病残的人质，作为为期六周的停火部分，可以延长实施以允许更多援助物资进入该地区。但因以色列不同意哈马斯要求作为谈判一部分终止战争的永久性，以及加强在南加沙的拉法市的军事行动而未能实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈玛斯周四表示，它已经向调解者传递不会在持续的侵略中参与更多谈判，但若以色列停止战争，哈马斯则准备好接受一个完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国一名匿名官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17国的外交官会面，这些国家的公民遭哈马斯在加沙挟为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，以色列在拉法进行的空袭造成了45名巴勒斯坦人的死亡，虽然引发了国际公愤，但并未触犯华盛顿的“红线”，美国仍旧向以色列供应军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中经历的是人间炼狱，" 拜登周五说。“我们亲眼目睹了拉法地区那令人哀痛的画面，起因是早先以色列针对哈马斯的空袭造成的死亡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦健康机构估计，自从以色列袭击该飞地以回应10月7日哈马斯在以色列南部的袭击以来，加沙已有超过36280人丧生。哈马斯的袭击据以色列统计，导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉西亚的废墟中穿行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙地带北部城，在以色列军事行动中被摧毁建筑的废墟中，一名巴勒斯坦人在穿行。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文档第17段存在强烈词汇)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对摄像机的密集阵列，传递出一条与其法律争端和政治战役相呼应的信息：他已整装待发，准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定其罪名成立&lt;/a&gt;，涉猎34项与掩饰向色情明星支付封口费有关的伪造文件罪名的翌日，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列对手和控诉，在激昂而冗长的陈述中，情绪激动地倾诉了一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审判其案件的法官胡安·马尔尚称为“邪恶”和“恶魔”。他将民主党对手乔·拜登描绘为&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;“本国有史以来最糟糕的总统”&lt;/a&gt;，在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日的大选&lt;/a&gt;中，他将迎来这位劲敌。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭作证指认他&lt;/a&gt;的证人与那些曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票支持弹劾&lt;/a&gt;的国会成员，而在其集会言论中，又回荡着对于非法涌入美国的移民的责难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选活动慷慨解囊，将自己所面临的挑战表述为不仅仅是他个人的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"请这么做，"他说，"因为我们正为美国而战。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的以往竞选演讲时常夹杂幽默，此次演讲却多以沉重调子贯穿。在新闻发布会期间，特朗普手中仅握着一张小小的笔记纸。演讲结束，没有回应任何提问，他迅速与儿子埃里克·特朗普一同离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友也对司法系统和任何敢指认特朗普犯下罪行的人进行了激烈的抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次双方主要候选人互相指责对方威胁国家的竞选过程中，拜登竞选团队以特朗普的言论作为新鲜确凿的证据，用以证明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国刚刚见证了一个困惑、绝望且落败的唐纳德·特朗普，他喋喋不休地讲述了个人的不满，并对美国的司法体系撒谎，令任何观众都能得出一个明显的结论：此人不能担任美国的总统，"拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们中的大多数人认为纽约的裁决是司法公正的谬误——在周四当天，向他的竞选活动捐赠了高达3千480万美元的资金，根据特朗普团队说法，这一数字创造了一日内的捐赠记录。通过WinRed这一处理共和党数字募款活动的平台，这一数字对特朗普来说是创纪录的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动在资金募集总额方面落后于拜登，周五试图维持这一高涨的募捐热情，向支持者们发送了一系列预示不祥的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是美国历史上最黑暗的一天!"一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我将永不投降!"特朗普新闻发布会后，另一条信息大呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和机构均紧跟在前总统后面，一致辩称审判存在瑕疵，指控不该提出，高度民主化的曼哈顿陪审团成员的选择不公且法官存有偏见——这些指控均为当地当局所否定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些行动迟缓或谴责力度不足的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手们则采取了主动攻击的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个全国性质的大学生共和党团体嗤以鼻，该团体在X（网络社交媒体平台）上的发帖认为，陪审团的判决应当得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"意见如同肛门……人皆有之……，"拉齐维塔在其社交媒体上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时他亦&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;直指&lt;/a&gt;弗吉尼亚州温和派的共和党前州长拉里·霍根，后者在获知判决前，曾警告美国人"不要以更多的党派偏见煽风点火"。现今，他正竞选参议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你的竞选活动刚刚宣告结束。"拉齐维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对战场州宾夕法尼亚州和佐治亚州共和党选民的访谈中，部分人表示特朗普被判有罪一事迫使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑在11月是否继续支持他&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类的支持者流失&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能令他与拜登的再度较量蒙受损失&lt;/a&gt;，尤其是在特朗普仅以微弱优势领先于多个摇摆州的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，多数受访共和党人同特朗普本人一样，将审判视为一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这一切皆是政治操弄，只为削弱他、让他尽量远离竞选活动,"佐治亚州玛丽埃塔、现年62岁的退休警官斯科特·克莱顿如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果他们能这样对他，那么他们也能对任何人下手。无一人可安身。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，会议在他因被指控伪造商业记录以隐瞒2016年向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付的封口费罪名的刑事审判定罪后的第二天，在美国纽约市的特朗普大厦举行，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽对乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内打击目标的限制，虽为微小却具有重大象征意义的举措，专家认为此举能够有效抑制俄罗斯跨边境在哈尔科夫地区发起的攻势，进而稳定战局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为，允许乌克兰利用美国提供的武器在俄罗斯境内攻击目标风险过高，唯恐此举可能触发与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一限制与美国对向基辅提供更高端武器的其他禁令相呼应，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些限制如今已逐渐松动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定，自周四生效，旨在精准应对哈尔科夫区域的战事。此决策允许乌克兰利用美国提供的武器，对跨境攻击或准备攻击的俄军进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一授权使前线的乌克兰部队可以利用美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器，装备有精确制导多管发射火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，对俄罗斯军队实施跨境攻击，专家称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"此举有望稳定前线，并可能创造条件，迫使俄军在他们巩固防御前从哈尔科夫地区撤退，"乌克兰国立战略研究所研究学者米科拉·贝利斯科夫表示，该所为基辅官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆认为，拜登的决策将减少乌克兰从东部顿巴斯地区重要战场调兵的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯如今将发现自己陷入被动，需重新评估其在哈尔科夫攻势中采用的策略，"他评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程历时数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员透露，5月13日，在乌克兰与白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长洛伊德·奥斯汀和参谋长联席会议主席将军克里斯托弗·布朗进行的加密视频会议中，乌克兰提出了使用美国武器在哈尔科夫地区跨境打击的需求。该官员出于匿名条件提供信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报。拜登认为，乌克兰有权对在俄罗斯境内袭击自己的俄军反攻。自那时起，政府一直在敲定这一决策细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基早在5月20日接受路透社采访时，公开呼吁其盟友采取此举措，但当时他称至今并未收到积极回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目资深成员罗伯特·李称，俄罗斯一直在利用拜登对境内打击的禁令，将其当作跨境攻击哈尔科夫地区的安全避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫作为乌克兰第二大城市，距边境仅约19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可以将炮兵部署在边境对面，保持防空、电子战及指挥控制体系的完整，"李分析道,"它可能获得了某种形式的庇护所。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决策仅凭自身力量短期内可能不会显著改变战线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为此决策不会对前线产生多少直接影响，但会令俄罗斯在进行此类跨境行动时遭遇更大困难，"李点评道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯在哈尔科夫无法集结足够的军队发动大规模进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯没有能力调动充足的战斗实力，从东北方向对哈尔科夫形成真正威胁。若要这么做，必须从东部战场抽调大量部队，"他解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京对北约成员国发出警告，反对允许乌克兰武器跨入俄罗斯领土，并在周二再次提及核战争风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来的数周和数月内扩展其使用美国武器的能力，特别是经历了一个艰难的年头，俄罗斯在战场上占据了上风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策变更后的不到24小时内，泽连斯基在接受英国《卫报》采访时呼吁美国批准乌克兰对俄罗斯境内的目标实施纵深打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员，现华盛顿战略与国际研究中心智库成员马克·坎西安表示，拜登此举仅是迈出的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这并非政策的剧烈转变，然而却是一个阶段性的进展，"坎西安提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"乌克兰与政府将可能呼吁采取下一步行动：瞄准更广泛的俄罗斯境内目标，或许并非直接威胁哈尔科夫，而是分布在其他地区的目标。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格指出，美国政府没有明确表示是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除此可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"未来，我们将持续秉持之前的立场，根据需要进行适时的调整和适应，"布林肯表态。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫郊外俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在哈尔科夫郊外村庄马利亚·丹尼利夫卡的儿童与青年运动骑术学校废墟中工作，学校受到俄罗斯导弹袭击，时值乌克兰防御战中，2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商坚守其限制在增产支出上的承诺，这预示着全球最大的原油生产国在2024年的产量增长将更为温和，从而可能减轻本周末石油输出国组织（OPEC）及其盟友在进一步削减供应上的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，美国凭借页岩革命以及技术与效率的突破，成为非OPEC国家中全球石油供应增长的领头羊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，美国的原油产量超越预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶，远超年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了弥补美国等非OPEC国家产量的攀升，OPEC及其盟友（OPEC+）去年加深了减产力度。目前OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟知OPEC+会谈内情的消息人士周四透露，OPEC+正在筹划一项复杂协议，以将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+于周日考虑其供应策略，美国的产量增长仍推动非OPEC+国家的总产量上升，但相较于2023年的冲击已有所减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，该国2024年原油供应将增长约27万桶/日，这与OPEC对于美国原油及凝析油日增产30万桶的自身预测相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国今年产量日增长率将更高，达64万桶。作为业界最密切关注的三个预测机构，他们的预测均低于去年的产量增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，全球石油需求在2024年将以220万桶/日的速度增长，将超出OPEC+集团以外的产油国总供给增长率约百万桶/日。这将意味着OPEC+集团对于全球原油的需求将比2023年增加约90万桶/日，如该集团在五月发布的月度石油市场报告中所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA则预计全球需求增长率将远低于，仅为110万桶/日，对OPEC的原油需求预期则几乎没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，美国今年至今的原油日产量变化并不明显，四月份的日产量为1313万桶，较去年十二月的1326万桶有所回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管及分析师表示，即使油价徘徊于每桶80美元附近，美国的石油产商似乎不可能再以2023年那种惊人增长速度再次超出预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持着极端保守与克制的态度，"合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前的价格下，钻机数量的上升幅度低于预期令人惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Scandrill公司维持资本支出不变，同时暂停钻机升级，以与相对疲软的钻探增长趋势保持一致。年底时，公司计划运行12个钻机，并在下一年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"理论上美国有能力实现百万桶/日级别的数年连续增长，但在当下却缺乏这样增长的意愿，"S&amp;amp;P分析员在本周四的报告中这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据S&amp;amp;P Global Commodity Insights的预计，美国本年度原油与凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，由于投资者压力，美国上市的产油商已限制了对增长的支出，此前，无度的支出现金流导致了在2010年代里页岩行业虽能迅速成长，但收益有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几年的意外产量增加部分归功于私营产商，其中一些在行业当前的合并浪潮中被吸纳。他们通过钻探更长的井筒并同时分多个阶段压裂岩石，从而提高了产能，实现从更多的井眼中采集石油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计，尽管最近合并潮的涌现，当前的油价将持续并助力美国整体原油产量的适度增长，得益于钻探和完井效率的持续提升，"德州标准石油公司的总裁蒂莫西·罗布森（Timothy Roberson）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司如SLB&lt;span class="reuters-tuple-text"&gt;(SLB.N)&lt;/span&gt;预计今年的增长将主要源自国际而非北美市场。2024年第一季度，国际营收较去年增长18%，而北美营收下降6%，其中合并活动的影响是部分原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近几年策略上有所转变，加大了资本纪律的重视，造成截然不同的反应，"UBS银行分析师乔瓦尼·斯托纳沃（Giovanni Staunovo）评论道，他预计OPEC+会延展其自愿的减产周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那仍可能引领2024年的石油和液体燃料的产量增长，抵消了OPEC+减产的影响。能源情报署（EIA）称，OPEC+石油液体燃料今年的产量预计下降100万桶/日，而非成员国的产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已学会了如何应对美国的石油生产增长，"UBS的斯托纳沃说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="于德克萨斯州近温克，奥雅斯石油在帕米安盆地拥有的租让上，从控制室所见的钻井作业平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，德克萨斯州近温克，奥雅斯石油在帕米安盆地拥有的租让上，从控制室所见的钻井作业平台。照片源自路透社/尼克·奥克斯福（Nick Oxford）档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束后最糟糕的选举结果后，将面临严峻的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，71%的投票站结果表明，ANC的得票率低于42%，大幅下滑自2019年上次选举中获得的57.5%的份额，且首次在30年来未能&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;获取多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的重创意味着，纳尔逊·曼德拉昔日的解放运动组织将不得不与一个或多个小党协商&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;达成联合执政协议&lt;/a&gt;或其他形式的协议，以维护政权。他们可能需要做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经的工会领袖，后来转型为企业家的拉马福萨，可能会收到反对党及党内批评者的呼吁辞职，但ANC的一位高层官员已经声援他留任，分析家们也指出，暂无明显的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有一名明显具有凝聚力的候选人能够接过拉马福萨的领导棒，" 西开普大学的政治学教授安东尼·巴特勒如是说，巴特勒亦为拉马福萨的传记作者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份进行的一次民意调查显示，在这次选举中，拉马福萨在主要政治家中的民众支持率最高，而ANC党内的派系缠斗可能会使任何反对其领导的企图复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日，即全部初步结果宣布时发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在总统职务上曾处于摇摇欲坠的边缘，当时一份2022年的报告指出，其可能因在其狩猎农场中私藏的大笔现金，构成不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了该丑闻——被称为“农场门”&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;事件&lt;/a&gt;中的任何不当行为，并在同年晚些时候赢得了新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC迄今面临的最严峻考验，原因在于选民对诸如&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;高失业率&lt;/a&gt;、犯罪及持续的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末以承诺整顿党的形象，并在前任雅各布·祖马统治下的九年丑闻、腐败及经济发展衰退后，提振经济的宣誓下，当选ANC领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他于2018年开始担任国家元首时，初始带来的兴奋感迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六多年过去了，经济依然停滞不前，ANC高层官员身边的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周的投票中，决定性的打击出自其宿敌祖马之手，他支持的新党“uMkhonto we Sizwe”出人意料地大放异彩，极大地蚕食了ANC的选票，特别是在祖马的故乡基瓦苏卢-纳塔尔（KZN）省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马使拉马福萨和ANC陷入僵局。他知道他们KZN的脆弱处，" 政治分析家拉尔夫·马特科加评论道。“拉马福萨的项目或将走向终点…你不能在选举中失败后，期望一切照旧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键的改革上显得犹豫不决而受到批评，似乎是为了避免加剧其党内分裂——这与其在1980年代担任工会领袖时所展现出的果断行动形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的共识构建能力及其在促进南非成为“全球南方”中坚力量的角色，“全球南方”特指一系列低收入及中收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非向国际法庭提出了对以色列的种族灭绝指控，导致法官&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;在本月初裁定&lt;/a&gt;以色列必须停止其对加沙城市拉法赫的军事攻击。以色列坚决驳斥这些指控，并持续推进在拉法赫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者指出，他对南非面临的主要挑战并未提供新破解方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最后一次竞选集会上，面对数万名聚集在索韦托足球场的支持者，他承诺将&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;quot;做得更好&amp;quot;&lt;/a&gt;。然而，许多人在他尚未结束演讲便离开了。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;据监狱当局通报，曾被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月19日遭遇同狱囚犯袭击后，于上周五逝世，享年74岁。他生前曾在最高安全级别监狱服刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿作为加拿大历史上臭名昭著的众多大规模凶杀案凶手之一，于2007年被判处杀害吸毒者与性工作者的罪名，并被控在其位于不列颠哥伦比亚省的养猪场残酷处理受害者遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于不列颠哥伦比亚省、靠近温哥华的杂乱住所内，发现了六名女子的部分遗体，他因此被控谋杀这六人。在他被判处终身监禁后，政府检察官撤销了对其余20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门宣布，皮克顿于5月19日在魁北克监狱内遭遇袭击后去世。袭击事件发生后，他被转送至医院接受救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了深重的创伤。”该部门在一份声明中感慨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直至皮克顿于2002年初被捕，超过60名女子在长达十余年间，从温哥华贫民窟、吸毒泛滥的唐人街东区神秘消失，而皮克顿是致使这些悲剧发生的罪魁祸首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿位于不列颠哥伦比亚省、距离温哥华市中心东约25公里的养猪场被搜获三十三位女子的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，2016年，一本据称出自皮克顿之手的书，在上市后数小时内即遭到亚马逊下架。根据《温哥华太阳报》的报道，皮克顿在书中宣称自己清白无辜，是被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该书出版商请求从亚马逊下架此书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿法庭案件开庭时的档案电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张未标明日期的档案电视画面显示了罗伯特·威廉·皮克顿在其位于不列颠哥伦比亚省波茨瓦纳的居所。路透社/Global TV/ 档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元加密货币涌入一种新型平台，以“冻结”资产作为交换，为投资者提供奖励，这种错综复杂的策略，分析师警告，对用户乃至整个加密市场构成潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再抵押”热潮的迅速升温，标志着在加密市场中冒险行为的最新趋势，价格反弹之际，交易者纷纷寻求收益率。全球最大的加密货币比特币，其价值接近历史高位；而排名第二的以太币，今年涨幅已超60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西雅图初创公司EigenLayer位于这场再抵押热潮的核心，该公司在2月时从美国创投企业安德森·霍洛维茨旗下的加密货币部门筹集了1亿美元资金，已吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台——相较于六个月前，这一数额仅不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan在接受Reuters采访时透露，公司创新的再抵押模式，旨在拓展一项长期存在的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;抵押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链，作为一种分布式数据库形式，涉及网络中的众多计算机共同确认和核实加密货币的所有权过程。&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;查询并确认&lt;/a&gt;所有者的加密资产归属，例如以太币，需要将资产作为验证过程的一部分暂时封停。参与者在参与抵押期间，将暂时失去对资产的即时使用权，但会因此获得相应的收益回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些抵押平台还为用户发放新创的加密货币，作为其已抵押加密货币的代表。再抵押则使持有人能够以这些新产品，再次在不同的区块链程序和应用中进行抵押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币圈对于再抵押的风险评价存在分歧，部分业内专家认为，这一操作过于新颖，其确切风险难于确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他各方担忧，如果代表再抵押加密货币的新代币在庞大的加密借贷市场中被用作抵押品，可能会导致基于有限基础资产的循环借贷不断放大。他们指出，一旦所有人同时尝试退出，这可能对更广泛的加密市场带来不稳定的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何一项以资产为基础的另一资产作为抵押品的情形都不理想，它引入了原本不存在的新风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的抵押回报率通常在3%-5%之间，但分析师称，再抵押可能带来的回报将更高，原因在于投资者可以同时获得多重收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再抵押正成为去中心化金融，即DeFi领域的最新进展，该领域中，密码持有者通过投资试验性方案，希望能在其持有的资产不售出的情况下，获得丰厚的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押收益，因相应支付机制尚未开发完善。用户正加入平台，期待未来的回报，或是所谓‘空投’的其他奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的用户分发其新创建的代币。用户寄望于这种称为“EIGEN”的代币在未来能够有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，再抵押平台的快速发展得益于用户寻求此类“空投”代币，他将其描述为“极富投机性，这种‘白得’资产的观念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密货币交易所Coinbase&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;研究主管David Duong表示，该交易所提供抵押服务，但不涉及再抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是一种预支行为，即期期盼收到某种未知的奖励，”Duong说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他曾任美国华盛顿大学的助理教授，并领导了一支成功发射印度首颗由学生设计的微卫星团队，根据其学术网页的资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其自身定位为验证服务的交易市场，旨在连接潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再抵押平台应运而生，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer平台上进行再抵押，并生成代表再抵押资产的新代币。这类代币可在其他地方得以运用，诸如借贷市场的抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台目标在于允许用户自由选择抵押代币的地点，并帮助新兴的区块链服务扩大规模，而非旨在激励更多加密资产支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式合作关系...这是一种新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，再抵押可能伴随着“未知风险”——如果再抵押的代币在加密借贷市场中被利用，市场低迷期可能会诱发强制清算和波动性增强，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密市场的一轮大跌，部分原因是因高风险借贷而加剧，加密代币被作为抵押品迅速贬值，其价值的快速蒸发，跟随着Terra和Luna代币的崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再抵押本身，而是借贷协议。借贷协议对风险的评估不准确，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家则对再抵押持无所谓的态度，指出在其协议中的资金相对全球加密行业2.5万亿美元的净值而言，数额小之又小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构对加密世界的损失可能会溢出至更广阔金融市场的问题，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;早已表示关注&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们尚未观察到从再抵押问题向传统金融市场传导的显著风险，”标准普尔全球评级机构数字资产分析主管Andrew O’Neill说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正与主流金融日益融合，再抵押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打集团加密资产部门Zodia Custody已吸引大量机构对抵押表示兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为再抵押操作过于冒险，原因在于难以建立清晰的“文件链条”，来追踪资产走向及分配收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺姆拉加密资产部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对其部分资金进行了再抵押，Kelp DAO在四月的博客中提及。Laser Digital未能回应Reuters的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密资产的瑞士银行Sygnum提及正参与委托客户加密资产的抵押活动，并预期“一种围绕再抵押建立的新生态系统将涌现”。&lt;/p&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;描绘于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的比特币加密货币示意图代表。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的以太币加密货币代表置于主板上展示。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球共识以更有效应对抗疫的谈判，力争于2025年或更早时间取得成果，彰显国际合作之决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国历经两年磨砺，正就一纸协议进行磋商，期冀提升疫前与疫中合作，弥补COVID-19暴发期间的明显失策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原先，联合国卫生机构拟于本周内达成共识，然而，鉴于富国与贫国在疫苗共享与准备度问题上存在深刻分歧，会谈得以延后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国已就平行提案达成一致，旨在修订现行具有法律约束力的卫生法规—《国际卫生条例》（IHR），新增划归为“大疫紧急状态”的最严峻、最具全球威胁的健康危机分类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天做出的历史性决策体现了成员国保护本国与世界人民免受公共卫生突发事件及未来大疫危机共摊风险的决心。”世卫组织总干事谭德塞博士在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过此协议，我们迈出了维护国家问责制、加强控制疫情扩散，阻止疫情威胁美国民众与国家安全的坚实步伐。”美卫生与公共服务部长泽维尔·贝塞拉周六发表声明指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修订旨在构筑抵御新兴病原体的坚固防线，鉴于COVID-19已夺去超过700万人的生命，基于世界卫生组织之数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="世界卫生组织（WHO）标志在日内瓦总部近照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;【档案照片】2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）外景。路透社/Denis Balibouse/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>