<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 12:00:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以300名议员中有190人出席，通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制令。现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣读军事管制令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事管制令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大惯杀Robert Pickton于周五逝世，享年74岁。据狱政当局称，Pickton在本月早些时候与另一名囚犯发生肢体冲突后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pickton是加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一。2007年，他因在卑诗省普勒茨克兰农场杀害毒贩和卖淫者，并在其屠宰场处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被定罪，这些女性的部分遗体在位于温哥华附近的其破败的房产中被发现。在判处其终身监禁后，政府检方撤销了其另一起额外的20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务表示，Pickton是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这位罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响。”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者来自温哥华一个贫困、毒品泛滥的东温哥华地区，在Pickton被捕前的十多年里，超过60名妇女在此失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的尸体或DNA在现场被发现，其中很多女性是原住民。她们的遗体在距离温哥华市中心约25公里的普勒茨克兰现场被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，Pickton撰写的一本据称由他自己撰写的书在亚马逊上架后数小时内被下架。当时据《温哥华太阳报》报道，在书中，这位连环杀手声称自己是无辜的，并且是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除此书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视画面显示Robert William Pickton在普勒茨克兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Robert William Pickton在普勒茨克兰家中的画面。路透社/环球电视台/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲全国大会（ANC）党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站计票结果显示，ANC的得票率低于42%，大幅低于2019年上次选举时的57.5%，这也是ANC自30年前首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判联盟或其他形式的合作，以继续治理国家。这可能需要做出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但由于ANC高层官员的支持，以及目前没有明显继任者，他可能仍会留任。分析人士指出，ANC内部的派系斗争可能使任何反对拉马福萨的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前还没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯尔顿说。伯尔顿还撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中支持率最高的人。ANC党内的派系争斗可能会使动员反对拉马福萨变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他会于周日当最终正式结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运在2022年曾经悬而未决，当时一个委员会报告指出，他可能因仓库中的现金被指控不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了Farmgate丑闻中的不当行为指控，并在同年赢得了ANC五年任期的新任领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪以及电力供应不足等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，作为承诺清理党派形象并重新振兴经济，拉马福萨当选为ANC领导人，这之前经历了九年的丑闻和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年就任国家元首初期曾引起一阵兴奋后，这种势头很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，而且ANC高层官员仍处于丑闻的漩涡之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的宿敌扎姆（Jacob Zuma），他支持新政党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持基础，尤其是在扎姆的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“扎姆将拉马福萨和他的ANC逼入了僵局。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省极为脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰凯格说。“拉马福萨的项目已经结束了……你不可能在选举失利后还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上的拖延而受到批评，以避免进一步加剧党内裂痕——与他在1980年代作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在建立共识方面的能力以及他在推动南非作为“全球南方”的捍卫者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最响亮的疫苗公平分配呼声之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族诉讼，本月法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动，而以色列则强硬否认这些指控并继续其针对拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他未能提供新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，数千名支持者聚集在索韦托足球场。然而，演讲还没有结束，许多人就已经离开了。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa诺基西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是他政府在今年二月份持续介入俄乌冲突中的一个重要但微小的步骤。专家认为，这一决定有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大的风险，担心会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定恰巧与美国对基辅供应更高级武器的其他禁令相吻合，这些禁令也已陆续撤销，包括先进的美国战斗机和远程ATACMs导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定从周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员透露，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界袭击或准备进攻他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对哈尔科夫前线的乌克兰士兵来说是一个“绿色信号”，让他们可以使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯部队，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在他们深挖之前迫使俄罗斯人撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国家安全与战略研究所研究员米科拉·比莱雷斯科夫说道，该研究所是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将处于被动，不得不重新考虑他们在袭击哈尔科夫地区的战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早在几周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰于5月13日在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗提出其在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，一位美国官员透露，该官员要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗为此制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出。据这位官员透露，拜登同意应允许乌克兰在俄罗斯领土上打击他们，以确保安全反击俄罗斯部队。拜登政府随后一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统弗拉基米尔·泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时呼吁其合作伙伴采取这一举措，但当时他表示：“目前为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚理工与私立大学欧洲研究中心高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止打击俄罗斯领土的限制，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近部署其大炮，保持防空、电子战、指挥与控制等设施，”李说。“这也许是某种意义上的‘ sanctuary’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家则表示，这一决定本身短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动。但它将使俄罗斯更难以继续进行跨境行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的士兵来对哈尔科夫展开大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北方向对哈尔科夫产生足够的战斗威胁，”他说道。“要做到这一点，它将削弱东部战场的士兵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯，并在周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场上的攻势取得优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在华盛顿接受《卫报》采访时，泽连斯基呼吁美国批准乌克兰打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现华盛顿战略与国际问题研究中心的研究人员马克·坎西安表示，拜登的决定只是迈出了一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的大幅转变，但确实是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和政府官员将争辩联合国下一步的决定——打击更广泛的靶标——也许不是直接威胁哈尔科夫的靶标，而是在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，尽管目前没有进一步放宽限制的计划，但拒绝排除在未来扩展政策的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们仍将如必要般调整和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击导致的破坏后情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了一家儿童和青少年体育骑术学校。路透社/瓦伦丁·奥吉里琴科/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，发布了既适于法律斗争亦适于政治战役的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因在隐瞒支付给成人电影明星的封口费问题上伪造文件而被盖上34项罪名的前一天，共和党总统候选人以愤怒且絮乱的言辞罗列出众多对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔查恩为“不义之徒”、“魔鬼”。他指责民主党总统候选人乔·拜登是“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些证人、曾以弹劾为由投票反对他的国会议员，甚至在其竞选集会上的言辞中再次提及非法涌入国家的移民问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选捐款，并将他在肩负的挑战与个人战事相提并论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其竞选演讲通常夹杂着幽默，但这次较为沉闷。演讲中他只拿着一小页纸，演讲结束后，他没有回答任何问题，便与儿子小唐纳德·特朗普一同匆匆退到讲台上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人都进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场双方候选人彼此视为国家威胁的竞选中，民主党方面抓住特朗普的言论，认为这是进一步证明其不适合当选的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满进行咆哮，并关于美国司法系统撒谎。任何目睹的人都能得出这一结论：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的盟友——多数人认为纽约判决是司法不公——在其竞选支持者中获得了3480万美元的捐款，特朗普竞选团队称，这是WinRed平台上的单日纪录，WinRed是共和党人用于数字筹款的平台。尽管总体筹款落后于民主党，总统竞选当天仍设法保持了这种节奏，发出了一系列令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普记者会后另一条信息大声宣扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了前总统及其盟友外，几乎所有共和党官员和组织都一致站在他一边，声称审判存在瑕疵，指控从未应当成立，陪审团被曼哈顿这个民主党占主导的地区所污染，法官存在偏见等说法，而当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于批评不够迅速且强有力的共和党人士，特朗普的盟友和竞选助手也开始攻击了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉齐维塔对一家在社交媒体平台X上发帖称应尊重陪审团判决的全国性共和党组织进行了讽刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门，每个人都有一个。”拉齐维塔在其贴文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指责了马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人“不要用更多有毒的政治党争进一步浇油”。拉齐维塔在X上回复说：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州对共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪令他们重新犹豫是否将在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一转变可能会在特朗普与其拜登的再对决中对他造成损害，因为特朗普在几个摇摆州的领先优势微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但采访中大多数共和党人听起来更像特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都政治化了，目的是尽可能多地阻止他的竞选进展。”62岁的梅里特市退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;     &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;          &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;     &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;          &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在因2016年使用商业记录掩盖支付给成人电影明星的钱而被判有罪后参加记者会。路透社/布兰登·麦克德米德/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国原油钻探商继续遵守削减投资以提高产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这也可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年间，美国的非常规革命及技术突破大幅提升了非OPEC国家的原油供应，成为全球原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友上一年度加深了减产幅度，部分原因是美国等非OPEC国家产量的增长。总减产量为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将其部分减产延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+于周日举行的供应政策会议上，美国产量增加将继续推动非OPEC+国家的产量增长，但将成为比2023年相对较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。三位是最受关注的预测者，他们均低于去年的预测值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其今年5月的月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国今年整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月下降了0.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商在今年不太可能再次像2023年那样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依旧非常保守谨慎。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令我们惊讶的是，钻机数量没有出现更多的增长，尽管目前价格较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司决定维持资本开支不变，并推迟对其钻机进行升级，以更好地适应钻探增长的放缓。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国原油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管美国在未来数年有可能实现每年增加100万桶/日的生产量，但目前并没有快速增长的需求。”标准普尔分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商受限于投资者的压力，减少了增长资本支出，因为它在2010年代无节制的支出虽然带来迅猛增长，但未能从非常规产业获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外的高产量增长部分得益于私人生产商，其中一些如今正遭受产业整合浪潮的冲击。通过钻更长的井和压裂岩石，他们能够从更多的井中同时提高产出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合趋势会继续，我预计当前的油价将继续支持美国整体石油产量增长的温和增幅，尤其是在钻井和完井效率持续改进的情况下。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，重点更多地转向资本纪律，引发了不同的反应。”UBS银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领原油和凝析油产量增长。国际能源署在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计2024年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长”，UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在德克萨斯州廷克附近佩姆比霖盆地租地的奥古斯特斯石油公司租赁地块的钻探平台控制室内拍摄到的操作楼层。2018年8月22日。路透社/尼克·奥德福/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重新担任美国与真主党进行沟通的关键角色，随着华盛顿力图调解黎巴嫩与以色列之间的战争，伯里凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次凸显了伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社群中不可忽视的影响力。自9月份以色列空袭击杀真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫以来，伯里被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在“关闭历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的未来展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，因领导什叶派组织“希望阵线”而崭露头角。自1992年起，他就担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派成员所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人齐亚姆·卡塞姆也认可伯里的谈判能力，称其为组织的“大哥”。美国特使阿莫斯·豪奇施特多次前往贝鲁特，旨在促成停火协议，使之与同年爆发的大规模加沙冲突同时进行，并在9月份加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在2006年黎以冲突结束时也扮演了关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁权力受限，难以接触真主党，美国视其为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他就是国家。”一名居住在贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1985年帮助谈判释放被扣押在贝鲁特的39名美国人，展现了其全球影响力。在战争结束后，正值纳斯尔拉赫成为真主党领导人，两人带领了什叶派政治代表，以及控制大部分政府机构的“什叶派双雄”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但他的行动也受到真主党和伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里所属的“希望阵线”控制的区域，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于西海岸，是西塔尼的一户移民商人家庭成员。他在黎巴嫩接受教育并在大学时期活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区曾长期遭受弱势地位，如今许多人感激伯里帮助改善了他们的地位，让其在教派分化的系统中取胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在宗派运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接任领导权。随后，“希望阵线”爆发军事崛起，与几乎所有参与内战的主要政党对抗，其中也包括后来成为真主党盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机关和安全部门，他似乎与真主党的政治步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电缆质疑他对真主党的真实立场后，伯里表示否认，称纳斯尔拉赫“像他一样”。2023年，伯里的“希望阵线”战士与真主党一起向以色列发射火箭，以响应哈马斯对南部以色列的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止两国边境的火炮互射，并劝说真主党向里蒂尼河以北撤退，这条河流距离国境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国外交官说：“若是移动里蒂尼河到边境线南侧会更容易，但要将真主党从河以南撤军则不然。”一名与伯里亲密合作的人士向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是推动黎巴嫩进入经济崩溃的一派精英之一，2019年，连环金融体系在数十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中基督教高层职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色令真主党的政治对手不满，比如基督教“力量部队”，这些对手认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统发起。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。图片来源：路透社/萨迪尼·阿尔-苏达尼/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的旗帜挂在贝鲁特的一栋建筑外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，为纪念什叶派宗教学者穆萨·萨德尔（“希望阵线”创始人）的失踪45周年，黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑外悬挂着纳比勒·伯里的旗帜。图片来源：路透社/穆罕默德·阿扎基尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出以色列新停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下暂停加沙武装冲突，并呼吁哈马斯接受这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，为战后时期的到来做好准备了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 表示，他正面临美国总统选举年结束巴勒斯坦加沙武装冲突的压力，而这场冲突已持续了8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国 broker 的以色列与哈马斯之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍停火进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列过去几周对拉法实施持续入侵，并且存在国内及国际上对加沙死亡事件和人质持续遭囚禁的新压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议还发生在共和党总统候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt; 被判处34项重罪的前一天，凸显了两位候选人的立场差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，与以往不同的地方在于停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将撤回加沙人口密集区，释放包括老人和妇女在内的人质，以便交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，每天将有600辆卡车进入加沙并输送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项全面的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提案已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动无限期战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这项计划，并将要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，但他们并不认为人质是优先事项。尽管面临各种压力，我敦促以色列领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一生都致力于以色列，我是美国历史上唯一一位在战争期间访问以色列的总统，也曾出动美国军队直接防御以色列，当它遭到伊朗攻击时。我恳请大家退一步想一想，如果错过这一刻，会发生什么。我们必须抓住这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名身份未透露的美国高级官员透露，以色列能够提出新的提议，是因为最近战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一项详细到四页半的协议。”该官员表示，这项协议已经经过反复斟酌和调整，目前摆在桌上的内容实际上是这一过程的结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的演讲描述为撼动人心，并将其视为试图直接向以色列公众传达信号。 主频道12中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，这一提议比以往的提议更具成功的可能性，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动严重攻击或袭击以色列的可能性不大，但风险仍存在，但远低于此前。”萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正转而反对以色列，这也可能促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年提出的一个更早的人质提案表示，将在六周的停火期内释放加沙的病、老、伤人质，以便提供更多人道主义援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中将永久结束战争作为部分条件，并加剧对加沙南部城市的打击而破产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，它已告知调解人，在当前的威胁性行动期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一份完整的协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名未透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家派驻加沙的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日反对加沙的一次空袭击杀了45名巴勒斯坦人，引发了国际愤怒，但并未触及美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争已经让巴勒斯坦人民饱受苦难。”拜登周五表示。“我们都看到了本周早些时候拉法致命枪击现场可怕的画面，封锁期间……针对哈马斯的攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日南部袭击后向加沙堡发兵以来，已有超36,280人丧生。据以色列统计，此次哈马斯袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人行走在受损建筑的废墟中，位于比尔艾拉赫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人行走在比尔艾拉赫北部加沙地带受损建筑的废墟中，6月12日。 REUTERS/马赫茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已涌入一种新型平台，投资者可通过锁定其代币获得奖励。Analysts警告称，这种复杂方案为用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的人气飙升，这是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一波重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上的加密货币价值从六个月前的不到4亿美元飙升至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重新质押是为了扩展长期存在的加密货币实践——质押所发明的一种创新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机参与验证和确认拥有哪种加密货币。为此，加密货币所有者（如以太坊）允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在一段时间内失去即时访问其代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重新质押使代币所有者能够将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险存在分歧，一些业内人士称，这项实践尚处于初级阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会建立基于少量基础资产的借款循环。他们在所有用户同时试图退出的情况下可能会对更广泛的加密货币市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当抵押品上还有抵押品时，情况并不理想，它增加了新的风险因素，"加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师称重新质押的回报可能更高，投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一项最新发展，其中包括加密货币持有者投资于实验性方案，以期不需出售即可在其持有资产上产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了预期未来的奖励，或作为其他赠品称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己新创建的代币。用户希望这个名为"EIGEN"的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，重新质押平台的增长动力来自用户寻求此类空投，他将其称为“真真正正的投机性，免费金钱的事物”。 "这是一个风险，"美国加密货币交易所Coinbase首席研究官David Duong（COIN.O）表示。 "他们现在管理地非常预防性，(他们)预期会获得某种回报，但他们不知道是什么。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是前西雅图华盛顿大学助理教授，也是印度第一位由学生设计的微型卫星团队的一员，如其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户重新质押其代币，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的与加密货币支持的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是自发的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密货币贷款，那么在市场下跌期间可能会发生强制清算，并导致更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售危机被高风险借贷恶化，随着用作抵押的加密货币代币在Terra和Luna破裂后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。 "重新质押的风险不在于质押本身，而在于贷款协议。贷款协议错误地定价了风险，"他称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家也对重新质押不太担心，指出在庞大的2.5万亿美元全球加密货币资产中，质押协议中的现金量非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界中的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前为止，我们没有看到重新质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析高级主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正在愈加与主流金融联系在一起，机构投资者也对重新质押感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody已经看到了对质押机构投资者的巨大兴趣，但主管风险管理的Anoosh Arevshatian认为，重新质押仍是一个太大的步骤，因为难以追踪资产去向和回报分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押其部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。 野村证券未对此评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示已为客户进行加密资产质押，并期待“新的重新质押生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" 
/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的代表图，摄于2024年3月9日，法国巴黎。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" 
/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的代表图放置于一个PC主板上，此图摄于2023年6月16日. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>