<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 20:39:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名议员中有190名，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，这一过程在直播电视中得到体现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一所超级监狱中被另一位囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区猪场内残害毒品和妓女并处置其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，他被定罪杀害了六名女性，其部分遗体在温哥华市中心附近的一处破败房产中被发现。政府检察官在判决后因20起额外谋杀案指控被撤回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后死于魁北克监狱中的服刑期间，在袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对该省不列颠哥伦比亚各地社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过六十年代生活在温哥华市经济困难地区东点地区的一百多名失踪女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于大温哥华市中心以东约25公里的波特科克伦——发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据说是由皮克顿撰写的书在亚马逊上架后不久便被撤下，据《温哥华太阳报》当时报道，在书中，连环杀手声称自己无辜，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书的出版商请求将其从亚马逊网站上删除并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，显示他在波特科克伦的家中，该图片为档案图片。图源/路透社/环球电视网/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像显示他在波特科克伦的家中。图源/路透社/环球电视网/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将遭受重大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上次选举以来首次低于57.5%，而且是过去30年来首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着，曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，不得不与其他较小政党谈判形成政府联盟或采取其他形式的合作，以治理该国。这可能需要做出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人的商人拉马福萨可能会面临反对党及他党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，并认为尚未出现明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有谁能明显取代拉马福萨的职位，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·博特勒如是说。博特勒曾在几年前撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中拥有内阁成员中最高的认可度，因此，在ANC内部可能还未形成针对他的团结阵营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日全盘初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位也曾面临危机，在2022年的一份报告中，一个委员会认定他可能因在他动物园家具中藏匿现金的行动不当而受到指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在被称为“农场门”的那次丑闻中犯有任何不当行为，并在同年晚些时候赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被认为是ANC迄今为止接受的最大考验，因为选民对失业率高、犯罪率高和不可持续的停电等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并振兴经济，这之前他在其前任雅各布·祖马的腐败和经济衰退统治下统治了九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他于2018年担任国家首脑之初的短暂热议很快烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，顶级ANC官员仍处于丑闻缠身之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中，给拉马福萨和ANC造成致命打击的是他的劲敌祖马，祖马支持新党“姆京托威齐”(uMkhonto we Sizwe)，该党出人意料地表现得更好，严重削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家园省份夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马在全国象棋大师拉马福萨和ANC中设下了重重障碍。他知道，他们在夸祖鲁-纳塔尔是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“拉马福萨的壮举结束了……你不能输掉选举却期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未能采取关键改革措施而受到批评，这表明他没有以往作为工会领导人时那样采取果断行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他能够建立共识的能力以及他在推动南非成为所谓“全球南方”的代言人方面所扮演的角色。所谓“全球南方”是指低收入和中等收入国家的类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼案，法官本月裁定，以色列必须停止对其加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认指控并继续在拉法地区进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年所取得的成就，但批评者认为，他对解决南非最大挑战的新方案提得很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺在支持者出席的万人足球场内“做得更好”，但许多支持者在他演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/欧帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获得有罪判决后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄影机时，发出了一则适合他法律和政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件掩盖支付给艳星的钱款而被判34项罪名后，一位共和党总统候选人列出了一系列对手和不满，并发表了愤怒且冗长的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官正义官胡安·梅切尔为“不正直”和“恶魔”；称其竞选对手、十一月五日选举中的民主党候选人乔·拜登为“美国历史上最差的总统”；他对举报他的人、提出弹劾他的国会议员以及非法移民进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选，并将面前的挑战视为他一个人无法解决的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们在为美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说常穿插着幽默，而这次演说大都阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一小张纸。结束时，他没有回答问题，并迅速与儿子埃里克·特朗普一同退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄影机之外，通过募款呼吁和社交平台，前总统的盟友们对司法系统和任何提出的特朗普犯有过罪的指控进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在彼此都将对方视为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对个人怨言的喋喋不休，以及对美国司法系统的拙劣谎言，任何观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——绝大多数人认为纽约的判决是司法的不公正——在周四单日为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队说。这是共和党在WinRed平台上的一日筹款记录，WinRed处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款数量上落后于拜登的竞选团队力求保持这种速度，发送了一系列威胁的募款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条短信高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统，认为审判有缺陷，指控本不应提出，曼哈顿以民主党的陪审团被玷污，且法官有偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党对审判的谴责不够迅速或强硬时，特朗普的盟友和竞选助手就进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉克维塔对社交媒体平台X上一个全国性共和党组织的帖子进行了嘲讽，该组织称陪审团的判决应受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像肛门…每个人都有一个。”拉克维塔发帖说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还斥责了马里兰州民主党前温和派州长理查德·霍根，霍根在判决前警告美国民众“不要因为更加有毒的政治而煽风点火”。拉克维塔回应称：“你刚刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚等关键战斗州采访共和党选民时，几位受访者表示特朗普的判决使他们对他在十一月的立场产生了重新考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些背弃可能会对他与拜登的对决造成损害，特别是在特朗普多个摇摆州领先幅度微薄的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来都像特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治行为，目的是诽谤他，并尽可能地让他远离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，在乔治亚州马里塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，他们就能对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布伦丹·麦德密德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布伦丹·麦德密德/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐入乌克兰冲突深处</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松了对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着两国两年持续战事的进一步深入，专家认为这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰发动侵略以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国此前对基辅提供的高端武器禁令相吻合，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。现在，这些禁令已经逐渐瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden政府官员表示，最新的决定于周四生效，并针对哈尔科夫地区的战斗进行了严格的限制。美国官员称，基辅现在可以使用美国提供的武器反击俄罗斯军队“攻击他们或准备攻击他们”的部队，这些武器是从边界对面发射的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给了前线的乌克兰士兵明确的信号，将可以使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射装有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的火箭或其他武器打击俄罗斯军队，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前促进其撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员米库拉·比列斯科夫说，该研究所位于基辅，是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格曼表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场调集部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，并不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫时使用的战术。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden的这一决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，在5月13日的白宫国家安全总监杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C.Q.布朗将军参加的加密视频会议上，乌克兰提出了在其哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放松限制的建议，苏利文在5月15日向拜登进行了汇报。这位官员说，当时拜登同意乌克兰应该能够在安全内部署的俄罗斯土壤上反击俄罗斯军队。拜登政府自此一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取这样的步骤，但当时表示：“迄今为止，没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国中东欧项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯正在利用拜登禁止在俄罗斯境内使用打击的禁令，将该禁令作为安全保障在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵部署在边界对岸。它可以在此保留防空、电子战、指挥和控制等作战设施，可以获得一定程度的安全。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动，但如果能做到这一点，它将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”李补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格曼表示，俄罗斯目前没有足够的部队对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法为从东北方向威胁哈尔科夫的战斗能力提供足够的作战实力。”他解释说，“要这样做，他们需要在东战场减少部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京近日警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并再次强调了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，泽伦斯基似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在俄罗斯境内使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在过去一年中在战场上取得优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转变不到一天的时间，泽伦斯基在与《卫报》的一次采访中被引用称，呼吁美国批准其袭击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大战略与国际问题研究所学者马克·金辛纳表示，拜登的这次行动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一步。”金辛纳说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将要求采取下一步措施，打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前美国政府将继续执行现有的政策，即必要时适应和调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续执行我们一直在做的政策，并在必要时进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市附近的马拉达尼列夫卡村，一处儿童和青年体育骑术学校因俄罗斯导弹袭击严重受损。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出以色列新停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于星期五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，并开始新的一页了，"拜登总统说道。他正面临选举年的压力，需要停止加沙冲突，这一冲突现已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家斡旋以安排以色列和激进组织哈马斯之间的停火，此前会谈已多次停滞，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列长达数周的拉法侵入和国内及国外对加沙地区死亡事件及其持续人质扣留的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控的定罪而被判有罪的一天之后，突显了两位候选人的显著差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火协议期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，包括老人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火还将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限”战争的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人不同意这项计划，他们将呼吁战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想占领加沙，想继续战斗数年，人质对他们来说并不是优先事项。但已有要求以色列领导层支持此协议，即使面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的美国总统，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，及最近派遣美军直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我要求你们暂时退一步，考虑如果失去这个机会将会发生什么，”他说。“我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉记者，以色列能够提出新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图，目前上台的是一份详尽的四页半协议，”官员说。“再次经过费力的谈判后，现在摆在桌上的主要是过程结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据计划，每阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家中立以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，并认为这是试图直接向以色列公众求助的尝试。以色列的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前曾禁止发布这个提议的详情，新闻主播丹尼·库什马罗说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与往年相比，这项提议的成功几率更高，得克萨斯大学奥斯汀分校历史学和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何重大打击或攻击或恐怖事件的可能性——虽然不是不计其数——但比以前要低多了，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人渴望结束冲突，同时拜登的影响也起到推动作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我们美国总统真的全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议要求以生病、年老和受伤的人质释放换取为期六周的停火，并可延长以允许更多援助运抵该领地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那项提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求而破裂，并加剧了拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调解人，在当前冲突持续的情况下，它不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一份包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以色列空袭致使45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有达到美国的红线，导致停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们看到了本周拉法致命炮击活动后的可怕画面，紧随以色列针对哈马斯……的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦医疗当局估计，自以色列回应10月7日南部的哈马斯袭击对加沙进行攻击以来，超过36,280人已在加沙丧生。根据以色列的统计数字，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事进攻期间被摧毁的，该照片摄于2024年6月12日，加沙北部贝特拉赫亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 speaker 纳比赫·伯里重拾作为哈马斯与美国之间关键调停者的角色，随着华盛顿试图在与以色列的战争中寻求达成和平协议，伯里利用数十年的经验，帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举凸显了这位 86 岁老人在黎巴嫩仍具有的影响力，尤其是在他在多个国家长达数十年之久的什叶派穆斯林社区中。自 9 月以色列杀死伊朗支持的哈马斯头目哈桑·纳塞尔后，伯里被视为一种稳定的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了黎巴嫩的团结而团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为黎巴嫩 1975-1990 年内战期间什叶派阿马尔运动的领导人，伯里自 1992 年起担任议会 speaker，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派最高的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯新领导人纳斯尔·卡塞姆支持伯里作为谈判者，昵称他为“大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次到访贝鲁特，在此期间多次与伯里会面，试图促成双方停火。这些停火战争与加沙战争同时进行，并在 9 月隆升至新的高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在 2006 年与以色列最后一次大规模战争中发挥了类似的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅具备部分权力，且缺乏接触哈马斯的各种途径，伯里的作用更为重要。哈马斯被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在到了黎巴嫩，他真的是唯一值得关注的人，他代表的是国家。”一名驻黎巴嫩的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985 年，他在贝鲁特帮助谈判释放了 39 名被什叶派激进组织劫持的美国机上乘客，在长达 15 年的内战中表现出举足轻重的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选为 speaker，与哈桑·纳塞尔共同领导什叶派政治人物和政府的“什叶派双雄”，标志着什叶派政治和国家权力的代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官表示：“他是哈马斯值得信赖的合作伙伴，这令他至关重要，但他的作用仍受限，这可能是由于哈马斯或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿马尔运动势力范围内的特雷党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里 1938 年出生于塞拉利昂的提宾奈，移民商人家庭。他年轻时便活跃于黎巴嫩政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一度几近弱势的什叶派社区对伯里帮助提升他们在以教派制度为框架下的地位表示感激，该制度中的特权大都向基督教徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔因 1978 年造访利比亚时失踪后接管了该运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导下，阿马尔军事崛起，与除哈马斯之外的所有主要内战派别交战。内战结束后，伯里的什叶派追随者涌入国家机关和安全机构，他似乎与哈马斯的政治步伐一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006 年，当美国大使馆的一封电报质疑他的真实感受时，他在 2010 年发表声明，表示纳塞尔“就像他自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023 年，伯里的阿马尔战士在哈马斯 10 月 7 日袭击以色列南部地区后对以色列发起火箭炮攻击时参与其中，以支持加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们开始拜访贝鲁特并与伯里会面，试图阻止两国边境的炮火交换，并敦促哈马斯撤离至黎巴嫩莱蒂尼河以北，该河距边界约 30 公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“推动哈马斯撤离到莱蒂尼河以北比将莱蒂尼河南移至边界更简单。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里也因其作为教派精英的一部分而受到批评，这些人将黎巴嫩带入了 2019 年的经济灾难，那是由于几十年的腐败导致的金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人批评伯里拒绝召集议会会议，让政府最高基督教职位空缺两年以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交疏通者的作用让哈马斯的政治对手愤怒，如基督教力量，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 11 月 15 日，黎巴嫩议长纳比赫·伯里（右）在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未在图中）会面。路透社/塔伊尔·阿卜杜·萨德尼 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张黎巴嫩议长纳比赫·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋大楼上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023 年 8 月 31 日，在贝鲁特，一幅展示黎巴嫩议长纳比赫·伯里的画像悬挂在一座大楼上，当天是伊斯兰教阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪 45 周年的纪念活动。路透社/穆罕默德·阿扎基 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续履行减少支出以遏制产量增长的承诺，这很可能使全球最大原油生产国在2024年的增长步伐放缓。这可能减轻OPEC+本周需要进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过往十年推动来自非OPEC产油国的全球原油供应增长，得益于页岩油革命和技术创新大幅提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长超过一百万桶/日，总数达到1293万桶/日，远超政府2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟国在产量削减方面进一步加大了力度，部分原因是为抵消美国和其他非OPEC产油国产能的上升。OPEC+总削减量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据熟知OPEC+讨论的三位消息人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分这些削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日会议考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量的提升，但对OPEC+供应的压力将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预估显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预估相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日。他们是目前最受关注的预估者，预估值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量将在2024年比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;石油市场报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;预计全球需求增长将远远低于110万桶/日，OPEC原油需求也将保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年迄今美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，相较于去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样出乎意料地提高产量，即便油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“客户保持了非常保守和自律的态度，”合同钻井商Scandrill总裁运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻井数量的上升幅度令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出水平不变，暂不升级其钻机，以最好地符合较为平坦的钻井增长。该公司计划今年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国惠普公司数据显示，美国钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有能力在未来几年增长100万桶/日，但目前并没有以这个速度增长的意愿，”标准普尔分析师周三在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公共上市公司在美国石油生产上的资本支出受到股东压力而受到限制，因为在2010年代，无节制的开支推动了创纪录的增长，但限定了页岩油区的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的产量增幅在一定程度上由私人生产商推动，现在一部分私人生产商正在被一波产业整合的浪潮所吞并。他们通过钻更长的井并利用压裂技术在同一时间内从更多的井中生产更多的油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管近期出现整合浪潮，但我预计，在钻井和完井效率不断改进的情况下，我们将看到当前的油价继续支撑美国整体石油产量增长，”德克萨斯国家标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美。SLB第一季度的国际收入增长了18%，同时北美地区的收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本自律，从而导致了不同的反应，”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺弗表示，他认为OPEC+会延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体生产的增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油生产的增长，”瑞士银行的斯塔诺弗表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个钻井平台的操作层从Oasis Petroleum在得克萨斯州Permian盆地附近Wink拥有的租赁地块的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一个钻井平台的操作层从Oasis Petroleum在得克萨斯州Permian盆地附近Wink拥有的租赁地块的控制室中可以看到。2018年8月22日。路透社/尼柯·奥克福德/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/" target="_blank"&gt;https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/&lt;/a&gt;
&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/" target="_blank"&gt;https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/&lt;/a&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者通过锁定自己的代币可以从中获得奖励。这种复杂的方案引起了分析师的关注，他们警告这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁定”日益流行，这是加密货币市场风险行为的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻找收益，加密货币市场风险偏好日益增加。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，市值排名第二的以太坊今年的涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重锁定”热潮的核心是位于西雅图的一家初创企业EigenLayer。该公司于2月从美国风投公司a16z的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，这一数字在过去六个月翻了近47倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司创造了“重锁定”这一概念，以扩大传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认哪些人拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，拥有加密货币代币（如以太坊）的所有者允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。代币持有者在参与质押期间会暂时失去对这些代币的即时访问权，但会从中获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为质押代币的用户提供新的加密货币，以代表他们已质押的代币。通过“重锁定”，代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链基础程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重锁定的风险程度存在分歧，一些业内人士认为这一实践尚处于起步阶段，风险尚不明朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是一些分析师，包括其他研究机构，担心如果代表重锁定代币的新型加密货币作为抵押品用于加密货币广阔的借贷市场，可能会出现以少量底层资产为基础的借贷循环，如每个用户试图同时撤离，可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品是抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重锁定，投资者可以一次赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定是去中心化金融（DeFi）中最新的一环，在DeFi中，加密货币持有者投资实验性方案，以期在不售出资产的情况下获得大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押收益，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入平台，是因为他们预期未来会获得奖励，或参与其他名为“空投”的赠予。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者提供自己的新代币作为奖励，称为"EIGEN"，用户希望这一代币在未来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重锁定平台的兴起是由于用户寻求此类空投奖励，这被描述为“非常非常投机的免费钱”。他评价道：“这非常危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，“他们现在出于预防目的进行了这种操作，期待会获得奖励，但并不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan是一名曾在西雅图大学任教的前助理教授，他是首个由学生设计的微型卫星项目团队成员，根据其学术网页显示。Kannan表示，EigenLayer是一个验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重锁定平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台代表客户重新质押代币，并生成新代币来代表这些重质押资产，这些新代币可以在其他地方用于例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户自行选择如何质押他们的代币，辅助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系...这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重锁定可能存在“隐藏风险”：如果重锁定代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算和市场下跌期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，因作为抵押品的加密货币迅速失去价值，继Luna和Terra代币崩盘之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与风险问题保持距离，他表示：“风险不在于重锁定，在于借贷协议中的风险定价错误。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁定表示不担忧，指出重锁定协议中的现金相对于全球市值为2.5万亿美元的加密货币行业而言相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密货币损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未看到重质押问题对传统金融市场造成传染性风险。”标准普尔全球评级公司计算资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币市场与主流金融之间的联系越来越紧密，机构投资者也开始参与重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密资产部门Zodia Custody观察到，机构对质押的兴趣显著增加，但认为重质押可能一步越线，因为难以建立详细的“纸面追踪”以核实资产和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年4月，瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，已为客户提供加密资产的质押服务，并预期“将出现围绕重质押的新生态系统”。激光数字媒体公司(Nomura的加密资产部门)与其合作伙伴Kelp DAO合作实现部分资金的重质押。未得到激光数字公司的回复。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin. Thomson Reuters/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum, placed on a PC motherboard. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>