<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2024 03:40:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会共有300名议员中的190人出席，12月3日周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表声明宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔、韩国，2024年12月3日发表声明宣布戒严令。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家高安全级别监狱遭受另一名犯人的袭击后，在周五去世，享年74岁，监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大历史上臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在其位于不列颠哥伦比亚省英属哥伦比亚沿岸的养猪场中杀害吸毒者和妓女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在其靠近温哥华的破败房产中发现六名女性的部分遗骸而被定罪。政府检察官在判处他终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后死亡的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案情对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了破坏性影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在温哥华市中心东端贫困区大麻泛滥的老城区失踪的逾60名女性中的一部分。该区域在超过十年的时间里，从2002年初开始直到皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，2016年，皮克顿的一本由其写的书籍出现在亚马逊上几小时就被撤下。当时，据《温哥华太阳报》报道，连环杀手在他的书中表示自己无辜，并表示是警方设了圈套将他诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊删除该书籍，并为受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在不列颠哥伦比亚省的科奎拉姆港家中的一份无日期的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在不列颠哥伦比亚省的科奎拉姆港家中的一份无日期的电视图像。路透社/全球电视网/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民党（ANC）自种族隔离结束以来表现最差的选举结果后，其影响力将会大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，非洲国民党在约71%的投票站获得了不到42%的支持率，这一数字远远低于其在2019年上次选举时获得的57.5%的支持率，首次在30年内未能赢得超过半数的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果的打击意味着这位前民族解放运动领袖将不得不与一个或多个较小政党谈判联盟或以其他形式达成协议，以继续领导国家。这可能需要他在政策上做出让步，或让出内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为商人的拉马福萨可能会面临反对党和其深深分裂党内的批评者的辞职要求。但一位顶级非洲国民党官员支持他留任，分析家认为并没有明显可以接替他的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨并没有明确一位可以接替他的统一候选人，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说。该教授曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政界人士中受欢迎程度最高的人，而非洲国民党的派系斗争可能使任何试图反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就非洲国民党的此次选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布正式的预估结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在过去也曾悬而未决，2022年一个工作小组报告称，他可能因在他的狩猎场家具中藏有大量现金的行为而存在问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，称其为“FarmGate”，并在同一年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为对非洲国民党的最大挑战，因为选民对高失业率、犯罪和致命的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选为非洲国民党的领导人，承诺重塑该党的形象，振兴经济，继前任雅各布·祖马在九年的丑闻、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家元首时，最初的兴奋很快消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多之后，经济依然停滞不前，而顶级非洲国民党的官员仍卷入了许多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票结果显示非洲国民党的关键打击来自其对手祖马，他支持新党南非之心（uMkhonto we Sizwe），该党超过了预期的支持率，严重削弱了非洲国民党的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖露纳省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和非洲国民党的棋子置于绝境，他知道他们在夸祖露纳省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“拉马福萨的项目已经结束……你不能输给选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在处理关键改革问题上显得优柔寡断，这与他作为工会领袖在80年代的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的才能，以及他在推动南非被视为“全球南方”（代表低收入和中等收入国家）象征中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动，而以色列对此强烈否认，并继续推进对该地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年非洲国民党的成就，但批评者认为他为解决南非最大挑战提供的新解决方案并不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的非洲国民党的最后一次竞选集会上，他承诺“会做得更好”，前十大万支持者聚集在索韦托的一家足球场。许多人在他发表完演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登允许乌克兰在其境内使用美国武器攻击俄罗斯领土，这是一个小幅但意义重大的步骤，有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌军使用美国武器攻击俄罗斯领土是风险过高的。他们担心乌军的大规模攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与拜登政府此前对基辅的禁令形成了鲜明对比，包括从前线的美军战斗飞机到远程ATACM导弹，这些禁令已被陆续取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从本周四起生效，旨在专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此举允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队，包括那些攻击或准备攻打乌克兰军队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给了前线的乌克兰士兵绿灯，可以使用美军提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，对跨境的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队尚未进入战壕之前，将他们从哈尔科夫地区推回。”乌克兰国家安全与战略研究所研究员 Mikola Bilieiskov 表示，该研究所位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员 Philip Ingram 认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战略上处于不利地位，必须重新考虑他们在对哈尔科夫地区攻势中的战术。”他在采访中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。据报道，5月13日，乌方在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问 Jake Sullivan、国防部长 Lloyd Austin 及联合参谋长主席 C.Q. Brown 提出请求。美国官员透露，Sullivan、Austin 和 Brown 在此会议上提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登汇报。拜登同意乌军可以在俄罗斯境内安全反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在具体制定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy 在5月20日与路透社的采访中公开呼吁伙伴国采取此类措施，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外国政策分析中心欧亚项目高级研究员 Rob Lee 表示，俄罗斯利用拜登禁止跨境攻击的禁令，将前线部署在靠近乌克兰边境的安全地带，以此作为发射袭击的据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以通过边界保持其火炮，部署防空系统、电子战装备指挥和控制等设施，从而可能获得一定程度的安全。”Lee 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee 和其他专家认为，单一决策未必能迅速改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决策可能不会显著改变前线的位置，但会增加俄乌边境作战的难度。”Lee 认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 认为，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的兵力进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫市。”他指出，“为了做到这一点，他们会在东部战场暴露更多的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统 Vladimir Putin 警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并在周二再次警告有引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰未来几周和几个月似乎有意愿扩大其使用美国武器在俄境内的能力，尤其是在俄罗斯自去年以来控制战局的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，Zelenskiy 在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯腹地的 deeply目标发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员 Mark Cancian 现在是位于华盛顿的战略与国际研究中心高级研究员，他表示拜登的举措只是一个步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一个步骤。乌克兰官员和政府官员将为此步进行争辩：打击更广泛的打击目标——可能是那些不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿 Antony Blinken 在周五于布拉格的声明中表示，目前还不确定拜登政府是否可以将这一政策扩大到俄罗斯境内其他地区，但他并没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们正在做的事情，即根据需要调整和适应。”Blinken 表示。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近小达尼亚林卡村的儿童和青年体育骑马学校被俄罗斯导弹袭击严重损坏的现场工作，这是在俄罗斯对乌克兰的攻击期间。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料图片 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个既有法律又有政治意义的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐藏对色情明星的封口费支付而有34项指控成立的一天后，共和党总统候选人列举了诸多敌手和抱怨，并以愤怒且絮乱的语气发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的司法官胡安·梅伦恰为“歪曲事实的恶魔”。他将民主党总统候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证揭露他的证人、投票弹劾他的国会议员，甚至还像在竞选集会上所说的那样谴责那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，并将面临的挑战描述为远远超出个人范畴的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在他的其他竞选演讲中不乏幽默，但这次演讲主要充满了悲观情绪。他仅在新闻发布会上拿着一页纸条。结束后，他没有回答问题，便带着儿子埃里克·特朗普迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距离摄像机最近的地方，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也猛烈批评了司法系统，并对任何暗示特朗普犯有罪行的人表达不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此都被视为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论，认为这是特朗普不具备担任总统资格的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队通信主任迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国亲眼目睹了一位迷茫、绝望且战败的唐纳德·特朗普对自己的怨言喋喋不休，并且撒谎诋毁美国的司法制度，任何数观这场景的人都会得出一个明显的结论：这个人不适合作为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们大多认为纽约的判决对特朗普来说是一个不公正的结果——周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示这打破了他在WinRed平台上的单日记录。WinRed是为共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，但该竞选团队试图保持捐赠势头，在周五发动了一系列充满威胁的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”，一条信息上写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会上喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有误，指控本不应提起，曼哈顿的陪审团因选举结果倾向于民主党而受到污染，且法官偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或有力的地方，特朗普的支持者和竞选助手们则展开了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选管理人克里斯·拉基维塔嘲讽了一项在社交媒体平台X上发布的全国大学生共和党群体的帖子，其中称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的观点……每个人都有自己的肛门……”，拉基维塔在推文上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上对前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根展开了攻击，霍根在判决前曾警告美国人“不要把更多的党派性议题用火油浇在火上”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动”，拉基维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州共和党选民采访时，许多受访者表示特朗普的判罪令他们对他在11月的立场产生了重新考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种倒戈可能会在特朗普在与拜登的重赛中造成损害，鉴于他在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是大多数接受采访时的共和党人听起来都很像特朗普本人，将此次审判形容为一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治斗争，就是为了让他的竞选远离竞选活动，尽可能地妨碍他”，62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示，克莱顿居住在佐治亚州玛瑞塔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么对付他，就能对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会，此次发布会发生在其因伪造商业记录以隐瞒2016年支付给色情明星斯托米·戴利的封口费而被定罪后的第二天。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时暂停加沙地带的冲突，并敦促哈马斯同意新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，步入和解之路了，”拜登说。他正面临在今年的选举中结束对加沙冲突压力的要求，冲突至今已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他方进行调停的、旨在结束以色列与哈马斯运动在加沙战争中的冲突的谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的多起侵入后作出的，并且伴随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上的新压力，因为加沙的死亡事件和人质继续被囚禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公部门周五表示，以色列授权谈判代表在拜登公布该停火计划之后提出加沙停火的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也正值共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普因其34项重罪被判刑，凸显了两位候选人的立场对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与之前提议不同，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙的居民区撤出，人质，包括老人和妇女，将交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天将有600辆卡车运送人道救援物资进入加沙，拜登如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判达成永久终止敌对的条件。“只要谈判继续，停火将持续下去，”总统说，这是一项新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统敦促那些坚持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内有一些人不会同意这个计划，并将要求战争持续下去。有些人甚至在政府联盟内，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，并继续战斗多年，而人质并不是他们的优先事项。然而，我敦促以色列领导层尽管面对来自各方的压力也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名长期致力于以色列的总统，我是唯一一位曾在战争期间访问以色列的美国总统，并刚刚派遣美军直接防御以色列因伊朗攻击而受袭。我希望你们能够退一步思考，如果这个机会错过将会发生什么。我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的、长达四半页的协议，”该官员说。“这次谈判已经进行了精细的详谈，现在摆在桌面上的是整个过程的最后一环。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，一位美国官方表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体描述说，拜登周五的演讲极具震撼力，并认为这是试图直接向以色列民众呼吁的一种尝试。首席12频道在晚上新闻时段中断播出，直播了拜登的演讲。以色列禁令媒体前发布提议的细节，广播员丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这比以往的提议更有可能成功，”德克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严肃袭击或攻击或恐怖活动的可能性不应被忽视，但比起之前低了许多，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，“全球公众的观点正在转向反感以色列，”萨里补充道，这也可能促使以色列人希望结束冲突，还有美国总统拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心地支持某件事时，他可以创造出很多动力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议是，以巴勒斯坦人在加沙换取六周的停火为交换条件，并可以延长停火期以允许更多的援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一提议早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求的永久结束战争在谈判时阻拦而破裂。而且以色列加强了对加沙南部城市的拉法的攻击。”上月，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤慨，但没有触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争中，加沙的人民遭受到了噩梦般的生活。”周六，拜登说。当时早些时候以色列对拉法的一次攻击中，有致命的火光，美国和其他国家的人都看到了那里可怕的形象，而且哈马斯攻击南部以色列已经在十月初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应来自南部巴勒斯坦的10月7日哈马斯袭击而袭击加沙以来，自那时以来已有36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯当时袭击时造成大约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚因以色列军事攻势而被损毁的建筑废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨 2024年6月12日&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出的承诺，以提升产量的许诺，这将使全球最大原油生产商在2024年的生产增长放缓。这可能减轻OPEC+方面进一步减少原油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里通过页岩革命和技术突破，大幅增加了来自非OPEC产油国的原油供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友（OPEC+）去年进一步减少了供应，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+总共削减了586万桶/日的供应，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一个复杂的协议，该协议可能允许他们在2025年延续部分削减措施，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+周日开会时将考虑供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+产量增长，但预期威胁会小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增长约27万桶/日，与OPEC本已预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情况相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增长约64万桶/日。这三位是最受关注的预估者，都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长为220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。OPEC声称，在其5月的月度&lt;tok class="url" data-type="news" data-url="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《石油市场报告》&lt;/tok&gt;中，预计OPEC+的原油需求将比2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长为110万桶/日，其对OPEC原油需求没有显著增长持相同看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年总体美国原油产量几乎没有变化。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样带来惊喜，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户仍然保持非常保守和纪律严明的态度，"合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"考虑到当前价格，钻机数量没有更多地上升，这令人惊讶。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本开支持平，并推迟对其钻机的升级，以更好地与更平稳的钻探增长相适应。其计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一批钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国有多年在美国国内的产量增长超过100万桶/日的能力，但目前没有以这种速度增长的意愿，"S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的生产商在投资者的压力下，减少了增长方面的支出，高增长的页岩油部门在2010年代产生了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年超出预期的产量增加部分是由私营生产商推动的，他们从去年开始受到了合并浪潮的影响。他们通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中开采原油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近出现了合并潮，但我预计当前的油价将维持下去，并有助于支持美国石油产量的持续温和增长，因为钻井和完井效率的不断完善将持续进行，"德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年将从国际市场而不是北美获得更多的增长。其&lt;tok class="url" data-type="news" data-url="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度的国际收入&lt;/tok&gt;同比增长了18%，而北美地区的收入则下降了6%，部分原因在于持续的合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年原油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）表示，OPEC+的石油液体生产预计今年将减少100万桶/日，而非成员方的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的石油产量增长，”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻探平台的操作楼层从奥古斯廷维尔附近Permian盆地租用的Oasis Petroleum地产的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻探平台的操作楼层从奥古斯廷维尔附近的Permian盆地租用的Oasis Petroleum地产的控制室中可见，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼古拉斯·奥福莱克斯/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重申了他在美国与以色列冲突停火调解过程中的关键中介角色。美国试图通过这位具有数十年经验的政治家谈判使战事得以终止。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt;的达成，彰显了伯里在86岁高龄下仍对黎巴嫩的深远影响，特别是对什叶派穆斯林社区的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的影响力在以色列空袭打死伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉勒一个月后尤为显著。此次空袭导致真主党地位受损，伯里自9月以来被认为是一个稳定的影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演说中，伯里对黎巴嫩民众说：“我们正在关上一个历史上最危险的时刻。”他呼吁黎巴嫩民众为了国家的团结保持统一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，伯里作为什叶派阿迈勒运动的领导人崭露头角。自1992年起，他担任议会议长，这是什叶派在马塞卢政治体系中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·纳亚姆·加塞姆认可伯里作为谈判人的角色，称他为这个组织的“兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次在访问贝鲁特时与伯里会面，努力促成停火谈判，这些谈判与加沙冲突同步进行，在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间主要战争的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩缺乏总统，内阁仅有部分权力，并且很难接触真主党，被视为恐怖组织的该组织，伯里发挥的作用更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前来黎巴嫩时，他确实是唯一值得会面的人，他就是政府。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持并扣留的39名美国人在贝鲁特期间，达到了全球知名度。这些激进分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选为议长，正好与纳斯拉勒成为真主党的领导人时间重叠。两人共同领导了“什叶派二元组合”，这是指两人主导什叶派政治代表并在很大程度上掌握着国家的部分权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信赖伙伴，这让他显得非常重要，但也有一个明显的界限，无论因为真主党还是伊朗立场，他能做的也有限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也击中了阿迈勒运动拥有影响力的地区，包括锡赫尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的商人家族，伯里在未成年时移居黎巴嫩，大学期间便已活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来处于边缘地位的什叶派社区对帮助改善他们在基督教和逊尼派中占优势的宗派体制下的地位表示赞赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔在访问利比亚期间失踪后接过了该组织的指挥权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒运动的军事崛起，该运动与几乎参与内战的所有主要政党进行了战斗，但后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后，伯里什叶派支持者加入到了国家机关和安全机构，他开始与真主党步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国驻黎巴嫩使馆电报质疑他对真主党的真实感受时，伯里予以否认，并声明纳斯拉勒“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒战士在阿克桑特袭击发生后与真主党一起发射火箭炮支援加沙，与以色列保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外使们开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图在以色列与黎巴嫩边境地带停止对火炮交火，说服真主党撤退至利塔尼河以北，这条河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“让利塔尼河向从北向南移动比将真主党赶过利塔尼河还容易。”接近伯里的人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为黎巴嫩政教精英的一部分，将国家拖入2019年的经济崩溃。在这个金融体系因数十年的腐败而崩溃后，最高公职长时间空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他人认为是他拒绝召开议会会议以选出总统，以至于该国基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的举动也激怒了真主党的政治对手，如基督教力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统负责。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;   
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/萨杜尼·法迪尔/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里的肖像悬挂于黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上，在希萨迈勒坎萨迪消失45周年纪念活动中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，在纪念什叶派穆斯林领袖希萨迈勒坎萨迪消失45周年活动上，悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的横幅挂在一栋建筑上。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将代币锁定，以换取奖励，这引发分析师的担忧，认为该复杂方案可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再锁定”（re-staking）日益受欢迎，反映了加密货币市场的风险行为增加。随着价格的上涨和交易者寻找收益，以太坊（第二大加密货币）今年以来上涨了60%以上，而最大的加密货币比特币也接近历史最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定热潮的核心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz旗下的加密投资部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币——相较于六个月前不到4亿美元的规模，这一增幅显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该公司发明再锁定是为了扩展传统的加密货币实践——即“锁定”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的大量计算机来核实和确认谁拥有哪种加密货币。为此，拥有加密货币代币（如以太坊）的所有者会允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与“锁定”期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些“锁定”平台还会向用户发放新生成的加密货币，以代表他们已锁定的加密货币。再锁定允许代币持有者可以将新生成的代币再次锁定在不同的区块链基础上的计划和应用程序中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再锁定风险的评价不一，内部人士认为这个做法还太新，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他一些人担心，如果作为再锁定加密货币代表的新代币被用于加密大规模借贷市场的质押品，可能形成基于少量底层资产的循环借贷。如果所有人都同时尝试退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有质押品作为质押品时，情况不是理想的，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链上“锁定”的回报通常在3%-5%范围内，但分析师表示，再锁定的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再锁定是分散金融（DeFi）领域最新的一种发展，这是在不卖出代币的情况下希望以实验性的方案来产生巨大回报的加密货币持有者投资的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，EigenLayer平台尚未直接向用户支付“锁定”奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来奖励的预期，或者另一种名为“空投”的发放奖励的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自身新生成的代币。用户希望通过这种名为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再锁定平台的增长是由用户寻求“空投”所驱动的，他称之为“免费的钱”的投机行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，该公司提供“锁定”，但不提供再锁定。“他们现在提前这样做，预期会被奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的Sreeram Kannan于去年在美国西雅图大学担任助理教授，并参与了印度第一个由学生设计的微型卫星团队，这是根据他的学术网页介绍的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer把自己描述为验证服务的市场，将潜在的“锁定”用户与需要“锁定”代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再锁定平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO相继出现，这些平台代表客户将代币再锁定在EigenLayer，并生成新的代币以代表这些再锁定资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币锁定在哪里，帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多基于加密货币借贷的再锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与任何这些玩家都没有正式关系……这是一种新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再锁定可能带来“隐藏的风险”——如果再锁定的代币被用于加密借贷，那么在市场下跌期间可能会出现被迫清算和更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷的影响，当时的加密货币作为质押品的价值迅速流失，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再锁定，而在于借贷协议。是借贷协议在错误地定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再锁定不感到担心，指出质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业净资产是相对小额的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为再锁定问题对传统金融市场不会带来有意义的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注再锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密业务Zodia Custody已看到对加密“锁定”的显著机构兴趣，但将其视为一步太远，因为它难以建立资产的具体轨迹和收益分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密分公司Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行再锁定，Kelp DAO在四月的博文中提到了这一点。Laser Digital未回应路透社的评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行“锁定”，并预计“围绕再锁定的全新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>