<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 17:48:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿遭监狱袭击后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据狱警称，他是在本月早些时候与其他囚犯发生袭击后身亡的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省的猪场被判处杀害吸毒者和妓女，并在其残留物中发现了部分遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在判处皮克顿终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。他因杀害了在温哥华附近发现的部分遗体的六名女性而被判有罪。总计有60余名女性从温哥华市区贫困的冉末区消失，超过了十年，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加拿大监狱矫正服务局称，皮克顿是在魁北克州监狱遭受袭击后的5月19日逝世。受伤后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务局在一份声明中表示：“我们意识到这名罪犯的案件严重地影响了包括不列颠哥伦比亚及其他国家在内的社区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高达33名女性的遗体或DNA样本在皮克顿位于温哥华东郊普特科克兰的猪场发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称所写的一本书一小时内从亚马逊下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无辜，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，拍摄于普特科克兰的家里。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，拍摄于普特科克兰的家里。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地抗击传染病的会谈将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个世卫组织成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可以在大流行之前和期间增强协作，以应对COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周内达成协议，但由于富裕国家和贫困国家在诸如疫苗共享和预防措施等问题上的严重分歧，谈判已经延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了修订现有强制性卫生规则的一揽子协议，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一种“大流行紧急状态”新的类别，适用于最严重和最具全球威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定体现了成员国共同保护其本国及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行的共享风险的愿望，”世卫组织总干事谭德塞在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们迈向了一个新的阶段，确保各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国公民和国家安全之前阻止疫情爆发，”美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 在周六的发言中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际卫生条例》的全球卫生规则更改旨在巩固世界对新病原体的防御能力，据世卫组织数据，在COVID-19大流行中，超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织（WHO）标志，2023年2月2日。路透社/德尼兹·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举失利而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族联盟（ANC）党参加选举后，处境将大为不利。这是自种族隔离制度结束以来，ANC战绩最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC 的得票率不到42%，这一数据较2019年的上一次选举中的57.5%有显著下降，并首次低于半数，这是自30年前以来的首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他较小政党协商组建联盟政府或达成某种形式的协议。该党可能需要做出政策让步或失去内阁中的关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内部批评者的辞职压力，但ANC的一名高层官员支持他继续担任党首，专家表示目前没有明确的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在拉马福萨之后，没有明确能够继任的统一候选人。”开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的主要政治人物中拥有最高的支持率，这使得ANC内部的派系争斗可能会复杂化，任何反对他的行动都将充满挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并非拉马福萨首次面临领导地位的挑战。2022年，一个调查委员会报告称，他可能因在农场家具内藏有大量的现金而被指控不当行为，这一指控被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认有任何不当行为，并在同年赢得连任ANC领导人一职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的选举被视为对ANC的最严峻考验，因为选民对于诸如高失业率、暴力犯罪和电力危机等议题表达了强烈的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，因为其前任雅各布·祖马在9年的任期内因腐败丑闻和经济衰退连累了ANC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首时所激起的最初热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞不前，ANC高层仍笼罩在腐败的阴云之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果的决定性打击来自其政敌祖马的支持者，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，后者超出了预期，严重削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经设定了拉马福萨和他的ANC的僵局。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后，你不能指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上徘徊不前而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导时所表现出来的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识建设能力和他在推动南非作为“全球南方”（低收入和中等收入国家的小幅称谓）倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球推动疫苗公平分配的最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提起了对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。而以色列坚决否认这些指控，并继续进行对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年里所取得的成功，但批评者指出，他对于解决南非最紧迫的挑战提供了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在接受数千名支持者的关注时发表讲话。然而，许多听众在讲话尚未结束时便离开了会场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定允许乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器，这是一个虽小但意义重大的举措，有助于缓解俄方在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持，允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯领土上的目标存在一定风险，担心会引发直接的核武冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国在向基辅提供更高级武器禁令上的一贯立场，这些禁令如今已陆续解除，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国方面称，允许乌克兰使用美制武器反击“来自边界另一边正在攻击或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定允许乌克兰前线部队在使用美制HIMARS发射器及其携带的GMLRS导弹以及其它武器的情况下，越过边界打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫&lt;/strong&gt;表示：“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区站稳脚跟之前推动他们撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;曾担任英国军事情报官员的菲利普·英格拉姆&lt;/strong&gt;认为，拜登的决定将减少基辅不得不从东部顿巴斯关键战场撤兵的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将不得不重新思考他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。美国官员称，5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科克·布朗上将讨论了这一请求。随后，沙利文在5月15日向拜登建议，美国应允许乌克兰从俄境内反击俄方力量。美国官员称，拜登同意这一观点，并且美国政府随后一直在做最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统泽连斯基在接受路透社采访时也公开呼吁合作伙伴做出类似举动，但当时他表示：“迄今为止，没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾担任弗吉尼亚研究中心欧亚项目高级研究员的罗伯·李指出，由于拜登禁止乌克兰在俄境内使用武器，俄罗斯一直利用这一点作为保护区域，在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。李说：“俄罗斯可以保持其火炮就在边界对面；可以保留空中防御、电子战、指挥和控制中心，这样或许某种程度上获得了某种庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能并不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不太可能大幅改变前线的运动，但如果真的会有一定影响。这将使俄罗斯继续进行这种跨境行动变得更加困难。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区没有足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力从中东北部威胁哈尔科夫。”他补充道，“要做到这一点，将不得不使东部战场上的兵力空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并再次强调存在引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来数周和数月内寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在俄方在战场上占据优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一天，华盛顿宣布其政策转变后，泽连斯基在接受《卫报》采访中呼吁美国批准攻击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾担任五角大楼官员的马克·坎西安现在是位于华盛顿的史汀生中心高级研究员，他认为拜登的举措只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一步。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步进行 argument：攻击一个更广泛的靶场——可能是对哈尔科夫不直接构成威胁但位于其他地区的靶场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在捷克布拉格表示，拜登政府目前是否可以扩大其政策允许在美国之外的俄罗斯境内进行打击还尚未决定，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们还将继续我们一直以来在必要时进行适应和调整的做法。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近的损毁现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;消防员整顿乌克兰哈尔科夫市外马拉达尼里夫卡村“孩子和青少年体育骑术学校”，该学校在俄罗斯对乌攻击活动中遭受重创。图片来源：路透社/瓦列尼昂·奥吉伦科 资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排摄影机，并发表了既适合于他的法律斗争，也适合于他的政治斗争的信息：他准备好了迎接战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天做出裁决，认定特朗普因伪造文件以掩饰向色情片女演员支付封口费的行为而涉及34项相关罪名时，这名共和党总统候选人列举了一系列对立者和不满事项，其措辞愤怒且散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼担任他审判的司法官胡安·梅尔尚为“腐败”和“魔鬼”。他称对手乔·拜登为“美国历史上的最差总统”。他还抨击了一些作证对他不利的证人、投票弹劾他的国会议员，并回想起了他在集会上的言论：谴责非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选活动捐款，并将自己目前面临的困境置于更大的背景中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和其他竞选演讲不同，这场演讲大部分都显得颇为阴郁。特朗普在新闻发布会上仅使用了一张小纸条。演讲结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在未受到摄影机聚焦的情形下，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友对司法系统及其批评者进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两名主要候选人都认为对方是国家威胁的竞争中，拜登的竞选团队则抓住特朗普的言论作为新的证据，表明其不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了特朗普混乱、绝望且失败的言辞，他抱怨自己的私事并恶意诽谤美国司法系统，这无可挑剔地得出一个结论：这个男人不适合做美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管纽约的裁决在许多特朗普支持者眼中是一场司法不公，但特朗普竞选团队表示，本周四这名前总统收到了3480万美元的捐款。这是共和党为共和党内数字筹款平台WinRed设定的一天收入纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整体筹款总额不及乔·拜登，但特朗普的竞选团队试图在周五继续保持筹款高潮，发起了多条警示性的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这将是美国历史上最黑暗的一天！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我决不投降！&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息则披露出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及组织都站在前总统一方，声称此次审判存在缺陷，指控应当被完全驳回，曼哈顿绝大多数民主党陪审团成员受到玷污，而法官偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在批评不够严厉或不及时的地方，特朗普的盟友和竞选助手则采取了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;田纳西州共和党共同竞选经理克里斯·劳切维塔针对一个社交媒体平台上发布的认为陪审团裁决应当被尊重的全国性大学生共和党组织成员发布评论：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;观点就像比基尼——人人都有……&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对在 verdict 前发出警告的德顿州温和派共和党前州长拉里·霍根，在社交媒体上写道：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;你已经结束了竞选。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州的共和党选民采访中，数人表示，特朗普被判有罪正在让他们重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的反叛可能会在 trump 与拜登的重赛中对他不利，考虑到他在多个摇摆州的支持领先度最细弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受采访时的大多数共和党人则听起来与特朗普没什么不同，他们都称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全部是政治斗争，旨在尽可能多地阻止他在竞选途中出现，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们对他这么做，可以对任何人这么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;新泽西市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普于纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，当天是他在因伪造企业记录以掩饰2016年支付给色情片女演员斯特龙·丹尼尔斯的封口费而被指控的刑事审判中获有罪判决的一天，2024年5月31日，路透社/本杰明·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登周五表示，以色列提出了关于加沙停火的新提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的日子了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他面临着选举年的压力，必须结束已经持续了八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及和卡塔尔等国主导的关于以色列与哈马斯停火的谈判一再停滞，双方互相指责对方阻止谈判取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在以色列数周的拉法入侵之后，以及本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上因加沙死亡事件和人质持续被扣押而面临新的压力之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登公布停火计划后，可以提出加沙停火的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国民主党总统候选人唐纳德·特朗普在一案中被裁定34项重罪成立，突显了两位候选人间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的计划分为三个阶段，不同于之前的提议，因为随着谈判的进行，停火将持续至完成所有阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是一段持续六周的停火，以色列军队将从加沙居民区撤军，交换平民 hostages，包括老年人和女性，释放数百名巴勒斯坦囚犯。同时，当地平民，包括诺加拉巴勒斯坦北部地区，将返回加沙，每天有600辆人道主义援助卡车将进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划，他们会继续呼吁战争无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明了自己的立场。他们想占领加沙，还想继续战斗数年，而人质对他们来说不是优先事项。”他说道，“我已经敦促以色列的领导层支持这个协议，无论面临何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有着终身承诺的美国总统，我是在冲突期间唯一访问过以色列的美国总统，我刚刚派美国部队直接保卫以色列免受伊朗的袭击，我希望你们能斟酌，如果此时错过了这个机会，将会带来什么后果。我们不能失去这个机会。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者介绍说，以色列之所以能提出新的提议，是因为取得了战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个止息危机的路线图。这是一个详细的四页半协议，经过仔细谈判。现在桌面上的是整个进程的收官之议。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位高级官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并认为这是试图直接赢得以色列民众共鸣的尝试。电视12频道中断了晚间新闻直播，转播了拜登的讲话。此前，以方审查机构禁止对外披露这一提议的细节，主持人的加德·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有分析认为，与以往提议相比，这一提议的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大打击，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽不低，但远低于之前。”&lt;a href="https://www.reuters.com/business/defense-security/jeremi-suri/"&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里&lt;/a&gt;表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，“全球公众舆论正在转向反对以色列。”苏里表示，这可能鼓励以方希望结束冲突，同时拜登的影响起了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统完全投身于某事时，他可以创造许多激励条件。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议要求释放加沙的患病、年老和伤势严重的劫持者，换取长达六周的停火，以允许更多援助进入该区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月初，以色列拒绝哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束战争，这亵提议最终破裂。随后，以色列在拉法南部展开大规模攻势，导致数十名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，哈马斯表示，如果以色列停止军事行动，他们愿意达成最终协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，讨论拥有被哈马斯扣留公民的国家问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的以空袭导致拉法45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际谴责，但并未越界，达到了切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是这场战争给巴勒斯坦人民带来了噩梦。”拜登周五表示，“我们看到了本周初拉法死伤现场可怕的照片，以色列因袭击哈马斯而发动打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部袭击加沙后对该区发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。按照 Israeli 的统计，哈马斯方在这次袭击中大约有1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长　欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚持减少开支以增加产量的承诺，这可能导致2024年全球顶级原油生产国美国的产出增长放缓，从而减轻OPEC+本周采取进一步供应削减措施的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国因页岩革命和技术创新提高了生产效率，引领了非OPEC产油国的全球原油产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远超年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+和其附属生产国去年加深了减产力度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国产量的上升。总体减产规模达到586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位知情消息人士透露，OPEC+正在商议一份复杂的协议，允许该组织将某些减产措施持续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-OPEC+将于周日开会讨论供应政策时，美国产量增长将继续推动非OPEC+国家产量的增加，但这一增长威胁已不像2023年那么明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，其预测均远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的产油国供应增长约100万桶/日。这意味着，OPEC+原油需求量可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月发布的月度原油市场报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量在年初以来变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商在未来几年不太可能再现2023年的大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&amp;ldquo;我们的客户继续保持非常谨慎和有纪律的态度，&amp;rdquo;合同钻井钻机Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;&amp;ldquo;考虑到当前的价格水平，钻机数量的进一步增长令人惊讶地不多。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司将继续保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，以最好地适应较低的钻探增长。计划年底运营12台钻机，并重新部署更多的钻机到明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的钻井数量已降至496台，同比减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&amp;ldquo;美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这个速度增长，&amp;rdquo;S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，上市美国生产商受限于投资者的压力，控制资本开支增长，因为不受约束的开支推动了2010年代页岩领域的迅猛增长但降低了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，而其中一些正因页岩行业的整合浪潮受到影响。通过钻更长的井和在更多井中同时压裂岩石，他们提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&amp;ldquo;尽管最近的整合浪潮，我预计当前的油价将维持，有助于支持由于钻井和完井效率持续改进而推动的美国原油产量温和增长，&amp;rdquo;德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预计今年国际市场的增长将超过北美的增幅。第一季度其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&amp;ldquo;近年来的战略发生了转变，更注重资本纪律，导致了不同的反应，&amp;rdquo;UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将主导原油和液体产量的增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;&amp;ldquo;OPEC+已学会适应美国原油产量的增长，&amp;rdquo;UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从德克萨斯州佩曼盆地温克租用的地盘控制室观看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是一张2018年8月22日在美国德克萨斯州温克Lyases Oasis石油公司运营的地盘控制室中拍摄的照片。当时的钻井平台操作楼层。 安全许可题为文件照片。 路透社/Nick Oxford&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台 booming 作为交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已迁移到一种新的平台，投资者需将他们的代币锁定以换取奖励，这一复杂的方案被分析师警告存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的激增表明，随着加密货币价格反弹，交易员们正寻求收益，加密货币市场正变得越来越冒险。比特币作为最大的加密货币，价格接近历史最高点，而以太坊作为第二大加密货币，今年价格上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了其平台上的188亿美元的加密货币——这一数字从六个月前不足4亿美元大幅上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，以扩展一个名为“质押”的长期加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机相互检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密代币持有者，如以太坊持有者，需要在验证过程中允许其资产被锁定。持有者在参与质押期间会失去立即访问其代币的权限，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会给予用户重新铸造的加密货币，以代表他们已质押的代币。重新质押使持有者能够将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险看法不一，一些内部人士认为，这一实践尚为初露端倪，尚无法确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心如果这些新的代表重新质押的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会在很少的底层资产支持下产生无尽的借贷循环。他们表示，如果所有人同时退出市场，这可能会导致更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品支援更多的抵押品时，这都不是理想的状态，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，其吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报率可能更高，投资者可以在同一时间赚取多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新形态之一，在此领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不售出他们的持有物的情况下，从他们的持有物中获取高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户加入平台是为了预期未来的奖励或所谓的空投，即airdrop。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的人发放其自创的新代币EIGEN。用户希望这一代币在将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的 Morgan McCarthy 表示，重新质押平台的增长受到用户寻求空投的推动，称之为“真正非常投机的免费钱”。

“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase首席研究负责人David Duong表示，该公司提供质押服务但不提供重新质押。

“他们现在在预想自己将获得某种奖励，但不知道会是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，他是旧金山大学的一名前助理教授，曾参与印度第一个学生设计的微型卫星项目，根据其学术网站介绍，EigenLayer描述为一个验证服务的市场，连接打算质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重新质押代币并生成新的代币来代表这些重新质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不刺激更多的加密抵押借贷。

“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交易商Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏风险”，如果重新质押的代币用于加密借贷，那么市场低迷期间可能会出现被迫平仓和更多波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售被高风险借贷加剧，随着加密代币作为抵押品迅速失去价值，导致 Terra 和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢绝围绕重新质押带来的风险，Kannan表示，“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误评估了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不以为然，他们指出，重新质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业而言规模微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界中的损失会扩散到更广泛的传统金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未见重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险传染，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融联系在一起，重新质押也受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered Custody和服务公司Zodia Custody观察到机构对质押的兴趣显著，但它认为重新质押是进一步的一步，因为很难建立一个关于资产去向和奖金分配的“纸质记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分基金进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它会为客户加密资产进行质押并预期“一个围绕重新质押的新生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插图显示了代表加密货币比特币的形象。巴黎，2024年3月9日。路透社/贝尔纳蒂·塔西尔/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插图展示了一种代表加密货币以太坊的形象放置在一个PC主板上。2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/资料照片/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥谢里瓦布姆 landslide赢得选举，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩宝 aggravation 拿下了压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，她继承了其导师迭戈·安德烈斯·洛佩斯·奥布拉多尔的施政蓝图，后者在贫民中的高人气促成了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩宝&lt;/a&gt;是一名气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局公布的快速计票结果，她获得了58.3%至60.7%的选票，这一得票率也将成为墨西哥民主历史上最高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在两院取得可能超过三分之二的绝对多数，这将使该联盟能够在未遇反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党竞选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了自己的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为共和国200年历史上墨西哥首位女性总统。”希恩宝对支持者说，得到欢呼回应：“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩宝的胜利对墨西哥来说意义重大，这个国家以男性主导的社会文化闻名，拥有世界第二大天主教人口，长期以来推崇更传统的性别价值观。&lt;sup&gt;注：&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩宝是在美国、墨西哥或加拿大首次赢得普选胜利的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前，我们甚至不能投票，即使能投票，也是按照丈夫的指令投票。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔，来自墨西哥最小的州塔拉乌马拉州的一名希恩宝支持者说，“感谢上帝，这种情况已经改变，我终于亲身体验到。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩宝面临着复杂的发展路径。她需要在提高民众福利政策的同时应对巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她承诺其政府将节财政，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善治安，但很少透露具体措施。由于此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次选举，38名候选人被谋杀，她面临着严峻的治安问题。许多分析师表示，组织犯罪集团在洛佩斯·奥布拉多尔任内扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还出现了普埃布拉州选举办公室发生杀人事件。洛佩斯·奥布拉多尔任期内，墨西哥发生的谋杀事件人数在该国现代历史上名列前茅，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅增加在提高警察效率和减少违法事件方面的投资，否则希恩宝可能很难实现治安状况的显著改善。”政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长竞选，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的一个挑战是与美国就经常穿越墨西哥前往美国的移民大流谈判，以及就毒品走私与美国的合作，在此期间，美国正遭受芬太尼危机的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计新的墨西哥官员将面临更艰难的谈判，若美国大选后特朗普总统再次当选，谈判难度将更大。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%关税，并计划调动特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商再次近岸设厂以响应在岸生产趋势的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩宝还需要解决佩梅克斯（Pemex）的困境，这家国有石油巨头的生产量已连续二十年下降，且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无止境地投入，而公司却无法盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉蒙斯说，“他们需要重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，使比索的信誉增强及失业率保持较低水平，这些使他赢得了极高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩宝承诺扩大福利计划，但在墨西哥正面临较大赤字和经济增长缓慢（预计2025年央行预测为1.5%）的情况下，这将并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥布拉多尔试图将此次选举转变为投票决定其政治议程的结果，并希望借此彰显自己舞台，希恩宝拒绝了反对党称她将成为“奥布拉多尔提线木偶”的指控，虽然她承诺将继续执行许多奥布拉多尔的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人民的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演说中，希恩宝感谢了洛佩斯·奥布拉多尔，称他是“一位独特的个体，使得我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评将希恩宝描绘为奥布拉多尔的“提线木偶”很大程度上源于性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们简直无法相信她将会独立做决定，我认为这很大程度上是由于她是女性，”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩宝赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党总统候选人克劳迪娅·希恩宝在赢得选举后与支持者互动，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩宝赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党总统候选人克劳迪娅·希恩宝在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥执政党MORENA党在城市中心广场宣告克劳迪娅·希恩宝赢得总统选举后，人们手持写着“希恩宝总统”的横幅。路透社/玛耶尔利斯·利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝尔瑞利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦兹在选举日投票后发言，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/莱特扎莉·尼克斯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，圣克鲁斯·霍索科坦镇，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·卢西斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，维拉克鲁斯，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅赫尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;北部奇卡瓦，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内捷尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对党总统候选人索希特尔·加尔韦兹在起义广场外拍照，该广场位于墨西哥市，2024年6月2日。路透社/胡利安·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，总督区布特拉尔莫·夸伊兰纳纳小镇，路透社/何塞·卢西斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，奇卡瓦镇，罗拉穆里妇女在起义广场投票站等待投票。路透社/约瑟·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内捷尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，圣胡安·查马拉，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，特诺切特特拉国际机场内的选举办公室，疫苗部队接种位置安装了投票站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，圣安德烈斯·拉拉尼亚尔萨，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/劳拉·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉，路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马丘恩，路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统迭戈·安德烈斯·洛佩斯·奥布拉多尔和妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒在投票前往投票站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥反对党总统候选人索希特尔·加尔韦兹的支持者举着标语等待投票站打开。路透社/莱特扎莉·尼克斯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUZNK7356LE3BHUG15YMZHOKSY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥反对党总统候选人索希特尔·加尔韦兹的支持者手持支持标语，在投票站外等候。路透社/莱特扎莉·尼克斯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N7YQ6WURQAMB7AUFC2MD4Q66IY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，总督区布特拉尔莫·夸伊兰纳纳小镇，路透社/何塞·卢西斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q6K4TBLUEVDVD7DYIXB5YTPALU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/迭戈·贝尔瑞利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M65M6CP64FHGQLP4C4C2TIZA54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/迭戈·贝尔瑞利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国性选举前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IYR3XCRG5NY76PMKM76FP2UZUI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，路透社/迭戈·贝尔瑞利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>