<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 03 Oct 2024 11:16:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了新的加沙地带停火协议，以换取人质获释，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让和平的日子到来。”拜登表示，他面临美国大选年的压力，需要停止已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国的斡旋下，以期安排以色列与加沙地带哈马斯武装组织间的停火，但这一努力因双方互相指责，迟迟无法取得进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提案是在以色列数周侵入拉法之后，以及在加沙无辜伤亡以及人质长期被拘的问题上，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际面临的新压力之下提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡办公室表示，在拜登公布停火计划后，以色列授权谈判代表提出了加沙地带的休战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议在民主党的拜登总统的对手，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪之后一天提出，这凸显了两位候选人的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案由三个阶段组成，并与以前的提案不同，即停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段，在为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，包括老年人和女性在内的人质将被交换为数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将重返加沙地带，包括加沙北部地区，600辆货车每天将运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判持续，停火将继续。”总统说，这是一个新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁以色列内部推动“无期限”战争的人改变态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有人不会同意这一计划，且主张无限期地持续战争，其中包括政府联盟的一些成员。他们已经表明立场：他们想占领加沙，想在未来数年继续战斗，释放人质对他们而言并非首要任务。然而，我敦促以色列领导层，即使面临压力，也要支持这一协议。”拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的美国人，也是唯一一次在战争期间访问以色列的美国总统，我刚派美军直接在伊朗的袭击下保卫以色列。我要求你们退一步，思考如果错过此刻，会带来什么后果，我们不能错过这一时机。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，在近期战场取得的胜利后，以色列能够提出这一新提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有结束危机的路线图。这是一项长达四个半页面的详细协议。”官员说道。“协议已经过详尽的谈判，目前摆在桌上的是这一进程中的决胜阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每阶段将持续42天，匿名官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性，并视之为试图直接向以色列公众传达停火信息的努力。领航频道12台打断了晚间新闻节目，播放了拜登的讲话。主持人丹尼·库什马罗表示，以色列的审查机制之前曾禁播提案的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德州奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，与之前的提案相比，这一提案成功的可能性更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯有能力对以色列发动任何严重打击或袭击或恐怖事件的可能性不算低，但已远低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众对于以色列的看法正在转向，苏里表示，这可能促使以色列人渴望停止冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全力推动某事时，他能创造大量的激励。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，另一项人质提案要求在加沙释放病弱、老年和受伤的人质，以换取为期六周的停火，这一停火可延长，以便向该地带输送更多援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久终止冲突，同时加强了对加沙南部城市拉法的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四告知中间调停方，在以色列停止战争前，他们不会参与进一步谈判，但在准备接受“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前被哈马斯在加沙地带扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际愤怒，但没有触碰美国对切断对以色列军事援助的底线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们都看到了本周早些时候，紧随以色列针对哈马斯的攻击行动之后，在拉法发生的致命火灾的可怕画面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列10月7日对哈马斯南部以色列袭击做出回应以来，据以色列当局估计，加沙地带已经遇害超过36,280人。哈马斯的袭击导致约1,200人死亡，根据以色列的统计数字。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，巴勒斯坦人在加沙地带北部的拜特拉西亚，在以色列军事进攻中被摧毁的受损建筑废墟中行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;（本文第17段包含强烈语言）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内对准一排摄影机，传达的信息既适用于他的法律争斗，也适用于政治斗争：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判定他犯有34项与伪造文件以隐瞒向成人影片演员支付封口费有关的罪名&lt;/a&gt;的第二天，这位共和党总统候选人以愤怒且冗长的言辞列举了一份对手和抱怨清单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持他审判的法官胡安·梅尔尚为“卑劣”和“魔鬼”。他称&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人士乔·拜登&lt;/a&gt;，在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的对手，为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证反对&lt;/a&gt;他的证人，对曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾&lt;/a&gt;他的国会议员进行了谴责，并呼应他的集会言论，谈及非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战描述为超越他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这样做，"他说，"因为我们正在为美国而战。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演讲往往穿插着幽默，但这一次主要是阴郁的。特朗普在记者会上仅持有一张小纸条作笔记。最后，他没有接受任何提问，在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友同样猛烈抨击了司法体系，以及任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两名主要候选人都将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为他不适合担任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望和被击败的唐纳德·特朗普对于他个人的不满进行胡言乱语，并对美国的司法体系撒谎，使任何观看的人都得出一个明显的结论：这个人不能担任美国总统。”拜登竞选的通信主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——绝大多数认为纽约的裁决是对正义的践踏——在周四当天向其竞选团队涌入了3480万美元的捐款，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed上创下的一日捐款记录，WinRed是一个处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选团队在总筹款上落后于拜登，试图在周五维持这种势头，向支持者发送了一系列不祥的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天!"一条消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我永远不会投降!"在特朗普的新闻发布会后，另一条消息大声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，称审判有瑕疵，指控不应被提出，民主党占主导的曼哈顿的陪审团名单存在偏见，法官抱有偏见，这些指控被地方当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些表达谴责不够迅速或不够强烈的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉西瓦塔诋毁了一个国家大学共和党团体，该团体在社交媒体平台X上声称，应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"就像肛门一样，观点……人人都有……"，拉西瓦塔写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;拉里·霍根，一位在马里兰州竞选参议员席位的温和派前共和党州长，在判决前警告美国人“不要用更多有毒的党派色彩来加剧火势”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你刚刚结束了你的竞选，"拉西瓦塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受位于战场州宾夕法尼亚和佐治亚的共和党选民采访时，一些人表示特朗普的定罪正使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑对他的支持&lt;/a&gt;，在今年11月的选举中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种离叛&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对他与拜登的再次对决造成伤害&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，大多数接受采访的共和党人听起来很像特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这全都是出于政治目的，只是为了伤害他，让他尽可能离开竞选的道路上，"佐治亚州玛丽埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果他们能够这样对待他，他们可以向任何人这样做。完全没有人是安全的。"&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普，在因其被指控伪造商业记录以掩饰2016年支付给成人影片女星斯托米·丹尼尔斯的封口费而被定罪的第二天，出席美国纽约市特朗普大厦的新闻发布会。2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid/档案图片/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内部署的某些限制，这是一个虽小却意义深远的举措，专家认为可能有助于遏制俄罗斯在边境地区哈尔科夫的攻势，从而在为期两年的战争中寻求转折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土目标过于危险，担心大规模的乌克兰反击可能引发与核大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一条规定，正好与美国其他禁止向基辅提供高端武器的政策相吻合，这些政策现已逐渐松动，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定，于上周四生效，严格限定于哈尔科夫地区的战况。美国官员表示，它允许基辅使用美国提供的武器对边境另一侧正在攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线的军队得到了授权，可以使用配备了导引多重发射火箭系统（GMLRS）的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器以及其他武器，对边境另一侧的俄罗斯部队开火，专家说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这能够稳定前线，并可能创造条件，迫使俄罗斯军队在哈尔科夫地区未稳固前重新退却，"乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·贝尔耶斯科夫表示，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯战线关键区域抽调兵力的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，将不得不对自己的哈尔科夫攻势战术进行重新评估，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日的一次安全视频会议中，乌克兰提出希望在哈尔科夫地区使用美国武器越过边境的请求，会议参与者包括白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军，一位美国官员以匿名身份透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗发展出一个建议，主张放宽此限制，沙利文于5月15日将此建议提交给拜登。官员表示，拜登同意，乌克兰应该有权反击那些从俄罗斯安全领土发起攻击的俄罗斯军队。自此，拜登政府一直在最终确定此项决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基5月20日在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取类似步骤&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/" target="_blank" data-aa-ut="external" data-ga="external"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，但当时他表示："到目前为止，没有什么积极的进展。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的禁令，将其作为对哈尔科夫地区发动攻击的避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大都市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可以将其炮兵部署在边境对面。可以将其防空系统、电子战系统和指挥控制系统保持在那，"李说，"它可能在一定程度上获得了某种庇护。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家警告，此一决定本身在短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为（此决定）不会对前线的变动产生太大的影响，或者根本就不会产生影响。但它会使俄罗斯难以继续此一跨境行动，"李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏充足兵力进行进入哈尔科夫的重大推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯没有能力集结足够的战斗力量，从东北部真正威胁哈尔科夫，"他说，"这样做会使其东部战场的部队力量枯竭。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，切勿容许乌克兰使用其武器对俄罗斯本土进行打击，并于周二再次提起了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来的数周和数月内寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场取得势头的一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，即华盛顿宣布政策变化后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，乌克兰希望获得美国批准，对俄罗斯深远领土内的目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现华盛顿战略与国际研究中心智库成员马克·坎齐安称，拜登的行动不过是一个初步步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这并不是政策上的根本转变。但它是一个开始，"坎齐安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"乌克兰方面和政府内部官员将继续争取下一步：对更广泛的目标进行打击，这可能包括那些不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内目标，但可能位于其他地区。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在布拉格讲话的美国国务卿安东尼·布林肯并未明确表态，拜登政府是否会扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们会继续做我们一直在做的事情，即必要时进行适应和调整，"布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹在哈尔科夫外的攻击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫外的马拉丹尼利夫卡村被俄罗斯导弹重创的儿童与青年运动骑马学校现场工作，照片摄于2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守其适度支出扩大产能的承诺，确保全球最大原油生产国2024年的增长势头放缓，此举有望缓解OPEC+本周末进一步削减产出的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，得益于页岩革命和技术创新及效率提升，美国引领了非OPEC产油国全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，美国原油产量意外上扬，日均增长超过100万桶，达到1293万桶，远超年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为应对美国及其他非OPEC产油国产量增长，OPEC及其盟友（统称为OPEC+）在去年进一步削减了供应。当前，OPEC+合计削减586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士透露，OPEC+正策划一项复杂协议，旨在将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+于周日审议供应政策，美国的产量增长继续推动非OPEC+产油国的总产出，但对OPEC+构成的威胁较2023年有所减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新预测，今年美国原油供应日均增长约27万桶。这与OPEC对美国原油和凝析油产量日均增长30万桶的预测相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预期美国产量增幅更高，达到日均64万桶。作为最关注的预测家，三者预测值均远低于去年水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求日均增长220万桶/日，超出非OPEC+产油国供应增长约100万桶/日，2024年对OPEC+原油的需求量较2023年应高出90万桶/日前后，根据OPEC 5月月度油市报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA估计全球需求增长为110万桶/日，并预期OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年截至目前，美国原油总产量变化甚微。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便目前油价徘徊于每桶80美元附近，据行业高管和分析师表示，美国生产商2024年不大可能如2023年那样产量有所出乎意料的增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们客户维持高度谨慎和纪律性姿态，"合同钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于现行价格，钻机数量未能显著增加，确实令人意外。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，推迟钻机升级，以尽量匹配平缓的钻探增长。计划至年末运营12台钻机，并于明年重新部署数台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力以百万桶/日的速度增长多年，但目前市场尚未出现此种增长的欲望，"S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预期，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国上市石油生产商近年来限制了增长相关的支出，面对投资者的压力，过去无节制的开支在2010年代推动了页岩行业的迅猛发展，但回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年超出预期的产量增长部分归功于个人产油商，其中一些正卷入行业整合的大潮。他们通过钻探更长的井眼和采用多井同时压裂岩石的技术以提升井口产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"即便近期行业整合浪潮，预计当前油价将维持，并继续支持美国石油产量适度增长，得益于钻探和完工效率持续优化，"德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像SLB等油田服务公司预期今年国际市场的增长会多于北美。其一季度国际营收同比增长18%，而北美收入下降6%，部分由于行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来战略方向已有所转移，对资本纪律的关注力度加大，导致了当前不同的反应，"瑞银银行分析师乔瓦尼·斯陶诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国、加拿大、巴西和圭亚那仍预期将引领今年的石油及液体产品产量增长，抵消OPEC+的减产影响。根据美国能源信息署于3月的预测，OPEC+的石油液体产品供应预计今年将下降100万桶/日，而成员国外的供应链预计增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国的石油产量增长共生，"瑞银的斯陶诺沃表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国德克萨斯州附近温克的Permian盆地，Oasis Petroleum所有租地上，从控制室望向钻机的作业层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国德克萨斯州附近温克的Permian盆地，Oasis Petroleum所有租地上，从控制室望向钻机的作业层，2018年8月22日。  路透/Nick Oxford/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监管非洲人国民大会（ANC）自种族隔离时代结束以来最糟糕的选举成绩后，其地位严重受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据星期三农选中约71%的投票站统计结果，ANC的得票率低于42%，与2019年上次选举中取得的57.5%相比，锐减，首次在30年来未能&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;取得多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选民的打击意味着纳尔逊·曼德拉昔日的解放运动组织将不得不与一个或多个较小的政党协商&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟协议&lt;/a&gt;或其他形式的协定，以执掌国家。这可能意味着要妥协政策方向或让出显要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转企业家的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的要求辞职的呼声，尤其是在党内严重分裂的情况下。然而，一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级ANC官员&lt;/a&gt;支持他继续留守，分析家表示，目前没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前，没有一个清晰的团结型领导人能接替拉马福萨。"开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说道，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月进行的一项民意调查显示，在本次大选中，拉马福萨是众议员中得票率最高的。而ANC的派系矛盾可能会使针对他的动员行动变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于ANC的选举表现，拉马福萨尚未作出评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全面的初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨总统未来的地位以前也曾摇摇欲坠，2022年的一份小组报告指出他可能因在私人狩猎农场藏匿巨额现金一事犯有不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对被称作“&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;农场门&lt;/a&gt;”的丑闻否认有任何不当行为，并在那年稍后赢得了ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因选民对于高失业率、犯罪和频繁的电力中断等问题&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;心存不满&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选为ANC领袖，他承诺在前任雅各布·祖马（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;Jacob Zuma&lt;/a&gt;）任期九年的丑闻、腐败与经济衰退之后，彻底整顿党的形象，重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家领导人后初期所引发的群众狂热很快就消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年之后，经济仍旧不景气，ANC高层仍纠缠于层出不穷的丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本星期的投票对拉马福萨来说，其对手祖马是直接的打击。祖马支持新党——姆克孔托武装（uMkhonto we Sizwe），该党的表现超过预期，在ANC的支持度上造成了重大损失，特别是在祖马故乡的夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马成功将拉马福萨和ANC困住。他知道他们对KZN来说是脆弱的，"政治分析师拉尔夫·马特赫加表示，"这标志着拉马福萨计划的终结…你不能在选举中失利却期望一切照常进行。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被批评为在关键改革上显得犹豫不决，避免进一步激化党内分歧——这一点与他80年代作为工会领导人的果断决策相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的拥护者赞赏他的共识建立技能以及他推动南非在所谓的“全球南方”——低收入和中等收入国家的统称——领导者的声望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情中，拉马福萨是全球呼吁公平疫苗分配的主要声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭告发了以色列的种族灭绝案件，使法官们本月初&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁决&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续在拉法进行攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨力图强调过去30年来ANC的成就，但批评人士指出，对于南非面临的最大挑战，他提出的解决方案很少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大选之前ANC的最后一次竞选集会上，他曾对聚集在索韦托足球场的数万支持者承诺将会“&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;做得更好&lt;/a&gt;”。然而，在他发表演讲过程中，许多人提前离开。&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;&lt;small&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/small&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;经定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）本月早些时候在一所最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯袭击，于上周五（6月2日）不幸离世，享年74岁，据监狱管理当局所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的集体谋杀案主犯之一，皮克顿于2007年被裁定杀害吸毒者及性工作者，并且在其位于太平洋沿岸省份不列颠哥伦比亚省的猪场内残忍肢解死者遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被确认杀害了6名女性，部分遗体残骸在其位于温哥华郊外的简陋地产上被发现。政府检察官在皮克顿被判终身监禁后，暂停了对其余20起谋杀指控的诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教服务机构表示，皮克顿在5月19日于魁北克监狱内遭受袭击后不幸辞世。袭击事件发生后，他被紧急送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，罪犯的行为曾对不列颠哥伦比亚省乃至全国的众多社区造成了灾难性的伤害。”加拿大惩教服务机构在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次袭击事件中的受害者，仅仅是90年代至2002年初皮克顿被捕前，温哥华贫穷且充斥毒品的东区街区失踪的60余名女性中的冰山一角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于波茨科特拉姆的养猪场遗址上，调查人员发现了33具女性的遗骸或DNA，其中很多人是土著人，位于温哥华市区东25公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿亲自撰写，却在亚马逊网站上线数小时后被迅速下架的自传书籍引发极大争议。此书中包含皮克顿对被警方诬陷，且声称自己实非凶手的言论。当时，&lt;em&gt;温哥华太阳报&lt;/em&gt;对此进行了报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商随后紧急要求亚马逊移除该书籍，并向遇难者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视图像，他的案件始于新西敏市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注日期的档案电视图像中，展示了罗伯特·威廉·皮克顿在其波茨科特拉姆的住所。 图片来源：REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已流入一种新兴平台，该平台通过锁定投资者的代币并以收益作为回报，吸引投资者参与。行业分析师警告，这种复杂的做法对用户和整个加密市场构成了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的"再质押"（re-staking）的迅速兴起，是加密市场风险偏好升级的最新迹象，随着币价上升，交易者正追逐更高的收益。作为最大加密货币的比特币，其价格接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊，今年以来的涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心，是位于美国西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，吸引了高达188亿美元的加密货币进入其平台，而在六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押的概念是EigenLayer创始人Sreeram Kannan为扩展一项长期存在的加密货币实践——质押（staking）而创新的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，它涉及网络中的众多计算机一同验证和确认加密货币的所有权归属。作为验证过程的一部分，这些代币的持有者会同意将他们的资产暂时封存。持有者在参与质押期间会丧失对代币的即时访问权限，但作为回报，他们将获得相应的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台同时会向用户发放代表已质押加密货币的新创建的加密货币。重质押使拥有者能够将这些新代币再次质押在不同的基于区块链的程序和应用中，以期获取更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于重质押的风险，加密领域内部也意见分歧，一些业内人士认为这种做法尚处于起步阶段，风险难以评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他担忧者则担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密市场的庞大借贷市场中抵质押品的一部分，可能会导致基于一小部分基础资产的无休止的借贷循环。他们认为，若所有人都试图同时退出，这种做法可能会扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"任何抵质押品上有更多的抵质押品的作法都不是最理想的，它引入了一种原本不存在的新风险，"加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的就是那些收益：在以太坊区块链上通常的质押收益范围在3%到5%，但分析人士表示，重质押可能会带来更高的收益，因为投资者可以同时获得多笔收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)领域中另一个风险做法，加密货币持有者希望通过投资实验性质的方案来从其持有的资产中获得巨大回报，而无需出售资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，由于直接向用户支付质押奖励的机制尚未开发完成，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励。用户加注该平台，期待未来能够获得回报，或是被称呼为"惊喜礼包"(airdrops)的其他奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向使用其平台的人员发放自己的新创建代币。用户希望这种被称为"EIGEN"的代币在未来能够具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，此类重质押平台的增长主要是由于用户寻求这些免费的惊喜礼包，他将其称为"极其投机的，这种自由钱的游戏"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险很大，"美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，该公司提供质押服务，但不提供重质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"他们现在正在提前这样做，预期会得到某种奖励但他们不知道会是什么，" Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图的华盛顿大学担任助理教授，并是印度首次由学生设计的微型卫星发射团队的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要被质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出现了一些新的重质押平台，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们通过替代客户在EigenLayer上进行重质押并产生新代币来代表这些被重质押的资产。这些代币可在其他地方使用，例如作为借贷的抵质押物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助企业构建新的区块链服务，其目的不是为了诱使过多的加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系…．这是一个新兴的现象，” 他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏风险” - 如果重质押代币被用于加密借贷市场，可能会在市场下跌期间产生连锁性的清算和波动加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，由于高风险借贷的存在，加密货币市场的下跌局势被进一步加剧。伴随"Terra和Luna"两个代币的崩盘，被用作抵质押的加密货币迅速失去其价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险剥离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险并不在于重质押，而在于贷方协议。贷方协议在定价风险方面存在问题，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重质押不表示过于担心，指出在相对全球加密行业2.5万亿美元净资产中，重质押协议中流转的资金规模仍然微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构对加密领域中可能溢出至更宽泛金融市场中的损失风险早已关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到从重质押问题蔓延至传统金融市场中的任何实质性风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产业务分析领导Andrew O'Neil说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正在与主流金融变得更加紧密关联，重质押也正在吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行（Standard Chartered）的加密部门，Zodia Custody，已经观察到机构在质押方面的显著兴趣，但是该公司的首席风险官Anoosh Arevshatian认为，由于难以确定资产去向及奖励如何分配的确切路径，重质押的实施对他们来说是一种超前的步子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本野村控股的加密部门，Laser Digital，已与Kelp DAO合作，对其资产进行重质押。Kelp DAO在四月份的一篇博客文章中表示。Laser Digital没有对路透社的置评请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户的加密资产进行质押，并预期"一个围绕重质押的新生态系统将会浮现"。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币的代表性图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;作为2024年3月9日在法国巴黎所摄插图片中展示的一种比特币加密货币的代表性图示。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太坊的代表性图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日所摄插图中，一个象征性的以太坊加密货币被放置在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于周六宣布，旨在达成全球性协议以提升对抗流行病能力的谈判，力争在2025年或更早时间前达成共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经历两年的磋商后，世卫组织的194个成员国正致力于制定一项协议，旨在加强在流行病发生前后的国际合作，以弥补在COVID-19疫情期间显露的系统性缺陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管联合国机构原计划于本周达成协议，但在关于疫苗分享与疫情预备措施等问题上，富裕国家与较贫穷国家之间存在深刻分歧，谈判结果延期揭晓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国却在另一轨道上就更新现存国际卫生法规（IHR）达成一致，新规纳入了一类名为“大流行病紧急状态”的分类，适用于全球范围内最为严重且威胁重大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞博士（Dr. Tedros Adhanom Ghebreyesus）在声明中表示：“今天作出的历史性决策，体现了各国为保护本国人民、乃至全球人类免受公共卫生突发事件和未来流行病风险的共同决心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长泽维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）周六声明：“这份协议将推动国家责任的履行，加强管控措施，以防止疫情扩散至威胁美国民众和国家安全的情形发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生法规的调整，旨在增强全球预防新型病原体侵袭的能力，基于COVID-19已导致超过700万人丧生的惨痛教训（世卫组织数据）。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：在瑞士日内瓦世界卫生组织总部旁的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标志出现在瑞士日内瓦其总部附近。路透社/Denis Balibouse/档案照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>