<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 12:20:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家高安全级别的监狱内被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因杀害吸毒者和妓女并在不列颠哥伦比亚省沿海地区的养猪场处置其尸体被判处死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了位于温哥华附近的六位女性，并在其破败的地产上发现了几部分受害者的遗骸。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务署称，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内受到袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务部门在一份声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件给英属哥伦比亚以及全国各地的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者主要是来自温哥华东区一个贫困、毒品泛滥的地区的超过60名女性，直到皮克顿在2002年初被捕为止，这些女性一直在那里失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在其位于波特科奎特地区的养猪场中，共有33名女性的遗体或DNA样本被发现，许多受害者都是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，唱片行业称在亚马逊上架大约几小时内，皮克顿所声称著作的一本书便被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿坚称自己无罪，并声称是与警方有关的人陷害了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊删除此书，并为受害者家庭的道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿未注明日期的电视画面。图片来源于REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织宣布，旨在达成一项全球协议，以更好地抗击流行病的谈判将于2025年或更早之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经谈判了两年，目的是在流行病发生前后增加合作，这是在COVID-19期间承认失败后的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国卫生机构最初计划本周达成协议，但因富裕国家与发展中国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国还是达成了一项平行协议，更新了现有具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中新增了“流行病紧急情况”这一类别，以涵盖最严重的和全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展现了各成员国共同保护民众、包括世界民众免受公共卫生突发事件和未来流行病风险共享愿望的决心。”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施让各国承担责任，加强防止疫情爆发威胁我们和美国人安全的措施。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据显示，针对COVID-19导致超过700万人死亡后的全球卫生规则更改，旨在增强世界对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非雷马포萨因 ANC 选举表现下滑而声势减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党选举后，将面临严重的削弱。这项结果显示，ANC的得票率仅为不到42%，较2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并且这是ANC自废除种族隔离以来首次得票率未能过半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不足42%，这标志着过去30年来ANC首次未能获得多数票。这一选举结果表明，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小党派进行联盟或谈判以执政，或作出政策让步并放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为商人的拉马福萨很可能面临反对党及其本身的批评要求他辞职。然而，ANC的一位高层官员支持他留任，并且分析家指出，目前尚未出现明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能接替拉马福萨”，开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场三月份的民意调查结果显示，在此次选举中，拉马福萨在重要政治人物中获最高好评率。并且ANC内部的派系冲突可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日官方初步结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统的未来在过去曾悬而未决，2022年一个委员会报告称，在其农场的家具中发现一包现金，拉马福萨可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在“农场门”丑闻中存在不当行为，并在当年晚些时候赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是对ANC的最重要考验之一，因为选民对高失业率、犯罪率和瘫痪般的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨领导ANC上台，承诺改革党的形象并振兴经济，因为他的前任雅各布·祖马在九年的任期中带来了许多丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他成为国家元首后的最初一阵欣喜很快就淡薄了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，高层ANC官员仍然面临许多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe，并且该党超出了预期，明显削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的故乡夸纳省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马以国际象棋中的车马兵战术制胜挑战拉马福萨和ANC。他知道他们在夸纳省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败还期待一切按常理发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革方面含糊其辞以避免激化党内的裂痕而受到批评 - 这与20世纪80年代他在工会领导时表现出果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而他的支持者们赞赏他在弥合分歧方面的技能以及他在南 africa 作为“全球南”[注释：通常指低收入和中等收入国家]代言人方面的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，敦促公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项针对以色列的灭绝种族罪指控，法院本月裁定以色列必须停止对加沙市雷富的军事进攻。以色列坚决否认这一指控并继续其在雷富的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年取得的成功，但批评者们认为他对南非面临的最大挑战提供的新方案非常有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后的竞选集会前，拉马福萨承诺“做得更好”并获得数千名支持者的支持，但许多人在他结束演讲前就离开了会场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除对乌克兰在俄罗斯使用美国武器的部分限制，这标志着拜登政府正式加大介入乌克兰与俄罗斯两年冲突的力度，对乌克兰抵御俄罗斯在赫尔松地区的攻势将起到一定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，担忧这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一限制规则与美国对基辅军备的其他禁令相符，包括禁止提供更先进的武器，如美国先进战斗机和远程“精确制导多管火箭炮”导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，周四生效的最新决定仅针对赫尔松地区战斗，允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或即将攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰部队使用美国提供的“高机动多管火箭炮系统”（HIMARS）发射器及其“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹提供了合法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至可能在俄罗斯在赫尔松地区稳固阵地之前，迫使他们后撤，”基辅国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯基科表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战区调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于防守不利的地位，不得不重新考虑他们在赫尔松地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定制定时间已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国知情官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·萨拉文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C.Q.布朗提出了请求，允许在赫尔松地区使用美制武器。萨拉文、奥斯汀和布朗据此提出了放宽限制的建议。萨拉文于5月15日将此建议提交给拜登，并得到同意。此后，拜登政府正在最终敲定该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾于5月20日在接受路透社采访时公开呼吁其盟友采取此类行动，但他当时表示：“迄今没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学院欧亚项目高级研究员罗布·莱表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内使用打击的禁令来将其作为安全据点攻击赫尔松地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对面，可以保留防空、电子战、指挥控制等设施，”莱说，“它可能拥有某种程度的安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家表示，这一决定本身短期内可能不会对战线造成大的改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线的移动状况，但如果能完全制止俄罗斯的跨境行动就很好了，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进军赫尔松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成足够的战斗力来威胁赫尔松，”他说道，“要这样做，他们将使东部战场的部队短缺。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警示核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基仍准备在未来数周到数月内寻求扩大其使用美军装备的权限，特别是经历了俄罗斯在战场上的强势年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，要求美国批准其打击俄罗斯境内的深层次目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾担任五角大楼官员现就职于战略与国际问题研究中心的马克·坎西安表示，拜登的举措仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会要求下一步：打击更广域的目标——即使不是直接威胁赫尔松的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否将扩大政策允许在俄罗斯其他地区打击目标尚不确定，但他并未完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像过去一样，不断调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔松地区导弹袭击后的灾情" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰小镇马拉丹尼利夫卡的“儿童和青年体育马术学校”在5月30日遭到俄罗斯导弹袭击后的现场照片，乌克兰赫尔松地区，路透社/瓦伦丁·奥格里恩科/图库文件图片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在被判有罪之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机时，发表了既适合其法律争斗又适合其政治辩论的言论：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他在2016年通过伪造文件掩盖向色情女星支付封口费的指控中34项相关罪名成立的第二天，这位共和党总统候选人列举了一串对手和不满，并以愤怒且冗长的言辞发表了上述言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦切安是“歪曲事实”和“魔鬼”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是美国历史上“最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并重复他在竞选集会上的说法，攻击非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将其面临的挑战置于个人挑战之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就这么做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他其他竞选演讲中的幽默不同，此次演讲大部分内容都较为阴郁。特朗普只持有一页小笔记参加了记者招待会。结束讲话时，他没有回答记者提问，迅速抽身离去，陪同他的有其子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开摄像机拍摄范围，在募捐呼吁和社交媒体上，前总统的支持者也对司法系统以及那些大胆指责特朗普犯下罪行的人进行了猛烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人你来我往地相互视为对国家构成威胁的大选期间，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证据，证明他不具备担任总统的资质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美利坚合众国刚刚目睹了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普大肆诉说个人不满，并扭曲美国司法系统的事实，这再次得出一个显而易见的结论：此人无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通信主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的裁决是错判——周四为他的竞选活动募集了3480万美元捐款，创下了特朗普在其Digitalocean平台（据称此平台处理共和党数字筹款事务）上的单日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然该竞选活动在总筹款额上落后于拜登，但它在周五试图加快步伐，给支持者发出了几波恐吓性质的募款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一位消息在特朗普的记者招待会后嘶吼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的脚步，认为审判有缺陷、指控本不该提出、大陪审团中的人员在曼哈顿（民主党票仓）受到了污染、以及法官有偏见——这些说法被当地官员否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手则奋起反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉齐维塔塔嘲讽了社交媒体X平台上一位全国性共和党组织所发布的内容，该组织声称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像每个人身上的屁股，都有自己的。”拉齐维塔塔写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上抨击了马里兰州温和派前共和党州长、现角逐参议院席位的拉里·霍根，在陪审团裁决前，霍根曾警告美国人“不要继续用更恶劣的党派之争给火上加油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你就结束了你的竞选活动。”拉齐维塔塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州共和党选民采访时，有几位表示，特朗普的定罪让他们考虑在11月不再支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此的背弃可能在他与拜登的重演中对其不利，尤其是在多个摇摆州特朗普的选票微弱优势情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受访谈的大多数共和党人却听起来与特朗普本人相似，称此次审判是傀儡表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是为了政治目的，只是为了损害他的形象，尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退役警察、佐治亚州马里埃塔市的斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就能对任何人下手。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克帝德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席记者招待会，这发生在关于他在2016年通过伪造商业记录掩盖向色情女星支付封口费的指控被陪审团裁定罪名成立一天后，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克帝德/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商仍遵守承诺，限制增加产量的支出，这可能会使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+本周可能进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新提高了产量，成为非OPEC国家主要推动全球原油供应增长的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，日产量超过100万桶至1293万桶，远超年初政府预测的不到40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其合作伙伴在去年加大了减产力度，部分原因是无法抵消美国和其他非OPEC国家产量的增加。总的OPEC+减产规模约为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的延长减产协议，可能允许该集团将部分减产延长至2025年，知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日召开的OPEC+会议上，随着美国产量的增加，非OPEC+的产量将继续增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国今年的原油供应将增长约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测颇为相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。三家机构是最受关注的预测者，它们的预测值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，这将意味着OPEC+原油的需求比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份减少略低于2.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样令人惊喜，即使油价徘徊在每桶80美元左右也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"我们客户很保守、很有节制，"合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人惊讶的是，鉴于当前的市场价格，钻机数量没有更多增长。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，并推迟了对钻机的升级以更好地适应钻井增长的放缓。该公司计划年底运营12台钻机，并于明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国油服公司贝克休斯的数据显示，美国钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"美国具备多年间每年增长100万桶/日的能力，但目前没有意愿以如此快的速度增长，"标普分析师周四发布的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下限制了增长支出，之前的放任式支出虽然加快了增长，但限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增加部分归因于私营生产商，其中一些现在正被兼并浪潮席卷，通过钻更长的井和压裂岩石提高了生产率，以便在同一时间从更多的井中采油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近出现了整合浪潮，我预计当前油价将持续，并有助于支持整体美国石油产量增长，因为持续改进钻探和完井效率继续发挥作用，"德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;像SLB等油田服务公司预计今年来自国际市场的增长将超过北美。第一季度国际业务收入增长18%，而北美业务收入下降6%，部分原因在于正在进行的整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"近年来的战略重点发生了转变，更加注重资本纪律，导致不同的反应，"UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+很可能会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家预计今年将引领原油和液体产量的增长。UBS的Staunovo指出，OPEC+已学会适应美国原油产量的增长。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一个钻井平台的操作室从拥有Oasis石油公司租赁权的地块控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国德克萨斯州欣克附近的Permian盆地，Oasis石油公司租赁地块的钻井平台控制室里的操作室截图，2018年8月22日。路透社/尼克·奥德福克斯/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时提供加沙全面停火，并呼吁哈马斯接受这一新提案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。由于在今年竞选年面临向美国民众交代加沙冲突的压力，他迫切希望结束这场已持续八个月的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家促成的旨在商讨以色列与哈马斯武装组织在加沙战争中达成停火的谈判，多次陷入僵局，双方都指责对方阻挠谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列多次入侵拉法哈 weeks 的背景下提出的，并伴随着以色列及其政府在国内和国际上因加沙死亡事件和人质持续被扣押的问题所面临的更大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尼·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登提出停火计划后展示加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪后一天，特朗普因欺诈和其他多项罪名被判有罪，凸显了两名候选人截然不同的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登所提出的这一新方案分三个阶段构成，并与之前的提议有所区别，因为停火将持续整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老年人和女性在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。同时，巴勒斯坦民众将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将商讨永久停火的条款。“停火将持续下去，只要谈判在继续。”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，总统还敦促那些主张“无限期”战争的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这项计划，并将要求战争持续到永久。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们希望占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。我强烈敦促以色列领导层支持这项协议，尽管他们或许会面临巨大压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有着终身承诺的总统，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击，我恳请您退一步，想想如果失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，以色列能够提出新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了通往危机终结的道路，这是一项详尽的四页半协议，已经详细谈判。”这位官员说。“现在摆在桌面上的是这个过程的收尾阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体形容拜登周五的发言具有戏剧性，并将其视为试图直接向以色列公众传达信息。领先电视台第12频道中断了晚间新闻直播，转播拜登的发言。此前，以色列审查机构因以色列拒绝接受哈马斯要求永久结束战争的提议而禁止公开展示提议细节，电视台主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，该提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列发动任何重大袭击或攻击或恐怖袭击的可能性显著降低，尽管仍有一定风险。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众情绪已“转向反对”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人民寻求结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某件事时，他可以创建许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年初提出的一项人质提案建议在加沙释放生病、年老和受伤的人质，换取为期六周的停火，此停火可延长以供更多援助送达加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中结束战争而崩溃，随后以色列加大了对加沙南部城市拉法的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，哈马斯表示，它已经告诉调解人，在当前的持续攻击下，不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一份“完整协议”，包括释放人质和囚犯在内的交换协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个拥有在哈马斯手中的公民的国家外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，在引发国际愤怒的同时，也没有违反美国不中断军事援助给以色列的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民承受了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法的一场致命火灾，这是以色列攻击……哈马斯的结果……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日对南部以色列的一次哈马斯袭击而攻击加沙地带以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的数据，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特莱亚受损建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特莱亚受损建筑的瓦砾中行走，2024年6月12日，摄影：路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取收益，这一复杂方案令分析师警告称，这可能对用户及加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的人气飙升，成为加密货币市场风险行为的最新迹象，市场价值飙升，交易员争相寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上已吸引价值188亿美元的加密货币——六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在向路透社披露时称，该公司发明了重新质押，以扩展传统的staking加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多电脑检查并确认拥有哪些加密货币。为此，拥有加密货币代币的用户，如以太坊，需允许其资产在验证过程中被锁住。代币持有者在参与质押期间将永久失去即时访问其代币的权利，但能获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户分配新创造的加密货币，以代表他们已经质押的加密货币。重新质押让代币持有者可以将这些新代币再次质押给不同的区块链应用程序和项目，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险存在争议，一些内部人士认为这一实践尚不成熟，风险不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人员，包括分析师，担心如果用来质押的加密货币代表代币被用作加密货币庞大贷款市场的抵押品，可能会产生基于有限基础资产的无限循环借贷。如果每个人都试图同时退出，他们说这可能会导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押物作为抵押时，这并不理想，它会添加一种新的风险因素，未曾存在过。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押可能获得更高的回报，因为投资者可以在同一时间获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是具有风险的去中心化金融或DeFi的最新发展，其中加密货币持有者投资实验性方案，希望在不出售的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为实施机制尚未建立。用户加入该平台以期待未来的奖励，或称为空投发放的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自行创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户追求这种空投燃料所推动的，称其为“非常非常投机，这是一笔免费钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说（Coinbase股票代码：COIN.O），该公司提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预见到他们将被奖励一些东西，但他们不知道是什么。”Duong补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由西雅图大学前助理教授Sreeram Kannan创立，他曾是首颗由学生设计微型卫星的团队成员，这一点在他的学术网站上有记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己是一个验证服务的市场平台，连接潜在质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重新质押服务，并生成代表重新质押资产的新型代币，这些代币可用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务成长，而非诱人进行更多的加密货币支持借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有官方关系……这是衍生现象。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有“隐藏风险”——如果重新质押使用的代币被用作加密货币借贷，那么可能会有强制平仓和更多的市场波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的卖盘加剧了高风险借贷的问题，加密货币代币作为抵押品迅速失去价值，特别是在Terra和Luna代币崩溃之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险脱钩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而是在于借贷协议。这些借贷协议正在错误定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出存放在重新质押协议中的资金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产而言微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心损失在加密货币领域蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未见到重新质押问题传染给传统金融市场带来任何有意义的风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越与主流金融相连，而重新质押也吸引了一批机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行旗下的Zodia Custody已看到机构投资者对质押的巨大兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押存在太大的隐患，难以建立一份“纸面证据”追踪资产去向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura旗下的Laser Digital已与Kelp DAO合作重新质押其部分资金，Kelp DAO在其4月份的一篇博文中表示。Laser Digital在接受路透社评论请求后未予回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，客户在其加密资产上进行质押并预期“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆赢得了一席 landslide 胜利，成为墨西哥历史上首位女性总统，她继承了其导师兼卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔总统的项目。洛佩斯奥夫拉多尔的亲贫政策及其对贫困人口的吸引力有助于希恩巴乌姆取得胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的初步快速计票结果，获得了约 58.3% 至 60.7% 的选票，这将创墨西哥民主历史最高投票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有可能获得三分之二的超级多数席位，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会给出的结果范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加维斯&lt;/a&gt; 在初步结果公布后承认失败，她的得票份额在 26.6% 至 28.6% 之间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次投票选出一位女性总统，”87 岁的支持者埃德姆丽亚·蒙特埃伊尔兴奋地告诉支持者，她是墨西哥最小的州塔赫塔利卡的希恩巴乌姆的支持者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“此前我们连投票权都没有，即便有，也只能按丈夫的吩咐投票。值得庆幸的是，这种状况已经改变，我得以体验这一历史性的时刻，”蒙特埃伊尔补充说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临着复杂的执政之路。她必须平衡增加受欢迎的福利政策的同时，还要应对巨额财政赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初步结果宣布后，她在支持者面前表示，她的政府将负责任地使用公共资金，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节较少，本次选举是有史以来墨西哥最暴力的选举之一，38 名候选人被谋杀。许多分析人士认为，洛佩斯奥夫拉多尔任期内犯罪组织的影响力深入加强，到了难以忽视的程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选区两个投票站的选举工作人员遇害而蒙上阴影。洛佩斯奥夫拉多尔任职期间，墨西哥因暴力造成的死亡人数超过任何其他现代管理期，尽管谋杀率已经有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少司法不公方面进行彻底的投资，否则希恩巴乌姆很难实现整体安全水平的显著提升，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特aniel·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政党 MORENA 当局也在墨都市长选举中获得胜利，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新任总统面临的挑战包括与美国就庞大的移民流动和毒品走私安全合作的艰难谈判，尤其是当美国大选如果由唐纳德·特朗普胜出时情况将更为复杂。特朗普许诺将对墨西哥制造的中国车征收 100% 的关税，并称他将调动特别部队对抗犯罪集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商来墨西哥进行生产，这是“近扩”趋势的一部分，即公司将供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆还需解决墨西哥石油公司 PEMEX 的问题，这是一个国有石油巨头，已经连续二十年产量下降，并背负巨额债务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不能只是一个无底洞，你不断往里面投入公共资金而公司永远没有盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，保持了货币和就业方面的强劲表现，这些使他在民众中非常受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大社会福利项目，但鉴于墨西哥今年预计会出现巨额赤字，且预期 2025 年经济增长率仅为 1.5%，这将不啻是一大挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公投，寻求将投票转化为对他的政策的全民公投。去世但人们坚称她将做“洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡”这一说法，虽然希恩巴乌姆曾承诺继续执行许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在胜利演说中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔，“他是一个独特的、使我们的国家变得更美好的人。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政治分析师维里·里奥斯认为，批评声来自性别歧视，“人们无法相信她将做出自己的决定，我想这很大程度上与她是女性有关。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA的总统候选人希恩巴乌姆在获胜后与支持者交流，墨西哥城，2024 年 6 月 3 日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA的总统候选人希恩巴乌姆在获胜后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024 年 6 月 3 日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨都世防广场，2024 年 6 月 2 日，民防党宣布希恩巴乌姆为总统选举胜者。路透社/玛赫·李贝佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加维斯在投票结束时与支持者讲话，墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/克茨阿利尼·尼凯特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，一名投票工作人员在选区关闭选票箱，墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/塔洛斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，选举日，人们在维拉克鲁斯投票站投票，2024 年 6 月 2 日。路透社/耶希尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，锡那卡坦镇。路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，在墨都选区，选民排队投票。路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，反对派总统候选人索希特尔·加维斯在投票站外拍照，墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选区日，一名投票工作人员在准备阶段站立，圣巴托洛梅·夸雅纳镇，2024 年 6 月 2 日。路透社/塔洛斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，拉拉米卢卡奇镇，丘阿瓦哈纳州，2024 年 6 月 2 日。路透社/约瑟夫·卢伊斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，圣胡安·查马拉，2024 年 6 月 2 日。路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，在墨西哥城贝尼托·胡利亚诺·伊达尔戈国际机场设立的投票站投票，2024 年 6 月 2 日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，墨都，2024 年 6 月 2 日。路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;普选日，墨西哥城，支持反对派总统候选人索希特尔·加维斯的民众举着标语，投票站提前开放，2024 年 6 月 2 日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城投票站外，民众支持反对派总统候选人索希特尔·加维斯举着标语。路透社/奎兹阿莉尼·尼凯特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选区日，选举日，一名投票工作人员在圣巴托洛梅·夸雅纳准备阶段，2024 年 6 月 2 日。路透社/塔洛斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨都选区排队投票。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城，选区日临近，民众在市中心步行。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 1 日，墨都，禁酒令宣布后，一家商店的冰箱被遮盖并贴上了“因禁酒令不售酒”的标志。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>