<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 13:59:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登为 2,500 名非暴力毒品犯罪者减刑</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-more-sentences-this-time-2500-non-violent-drug-offenders-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;即将卸任的美国总统乔·拜登在周五宣布，他将豁免近2500名因非暴力毒品犯罪被判刑的人员的刑罚，表示他至今已发出比任何前任更多的个人特赦和减刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受益于周五行动的人“相对于今天现行法律、政策和实践所判的刑罚，他们承受的刑期不成比例地长。”拜登在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，此次举措为那些基于不实区别对待粉末可卡因和结晶可卡因以及过时的毒品犯罪刑罚增强而被判刑的个人提供了减刑救济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-sentences-37-40-inmates-federal-death-row-2024-12-23/"&gt;本月早些时候，拜登宣布将40名联邦死刑囚犯中的37人的刑期改为终身监禁无假释&lt;/a&gt;，这一决定是在前总统唐纳德·特朗普于1月20日返回椭圆形办公室之前作出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-pardons-39-people-commutes-sentences-1500-others-2024-12-12/"&gt;他同年同样宣布将39人特赦，并减轻了近1500名服刑人员的 Sentence&lt;/a&gt;，这些人因长期监禁而接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登因特赦其子亨特而受到批评，亨特因税务违规而认罪，并因与枪支有关的指控被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辩护律师和民权团体加大了努力，凸显出令人信服的案例，并发起了帮助他们认为被判有罪不实或因非暴力犯罪服刑过长的人的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常，总统会在其任期即将结束时宣布一轮特赦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普承诺将对至少一些2021年1月6日闯入美国国会大厦以阻止认证拜登2020年大选胜利的其支持者提供减刑。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统乔·拜登访问劳工部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKMIKW5Z7BO23ECBLUBS7VX4RU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登访问劳工部，为庆祝国家劳动历史和最长任期的美国劳工部长弗朗西斯·珀金斯举行活动，位于美国华盛顿特区。2024年12月16日。路透社/凯文·拉马尔克/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:04:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-more-sentences-this-time-2500-non-violent-drug-offenders-2025-01-17/</guid></item><item><title>国际刑事法院检察官认为以色列在调查所谓加沙战争罪方面“毫无实质性努力”。</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/icc-prosecutor-sees-no-real-effort-by-israel-probe-alleged-gaza-war-crimes-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;国际刑事法院检察官卡拉姆·汗为其对以色列总理提出战争罪指控的决定进行了辩护，指出以色列“并未做出实质性的调查努力”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受路透社采访时表示，尽管美国众议院上周通过了一项针对国际刑事法院的制裁法案以反对这一决定，但他的这一决定仍坚定不移。他称这项法案是“不必要的，也不受欢迎”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院于去年11月签发了逮捕令，针对以色列总理内塔尼亚胡、前以军总司令约亚夫·加兰特和伊斯兰抵抗运动（哈马斯）领导人艾哈迈德·贾尔丹等人，在加沙冲突期间指控他们涉嫌战争罪和危害人类罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室未对卡拉姆·汗接受路透社采访时的评论立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拒绝国际刑事法院的司法管辖权，并否认战争罪指控。美国是以色列的主要盟友，也不是国际刑事法院的成员，美国批评了对内塔尼亚胡和加兰特的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在这里担任的是最后的法庭角色……当前状态下，我们并没有看到以色列国家为这几位嫌疑人在同一行为下进行调查的实质性努力，”卡拉姆·汗在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望这能有所改变，”在上周以色列与巴勒斯坦激进组织哈马斯达成停火协议后进行的访谈中，他对路透社记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的调查可能是案件返回以色列法院的条件之一，即使签发了逮捕令，以色列仍可展示其进行调查的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球永久性法庭，国际刑事法院负责起诉个人涉及战争罪、危害人类罪、灭绝种族罪和侵略罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉姆·汗指出，以色列拥有非常好的法律专长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他质疑“这些法官、检察官、法律工具是否被用于妥善审查我们在巴勒斯坦被占领土、巴勒斯坦国所看到的指控”。他认为，答案是否定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国众议院于1月9日通过“敌视法庭法”进一步证明了特朗普当选总统后的共和党成员对以色列政府的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示，对这部法案表达了担忧，并警告该法案可能剥夺受害者得到正义和希望的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上届特朗普政府于2020年因调查阿富汗战争罪行，包括美国公民的酷刑指控，对国际刑事法院实施了制裁，这些制裁在拜登政府期间得以解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年前，曾担任国际刑事法院检察官的法图·本苏达及其部分工作人员的信用卡和银行账户被冻结，并且受到美国旅行的妨碍。未来进一步的美国制裁可能会更为严重和广泛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院旨在承担责任法原则，这些原则源自二战后对纳粹罪行纽伦堡审判所确立的原则，并由1998年成立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉姆·汗说：“一个纽伦堡产物……遭到制裁，这当然是不受欢迎也不理想的。这一事件让世界各国人民都应当引起重视，因为这个法庭不属于检察官或法官，属于125个国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明说：“这点应让所有有良知的人感到担忧，”他表示拒绝进一步讨论可能的制裁对法庭的影响。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:06:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/icc-prosecutor-sees-no-real-effort-by-israel-probe-alleged-gaza-war-crimes-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普移民收紧政策在 Homeland 安全部部长确认听证会上成为焦点</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-immigration-crackdown-focus-homeland-secretary-confirmation-hearing-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普计划实施的移民严控行动将在周五举行的对特朗普国家安全顾问挑选人选南达科他州州长克里斯蒂·诺姆的参议院确认听证会上受到密切关注。作为共和党人，诺姆的态度与特朗普强硬的移民立场一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺姆将成为拥有26万名员工的美国国土安全部（U.S. Department of Homeland Security, DHS）的新任负责人，但她在国家安全方面的经验相对匮乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为州长，诺姆曾部署国民警卫队前往德克萨斯州边境，并批评由民主党领导的城市所采取的“庇护”政策，这些政策限制了与联邦移民执法的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普计划在下周重返白宫后立即采取一系列行政行动，以阻止非法移民和增加遣返人数。特朗普认为，这些行动是为了应对乔·拜登任内的高水平非法移民，尽管近期被逮捕的移民人数已经大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果诺姆得到确认，她将负责监督边界安全、遣返、合法移民手续办理，以及紧急响应、网络安全和海岸警卫队及特勤局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为南达科他州州长，诺姆离美国与加拿大边界的距离大于与墨西哥边界的距离。但在近年来，她曾多次部署南达科他国民警卫队协助共和党领导的德克萨斯州进行边境安全支援，包括2021年一次有争议的部署行动，经费来自一位共和党亿万富翁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果诺姆得到确认，她可能会被卷入特朗普同志之间的辩论，讨论是否需要限制合法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据此前未公开的数据，诺姆的家族牧场——位于南达科他州海azel的拉科塔谷牧场伙伴关系——自2015年以来已请求发放59张H-2A临时农业工人签证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年发布的美国政府记录显示，诺姆的兄弟罗克·阿诺德为请求签证的公司业主。诺姆的办公室和罗克·阿诺德并未对此请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，诺姆向美联社表示，她不再对拉科塔谷牧场伙伴关系拥有经济利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合法和非法移民共同构成了该国农业劳动力的大部分。但一些保守派人士认为，临时工人签证制度对美国工人的工资产生不利影响，拖延了技术进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亿万富翁埃隆·马斯克近期与一些特朗普支持者因支持H-1B临时签证制度而公开冲突。H-1B签证允许高技能工人临时工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺姆在4月写的一本回忆录中提到，她曾射杀了一只被认为无法训练的、她“讨厌”的家犬，这一事件招致抨击。一些特朗普顾问当时认为，这件事让前总统不再看好诺姆的前景，尤其是在她作为副总统候选人的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的听证会将在参议院国土安全与政府事务委员会进行。该委员会目前由几位民主党人组成，他们在移民执法方面有时会与共和党合作，包括参议员约翰·费特曼和鲁本·加尔加沃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2002年国土安全部成立以来，大多数国土安全部长都拥有与该部门使命相关的经验，但有些人是从其他职位转入这一角色，包括州长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双党政策中心移民与边境政策高级顾问特蕾莎·卡德纳尔·布朗表示，外部人士依然可以很好地担任这一职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这意味着他们需要面临一个更陡峭、更快的学习曲线。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国土安全顾问提名候选人克里斯蒂·诺姆在美国国会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFR72SZAHVPS7CD35S54WUPHX4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国土安全顾问提名候选人克里斯蒂·诺姆于2024年12月11日在美国国会大厦与参议员里克·斯科特（R-FL）会面。图片来源：雷克斯·弗兰茨/路透社/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:04:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-immigration-crackdown-focus-homeland-secretary-confirmation-hearing-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普是救世主？焦虑的乌克兰人质疑总统结束战争的权力</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;为什么每个人都寄希望于特朗普？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莉尤德拉·帕里布斯并不期待即将上任的美国新总统能够终结在乌克兰的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我并不对他的承诺抱有过高期望。”这位20岁的学生在接受路透社采访时说道，“最终决定权仍在我们自己手中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人与帕里布斯持相同看法，他们对特朗普在入主白宫后迅速达成和平协议的许诺持怀疑态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“命运掌握在我们自己手中，”一位29岁的销售经理马尔哈里塔·德普拉斯惋言，“我们不能指望任何人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位55岁的面包厂老板汉娜·霍巴科娃则将未来的希望定位于与家人共同生活，而不是指望此次冲突能够通过谈判解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍巴科娃在乌克兰东部顿涅茨克地区的家中曾经因冲突而被迫逃避，她于十年前这两个对抗乌克兰政府的俄方支持民兵组织爆发战斗后逃离了那里，并且在此次顿巴斯战争中，通过两次由国际调停达成的和平协议失败后，她不得不再次搬迁至新的城市Donetsk。她不愿排除撤至Dnipro的可能性，以防弗拉基米尔·普京的大规模俄罗斯军队继续向东南部城市逼近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他不会止步于顿涅茨克、扎波罗热或尼科波尔地区，”霍巴科娃在将油条在锅中放入热油时说道，“他还会继续前进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然对和平协议表示怀疑，但霍巴科娃仍然认为，如果特朗普能够兑现许诺，这位美国新总统有可能以一位巨大的国家救世主的身份载入史册。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普有机会成为近三亿人的守护者，”霍巴科娃说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，一些人并未完全否定特朗普能够在战争中助一臂之力并加速实现停火的前景；据研究公司Gradus Research在2022年12月进行的一项针对约1100人的调查表明，超过三分之一的乌克兰人相信此战将在2025年底前后结束，该调查结果显示，受访者中有31%的人认为，战争可能会持续数年，另有31%的人表示难以预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰议会外交事务委员会主席奥列克桑德·梅雷芝科亦认为，特朗普可以通过促成和平与安全帮助乌克兰巩固其遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰需要成为特朗普的成功范例，”梅雷芝科告诉路透社，“他将有机会被载入历史。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，双方的谈判立场仍然相去甚远，据特朗普顾问最近承认，乌克兰战争需数月至更长时间才能解决，这在客观上打破了特朗普着眼于在 inaugural day 向公众做出实现停火的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基一直在努力争取北约成员国资格，以此作为对未来的俄罗斯侵犯行为起到威慑作用的最佳方式。他及其政治同僚们都担心任何不包括铁定联盟的协定都可能受到克里姆林宫拖延再反击的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们将继续增强军事实力以卷土重来，”曾在2014年和2022年作为俄罗斯方面和平谈判代表的前乌克兰国防部长奥莱赫西·雷兹尼克科夫当面做出如此回应，他指出, 他们的意图是延续从2014年开始的行动并持续至今。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管普京声称愿意与特朗普讨论停战协议，但其不愿作出任何重大的领土让步，并坚称克里姆林宫必须迫使基辅放弃加入北约的意愿，据《路透社》11月份的五位消息来源透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，任何和平协定的失败都让人想起了促使霍巴科娃十年前迁居新居Horlivka的各种场景。据乌克兰方面称，首两个停火协议在双方指责彼此违约后崩溃。虽然自2015年起冲突规模的战斗消沉下来，但俄乌双方相持三年以来，仍不断爆发零星战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍巴科娃和她的家人由于之前停火协议失败后两家人的生活多次迁移，之前住在霍里夫卡的他们响应俄罗斯的显著退却从霍里夫卡出发，定居在塔雷茨克，从食品业务出发。在2022年全面战争爆发后，他们再次搬迁，此时俄罗斯轰炸已经将霍巴科娃的面包厂损坏。这座城市现在正处于俄罗斯军队的边远地区，即将沦陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管前总统普罗什琴科，这位曾获权签署明斯克协议并在堪培拉担任2014-2015年期间乌克兰政府的一员，现在是反对现政权泽伦斯基的反对党元老，但认为，乌克兰需要再次获得北约成员国资格，即有利于阻止俄方再次的军事冒险的条约，必然不同于以往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们之前曾遇到过，并且教训已经告诉我们，乌受到北约安全保护之时将会更高效地发挥作用，”普罗什琴科告诉路透社，“邀请并使其加入北约将有助于制止俄罗斯发起新一轮军事冒险活动，从而实现和平而非武力来治。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战场局势方面，双方都在积极为可能的和平谈判推前部署军队，在乌克兰被俄罗斯军队持续缩小的战线上，他们费劲将战线稳定下来并力图在克鲁斯地区保持立足点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若达成任何结束冲突协议，路透社哥斯达黎加关系与冲突安全中心研究主管萨米尔·普里认为，维持该协议可能面临重大挑战。他指出，尚不清楚谁将监督并制服在加时赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社乌克兰地方立法者伊万·科斯特恩科则表示他在前线指挥部中指挥精英部队直到2019年当选，按照其经验，如果一方在战场上开放攻击，将其置于巨大损失的战场另一方将诱发军事反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每一轮与俄罗斯的停火协议从我亲身参与的经验来看，仅仅持续约五分钟就会成为历史片段，”科斯特恩科进一步解释道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:08:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</guid></item><item><title>佩泽什基安告诉普京，伊朗和俄罗斯可以敲定核电站协议</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/iran-russia-can-finalise-nuclear-plant-agreements-pezeshkian-tells-putin-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;伊朗总统马苏德·佩什希甘周五在与俄罗斯 counterparts 维尔纳德·普京会晤时表达了他们两国可以在伊朗建设核电站的协议上达成最终共识的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人正在克里姆林宫会面，目的是在即将签署的战略合作条约上进行签字。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="BRICS峰会末日在俄罗斯喀山举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWUZX2QDOBO75JU3SFDNQVSKWM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
伊朗总统马苏德·佩什希甘在俄罗斯喀山举行的BRICS峰会扩展/BRICS Plus特别会晤上发言。图源：路透社/Maxim Shemetov/池照，2024年10月24日。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:37:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/iran-russia-can-finalise-nuclear-plant-agreements-pezeshkian-tells-putin-2025-01-17/</guid></item><item><title>曾是局外人的特朗普重新入驻白宫，权力更胜从前</title><link>https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;在2021年离开白宫之前，&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;誓言要在美国政坛保持影响力。“我们开始的运动才刚刚开始，”他在告别演讲视频中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当年看似不可能实现的愿景现在听起来像是一场预言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普以战败且孤立的形象离开总统职位，被社交媒体封禁，并被同僚共和党成员抛弃。国会在2021年1月6日遭支持者袭击事件的震动下，正准备对他进行第二次弹劾审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;82岁的特朗普将会在周一重新当选总统，权力比以往任何时候都要强大。他在追求一项重塑规范的议程时，面对的限制更少，这已经打破了华盛顿的传统，并让世界感到不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前房地产开发商，曾担任白宫职务的第一个政治职位，现在可能是21世纪头二十年最具定义性的政治人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他看起来并不像是被拒绝了，而是他的共和党政治理念变得主流，”普林斯顿大学历史教授朱利安·泽利泽说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与2017年其首次任期的起点不同，特朗普现在拥有明确的选举胜利，赢得了选举人团和普选的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前试图遏制其最激进冲动的助手已被强硬的支持者取代，这些人乐于将华盛顿置于特朗普意愿之下。其党内持怀疑态度的成员已被迫退休，留下愿意在国会推动其政策的盟友。友好法院的三分之一成员是特朗普任命的人，已经裁定他会拥有广泛的权限来行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾与他保持距离的硅谷巨头现在竞相赢得他的青睐。全球首富特斯拉CEO埃隆·马斯克自愿帮助特朗普重新调整政府，而Meta CEO马克·扎克伯格和亚马逊创始人杰夫·贝索斯将在其就职典礼上占据显著位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是真人秀明星的特朗普也可以依赖同情的播客主和影响力人士来放大其信息，而传统媒体则面临受众减少的局面。他的自由奔放的十月播客对话已在全球视频平台YouTube上被观看5400万次，接近民主党总统竞选对手乔·拜登3800万次的观看量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普继承了一个强劲的经济和安静的南部边境，12月的移民逮捕人数低于他卸任时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他表示计划对贸易伙伴征收重税，并遣返数百万非法入境移民——这些政策可能会重新点燃通货膨胀，以及对股市施压，而特朗普密切关注股市的动向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能限制其野心的一个因素是债券市场，如果36万亿美元的国家债务大幅增加或国会难以提高债务上限，投资者可能会受到惊吓。市场也可能因他未能兑现延长2017年税收减免政策和削减政府支出的承诺而反应不佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年11月，当特朗普从佛罗里达州庄园启动其第三个连任竞选时，其命运正处于低谷。他喜欢的许多国会候选人输掉了中期选举，他面临着多项刑事和民事调查。当时，诸如佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯等对手正在引发渴望从特朗普时代移开的共和党人的热情。“佛罗里达先生宣布竞选连任”，纽约邮报轻蔑地写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但共和党选民在特朗普被指控隐瞒贿赂支付后面临着刑事起诉时重聚，资金涌入，他轻松获得了该党的提名。更广泛的事件也有利于他，随着选民对民主党总统乔·拜登应对飞速上涨的价格和非法移民的反应感到满意，拜登在2024年7月结束后宣布不再寻求连任，让哈里斯缺乏时间向选民传达她的竞选主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还将不幸转化为优势，将自己的法律困境描绘为政治迫害，并开展拖沓战术，最终迫使联邦检察官不得不撤回所有案件，其中包括一项选举干预的指控。当他在7月被暗杀者流弹击中时，他挥起拳头喊“战斗！战斗！战斗！”，成为这一年最具标志性的影像之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月的胜利中，特朗普与传统民主党选民有所交集，如年轻人和西班牙裔选民。选民们忽视了他的刑事定罪以及民主党人关于拒绝承认2020年败选者威胁民主持续威胁的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普威胁清除联邦文职人员和利用司法部骚扰政治对手。他暗示可能拒绝花费国会分配的资金，这可能引发宪法上的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾支持领土扩张的议程——比如从丹麦购买格陵兰和主张控制巴拿马运河——这增加了他第二个总统任期可能会像第一个任期一样混乱的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但即使在周一宣誓就职之前，特朗普已经在重塑华盛顿。共和党人和民主党人都分享了他对中国的更具对抗性立场，以及对自由贸易协议持怀疑态度的态度。曾是共和党预算提案标准内容的削减广受欢迎的健康和退休计划的提案目前被搁置。拜登保留了特朗普的部分关税，并致力于减少美国对进口半导体的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是美国政坛的局外人，特朗普现在定义了它的面貌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自2015年以来，显然我们正处于特朗普时代，”美国企业研究所研究员马修·康蒂内蒂说，“这还没结束。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统特朗普在亚利桑那州菲尼克斯出席Turning Point USA活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HULS7DAVTVMVBCMHI4O3IJS5UE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月22日，美国当选总统唐纳德·特朗普在美国亚利桑那州菲尼克斯的Turning Point USA AmericaFest活动上发表讲话。  路透社/陈耀琦  资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:05:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</guid></item><item><title>“现在就开始”：韩国总统尹锡悦在警方加紧行动时坚定捍卫</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;三千余名骚乱警方周三涌入尹锡悦的山间别墅，韩国总统尹锡悦与党内忠臣聚集一堂，告诉他们民众日益认识到国家法律体系已被左翼势力劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据在场议员尹昌勋透露，被罢免总统尹锡悦在此次聚集中表示：“民众现在正越来越清楚地看到情况的严重性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据另一位在场议员孔永筠透露，64岁的总统表示：“这种情况现在开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦表示，自从他因短暂实施的12月3日“戒严令”遭到弹劾并被指控煽动叛乱以来，数以千计的支持者上街捍卫他。据另一位在场的议员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数小时后，前检察官尹锡悦结束了长达数周的僵持，并成为韩国历史上首位在任总统被逮捕的人，他向调查人员提交了自己，认为这是一种非法调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他关于韩国机构被侵蚀的未经证实的说法并不是新事物。他正是在毫无证据的情况下借口这些理由，提出了实施戒严令的依据，将这个亚洲最活跃的民主国家拖入了前所未有的政治动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，有关他最后恳求的报道表明，尹锡悦感到自己的支持基础正在增强，并看到了恢复总统职位的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8日，尹锡悦仍处于羁押状态，并拒绝与调查人员交谈。除了刑事调查，他还将面临宪法法院的弹劾审判，宪法法院将决定是否恢复他的总统权力或将其免职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师未立即对此文的要求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的保守政党国民力量党的支持率在宣布戒严令后崩溃，尽管在面对议会全票反对他此项举措的情况下，他很快就撤销了宣布戒严令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自那之后——其中反对党多数议会弹劾了他的继任者，并未成功的第一次逮捕尹锡悦的努力后——国民力量党的支持率急剧反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项盖洛普韩国的民调显示，该党已超过反对党民主党的支持率，该比例分别为39%和36%，这是自8月以来首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很难确定国民力量党支持率的回升有多少是因为对尹锡悦的支持，以及有多少是因为对随后混乱局势的普遍不满，因为盖洛普韩国和其他大多数民调机构已停止调查尹锡悦的个人认可度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述民调还显示，57%的人仍然支持他卸任，反对尹锡悦示威者仍然频繁地聚集在大规模的示威活动中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盖洛普韩国表示，尹锡悦及其政党的不断向支持者传播的信息在此轮政治分裂加深时起到了一定作用，解释了国民力量党的复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着他的多数较年长的支持者抗议，一些人挥舞着美国国旗和韩国国旗，以及“停止偷窃”标语，右翼YouTuber继续宣传他的有关说法，包括选举欺诈导致反对党在去年选举中胜出的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多尹锡悦的支持者将他目前的困境与已卸任的美国总统唐纳德·特朗普在2020年因选举舞弊而竞选失败的情形进行了比较，特朗普声称其面临的多项法律困境是出于政治动机。特朗普同样也未能提供证据支持这些主张，并且有数十起挑战其败选结果的法庭案件均告失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的主要支持者之一、福音派牧师陈光洪表示，他将出席特朗普1月23日的就职典礼，并计划向他讨论韩国的选票舞弊问题。特朗普的代表未对这一计划发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治风险咨询公司欧亚集团的东北亚分析师詹杰瑞称，尹锡悦在极端困境下采取的抗争态度也与特朗普有相似之处。“他看起来已准备最大程度地固守阵地，就像特朗普会做的那样。”詹杰瑞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最关键的问题是，尹锡悦是否有能力实现特朗普式的政治逆袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，法院拒绝了尹锡悦律师的挑战，他们认为其逮捕是非法的，因逮捕令是在错误的司法管辖区签发的，负责调查的团队没有对此事进行调查的权力。另外，他们的要求，即以反对党任命的新任大法官将不利于尹锡悦，并请求其在弹劾审判中排除这名大法官的参审也被驳回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;詹杰瑞认为，尹锡悦逆袭的可能性不大，因为不太可能出现全国范围内的反思，认为尹锡悦宣布戒严令的行为是一种“近乎政治自杀”的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这并未阻止尹锡悦的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逮捕前刚刚会见过他的国民力量党议员李尚辉说，这位困境中的总统为来访者准备了熟食三明治，一些人边流泪边行礼，因为他表示自己将仅出庭以避免暴力发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;援引党内恢复的支持率，李表达了希望更多人会站到尹锡悦这边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们是有常识的。”他说，“现在发生的事情违反了常识。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="执法人员在韩国首尔实施针对被弹劾的韩国总统尹锡悦的逮捕令。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYRVPBK2U5LWFIXVP77WP4I6DY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;受信任的消息来源称，一批警员和高官腐败调查组前往被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸，实施逮捕令。图为2025年1月15日，尹锡悦备受争议的官邸外，韩国首尔，路透社/联合通讯社/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一辆被认为装载着被弹劾的韩国总统尹锡悦的汽车，正行驶在首尔的一条路上，这里是2025年1月15日有这样的报道。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXSZA6RZ6NJ7TE6UW7P73SRR5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一辆被认为装载着被弹劾的韩国总统尹锡悦的汽车，正行驶在首尔的一条路上，图源：2025年1月15日，路透社/瑟伊/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尹锡悦在2024年12月12日于韩国首尔的总统办公室发表全国讲话。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLE5BXE2DJJKVPGVNOY4SPD7JE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月12日，尹锡悦在其位于韩国首尔的总统办公室发表全国讲话的资料照，路透社/总统室/法国通讯社图片。 版权归路透社所有。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:39:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</guid></item><item><title>巴基斯坦伊姆兰·汗因土地欺诈案获判14年监禁</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;巴基斯坦法院于周五判决前总理伊姆兰·汗因土地腐败案获刑14年，这为南亚国家巴基斯坦的政局稳定带来了新的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; verdict&lt;br&gt;该判决由反贪法院在拉瓦尔品第矫正城市监狱宣布，伊姆兰·汗自2023年8月以来一直在此服刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗的妻子布施拉·比比也被判有罪，并获刑7年。判决宣读后，她被逮捕，据Geo News报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭判决指出：“伊姆兰·汗非法从事腐败行为，对此予以定罪，其妻子也为协助和包庇此类腐败行为另被定罪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗的助手奥马尔·亚肃表示，他将向更高法院提起上诉。有几位内阁部长表示欢迎这一判决，称之为有证据支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;72岁的伊姆兰·汗因涉嫌在其担任总理（2018年至2022年）期间，一名房地产开发商与其和他妻子非法交换土地而被起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗和他的妻子驳斥了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次案件与他和他妻子设立的非政府福利机构阿勒卡迪信托基金有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检方称，该信托基金是让伊姆兰·汗利用非法手段从房地产开发商手中获取土地的幌子。他们指出，伊姆兰·汗因此获得了位于伊斯兰堡附近的60英亩（约24公顷）土地，以及靠近首都山顶豪宅的另一处大块土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院也下令没收这些土地，根据详细的判决书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗的巴基斯坦正义运动党（PTI）表示，该土地并非用于个人牟利，而是用于他设立的宗教和教育机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗在其社交媒体X上的个人账号中发布了一则信息，引用了他在监狱中的声明，称支持者不要恐慌，称定罪是一个笑话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在反独裁斗争中，我将继续留在牢房中直至必要时，”该声明中还表示，“我们将不会做出任何妥协，所有虚假指控我们都会面对。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判决宣布后，进行了三次推迟，最近的一次是在周一，期间PTI党和政府正在进行和解谈判。伊姆兰·汗自2022年被议会信任投票弹劾而被迫下台以来，两方矛盾激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，谈判可能涉及PTI党和政府达成法律赦免协议，作为交换双方停止持续的抗议活动，包括伊姆兰·汗去年声称的操纵选举的抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦司法部长阿扎姆·纳泽尔·塔拉尔告知媒体，曾是板球明星的伊姆兰·汗也可能向巴基斯坦总统提交赦免请愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项判决是自2024年大选以来对伊姆兰·汗和他的党派的最大打击，该党在大选中表现意外强劲，独立参选的候选人获得了最多席位，但未能取得足够的多数席位来组成政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2023年5月9日以来，犯罪记录就不绝于伊姆兰·汗及其遭起诉的案件中，包括贪污、滥用职权，以及在投票信任案中退场后煽动反对国家暴力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大多数情况下，他要么被判无罪释放，要么判决被暂停执行，除了这一次和另一次由于反对2023年5月9日被抓捕时抗议谋叛指控的案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自那起事件以来，他的支持者已经进行了好几次暴力抗议游行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊姆兰·汗的案件均在监狱内审理，以保障安全。&lt;/p&gt;

 &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗在拉合尔与路透社交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6VRBS4BWABK6JIXAGLZAWECCYM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗在2023年3月17日，在巴基斯坦拉合尔与路透社交谈。路透社/阿克塔尔·苏姆罗/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐莱姆玛·汗姆姆与媒体在拉瓦尔品第阿迪亚拉监狱外交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCY5MZLXIBPULO5Z57DTEH2AHA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐莱姆玛·汗姆姆在2025年1月17日，巴基斯坦拉瓦尔品第阿迪亚拉监狱外接受媒体采访，伊姆兰·汗在一项土地腐败案中被判14年监禁。路透社/萨拉赫丁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的支持者在阿迪拉拉监狱外支持其抗议伊姆兰·汗在一项土地腐败案中被判14年监禁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U2IIJSVRNZNPPGUTV2QLRUCDJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2025年1月17日，巴基斯坦，阿迪亚拉监狱外，伊姆兰·汗的支持者在抗议被判处14年监禁的土地腐败案中 chant 口号。路透社/萨拉赫丁&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐莱姆玛·汗姆姆在阿迪拉拉监狱外接受媒体采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DOHP4GOQRJO3TF5LMK6AZLXPQE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月17日，巴基斯坦，莱姆玛·汗姆姆，伊姆兰·汗的姐姐，在阿迪亚拉监狱外接受媒体采访，伊姆兰·汗在一项土地腐败案中被判14年监禁。路透社/瓦斯敏·汗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦安全人员在一辆载有伊姆兰·汗的妻子布施拉·比比的车辆到达阿迪亚拉监狱时站在附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CXJRKAMGNN75FBHE7R44XB7F4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月17日，巴基斯坦，载有布施拉·比比，伊姆兰·汗的妻子，的车辆抵达阿迪利亚监狱时，巴基斯坦安全人员站在附近。路透社/瓦斯敏·汗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:02:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</guid></item><item><title>乌克兰空军称其击落了隔夜发射的33架俄罗斯无人机</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-air-force-says-it-downed-33-russian-drones-launched-overnight-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰空军表示，在 overnight，乌克兰防空系统击落了俄罗斯发射的50架无人机中的33架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰方面称，有9架无人机“失效”，意指使用电子战手段将俄罗斯无人机重新定向，此外，一架无人机飞入罗马尼亚方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事部门在 Telegram 上表示，“敌方攻击无人机袭击了敖德萨地区的企业，以及赫尔松、契尔卡瑟和基辅地区的机关、私营企业和居民建筑因被击落的敌方无人机坠落受损。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在丹ube地区也遭受了袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅地区官员表示，在袭击中，一名儿童因击落目标坠落的碎片受伤。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="基辅地区俄罗斯无人机袭击后的现场情形" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AFWCETJQ25O7RFIGJMYZ36XP7A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;俄罗斯侵略乌克兰背景下，2025年1月17日，乌克兰基辅地区，消防队员在遭受俄罗斯无人机袭击的受损建筑现场工作。乌克兰基辅地区国家紧急服务局/路透社资料图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:05:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-air-force-says-it-downed-33-russian-drones-launched-overnight-2025-01-17/</guid></item><item><title>“从天而降的炸弹”：尼日利亚人谴责又一起针对平民的空袭事件</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/bombed-sky-nigerians-decry-another-deadly-airstrike-civilians-2025-01-17/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:43:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/bombed-sky-nigerians-decry-another-deadly-airstrike-civilians-2025-01-17/</guid></item><item><title>以色列称，哈马斯将于周日根据加沙停火协议释放首批人质</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯预计将于周日根据加沙停火协议释放首批人质，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡办公室在周五称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功，停火协议将会终结以色列与哈马斯之间的战斗，这场战斗已经摧毁了大部分加沙的建筑，并导致约46,000人丧生，据当地官员称，这使得加沙的人口流离失所数次，战前的人口是230万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列内阁将开会，最终批准与哈马斯武装组织达成的停火协议以及人质释放事宜，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡办公室在周五表示，此前有顾虑认为协议可能推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙，以色列军机继续进行猛烈的空袭，加沙民事紧急服务部门周五表示，自停火协议宣布以来，至少有101人丧生，其中包括58名妇女和儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于部长间存在长期分歧，以色列推迟了原定于周四举行的内阁会议，会议原本用于投票通过该协定，以色列指责哈马斯的耽搁导致了会议推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，它致力于该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但到了周五凌晨，内塔尼亚胡办公室表示，批准协议即将进行，有限的内阁安全委员会将在周五召开会议，随后召开全体内阁会议正式批准该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“内塔尼亚胡总理已被告知 negociating 团队关于关于人质释放协议的备忘录达成一致，”内塔尼亚胡办公室在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带 Khan Younis 地区受伤人员所在的帐篷受损情况，以及以色列空袭造成的影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LT47J4WUPRKVZMONYGLBNOHFRE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带 Khan Younis 地区受伤人员所在的帐篷受损情况，以及以色列空袭造成的影响，2025年1月17日在加沙地带南部 Khan Younis。路透社/哈特姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带 Khan Younis 地区受伤人员所在的帐篷受损情况，以及以色列空袭造成的影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZX65NZTCNP5LO4GIQTOV5PNSM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带 Khan Younis 地区受伤人员所在的帐篷受损情况，以及以色列空袭造成的影响，2025年1月17日在加沙地带南部 Khan Younis。路透社/哈特姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在以色列空袭中丧生的人员遗体附近的哀悼者，加沙地带 Khan Younis 地区，2025年1月17日，理查兹医院内。路透社/哈特姆·凯勒赫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBSI6JZQXBI3DKUTTEXHZPZ5YU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以色列空袭中丧生的人员遗体附近的哀悼者，2025年1月17日在加沙地带南部 Kahn Younis 理查兹医院内。路透社/哈特姆·凯勒赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="耶路撒冷抗议停战协议的以色列人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFIQNWCBKFKGLJCVTMMXO5526Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月16日在耶路撒冷，一名手持以色列国旗的人阻挡道路抗议停战协议，该协议被认为是一种屈服行为。路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在停战协议之前，Tel Aviv抗议释放人质的哈马斯支持者和家属" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XI2PQBJAFRLL3JL7FQXLT26SVY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月16日，在以色列 Tel Aviv，2023年10月7日哈马斯对以色列致命袭击中被绑架人员的支持者和家属举着照亮的火炬抗议停战协议。路透社/希拉·陶尔姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列军事车辆靠近与加沙的边境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6YNTDNND5JVNLXTU7OUA33MJY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月16日，在以色列边境，一辆以色列军事车辆靠近与加沙的边境。路透社/阿米尔·科恩/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在Tel Aviv抗议释放人质的哈马斯支持者和家属" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVOIXEFX2VMOHJEJXPMWTTBI24.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月16日，在以色列 Tel Aviv 哈马斯2023年10月7日对以色列致命袭击中被绑架人员的支持者和家属抗议停战协议。路透社/希拉·陶尔姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="耶路撒冷抗议停战协议的以色列人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLSYYRK4LFIZLIRSMO2SK4KHXE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月16日，在耶路撒冷，一名带有血迹手的以色列青年抗议被视为投降行为的停战协议。路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在 Tel Aviv 哲抗议释放人质的哈马斯支持者和家属" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETROAUYJI5P7NPULFWQTS2LB4Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月16日，在以色列 Tel Aviv 哈马斯2023年10月7日对以色列致命袭击中被绑架人员的支持者和家属抗议停战协议。路透社/希拉·陶尔姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="耶路撒冷抗议停战协议的以色列人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/23DE3E2K2JLZLHAKUIOAC2JZS4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月16日，在耶路撒冷，以色列人阻挡道路抗议被视为投降行为的停战协议。路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:07:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</guid></item><item><title>三名纳瓦尼律师因“极端主义活动”被判处俄联邦监狱数年</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/three-navalny-lawyers-jailed-belonging-extremist-organisation-mediazona-news-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;前反对派领导人亚历山大·纳瓦利内的三名律师因被认定为极端组织成员而被判罪，并被判处数年劳改营监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊戈尔·塞胡宁、亚历山大·里普瑟和瓦迪姆·科贝夫于2023年10月被捕，并在翌月被列入官方“恐怖分子和极端分子”名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在莫斯科以东的弗拉基米尔地区的封闭审理中被分别判处3.5年、5年和5.5年监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“瓦季姆、亚历山大和伊戈尔是政治犯，必须立即释放他们。”已故政治家的妻子叶莲娜·纳瓦利娜发布推文称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权活动人士表示，审判为反对当局并反对乌克兰战争发声的法律辩护人的案件标志着普京总统时期镇压异见的新界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“律师无法因其工作而受迫害。对辩护律师施加压力有可能摧毁俄方仍在维持的有限的法治。”人权组织OVD-Info在声明中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织指出，纳瓦利内的律师们之所以被起诉，是因为他们的法律行为尚未完全被政府忽视，他们没有让那位镇压机器独处于法外之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳瓦利于2024年2月在北极劳改营突然去世时47岁，他曾被定罪为极端主义和其他指控，他坚称这些指控是为了封住他对普京批评的口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫称不会对个别案件发表评论。自纳瓦利尼及其支持者以来，官方一直将其描绘为西方支持的叛徒，试图搅乱俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管身陷囹圄，纳瓦利内还是通过其律师在社交媒体上发表言论，并频繁提起关于其囚禁治疗的诉讼，利用这些法律审判持续反对政府和战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被控帮助纳瓦利内继续作为“极端组织”的领导者运作，即使他在狱中也是如此，通过将他的信息传递给外界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法庭上，一名妇女喊道：“小伙子们，你们是英雄”，支持者们为被判刑的三人鼓掌。三人站在有栏杆的笼子中，这是被告的所在处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，叶莲娜·纳瓦利娜发布了一系列秘密录制的纳瓦利内和律师在狱中会面的视频，称这是非法的，因为被告有权与律师进行私下的会议。俄联邦监狱管理局没有对此做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳瓦利娜称这些录音是由当局制作并交给她的团队的，其团队曾悬赏征求有关纳瓦利内去世的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她声称，她的丈夫是应普京指示被谋杀的，克里姆林宫对此表示强烈否认。叶莲娜·纳瓦利娜本人因涉嫌极端主义活动而被俄罗斯通缉，但她说她希望有一天回到俄罗斯并竞选总统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯法庭审理纳瓦利内律师参与极端组织案件，所在地：彼得什基镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6NCN4HKVV5KWVODTQ4HOLXXRPU.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯反对派领导人亚历山大·纳瓦利内的律师伊戈尔·塞胡宁、亚历山大·里普瑟和瓦迪姆·科贝夫出席了彼得什基镇，弗拉基米尔地区的法庭审理，涉及他们是否参与了极端主义组织。路透社/尤利娅·莫罗佐娃&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯法庭审理纳瓦利内律师参与极端组织案件，所在地：彼得什基镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOCMJLOKNZMYNFFIJDAP77DRP4.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯反对派领导人亚历山大·纳瓦利内的律师伊戈尔·塞胡宁、亚历山大·里普瑟和瓦迪姆·科贝夫出席了彼得什基镇，弗拉基米尔地区的法庭审理，涉及他们是否参与了极端主义组织。路透社/尤利娅·莫罗佐娃&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯法庭审理纳瓦利内律师参与极端组织案件，所在地：彼得什基镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ATCKSBP6YVPOBLCGDKIZWFODKE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯反对派领导人亚历山大·纳瓦利内的律师亚历山大·里普瑟和瓦迪姆·科贝夫出席了彼得什基镇，弗拉基米尔地区的法庭审理，涉及他们是否参与了极端主义组织。路透社/尤利娅·莫罗佐娃&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哀悼者来到俄罗斯反对派领导人纳瓦利内的墓地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7BHQT7DVBMJ5A373A4UARLSWE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;亚历山大·纳瓦利内的一幅个人肖像被放置于鲜花之中，作为他葬礼前一日，在莫斯科的布尔洛夫斯基公墓的墓园。路透社/斯特赖彻/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:40:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/three-navalny-lawyers-jailed-belonging-extremist-organisation-mediazona-news-2025-01-17/</guid></item><item><title>移民美国农场工人准备应对特朗普的大规模遣返计划</title><link>https://www.reuters.com/world/us/immigrant-us-farmworkers-prepare-trump-mass-deportation-plan-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;移民农工正在为即将上任的美国总统唐纳德·特朗普的大规模驱逐令做准备，包括为他们的子女指定监护人，以应对可能的拘留，相关法律援助组织如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类法律服务需求的上升反映了农工们对于特朗普将兑现竞选承诺、驱逐数百万非法移民的深切焦虑。2024年1月20日就职后，这可能会对严重依赖移民劳动力的农业部门造成重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国农业部统计，全国大约一半的受雇农工没有合法移民身份，农业贸易组织警告称，驱逐这些移民可能会使国家的食品生产陷入停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府尚未完成就职，但人们已经开始感到害怕。”夏萨特·马丁内斯表示，她是 Centrino 国际奥赫卡原住民发展中心（CBDIO）的执行主任，该中心支持加州中央谷地的原住民墨西哥农工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四家美国农村和法律倡导组织的代表，包括 CBDIO，告诉路透社，移民农工对他们在遇见移民官员时应如何行动以及在被拘留时如何确保家庭安全的培训班和资源的兴趣比以往高出了十倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些培训班可以包括模拟与移民官员的对抗以及准备遭遇执法行动的方法，比如填写将子女临时指派给监护人的表格、安排临时代领工资的替代人，或在被驱逐的情况下允许子女出国的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自华盛顿州的阿尔弗雷多（Alfredo）仅使用一名化名，因为他担心自己可能成为目标，他表示正在参加一些培训，以便将所学传授给同事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们确实非常担心，”他对路透社表示，“我们在从事农活方面的骄傲与自豪，但展望未来，参加工作变得越来越难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国上一个任期（2017年至2021年），特朗普政府在内布拉斯加州的家禽加工厂和农产品加工厂进行了工作场所突击检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普即将上任的政府表示将优先驱逐对公共安全或国家安全构成威胁的人，但不排除广泛驱逐非法农场工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统将动员一切联邦权力，并协调州级当局实施美国历史上最大规模的驱逐犯罪分子、贩毒者和人口走私者的行动，同时降低家庭成本，强化劳动力市场。”特朗普过渡团队发言人卡罗利恩·里维特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业行业贸易组织担心这对食品生产的影响，尤其是在加州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州农业部门数据显示，该州生产的蔬菜占全美三分之一、水果和坚果占四分之三、大量乳制品和牲畜也来自加州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加州就业数据，大约40万名农场工人负责采摘和加工这些食品。其中约75%是非法移民，据加州默塞德大学社区和劳工中心统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管非法移民的比例很高，加州一些主要农业县却缺乏充足的适合法律服务，谷之声劳动权益和选民教育组织的社区参与项目主任伊维特·查伊德兹·维拉雷亚尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自11月大选以来，该组织因大量的法律咨询和请求从农场工人中增加了移民服务工作量。维拉雷亚尔还表示，他们正在与其他加州组织合作，为可能遭受突袭的工人提供紧急支持网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州农村法律援助移民法律总监帕特丽夏·奥尔蒂斯称，由于地理位置偏远，农场工人难以获得法律服务，“这使他们的处境比其他工人更为脆弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有公民身份的孩子的非法移民特别担心会被与家庭分离，CBDIO的夏萨特·马丁内斯表示。据皮尤研究中心统计，至少有一名非法移民父母的美国出生儿童约有440万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丁内斯说，她的组织正在帮助许多讲梅斯蒂科和萨波特科等语言的工人，并为移民文书资料提供帮助和为美国出生的子女申领护照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国北部上州纽约，康奈尔农工项目自大选前以来增加了十倍的移民工作坊，并预计很快每天举办一次，项目主任玛丽·乔·杜立德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过角色扮演，培训师展示给工人如何在街道或工作场所遇到移民官员时应对方法，杜立德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在与时间赛跑。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The Wider Image: Trump reassures farmers about temporary visas" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SARKG6HUYVLIHD3VTDYEE7SKNI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
移民农场工人持有H-2A签证，在美国加利福尼亚州金キ市收割罗马纳生菜，2017年4月17日。路透社/露西·尼尔森//资料图片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="A farmworker harvests cilantro in a field during the global outbreak of coronavirus disease (COVID-19) in Oxnard" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EK2UQYEWTBMRREZNIB34TWY3EY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
农作物工人在加利福尼亚州奥xnard市的田野上收割香菜，为全球冠状病毒（COVID-19）大流行，2020年3月19日。路透社/诺尔玛·加莱纳//资料图片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/immigrant-us-farmworkers-prepare-trump-mass-deportation-plan-2025-01-17/</guid></item><item><title>德国总理肖尔茨预计美国在特朗普任期内不会停止对乌克兰的援助</title><link>https://www.reuters.com/world/germanys-scholz-does-not-expect-us-stop-ukraine-aid-under-trump-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨在周五表示，他不预计美国新总统唐纳德·特朗普在1月20日就职后会停止向乌克兰提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在柏林举行的新闻发布会上，朔尔茨表示，自选举以来他已与特朗普进行了两次通话，并指出两国之间正在进行“密切的外交对话”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，我们希望欧洲与美国未来的合作将继续取得成功，包括在支持乌克兰的问题上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，我不预计美国会停止支援乌克兰的防卫。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="‘核退出’委员会听证会在柏林举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V5VEGKX22RLNDETJ7MKBALAU7M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨出席柏林举行的‘核退出’委员会听证会，德国柏林，2025年1月16日。 路透社/安娜格蕾特·希尔塞&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:51:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germanys-scholz-does-not-expect-us-stop-ukraine-aid-under-trump-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普在就任之初即展开强硬反移民举措，CNN报道</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-tees-up-aggressive-anti-immigration-push-first-hours-administration-cnn-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普的团队正在敲定一份激进的行政命令草案，涉及移民问题。CNN周五报道，据两名了解相关情况的人士透露，这些命令预计将在他宣誓就职后数小时内发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;措施包括国土安全部和海关执法局在主要大都市区开展突击检查，向南部边境增派国防部资源，以及对更多进入美国的人提出额外的限制条件。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿国会山" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VXWTLCGQPBOWBBVPUUWSS4K36U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：美国当选总统唐纳德·特朗普在2025年1月8日于华盛顿国会大厦与国会共和党人会议后发言。路透社/Jeenah Moon/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:25:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-tees-up-aggressive-anti-immigration-push-first-hours-administration-cnn-2025-01-17/</guid></item><item><title>意大利称马斯克没有参与释放被扣留在伊朗的记者</title><link>https://www.reuters.com/world/musk-played-no-part-release-journalist-held-iran-italy-says-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼周五表示，埃隆·马斯克未参与意大利与伊朗之间的记者解救谈判，否认媒体报道称马斯克涉案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利记者塞西莉亚·萨拉上周在被伊朗拘留一个月后返回意大利。随后，意大利释放了一名几天前被米兰警方以美国逮捕令在押的伊朗商人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔亚尼在接受天空TG24台采访时表示：“马斯克与萨拉案无关，他没有任何作用，此案由意大利政府解决。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《纽约时报》周三报道，马斯克应萨拉男友请求，通过与联合国伊朗大使接触，帮助萨拉获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼表示，她9日没有任何信息表明马斯克是否参与了萨拉案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克周四表示他发挥了“较小的作用”，他在社交媒体X上写道：“我没有与伊朗进行过任何互动。只是推荐美国方面提供支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利政治消息人士表示，萨拉在梅洛尼就任总理后不久访问特朗普佛罗里达州住所后获释，该行程对记者的释放起到了一定作用。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利记者塞西莉亚·萨拉从伊朗拘留所获释" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZXIZSGLXFKABKWDYY7Y6U4VKM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;意大利记者塞西莉亚·萨拉在被释放后返回罗马家中。图源：路透社/雷莫·卡西利/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:19:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/musk-played-no-part-release-journalist-held-iran-italy-says-2025-01-17/</guid></item><item><title>匈牙利奥斯威辛幸存者称世界未吸取教训</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/hungarian-auschwitz-survivor-says-world-has-not-learned-lesson-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;1944年，当Agnes Darvas从匈牙利被驱逐到奥斯维辛集中营时，她因为衣物被偷，母亲将她的辫发剪掉以防跳蚤，从而避免了直接被送往毒气室的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Darvas现年92岁，她告诉路透社记者，在奥斯维辛集中营的筛选过程中，乔塞夫·门格勒博士，被称作“死神天使”的人物，根据她剪短的头发和借来的外套误判了她的年龄，虽然她当时只有12岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在筛选过程中，门格勒博士被我的短发和外套迷惑，尽管我仅有12岁，”她在布达佩斯市中心的家中说，这距离奥斯维辛集中营解放80周年纪念日仅几天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与母亲一起，她被送往普拉什诺夫斯营地，在那里被迫使用与她体重相仿的凿岩机进行劳作。之后，他们被转移到慕尔豪森集中营。当她到达贝尔根-贝尔森灭绝与劳役营时，由于在肮脏的水中感染了伤寒与霍乱，她已无法行走，只能爬行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在贝尔根-贝尔森灭绝与劳役营被英军解放前的几天里，那里没有水。她形容那是个“万劫不复的地狱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“英军来到这里时……他们从汽车上利用扩音器宣布‘你们是自由的，我们会将你们从地狱中接走’，”她说，“到处都是成堆的尸体。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳粹德国在占领波兰期间建立的奥斯维辛集中营，为此纳粹德国精心制定的灭绝欧洲犹太人的“最终解决”方案服务，至少有110万，其中大多数是犹太人，受害者在此丧命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1944年，50万匈牙利犹太人在奥斯维辛和其他纳粹灭绝与劳役营中遇难，包括Darvas的全部扩展家庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有一个相对较大的家庭，共有72位亲戚、堂兄弟姐妹和姑妈，”她说，一边翻阅着她幸福而她称作被宠坏的童年的家庭别墅的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，世界仍未学习到那些遭受苦难的人们的教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们认为如果他们进行纪念，这些事情就不会再次发生。然而，这种事情每天都在发生，可能不是针对犹太人而是其他种族……这个世界上从来没有这么残酷的事情发生过。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="匈牙利奥斯维辛集中营幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZWUKXGKNQVJJXN5GW4AGNTA7A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;92岁的匈牙利奥斯维辛集中营幸存者Agnes Darvas在2025年1月9日，布达佩斯的公寓里翻看着她年轻的相册。REUTERS/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="匈牙利奥斯维辛集中营幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/76GMQC2BUZL57IKXVNZAKASBEM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;92岁的匈牙利奥斯维辛集中营幸存者Agnes Darvas在2025年1月9日，她在布达佩斯的公寓里坐在桌前。REUTERS/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="匈牙利奥斯维辛集中营幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FK5YFCVJUZOKLG6VYSNIHHRNXM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张匈牙利奥斯维辛集中营幸存者Agnes Darvas年轻时与父母的照片挂在2025年1月9日，她布达佩斯公寓的墙上。REUTERS/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="匈牙利奥斯维辛集中营幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BSWT3ILFCRNJLIBD66DFKCE7I4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张匈牙利奥斯维辛集中营幸存者Agnes Darvas年轻时的照片挂在2025年1月9日，她布达佩斯公寓的墙上。REUTERS/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="匈牙利奥斯维辛集中营幸存者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MCI7SKKSGVNUXMCR2EKXPHJDRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;92岁的匈牙利奥斯维辛集中营幸存者Agnes Darvas在2025年1月9日，她在布达佩斯的家中摆姿势合影。REUTERS/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:20:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/hungarian-auschwitz-survivor-says-world-has-not-learned-lesson-2025-01-17/</guid></item><item><title>美国高管被谋杀后，2025年行业大会将加强安全措施</title><link>https://www.reuters.com/world/us/industry-conferences-kick-off-2025-with-more-security-following-murder-us-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国行业会议，包括硅谷一家大型医疗机构召开的会议，今年加强了参会者的安全措施。此前，一家医疗保险高管在美国纽约附近的一场投资者会议期间遭到 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/unitedhealthcare-ceo-fatally-shot-ny-post-reports-2024-12-04/"&gt;谋杀&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，成千上万的行业高管、分析师、投资者和其他参会者在会议期间可以自由地在展览场所及周边酒店走动。但今年，活动组织者与警方合作，纽约零售展览会和本周举行的杰富瑞（JPM.N）医疗领域会议加强了安保，特别是在会议举办地增加了警察巡逻，以及在旧金山举行的杰富瑞医疗会议和本月早些时候在拉斯维加斯举行的CES技术展会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有更显著的警方存在，尤其是杰富瑞真的在认真对待这一点，这种态度被广泛赞赏。”罗氏制药公司的CEO劳瑞·格雷厄姆在接受在杰富瑞会议上的采访时表示。罗氏制药是罗氏公司（ROG.S）的子公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国全国零售联合会（NRF）的会议和展览中，纽约州和纽约市警察巡逻在牙买加新闻中心进行，并在注册处附近驻守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次的安保措施明显增强了。”NRF的内容策略副总裁埃里克·奥尔森在会议上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常在牙买加新闻中心举办的NRF年度活动，每年都会与纽约市警察局合作进行安保工作。牙买加新闻中心和纽约市警察局并未回应采访要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月底特律汽车展上也部署了金属探测器和嗅爆犬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全咨询公司表示，在12月4日北美联合健康护理公司（UNH.N）首席执行官布莱恩·汤普森在曼哈顿的一家酒店外遭枪杀之后，他们与多位高管进行了多次讨论，特别是在演讲环节增加保护措施，特别是对高管的保护。嫌疑人路易吉·芒齐诺在五天后被捕，目前被羁押在宾夕法尼亚州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;校园安全设施安装公司的Omnilert也收到了大型连锁酒店的兴趣。该公司使用人工智能技术来监控安全录像，以在几十分之一秒内识别枪支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全专家表示，会议议程网站现在会更接近会议日期提供发言人的详细信息、主题演讲地点和时间，以保护发言人的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你愿意花10,000美元聘请某人在会议上发言，你通常会另外支付2,000美元来雇佣一名高管保护人员。”私人安保公司MPS Security &amp; Protection的总裁迈克尔·朱利安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者技术协会（Consumer Technology Association）负责展会运营副总裁约翰·凯利在一份声明中表示，一年一度的CES贸易展——以前称为电子产品展——加强了安全措施，以应对近期的悲剧事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在医疗会议上，来自杰富瑞和威斯汀圣弗朗西斯酒店的安保人员数量有所增加，旧金山警方也在会议厅和会议室内驻守。来自三家大型医疗银行的银行家表示，他们之间互相安排的会议间隙增加了，但未出现预期的中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，不到20名和平示威者到场，其中大约一半是退休人员，在场内外表达了他们的不满。他们的口号“拒绝、拖延、解约”引用了汤普森案发现场发现的弹壳上的字迹，指出这与一本关于保险索赔实践的书名相符。周二，活动的第二天，只有一名示威者再次到场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Equilar的分析，过去一年，大约100家标准普尔500指数公司（.SPX）报告了2023年的高管安全支出。这些支出从2019年的5.04亿美元增加到7.19亿美元，专家认为这一数字将继续上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在企业的安保领域，这种情况似乎成为了一种标志性的事件，短期内不会消失。”Omnilert的首席执行官大卫·弗雷泽表示。“我本来认为这种势头会减缓，但其持续增长的势头仍在加速。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北美联合健康护理公司CEO布莱恩·汤普森在曼哈顿市中心一家酒店附近被据报枪杀的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PJ52BELMINM4BAON34727LNNHQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年12月4日。警方在现场标记的弹壳附近工作，这是据报北美联合健康护理公司CEO布莱恩·汤普森在曼哈顿市中心一家酒店附近被枪杀的地点。REUTERS/莎伦·斯塔佩尔顿/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:12:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/industry-conferences-kick-off-2025-with-more-security-following-murder-us-2025-01-17/</guid></item><item><title>为什么在特朗普就职之前没有大规模的“女性进军”？</title><link>https://www.reuters.com/world/us/why-theres-no-big-womens-march-before-this-trump-inauguration-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;59岁的艺术家卡尔罗琳·沃特曼来自北卡罗来纳州夏洛特市，她在唐纳德·特朗普于2017年就职典礼后的第二天参加了当地的“女性集会”，并找到了她的政治归属，成为选民接待人员，并负责为当地的民主党人进行宣传活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，沃特曼表示，她对她的同龄白人女性同胞投票给特朗普感到如此沮丧和羞愧，以至于她无法鼓起勇气参加定于本周六举行的反特朗普集会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们总是在抱怨，但似乎总做不了什么，”她说道。“我现在感觉无望，我不确定集会能解决问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年1月21日，成千上万的美国女性因对唐纳德·特朗普总统职位感到愤怒，在华盛顿举行了历史上规模最大的单日抗议活动，吸引了数百名示威者涌进华盛顿，并在州首府的街道上填满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然“女性集会”组织正在协调本周六的抗议活动，但它现在被称为“人民集会”，预计出席华盛顿的人数将仅为25,000人，而2017年则估计为500,000人。数个城市正在举行示威活动，但规模预计较为低调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女性主义偶像格洛丽亚·斯坦姆和歌手麦当娜与亚莉西娅·凯斯都是2017年的明星，但此次华盛顿的“人民集会”没有重要的明星出席。代表说，斯坦姆因90岁高龄而缩减了她的旅行，做出了“艰难的决定”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二次民主党女性参选人卡玛拉·哈里斯的竞选失利，令自由女性感到筋疲力尽，并裸露了女性权利运动中的种族分歧，需时日愈合。超过十名活动家和组织者在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管唐纳德·特朗普在限制堕胎权利方面发挥了作用，并被法院判定对性骚扰负责，但在2024年的选举中，53%的白人女性比2016年的52%更多地投票支持他，而黑人女性中只有7%投票支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男性丑闻的重要顾问威廉·诺尔德林格是为黑人女性争取支持的数千政治顾问、筹款人和战略家之一，他曾倾注大量资金和组织资源支持哈里斯当选。他表示，女性运动是分裂的：“我们需要进行艰难的对话，并承认我们有共同点，也有不同点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织者将本周六的集会称为“欢乐反抗”的一天，并邀请数十个团体参与，倡导气候正义、巴勒斯坦权益、移民权益和堕胎权益等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“诚然，一次有组织的女性集会能够彻底团结全国的女性是不可能的，事实是这很简单。”妇女集会执行总监瑞秋·卡罗马说，她没有参与2017年抗议的组织工作。她说，“没有万能的解决方案可以取代实地动员和动员工作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妇女集会管理总监塔米卡·米德尔顿表示，组织者正试图利用此次集会作为吸引长期社会活动分子机会，重点是在集会现场设置招录摊位和政治技能培训，并在集会后一周举办大规模动员电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;49岁的法律教授罗娜·科夫曼虽然在2017年参加了华盛顿的女性集会并携子女参加了，但表示这次她投票给了特朗普，尽管对她的人格仍有保留意见，因为她更支持共和党的以色列和家长权益政策等。她还曾支持民主党总统比尔·克林顿，尽管他遭性骚扰指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“事实上，在我们生活的这个世界里，性侵犯、性骚扰和贬低女性，性别歧视和性别偏见的存在是普遍的，”科夫曼说道。“共和党和民主党中都有很多性别歧视、性别偏见的强奸犯。因此，我根据政策而不是品行投票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国主流女性主义显然未能平等惠及所有女性；保障女性投票权的第19修正案于1920年生效，但直到1965年，非洲裔美国女性才被保证了这项权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十二月，一群由让·费克斯领导的女性活动家在斯坦姆曼哈顿上东区的家中开会，试图研究如何使自由女性在新的政治环境中携手前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“女性阵营将继续存在，”费克斯说，并补充说，行动派已经准备好在新的政治环境中组织和动员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A’肖坦吉·吉罗尔，新兴组织的主席，表示女性需要与邻居和朋友讨论特朗普政府可能对女性权利的影响。她说：“我想要那些在Instagram上拥有80名关注者的人，那些是她的家人、朋友和堂亲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从与邻居交谈到参加学区会议，再到给州立法者写信，一些活动家认为深入地方政治是提升女性权利运动的最好希望，可以超越空洞的宣传和指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位非裔美国人活动家告诉路透社，他们对白人女性感到背叛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她们需要追问自己为何总是倾向于与男性主导的制度结盟，为何尽显种族忠诚而忽视对性别身份的忠诚，”黑人生命运动临时联合执行董事阿马拉·恩尼亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多活动家表示，曾经亮眼的“女性集会”时期，那些时髦的标语和粉色兔女帽等象征性集会已成过去。2024年大选后的短暂社交媒体趋势中，一些白人女性戴上蓝色手链以示支持哈里斯，很快也消失不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们无法仅靠粉色兔女帽和蓝色手链摆脱结构性压迫，”尤金·威廉姆斯，格林斯博罗大学的讲师兼非裔美国内容创作者说道。“这不是一种手工艺项目。”&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一名穿着粉色兔女帽的女性在华盛顿举行的女性集会后照相" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DBWXGMSIFFLVLDXLQIXNBVFCHI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            特鲁斯社/布鲁安·辛德勒/文件照片
            一名穿着粉色兔女帽的女性在华盛顿举行的女性集会后照相，这是在唐纳德·特朗普总统就职典礼后。
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="格洛丽亚·斯坦姆在华盛顿举行的女性集会发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FBMPW6BE55ONBEC3MVSCBQCHN4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            特鲁斯社/莎妮森·斯图帕特
            格洛丽亚·斯坦姆在2017年1月21日的华盛顿举行的女性集会讲话。
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:03:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/why-theres-no-big-womens-march-before-this-trump-inauguration-2025-01-17/</guid></item><item><title>墨西哥精神卫生中心努力应对针对移民的极端暴力行为</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-mental-health-center-grapples-with-extreme-violence-against-migrants-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;经过五天穿越哥伦比亚与巴拿马分界的丛林，这位三十出头的委内瑞拉母亲以为她的家庭已经度过了艰难旅程中最恐怖的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被告知有盗贼出没，也听说同行的移民途中摔倒受伤，有些人无法继续前行，只好在崇山峻岭的雨林中死去。丈夫和女儿在她身边，他们与一群人一起前进，目标是前往标志危险危险“达连穿越”终点的一艘艘船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然，约15名持枪男子从巴拿马丛林中跃出，将他们团团围住，并将女子与队伍其余成员隔离开来。她被命令脱去衣物，随后男子轮流对她进行强暴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初她进行了反抗。但随着被殴打，她放弃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当第二个人到来时，我只是……放任身体。”她说，停顿了一下，深吸一口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位要求匿名的母亲是墨西哥城“无国界医生”综合照护中心（CAI）中超过700名极端暴力受害者的其中之一，她在该中心讲述了自己的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个为数不多的专门设施之一，该中心为经历过在家国或途中不可想象的暴力行为的移民提供心理评估和治疗，包括强奸、绑架和酷刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生可能会在墨西哥沿途的其他地方发现需要这项支持的移民，并将他们转运至首都。在那里，工作人员争分夺秒地救治急需治疗的患者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在许多情况下，这些影响是终身的。”CAI协调员Ramon Marquez说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很多时候，这些人没有六个月的时间开始完整的治疗计划。我们会接到这样的案例，有人打算迅速前往边境点或已在美国获得了庇护预约。”Marquez补充说。“我们必须尽可能地稳定他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CAI提供基本医疗服务，以处理暴力造成的身体损伤，并与专门的医院合作处理创伤、移动和神经问题。家庭成员通常也包括在治疗计划中，尤其是那些目睹极端暴力创伤的儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对移民的暴力事件数据很少，因为此类犯罪极少被报告，但医生表示近年来询问暴行受害者的求助人数有所增加，包括强奸、暴力绑架和极为暴力的暴力行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中心帮助患者解决住宿、餐饮、移民文件和安全保护机制等问题，确保他们在治疗需要时能够集中精力。中心正努力开发远程和混合治疗模式，即使他们准备穿越边境或找工作，也能继续接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析师和倡导者担心，特朗普新政府更严格的移民政策可能会加剧这种情况，即使移民前往美国的人数减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图抵达美国的部分国家的内部区域为犯罪组织管辖，这增加了移民在墨西哥停留期间遭受暴力的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位正在“无国界医生”综合照护中心（CAI）接受心理治疗的跨性别男同志，腿部残留着两天被囚禁和关押在蒙特雷北部建筑工地时造成的伤害。他回应网上关于餐馆工作的广告后，却被以为是前来工作的对方绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一名男子平静地告诉我，‘你看，我们不会让你死。’他们只是要拿走一些东西。”他说，要求匿名以避免报复。他逃了出来，直到找到出租车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的目的是工作，不是为了被杀死。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥人权组织联合体REDODEM表示，近年来，移民遭受暴力的情况加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这类暴力情况确实让我们担忧，因为它们增加了许多。”REDODEM数据主管Sara Lopez说。“许多人进入庇护所时，身上有多处明显的暴力痕迹，尤其是脸部、手臂、颈部。这令人震惊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暴力求助案例的增加与沿途女性和儿童的比例上升有关，因为他们通常更加脆弱，尤其是独自出行时，据Marquez表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国海关和边境保护局的数据显示，截至2024年财政年度，家庭单元内的移民在南部边境与移民会面的人数比去年同期增加了73%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这使我们面临新的复杂情况，很多时候母亲本身就是患者，同时她也是照护者，必须提供食物、经济资源和安全的空间。”Marquez说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“达连穿越”中遭受性暴力的委内瑞拉母亲仍在努力控制她的恐慌发作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我花了很长时间说服自己这不是真的。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说自己不清楚是否能与丈夫讨论那件事情，尽管他们都知道那一天发生了什么。“我知道他感到无助。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民遭受的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IXMYGQLPQZN2HJXPGM7DMTRRCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位在“达连穿越”后被一群男人强暴的委内瑞拉女子，手持菊花在“无国界医生”综合照护中心（CAI）中，该中心为经历过暴力的移民提供心理评估和治疗服务。这只是众多这样的患者之一，他们许多人被迫经受来自家庭国家或旅途中的强奸、绑架和酷刑等恐怖行为。照片拍摄于2024年10月31日，墨西哥城，墨西哥。路透社/巴内特·帕雷拉/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民遭受的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NBYINLZGWBPY5LBKNZ7O5KVQCE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名来自萨尔瓦多的移民，在波多黎各和墨西哥都遭受过性暴力和威胁生命的事件后，一位手持捕梦网（象征保护免受噩梦）的人正站在“无国界医生”综合照护中心（CAI），该中心同样为经历过暴力的移民提供心理评估和治疗服务。照片拍摄于2024年12月9日，墨西哥城，墨西哥。路透社/巴内特·帕雷拉/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民遭受的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4F7TKH3NHBPI3ONH6ZELV25RCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位来自加纳的移民，在自己的国家被绑架、上锁和殴打，并试图穿越大西洋时险些被溺毙，正站在“无国界医生”综合照护中心（CAI），该中心同样为经历过暴力的移民提供心理评估和治疗服务。照片拍摄于2024年12月9日，墨西哥城，墨西哥。路透社/巴内特·帕雷拉/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民遭受的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HRN7SU745NM3HAS65ZDOMNQN2A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位来自哥伦比亚、曾是医疗公司所有者的移民，在试图逃脱绑匪时受伤，却被他们绑架。他正在“无国界医生”综合照护中心（CAI），该中心同样为经历过暴力的移民提供心理评估和治疗服务。照片拍摄于2024年10月31日，墨西哥城，墨西哥。路透社/巴内特·帕雷拉/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民遭受的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WY7U6BPFWZJSJJ4EQHYXGRFC3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位来自委内瑞拉的跨性别男子称被他以为是要为工作的对方绑架。2024年12月9日，在“无国界医生”综合照护中心（CAI），他正用一个沙包拥抱，该中心同样为经历过暴力的移民提供心理评估和治疗服务。照片拍摄于2024年12月9日，墨西哥城，墨西哥。路透社/巴内特·帕雷拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民遭受的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MPGXTODBVPXPJXY5A6YOJT73U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位来自委内瑞拉的跨性别男子称被他以为是要为工作的对方绑架。2024年12月9日，在“无国界医生”综合照护中心（CAI），他展示着皮带上的字样“Nankurunaisa”，这是冲绳语，意味着“一切都会好起来”，该中心同样为经历过暴力的移民提供心理评估和治疗服务。照片拍摄于2024年12月9日，墨西哥城，墨西哥。路透社/巴内特·帕雷拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民遭受的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DXKW5OEUVZL6DG353SPTOURCL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位来自委内瑞拉的女子在“无国界医生”综合照护中心（CAI），她报告称在“达连穿越”后被一群男人强暴。她在照片中拥抱她的女儿，她也是“无国界医生”综合照护中心（CAI）中众多受害者之一，该中心同样为经历过暴力的移民提供心理评估和治疗服务。照片拍摄于2024年10月31日，墨西哥城，墨西哥。路透社/巴内特·帕雷拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:07:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-mental-health-center-grapples-with-extreme-violence-against-migrants-2025-01-17/</guid></item></channel></rss>