<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 11:22:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具争议的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省，即太平洋沿岸地区的一个养猪场杀害毒品使用者和妓女，并肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因涉嫌杀害六名妇女而获罪，这些妇女的部分遗体在其温哥华附近一处破败的物业上被发现。政府检察官在量刑后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部表示，皮克顿在5月19日遭到袭击后，在魁北克监狱去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”司法部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是逾60名在温哥华贫民区，即唐人街东区失踪的女性中的部分人，自2002年2月初皮克顿被捕以来，失踪已超过十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA，在不列颠哥伦比亚省Port Coquitlam的皮克顿养猪场被发现，其中许多女性是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据传所写的一本书在亚马逊上架仅几小时内就被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中，这位连环杀手声称自己无罪，并被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求从亚马逊撤下此书，并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件电视照片显示罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在他的Port Coquitlam住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在他的Port Coquitlam住所。联合国新闻/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党后，选举结果表明，这是自种族隔离结束以来ANC最差的选举表现，其地位将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的选区统计结果显示ANC的得票率为不足42%，较2019年上一次选举57.5%的成绩大幅下降，并且首次在30年内未能赢得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉的政党将不得不与其他较小政党协商结盟方案或其他形式的合作，以共同治理国家。这可能需要做出政策让步，或放弃一些内阁关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能会面临反对派政党及本党内部批评者的辞职诉求，但ANC高层官员支持他留任，并且分析人士认为目前没有合适的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·布尔指出，他在拉马福萨的传记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在纳尔逊·曼德拉当选的各大政治人物中拥有最高的支持率，内部派系斗争可能使反对派更难团结起来对付他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统未来命运曾悬而未决，在2022年一份调查报告表明他在祖马狩猎场中发现的现金谋求不当处置后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“祖马农场门”涉及的不当行为，并在同年晚些时候重新获得了ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为对ANC的最严峻考验，因为选民对失业、犯罪及导致广泛停电的问题表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时曾承诺清洁政党的形象，振兴经济增长，此前九年间在他的前任、亲民政客雅各布·祖马的任期内，这些问题持续存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年他上任国家元首后的初期兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键一击出自他的劲敌祖马，祖马支持的新党“姆基夏纳”(uMkhonto we Sizwe)表现出色，大幅度削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC制住了。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫加指出。“这证明了拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举还期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导时果断行事形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在弥合分歧方面的能力，并且他在推动南非作为“全球南方”国家的倡导者方面所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨强调了ANC在过去的三十年中所取得的成就，但批评者认为他未能为南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后的选举集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，集会上聚集了数千名支持者的足球场。许多人在他演讲结束前就已经提前离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普正在特朗普大厦内部面对一排摄像机，他向镜头传达了一个既适合他的法律战斗，也适合其政治战役的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐藏对成人影片女演员支付封口费的相关指控被判34项罪名成立后的一天，共和党总统候选人愤怒且冗长地列举了他的对手和不满，态度激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审其案件的法官胡安·梅伦图为“腐败”和“魔鬼”。他描述民主党的竞争对手、在11月5日选举中与他竞争的乔·拜登为“我美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的人、投票弹劾他的国会议员，并模仿其竞选集会讲话内容，谴责非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者向他的竞选活动捐款，将面临的挑战视为并非仅限于他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“你们这样做，是因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常夹带幽默，但这次讲话主要是一副忧郁的面孔。他仅在新闻发布会上用了一页小纸条。最终，他没有回答任何问题，很快与儿子艾瑞克·特朗普一起从讲台上退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，在筹集资金的呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们也抨击司法制度，并指责冒充提出特朗普犯罪证据的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视为对国家安全威胁的竞选活动中，拜登的竞选活动将特朗普的讲话视为他不符合担任总统资格的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹唐纳德·特朗普一个极度混乱、绝望又彻底失败的他为自己琐事撒谎，并有关于美国司法制度的说法，任何观看了这一幕的人都有一个明确的结论：此人在美国不可能担任总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人认为纽约的判决存在司法不公——在其竞选活动中周四仅用一天时间就收到了3480万美元的捐款。特朗普团队在共和党数字筹款平台WinRed上创下了单日最高捐款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登的竞选活动试图保持这种速度，周五发起了新一轮令人担忧的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”在特朗普的新闻发布会后另一条信息中大吼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统的一边，声称审判存在缺陷，指控本不应被提出，曼哈顿的陪审团被认为具有偏向性，并且法官存在偏见——当地当局对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党批评者的谴责不够迅速或力度不足的地方，特朗普的支持者和竞选助手则采取攻击性姿态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的主要竞选经理克里斯·拉基维塔在一篇社交媒体帖子中对一个公开支持遵守陪审团裁定结果的全国性共和党团体进行了讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像全能的***一样，每个人都有一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还攻击了马里兰州的温和型前共和党州长兰斯·霍根，在判决结果发布前曾警告美国人“不要在这种政治上更具毒性的争端上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了竞选活动。”拉基维塔在X平台上回应霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键州针对共和党选民的采访中，数位受访者表示特朗普的定罪让他们重新考虑在11月投票支持他的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倾销派别可能削弱他在与拜登的重赛中在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数在接受采访的共和党人听起来都像特朗普一样，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治斗争，以尽可能长时间把他拖下竞选舞台为目的。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州梅丽塔市表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他施展，他们就能向任何人施展。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市中心特朗普大厦参加新闻发布会，这是判决其因在2016年伪造商业记录隐藏向成人影片女演员支付封口费而判有罪后的第二天，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登进一步涉入乌克兰冲突的arms决策</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国介入这场历时两年的俄乌战争的一个小而重要的步骤，专家认为这或将有助于缓解乌克兰抵御俄罗斯跨境对哈尔科夫攻势的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是不现实的，担心这可能会触发美国与拥有核武的俄罗斯直接交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种规则还与其他对基辅供应高性能武器的禁令一致，这些禁令现在已经瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国相关部门官员表示，最新决定于上周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。据美国官员透露，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境攻击或准备攻击其部队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定给予前线的乌克兰士兵可以使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹等装备打击跨越边境的俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定战场前沿，并可能创造条件，使俄罗斯部队在尚未稳固据点之前被迫撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国家安全研究院研究员米科拉·比里斯科夫表示，该研究院位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅方面从东区顿巴斯关键战线抽调部队保卫的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将发现自己处于不利地位，并且必须重新考虑他们对此前在哈尔科夫地区攻势使用的战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员称，乌克兰在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席C.Q.布朗将军提出了这一要求。布朗将军在会议上出具了一份有利于放松限制的建议。沙利文于5月15日将此建议呈交给拜登总统，后者同意让乌克兰从俄罗斯领土上安全地带领反击俄国部队。自那时起，拜登政府一直在最终敲定这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的一次接受路透社采访中公开呼吁乌克兰伙伴采取此类举措，但当时他说：“目前为止，没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划主任高级研究学者罗伯·里奇称，俄罗斯可能一直利用拜登的禁令，借此作为安全据点，从哈尔科夫进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境保留全部火炮，保留防空系统、电子战和指挥控制系统，从而获得一定程度的避险权，”里奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里奇和其他专家指出，单独来看，这一决定短期内有可能不会改变前线格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的移动情况，但实际上它会使俄罗斯继续进行跨境操作更困难，”里奇表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队可以对哈尔科夫发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向发起足够威胁哈尔科夫的大规模军事行动，因为这将使其东线作战部队兵力空虚，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员勿允许乌克兰将其武器射入俄罗斯境内，并在周二再次提到爆发核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来的数周和数月内寻求扩大使用美国武器打击俄罗斯其他地区的权限，特别是经过了一整年乌克兰在战场上丢失主动权的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天之后，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准其打击俄罗斯内地目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战略与国际问题研究中心华盛顿总部任职的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一步，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁采取下一步行动：打击更广泛的打击目标——可能是那些不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否会扩大其政策，允许其他地点进行打击，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做并不断适应和调整的做法，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击外哈尔科夫后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫市外的马拉达尼里夫卡村 heavily damaged by Russian missile strikes。REUTERS/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持缩减增加产量支出的承诺，这有望使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新及效率提升，引领非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增加了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年加大了供应削减力度，部分原因是弥补美国及其他非OPEC国家的产量增加。整体OPEC+减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在努力制定一项复杂协议，可能允许该组织将其去年的减产措施延续至2025年，有三位熟悉OPEC+讨论消息人士在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会讨论供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+国家产量增长，但相比2023年将不再构成那么大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三个机构被视为最关注的预测机构，均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的供应商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求应该比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月份的月度原油市场报告中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，对于OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月回落至1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据行业高管和分析师表示，即便石油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商显然也不大可能像2023年那样带来意外惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持非常谨慎和纪律严明的态度，”合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以解释为什么钻机数量没有进一步上升，考虑到当前的价格水平，这一现象确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司资本支出基本持平，暂时未对钻机进行升级，以最好地适应钻井增长放缓的情况。预计年底将运营12台钻机，并在次年重新部署部分设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师在周四的一份报告中表示，“美国可以数年内保持100万桶/日的产量增长，但目前并无意愿以这一速度实现增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，在投资者施压下，美国上市石油生产商限制了增长相关的资本支出，此前不受拘束的支出导致2010年代页岩产业迅速增长但利润率受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长部分由私人生产商推动，如今这些私人生产商正在被整合潮席卷，通过延长油井钻探和通过 fracking 技术在同一时间从更多油井中生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合潮，我预计当前的油价将持续，这将继续支持美国总体石油产量适度增长，随着钻井和完井效率的持续改进，此现象将继续下去，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油现场服务公司，例如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美，其第一季度国际市场收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加重视资本纪律，产生了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那有望在今年引领油和液体产品产量增长。EIA在3月份表示，OPEC+今年的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于德克萨斯州帕尔马斯盆地由Oasis石油公司拥有的租地上的钻井平台的操作楼层从控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于德克萨斯州帕尔马斯盆地由Oasis石油公司拥有的租地上的钻井平台的操作楼层从控制室可以看到（照片日期：2018年8月22日，摄于美国得克萨斯州Wink。路透社/Nick Oxford/文件照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的条件下暂停加沙地带的战争，并呼吁哈马斯接受新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始和平的后续阶段了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。这位正面临总统大选年压力的美国总统，必须尽快结束持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等方协调的关于停战的谈判一再停滞，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在几周内以色列军队不断深入拉法，并面对国际国内对该政府因加沙死亡事件和持续的人质困境施加的新压力之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列授权谈判代表在接受拜登透露停战计划后，向以方提出了一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，在民主党总统候选人、共和党对手唐纳德·特朗普被判有罪一天后，这一提议也在突出两人候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登新提出的计划分为三个阶段，与以往相比，这是一个转折点，因为停火会在各方通过三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列军队将从加沙城市撤出，人质，包括老弱妇孺，将交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将回到加沙，包括北加沙地区，每天会有600辆货车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判停火的最终条款。“停火将持续，只要谈判继续进行，”美国总统称，这是一个全新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该停火协议已被卡塔尔转交给了哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列内部仍有人支持“无限战争”者改变主意，“我知道以色列内有些人不会同意这个计划，他们将会呼吁战争持续下去。一些甚至在政府联盟中的人已经表明他们想占领加沙，想继续战斗数年，人质不是他们的优先事项。但我敦促以色列领导层尽管面对压力也要支持这个协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间到访过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保护以色列遭伊朗攻击时，我希望你们能够退一步思考，如果错过这一刻，会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国政府高级官员表示，以色列能够做出新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的道路。我们有了一份详尽的四页半协议，这是经过仔细谈判的。现在摆在桌面上的是该过程的终结，”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体机构形容拜登在周五的演讲极具戏剧性，并将其视为试图直接呼吁以色列民众的画面。主要频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止报道这一提议的细节，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一新提议的成功概率比以往任何提议都要高，“哈马斯遭受了严重破坏，其发动任何大规模袭击或攻击以色列的能力显著降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球舆论正在“转向”反对以色列，苏里补充道，这可能会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴推动某事，他可以产生很多激励，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议包括释放患病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可能延长，以允许更多援助进入封锁区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的在冲突结束之前所有冲突停止的要求，并增派了对加沙南部拉法城的攻击，这一提议破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在当前持续进攻期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成“最终协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个有公民被哈马斯扣为人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但未达到美国切断军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这场战争中经历了极大的苦难，”拜登周五说，“我们目睹了本周初拉法遭受以色列袭击后造成的可怕景象，其中包括对哈马斯的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对南部以色列进行袭击后；对加沙地带进行攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚的受损建筑废墟中行走。照片摄于2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里重温了他在美国与真主党之间的调停角色，作为真主党与美国之间的重要沟通渠道，华盛顿希望通过他多年的外交经验促成与以色列战争的停火。伯里为此在达成协议中起到了关键作用，参见&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;相关新闻&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色进一步凸显了这位86岁长者依旧对黎巴嫩的强大影响力，尤其是在他长期以来主导的什叶派穆斯林社区，自现任真主党最高领导人哈桑·纳斯拉拉在九月被以色列空袭身亡以来，人们普遍认为伯里已经成为稳定影响。参见相关报道 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;以色列空袭袭击贝鲁特真主党指挥中心&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在针对黎巴嫩民众的电视直播演讲中说道：“黎巴嫩正在关闭历史上最危险的时刻，”并呼吁黎巴嫩民众为了国家的福祉展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年以来，他一直担任议会议长，这一职位是黎巴嫩宗派政治体系中什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人涅姆·卡塞姆支持伯里作为谈判代表，称伯里为真主党的“大哥”。参见相关报道&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;真主党与以方停火&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国代表阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，为促成停火进行斡旋，期间与伯里进行了多次会面，这场冲突同时与加沙战争相互展开，并且在九月显著升级。此外，这场角色与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间的大战中扮演的重要角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官称，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅部分拥有政权，且受限于美国将该组织黑名单为恐怖组织，很难与中国取得接触，因此伯里的作用显得更加关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前，你来到黎巴嫩唯一值得见的人就是他，他是国家本身。”一位贝鲁特外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里帮助谈判释放了39名被劫持的美国人在黎内战期间被什叶派激进分子扣押的情况。参见相关报道 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;黎巴嫩冲突&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里的当选与纳斯拉拉领导真主党的崛起同期，二人被称为“什叶派双雄”，在2015年以前，中东政坛和黎巴嫩的大部分政府机构均由二人代表掌控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说道：“他是真主党信任的合作伙伴，这让他非常关键，但也清楚其行动的限度，受制于真主党和伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的支持者集中在替真主党控制的地区中，包括特里赖城，而以色列炮火正中目标。值得注意的是，伯里的父亲来自利比里亚，母亲来自黎巴嫩，他于1938年出生在黎巴嫩，并在政治领域展露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度被边缘化的什叶派社区对伯里改善他们在受到天主教徒和逊尼派穆斯林为特权的宗派制度中的地位昭示赞赏之情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为一名律师出身，阿尔马运动的创始人穆萨·萨德在访问利比亚期间失踪后，伯里取代了主导地位。在内战期间，伯里通过通过对阿尔马运动的一系列军事行动，其势力不断上升，与几乎所有内战参战方交手，包括后来成为了亲密伙伴的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入了政府部门和安全机构，他似乎见风使舵地与真主党的政治路线一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美驻黎巴嫩大使馆电报透露了他对真主党的立场，2010年发布后，伯里对此进行反驳，表明纳斯拉拉与自己类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年，伯里的阿尔马军部队与真主党在一起对以色列发射火箭炮，在哈马斯对南部以色列发动了攻击之后为加入加沙的战斗而团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之后，外国使节前往贝鲁特与伯里会面，试图停止以色列和黎巴嫩边界的炮火互击，并试图说服真主党将防线北移至黎塔纳河以北，这条河流距离边境以北30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里向一位外国官员表示：“推动真主党北迁至黎塔纳河比将黎塔纳河南移至边境要容易。”一位接近伯里的人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的批评者则将其视为导致2019年黎巴嫩金融体系崩溃的一部分宗派精英，这是由于数十年的国家腐败导致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责伯里拒绝召开议会会议，选择议会成员选举总统，导致基督教要职空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管扮演着外交沟通者的角色，但伯里在这一角色中受到包括基督教的黎巴嫩力量在内的真主党政治对手的质疑，他们认为谈判必须由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议会议长纳比赫·伯里（左）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）会面，地点在2024年11月15日的黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿卢辛迪/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅悬挂在建筑物上的贝鲁特墙上，上面印着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的肖像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅悬挂在建筑物上的贝鲁特墙上，庆祝阿拉马运动创始人穆萨·萨德失联45周年纪念活动期间。穆萨·萨德于1978年访问利比亚后失踪。图片拍摄于2023年8月31日的黎巴嫩贝鲁特。路透社/穆罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>WHO称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更有效抗击流行病的全球协议的谈判，将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在流行病前和期间增加合作的协议进行谈判，这是在COVID-19期间承认失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这项联合国机构原本期望本周达成协议，但因富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和应急准备等议题上的分歧严重，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国仍达成了一项平行协议，旨在更新现有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”分类，用于定义最严重影响全球健康的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示：“今天的历史性决定显示了成员国对共同保护其人民和全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们采取措施追究各国责任，加强措施以在威胁到美国人和国家安全之前阻止暴发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述全球健康规则的更改旨在加强防范新病原体的全球防御，据世界卫生组织数据显示，自COVID-19导致超过700万人死亡以来。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界卫生组织（WHO）LOGO" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;世界卫生组织（WHO）LOGO，2023年2月2日在瑞士日内瓦总部外拍摄。REUTERS/Denis Balibouse/资料照片/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新兴平台，这种平台要求投资者将他们的代币锁定起来以便获得奖励，这种复杂的做法引发了分析师的警告，他们认为这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”（re-staking）的迅速流行是加密货币市场风险偏好增加的最新迹象。随着价格的上涨和交易员们寻找收益，加密货币市场的风险偏好达到了顶峰。比特币，最大的加密货币，接近历史最高价位，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重新质押热潮的核心是西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，而在六个月内这一数字从不到4亿美元增长了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了重新质押，以扩大长期以来的加密货币实践“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认哪些人拥有哪种加密货币。为了解决这一问题，持有加密货币（如以太坊）的资产所有者需要允许自己的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但可以作为回报获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还提供新的加密货币，用以代表用户所质押的现有加密货币。重新质押使代币的所有者可以将这些新的代币再次用于基于区块链的程序和应用程序中，以此期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链世界对重新质押的风险程度存在分歧，有些内部人士认为这一做法还过于初级，不足以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果新的代币作为质押的代表被用作加密借贷市场中的抵押品，就会形成基于少数几个底层资产的连续借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致加密市场整体失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品以抵押品作为担保时，问题就出现了，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对回报的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域中最新的一种风险行为，其中的加密货币持有者投资于实验性计划，希望在无需出售资产的情况下最大化收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为相应的机制尚未开发完成。用户加入这个平台，主要是期待未来的回报或其他形式的空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自己创建的新代币，称为“EIGEN”。用户希望这个代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由于用户寻求类似的空投奖励，称之为“免费的钱，非常投机”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong (COIN.O) 表示，该公司提供质押，但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预见到可能会获得奖励，但还不知道会是什么。”Duong如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan是西雅图大学评议会前助理教授，他是最初在印度启动的学生设计的微卫星团队一员（详情参见其学术网站）。EigenLayer自称为一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台陆续出现，例如 EtherFi, Renzo 和 Kelp DAO ，它们为客户提供重新质押服务，以生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以用于其他地方，比如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户自行决定将代币押向何处，帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些机构没有任何正式关系......这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用作了加密借贷中的抵押品，那么就可能会出现强制清算，并且在市场滑坡期间可能会出现更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着用作抵押品的加密货币在“ Terra 和 Luna 失陷于风险投资产品”一事垮台后迅速失去价值。（详情参见相关报道）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而是在于借贷协议。借贷协议在定价风险方面存在偏差。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，他们认为，在全球2.5万亿美元的加密资产中，停滞协议中的现金数额微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界的风险损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新质押问题会对传统金融市场产生传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人 Andrew O’Neill 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越与主流金融相连，重新质押也正逐步赢得机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody已经看到了机构对质押的投资兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新质押是一个“走得太远的步骤”，因为难以追踪资产的流向和利润分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务部门Laser Digital与Kelp DAO合作，正在重新质押部分资产，Kelp DAO在四月的一篇博客文章中提到了这一点。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户管理的加密资产进行质押，并预计 “一个围绕重新质押的新生态系统将逐渐形成”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示了加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;比特币的示意图，图片摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/本杰明·泰西尔/插图/文件照片/文件图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示了加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以太坊的示意图，图片摄于2023年6月16日。路透社/达苏·鲁维奇/插图//文件照片/文件图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席姆鲍姆在墨西哥赢得了压倒性胜利，成为该国首位女性总统，她接过的是其导师和前领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的工程项目。奥夫拉多尔的民望在贫困阶层中的支持推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，作为气候科学家和墨西哥城前市长的席姆鲍姆赢得了58.3%到60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上票数最高的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在两个国会中的一个有可能获得三分之二以上的多数席位，这将使联盟能够在不需要反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索希特尔·加韦兹在初步结果显示其获得26.6%到28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国两百年的历史中成为墨西哥第一位女性总统，”席姆鲍姆在支持者的欢呼声中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆的胜利对于墨西哥来说是一个重大进步，该国以强硬文化和世界第二大的天主教人口著称，长期以来推崇传统的性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆是美国、墨西哥或加拿大第一位通过全民选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一名女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂耶激动地说，她是墨西哥最小的州塔卢萨卡的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此之前我们甚至不能投票，而当你能够投票时，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种情况发生了改变，我现在能够见证这一切。”蒙蒂耶补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆的路途将充满挑战。她必须平衡增加普及福利政策的承诺与应对巨额财政赤字和低经济增长的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将谨慎理财，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但没有详细说明，且此次选举是墨西哥历史上最暴力的一次竞选，38名候选人遇害，加强了有组织犯罪集团的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的选站发生了两人被杀事件而受到玷污。奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀案超过185,000起，超过了墨西哥现代历史上任何一届政府的人数，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔尼亚·帕里斯·法兰纳里指出，“除非她承诺大幅增加在改进警务和减少滥权方面的投资，否则席姆鲍姆不太可能实现整体安全水平的显著改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，执政党 MORENA 同样赢得了墨西哥城市长选战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统将面临与美国就大量墨西哥到美国的移民流动及毒品走私进行艰难谈判，尤其是在美国海洛因流行之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果今年11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的汽车全部征收100%关税，并誓言动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商重建供应链的问题，以及近岸外包趋势下的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆还必须研究如何处理国家石油巨头佩梅克斯公司，它的产量已连续二十年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能让公共资金无尽地投入，而公司永远无法盈利，”高盛的首席拉美经济学家阿尔瓦罗·拉莫斯说。“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，稳定了汇率，并维持了低失业率，这些都是他极受欢迎的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆承诺扩大福利计划，但随着墨西哥预计今年将面临大规模财政赤字，以及2025年中央银行预期的1.5%的低迷经济增长，这将不太容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举变成对他的政治议程的公民投票，但他誓言将继续推行许多有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，席姆鲍姆感谢奥夫拉多尔作为“使我们的国家变得更好的唯一一人”。政治分析师弗里维·里奥斯认为，这些批评实际上反映了性别歧视的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她将能自己做决定，这很大程度上与她是女性有关。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·席姆鲍姆，现任MORENA党的总统候选人，在获胜后在墨西哥城向支持者发表讲话。路透社/鲁伊尔·卡努哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·席姆鲍姆，现任MORENA党的总统候选人，在获胜后向支持者挥手致意，地点在墨西哥城。路透社/鲁伊尔·卡努哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="重大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在墨西哥城的市中心广场举着“总统席姆鲍姆”的横幅，宣布MORENA党克劳迪娅·席姆鲍姆赢得总统选举。路透社/玛雅·伊莉佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="重大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，一名妇女在选举日的投票站为总选举做准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="重大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，人们在墨西哥维拉克鲁斯的一个投票站投票。路透社/亚哈利·塞瓦尔罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="重大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的竞选日，反对派总统候选人索希特尔·加韦兹在投票站外与支持者合影。路透社/劳埃尔·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="重大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的选举日，投票站的工作人员在现场准备。路透社/亚历山德罗·梅内赫尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="重大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的竞选日，妇女们在投票站排队投票。路透社/亚历山德罗·梅内赫尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="重大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的竞选日，一名女性在投票站投票。路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="重大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城国际机场的投票站，一名旅行者参与了总选举的投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="重大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥圣安东尼奥拉拉林萨拉的投票站，人们参与总选举投票。路透社/雅科布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="克劳迪娅·席姆鲍姆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，克劳迪娅·席姆鲍姆，墨西哥城。路透社/鲁伊尔·卡努哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哥伦比亚纪念碑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内赫尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="重大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查马卢，人们在选举日前往投票站。路透社/伊万·亚历亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="奥夫拉多尔及其夫人投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，奥夫拉多尔及其夫人前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持反对派候选人索希特尔·加韦兹者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的一家投票站外，支持反对派候选人索希特尔·加韦兹的民众在焦急等待投票站开放。路透社/劳埃尔·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="投票站准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥锡巴尔托莱马夸纳，投票站工作人员准备进行总选举投票。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="选民排队" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，选民们在投票站排队等候投票。路透社/劳埃尔·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="选举前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝瑟里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="选举前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城的市中心区域，选民们在选举日之前走过。路透社/丹尼尔·贝瑟里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="选举前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，在墨西哥城，闪闪发光的商店前地上覆有塑料布，表明由于干法禁酒令，禁止出售酒精。路透社/丹尼尔·贝瑟里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>