<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 14 Oct 2024 03:05:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周五表示，以色列提议了一个新的加沙地带停火协议，作为交换，将释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最有效途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开启新的未来，"拜登说道，他正面临总统选举年的压力，要求停止已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国协调的，旨在安排以色列与加沙地带激进组织哈马斯之间实现停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了和谈进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周来不断进入拉法（Rafah）地区之后，以及在内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）政府因加沙死难者及人质继续被拘押而面临的国内外压力加重的情况下提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡的办公室宣布，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表制定加沙停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，民主党总统拜登的共和党竞选对手、前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）因34项重罪指控被判有罪，进一步凸显了两位候选人的明显对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划分为三个阶段，并与之前的提议不同，停火状态将贯穿整个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，作为交换，将释放人质，包括老人和妇女，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民可返回加沙，包括加沙北部地区，并且每日将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的具体条款进行谈判。"无论谈判进展如何，停火状态将继续维持，"总统表示，这是个新动态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议已由卡塔尔转达给哈马斯，拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强调反对者那些要求"无休止"战争的以色列人应改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道有部分以色列人不会认同这项计划，呼吁战争持续无休无止。有人甚至就在政府联盟内。他们旗帜鲜明，意图占领加沙，意图在数年中不断战斗并将人质问题置之不理。我已呼吁以色列领导人支持这一协议，无论面临何种压力，"拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一生都承诺支持以色列、在战争期间访问以色列的唯一美国总统、亲自派遣美军捍卫以色列免受伊朗攻击的领导人，我请求你们stacle退一步，想象一旦此机遇溜走会发生什么。我们不能错过这一时刻，"他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的高级美国官员向媒体透露，以色列能够提出这一新建议，部分原因是近期战场上的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前实际上已有一条结束危机的道路，这是一份详尽的四页半协议，"该官员表示，"此次的提议已经被细节化协商，现在摆在桌面上的实际上是一个和平进程的黔驴之技（策略的最后阶段）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体周五纷纷形容拜登的讲话充满戏剧性，将其解读为呼吁直面以色列公众的尝试。其中，第12频道中断了晚间新闻直播奥巴马演说。主播丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）指出，以色列的审稿人之前曾禁止公布提议的具体内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）称，与之前相比，这一提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯有能力对以色列发动任何重大攻击或恐怖事件的可能性仍有，但远不如以前那么高，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，全球公众对以色列的看法正在"转向反对"，这可能促使以色列人希望冲突停止，苏里表示，同时还有拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全身心投入到某个事情上时，他可以创造很多激励机制，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年初提出的一项早期人质提议涉及释放加沙伤病、老人质，以换取为期六周的停火，可供延长以促进更多援助向这一地区输送。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，由于以色列拒绝同意哈马斯提出的谈判中永久停火要求，并加强了对加沙南部拉法市的攻击，导致该提议在本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四告知协调方，它不会在敌对行为持续的情况下参与更进一步的谈判，但已准备好签署一项"全面协议"，包括人质和囚犯交换，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的国民被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日在拉法发动的空袭致45名巴勒斯坦人死亡，激起了国际普遍谴责，但并未触及美国为以色列提供军事援助的"红线"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中承受了惨重的痛苦，"拜登周五表示，"我们都目睹了本周早些时候以色列针对哈马斯目标袭击后在拉法发生的致命火灾的可怕画面。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击后，以军对加沙地带展开反击以来，巴勒斯坦卫生部门估计已有超过3.628万人丧生。而据以色列统计，哈马斯的攻击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙地带北部比尔拉齐（Beit Lahia）地区，一名巴勒斯坦人在以色列军事打击中被摧毁的损毁建筑废墟中穿行。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普[注释1]在特朗普大厦内面对摄像机，传递了一个与他面临的法律和政治挑战相匹配的信息：他已经准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约陪审团在一天前认定他[注释2]犯有34项伪造文件的罪名，以掩盖支付给色情明星的封口费，共和党总统候选人特朗普在愤怒且杂乱的演说中列举了一串对手和怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称负责审理此案的法官胡安·梅尔尚[注释3]为"不公正"和"恶魔"。他形容民主党竞争对手乔·拜登[注释4]为"我国历史上最糟糕的总统"。他批评了在针对他的封口费审判中作证的证人。他抨击了投票弹劾他的国会议员。他用集会的措辞，谴责那些他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将他面临的挑战描述为超越个人利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"为了美国，必须这样做，"他说，"我们正在为国家而战。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲通常都包含幽默元素，但这次演讲主要弥漫着沉闷。特朗普在新闻发布会上只携带了一张小纸条。最后，他没有回答记者提问，迅速离开讲台，儿子艾瑞克·特朗普[注释5]陪在他身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的场合，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统以及任何敢暗示特朗普犯罪的人进行了斥责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人都将对方描绘为对国家的威胁的选战中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，作为证据，证明他没有资格担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"全美目睹了一个迷失、绝望且被击败的唐纳德·特朗普，他讲述了自己的个人怨恨，并对美国司法系统撒谎。这给任何观众一个明显的结论：此人不能成为美国的总统，"拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者，大多数认为纽约判决是司法不公，周四仅一天就向他的竞选团队捐款3千8百万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台上的单日筹款记录，该平台负责处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选团队在总筹款上落后于拜登，试图在周五维持这种筹款势头，向支持者发送了一系列充满警告的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一日!"一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我永不投降!"在特朗普的新闻发布会后，另一条信息这样宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统，质疑审判的公正性，指控根本不应该提出，重民主党区曼哈顿的陪审员有偏见，法官存有偏颇--这些指控均被当地当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于反应不迅速或不强烈足够的共和党人，特朗普盟友和竞选助手则发起猛烈攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔嘲讽了一组全国性的大学共和党团体，在社交媒体平台X上表示应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"观点就像屁...每个人都有...，"拉西维塔发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也对佛罗里达州温和派前共和党州长、参议员候选人迈克尔·莫夫提进行了攻击。此人在裁决前警告美国人"不要用更多的政党仇恨给火焰浇油"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你的竞选之路就到此为止了，" 拉西维塔在X平台回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对关键战场州的宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党选民进行采访时，数位表示，特朗普的定罪让他们[注释6]重新思考在11月是否继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些背离有可能影响他与拜登的比赛，鉴于特朗普在几个摇摆州中仅有微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人，话语与特朗普如出一辙，将审判视为诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这一切都是政治手段，只为伤害他并尽可能阻止他进行竞选活动。"佐治亚州玛利埃塔市62岁的退休警员斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果他们能这样对待他，就能这样对待任何人。绝对没有人是安全的。"&lt;/p&gt;

&lt;注释1&gt;唐纳德·特朗普 (Donald Trump): 美国前总统、2024年共和党总统候选人。
&lt;注释2&gt;本文提及的审判: 根据2023年发生的情况而做出的假想事件；在实际中，到2023年底，唐纳德·特朗普没有被审判或定罪。
&lt;注释3&gt;胡安·梅尔尚 (Juan Merchan): 假设的审判法官名称，在我们掌握的信息中没有实际存在的人物。
&lt;注释4&gt;乔·拜登 (Joe Biden): 美国现任总统、2024年民主党总统候选人。
&lt;注释5&gt;艾瑞克·特朗普 (Eric Trump): 唐纳德·特朗普的儿子。
&lt;注释6&gt;重新思考支持: 指因为特朗普的法律问题而产生的选民逆反情况，这可能影响其在选举中的表现。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，虽是轻微但意义深远的举措，专家指出这将有助于遏制俄罗斯在边境城市哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自俄罗斯2022年侵乌以来，拜登政府坚持认为允许乌克兰使用美供武器攻击俄罗斯领土目标风险过大，担忧乌军的重大攻击可能触发与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一政策与美国先前禁止向基辅提供高端武器的其他规定相呼应，从先进战斗机到远程ATACM导弹，这些限制现已逐渐松动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员证实，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗特定制裁。它允许基辅使用美国装备的武器对俄国军力从边境发动或准备发动的攻击进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举授权乌克兰前线人员使用装配有制导多发火箭系统（GMLRS）的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器和其它武器对边境另一侧的俄罗斯军队发动攻击，专家称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比利亚斯科夫表示：“这可能会稳定前线，并可能在俄罗斯军队未完全固守阵地前，创造将其从哈尔科夫地区驱逐的条件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆指出，拜登的决定将减少基辅从顿巴斯前线关键战场撤军的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于守势，必须重新评估在对哈尔科夫攻势中使用过的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数周以来，拜登的决策过程正在进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员在匿名的前提下透露，在5月13日的一次安全视频会议中，乌克兰向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及参谋首长联席会议主席C.Q.布朗提出在哈尔科夫地区跨境使用美军武器的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀与布朗据此提出放宽限制的建议，并于5月15日向拜登汇报，拜登同意乌克兰有权反击位于俄国境内攻击乌方的俄军，此后政府一直在细化决策细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统沃洛季米尔·泽连斯基在与路透社的对话中公开呼吁合作伙伴采取类似措施&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;而在当时，他表示这一请求尚未获积极回应。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚计划的资深研究员罗布·李指出，俄罗斯在过去原是利用拜登禁止对境内目标攻击的政策，将其用作安全避风港，在哈尔科夫地区展开攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以把火炮直接布置在边界另一侧，保持防空、电子战和指挥控制能力。”李解释道，“某种程度上，它享有某种避难所地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅仅这项决定可能不会立即改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这个决定不会显著改变前线态势，或影响甚微。但它将使俄国继续此类跨境行动更加困难，”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯目前缺乏大举进攻哈尔科夫的人力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏发起足够能力威胁哈尔科夫东北部所需的人力。若要达成此目标，必须从东部前线抽调军力，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄境内发射武器，并在周二重申核战风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在艰难的一年后，乌克兰似乎准备在未来数月扩大使用美制武器在更广阔俄罗斯境内的能力，特别是在俄罗斯战场占优的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策调整后不到24小时，泽连斯基在《卫报》的采访时就呼吁美国批准对俄罗斯境内目标进行深约打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心（CSIS）前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是初级阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变。但这是一个步骤，”坎西安说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰官员和政府内人士将会争取下个阶段：打击更广泛的目标——可能包括并非直接威胁哈尔科夫但位于其它区域的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府尚未决定是否扩大政策，在俄罗斯其他地区允许攻击行动。但他并未排除该可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将会继续当前的做法，必要时适时调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫外的俄导弹袭击后景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫外的马洛丹尼利夫卡村，消防员在一处被俄国导弹严重毁坏的儿童与青年运动骑术学校现场作业。资料图片/法新社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守其限制页岩油增产开支的承诺，这使得全球最大原油生产国的产量增长在2024年有望放缓，这可能会减轻OPEC+本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩革命及其技术与效率突破，成为非OPEC国家中全球石油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出了预期，日产量增长超过100万桶至1293万桶，远超去年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，OPEC+为抵消美国及其他非OPEC产油国产量的上涨，加深了减产。目前OPEC+的总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在洽谈一项&lt;em&gt;（链接不变）&lt;/em&gt;复杂协议，允许该组织将部分减产协议延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+于周日讨论其供应政策，美国产量增长虽然仍推动非OPEC+国家的产量增加，但对OPEC+的威胁较2023年已有所减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照政府最新预测，美国今年的日均原油供应将增加约27万桶。这与OPEC对美国2024年原油及凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预计美国产量将增长64万桶/日，这一预测比去年的水平大幅降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预测2024年全球需求增长将超过非OPEC+集团之外的产油国产量增长约100万桶/日，达到220万桶/日。这意味着2024年OPEC+的原油需求将比2023年多出约90万桶/日，如OPEC五月&lt;em&gt;（链接不变）&lt;/em&gt;油价月度报告所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA则预测全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国2024年初至今的总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使油价接近每桶80美元，行业领袖与分析师认为，美国石油生产商再次以2023年那样的速度增产的可能性不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold表示：“我们的客户保持极其保守与纪律性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前价位下，钻探平台数量并未如预期般大幅增加。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了与较为平缓的钻井增长率保持一致，其公司已将资本开支保持在同等水平，并暂缓设备升级。预计到年底将运营12个钻井平台，明年继续增加几个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻井平台数量已降至496台，低于去年的水平，减少了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔（S&amp;amp;P）分析师在周四的报告中写道：“美国有能力以每年100万桶的速度增长数年时间，但目前并无强烈意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油及凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国上市公司近几年来已限制了增产支出，这是因为从2010年代十年页岩油行业的无节制开支中学习到了教训。过度的支出虽导致产量出现迅猛增长，却限制了该行业的投资回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年高于预期的产量增长在一定程度上由私营生产商推动，这些生产商中的一部分正在经历着行业&lt;em&gt;（链接不变）&lt;/em&gt;整合趋势。他们通过钻探更长的井并采用压力压裂技术同时从多个井生产，提高了生产能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示：“预计在钻井和完井效率持续提升的情况下，实现当前油价对总体美国石油产量增长提供温和支撑的情况将持续下去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如SLB等油田服务公司预计全球市场，而非北美，是今年增长的主动力。其&lt;em&gt;（链接不变）&lt;/em&gt;第一季度国际收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，这在一定程度上是由于行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo说：“近来策略出现转变，对资本纪律的重视更加影响了反应，我认为OPEC+将延长其自愿减产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计在今年领先石油和石油液体产量增长。&lt;em&gt;(链接不变)&lt;/em&gt;美国能源信息署（EIA）今年3月表示，OPEC+集团的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UBS银行的Staunovo说：“OPEC+学会了在适度的美国石油产量增长环境下生存。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Permian Basin钻井上方的操控室中看到的钻井平台作业区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近，Oasis Petroleum在其位于Permian盆地的租赁地点上的钻井平台操控室视图。REUTERS/Nick Oxford/橄榄球照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）在主持非洲人国民大会（African National Congress，简称ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，权力势必受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三选举中约71%的投票站的结果，ANC的得票率不足42%，大幅下滑自2019年上届选举的57.5%，这是30年来首次&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;未能获得多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举打击意味着，前南非国父纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela）的解放运动ANC将不得不与一个或多个较小的政党谈判达成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟协议&lt;/a&gt;或其他形式的协议以治理国家。它可能需要作出政策让步，或放弃内阁的要职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经是工会领袖后转行从商的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的呼吁，要求他辞职，但ANC&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级官员&lt;/a&gt;已经表态支持他留任，分析人士表示，目前没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个明显能够统一共识的候选人能够接替拉马福萨。”开普敦大学（University of Cape Town）政治学教授，同时也是拉马福萨传记作者的安东尼·巴特勒（Anthony Butler）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次大选中获得了所有主要政治人物中最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能会使任何想要动员对抗他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC在选举中的表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨曾多次面临总统职位的挣扎，在2022年，一份报告发现，他可能因在自家农场的家具里藏匿大量现金而牵涉到不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了这场被称为“Farmgate”的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;丑闻&lt;/a&gt;中的不当行为，并在同一年晚些时候赢得了自己作为ANC领导人的五年的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票因选民对&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;高失业率、犯罪和停电问题&lt;/a&gt;的强烈不满，被宣传为ANC迄今为止最严峻的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选为ANC的领导人，承诺在他的前任雅各布·祖马（Jacob Zuma）在位的九年时间内，因丑闻、腐败和经济衰退而声名狼藉后，要净化党的形象并振兴经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在2018年当选为国家元首后不久，最初的兴奋情绪逐渐消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，南非经济依然停滞不前，ANC高层官员的丑闻仍不断涌现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票中的致命打击是由拉马福萨的政敌祖马所施加的，他支持的新党uMkhonto we Sizwe超出了预期，给ANC支持率造成了巨大压力，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马把拉马福萨和ANC置于了包夹之中。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析家拉尔夫·马特赫加（Ralph Mathekga）说，“这是拉马福萨项目终结的信号……你不能输掉选举却期望一切能正常继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎对于关键改革犹豫不决以避免加剧党内的分歧而受到指责，这与他在1980年代作为一名工会领袖时所表现出的果断决策相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识构建能力，以及他在推动南非成为所谓“全球南方”（Global South）——一个低收入和中等收入国家群体倡导者中的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最突出的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院（International Court of Justice）提起了针对以色列的反人类罪诉讼，导致本月法官&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁定&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙城拉法的军事攻击。以色列坚决否认了这些指控，并继续在拉法的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者指出，他几乎没有提供解决南非最严峻挑战的新方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的ANC的最后竞选集会上，他向数万名聚集在索韦托足球体育场的支持者承诺要&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;“做得更好”&lt;/a&gt;。然而，很多支持者在他演讲结束前就已经离开了。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;经定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五去世，享年74岁。据报道，他本月早些时候在一所最高安全级别的监狱遭受另一名囚犯的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年被判定杀害了吸毒者和妓女，其受害者的尸骸在位于太平洋省份不列颠哥伦比亚省的养猪场被肢解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被裁定于不列颠哥伦比亚省温哥华附近自己杂乱无章的私产上谋杀了六名女性，部分遗体被发现。在他被判终身监禁后，政府检察官取消了对他额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正部门证实皮克顿在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世。袭击后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们知道，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”该部门在声明中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是众多在2002年初皮克顿被捕前，超过10年间自温哥华贫困的、毒品泛滥的唐人街区域神秘消失的60多名女性之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿位于普某特定区的养猪场里共发现33名女性的遗骸或DNA，其中大部分是原住民女性，该地点位于温哥华市中心以东约25公里处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在面市数小时后即被亚马逊下架。据《温哥华太阳报》报道，书中连环杀手声称自己无辜，并称警方对其构陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发行商随后从亚马逊下架该书并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）的法庭案件开始在新西敏市审理的档案电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在该无日期存档电视画面中展示了罗伯特·威廉·皮克顿在其普某特兰住宅内的情况。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币并为其提供回报来吸引资金，这一复杂机制被分析师警告可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的激增是加密市场风险行为的最新迹象，随着价格飙升和交易者追逐收益，这一趋势日益明显。比特币，这个最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大的以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。今年2月，该公司从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元的融资，已吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，而在六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们发明再质押是为了扩展一项长期存在的加密实践，即质押（staking）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，网络中的多台计算机参与确认谁拥有特定的加密货币。为了实现这一过程，持有如以太坊等加密代币的用户将自己的资产锁定，作为验证过程的一部分。参与者在参与质押期间无法即时访问他们的代币，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台为用户提供了代币，代表他们已质押的加密货币。再质押使所有者能够将这些新代币再次通过不同的基于区块链的程序和应用程序进行质押，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对于再质押风险的看法存在分歧，一些业内专家认为这一实践过于新颖，难以评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师则担心，如果代表重新质押的加密货币的新代币作为抵押品用于庞大的加密货币借贷市场，可能会引发基于少量基础资产的无限借贷循环。他们警告说，如果所有人同时尝试退出，这可能会破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品叠着另一抵押品的情况出现时，那并不理想，它引入了一种原本没有的新风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者被再质押的收益率所吸引，以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性质的方案，以期在不售卖其资产的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为相应的机制尚未开发。用户正加入平台，期待将来的奖励，或其他称为空投（airdrops）的发放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向平台使用者发放自己新创建的代币。用户希望这个被称为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻求空投所推动的，他将这一现象描述为“极其投机，如同免费送钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常风险。”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong表示，该公司提供质押服务，但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在这样做是预设性的，期待获得某些回报，但并不知道具体是什么。”Duong指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan创立了EigenLayer，他是西雅图大学的前助理教授，也是团队成员之一，后者在印度发射了首个由学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己定位为一个验证服务市场，连接那些希望质押代币的参与者与需要已质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer平台上重新质押他们的代币，并产生新的代表再质押资产的代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目标是让用户选择在何处质押其代币，并帮助新的区块链服务发展壮大，并非鼓励增加基于加密资产的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是一个新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，再质押可能带来“隐藏的风险”——如果再质押代币用于加密货币借贷，那么在市场低迷时期可能会出现强制清算和更多波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密市场的抛售现象因高风险借贷而加剧，因为用作抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而在于借贷协议中。借贷协议在错误评估风险。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押不感到担忧，注意到相比于全球加密行业2.5万亿美元的净资产，再质押协议中的资金是微乎其微的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密市场的损失可能流向更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未看到再质押问题对传统金融市场造成任何重大传染风险。”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融的联系正日益加深，再质押在机构投资者中越来越受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到了显著的机构投资者对于质押的兴趣，但考虑到建立资产去向和如何分配收益的“审计追踪”很困难，该部门认为再质押走得太远。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的博客文章中表示。Laser Digital未对路透社评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，该公司已经质押客户的加密资产，并预计“围绕再质押将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币加密货币的象征性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"/&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎拍摄的比特币加密货币形象图。路透社/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太坊加密货币的象征性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"/&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的植入电脑主板上的以太坊加密货币。路透社/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·欣鲍姆在选举中以压倒性优势胜出，成为墨西哥历史上首位女性总统，继承了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的事业。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困阶层中享有的高人气极大地推动了欣鲍姆的成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;欣鲍姆&lt;/a&gt;，作为气候科学家和墨西哥城前市长，在总统选举中获得了58.3%到60.7%的选票，根据墨西哥选举当局的快速计票结果，这将是墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院也预计将获得三分之二的超级多数席位，根据选举当局给出的结果范围，这意味着执政联盟无需反对党的支持，即可推动宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果表明她获得了26.6%到28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是共和国建立200年来的首次，我将成为墨西哥首位女性总统。"欣鲍姆对支持者的欢呼声回以"总统，总统"的感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆的胜利是墨西哥迈出的一大步，这个国家以它的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;大男子主义文化&lt;/a&gt;而闻名，并拥有世界第二大天主教人口，长久以来推崇着传统价值观和女性角色。欣鲍姆是美国、墨西哥和加拿大三国中首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一位女性。"墨西哥最小的州特拉斯卡拉的87岁的欣鲍姆支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃尔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"过去我们甚至没有投票权，就算有，我们也只是投丈夫要求的候选人。感谢上帝，这一切都改变了，我得以见证这一时刻。"蒙蒂埃尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆面临挑战重重。她必须在承诺增加普及福利政策的同时，应对巨额预算赤字和经济低增长的承瑜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果发布后，她向支持者保证，她的政府将财政负责并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但并未提供具体细节。本次选举有38名候选人遭谋杀，成为墨西哥现代史上最暴力的一次，严重加剧了该国的安全问题。许多分析人士指出，犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内扩张并加深了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里表示："除非她致力于大规模投入改善警政和降低有罪不罚的现象，否则欣鲍姆将难以显著提升整体安全水平。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的“更多信息”（MORENA）党在墨西哥城市长竞选中也取得胜利，成为初期结果中的赢家，这是该国最重要的职务之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的挑战还包括与美国就大量移民经墨西哥进入美国的紧张谈判，以及在芬太尼泛滥席卷美国之际，加强与美国在毒品贩卖方面的安全合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国大选，这些谈判将会更加艰难。特朗普承诺对在墨西哥制造的中国汽车征收百分之百的关税，并表示将调动特种部队打击毒品集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新任总统需要解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商迁移以适应供应链靠近主要市场（近岸外包）的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆将不得不应对国有石油巨头墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该公司产量连续20年下降，债务沉重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不能仅仅是无底洞，里面填满了公共资金而公司却从无利润。"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，"他们必须重新思考Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，并见证了比索的走强和低失业率，从而获得了极高的人气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆承诺扩大福利计划，但预算赤字将在今...&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球共识以提升应对疫情能力的谈判，预计将在2025年或在此之前，若条件允许，达成结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在该议题上协商两年，旨在通过制定协议加强疫情前后的国际合作，以弥补应对COVID-19时所展现的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构最初计划本周内达成框架协议，但因富裕国家与较贫穷国家间在疫苗共享及准备工作的深层分歧，谈判时间已延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国已就更新现行的具法律约束力的卫生法规达成平行协议，这些法规即《国际卫生条例》（International Health Regulations，简称IHR），其中引入了“疫情紧急状态”新分类，适用于最严重且对全球公共卫生构成威胁的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事泰德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在声明中表示：“今日做出的历史性决策，彰显了成员国为保护本国人民及全世界公众免受公共卫生紧急情况及未来疫情威胁共担风险的共同意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长泽维尔·贝塞拉周六表示：“借助本次协议，我们迈出了重要步伐，以确保国家承担责任并强化预防疫情爆发措施，避免疫情威胁美国人及其安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修订，旨在COVID-19致使超过700万人死亡的背景下，加强全球对于新型病原体的防御能力，数据源自世界卫生组织。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案图片：世界卫生组织标志出现在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案图片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近，路透社/丹尼斯·巴利布索斯/档案图片/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>