<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 11:59:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会以300名议员中的190人出席，在线电视台直播了通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名的连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一个高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，罪名为在卑诗省（不列颠哥伦比亚省）的猪场内杀害吸毒者及卖淫女，并对她们的遗体进行肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀死了六名女子，这些女子的部分遗体在温哥华附近的一个破旧房产中被发现。政府公诉人在他被判终身监禁后，撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大看守服务发布声明称，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱被袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件已经对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响。”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案件中的受害者包括在温哥华市中心东区（唐人街附近）这片贫穷且毒品泛滥的地区失踪的超过60名女性，直到2002年初皮克顿被捕前，这些失踪事件持续了十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特库克勒姆，33名女性的遗体或DNA样本被发现，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据传皮克顿所写的一本书在亚马逊上架几小时后就被下架。在书中，这名连环杀手声称自己无罪，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并向受害者家庭表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视直播图像，拍摄于温哥华地区的波特库克勒姆家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿出现在这幅未注明日期的文件电视图像中。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）自种族隔离终结以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举大约71%投票站的结果显示，ANC的得票份额不足42%，比2019年上一次选举中获得的57.5%显著下降，并且是30年来首次未能获得明确多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举挫折意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟协议或其他形式的联合协议以便治理国家。这可能需要作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导者转型成为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他留任，并且分析师指出没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前还没有清晰的、能够接管拉马福萨的统一候选人。”坎珀斯敦大学的政治学教授安东尼·巴克利如是说，他曾撰写关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中主要政治家中的支持率最高，党内派系斗争可能使任何试图反对其连任的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就此选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日的临时初步结果发布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统的身份曾因2022年的调查报告而受到质疑，该报告发现他可能因藏在家具内的现金存放行为不当而卷入不端行为丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，称之为“农场门”，并在同年赢得了ANC五年的领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视作ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对诸如高失业率、犯罪和电力危机等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，其承诺清洁党派形象并重振经济，而在此前九年的时间里，由于前任总统雅各布·祖玛的腐败和经济增长下滑，该党遭受了重创。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成为国家元首之初所感受到的希望在2018年迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济仍未复苏，依然动荡，而高级ANC官员仍在卷入贿赂丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周这次投票中，他最激烈的竞争对手祖玛作用明显，在支持ANC的选民中造成巨大冲击，特别在其家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛棋高一着，击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯格认为，“本次选举标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后，不能期待一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上的拖延而受到批评，不愿意被认为加剧了党内分歧——这与20世纪80年代作为工会领导者时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他的支持者称赞他的共识建立能力，并且他在推动南非作为“全球南方”倡导者的角色，以及在国际社会提升南非声誉中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的声帘认为应该公平分配疫苗的最显眼的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的灭绝罪诉状，本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认指控，并继续执行对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他对解决南非的最紧迫挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，并面对数以万计的支持者在索韦托足球场前的观众发表了讲话，但许多听众在他还没有发表完演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登进一步卷入乌克兰冲突的武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这是其在持续两年的俄乌冲突中迈出的虽小但意义重大的一步，有助于缓解来自俄方在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌方使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险，这可能导致与核武国家俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定的实施与之前美国禁止向基辅提供其他高端武器的限制一同被打破，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，限制仅适用于哈尔科夫地区的战斗。美官员称，这一决定允许乌方使用美国提供的武器反击从边境另一侧攻击或准备攻击乌方的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将为哈尔科夫前线的乌克兰士兵提供射向俄军，包括使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器携带精确制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器的“绿灯”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究员 Mykola Bielieskov 表示：“这可以稳定前线，并可能创造条件，使俄军在未深入部署之前就被迫撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员 Philip Ingram 说，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将在进攻哈尔科夫地区时处于被动，不得不重新考虑其战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员（要求匿名）称，乌方在5月13日的机密视频会议上向白宫国家安全指导官杰克·沙利文、国防部长劳依德·奥斯汀和联合参谋长主席克里斯托弗·Q·布朗提出了在哈尔科夫地区使用美军武器的要求。沙利文、奥斯汀和布朗随后提出放宽限制的建议，并在5月15日向拜登汇报。该官员表示，拜登同意乌克兰应当能够从安全地缘上反击俄罗斯军队的攻击。拜登政府随后一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取此类措施，但当时他强调：“迄今，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目高级研究员 Rob Lee 称，俄罗斯利用拜登禁止打击俄境内目标的规定，将其作为安全区发起对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境线上保持其火炮，保持防空、电子战、指挥与控制。”Lee 表示，“某种程度上，它或许拥有了某些庇护所的地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee 和其他专家表示，单凭此项决定，可能在短期内不会改变前线格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）并不会显著改变前线的走势，但如果这样做将使得俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难。”Lee 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯在东北方向目前无法生成足够的战斗能力来真正威胁哈尔科夫。”他补充道，“这么做将使他们在东部战场丧失兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要让乌克兰使用其武器打击俄罗斯领土，并在一天内再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰在未来数周和月内似乎已经准备好扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是考虑到过去一年里俄罗斯在战场上占据了主动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格接受采访时未说明拜登政府是否可以扩大政策，允许打击俄罗斯其他地区。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯表示：“今后，我们还将继续如必要那样，灵活适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫附近造成的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区马拉丹尼维奇村的一家儿童和青年体育马术学校，遭俄罗斯导弹袭击后严重受损。2024年5月30日，路透社/瓦连京·奥吉伦科拍摄的照片。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个适合他法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐瞒艳星封口费支付共34项罪名成立一天后，这位共和党总统候选人满腹怒气，随意地列举了他的对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕为“不正直”和“恶魔”。他称民主党人乔·拜登，自己在11月5日选举中的对手，为美国历史上最糟糕的总统。他还谴责为自己作证的证人、投票弹劾他的国会成员，以及他所谓的非法涌入美国的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐款，将自己面临的挑战放大，视为不仅仅只属于他一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常掺杂着幽默，但这次演讲主要是阴郁的。他新闻发布会上只拿着薄薄的一页备忘录。最后，他拒绝回答问题，带着他的儿子埃里克·特朗普匆匆离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款请求和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统和任何敢于建议特朗普犯错的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为对国家构成威胁的情况下，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普为自己辩白，并篡改美国司法系统的事实，任何在场的人都能得出一个明显结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数认为纽约裁决是严重不公的特朗普支持者在周四为他的竞选共筹集了3480万美元的捐款，特朗普团队称，这是在WinRed平台上，共和党内日筹资金额的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在筹款总额落后于拜登的竞选团队，试图保持节奏，周五发送了一系列警示性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一则短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会之后，另一则短信如此宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党政客和组织都站在前总统身后，声称审判有缺陷，指控不应提起，民主党人占多数的曼哈顿陪审团有偏见，法官有偏见——当地执法部门否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和政客的谴责不够迅速或激烈时，特朗普盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉西维塔批评了一家社交媒体上表示尊重陪审团裁决的全国学生共和党组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，每个人都有，”拉西维塔发布了一条推文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在另一条推文中针对前马里兰州的温和派共和党州长、正在竞选参议员一职的拉里·霍根，在候审之前他警告美国民众“不要往火上浇油，不要让党派分歧更毒化局势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选，”拉西维塔回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州与共和党选民的访谈中，几位受访者表示，特朗普的有罪判决让一些共和党人开始重新考虑他们对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的变节者如果在11月的对决中伤害了他的利益，可能会在多个摇摆州给特朗普带来伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来和特朗普自己一样，称这次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治操作，目的是伤害他，让他尽可能少出现在竞选集会上，”来自佐治亚州玛丽塔市的退休警官斯科特·克莱顿，62岁，说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能把这件事做到他身上，他们就能做到任何人身上。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦迪尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。前共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约特朗普大厦出席新闻发布会，其前一天关于他伪造商业记录隐瞒支付给2016年艳星Stormy Daniels封口费案的有罪判决。路透社/布兰登·麦迪尔（档案照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新一轮加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，明天的和平应该开始。”拜登总统说，他在 election-year 选举年压力下，需要停止加沙冲突，这场冲突已持续了八个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他方进行的调停努力，试图安排以色列与哈马斯激进组织之间停火，谈判屡次陷入僵局，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法进行多周的军事入侵之后提出的，加上美国国内和国外对加沙死亡事件和人质继续被关押的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出一份加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪 34 项重罪，引发了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与以往的提议不同，因为停火将持续到各方通过前三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老年人和妇女在内的人质，以及释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，拜登表示，每天将有 600 辆卡车带来人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对活动的条件进行谈判。总统说，“只要谈判继续，停火将继续”，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴林已将该提议转达给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁所有支持无限战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这项计划，他们将呼吁战争永远继续。而有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。而我敦促以色列领导层支持这份协议，即使面对各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的美国总统，最让美国人前往加沙战争，以及最近派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步思考，如果此时失去这个机会，将会发生什么。我们不能在这一刻失去机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员称，以色列之所以能提出这项新提议，是因为最近在战场上的显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。它是一个详细的四又半页的协议。再一次，它被精心谈判，现在摆在桌上的实际上是这个过程的终结。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续 42 天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlet 将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，解读为试图直接吸引以色列民众。领先媒体 Channel 12 中断了晚间新闻节目以直播拜登的讲话。以色列审查员此前已禁止发布该提议的细节，制片人丹尼·库什内罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议可能比历史上的任何提议都更容易成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯仍能对以色列发动任何严重的袭击或攻击或恐怖事件的可能性不大，但比之前要低得多。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“转向”以色列，萨里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，一项今年提出的人质提案呼吁释放加沙内的病弱和受伤人质，换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多援助运往该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的结束战争的永久条件，在此之后，以色列加大对拉法南部城市的进攻力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告诉调解人，它不会参与其他正在进行的战争期间的谈判，但仍愿意达成一份“完整协议”，包括人质和囚犯的交换，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与 17 个拥有被哈马斯扣押人员的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，拉法的以色列空袭造成 45 名巴勒斯坦人遇难，引发了国际愤慨，但未达到美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了本周以色列袭击拉法留下的可怕画面，其中针对哈马斯的袭击……导致了死亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自 10 月 7 日哈马斯对以色列南部的一次袭击导致约 1200 人丧生后，以色列对加沙的攻击造成超过 36,280 人死亡。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击造成约 1,200 人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重新担任美国与 Hezbollah 之间的关键沟通者角色，帮助美国促成与以色列的停火协议。凭借数十年的经验，伯里为达成协议起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面（未图），在黎巴嫩贝鲁特2024年11月15日。路透社/塞尔克·阿尔苏丹尼档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;这进一步突显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是在什叶派穆斯林社区，他在该社区拥有数十年的力量。伯里在9月以色列暗杀该伊朗支持的 Hezbollah 主席哈桑·纳斯尔拉之后，被认为是稳定力量的重要来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正“结束历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩国民团结以维护国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角，并自1992年以来一直担任议会议长——这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派成员所能担任的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah 新领袖努亚姆·卡塞姆认可了伯里作为谈判者的角色，并称他为该组织的“哥哥”。美国特使阿莫斯·霍奇什曼多次访问贝鲁特，与伯里就停火事宜进行谈判，与以色列2024年9月加沙战争同时进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回呼应了伯里在2006年帮助结束Hezbollah与以色列之间上次大规模战争所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用尤为重要，这是因为黎巴嫩总统职位空缺，内阁仅拥有部分权力，几乎没有途径可以接触Hezbollah——美国将其列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特建筑上，庆祝阿马尔运动创始人穆萨·萨德旅法失踪45周年，2023年8月31日，贝鲁特。路透社/穆罕默德·阿扎基档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;伯里于1985年在全球范围内崭露头角，帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持的39名美国人在贝鲁特被扣押的美国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，他当选为议会议长，而在此前，纳斯尔拉正在领导Hezbollah。他们共同领导了“什叶派双子星”，这是指在该系统中占据主导地位的什叶派政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常会见伯里的外交官说：“他被认为是Hezbollah值得信赖的合作伙伴，这使他非常重要，但也很明显，他受制于这种限制——这可能是由于Hezbollah或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里所领导的阿马尔运动影响的地区，包括特莱尔城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂，是一个来自提宾恩的移民商人的家庭。他成长于黎巴嫩，并在大学时期便活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾被压制的什叶派社区许多人赞扬伯里，因为他帮助他们在宗派制度中改善了地位，而宗派制度长期以来偏向于天主教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在创始人穆萨·萨德失踪后接任了阿马尔运动的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里促成了阿马尔运动的军事崛起，该运动几乎参与了内战期间的所有主要党派的斗争，并后来成为Hezbollah的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者积极加入国家机关和安全机构，他似乎与Hezbollah的政治走向一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报在2010年发布时提出了关于他真正对Hezbollah态度的问题，伯里否认了这些指控，宣称纳斯尔拉“与我一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年，伯里的阿马尔战士与Hezbollah一道向以色列发射火箭炮，表示对加沙的声援，这发生在哈马斯对南部以色列的10月7日袭击之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，他们试图停止以色列和黎巴嫩之间的炮火交换，并说服Hezbollah从黎巴嫩黎汶河以北后撤——这条黎汶河大约向北延伸30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一名外国官员说：“把黎汶河向南移到边界比将Hezbollah推到黎汶河以北更容易。”一位接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为黎巴嫩宗派精英之一，使黎巴嫩于2019年陷入经济崩溃的困境，当时金融系统因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议，让总统职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交沟通者的角色激怒了包括黎巴嫩基督教自由党的Hezbollah政治对手，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少支出的承诺，以提高产出，这将使全球最大原油生产国美国在2024年的产出增长放缓，这可能减轻OPEC+本周作出进一步供应减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国得益于页岩革命和技术创新带来的产量提升，带动了非OPEC国家原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及OPEC+盟国去年深割产量，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC国家产量上升带来的影响。总体而言，OPEC+的减产幅度为每日586万桶，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂安排，拟将这些减产措施延续至2025年，以便让该组织能在2024年和2025年维持部分减产供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会讨论供应政策，美国石油产量的提升继续推动非OPEC+国家产出的增长，但这一威胁程度比去年要低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一增长水平与欧佩克自身对美国原油及凝析油增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过非OPEC+国家的供应增长约100万桶/日。这一情况意味着OPEC+原油的需求量将比2023年高出约90万桶/日，这是欧佩克在其5月月度《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;》中的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球原油需求增长将为110万桶/日，非OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国原油产出变化不大。4月份，产出约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商今年不太可能再次出现超出预期的产量增长，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户普遍表现得非常保守和有纪律。”合同钻机公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量未能随着当前价格上涨而增长更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并且推迟对钻机进行升级，以最好地与钻井增长放缓保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，明年再重新部署若干台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国石油钻机数量降至496台，比去年同比减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近发生了整合浪潮，但美国在未来几年也有能力实现每日增长100万桶的产出，但目前似乎没有这种愿望。”标准普尔分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油产量和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，上市美国石油生产商在股东压力下减少了增长性支出，因过去无节制的支出推动了بخ的高速增长，但在2010年代却限制了页岩油区的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，实际产量超出预期的增长部分是由私营生产商推动的，其中一些私营生产商现在正受到一波整合浪潮的影响。他们通过钻更长的井和打通岩石以在同一时间从更多的井位开采更多石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管整合浪潮仍在继续，但预计当前的油价将继续维持这一态势，从而支撑美国整体石油生产增长的温和上升，”德克萨斯特种石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美地区。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略转向更加注重资本纪律，这带来了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃认为，OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计仍在2024年引领油和液体产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非会员国的供应将增长140万桶/日，根据EIA在3月的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量增长共存。”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="钻井平台的操作室从德克萨斯州温克特珀米安盆地由奥扎克石油公司拥有的租地控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2018年8月22日，美国德克萨斯州温克特珀米安盆地由奥扎克石油公司拥有的租地上的钻井平台操作室，路透社/Nick Oxford/资料照片
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新的平台，投资者可以通过锁定他们的代币来获得奖励。这种复杂方案引起了分析师的警惕，他们警告说这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益受欢迎，这是加密货币市场风险偏好增加的最新信号，随着价格的上涨和交易员寻找回报，加密货币市场的价格正在上涨。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而市值第二的以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于一家总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台目前已吸引到188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时说，该公司发明了重新质押，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，加密货币代币的所有者（如以太坊）会允许他们的资产被锁定，作为验证过程的一部分。当参与者参与质押时，持有者会失去即时访问其代币的权利，但他们将获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户新的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重新质押使代币的所有者可以将这些新代币再次质押，并通过不同区块链为基础的程序和应用获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险看法不一，有些人认为这项实践尚处萌芽阶段，风险尚不明了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有人，包括市场分析师，担心如果代表重新质押的新的代币作为抵押品在加密货币庞大的借贷市场中被使用，可能会出现基于少量底层资产的无限循环借贷模式。如果每个人都试图同时退出，这可能会引发更广泛的加密货币市场的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品使用抵押品时，这都不是理想的，它增加了新一层的风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押可能会带来更多收益，因为投资者可以在一次操作中获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望通过不抛售任何资产来生成大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户正在期望未来奖励或被称为空投的其他赠品加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放该公司自己的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由于用户寻求空投奖励，称之为“真正非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说（链接：COIN.O），“目前他们正在提前做这件事，（期待）将获得某种回报，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前University of Washington助理教授Sreeram Kannan于去年创立。根据他的学术网站，他是曾参与印度第一颗由学生设计的纳米卫星Team Ghanta项目的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在质押者与需要已质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重新质押代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家来说没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，市场低迷期间可能会出现强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着抵押的加密代币在Luna和Terra崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。是这些借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不以为然，指出重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产总额来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在关注加密货币损失向更广泛的金融市场蔓延的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场构成实质性风险，”标准普尔全球评级的数字化资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界越来越与主流金融相连，机构投资者也开始参与重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody，Standard Chartered的加密部门，已经看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示认为重新质押是一个步子迈得太大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押其部分资金，Kelp DAO在其4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示通过客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押的生态系统将出现新的景象”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示加密货币比特币的代表性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图展示加密货币比特币的代表性形象。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示加密货币以太坊的代表性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的插图展示了放置在PC主板上的加密货币以太坊的代表性形象。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>