<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 15:27:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票否决总统宣布的军事状态声明</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以300名议员中的190名出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表讲话宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS (供图)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害吸毒者和妓女并将她们的遗体肢解而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在温哥华附近一个破败的房产中杀害了六名女性，其中部分遗体被发现。之后，政府检察官在判处他终身监禁后撤回了他20起额外谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日于魁北克监狱内受到攻击后去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自该罪犯案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他地区社区产生的灾难性影响。”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的受害者包括在超过十年的时间里分散失踪的超过60名温哥华贫困、毒品泛滥的唐人街东区女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿于2002年初被捕之前，33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于距离市中心25公里处克quialem小镇的养猪场内被发现，其中许多受害者身份为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，Amazon上出现了一本皮克顿声称自己无罪并指控警方栽赃的书籍，该书几乎在上架后数小时内就被下架。《温哥华太阳报》当时报道称，这本书的出版商要求从Amazon上撤下，并向受害人家属道歉。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿法庭案件开始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;**罗伯特·威廉姆斯·皮克顿于未注明日期的电视画面中在他的克quialem家中。 图源：路透社/ 大众电视/ 文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在任内领导非洲民族联盟（ANC）在选举中获得最差成绩后，将在政治上受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本次选举中约71%的投票站计票结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上次选举57.5%的得票率，并且是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对ANC而言是一个重大的打击，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，该党现在可能需要与其他较小的政党协商组建联盟政府或达成其他形式的合作协议。政府可能不得不做出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内的强烈要求辞职的压力，但ANC的一位高级官员表示支持他继续留任，分析人士认为没有明显的人选能取代他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治学者安托尼·巴特勒教授说道：“目前没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”巴特勒教授撰写了《拉马福萨传》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查表明，拉马福萨在本次选举中在主要政治人物中拥有最高的好评度，ANC内部党派间的分歧可能会使任何反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职务曾经面临过一次危机，2022年一个调查小组报告称，他可能因在农场家具中藏匿大量现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这场风波（“Farmgate”事件）期间，拉马福萨否认了不当行为，并在同年晚些时候获得了新的十年任期谋求ANC领导人的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被外界视为ANC迄今为止面临的最大考验之一，选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题表示强烈不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末拉马福萨当选ANC领导人，承诺整顿党派形象，振兴经济，此前该党在九年的丑闻、贪婪和经济下滑下声誉受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但2018年初成为国家元首后，短暂的喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍然停滞，ANC高层仍然陷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于拉马福萨的政敌祖玛，祖玛支持的新党姆克伦托霍在这次选举中表现出色，对ANC的支持率造成了重大影响，尤其在祖玛的故乡夸纳省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫迦表示：“祖玛已经设下棋局并击败了拉马福萨和ANC。祖玛知道他们在夸纳省很脆弱。这标志着拉马福萨项目终结……你不能在选举失败后还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未能就关键改革的具体措施做出决定而受到批评，这与他作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他支持者仍然赞赏他团结共事的能力和他推动南非作为所谓“全球南方”的代表的声誉。这是指包括低收入和中等收入国家的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出地呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了种族灭绝的诉讼，令该法院本月裁定以色列必须暂停对加沙市拉法的军事行动。尽管以色列强烈否认这些指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评人士指出，他所提供的新解决方案来解决南非最紧迫的问题并不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，这位支持者聚集在索韦托足球场的十几万人中的许多人尚未听完他的演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/欧帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯使用美国武器的限制，是这场持续两年的战争中的一个重要但具有象征意义的升级步骤。专家表示，这可能会帮助削弱俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在太大的风险，恐引发直接的核威胁冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅供应更高档武器的禁令相呼应，自那时起这些禁令已经松动，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境另一边袭击或准备袭击它们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给了前线乌克兰军人使用美制高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯军队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，也可能在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，将其赶出该地区，”乌克兰国家安全研究院的研究员Mykola Bielieskov说，该研究院是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将处于被动地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有消息称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和参联会主席C.Q. Brown进行的安全视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown研究了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登提交了这一建议。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土安全位置反击俄罗斯军队的攻击。自那以后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy曾在5月20日的路透社采访中公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取类似步骤，但表示：“迄今，没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚计划资深研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令作为一种安全区域，由此继续在哈尔科夫地区发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离与俄罗斯的边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近一直保有大炮，可以在此保有防空、电子战、指挥和控制设施，”Lee说，“这或许给了俄罗斯某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee及其他专家表示，仅凭此次决定可能不足以迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅度改变前线的移动，但会使俄罗斯继续进行这种跨境操作变得更加困难，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯缺乏足够的兵力大规模进入哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说道。“要做到这一点，必须削弱其在东部战场的兵力部署。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统曾警告北约成员不要允许乌克兰使用武器袭击俄罗斯，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的空间，特别是在俄罗斯在过去艰难的一年里成为战场上的主导者之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变的不到一天之后，据路透社报道，泽连斯基在与《卫报》的一次采访中呼吁美国批准其在俄罗斯内地深处打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的史汀生中心资深分析师Mark Cancian表示，拜登此举只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大变化，但这是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会呼吁下一步：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格访问中被问及拜登政府是否可以将政策扩展到允许袭击俄罗斯其他地区时，没有明确表态，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫周边的损失" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在乌克兰哈尔科夫附近Malaya Danylivka村的少年体育骑术学校的严重受损现场展开救援，情况发生于俄罗斯入侵乌克兰期间。路透社/Valentyn Ogirenko。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一组摄像机，传达了一个适用于他法律和政治斗争的信息：他随时准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约当地陪审团裁定他因伪造文件掩饰2016年支付给成人电影明星霍尔cdot丹尼尔斯的封口费而被判34项罪名罪名成立的第二天，共和党总统候选人列出了他的对手和不满，言辞愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅查恩是“歪曲的”和“恶魔”。他将民主党总统候选人乔·拜登形容为美国历史上最糟的总统。他抨击出庭作证反对他的人、投票弹劾他的国会议员，并沿用其集会时的言论，称非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前遇到的挑战视为不仅仅是他个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中往往夹杂着幽默，但这次的演讲大部分都很阴郁。在此新闻发布会上，特朗普只拿着一页小纸条。会议结束时，他没有回答问题，并迅速与儿子埃里克·特朗普一起从讲台上退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其相关人士进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为对国家构成威胁的竞争中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这一混乱、绝望和屈服的话语，关于他的个人不满以及他对美国司法系统的谎言，观看的人都能得出一个显而易见的结论：此君无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多支持特朗普的人，其中大部分认为纽约的判决是不公正的，周四捐款了3480万美元，特朗普团队称这是迄今为止特朗普在共和党筹款平台WinRed中单日最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因总筹款额落后于拜登的竞选团队试图保持筹集资金的节奏，在周五发出了大量征募支持者的恐吓筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后，另一条短信如此宣誓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都步调一致地站在前总统背后，认为审判存在缺陷，指控本不应提出，陪审团多由民主党选出，法官有偏见等等。地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或强硬时，特朗普的盟友和竞选助手也发动了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉科维塔在社交平台上对一家全国性大学生共和团网站上的声明进行了嘲笑，声明称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门，每个人都有一个。”拉科维塔发文道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对大都会区温和派共和党前州长、参议员竞选人拉里·霍根进行了攻击，霍根在审判前警告美国人不要“在无毒的政治纷争中浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉科维塔在社交平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州与共和党选民的访谈中，一些人表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似的背叛可能会伤害他在与拜登的重赛中，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率非常微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，他们都称这场审判是个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治操作，目的是尽可能地让他无法参加竞选活动。”62岁的老警官斯科特·克莱顿说，他来自佐治亚州玛丽塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布赖恩·麦迪迪&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;特朗普大厦，美国纽约市，2024年5月31日。路透社文件照片/布赖恩·麦迪迪&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚守减少支出以限制产量增长的承诺，这使得全球原油最大生产商美国在2024年的增长放缓，从而减轻了OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术、效率突破的推动下，一直是非OPEC国家原油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超美国政府年初预估的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+去年深挖供应以部分弥补美国及其他非OPEC国家产量上升，总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在敲定一项复杂协议，允许该集团将部分减产措施延期至2025年，三名参与OPEC+讨论的人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，OPEC+将开会商讨供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家产量增加，但这种威胁将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，但都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月月度《石油市场报告》中如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求基本不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，总体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份下降约1.93%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不大可能以去年那样的方式超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，业内高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守且有纪律，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很惊讶钻机数量没有更多上升，”他说。“鉴于当前价格，这一上升幅度应更大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出持平，并推迟升级钻机，以最好地与平稳的钻探增长保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes数据，美国石油钻井数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有潜力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前并无意愿以这样的速度增长，”标准普尔分析师周四在一份报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者的压力，美国上市石油生产商近年来在增长方面的支出有限，此前无节制的支出不仅推动了迅猛的增长，也在2010年代限制了页岩产业的回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，这些公司正被一波整合浪潮席卷，并通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到最近一波整合，预计当前油价将会持续，并有助于支持整体美国石油产量增长，因为持续改进钻井和完井效率将推动。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略转向更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo说道，并认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领石油和液体产量增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油生产增长共存，”UBS的Staunovo如是说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="A drilling rig's operations floor is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是一个位于德克萨斯州温克附近Permian盆地的由Oasis Petroleum拥有的租赁协议的钻机控制室中的钻井操作楼层。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下提出新的加沙停火提议，并呼吁哈马斯同意这一新条款，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，当下的和平也要开始了。”拜登总统发表此言时，正值他在竞选连任的压力下，寻求结束加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家促成的旨在安排以色列和哈马斯军事运动停火的谈判屡屡受阻，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在以色列数周的拉法入侵之后，并在国内和国际上对本雅明·内塔尼亚胡政府施加压力，因为加沙死亡人数和绑架人质的持续状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被判有罪的前一天，特朗普面临34项重罪指控，突显了两位候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，不同于以往的提案，因为停火将继续直到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将从加沙人口中心撤出，双方将交换包括老年和妇女在内的人质、以及数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统说，这是一个新的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将该提议通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列坚持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人会不同意这一计划，并呼吁战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，人质对他们无关紧要。但现在我敦促以色列领导层支持这一协议，即使面对各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，以及最近刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们能退一步，是时候思考如果我们失去了这一时刻会怎样了。”他补充说。
我们不能失去这一刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，由于最近战场上取得的重大进展，以色列能够提出这一新提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们真的有了结束危机的道路图。这是一项详细到四页半的协议，”这位官员说。该协议已在详尽谈判后达成，现在摆在桌上的是实现过程的一个最终结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据提议，每个阶段将持续42天，据这位官员介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将其视为具有戏剧性的宣言，并将其视为直接向以色列公众呼吁的结果。12频道在新闻节目中中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列的审查人员之前禁止发布该提议的细节，记者丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任民主党总统候选人特朗普的这一提议更具成功可能性，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯遭受了严重破坏，其进行任何认真袭击或攻击或恐怖袭击的能力有重要但已下降了许多。但重要的是，它比过去要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在反对以色列，苏里说，这可能促使以色列人民想要结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质提议，呼吁交换加沙病重、年老和受伤的人质，换取六周停火，可延长至允许更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议几周前因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的条件而瓦解，以色列加大了对南方加沙城市的拉法城的攻击力度，美国《新闻》杂志表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四哈马斯表示，已告诉调解人，在当前局势下其将不会参与更多的谈判，但如有以色列停止战争并实现全面协议，包括交换人质和释放囚犯，其准备就绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一美国高级官员表示，该创造性地将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官在周五举行会议，这些国家中有美国人质被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日在拉法发生的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际强烈谴责，但并未触及美国对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民所忍受的苦难是骇人的。”拜登周五说道。他指出，本周早些时候在拉法的致命大火中，以色列军事行动打击了哈马斯，人们目睹了可怕的景象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日对南部以色列的哈马斯袭击作出回应，袭击加沙以来，已有超过36,280人殒命。据以色列方面统计，哈马斯攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里在华盛顿试图通过其在时任美国代表阿莫司·霍奇斯坦的努力下，重新扮演了与真主党（Hezbollah）之间的关键中介角色，以促成结束与以色列的战争的协议，充分发挥了他长达数十年的经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人对黎巴嫩的影响，尤其是对一直深受其影响的什叶派穆斯林社区。自从以色列在九月击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉拉以来，自纳斯拉拉为首率队领导真主党以来，伯里一直被视为一种稳定的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三播出的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正迎来“历史上最为危险的时期之一的结束”，并向黎巴嫩民众呼吁团结以振兴国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间因领导什叶派的阿马尔运动而崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩政治体系中最高的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·纳伊姆·卡塞姆赞许了伯里作为谈判者的角色，称他是真主党“大哥”的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国代表阿莫司·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，试图在与真主党和以色列冲突的同时，促成结束与加沙冲突的协议，这一冲突在九月升级到一个新的高峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这令伯里在他2006年帮助结束与以色列之间的上次重大战争中所扮演的角色更加重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他的作用更加关键，因为黎巴嫩目前没有总统，其内阁仅拥有部分权力，而很难接触到被美国列为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他是唯一值得见的人，他是国家本身。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放了被什叶派武装人员劫持并扣押在黎巴嫩的39名美国游客，这令伯里在国际上名声大噪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后他当选议长时，正值纳斯拉拉登上真主党的领导地位。两人共同领导着“什叶派双雄”，这是指能掌握什叶派政治代表权和支持的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这让他的作用非常重要，但也有明显的界限，可能是由于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿马尔运动控制下的区域，包括特里尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里生于1938年，来自利比里亚的一个商人家庭，后来移居黎巴嫩，在大学时代就积极投身政界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经处于不利地位的什叶派社区的许多人赞扬伯里，因为他在一个偏袒基督教徒和逊尼派穆斯林的教派系统中提高了什叶派的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他是一名律师，在创始阿马尔运动领袖穆萨·萨达尔失踪后接任了该组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔军事力量的崛起，该运动在内战期间几乎与所有主要政党交战，真主党后来成为了其盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者们加入到了国家机构和安全机构，他似乎与真主党保持了政治步伐一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发布，对伯里对真主党的真正感情提出疑问，2010年，他否认了这一说法，称纳斯拉拉如同他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士们在真主党支持下向以色列发射火箭炮，谴责巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）10月7日袭击南非以色列南部的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国代表们开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图停止跨越黎以边境的火力交换，并说服真主党从里提尼河以北地区撤走，这条河流距离边境北部约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“若要把里提尼河南移到边界要比推动真主党向里提尼河以北撤退更容易。”一位靠近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手们也批评他作为逊尼派精英之一，2019年，因数十年的政治腐败导致金融服务体系崩溃，导致黎巴嫩经济陷入崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中基督教职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为一名外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，例如基督教的黎巴嫩力量，他们称任何谈判必须由黎巴嫩总统来完成。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里（未图示）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。2024年11月15日。路透社/萨德尔·塔伊尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议长纳比赫·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;悬挂有黎巴嫩议长纳比赫·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上。横幅是为了纪念什叶派运动阿马尔运动的创始人穆萨·阿勒-萨德的人消失45周年而悬挂，1978年他曾前往利比亚后失踪。2023年8月31日。路透社/伊斯梅尔·穆罕默德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者需将他们的代币锁定以换取奖励，这引起了分析师对用户和加密货币市场的警示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”（re-staking）近年来的兴起，是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格攀升，交易者们寻找收益，比特币（全球最大的加密货币）接近历史最高水平，而以太币（全球第二大的加密货币）今年至今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新锁定”热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，在短短六个月的时间里，该平台吸引了188亿美元的加密货币——比六个月前增长了约47,000倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，“重新锁定”是为了扩展一种长期存在的加密货币实践——质押（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，比如以太币持有者，允许他们的资产被锁定以进行验证程序。持有者在参与质押期间失去即时访问代币的能力，但作为回报，他们获得了一定比例的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户发放新创建的加密货币，代表他们质押的加密货币。重新锁定能够让持有者将这些新代币再质押到不同基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更大的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对于重新锁定的风险存在分歧，一些业内人士认为这个做法还太新，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果新的代表重新锁定加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会产生无底线的循环借贷，基于少量底层资产。他们认为，如果所有人同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，这不是理想的状态，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益率：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，通过重新锁定，投资者能够同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资实验性方案，以期在其不售出的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是为了期望未来的奖励，或者期待其他赠品，称为空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自行创造的代币，称为EIGEN。用户希望EIGEN将在未来有实际价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新锁定平台的增长受用户寻求空投驱动，这被称为“非常、非常投机的行为，这就好比免费的钱”。他还指出，“这非常具有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，“他们目前以预先假设自己会获得奖励为前提行事，但是他们不知道会获得什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是前华盛顿大学助理教授，并且是首次在印度推出学生设计微卫星团队的成员，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，将希望进行质押的用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新锁定平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重新锁定服务，生成代表重新锁定资产的新代币。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的目标是让用户选择在哪里进行质押，以帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励越来越多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴的现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的David Duong指出，重新锁定可能带来“隐藏的风险”——如果重新锁定的代币用于加密借贷，可能会导致强制清算和在市场下跌期间更多的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘加剧了高风险的借贷，加密货币作为抵押品的价值迅速下降，导致像Terra和Luna这样的代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新锁定，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新锁定并不担心，指出重新锁定协议中的现金与全球2.5万亿美元净资产的加密行业相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构早已关注到加密货币世界的风险外溢到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新锁定问题对传统金融市场造成任何显著传染风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正与主流金融市场的联系日益紧密，并吸引了机构投资者兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody看到了大量机构对质押的兴趣，但认为重新锁定是一个太大的步子，因为难以追踪资产去向和奖励分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行重新锁定部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示会为客户质押加密资产，并期待“一个围绕重新锁定的新生态系统出现”。  &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币的代币代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的代币代表，这张插图是在2024年3月9日于法国巴黎拍摄的。（路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太坊的代币代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的代币代表放置在PC主板上，这张插图是在2023年6月16日拍摄的。（路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>