<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 19:22:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中攻击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全监狱内遭同监室囚犯袭击后，于周五逝世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判处在其位于不列颠哥伦比亚省一个猪场内杀害毒品使用者和性工作者，并残忍处置了他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的猪场在温哥华郊外的一片破旧物业中，六名受害女性的部分遗体在那里被发现，政府检控方在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后，在魁北克监狱中去世的，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是在长达十余年间，超过60名失踪于温哥华城区一个贫困且毒品泛滥的东镇地区的女性中的一部分。皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，即距温哥华市中心以东约25公里的波特库克兰，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是第一民族（Indigenous）人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿写的一本书在亚马逊上架不到几小时就被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方诬告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视肖像图，拍摄于他的波特库克兰住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉姆斯·皮克顿是这幅未标注日期的文件电视肖像照片中的此人，拍摄于他的波特库克兰住所。路透社/环球电视/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而势力大幅减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非全国大会党（ANC）自种族隔离结束以来表现最差的选举结果后，将权力大受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC在此次选举中的得票率为41.5%，远低于2019年上一次选举中获得的57.5%，首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织，将不得不与其他较小政党达成联合政府协议或其他形式的协议，以继续治理该国。政府可能需要做出政策让步或放弃一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨将可能面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但南非全国大会党一位高层官员支持他继续任职，分析人士认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人可以接替拉马福萨的职务。”阿尔伯特·巴特勒教授如是说，他是一名政治学教授，曾撰写了关于拉马福萨的人物传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中获得民众最高支持的主要政治人物之一，内部派系的分歧可能使与他采取行动的努力更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对南非全国大会党的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在星期日公布最终初步结果时，他将发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位是否能保住曾经悬而未决，2022年的一份调查委员会报告发现，他曾可能因在猎场家具中藏匿钱财而犯错，这一事件被称为“农场门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，赢得新任期成为ANC领导，任期为五年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票正式成为ANC面临的最严峻考验之一，源于选民对高失业率、犯罪猖獗和频繁停电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导，承诺改善党派形象并重振经济，继之前九年间丑闻和经济衰退的治理之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年就任国家元首时引发的初步欢欣很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，高层ANC官员的丑闻仍然频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票中的决定性打击来自其政敌祖马的支持，他支持新党“姆欧夸托渥西”南非抗战军，在期望落空后取得了显著的胜利，显著削弱了ANC的支持，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说道。“这标志着拉马福萨计划的终结……你不能输掉选举，还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在20世纪80年代展现出的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在达成共识方面的技巧以及他作为南非加入所谓“全球南方”国家倡导者的角色。“全球南方”是指一群低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球少数几位呼吁公平分配疫苗的重要声音之一，其中一人备受瞩目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非针对以色列向国际法院提起种族灭绝诉讼，并在本月裁定，以色列必须暂停对加沙城市雷法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续对雷法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在竞选活动中试图强调ANC在过去30年取得的成功，但批评者说他对解决南非最紧迫问题提供的新方案寥寥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC最后一次竞选集会前，他在一场充满数万名支持者的桑顿足球场承诺：“我们要做得更好”。然而，许多人还未听完他的演讲就离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在桑顿足球场投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡，西里尔·拉马福萨在桑顿区投票。路透社/欧帕·恩科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约预计于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的相关谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病爆发前后增加合作，这是在COVID-19承认失败后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初预计本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备措施等问题上的分歧严重，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一个平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规定，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，用于最显著和全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德ros·阿เด诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示：“今天的历史性决定彰显了成员国共同保护他们本国人民以及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共同风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长杰克西蒙斯贝克雷拉在周六表示：“通过这项协议，我们朝着承担国家责任、强化措施以在威胁美国人民和国家安全之前阻止疫情爆发迈出了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织（WHO）数据，全球健康规则的这些更改旨在增强世界对抗COVID-19之后的新病原体的防御能力，COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpyframes.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的标志，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴里鲍斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐入乌克兰冲突深处</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在这场持续两年的战争中的一个小而重要的举措，专家认为这有助于抑制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府长期坚持不允许可乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标，因为担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅提供的其他高级武器禁令相符，后者也相继解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定——于周四生效——是为了应对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定给了前线的乌克兰士兵使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器以及导向多个发射火箭系统（GMLRS）导弹以及其它武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区巩固防线之前，促使他们后撤。”乌克兰国立战略研究学院的研究员米科尔·比利耶斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场抽调部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利位置，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员告诉媒体，5月13日，乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长莱昂·埃斯珀和联席参谋长主席、美国将军C.H.布朗进行一次安全视频会议时提出在哈尔科夫地区跨越边境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、埃斯珀和布朗制定了放松限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议呈交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以利用这种安全环境反击俄罗斯部队的攻击。自那以后，拜登政府一直在完成最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在5月20日接受路透社采访时，乌克兰总统泽连斯基公开呼吁西方伙伴采取此类措施，但当时他表示：“到目前为止，这仍没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧洲项目高级研究员罗伯·利指出，俄罗斯一直利用拜登对在俄罗斯境内进行袭击的禁止，为其在哈尔科夫地区发动袭击提供了安全地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接部署在边界对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等设施。”利说，“这可能为其提供某种程度的安全区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家认为，在短期内，这一决定可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果它确实加大了俄罗斯继续这种跨境行动的难度，则已经具有重要意义。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区的力量不足以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力来从东北方向有效威胁哈尔科夫。”他说，“要这样做，它必须在东部战斗区域耗尽部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将武器用于射向俄罗斯，并于周二再次表示有引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求进一步扩展其在美国武器使用范围，特别是在俄罗斯军队在战场上取得显著优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天的时间内，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现就职于华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西昂表示，拜登的举动只是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大变化，但这是一个步骤。”坎西昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下步：打击更广泛的目标——可能不仅仅是直接威胁哈尔科夫的目标，而是在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在布拉格参加活动的美国国务卿安东尼·布林肯周五表示，拜登政府能否将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区发动袭击还不得而知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续像以前那样做，即灵活调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫外的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;火灾救援人员在哈尔科夫郊区马拉达尼里夫卡村的儿童和青少年运动骑乘学校附近工作，该学校在俄罗斯对乌克兰的攻击中严重受损，2024 年 5 月 30 日。路透社/凡连廷·奥吉伦科/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，发表了他的法律和政治双重战役的宣告：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向成人影片女星支付封口费而被定34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人愤怒又随意地列举了他的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主持审判的法官胡安·梅尔查尔为“扭曲的”和“恶魔”。他将对手乔·拜登称作“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及他指责的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战比作不仅是他个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常带有幽默元素，但此次讲话大部分是阴郁的。他在新闻发布会上只拿着一张小纸片。最后，他没有回答任何问题，和儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统及其对特朗普的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视为国家威胁的情况下，民主党阵营将特朗普的言论视为进一步证明他不适合继续担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国人民刚刚见证了一位混乱、绝望且落败的唐纳德·特朗普发泄个人怨恨并试图歪曲美国司法系统的言论，这显然是让任何观看的人都可以得出一个明确的结论：这个人无法担任美国总统。”贝尼代理通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的裁决是误判——在周四一天内向他的竞选账户捐款3480万美元，特朗普团队如此表示。这是他在WinRed平台创下的单日捐款纪录，WinRed是共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到目前其总筹款额落后于拜登，特朗普竞选团队在周五试图保持筹款势头，发送一系列警示性的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国最黑暗的日子！”一条短信中如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条短信如此嘶吼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控本不该被提出，曼哈顿陪审团中有倾向民主党背景，且法官存在偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速或有力的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手则予以反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉科维塔对一个在社交媒体平台上发文称应尊重陪审团裁决的全国性共和党团体猛烈批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像人痣一样多……每个人都有……”，拉科维塔发文如此回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前马里兰州州长、温和派共和党人拉里·霍根进行了攻击，霍根曾警告美国人在裁决前不要“往火上浇油”，继续党派间的恶性争斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉科维塔在X平台上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等摇摆州对共和党选民进行的访谈中，一些人表示特朗普的定罪使他们重新考虑了在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类背弃行为可能会在特朗普已经在多个摇摆州微弱领先的情况下对他改写与拜登的比赛结果造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来和特朗普本人一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治行为，只是为了让他失去竞选舞台尽可能长时间。”来自佐治亚州玛丽塔市，62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到，他们就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，特朗普塔，纽约市，美国。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气勘探商继续坚守减少产出投入支出的承诺，这将使美国作为全球最大原油生产国的增长放缓，可能有助于减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新大幅提高产能，成为推动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，较年初增长逾一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府去年年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由于美国和其他非OPEC产油国产量上升，OPEC+去年加大了减产力度。总体来看，OPEC+的减产幅度达到586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美能源署三名知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在OPEC+即将于周日开会审议供应政策之际，美国产量增幅将持续推动非OPEC+国家产出增长，但所构成的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日，类似于欧佩克自身的预测，其认为美国原油和凝析油产量将分别增长30万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增长将回升至64万桶/日。上述三家机构是最受关注的预测者，他们的预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将超过OPEC+以外的产油国的供应增长近100万桶/日，这意味着OPEC+原油需求量可能比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球需求增长将较低，仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求基本不变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，略低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甚至在油价接近每桶80美元的情况下，业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再次像2023年那样出乎意料地增加产出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和节制的态度。”合约钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前的价格水平下，令人惊讶的是机动车辆数量没有进一步上升。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司正在平缓资本支出并暂停升级其机动车辆，以更好地与更为平滑的钻井增长保持一致。计划到年底前运营12辆机动车辆，并在明年初重新部署一些机动车辆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国油井数降至496口，较上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国在数年内有增产100万桶/日的能力，但当下并无增长的意愿。”标普分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商受限于资本支出，投资者取消了在2010年代不受限制的支出后，在页岩领域回报有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长在一定程度上是由私人生产商推动的，其中一些现在被整合风潮席卷，提高了钻井效率并同时从更多的井中生产石油。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，当前油价有望维持并支持美国整体原油生产延续温和增长，因为持续改善的钻井和完井效率将得到延续。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson预计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年其国际市场收入将增加18%，而北美地区收入则下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来策略上有所调整，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，欧佩克在三月表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国原油产量的增长让欧佩克+适应了它的存在，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室内控油租赁地在得克萨斯州辛克附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从控制室内控油租赁地在得克萨斯州辛克附近可见。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启新的一页了。”拜登说，这一表态是在选举年的背景下做出的，美国政府收到了美国国内和国际社会关于停止加沙冲突的巨大压力，而这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调停的旨在和平解决以色列与哈马斯武装团体之间的加沙冲突的停火谈判屡次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了和平进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法长期入侵后提出，以及针对内塔尼亚胡政府的国内和国际压力增加的情况下提出的。内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还出现在唐纳德·特朗普当选的竞争者，因34项重罪被定罪一天后的背景下，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提案分为三个阶段，不同于以往的提案，因为停火将继续进行，直到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老人和妇女）将交换给数百名巴勒斯坦被囚人员，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助车辆进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将谈判终止敌对状态的协议。总统说，“只要谈判继续，停火将继续持续。”这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经由卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统还要求那些推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并且会要求战争无休止地继续下去。一些甚至在政府联合体中的人已经明确表示，他们想要占领加沙，希望继续战斗多年，而人质对于他们来说并不是优先考虑的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，我要求你们退一步思考，如果错过了这个关键时刻，会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高官称，以色列能够提出这一新提案是因为在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半的协议，谈判进行了艰难的细节讨论。摆在桌面上的是一个新的过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体形容拜登周五的演讲是“戏剧性的”，并解读为试图直接向以色列民众施压。以色列12频道打断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查制度此前禁止公布此提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Severity Suri，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授称，这一提议比以往的建议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重破坏了哈马斯，哈马斯能够对以色列发起任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性显著降低。”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公共舆论立场正在变得“不利于”以色列，这可能鼓励以色列结束冲突的愿望，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suri说：“当美国总统全力支持某项事务时，他可以创造出许多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是，释放加沙的病、老、伤人质作为交换，以换取为期六周的停火，这六周停火可以延长，以便向这片飞地提供更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项建议在本月早些时候由于以色列拒绝同意在谈判中结束战争，以及加强了对加沙南部拉法的攻击而失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调停方，在针对加沙的持续进攻期间不会参与更多的谈判，但若以色列停止战争，准备达成一项“完全协议”，包括换俘换囚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与包括17个国家的外交官会面，这17个国家均有公民被哈马斯在加沙扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日以色列在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发了国际谴责，但尚未触碰美国有关切断对以色列军事援助的红色底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“本周初，我们看到了拉法致命火灾的可怕画面，随后发生了以军针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="伤痕累累的建筑废墟中，一名巴勒斯坦人行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙北部贝特拉赫亚，以军军事攻势摧毁的损毁建筑中，一名巴勒斯坦人行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台兴起 大宗交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币进入了一种新型平台，在这种平台上，投资者通过锁定他们的代币来换取奖励，形成了一个复杂的风险方案，分析人士警告称，这一方案可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益受欢迎，这是加密货币市场风险扩大的一个最新迹象。随着价格的上涨和交易者捕获收益，加密货币市场的受欢迎程度在急剧上升。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而市值第二大的以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上——这一数字比六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里兰·坎南向路透社表示，该公司创造了重质押这一概念，目的是扩大长期存在的加密货币“质押”这一实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机用于核实和确认谁拥有哪种加密货币。为验证这一过程，代币持有者，如以太币持有者，允许他们的资产被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但可以从中获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重质押允许持有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险性看法不一，有些业内人士认为这一实践尚处于初级阶段，目前无法确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人士，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币巨大借贷市场的抵押品，可能会出现基于少数底层资产不断循环借贷。如果所有人都试图同时退出，这可能会使更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有 things that 有抵押品的加密市场都不是理想的选择，这引入了一种新增的风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者关注的主要吸引力是收益率：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回嫉可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）这一高风险领域的最新进展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性计划，希望在无需出售的情况下获得其投资的高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是为了期待未来的奖励，或者是其他认股权知称为空投的奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，EigenLayer向平台使用者发放其自己新创造的代币，用户盼望这种叫作“EIGEN”的代币将来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦卡锡表示，重质押平台的增长是由追求空投奖励的用户推动的，这被称为“非常非常投机，这种免费钱的事情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在这么做，是因为预计会得到某种奖励，但他们不知道是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯里兰·坎南表示，EigenLayer去年由前西雅图华盛顿大学助理教授及印度首个学生设计微卫星团队成员之一创立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户代币重质押，并生成新代币代表重新质押资产。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎南表示，他的平台目标是让用户选择何处质押其代币，并帮助新的区块链服务生长，而不鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个自发产生的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能会带来“隐性风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会出现强制平仓和市场下跌期间更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘是由于高风险借贷加剧的，随着用作抵押品的加密货币在Luna和Terra币崩毁后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎南将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押而是在借贷协议。借贷协议错误地评估风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，注意到重质押协议中的资金微不足道，相对于全球2.5万亿美元的净资产加密行业来说，这只是一个很小的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场构成的实际风险并无显著影响，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融连接，重质押也受到了机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密部门Zodia Custody看到了机构投资者对质押的显著兴趣，但认为重质押迈出了过远一步，因为在追踪资产去向及分配奖励的“纸迹”方面难以建立明确性，首席风险官亚努什·阿雷夫莎提安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中宣布了这一合作关系。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主打加密业务的瑞士银行Sygnum表示为客户加密资产进行质押，并期望“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币比特币的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是一张3月9日拍摄于法国巴黎的加密货币比特币的代表图。REUTERS/Benoit Tessier/股息/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币以太坊的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是一张2023年6月16日拍摄的加密货币以太坊的代表图放在PC主板上。REUTERS/Dado Ruvic/股息//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·施恩鲍姆赢得了墨西哥总统选举的压倒性胜利，成为该国历史上首位女性总统，她从恩师——前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔手中接过政权，后者在贫困人口中的高人气助力了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;施恩鲍姆&lt;/a&gt;，作为气候科学家和前墨西哥城市长，据墨西哥选举管理机构初步快速计票结果显示，赢得58.3%至60.7%的选民支持，这将是墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院也可能获得三分之二的超级多数，这将使联盟能够在不需要反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果中得票在26.6%至28.6%之间后承认失利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆对支持者说：“在共和国200年的历史中，我将成为墨西哥首位女性总统。”现场响起了热情的欢呼声：“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆的胜利对墨西哥来说意义重大，这是一个以其传统男性文化著称的国家，并拥有全球第二大的天主教人口，该国长期以来推行传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆是首个在北美三大国赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔，施恩鲍姆的支持者，来自墨西哥最小的邦——特拉斯卡拉：“我从未想象有一天会投票给女性。过去，我们甚至不能投票，或者被告知投票给某人的丈夫指定的人选。感谢上帝，情况已经改变了，我能经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆面临着错综复杂的道路。她需要平衡增加惠民生政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她说：“我的政府将秉持财政负责的原则，尊重中央银行的自主权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举是墨西哥最暴力的大选之一，有38名参选人遭到杀害，她承诺要改善安全状况，但具体内容稀少。此选举凸显了重大安全问题。许多分析师指出，在洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间，有组织犯罪集团进一步增强了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大选日当天，普埃布拉州的选举办公室发生两起选民死亡事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间，墨西哥的命案总数超过185,000起，是近现代史上墨西哥任何单一时期最高的，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳特aniel·帕里希·弗兰尼利认为：“除非施恩鲍姆承诺在增强警力和减少司法不公方面进行根本性投资，她在实现安全状况根本性改进方面很可能会遇到困难。”弗兰尼利是一名独立的拉美政治风险分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党“ MORENA”党还赢得了墨西哥城市长选举，在初步计票结果中获得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的诸多挑战包括与美国就不断涌入美国的墨西哥移民流动和反毒品合作进行紧张谈判的时间，此时美国正经历芬太尼成瘾的大流行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若共和党人唐纳德·特朗普在11月赢得美国大选，期望这两国谈判将更加艰难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车加征100%的关税，并动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水短缺的问题，并吸引制造商迁移作为近岸外包趋势的一部分。这意味着公司将供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆还需要思考如何解决石油公司佩梅克斯（Pemex）的问题，该公司产量下降了20年，并已陷入债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯：“这不能只是一直有源源不断的公款注入且公司一直无利可图的无底洞。他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻倍了最低工资，减少了贫困，维持了强劲的比索和低失业率——这使得他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施恩鲍姆承诺扩大福利项目，但随着墨西哥预计出现较大财政赤字以及2025年中央银行预期增长疲软至1.5%，落实起来并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在整个竞选过程中占据了主导地位，将投票变为对政治议程的全民公决。施恩鲍姆拒绝了反对党的指控，认为她将是“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺继续实施帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，施恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好的独特人物”。政治分析师维里·里奥斯认为，怀疑施恩鲍姆将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的这种批评背后隐藏着性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是女性有关。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;!-- 以下是部分图片及其说明 --&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 党总统候选人克劳迪娅·施恩鲍姆在赢得选举后，于墨西哥城向支持者发表讲话。Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·施恩鲍姆，在赢得选举后向支持者挥手致意，地点位于墨西哥城。Reuters/Raquel Cunha, 2024年6月3日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 博文后宣布，于墨西哥城市中心大广场等待选举结果的人群中，克劳迪娅·施恩鲍姆赢得总统选举。Reuters/Mahe Elipe, 2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，于大选日宣布大选结果的一位投票工人。Reuters/Daniel Becerril, 2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举日宣布投票结果后向支持者发表讲话，位于墨西哥城。Reuters/Quetzalli Nicte-Ha, 2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，投票工人关闭了位于墨西哥城圣克鲁斯·霍洛科坦的投票站。Reuters/Jorge Luis Plata, 2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城投票站，人们聚集进行大选投票。Reuters/Yahir Ceballos, 2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在锡纳卡坦，6月2日。Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城投票日，人们在投票站排队。Reuters/Alexandre Meneghini, 2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城投票站，索希特尔·加尔韦斯对照相站支持者挥手致意，日期为2024年6月2日。Reuters/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城投票站，投票日，选举工作人员准备就绪。Reuters/Jorge Luis Plata, 2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥查克霍亚特小镇，6月2日。墨西哥纳罗基人妇女等待投票。Reuters/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城投票日，人们展示手指上留下的墨水印痕。Reuters/Alexandre Meneghini, 2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城圣胡安·查马尔拉，则安德烈斯·拉林雷斯，6月2日。关注投票站的一名妇女。Reuters/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城比托·胡安·鲁伊斯国际机场设立的投票站，旅行者在2024年6月2日参加了大选投票。Reuters/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城圣安德烈斯·拉林雷斯，6月2日。人们在投票站投票。Reuters/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6RT643U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，6月2日。Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，6月2日。Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥查胡亚卢玛，6月2日。Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在科马丘恩，6月2日。人们向投票站进发。Reuters/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，6月2日。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝拉特丽斯·古铁雷斯·穆勒向投票站行进。Reuters/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，大选投票日，支持墨西哥反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯的选民排队等待投票站开放。Reuters/Luis Cortes, 2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，6月2日。选举工作人员为投票站做准备。Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，大选日，选民排队等待进入投票站。Reuters/Luis Cortes, 2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市内的选举准备工作，日期为2024年5月31日。Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，选民在大选日到来前走过市区。那张标识为禁止酒精销售因政府宣布禁售酒精的货架紧贴着照片，日期为2024年6月1日。Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月1日。政府宣布禁售酒精的IMAGE。Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>