<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 12:52:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>习近平在中国乌克兰战争纪念日通话中重申与普京“无界限”伙伴关系</title><link>https://www.reuters.com/world/xi-putin-hold-phone-call-ukraine-war-anniversary-state-media-says-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平在电话中与俄罗斯总统普京会面，表明了两国“无上限”的伙伴关系，标志着俄罗斯对乌克兰全面入侵三周年的纪念，据中国官方媒体报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次会面正值美国前总统唐纳德·特朗普极力推动乌克兰战争的迅速解决，以期在华盛顿与世界第二大经济体中国之间制造分歧，并将其重点转移到与中国竞争上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次通话显然是为了消弭这种可能性——两国领导人强调了这种联盟的持久性及其“长期性质”，并表示这种联盟内有“内在动态”，不会受到任何第三方的影响。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"中国与俄罗斯的关系拥有强大的内部驱动力和独特的战略价值，不受任何第三方影响，”据中国政府媒体发布的官方通报，习近平如是说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"中俄的长期发展战略和外交政策表明，我们是无法被推动分离的好邻居，”习近平补充说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周将欧洲盟友和乌克兰排除在与俄罗斯的谈判之外，并指责乌克兰是2022年2月俄罗斯入侵的原因，令华盛顿的欧洲盟友感到警觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰问题上，习近平表示：“很高兴看到俄罗斯和各方为缓解危机所作的积极努力。”他还提到中国发起的创立“和平友军”集团等倡议。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“表面上一切正常，但双方都必须知道，在特朗普-普京双边外交后，许多事情可能会有所不同，尽管这种情况十分令人困惑且不确定性很高，”中国人民大学国际关系学院教授石颖红教授如是说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这是两位领导人今年的第二次通话，在1月讨论如何与中国前总统唐纳德·特朗普建立联系之后。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;中俄于2022年2月宣布“无上限”的战略伙伴关系，就在俄罗斯派遣数万名军队进入乌克兰后的几天。习近平在过去十年中至少与普京会面40次，最近几个月，普京将中国形容为“盟友”。 &lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;北京拒绝谴责莫斯科在战争中的角色，从而导致它与欧洲和美国的关系紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方还讨论了纪念苏联在二战中战胜纳粹德国的准备工作，本月早些时候，习近平接受了俄罗斯的邀请，参加该活动。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯总统普京在俄罗斯喀山布拉格峰会欢迎仪式上迎接参与者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CLKJPNYWW5I2TFL4QFFHQQL4MQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯总统普京于2024年10月22日在喀山俄罗斯布拉格峰会欢迎仪式上迎接中国国家主席习近平。路透社/Maxim Shemetov/Pool/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 10:35:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/xi-putin-hold-phone-call-ukraine-war-anniversary-state-media-says-2025-02-24/</guid></item><item><title>一些美国政府员工被要求向马斯克解释他们的工作岗位，而另一些员工则被告知忽略他</title><link>https://www.reuters.com/world/us/some-us-government-workers-told-justify-their-jobs-musk-others-told-ignore-him-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普政府的工作人员在经历了这位“割草机”亿万富翁接手联邦预算削减工作后面临更大的不确定性。许多政府工作人员将在周一被迫向埃隆·马斯克解释他们的工作职责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克要求联邦文职人员在东部时间凌晨11点59分（格林威治标准时间4点59分）前提交工作总结，这一要求已经在特朗普政府内引发了裂痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执法局和联邦通信委员会等机构要求员工遵守这一要求。但防务、国土安全部、教育部、商务部和能源部等部门则指示工作人员不要回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生与人类服务部曾要求员工配合，随后又告知停止合作，以备日后“最好地满足马斯克这一不寻常指令”的意图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者金融保护局的员工也受到了马斯克的邮件，尽管该局此前已下令停止工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克警告联邦员工要严肃对待这一邮件，他在社交媒体平台X上写道：“那些不认真对待这封邮件的人将很快失去工作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在另一条帖子中表示，没有按照特朗普上月指示返回办公室工作的联邦员工将从本周开始进入行政休假状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界上最富有的人，马斯克正在进行一项裁员计划，已经裁掉了超过2万名员工，并提出了一份涉及23万多名员工的离职计划，从银行监管员到公园管理员均有涉及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某些情况下，政府不得不重新聘请关键岗位上的员工，如核武器监督和禽流感应对人员。这次裁员也引发了包括劳工组织在内的多起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府在周日晚上宣布，将裁减美国国际开发署1600名员工，并让几乎所有剩余人员进行休假。特朗普已经几乎停止了该机构所有资金和运营，将全球人道主义援助努力推向混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些大规模裁员使原本依靠工作的员工突然陷入了经济不稳定的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名被解雇的纽约税务局员工查尔斯·法里尼亚拉说，他正在试图确定是否需要取消即将进行的牙医预约，因为他尚未被告知离职后的健康保险是否仍然有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我不知道自己该怎么办，我可能需要卖掉我的房子，因为我没有任何遣散费或补偿。”他说，“我感觉非常沮丧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克的裁员工作已经波及到了更广泛的美国经济，迫使与联邦政府有业务往来的公司裁员，并延迟向供应商付款。上个月，一家与USAID合作的公司奇蒙迪斯（Chemonics）表示，裁员750人，占其员工总数的63%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克乐于制造混乱，甚至在上个月的一次保守政治会议上使用了割草机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为特斯拉（TSLA.O）首席执行官和社交媒体平台X的老板，马斯克表示他旨在从联邦6.7万亿美元预算中削减1万亿美元。特朗普承诺豁免广受欢迎的健康和退休福利，约占预算的一半，而马斯克表示将审查这些计划以寻找欺诈性支付。他在X上写道：“我们越来越乐观，随着消除大量腐败和浪费，社会保障和医疗卫生的资金来源可能增加，公民的医疗保健也将得到改善！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府问责署估计，每年的欺诈和不当支付总额可能高达5210亿美元，相当于去年支出的8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对的民主党人认为，削预算的做法违反了国会控制政府支出的权力，但迄今为止几乎没有能力阻止这一趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会议员对此予以支持，并为即将实施的一揽子减税计划做好准备，估计价值数万亿美元。然而，一些国会议员正在遭受来自家乡的选民的嘘声，这些选民表示马斯克超出了职权范围。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 11:08:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/some-us-government-workers-told-justify-their-jobs-musk-others-told-ignore-him-2025-02-24/</guid></item><item><title>自入侵以来，乌克兰接待欧洲领导人，因为美国支持减弱了三年</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-hemmed-us-backing-frays-three-years-after-russian-invasion-2025-02-23/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰于2025年2月24日开始了其与俄罗斯连续第四年的全面战争。当天，乌克兰接待了多位欧洲和全球领导人举行峰会，但其对最坚定盟友美国的信任开始动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普上周谴责泽连斯基为一名得民心度低的“独裁者”，认为他需要迅速促成和平协议以保全其国家，而乌克兰总统则称美国总统生活在“信息误导的泡沫中”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了口舌之争，美国官员上周在沙特阿拉伯直接与俄罗斯方面展开会谈，完全排除了基辅和欧洲国家的参与，这一政策转变令人震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿方面曾明确表示，在战争达成和平协议后将不会派遣军队作为基辅和欧洲国家渴望的安全保障，这一表态将使欧盟其他国家在缺乏美国支持的情况下面临巨大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基一直呼吁欧洲创建自己的军队，并敦促华盛顿采取务实态度。自周五以来，他已经与多位欧洲领导人进行了超过十多次的通话，以寻求前进的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自普京宣称其‘特别军事行动’将持续三日后已经过去了三年，乌克兰仍在生存中战斗，我们国家的朋友比以往任何时候都要多。”泽连斯基在基辅为纪念俄侵乌三周年举行的领导人峰会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出席此次活动的包括欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩、欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔、加拿大、丹麦、冰岛、拉脱维亚、立陶宛、芬兰、挪威、西班牙、瑞典等国领导人，阿塞拜疆、英国、克罗地亚、捷克共和国、德国、日本、摩尔多瓦、荷兰、波兰、瑞士和土耳其的领导人则通过视频参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有立即出现美国代表的身影。来访者向阵亡的乌克兰士兵致敬，在基辅市中心广场的简易奠仪前默哀。他们在稍后的会谈开始时听到空袭警报响起，但并未造成导弹袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场关乎生存的战斗中，不光乌克兰的命运正受到威胁，欧洲的命运也在其中，”冯德莱恩在X上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯总统弗拉基米尔·普京下令陆海空三面包围乌克兰以来，数千名乌克兰公民丧生，超过六百万难民流离海外。自那时起，欧洲大陆已然爆发了自二战以来最血腥的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事损失不可估量，尽管它们仍被严格保密。基于情报报告的公众西方估计意见不一，但大多认为双方都有数十万人死亡或受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰全境军卒的军事葬礼在主要城市和偏远乡村成为常态。人们因长时间的空袭警报而身心俱疲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯昨晚发射了185架无人机攻击乌克兰，但没有造成重大损害，乌克兰空军表示。基辅称其袭击了俄罗斯的里亚赞原油精炼厂，继续其攻势，打击敌方能源基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌军面临人数上的劣势，因为关于美国军事援助未来的质疑不断升温。若美国援助减少或停止，欧洲盟友能否填补缺口尚不得而知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰东线战斗的斯巴达部队军士长伊韦尼·科洛索夫表示，战士们心理疲惫。“战事在持续，特别是那些自战争伊始就坚持下来的士兵，相比身体上的疲惫，心理上的疲惫更为严重，而同样如此的还有医护人员。”他说，“这确实是一场战争，谁说过它会轻松？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外长帕夫洛·克利缅科表示，尽管特朗普的言论令人关注，泽伦斯基仍需维护与华盛顿的战略联系，同时加强与欧洲国家的关系，并与中国、印度等国发展关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克利缅科表示，尽管特朗普的言论令人关注，但他并不认为华盛顿和乌克兰的关系已经达到了危机点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一场龙卷风是不可持续的，它会过去的。但重要的是，我们不能助长这种情绪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不认为今年会达成一个符合乌克兰野心且可持续的和平协议，但表示可能会有停战协议的部分内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就美国关系而言，一项正讨论中的协议有可能开放乌克兰的矿产财富给美国，特朗普希望借此收回数十亿美元的债务，用于回报其对乌克兰的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，泽伦斯基拒绝签署一份矿产协议草案，抗议称对乌克兰不利且未能提供其所需的安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高官表示，当前正在与美国就矿产协议进行最终谈判，关键细节已经基本敲定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，美国谈判代表曾提出削减乌克兰对埃隆·马斯克的Starlink卫星互联网系统接入的可能性，该系统在基辅的军事作战中扮演了关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促乌克兰在战时举行选举，似乎站在了始终称泽伦斯基不再合法的俄罗斯一方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基的任期原本应在去年五月到期，但由于战时紧急状态禁止举行选举，选举迄今未举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“若放弃总统之位能带来和平，我是乐意如此的，”泽伦斯基周日表示，并开玩笑说他可以以此交换乌克兰加入北约。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 23 Feb 2025 22:07:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-hemmed-us-backing-frays-three-years-after-russian-invasion-2025-02-23/</guid></item><item><title>默茨在德国选举获胜后面临通往政府的艰难道路</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/merzs-conservatives-push-quick-coalition-talks-after-german-election-win-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;德国保守派在弗里德里希·梅尔茨的带领下，周一誓言迅速组建政府，尽管在赢得全国选举后，复杂的政党协商和潜在的阻挠性议会使得形势变得更加复杂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于欧元区最大的病态经济体德国来说，时间紧迫。自冷战结束以来德国一直致力于解决移民问题，并在安全问题上处于美国与咄咄逼人的俄罗斯和中国之间，同时企业界迫切要求政府提供帮助，以保持其全球竞争力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最有可能的结果是，梅尔茨的保守派阵营与在选举中排名第三的社会民主党（SPD）结成联盟。而极右翼政党“德国选项党”（AfD）则取得历史性的第二名成绩，实现了显著突破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AfD和极左政党共同赢得新议会三分之一的席位，足以阻止宪法上需要做出的改变以松绑国家借贷限制——一些经济学家认为这是刺激经济增长所必需的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅尔茨成为可能的新总理，预计将寻求与SPD结盟。SPD则因为二战后最糟糕的结果而感到挫败，可能要求极高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅尔茨透露，他愿意改革宪法中规定的债务刹车机制。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“从我们的角度来看，（谈判）可以迅速启动，”梅尔茨所在中心右翼政党基民盟（CDU）的一名高级成员Jens Spahn表示。“第一次谈判肯定应该在这个星期内进行，在接下来的几天里。我们需要看到世界局势，如乌克兰、俄罗斯和美国的情况。”他补充道，“需要德国的领导。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅尔茨在上任前没有任何从政经验，表示他计划在复活节之前建立政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周末的提前选举源于舒尔茨领导下的社民党、绿党和自由民主党（FDP）组成的三党联盟的瓦解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他在胜选后很快抨击美国，批评美国竞选期间的言论，并将其比作俄罗斯的敌对干预。“对我来说，绝对的优先事项是尽快强化欧洲，从而使我们逐步实现从美国真正的独立，”梅尔茨在周日表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果中，梅尔茨领导的基民盟/基社盟阵营获得28.5%的支持，而AfD得到了20.8%的支持，是其历史最佳战绩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主流政党拒绝与AfD合作，尽管该党因极端主义嫌疑而受到德国安全部队的监控，但它得到了包括亿万富翁埃隆·马斯克在内的美国名人支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;复活且强大的左翼党和AfD可能在议会中形成反对多数，这有可能阻碍提高国防支出的努力，而这对于巩固欧洲安全至关重要。两者都反对向乌克兰提供军事援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;德国贝伦戈银行首席经济学家霍尔格·施密廷格表示，德国可能难以同时提高国防支出并减轻工人和公司的税收负担。“未能提高军事支出可能会令德国在北约伙伴中陷入困境，”施密廷格说，“惹怒美国总统唐纳德·特朗普，也会增加美欧贸易战争的风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梅尔茨与SPD之间的联盟谈判可能不会轻松进行，因为SPD只获得了16.4%的支持率，而且警告说，其任何参与梅尔茨领导的联盟都是自动的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选活动中，梅尔茨承诺对移民采取严厉行动，并表示不会在移民问题上妥协。他一个月前与AfD一道推动一项议会决议，这引发了激烈批评，被认为是政治上的越界行为。结果，SPD政治家表示，他们已经不再信任梅尔茨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，SPD周一表示愿意进行谈判。“如果我们能找到一个好的基础，SPD将准备好进行谈判，因为最终我们必须在德国有效行动，我们不能只是舔着伤口过日子，”SPD萨尔州州长安妮克·雷赫林格说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析师表示，下一届联盟需要迅速结成，以提供更有力的领导，对抗美国总统唐纳德·特朗普，并通过展示主流政党可以解决选民关注的问题来抵御AfD。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;否则，已在2029年选举中占据首位的12年历史的AfD可能会成为潜在的最大反对党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧洲外交官希望下一届德国政府能够提供更多领导力，并在与其他首都协作方面做得更好，以取代即将离任的舒尔茨领导下的三党联盟。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那三党在2025年选举中的支持率总计下降了19.5个百分点，而AfD和极左政党则增加了约19.3个百分点。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6XBLWN57MRMHBE2RZGHJ2UNMII.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德国保守派联邦候选人和基督教民主联盟（CDU）党主席弗里德里希·梅尔茨在2025年德国大选出口民调结果揭晓后，于德国柏林现场。路透社/安吉丽卡·沃姆普斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RN3W2A77XJNIXAWNDH6ODBVXTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;出口民调结果揭晓后，德国保守派基督教民主联盟（CDU）党领袖弗里德里希·梅尔茨在柏林基督教民主联盟党总部进行讲话。路透社/安吉丽卡·沃姆普斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QT3QIIYWRZK5PJJQGPXBBA6WRE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德国保守派联邦候选人和基督教民主联盟（CDU）党领袖弗里德里希·梅尔茨与巴伐利亚州长和基督教社会联盟（CSU）领袖马克库斯·索德在2025年德国大选出口民调结果揭晓后于德国柏林现场。路透社/法比里兹奥·班舍斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6B64IH4DWZK4HCFQMH4MKRLGHA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年德国大选后的发布会上，德国极右翼政党“德国选项党”（AfD）联合领袖艾丽丝·韦德尔与塔里诺·楚普拉拉身在柏林。路透社/安娜格雷特·希尔斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T4E53UZRMVJZNFTZGKHIMNKO5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年德国大选后的发布会上，德国极右翼政党“德国选项党”（AfD）联合领袖艾丽丝·韦德尔身在柏林。路透社/沃尔夫冈·拉特雷&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EOFS3XG5QFI4RAVB4BQPQLRFPM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年德国大选后的柏林大会堂（德国联邦议院所在地）景象。路透社/沃尔夫冈·拉特雷&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E6QTSMSZ3RPCHLBV36WR7N7HPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;出口民调结果揭晓后，德国保守派基督教民主联盟（CDU）党领袖弗里德里希·梅尔茨与巴伐利亚州长和基督教社会联盟（CSU）领袖马克库斯·索德进入德国2025年大选柏林现场。路透社/安吉丽卡·沃姆普斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI4PKJQMSZIBXC4HTJOE26WUPY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年德国大选出口民调结果揭晓后，德国极右翼政党“德国选项党”（AfD）联合领袖艾丽丝·韦德尔与塔里诺·楚普拉拉身在柏林反应。路透社/纳贾·沃尔卡宾&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XMYZUUUEYFOA7BSKLFV67OORDI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年德国大选出口民调结果揭晓后的柏林现场，德国社民党总理奥拉夫·朔尔茨。路透社/莉西·尼斯内&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CJATSPWV5KV7CHLVLED3VAQ6A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年德国大选出口民调结果揭晓后的柏林现场，德国社民党支持者。路透社/莉西·尼斯内&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 08:13:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/merzs-conservatives-push-quick-coalition-talks-after-german-election-win-2025-02-24/</guid></item><item><title>加拿大和墨西哥将在本周加大谈判力度以避免特朗普的关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-mexico-step-up-fentanyl-border-talks-this-week-avoid-trumps-tariffs-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;加拿大和墨西哥预计将在本周进一步努力，以避免对美国出口征收25%的惩罚性关税，他们计划说服美国总统特朗普的行政当局，其加强边境安全措施和打击芬太尼走私的努力已经取得成效，以防3月4日的最后期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大和墨西哥均已采取措施加强边境安全，这为他们赢得了大约一个月的时间来避免可能扰乱高度整合的北美经济的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹·乌齐佐律师认为，本周的谈判以及新提交的安全报告将有助于确定特朗普政府是否将延长关税豁免期限。乌齐佐是专门研究美加贸易事宜的律师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，他认为特朗普政府很可能至少会等到有明确证据表明边境措施已停止非法移民和芬太尼流入后再保持关税威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“安全工作方面进展虽有，但认为这些关税将全面废除过于乐观。”乌齐佐表示，其供职于俄亥俄州哥伦布市的汤姆森·海恩律师事务所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫、美国贸易代表办公室及商务部均未对本周预期中的谈判做出回应。这些谈判是为了避免3月4日起实施的关税，对从两个国家进口的超过9180亿美元的美国产品征收关税，包括汽车和能源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普最初宣布的25%关税威胁及对所有中国进口商品征收10%关税以来，他加征了更多的关税，这可能会令边境谈判变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一项措施是将钢铁和铝的关税大幅提高到25%，取消了对加拿大和墨西哥的长期免征关税待遇，这两个国家是美国进口金属的最大来源国。这些大幅增加的关税也将适用于数百种下游钢铁产品，并将于3月12日起与边境关税一起生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，他希望对汽车、制药和半导体的进口征收25%的关税，并命令对其他国家等值的关税措施进行报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些关税威胁可能会提前启动重新谈判2026年到期的美墨加自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2020年签署美墨加协定（USMCA）成为法律后重新谈判了1994年的北美自由贸易协定，但对从墨西哥和加拿大进口的汽车越来越不满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥经济部长马塞洛·埃布拉德周四表示，在与美国最高贸易官员，包括商务部秘书霍华德·卢特尼克、白宫经济顾问科文·哈斯以及美国贸易代表提名者贾米森·格雷尔会面中，他有一场建设性的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃布拉德在X平台上发布了一条帖子：“联合工作”开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥已部署多达1万名国民警卫队成员到其北部边境，这是墨西哥总统克莱尔达·希姆鲍姆所提的要求之一，还包括要求美国遏制进入墨西哥的火器流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大本月任命了一位新的芬太尼协调人，以协调打击芬太尼走私的努力，任命资深情报官员凯文·布罗萨德担任这一职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渥太华还重分类毒品贩运组织为恐怖主义实体，并在广袤的北部边境部署了无人机、直升机和其他监视技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，加拿大政府宣布，为应对特朗普的关税威胁，将边境安全支出增加13亿加元（约9.13亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多近期与特朗普在边界问题上保持着密切联系，包括周六的通话，讨论了共同遏制芬太尼贸易的努力。他威胁对1550亿加元（约1070亿美元）的美国进口商品征收报复性关税，包括美国啤酒、葡萄酒、波旁威士忌和佛罗里达州橙汁。但他上周表示，加拿大将努力确保不征收这些关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，加拿大、墨西哥和中国是芬太尼及其前体化学品通过小包裹走私到美国的道路上的中转站，这些包裹通常不会受到检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;减缓这些走私的主要障碍是特朗普突然暂停对这三个国家价值800美元以下包裹的免税“微小物品”豁免制度，原因是没有建立一套程序以筛查每日抵达美国机场的数以百万计的低价值快递包裹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚美国海关和边境保护局何时能再次关闭微小物品豁免制度。特朗普最初的芬太尼和边境关税命令要求国土安全部长克里斯蒂·诺伊姆定期向特朗普和国会报告危机情况。&lt;/p&gt;

![卡车在世界贸易大桥前排队等待入境美国](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PLNRLWOCEJKNXHIJMTRO4WJPBQ.jpg)
&lt;i&gt;卡车等待入境美国，在世界贸易大桥的边境海关控制站附近，新鹿得哥，墨西哥，2024年11月26日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔/文件照&lt;/i&gt;

![自卸散货船阿尔戈马传播者号停靠在汉密尔顿港](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XBQJ5SXKZ5OF7OYLZM7H4KYZ24.jpg)
&lt;i&gt;自卸散货船阿尔戈马传播者号停靠在加拿大安大略省汉密尔顿港，2025年1月27日。路透社/卡洛斯·奥斯里奥/文件照&lt;/i&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 10:07:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-mexico-step-up-fentanyl-border-talks-this-week-avoid-trumps-tariffs-2025-02-24/</guid></item><item><title>独家：特朗普援助冻结扰乱墨西哥港口反毒品项目</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-aid-freeze-disrupts-anti-narcotics-program-mexican-ports-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普全面冻结对外援助导致联合国旨在阻止芬太尼化学物质流入墨西哥毒枭手中的项目的停滞，据知情人士透露。这是美国最近几周在墨西哥实施反毒品措施中发生的几起受阻碍事件之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该倡议为墨西哥海军提供了训练和设备，以提高对进出曼萨尼略港口集装箱货物的筛查。此外，还有两个墨西哥港口——拉巴斯卡尔和韦拉克鲁斯——本月初计划加入这一项目，但资助停滞导致这些港口的筛查工作搁置，知情人士表示。该项目是联合国毒品和犯罪问题办公室和世界海关组织合办的集装箱控制计划的一部分，旨在帮助当地官员更好地筛查货物，以防止跨境走私。2023年，美国为曼萨尼略港口提供了约80万美元的启动资金，知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼萨尼略港口一直是一个吸引毒枭的地方，他们企图将中国化学品前体走私到墨西哥，为非法实验室制造合成阿片类药物和甲amphetamine提供原料。贩毒集团同样将成品药物藏匿于出港货物中，特别是运往欧洲的甲amphetamine。特朗普政府的援助冻结也暂时搁置了未来在曼萨尼略港口的训练和设备捐赠，知情人士表示。该港口本计划接收更多的货物扫描仪和毒品检测设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫副新闻秘书安娜·凯利没有回复路透社关于政府决定停止资助墨西哥港口项目的邮件提问。她表示，特朗普正在采取措施确保边境安全和削减联邦支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥的联合国货物项目停滞是由于特朗普在1月20日&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;下令暂停对外援助90天以待审查的结果，这一全球冻结援助措施的一部分。其余被暂停的美国资助的反毒活动还包括美国对墨西哥当局的培训，以发现和拆除芬太尼实验室，以及美国向墨西哥捐赠缉毒犬，路透社此前报道&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府已向一些安全项目重新发放了豁免，以恢复资金，包括州务卿国际毒品和执法事务局（INL）&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt; 为墨西哥提供的约780万美元项目，旨在对抗芬太尼生产和贩运以及颠覆恐怖主义犯罪组织的目标。但美国近5000万美元的墨西哥预算中大部分用于破坏芬太尼供应链的部分仍然冻结，知情人士表示，联合国在墨西哥的集装箱控制计划也没有得到豁免，知情人士透露。美国国务院官员表示，其他项目正在审查中，但未具体说明哪些项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前高级国务院官员恩里克·罗伊表示，反毒品项目的资金停止将削弱特朗普政府解决美国药物过量危机的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一点上停止所有这些项目，我认为这不太可能对减少美国芬太尼死亡人数产生积极影响。”罗伊表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，超过45万人死于合成阿片类药物过量，数百万人上瘾。路透社去年的一项&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt; 调查揭开了芬太尼供应链的隐秘面貌，这些供应链主要来自中国，并通过空运和海运走私到北美，然后在墨西哥的秘密实验室中合成芬太尼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府表示，摧毁芬太尼供应链和结束美国毒品过量疫情是其首要任务。最近，美国将西罗科和新墨西哥卡特尔列为外国恐怖组织，这两者被认为是主要生产非法芬太尼的组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，被认为最不易腐败的墨西哥海军接管了该国的多个海港，以打击毒品及前体化学品走私。2023年初，曼萨尼略港口推出联合国计划被认为是重大步伐。美国国务院官员表示，该计划下的培训帮助墨西哥当局拦截了多个前体化学品运输，包括2024年7月几乎90吨的甲amphetamine原料和同年12月另外25吨的甲amphetamine化学品。一位熟悉该联合国计划的墨西哥官员表示，该计划帮助当局更好地识别走私者隐藏货物的战术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这正是让美国更安全和更强大的帮助。” Better World Campaign 的主席彼得·叶奥表示，该倡导组织支持美并与联合国建立密切关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国曾在港口培训和设备上投入大量资金，但据两位化学经纪人向路透社透露，其描述了他们如何通过此港口轻松运输吨计的芬太尼前体，经调查发现，毒品制作原料的走私问题依然严重，这些化学经纪人去年与路透社谈话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼萨尼略并不是唯一一个化学品流入墨西哥的港口。邻近墨西哥湾的韦拉克鲁斯港一直在被计划用于本月推出筛查计划。尽管墨西哥的太平洋港口，包括曼萨尼略，为来自亚洲的货物提供了最直接的海上路线，但毒品走私集团越来越多地将中国芬太尼前体通过欧洲并横跨大西洋运往墨西哥，知情人士表示。他们还表示，韦拉克鲁斯也是墨西哥制造甲amphetamine并在欧洲走私的关键地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扩展至韦拉克鲁斯和拉巴斯卡尔的货物项目将耗资150万至200万美元，知情人士表示。联合国还与墨西哥官员商谈在墨西哥城贝尼托·胡亚雷斯国际机场推出类似计划，四位知情人士透露，该计划被称为AIRCOP。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扩展至墨西哥最繁忙的机场在打击芬太尼方面被认为特别关键，因大部分前体化学品通过小包裹空运而不是大型货轮走私。据一位知情人士表示，美国资助冻结可能会威胁这些计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国毒品和犯罪问题办公室，该集装箱计划的操作方，没有对请求评论，墨西哥总统和外交部也没有回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国几十年来一直与墨西哥保持双边安全关系，墨西哥既是盟友又是一个重要的邻国和最大的贸易伙伴，专家认为特朗普对美国国家安全援助的冻结预示了美国在对抗墨西哥毒品贩运者方面方法的转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普公开呼吁美国采取军事行动打击墨西哥的武装团伙。最近，美国将一些卡特尔列为“外国恐怖组织”后，特朗普的顾问埃隆·马斯克在推特上表示：“这意味着他们有资格接受无人机打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从法律角度来看，这一指定并不促进在美国采取军事行动。但一些分析师认为，这可能为某种程度的军事干预提供政治基础，帮助为它建立合理的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希恩巴乌也表示，她将提议制定宪法修正案，进一步保护墨西哥国家主权。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="曼萨尼略港口商业活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AN5XY4ZNURKXHKBKTSRFUYGZTQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拖船协助一艘货船抵达墨西哥曼萨尼略港，2023年12月14日。REUTERS/Daniel Becerril/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="曼萨尼略港的集装箱视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GSGTTFBLIFOCDLODOM3WL5HZHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机俯瞰曼萨尼略港的集装箱，2023年12月14日。REUTERS/Daniel Becerril/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 11:04:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-aid-freeze-disrupts-anti-narcotics-program-mexican-ports-2025-02-24/</guid></item><item><title>教皇方济各病情依然危重但意识清醒；红衣主教们推测情况</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-had-good-night-hospital-slept-is-resting-says-vatican-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/pope/"&gt;教宗方济各&lt;/a&gt;因双侧肺炎和轻微肾功能衰竭仍在重症监护，但仍然意识清醒，梵蒂冈于星期一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;88岁的方济各教宗已经住院11天，与他近12年任期的最长住院时间持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位梵蒂冈高级官员（不愿透露姓名，因其未经授权谈论教宗的健康状况）表示，方济各教宗饮食正常，能够起身活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，梵蒂冈描述教宗的状况仍然&lt;br&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-had-tranquil-night-hospital-vatican-says-2025-02-23/"&gt;危急&lt;/a&gt;，并称血液检查显示其肾功能存在“初步、轻微不足”，但该状况已被控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，教宗因经历了一次“持续性哮喘样呼吸危机”接受了输血，其预后仍“审慎”，这是最新医疗更新的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“昨天是一个良好的夜晚，教宗休息并入睡了。”梵蒂冈发言人马泰奥·布里尼在周一早上的一句话更新中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计将在周一晚些时候发布更多关于教宗的最新情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-has-double-pneumonia-what-does-that-mean-2025-02-19/"&gt;双侧肺炎&lt;/a&gt;是一种严重的感染，可引发和硬化双肺，造成呼吸困难。据梵蒂冈描述，教宗的感染是“复杂的”，并由两种或多种微生物引起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2013年担任教宗以来，方济各经常遭受健康问题，过去两年内健康状况恶化。他特别容易患肺部感染，因为他在青年时期患上了胸膜炎，并切除了一部分肺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日晚上的医疗更新描述教宗“意识清醒且方向感良好”，并称其接受“高流量氧气疗法”，通过鼻管进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更新中还提到教宗“肾功能存在初步、轻微不足，目前已被控制”，这里的“肾功能”指的是肾脏过滤血液中的废物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方济各的长期病态引发了卡崔（天主教会11亿成员中的高级官员）中不寻常数量的公共猜测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约主教蒂莫西·多兰（与方济各关系不近）在周日弥撒期间的讲道中表示：“教宗可能接近死亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是梵蒂冈官员的德国主教格尔哈德·穆勒（曾在一些神学问题上与方济各观点相左）告诫公开猜测教宗健康状况或为选举新教宗的会议做准备的主教们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他告诉《意大利晚报》称，主教们获得的有关教宗健康状况的信息与公众是一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不是医学专家。”穆勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“教宗仍健在，这是一个祈祷时刻。”他说。“如果有人在方济各教宗住院期间展望未来，那一点意义都没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈计划在周日晚上在圣彼得广场为方济各举行祈祷仪式。这是广场连续夜间祈祷的第一场，由梵蒂冈第二重要官员彼得罗·帕罗林枢机主持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在外加利医院外，人们聚集在弗朗西斯教宗的一尊雕像旁祈祷。这尊雕像的原型是1978年至2005年担任教宗的约翰保罗二世，在他的主教任期内多次在此接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居住在罗马18年的乌克兰人玛丽亚·沃兹洛夫表示，她的许多同胞都在为弗朗西斯教宗祈祷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位教宗经常谴责这场已持续三年的乌克兰战争，并呼吁和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们乌克兰人真的在为他祈祷。”沃兹洛夫说道。“他还需要康复，回家。”&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="教宗方济各继续在罗马的外加利医院接受治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M4TCHNKKXFOBRIG3A3G6J3OQCI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;天主教修女们在外加利医院祈祷，该医院是方济各教宗接受治疗的地方，罗马，2025年2月23日。路透社/文琴佐·利维里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 07:24:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/pope-francis-had-good-night-hospital-slept-is-resting-says-vatican-2025-02-24/</guid></item><item><title>克里姆林宫欢迎特朗普批评泽连斯基后美国新态度</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-welcomes-new-us-approach-after-trump-criticism-zelenskiy-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;克里姆林宫周一赞扬特朗普总统的美国政府试图理解乌克兰冲突的“根本原因”并解决这一问题，这与欧盟的做法形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是克里姆林宫迄今为止最为明确地承认美国政策在乌克兰战争上的转变，自特朗普上任五周以来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府迅速扭转了乔·拜登政府过去三年对俄罗斯实施制裁和孤立的政策，转而修复与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的关系，并支持克里姆林宫对冲突的部分叙述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一周，特朗普称乌克兰总统泽连斯基为“独裁者”，并暗示基辅方独自挑起了这场战争，这场战争始于普京宣布进行“特别军事行动”并派遣军队进入乌克兰三周年之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及特朗普指责泽连斯基和拜登的言论时，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，特朗普政府本身也提到它正在重新审视对俄罗斯的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们欢迎并支持这一点。这是第一步。其次，我们希望华盛顿全面分析乌克兰冲突的根本原因——这正是我们尝试让欧洲的对手关注的，这也是他们一直拒绝做的事情，就像之前的华盛顿政府一样。”佩斯科夫补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，俄罗斯一直主张它出兵乌克兰是为了保护乌克兰境内的俄语使用者，并自卫以防乌克兰加入北约。乌克兰和西方认为，这不过是为殖民式领土扩张找的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有对乌克兰周边冲突的根本原因进行深入分析和理解，就不可能有效解决和平问题。”佩斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这里，我们看到了华盛顿试图真正理解这场冲突的根本原因的努力，我们希望这种分析将有助于解决冲突的努力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，佩斯科夫表示，目前俄罗斯没有与欧洲国家重启对话的基础。欧洲国家周一对莫斯科实施了新的制裁措施，包括禁止进口铝土。佩斯科夫称这些制裁是“完全可以预见”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评特朗普的人指责他为了达成协议而牺牲乌克兰的利益，甚至在谈判开始之前就放弃了关键的谈判立场。乌克兰和它的欧洲盟友担心普京-特朗普的匆忙协议可能会使它们出局，威胁到它们的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府表示，美国的做法只是为了承认实际情况并试图停止流血，而不是为了达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩斯科夫表示，预期本周晚些时候与美方的进一步接触将集中在解决双边关系中的“烦心事”和“解冻”两国大使馆的工作上，这些工作受到了外交房产和使馆工作人员人数争端的阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，俄罗斯外交部将适时宣布下一步会谈的地点和时间。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统泽连斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y4D24C4SWFLDRNYHULT5CEUJLA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年9月27日，美国共和党总统候选人和前总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统泽连斯基在美国纽约特朗普大厦会面。路透社/莎伦·斯塔普尔顿/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 10:45:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-welcomes-new-us-approach-after-trump-criticism-zelenskiy-2025-02-24/</guid></item><item><title>选举胜出者默茨邀请内塔尼亚胡前往德国，以色列方面称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/election-winner-merz-invites-netanyahu-germany-says-israelis-office-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;德国可能下一任总理菲舍尔·梅尔茨告知以色列总理内塔尼亚胡，他将邀请后者访问德国，即便面临国际刑事法院（ICC）发出的逮捕令，内塔尼亚胡办公室周一如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在梅尔茨领导的保守党在周日的全国选举中赢得最多选票后，内塔尼亚胡在其办公室通报中对其表示祝贺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室补充说，梅尔茨告知内塔尼亚胡，他将不顾“让人羞愧的”国际刑事法院将总理定性为战争罪犯的决定，而邀请内塔尼亚胡访问德国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨保守政党CDU的一名发言人确认，选举后两人曾进行了电话交谈，但拒绝就此对话的具体内容发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于二战期间的历史遗留问题，德国人尤其是德国政界对以色列负有特殊的历史责任感，梅尔茨明确表示他是一个坚定的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，德国也是国际刑事法院的签约国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院法官于去年11月对内塔尼亚胡、前以色列国防参谋长约亚夫·加尔农和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）领导人易卜拉欣·马斯里发出逮捕令，指控他们在加沙冲突中犯有战争罪和危害人类罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拒绝了海牙法院的司法权，并否认犯有战争罪。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="选举后的一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LBCBZ4YVWRJ27HRGNHI2AT4CKQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
德国保守党候选人、基督教民主联盟（CDU）主席菲舍尔·梅尔茨在德国柏林进行政党领导会议后的一天。2025年2月24日。路透社/法比里齐奥·本施
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 12:12:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/election-winner-merz-invites-netanyahu-germany-says-israelis-office-2025-02-24/</guid></item><item><title>阿联酋计划在意大利投资400亿美元，总理梅洛尼说</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/uae-plan-40-billion-investments-italy-pm-meloni-says-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;阿联酋计划对意大利投资400亿美元，意大利总理焦利亚·梅洛尼在周一的发言中表示，但未给出具体时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年上任以来，梅洛尼一直在努力与海湾国家建立更紧密的关系，无视前政府的人权关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个历史性的日子，标志着我们关系中的另一个里程碑，”梅洛尼在罗马举行的意大利-阿联酋商业论坛上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们做出的选择是将这一合作伙伴关系集中在战略轴心上，如人工智能、数据中心、空间研究、可再生能源和稀有金属，”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利此前也在上个月与沙特阿拉伯达成了约100亿美元的合作与工业协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="法国总统马克龙在巴黎主持欧洲领导人关于乌克兰的会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7T2JY63PIBNLNM3SBWSIDDFJBM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;意大利总理焦利亚·梅洛尼参加在法国巴黎爱丽舍宫举行的关于乌克兰和欧洲安全的欧洲领导人会议，日期为2025年2月17日。路透社/贡萨洛·丰特斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 11:44:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/uae-plan-40-billion-investments-italy-pm-meloni-says-2025-02-24/</guid></item><item><title>东部刚果战争中儿童面临致命暴力和强奸威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/children-face-lethal-violence-rape-east-congo-war-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;随着支持卢旺达的叛军逼近刚果民主共和国东部最大的城市，正在撤退的军队士兵闯入苏珊娜·阿米西·威龙贾位于机场附近的家中，抢掠，并随意射击，其中一位是西莱文，10岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;街头交火阻止了这家人前往医院，直到次日，西莱文已经死亡，他是流经矿产丰富的地区不断增多的致命暴力事件中的又一起儿童受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不敢出去带他去医院，因为士兵们挤在我们的门前，”威龙贾泪眼婆娑地告诉《路透社》，描述她眼睁睁看着儿子死去的经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军队发言人对《路透社》就1月底在戈马发生的事件作不出回应。《路透社》无法独立确认这些细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国多次警告，随着叛军M23推进并占领东部刚果有史以来最大面积的土地，儿童招募、绑架、杀害和性侵犯事件的数量也在激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事检察官指控逃跑的士兵犯有包括强奸和谋杀在内的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，联合国人权办公室表示，在刚果第二大城市布卡武，M23战士草率地杀害了三位儿童，该城市本月早些时候已经落入M23之手。M23的发言人否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布卡武的受害者手中拿着从逃跑士兵那里遗留下来的武器，刚果金边人权办公室主任帕特里克·瓦哈多告诉《路透社》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦哈多补充说，无法确切地说出类似情况下被杀害或受伤的儿童数量，他提到了持续战斗带来的调查挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“布卡武的恐怖气氛使得家长作证变得困难，”他说道，但“一个孩子就足够了，我们不需要数字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23的进攻是十余年来东部刚果长期冲突中的最大升级，这场冲突根植于1994年卢旺达大屠杀的外溢效应以及对刚果丰富矿产资源的争夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果否认支持M23，后者是最新一支出现在刚果东部的由图西族领导的叛军组织，刚果否认提供武器和部队的支持，并称在对抗图西族胡图族民兵的威胁时，他们自卫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的战斗加剧了该地区长期存在的性侵犯问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》驻刚果儿童事务机构通讯负责人莉安妮·古彻在Goma沦陷后的那一周提到，在该市及周边地区的42家医疗机构记录了572起强奸案，其中170起涉及儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，她在2024年同一机构中的每周记录仅为95起强奸案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“强奸是由武装人员实施的，有迹象表明冲突各方都犯有性暴力罪行，”古彻说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位在戈马治疗性侵犯幸存者的医务人员表示，这类案件的数量有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“附近有女性和女孩被强奸到毁坏膀胱的地步，”该医务人员匿名告诉《路透社》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们很久都没有看到这种情况了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23和戈马、布卡武两地的年轻人的集体强奸被报导，尽管数据仍在收集中，刚果援助办事处主任瓦哈多说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》证实，刚果政府未就这些指控作出任何评论，并呼吁联合国调查由M23叛军和卢旺达所指责的侵犯行为。卢旺达已经否认了任何责任，M23未对调查请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国难民署表示，儿童在试图逃离战斗向布隆迪进发的路上因疲惫而丧生。瓦哈多说：“他们跟随父母更显得脆弱，他们无法像父母那样奔跑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管北基伍和南基伍省仍在继续战斗，M23已誓言恢复戈马和布卡武的秩序，重新开放港口，并宣布计划重新培训警察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于像19岁的埃米勒·巴沙利来说，这已经太迟了。他的一岁四个月大、名叫凯娜的妹妹在戈马沦陷时家中受到炸弹的袭击而丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孩子开始哭，我急忙冲进房间，但她受了严重的弹片伤，”巴沙利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生试图进行手术，但“30分钟后，他们告诉我们我们的孩子已经去世，”巴沙利说，“她的小名叫凯娜，一岁四个月大。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="刚果难民向布隆迪逃亡，试图躲避南基卢瓦地区的战斗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ONNJKTYAR5KDLPGBZWTNXIJGYU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刚果儿童在一块限制线之后等待接受布隆迪志愿者在鲁戈博体育场提供的救济食品，刚果人在南基卢瓦地区发生的新一轮M23叛军和刚果武装部队冲突后逃离家园，布隆迪，2025年2月18日。路透社/埃弗拉德·涅贝达卡穆纳/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="M23叛军在戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y5PE7UKPY5KG3DS4QXJXVQLICA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;摩托车出租车司机看着刚果共和国武装部队(FARDC)遗弃在他们与M23叛军冲突现场的制服和弹药，刚果民主共和国东部戈马，2025年1月30日。路透社/摄/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="M23叛军和刚果军队在戈马的战斗造成的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N2D2ZGZDXRJZ7LEU7N6JJ7UI5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;M23叛军夺取戈马镇后，重武器和轻武器在此期间战斗造成破坏的车辆残骸，2025年2月5日，刚果民主共和国东部。路透社/阿尔莱特·巴斯齐/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="M23叛军命令附近的戈马疏散人口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6JXJBTULARMKPJBPKBHG6K6T4Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们骑着摩托车穿过刚果被M23叛军和刚果武装部队(FARDC)冲突迫离开营地准备离开营地的人，刚果民主共和国戈马附近，2025年2月12日。路透社/摄/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="M23叛军命令附近的戈马疏散人口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OXXPEEQ6EJPOHCAW2XTPGP6CWM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刚果民主共和国戈马附近营地被M23叛军命令疏散的人们离开营地返回家园，2025年2月12日。路透社/摄/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 11:47:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/children-face-lethal-violence-rape-east-congo-war-2025-02-24/</guid></item><item><title>卡加梅的“ hatchet man ”Kabarebe，美国将其列为 Rwanda 的 Congo 叛军联络人</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/kagames-hatchet-man-kabarebe-named-by-us-rwandas-liaison-congo-rebels-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;当卢旺达前情报总局局长帕特里克·卡雷吉耶在2014年被南非暗杀时，他的前战友雅各布·卡巴雷贝直言不讳地表示：“当你选择成为一条狗，你就会像狗一样死去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这句引语在卢旺达媒体中被引用，展示了时任国防部长的卡巴雷贝的两个显著特点：直言不讳的言论和对总统保罗·卡加梅不变的忠诚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记者米歇拉·沃特写道，卡巴雷贝的评论“是那些让你瞥见卡加梅本人真实想法的时刻之一”。沃特撰写了关于卡雷吉耶案的书籍，该案件与南非政府有关，但遭到基加利的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃特表示，卡巴雷贝“作为卡加梅的共谋者、关键使能者和行事爪牙已经几十年了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周四，当美国财政部宣布制裁卡巴雷贝时，这种关系进入了公众视野。财政部将卡巴雷贝列为与刚果最新政府支持的叛军M23有关的“卢旺达政府联络人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达否认直接支持M23叛军，并称其自身军队正在区域范围内自我防卫，对抗加入蓄意发动1994年卢旺达种族灭绝事件的图西人氏族队伍与刚果士兵和民兵联合的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达政府发言人伊万德·马科洛称这一制裁是不公正的：“如果制裁能够解决东部刚果的冲突，我们早就已经几十年前就在该地区实现和平了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马科洛没有回应关于卡巴雷贝的角色或军事记录的多次提问。在其作为区域一体化国务部长的外交事务部网站上列出的电话号码无人接听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部在制裁卡巴雷贝的同时，并没有讨论卡加梅本人在刚果战争中的涉及程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前卡加梅顾问、现居加拿大的批评家大卫·希姆巴拉表示，对卡巴雷贝的批评实际上是在批评卡加梅本人，因为两人“如影随形”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从1990年代初起一直担任卡加梅副手的卡巴雷贝坚守立场，从私人保镖晋升为内阁部长，并在卡加梅掌权后仍保持在卡加梅的宠眷之中，许多人在那时却与卡加梅失和，比如卡雷吉耶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种忠诚也让他在多次由卢旺达支持的刚果境内反叛中起了关键作用，在这些冲突中，数百万人丧生，许多人死于屠杀、饥饿与疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的反叛形式、以图西人为主体的M23，在2021年重新出现，并最近占领了刚果东部的两个最大城市，加剧了人道主义危机，并引发了新一轮区域战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国和美国财政部均表示，卡巴雷贝是M23起义的关键策划者，包揽了M23的规划与协调工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡巴雷贝在其童年时期作为图西族难民在乌干达长大，并参加了乌干达总统约瑟夫·穆塞韦尼的政权夺取，之后作为图西族领导的部队的一员，参与阻止了1994年卢旺达种族灭绝事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年后，他支持发动推翻大独裁者莫布蒂苏塞塞科的叛乱，当时的刚果被称为扎伊尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾在莫布蒂苏塞塞科的部下卡比拉总统任内短暂担任刚果军事负责人，此时卡比拉是卢旺达的盟友。卡比拉后来把他推到了一边后，他用劫持的飞机对刚果空军基地进行了袭击，试图推翻卡比拉，但未能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在家中因帮助结束了导致80万名图西族人和一些温和的胡图族人被军警和胡图族极端分子屠杀的种族灭绝事件而受到赞誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“詹姆斯纪律严明，从不饮酒，从不去酒吧。”一位曾在他手下工作的前卢旺达士兵说道，“他是一个很好的玩笑家，尽管他很害羞……他不是政客，而是一名技术人员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但越过边境的刚果人民几乎无一例外地痛恨他，在两次血腥的刚果战争中发挥了作用，这些战争导致非洲各地军队的卷入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国及其他组织已记录了多起千千万万人因卡巴雷贝部队指挥下的行动而丧生的事实。1996年，卡巴雷贝率领一组穿着橡胶靴的卢旺达特工和穿着破烂服装的刚果兵越过刚果边界1500公里，抵达对方境内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行动在2010年联合国的调查报告中留下了数十万卢旺达难民被屠杀的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达政府曾表示，该报告使用了错误的方法，胡图族情报部队往往是伪装成平民，利用难民营作为掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些针对卢旺达难民的暴行已经无人问津了数十年之久。我们现在从未为这些战争罪行取得公正。”曾在刚果居住的卢旺达活动家诺曼·伊希姆韦·辛曼内斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了扶持M23外，卡巴雷贝还管理着卢旺达与M23从刚果矿产资源中获取的大部分收入，美国财政部表示，其中包括每月80万美元的锡和钽矿石贸易所得，联合国专家指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前卢旺达军队指挥官凯布姆·尼亚姆瓦萨曾以其在上世纪90年代初与卡巴雷贝在乌干达首都坎帕拉同住一间公寓时的好友地位，对卡巴雷贝的制裁表示认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二战后卡加梅的内圈被排挤后，尼亚姆瓦萨逃到了南非，与卡雷吉耶组成了反对派团体，并在2010年险遭暗杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我没有针对任何人，但有一句话说，偷一窃者不可能存活40天。”尼亚姆瓦萨通过短信告诉路透社，“卡巴雷贝已经生存了28年！美国的制裁意味着他已经与其他凶暴的毒贩分到了一类。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你也种了什么，你就收什么。”</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 12:25:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/kagames-hatchet-man-kabarebe-named-by-us-rwandas-liaison-congo-rebels-2025-02-24/</guid></item><item><title>阿塞拜疆关闭俄罗斯媒体办事处，拒绝为美国广播机构记者发放工作许可</title><link>https://www.reuters.com/world/azerbaijan-closes-russian-media-outlets-office-denies-reporter-us-broadcaster-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;阿塞拜疆已关闭了俄罗斯国有媒体出版物《俄罗斯今日》在巴库的办公机构，并撤销了美国政府资助的美国之音广播电台记者的媒体资格认证，阿塞拜疆外交部发言人周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿伊汗·哈吉扎德表示，未提供作出此类决定的原因。上周，巴库暂停了英国广播公司（BBC）阿塞拜疆语运营活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈吉扎德在接受路透社采访时指出，俄罗斯今日及其运营的卫星通讯社和俄新社将分别保留一名驻阿塞拜疆记者，继续在黑海沿岸国家开展工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯今日对我们提出了评论请求，但未能立即回应。美国之音广播电台生产48种语言内容，由美国国会资助，同样未立即回复评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿塞拜疆总统伊利姆·阿利耶夫强调，尽管阿塞拜疆近年来在其新闻自由和言论自由方面受到西方越来越密切的关注，但阿塞拜疆拥有强劲的媒体自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;انون牍borg根据无国界记者的说法，目前至少有23名媒体从业人员因违反法律而在押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，当局对几家独立媒体机构的员工进行了走私指控，并声称被捕的记者有真正的指控可以被追究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿塞拜疆与俄罗斯之间的关系因阿塞拜疆航空公司一架从巴库飞往俄罗斯南部格罗兹尼的飞机于12月在哈萨克斯坦坠毁造成38人死亡而紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿利耶夫要求莫斯科方面对事故进行公正透明的调查，称飞机坠毁是因为地面射击导致的意外损坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京为这一事故作出了极其罕见的公开道歉，但克里姆林宫声明中未提到俄罗斯击落了飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈萨克政府网站上发布的一份初步调查结果显示，飞机充满了弹孔。阿塞拜疆高级政府官员告诉路透社，报告中提到的外部影响是指来自俄罗斯地面防空导弹的撞击。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 11:40:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/azerbaijan-closes-russian-media-outlets-office-denies-reporter-us-broadcaster-2025-02-24/</guid></item><item><title>MSF由于激烈战斗退出苏丹达尔富尔饥荒地区难民营地</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/msf-suspends-activities-famine-stricken-camp-due-heavy-fighting-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;国际医疗人道主义组织无国界医生（MSF）因该地区战事激烈，不得不在苏丹北部达尔富尔地区一个遭受饥荒的难民营暂停活动，MSF在周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织是目前能够在被围困的扎姆扎姆难民营内工作的为数不多的组织之一，该难民营内有大约五十万因苏丹长达22个月的内战而流离失所的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无国界医生曾在此难民营内运营一家野战医院，帮助治疗本月遭受准军事快速支援部队袭击的伤者，同时救治了数千名营养不良的儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无国界医生在一份发给记者的声明中表示：“尽管存在广泛的饥荒和巨大的人道主义需求，我们别无选择，只能决定暂停营地内的所有活动，包括无国界医生的野战医院。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无国界医生表示，其医疗团队本月在野战医院内治疗了139名因枪伤和爆炸碎片受伤的患者，尽管有11人不幸死亡，因为该设施缺乏必要的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无国界医生负责人耶亚亚·卡尔利赫在一份声明中表示：“暴力的直接威胁，难以运送物资，无法派遣经验丰富的人员提供适当的支持，以及对于进出该难民营的路线的不确定性，使我们别无选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年4月快速支援部队与军队爆发战争以来，已有数万人丧生，战争已经使苏丹一半地区陷入饥荒，并导致多个地区发生饥荒。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位流离失所的苏丹妇女在苏丹北部达尔富尔地区的扎姆扎姆难民营内的一个避难所里休息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HLPESVHIEJPD5I3FGHX4DOUH6Y.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位流离失所的苏丹妇女在2024年8月1日，苏丹北部达尔富尔地区的扎姆扎姆难民营内的一个避难所里休息。路透社/Mohamed Jamal Jebrel/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 10:24:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/msf-suspends-activities-famine-stricken-camp-due-heavy-fighting-2025-02-24/</guid></item><item><title>爆炸性弹药投向法国俄罗斯领事馆</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-blasts-marseille-consulate-look-like-terrorism-tass-reports-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;周一，两枚投掷物在法国南部马赛市俄罗斯领事馆外围墙上爆炸，另有两枚投掷物未爆炸。马赛警方表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马赛警方称，这两种投掷物是弹药装置，被投掷到了法国人口第二大城市马赛的领事馆花园内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员正在分析作为投掷物的三枚苏打水瓶的内容物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫表示，此次事件发生后，俄罗斯正要求法国加强安全措施，莫斯科方面声称这是恐怖袭击行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯要求法国进行全面调查，据塔斯社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，未造成人员受伤。此前，领事馆工作人员已被安置在室内，同时拆弹专家进行了检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次事件发生在俄罗斯入侵乌克兰三周年之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据塔斯社援引俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈洛娃的话报道，发生在马赛俄罗斯总领事馆领土上的爆炸事件具有恐怖袭击的所有特征。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="马赛俄罗斯总领事馆爆炸后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L2I34D7ITVLSBL2CUFB42RQVWI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;马赛，法国，2025年2月24日。据马赛总领事馆馆长确认，爆炸发生后，法国消防员和救援队站在马赛俄罗斯总领事馆入口附近。路透社/STRINGER&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="马赛俄罗斯总领事馆爆炸后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/INFXOHCUGJI6RLUAMDNZCEAZXA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;马赛，法国，2025年2月24日。据马赛总领事馆馆长确认，爆炸发生后，法国消防员和救援队在马赛俄罗斯总领事馆入口附近工作。路透社/STRINGER&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="马赛俄罗斯总领事馆爆炸后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LJOP5MXBJRKBHAFDMM3ZHL5WOI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;马赛，法国，2025年2月24日。据马赛总领事馆馆长确认，爆炸发生后，法国消防员和救援队站在马赛俄罗斯总领事馆入口附近。路透社/STRINGER&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="马赛俄罗斯总领事馆爆炸后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TULFH2Z47VIVLKGV44P77WVHSY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;马赛，法国，2025年2月24日。据马赛总领事馆馆长确认，爆炸发生后，法国消防员和救援队站在马赛俄罗斯总领事馆入口附近。路透社/STRINGER&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="马赛俄罗斯总领事馆爆炸后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77FV2TP4C5KNNL4XTP252SW6BM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;马赛，法国，2025年2月24日。据马赛总领事馆馆长确认，爆炸发生后，一名人员面向马赛俄罗斯总领事馆建筑。路透社/STRINGER&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 09:00:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-blasts-marseille-consulate-look-like-terrorism-tass-reports-2025-02-24/</guid></item><item><title>印度、英国计划加快拟议贸易协定的谈判</title><link>https://www.reuters.com/business/india-uk-plan-accelerate-talks-proposed-trade-deal-2025-02-24/</link><description>印度与英国决定重启一项贸易协定的谈判，印度贸工部长皮尤什·戈亚尔在周一表示，并表示两国将加速谈判进程。

戈亚尔是在与英国商业和贸易大臣乔纳森·雷诺兹共同举行联合新闻发布会上发表上述言论的。雷诺兹此次访问印度目的是重开于去年中断的谈判，此前两国均接近举行大选，谈判因此暂停。

鉴于全球不确定性加剧，特别是美国特朗普总统提出的相互进口关税威胁，双方重新启动双边贸易谈判显得尤为重要。

两国计划加快谈判进程，内容将包含双边自由贸易协定和投资协定，戈亚尔如是说。

印度与英国之间的贸易讨论是自英国工党去年7月执政以来，两国政府间的首次经贸讨论。雷诺兹表示，达成协议是其政府的首要任务之一。

英国投资大臣波比·古斯塔夫森也将访问印度的金融中心孟买和信息技术中心班加罗尔，以期敦促印度企业进行投资。

据英国政府估计，截至2024年9月的过去一年，印度与英国的商品和服务双边贸易总额为410亿英镑（约合520亿美元）。

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国贸易大臣雷诺兹访问新德里" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYNZTHM4QJIHRDQR6QJWQJEEO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印度贸工部长皮尤什·戈亚尔与英国贸易大臣乔纳森·雷诺兹及其代表团访问印度新德里的国家手工艺博物馆和哈斯特卡拉学院，2025年2月24日。路透社/安奴什雷西·法达内&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国贸易大臣雷诺兹访问新德里" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HG7LXBPO7FMYHCL5GPRZDADKTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印度贸工部长皮尤什·戈亚尔与英国贸易大臣乔纳森·雷诺兹及其代表团访问印度新德里的国家手工艺博物馆和哈斯特卡拉学院，2025年2月24日。路透社/安奴什雷西·法达内&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国贸易大臣雷诺兹访问新德里" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D67LAEIOTFMNPNR55ILH5IXVII.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国贸易大臣乔纳森·雷诺兹访问印度新德里的国家手工艺博物馆和哈斯特卡拉学院，2025年2月24日。路透社/安奴什雷西·法达内&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 11:38:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/india-uk-plan-accelerate-talks-proposed-trade-deal-2025-02-24/</guid></item><item><title>哥伦比亚奇克 Regions 的居民呼吁援助，暴力局势升级</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/residents-colombias-choco-clamor-help-violence-flares-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚西北部康多托市有上百名居民在周末聚集，请求政府官员提供协助，以应对武装叛乱分子与犯罪集团之间的冲突，这场冲突已迫使数千人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一次暴力事件发生在2月18日，哥伦比亚科乔市的民族解放阵线（ELN）宣布发动“武装罢工”，向民众发出警告，称如果他们外出，将可能被捕、入狱或遭射杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经疲惫不堪了。”玛利亚说，这位38岁的妇女上周因暴力升级而与两个小孩逃离了自己的家园。“没有人关心我们正经历的困境。我们陷入了绝望，而且缺乏食物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科乔市的形势与委内瑞拉东部边境附近的哥伦比亚卡塔图博地区相似，该地区的危机正在发酵。在那里，民族解放阵线被指控袭击了今已解散的哥伦比亚革命武装力量（FARC）的前成员和平民社区领导人，一系列袭击事件已经造成约80人丧生，超过8000人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暴力升级促使总统古斯塔沃·佩特罗暂停与民族解放阵线的和平谈判，中断了其结束长达六十年内战计划的关键部分。民族解放阵线否认袭击平民的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在科乔市，民族解放阵线正在与一个名为“海湾家族”的强大犯罪团伙以及一些FARC的反对派分子竞逐领土控制权，这座地区被认为是毒品交易和非法淘金活动的战略要地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府官员称，这些武装团体还在这片以农业为主的地区播下了大量反人员地雷，阻碍了农民们的土地使用权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个悲剧，”国立政府受害人员单位主任莉丽亚·索拉诺说，该部门负责确保冲突受害者获得赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“受害者的数量在不断增加，我们正面临一个难以帮助所有人的时候。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在最新一轮暴力中，哥伦比亚科乔的居民们呼求援助，康多托" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GZVOI4Z23NOX5GQLTOK7D7VJTE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;莉丽亚·索拉诺，国立政府受害人员单位主任，出席康多托市政府，面对非法武装团体暴力升级而请求政府援助的社区会议。2025年2月22日，哥伦比亚康多托市。路透社/内尔松·博卡内格拉摄&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在最新一轮暴力中，哥伦比亚科乔的居民们呼求援助，康多托" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OWJ3HQ5CVVILDJ7S4Z6YEGTCEI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名妇女在康多托市市政厅前行走。2025年2月22日，哥伦比亚康多托市。路透社/内尔松·博卡内格拉摄&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在最新一轮暴力中，哥伦比亚科乔的居民们呼求援助，康多托" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4PY3A5N35OQLJMHDTM25Y54SY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;社区成员出席与哥伦比亚政府委员会的会议，请求因非法武装团体暴力升级而提供的援助。2025年2月22日，哥伦比亚康多托市。路透社/内尔松·博卡内格拉摄&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在最新一轮暴力中，哥伦比亚科乔的居民们呼求援助，康多托" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3Y6HROHDAJJITMFJJ7IJLSE6KI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;出席与哥伦比亚政府委员会的会议，请求因非法武装团体暴力升级而提供的援助的社区成员。2025年2月22日，哥伦比亚康多托市。路透社/内尔松·博卡内格拉摄&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="哥伦比亚卡塔图博地区的哥伦比亚士兵倚靠墙壁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HYYRRLDBTVKDLCVQNGLTTQD2QY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哥伦比亚参议员和民间组织组成的人道主义车队成员与居民会面，要求停火和和平。2025年2月4日，哥伦比亚埃尔塔拉市。路透社/卡洛斯·埃杜阿多·拉米雷斯摄，文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 11:08:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/residents-colombias-choco-clamor-help-violence-flares-2025-02-24/</guid></item><item><title>乌克兰在联合国 showdown 在即，美国敦促对欧洲的行动提案投“否决”票</title><link>https://www.reuters.com/world/ahead-un-showdown-ukraine-us-urges-countries-vote-no-rival-european-bid-action-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;美国敦促联合国大会支持其决议，以纪念乌克兰被俄罗斯入侵三周年，并反对任何修正案，在周二的会议上对乌克兰和欧洲盟友起草的提案投反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社审查的一封于周日发出的外交函件中，美国描述其简短的决议为一个“着眼于未来，聚焦一个简单想法：结束战争”的决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该函件称，“通过该决议，成员国可以朝着国际和平与安全建设实质性的势头，这是联合国的主要宗旨。”它要求各国在会议期间对其他提案或修正案投反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在上周五提交的草案决议与乌克兰和欧盟在市场上就乌克兰战争的决议草案相对立，后者已在过去一个月内与联合国成员国进行谈判，要求俄罗斯撤军并停止敌对行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自战争开始以来，拥有193个成员国的联合国大会一致支持乌克兰的主权和在国际公认边界的领土完整。美国的草案未提及这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国文本对“俄罗斯-乌克兰冲突”期间的人员伤亡表示悼念，重申联合国的主要宗旨是维护国际和平与安全，并和平解决争端。它“敦促迅速结束冲突，并进一步敦促乌克兰与俄罗斯之间达成持久和平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出席会议的15位理事也将在周二对美国文本进行表决。理事决议需要至少九票赞成，并且美国、俄罗斯、中国、英国或法国的否决票不足以通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国推动联合国采取行动，并在特朗普总统试图促成和平协议的尝试后展开。这在美国与乌克兰总统泽连斯基之间产生了分歧，并引发了欧洲盟友的担忧，担心有可能被排除在和平谈判之外。上周二，美国和俄罗斯官员进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国大会将对美国草案的几个修正案进行投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯提议修改美国草案，包括解决“乌克兰战争根源”的内容。俄罗斯称其2022年入侵为一场“特别军事行动”，旨在“去纳粹化”，并阻止北约扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国和24个欧盟成员国也提出了对美国草案的修正案，主张将冲突描述为“俄罗斯联邦对乌克兰的全面入侵”，支持乌克兰的主权和领土完整，并呼吁按照联合国宪章和主权平等及领土完整原则，实现公平、持久和全面的和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国决议虽不具备法律约束力，但在政治上具有分量，反映了全球对这场战争的看法。没有国家在大会上持有否决权。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰基辅的俄无人机袭击" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOE3PL2SSZNI5EWHHFL5GTYX4M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月23日在乌克兰首都基辅，面对俄罗斯对乌克兰的袭击，乌克兰服务人员使用探照灯在夜空中的无人机上搜索空袭。路透社/Gleb Garanich&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰基辅的俄罗斯无人机袭击" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NZXLJOAQKRPAFPUZOI6FNA4SIM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月21日，在俄罗斯对乌克兰的袭击中，夜间天空中可以看到射弹，乌克兰医务人员在基辅射击无人机。路透社/Gleb Garanich/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 01:03:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/ahead-un-showdown-ukraine-us-urges-countries-vote-no-rival-european-bid-action-2025-02-24/</guid></item><item><title>英国首相表示七国集团应承担更大风险对俄施压</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/british-pm-says-g7-should-be-ready-take-more-risk-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;英国首相基思·斯塔默在周一表示，七国集团(G7)富裕成员国应在针对俄罗斯入侵乌克兰实施的制裁措施上承担更大的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，G7 应准备好承担更大风险，包括以石油价格上限的形式制裁俄罗斯石油巨头，并追究那些协助逃避制裁的银行。”斯塔默在通过视频连线参加的一场国际会议中表示，该会议正值俄罗斯入侵三周年纪念日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默还表示，英国将宣布自战争初期以来最严厉的对俄制裁措施，包括针对用于协助俄罗斯逃避制裁的船只实施更严格的措施，以及打击向中国及其他国家供应军事部件的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国政府尚未公布制裁的全部细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前，英国宣布将禁止那些为俄罗斯政府提供重大支持或其财富来源于俄罗斯国家的个人入境。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国总统马克龙在巴黎主办了一场关于乌克兰的欧洲领导人会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UCHJ3RQXTBOAVI5IRO3VQQPQEM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国首相基思·斯塔默在巴黎爱丽舍宫参加了一次关于乌克兰和欧洲安全的欧洲领导人会议，此图为2025年2月17日爱丽舍宫的文件照。 REUTERS/Gonzalo Fuentes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 11:32:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/british-pm-says-g7-should-be-ready-take-more-risk-2025-02-24/</guid></item><item><title>经过三年战争之后，特朗普为俄罗斯经济送去一线生机</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/after-three-years-war-trump-hands-russian-economy-lifeline-2025-02-24/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯经济过热正面临严重降温的风险，巨大的财政刺激、飙升的利率、居高不下的通货膨胀以及西方制裁的共同作用效应日益明显，但经过三年的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/ukraine-russia-war/"&gt;乌克兰-俄罗斯战争&lt;/a&gt;，华盛顿可能向莫斯科伸出援手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普力促达成迅速结束乌克兰战争的协议，这令美国的欧洲盟友感到不安，特朗普将初期会谈排除在自己和莫斯科的合作之外，并指责乌克兰对2022年俄罗斯入侵负有责任。这背后的政治利益对莫斯科来说具有强烈的经济吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据俄前央行副行长奥列格·维季金分析，莫斯科目前面临两个不利选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯可以选择停止增加军事开支，以在乌克兰扩大领土，而这也可能面临经济增长放缓、通货膨胀居高不下和生活水平下降的政治风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管政府开支通常会刺激经济增长，但用导弹这类非连续生产成本的资金投入减免民用领域的开支，导致经济过热的现象已达到需通过21%的高利率来抑制企业投资和通货膨胀的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从经济角度来看，俄罗斯渴望通过外交途径解决冲突以避免进一步无谓地分配有限资源。”维季金说，“这是避免滞胀的唯一出路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管俄罗斯短期内很难迅速削减国防开支，占总预算支出的约三分之一，但达成协议的前景可能会缓解其他经济压力，甚至带来制裁缓解和西方企业的回归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人不太可能一夜之间停止军事生产开支，因为担心经济衰退。”CEPA研究员阿列克谢·科尔扬德写道，“但是，通过允许一些士兵退役，这会减轻劳动力市场的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与战争相关的征召和移民造成劳动力短缺，推高了俄罗斯的失业率至创纪录的2.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科尔扬德补充说，和平前景可能让美国较少执行对来自中国等国家公司的次级制裁，进口更加顺利，从而降低成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯金融市场已经感受到提振，卢布在周五触及近六个月来的高点，受到制裁缓解前景的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年的小幅收缩后，俄罗斯经济复苏强劲，但当局预计2024年4.1%的经济增长将放缓到今年的1-2%，央 银尚未看到可持续降息的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当央行行长埃利维拉·纳比乌林娜于2月14日将利率维持在21%不变时，她表示，需求增长长期快于生产能力，因此增长自然放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央行在增加经济规模和降低通胀水平之间保持平衡的挑战因财政刺激而复杂化。1月份，俄罗斯的财政赤字飙升至1.7万亿卢布（约19.21亿美元），增幅为去年的14倍，莫斯科提前为2025年的支出做出安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预算赤字...保持在目前政府部门计划的水平至关重要。”纳比乌林娜表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计2025年赤字为1.2万亿卢布的财政部已经三次调整了预算计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争对一些俄罗斯人有利，对另一些人则是痛苦。对与军事相关的行业工作者来说，财政刺激显著提高了工资，而其他行业工人的基本商品价格飙升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些企业抓住了贸易流巨大变化和竞争减弱的机会。例如，Melon Fashion Group的收入稳步增长，它是随着消费者需求的波浪而前进的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Melon Group的某发言人在接受路透社采访时透露，该公司的品牌在过去两年中大幅扩大，2023年以来，新开设的商店平均规模翻了一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对许多人来说，高利率构成了严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在当前的贷款利率条件下，很难启动新项目。”仓储开发商Orientir的创始人埃琳娜·邦达鲁克表示，“曾经广泛的投资者圈子已经缩小，剩下的投资者也要依赖银行的贷款条款。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较低的油价、预算限制和企业的不良债务增加是俄内当前面临的主要经济风险之一，这根据路透社获得的内部文件显示。而特朗普虽然为乌克兰问题提供了一些让步，但也威胁如果不达成协议将引发更严厉的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在经济方面的影响力很大，这就是为什么俄罗斯愿意谈判的原因。”Macro-Advisory Ltd首席执行官克里斯·威弗向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国的诉求是：‘如果你合作，我们将放宽制裁，如果你不合作，制裁会变得非常糟糕。’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=88.5000卢布）&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在莫斯科红场阳光照耀下的人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EWAERKIRX5K5BEBF4SUKNPYITQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月23日，俄罗斯莫斯科红场，天气晴朗的人群。路透社/马克西姆·谢梅托夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="夕阳下莫斯科克里姆林宫附近的船只" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RTHLL2LC4FMEBJX4MMLJF6L2BQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月23日，俄罗斯莫斯科克里姆林宫附近的夕阳下浮出水面的船只。路透社/马克西姆·谢梅托夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="莫斯科莫斯科国际商业中心的一家购物中心内景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SR4GWGE7GNPXZOG4RE66CDDVF4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月23日，俄罗斯莫斯科莫斯科城国际商业中心阿菲马尔购物中心内景。路透社/马克西姆·谢梅托夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="莫斯科莫斯科国际商业中心的行人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4B5CU3HLERLFLD5I6MELVTXHXM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月23日，俄罗斯莫斯科莫斯科城国际商业中心日落时分的行人及其旁边的水坑。路透社/马克西姆·谢梅托夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="赫尔辛基特朗普-普京会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FWLGRYMR6VKLLDYPPSX6ERNYRI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年7月16日，芬兰赫尔辛基，美国总统唐纳德·特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京握手。路透社/凯文·拉马尔库/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="莫斯科-市国际商业区的高楼大厦和俄罗斯最大银行Sberbank总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GBPJYYYHYVMA5GCPMJEJLLUDWY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月24日，俄罗斯莫斯科市国际商业区的高楼大厦和俄罗斯最大银行Sberbank总部，日落时光影下的景象。路透社/马克西姆·谢梅托夫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="基辅凯热恰特克街附近的日落景观" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7WDXLJMSJKD3FPAG2A3AEG3ZA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月29日，乌克兰基辅凯热恰特克街附近的日落景观。路透社/托马斯·彼得/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 24 Feb 2025 06:06:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/after-three-years-war-trump-hands-russian-economy-lifeline-2025-02-24/</guid></item></channel></rss>