<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 14:34:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候另一囚犯对其实施袭击后，于周五在魁北克一所超级监狱逝世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，承认在不列颠哥伦比亚省的猪场屠杀和肢解吸毒者及妓女的身体，并残害其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，其部分遗体在距离温哥华市不远的地方被发现。在判处其终身监禁后，政府检控方撤回了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被另一囚犯袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚及其全国各地社区产生的毁灭性影响，”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害女性是超过60名自2002年初皮克顿被捕前在温哥华市中心贫困、毒品泛滥的唐人街东区失踪的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距离市中心以东约25公里的波特科克兰，警方在其猪场发现了33名受害女性的遗体或DNA，其中许多人是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的一本书在其上线后不到几小时就被亚马逊下架。当时，《温哥华太阳报》报道说，在这本书中，连环杀手声称自己清白并被抓捕者陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊下架该书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视播出示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在这张未标注日期的文件照片中出现在他的波特科克兰住处。图片来源：路透社/环球电视网/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在就如何更好地应对流行病达成全球共识的谈判有望于2025年或更早时间完成，世界卫生组织在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在应对新冠肺炎疫情的失败后，已历时两年就相关协议进行谈判，旨在增加流行病前后及期间的国际合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，旨在更新现有的具有法律约束力的全球健康规则，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括一个针对最具显著性和全球威胁性的健康危机的“流行病紧急状态”新类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天做出的具有历史意义的决策展示了成员国共同保护本国人民及全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望，”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们正致力于对各国承担责任，并加强措施，以防突发疫情威胁到美国和国家安全，”美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的修订旨在加强世界各国对新病原体的防御能力，据世卫组织数据，新冠肺炎疫情导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;    
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织文件照片：日内瓦总部外的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，在瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部外，路透社/迪尼兹·巴利博斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党大选表现不佳而声势衰弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监管非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最糟糕的选举成绩后，其地位将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并首次在30年内未获得大多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC可能不得不与其他较小政党结成联盟或达成某种形式的协议来执政，这可能需要做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求。但ANC的一位高层官员支持他继续留任，分析师表示没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并没有一个明确的团结候选人能够取代拉马福萨。”开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特说，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中对主要政要的满意度最高。ANC内部的派系争斗可能使阻止他成为一项复杂任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全体临时结果公布时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统之位曾在2022年因一份调查报告指出他可能因存放在他狩猎场家具中的现金而存在不当行为时而摇摇欲坠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认对此次争议案——“农场门”——的不当指控，并在同年赢得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被描绘为ANC迄今为止面对的最严峻考验，因为选民因高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨被选为ANC领导人，承诺将改善该党的形象并重振经济，这之前，他的前任雅各布·祖马在九年的丑闻、贪腐和经济衰退期间任职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他成为国家元首后的初潮热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多之后，经济仍然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的主要对手祖马。祖马支持新党“姆康托乌西韦”（uMkhonto we Sizwe），该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马成功地将拉马福萨和ANC置于僵局。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“这标志着拉马福萨项目的终结……输掉选举后，一切都无法恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上显得模棱两可，以避免加剧其党内的裂痕而受到批评。这一点与他作为工会领袖在20世纪80年代所展现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建立共识的能力，以及他推动南非作为所谓“全球南”（指一批低收入和中等收入国家）的代表的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最呼声最高的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝指控，促使法官裁定以色列必须暂停对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨强调ANC在过去三十年取得的成绩，但批评者指出，他对解决南非最大挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨对十几万人承诺会“做得更好”。然而，许多人在他演讲还没结束前就离开了。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;拍摄日期：2024年5月29日；Soweto；Reuters/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这标志着拜登政府在医报告侵乌的两年战争中迈出了一小步，但意义深远，有助于缓解俄罗斯针对赫尔松地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直在避免乌克兰使用美国提供的武器打击俄领土上的目标，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与之前对基辅禁供高端武器的规则相符的做法，包括禁供美国先进的战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，旨在针对赫尔松地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美方提供的武器反击从边境攻击或正准备攻击的俄方部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰部队一个使用如高机动多管火箭发射系统（HIMARS）发射器发射美国提供的“精确制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹的绿色信号，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯人在我方赫尔松地区尚未固守前创造条件，迫使他们撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科尔·比莉列科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰认为，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯的关键战场上的兵力调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人会在边境附近处于守势，不得不重新考虑他们针对赫尔松地区的攻势战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露（匿名），5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出跨境使用美制武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后提出放松禁令的建议，沙利文在5月15日向拜登提出这一建议。拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地区反击俄罗斯军队，相关决定此后一直在最终确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取类似行动，但他当时表示：“到目前为止，还未有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国东欧项目资深学者罗伯·李指出，俄罗斯利用拜登关于境内打击的禁令作为安全避风港，频繁对赫尔松地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离乌克兰第二大城市赫尔松仅19英里（30公里），赫尔松正与边境相对接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯能够将大炮等军事设施置于边境对面，保持着空气防御、电子战和指挥控制系统，潜在地享受了一定程度的安全感，”李补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这项决定本身短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线的变动，但会增加俄罗斯继续跨境作战的难度，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯没有足够的兵力来对赫尔松发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北方向生成足够的战斗能力来威胁赫尔松。为做到这一点，他们需要在东部战场显著减少兵力，”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向其境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内扩大其使用美国武器的范围，特别是在俄军在战场上掌握主动权的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整的前一天，泽伦斯基在《卫报》的一次采访中提及其寻求美国批准以攻击俄罗斯境内更深层次目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心高级研究员马克·坎齐安表示，拜登此举只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但是一步，”坎齐安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人及其政府官员会为下一步辩解，争取打击更广泛的目标——可能不仅是直面临赫尔松威胁的目标，还包括其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在上周五于布拉格的讲话中拒绝评论拜登政府是否可能扩大政策以允许在其他俄罗斯地区打击，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔松地区导弹袭击后的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;灭火员在瓦尔琴科拍摄的定居地马拉达尼利亚夫卡村的儿童和青年体育骑操学校的废墟现场工作，该学校是5月30日在俄罗斯袭击乌克兰时受损严重，赫尔松，乌克兰。路透社/瓦伦廷·奥格里内科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的情况下达成新的加沙 ceasefire，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，新的一天该开始了，”拜登表示。他面临着在选举年停止加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的调停努力旨在在加沙冲突中安排以色列与哈马斯激进组织停火，但双方均指责对方阻碍谈判取得进展，谈判屡次陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列多次侵入拉法数周后提出的，且在国内和国际上对内塔尼亚胡政府施加了新的压力，尤其是关于加沙死亡事件和人质持续被俘的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，以色列已授权谈判代表呈现加沙停火协议，拜登透露了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是唐纳德·特朗普被判处34项重罪之后一天提出的，这突显了两位候选人的鲜明反差，特朗普是拜登的共和党竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划由三个阶段组成，并与此前的提议有所不同，因为停火将在所有三个阶段继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙平民区，释放包括老人和妇女在内的人质，与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆货卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久停火条款。“只要谈判继续，停火将继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些主张“无限”战争的人改变想法，他表示：“我知道，有一些人不赞同这个计划，他们将呼吁战争无限期地继续下去。有些甚至在政府联合体内。他们非常明确地表示，他们希望占领加沙，希望多年继续战斗。人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列的领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列终身承诺者的美国总统，作为第一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派美国部队直接保卫以色列不受伊朗攻击的美国总统，我希望你们能退一步想一想，如果错过这个时刻将会发生什么。我们不能错失这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议是因为最近在战场上取得了重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一项详细的四页半协议，”该官员说。“这是一次费心周详的谈判。现在桌上的是整个过程的最终结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将延长42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其视为直接向以色列民众进行游说的企图。领先的12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。根据肯杜罗的说法，以色列审查员此前已禁止发布这份提议的具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里认为这项提议比之前的提议更容易成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列给哈马斯造成了显著的损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击恐怖袭击的可能性不容忽视，但比以前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已开始“反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也会发挥作用。“当美国总统全力支持某项事务时，他会创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议呼吁，如果以六周的停火为基础，允许运送更多援助到该区域，则释放加沙的病重、老人和伤员人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候德国一项提议失败，主要原因是以色列拒绝满足哈马斯关于作为谈判一部分永久终止战争的要求，并对拉法南部城市的攻势加强袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告诉调停人，不会在目前的持续攻击期间进行更多的谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成一项全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与有公民被关押在哈马斯手中的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以军空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发国际愤怒，但美国未将其视为断供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争给巴勒斯坦人民造成了巨大的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候因以色列针对哈马斯的袭击引起的致命大火，……导致了致命的火焰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因10月7日南部以色列的一次哈马斯袭击行动而对加沙发动军事攻势以来，已有超过36,280人丧生。按照以色列的统计数据，这次哈马斯袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长前景 奥佩克＋考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守限制支出以减缓产量增长的承诺，这可能使全球最大原油生产国美国在2024年的增长步伐放缓，减轻OPEC+本周例行会议时进一步减产的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近十年来，美国凭借页岩革命和技术创新，驱动非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超乎预期，日产量增至1293万桶，远高于政府年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+及其盟国在去年加深了减产幅度，部分原因在于补偿了美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的整体减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在讨论一项复杂的协议，计划将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管OPEC+将于周日会议讨论供应政策，但美国增产仍将驱动非OPEC+产量增加，但相比2023年，威胁可能较小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新预测显示，预计美国原油供应将增加约27万桶/日，这一增幅与OPEC自行预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日类似。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。上述三者是备受关注的预测者，他们的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的油生成国家供应增长近100万桶/日。OPEC+表示，这意味着OPEC+原油需求可能较2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。4月份的产量为1313万桶/日，而12月份时为1326万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价接近每桶80美元，美国生产者似乎也不会像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯洛德表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量尚未增加更多，尽管当前价格处于高位。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他表示，其公司保持资本开支不变，并推迟了对钻机的升级，以更好地符合钻井增长较为缓慢的走势。其计划年底运营12台钻机，并在明年部署更多钻机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国活跃钻机数量降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国有能力多年每年增长100万桶/日，但目前并无意愿以这个速度增长。”标准普尔分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准普尔资源洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国石油生产商在股东的压力下限制了在增长方面的资本支出，之前的无节制支出虽然推动了页岩产业的快速增长，但也限制了回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分来自私人生产商，随着一些公司被整合，这些私营生产商提升了钻井效率和产油率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尽管近年来整合浪潮较甚，但预计油价将保持稳定，并帮助支持钻井和完成效率持续改进下美国石油生产增长的温和攀升。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预期今年国际市场将比北美带来更多增长。其一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来，战略重心转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他预测OPEC+将继续执行自愿减产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。3月的能源信息署报告称，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应则预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作层从奥克西斯石油在德克萨斯州温克附近拥有的一片租赁地的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作层从奥克西斯石油在德克萨斯州温克附近租赁地的控制室中可见，2018年8月22日。路透/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после被判有罪后-awaiting official verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一组摄像机，传达了一个适合他当前法律和政治斗争的信息：他已然准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一个陪审团于上周五裁定他因伪造文件隐藏封口费支付而涉及的34项罪名成立一天后，这位共和党总统候选人列举了一连串对手和怨恨，情绪激动地、罗列式地发表了一通演说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称他的审判法官胡安·梅尔罕为“骗子”和“魔鬼”。他把对手乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的人证、指控他弹劾的参议员，以及被称为“非法移民”的移民——这是他为拉选票而在竞选集会上经常使用的又一言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款支持他的竞选，将摆在面前的挑战描述为超越他个人的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这么做吧，”他说道，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常掺杂着幽默，但此次演讲基本是对今天来宾们的控诉。他在新闻发布会上仅手持一张小页内容。发言结束时，他没有回答任何问题，迅速随其子埃里克·特朗普离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系以及任何质疑特朗普犯罪的人发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两种主要候选人中，双双将对方视为国家威胁的拜登竞选团队利用特朗普的言论，将其视为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位混乱、绝望的唐纳德·特朗普满口谎言，肆意诽谤美国司法体系。观看的任何观众都应该得出一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数视纽约的裁决为司法不公——向特朗普团队捐赠了3480万美元，这就是前一日打破 Whatsapp 平台在共和党建档筹款领域单日记录的金额。共和党人一直在汇集这笔款项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管民调显示拜登的总筹款额领先于他，但其竞选团队于周五设法追平了这一势头，向支持者们发出了一系列有关不祥的筹款文本信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一则信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一则消息在特朗普的新闻发布会后出现，宣传意味强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党的领导机关和组织都站在前总统一边，指责审判不公，指控应当从未被提起，陪审团人员在民主党占多数的曼哈顿一带受到玷污，法官偏见——当地当局对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的谴责反应不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手们立即采取反攻行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉科维塔对一个支持大学共和集团在社交媒体平台上发布的一则贴子尖锐批评道：“观点就像屁股一样，人人有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对特拉华州共和党前州长兰尼·霍根进行了反击，兰尼·霍根在裁决前警告美国人“不要因更多的党派性激化事态”。他声称兰尼霍根“已经结束了他的竞选活动”。在X平台上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州与共和党选民的采访中，多处报道显示，特朗普的定罪让一些共和党选民开始质疑其在11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离（而战）可能会对他与其拜登二度对决有所损害，鉴于他在多个摇摆州的领先优势十分微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多数接受采访的共和党选民都像特朗普本人一样，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切政治行动，目的是拖垮他，并尽可能多地让他不再上竞选舞台。”来自乔治亚州玛丽埃塔的一名62岁退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做这个，他们可以对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一次新闻发布会” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德美德&lt;/figcaption&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="参加新闻发布会的前美国总统特朗普” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德美德/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台火热增长 投资者追寻更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密资产已转移到一种新型平台，投资者可将代币锁定在那里以获得奖励，这在被分析师警告存在用户风险和加密市场风险的复杂方案中占据一席之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）日益流行是加密货币市场风险行为的最新迹象，当价格飙升且交易者寻找收益时，这一趋势尤为突出。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而以太币，作为第二大加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是一位基于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨风投基金的加密部门筹集了1亿美元，目前平台上的加密资产达到188亿美元，较六个月前增长近45倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重锁，目的是扩展长久以来的加密实践——即代币押注（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，代币持有者，如以太币持有者，会允许他们的资产在这个验证过程中被锁定，以获取验证权。持有者在参与押注期间会失去即时访问其代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些押注平台还向用户发放新创建的加密货币代币，代表他们已经押注的代币。重锁使代币持有者可以将这些新代币再次押注到基于区块链的不同项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重锁的风险性存在分歧，一些业内人士表示，鉴于实践的新兴性，还无法确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心如果作为重新押注加密货币代表的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，这种情况可能导致基于少量基础资产的借贷循环。如果所有人同时试图退出，这可能会影响更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品在抵押品上时，这并不是理想的状况，这会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链上的押注回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重锁的回报可能更高，因为投资者可以在同一时间获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是活动存款金融（DeFi）领域中的最新发展之一，在这项领域中，加密货币持有者对实验性计划进行投资，希望在无需出售的情况下提高其头寸的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付押注收益，因为支付机制还未开发。用户之所以加入该平台，是因为期待未来的奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人分发其自己新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长受到用户寻求空投的驱动，称之为“非常投机，这就像免费获得金钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险非常大，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示（Coinbase提供押注服务但不提供重锁服务）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个预判性行为，(他们的)预期是他们会获得某种回报，但不确定是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是第一颗由学生设计的微型卫星团队成员，他告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场平台，连接潜在的押注者与需要押注代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重锁平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户的代币重新押注在EigenLayer上，并生成新的代币来代表这些重锁资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款中的担保品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是允许用户选择在哪里押注他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是自发的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能带来“隐藏的风险”——如果重锁代币用于加密借贷，可能会导致被迫清算和市场下跌期间的更大波动，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售很大程度上被高风险借贷加剧了，随着作为抵押品的加密代币在Luna和Terra代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与风险相分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而在于借贷协议，借贷协议对风险进行了错误的价格定位，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁并不担心，指出重锁协议中的资金相对于全球市值2.5万亿美元的加密行业而言非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管者长期以来一直担心加密领域损失外溢到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新押注问题引发对传统金融市场传染性的风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得日益与主流金融业相连，并且机构投资者也开始关注重锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的Standard Chartered的子部门Zodia Custody已看到对押注的巨大机构兴趣，但因其难以建立资产来源和奖励分配的纸质记录，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重锁仍是一个太大的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子部门Laser Digital与Kelp DAO合作为其部分资金进行重锁，Kelp DAO在四月发布的博客中表示。而Laser Digital并没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示已为客户押注加密资产，并预期“围绕重锁的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            这是巴黎法国，2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            这是2023年6月16日在巴黎法国，REUTERS/Dado Ruvic/Illustration。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔德·希恩鲍姆在墨西哥成为首位女性总统的选举中赢得了压倒性的胜利，以58.3%至60.7%的得票率当选，这一得票率有望成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，希恩鲍姆是一位气候科学家和前墨西哥城市长，墨西哥选举委员会进行的快速计票结果显示，她在大选中赢得了胜利。她的得票率将创下墨西哥民主选举的新纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在墨西哥执政联盟的领导下，该联盟有望在两院中获得三分之二的超多数，这将使联盟能够不依赖反对党的支持通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人稍奇斯尔·加尔韦斯在初步结果显示她得票率为26.6%至28.6%后，承认了选举失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在我的有生之年，我将第一次成为墨西哥的女性总统，"希恩鲍姆对支持者说，现场响起了"总统，总统"的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对于墨西哥来说意义重大，因为该国一直以男性为尊的文化和世界上第二大天主教人口国而闻名，妇女在传统价值观和角色上的地位长期受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过我有一天会投给一位女性，"87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔在接受《路透社》采访时说，她是墨西哥最小型州—特拉亚卡州的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"此前我们甚至不能投票，即便能够投票，也只是按照丈夫的指示投票。但现在我们能够见证这一切的改变，这实在令人感恩，"蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临的挑战不少，她需要平衡增加受欢迎的社会福利政策，同时还要应对庞大的预算赤字和低经济增长率的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者她的政府将致力于财政责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺增强安全性，但仍缺乏具体细节，此次选举是有史以来墨西哥最为暴力的大选之一，38名候选人遭到谋杀。许多分析师认为，在奥布拉多任期内，犯罪组织的影响力有所扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的大选还出现了普埃布拉州投票站有人被杀的情况。奥布拉多任期期间，墨西哥政府官员认为该国此后的谋杀案数量超过现代史上任何一届政府的统计，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善执法和减少有罪不罚方面作出重大投资，否则希恩鲍姆在实现整体安全水平显著提升方面将面临困难，"独立拉美政治风险分析师纳特内尔·帕里什·弗兰内里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市长选举中胜出，这一职位是该国最为重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对美国的巨大挑战，新总统将不得不与美国就美墨边境的移民流动进行紧张的谈判，同时处理毒品走私的安全合作，尤其是在美国芬太尼危机肆虐的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选尘埃落定，唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将变得更加困难，因为特朗普誓言将对墨西哥生产的中国车征收100%的关税，并表示会动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内事务上，新总统还需解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重建供应链，以顺应本土化趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还需处理 PEMEX(墨西哥国油)的问题，这一国营石油巨擘已连续二十多年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这只是进一步将公款投入无底洞，并让公司永远无法盈利，这不是长久之计，"高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说道，"他们必须重新审视 PEMEX 的商业模型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥布拉多提任最低工资翻倍、减少贫困、保持强劲的汇率及低失业率等政策，使得他在执政期间广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥正面临大型财政赤字，并在2025年预计经济增长率仅为1.5%。因此实现这一点将颇具挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥布拉多试图将此次大选塑造成对其政治议程的全民公投，希恩鲍姆又坚决拒绝对手声称她将是奥布拉多的"傀儡"的说法，尽管她承诺继续许多有利于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢了奥布拉多："他是一位独特的人物，他使我们的国家变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评某种程度上源于性别的歧视，"人们不信任她将作出独立决定，这样的怀疑主要还是因为她是女性，"她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="克莱尔德·希恩鲍姆赢得墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        希恩鲍姆，墨西哥执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得选举后的讲话中感谢奥布拉多，这里是她在墨西哥城的场景，日期未详。 来源：路透社/拉奎尔·昆哈
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="克莱尔德·希恩鲍姆赢得墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        希恩鲍姆，墨西哥执政党 MORENA 的总统候选人，赢得选举后向支持者挥手致意，这里是她在墨西哥城的场景，2024年6月3日。 来源：路透社/拉奎尔·昆哈
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        支持者在墨西哥城尤卡坦广场举着“总统克莱尔德·希恩鲍姆”的横幅，这里是墨西哥城大选后的场景，2024年6月2日。 来源：路透社/麦赫埃利佩
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        墨西哥城的场景，2024年6月2日。 来源：路透社/达尼埃尔·贝塞里尔
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        反对党总统候选人稍奇斯尔·加尔韦斯在大选后向支持者发表讲话，这是在墨西哥城的场景，2024年6月2日。 来源：路透社/青特利-尼古伊-哈
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        在墨西哥城的一处投票站，选举日结束前工作人员在关闭投票站，这里是墨西哥城的场景，2024年6月2日。 来源：路透社/何塞·路易斯·普拉塔
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        在墨西哥城一处投票站，选民们在投票日投票，这里是韦拉克鲁斯的场景，2024年6月2日。 来源：路透社/亚列夏尔·塞瓦布罗斯
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        祝寿坦坦镇，墨西哥城，2024年6月2日。 来源：路透社/加布里埃拉·桑纳比拉
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        计票日结束前，投票者在墨西哥城投票站等待，这里是墨西哥城的场景，2024年6月2日。 来源：路透社 / 阿莱桑德雷·梅内格尼
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        墨西哥反对党总统候选人稍奇斯尔·加尔韦斯投票日当天在投票站外与支持者合影，这是在墨西哥城的场景，2024年6月2日。 来源：路透社 / 里奥斯·科特斯
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        在特卡瓦哈州的圣巴托洛梅·夸利亚纳，投票站工作人员在大选日前准备，这是在墨西哥城的场景，2024年6月2日。 来源：路透社/何塞·路易斯·普拉塔
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        墨西哥大选投票日，在特卡瓦哈州的诺罗加奇镇，鲁梅里女性等待投票，这是在墨西哥城的场景，2024年6月2日。 来源：路透社/何塞·路易斯·冈萨雷兹
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        投票者在投票日结束前展示手指上的投票印记，这里是墨西哥城的场景，2024年6月2日。 来源：路透社 / 阿莱桑德雷·梅内格尼
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        选民在投票日结束前在墨西哥圣胡安·查莫拉纳镇的投票站投票，这是在墨西哥城的场景，2024年6月2日。 来源：路透社 / 加布里埃拉·桑纳比拉
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        墨西哥大选选举日，一位旅客在本托·胡里奥·伊达尔戈国际机场的投票站投票，这里是墨西哥城的场景，2024年6月2日。 来源：路透社 / 赫尔南多·罗梅罗
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        墨西哥大选投票日，在墨西哥城的圣安德烈斯·拉里亚兰萨，选民投票，这是在墨西哥城的场景，2024年6月2日。 来源：路透社 / 加布里埃拉·桑纳比拉
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        墨西哥城，2024年6月2日。 来源：路透社 / 阿莱桑德雷·梅内格尼
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        墨西哥城萨南胡安·查莫拉纳镇，2024年6月2日。 来源：路透社 / 加布里埃拉·桑纳比拉
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        墨西哥大选投票日，特卡瓦哈镇，选民排队等待投票，这是在墨西哥城的场景，2024年6月2日。 来源：路透社 / 伊万·阿里亚斯
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·奥布拉多和妻子贝亚特丽丝·古铁雷斯·穆勒在投票日前往投票站投票，这是在墨西哥城的场景，2024年6月2日。 来源：路透社 / 赫尔南多·罗梅罗
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        支持墨西哥反对党总统候选人稍奇斯尔·加尔韦斯的支持者挥舞支持横幅，等待投票站开门，这是在墨西哥城的场景，2024年6月2日。 来源：路透社 / 里奥斯·科特斯
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        在投票日结束前，投票站工作人员在特卡瓦哈镇准备，这是在墨西哥城的场景，2024年6月2日。 来源：路透社 / 何塞·路易斯·普拉塔
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        墨西哥大选选民在投票日排队，这是在墨西哥城的场景，2024年6月2日。 来源：路透社 / 里奥斯·科特斯
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选前期准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        墨西哥城，2024年5月31日。 来源：路透社 / 达尼埃尔·贝塞里尔
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选前期准备工作" src="https://cloudfront-us-east</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>