<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2025 02:43:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>伊朗向联合国警示特朗普武力威胁，称将自卫</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-alerts-un-trump-threat-force-says-it-will-defend-itself-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;伊朗于周二向联合国通报了美国前总统唐纳德·特朗普所做的“鲁莽和煽动性言论”，并警告称，“任何侵略行为都将产生严重后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗驻联合国大使阿米尔·赛义德·伊本拉邁尼在致联合国安理会的一封信中指出，特朗普在接受《纽约邮报》和福克斯新闻采访中表示，更愿意与德黑兰达成协议以阻止其获取核武器，而不是对伊朗动武。这封信被路透社获取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊本拉邁尼在信中写道：“这些鲁莽和煽动性的言论公然违反了国际法和联合国宪章。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“伊斯兰共和国伊朗警告称，任何侵略行为都将产生严重后果，美国将对此负全部责任。伊朗将坚决捍卫其主权、领土完整和国家利益，对抗任何敌对行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，特朗普重新启动了他的“最大压力”政策针对伊朗，该政策旨在将伊朗的石油出口降至零，以阻止其获得核武器。他在接受采访时还表示愿意与伊朗进行谈判，并提到愿意与伊朗总统马苏德·佩舒基安对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩舒基安周一质疑美国的诚意，而伊本拉邁尼在致信中指出，美国的政策“强化了非法的单边强制措施，加剧了对伊朗的敌意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊本拉邁尼敦促联合国安理会谴责特朗普的“肆无忌惮言论”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗否认寻求发展核武器。然而，据联合国核监督机构主席在去年12月透露，伊朗正在“大幅度”加速将浓缩铀纯度提高到接近武器级（约90%）的程度， purity达到了60%。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联合国总部纽约市叙利亚安全理事会会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J4YA6ZD6XBO4FNSBM6GGB75V5Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年12月3日，联合国总部纽约市，伊朗常驻联合国代表阿米尔·赛义德·伊本拉邁尼在叙利亚安全理事会会议上的讲话。路透社/肯特·爱德华兹/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 19:03:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-alerts-un-trump-threat-force-says-it-will-defend-itself-2025-02-11/</guid></item><item><title>特朗普特使确保释放美国公民马克·福格尔从俄罗斯</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-envoy-secures-release-american-marc-fogel-russia-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;美国特别代表史蒂夫·维克斯福德未事先通知访问莫斯科，在周二成功释放了自2021年8月以来被俄罗斯拘留的美国学校教师马克·福格尔，白宫宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一进展正值特朗普试图为乌克兰和俄罗斯之间的和平谈判奠定基础，以终结莫斯科持续三年的对乌克兰的侵略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全顾问迈克尔·沃尔茨表示：“特朗普总统、史蒂夫·维克斯福德及其顾问就此进行了交涉，这表明俄罗斯表现出善意，并表明我们朝着结束乌克兰这场残酷而可怕的战争的方向迈进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维克斯福德作为特朗普的首席中东代表，悄悄飞往俄罗斯接回&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/family-american-teacher-jailed-russia-say-he-was-shattered-miss-out-prisoner-2024-08-15/"&gt;福格尔&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;。沃尔茨表示，他们两人都已经离开了俄罗斯领空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着夜幕降临，马克·福格尔将在特朗普总统的领导下踏上美国的土地，重返家人和亲人的怀抱，”沃尔茨说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普暗示他与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京进行了交谈，但在细节上含糊其辞，只说他坚持要结束这场持续三年的乌克兰战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福格尔因在莫斯科谢列梅捷沃机场被拘留时携带17克大麻（他说这是用于医疗目的）而被判处14年监禁，但仍因此罪名被单独排除在去年八月的交换囚犯的历史性交易之外，该交易涉及24名囚犯——16名被俄罗斯送往西方，其中包括《华尔街日报》记者伊万·杰尔斯科维奇，另有8人从西方被送往俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我们生活中最黑暗、最痛苦的时期，但今天，我们开始愈合，”福格尔家人在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫声明未提及美国为福格尔获释是否提供了任何交换条件。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普第二任总统任期的就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YY6WDCJAIRJYPOVYLVM2AS6DRU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普第二任总统任期的就职典礼上，美国中东特使候选人史蒂夫·维克斯福德在华盛顿的Capital One Arena内举行的一次庆祝游行上发表演讲，时间是2025年1月20日。路透社/卡洛斯·巴里亚/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 18:36:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-envoy-secures-release-american-marc-fogel-russia-2025-02-11/</guid></item><item><title>联合国称加沙援助在停火期间流量增加；目击者报道供应受阻</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-says-aid-flows-into-gaza-have-risen-since-ceasefire-including-shelter-items-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;联合国周二表示，自上月停火生效以来，进入加沙地带的援助物资有所大幅增加，包括此前受到以色列限制的帐篷等物资，尽管有担忧认为脆弱的平静局面可能不会持久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在联合国更新后，埃及与加沙边界现场目击者称，一些援助物资如衣物、医疗用品和软饮料在搬运进这座飞地前于通过以色列官员检查时被滞留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;靠近加沙与埃及拉法检查站的货车司机表示，自停火伊始，建筑材料和帐篷便被阻拦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯逐渐释放了一些人质，作为停火协议第一阶段的一部分，但周一表示，在以色列违反协议多次实施致命射杀，以及延误部分援助物资交付的情况下，将不再释放更多人质，直至另行通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列否认阻拦援助物资，并称其向接近以色列军队位置的人发射了警告炮弹。总理本杰明·内塔尼亚胡周二表示，如果哈马斯在周六中午前未归还保持在飞地内的所有人质，停火协议将终止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯声称以色列违约包括阻止符合协议要求的人道主义援助物资进入加沙地带，如60,000户移动住房、200,000个帐篷以及用于拆除废墟和提供燃料的重型机械。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二早些时候，联合国人道事务办公室（OCHA）发言人詹斯·拉尔克在日内瓦新闻发布会上表示，自1月19日停火生效以来，“我们能够显著扩大人道主义行动规模，包括食品、医疗和庇护物资和其他援助。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，援助官员表示存在一些物资进口障碍，以色列称其具有“两用性”——民用品或军用品。巴勒斯坦人一直在呼吁新一轮紧急援助，包括用于安置以色列空袭和炮击造成的无家可归者的单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列否认有阻止特定物资进入加沙，包括援助物资中的帐篷撑杆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很遗憾，没有任何帐篷或任何其他类型的人道主义援助被允许进入。”约旦援助货车司机阿赫迈德·侯赛因在埃及锡奈半岛邻近加沙地带的阿里什告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“货车从阿里什的杜鲁格姆出发，在通关后，超过一半的车辆被退回，只有少数通过。”他这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责监督向加沙地区运送援助物资的以色列军事机构COGAT在向Reuters发布的声明中表示，根据停火协议，已进入加沙地带的帐篷超过100,000个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及是否以色列对“两用性”物资的限制仍在实施时，拉尔克将相关问题交由以色列政府处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OCHA运营与倡导部门负责人埃德姆·沃森努表示，尽管自停火以来援助物资有所增加，但仍无法满足地面的迫切需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在远远无法满足需求。加沙已完全毁坏，基础设施远远未到应有的水平。我们将尽力而为。这些货车只是九牛二虎之一。”她在日内瓦驻地外交官会议中这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦人在加沙地带南部汗.yaml尼斯接收来自联合国近东救济工程处的人道主义援助" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7LEAT52SWRNHDNNUYZ2DNYUZYI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月4日，在加沙地带南部汗.yaml尼斯，一名巴勒斯坦妇女从联合国近东救济工程处的分发点接收到人道主义援助物资，背景为以色列和哈马斯之间的停火。路透社/哈塔姆·卡勒德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 12:31:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-says-aid-flows-into-gaza-have-risen-since-ceasefire-including-shelter-items-2025-02-11/</guid></item><item><title>特朗普会见约旦国王，重提加沙地带占领计划</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/trump-jordans-king-set-tense-meeting-gazas-future-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;当地时间2月11日，在与约旦国王阿卜杜拉二世会晤期间，美国总统唐纳德·特朗普重申了美国接管加沙地带的计划，并坚持主张约旦将接纳被流徙的巴勒斯坦人，尽管遭到国王的反对。国王对此提议持反对意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在椭圆形办公室与约旦国王并肩而坐时，表达了他对将加沙地带的居民迁移到“中东的里维埃拉”这一想法的坚定立场。特朗普提议将加沙地带改造成为“中东的里维埃拉”，这一计划让巴勒斯坦人丧失家园权利的威胁让阿拉伯世界无比愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，根据他重新开发加沙地带的计划，巴勒斯坦人将无法拥有返回家园的权利，这激怒了阿拉伯世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们要掌控它，我们要珍惜它，最终我们要让它成为一个为中东人民创造大量就业机会的地方。”特朗普在椭圆形办公室说，“我相信这一计划将为该地区带来和平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的约旦同僚反对，特朗普仍坚持认为，加沙地带被流徙的巴勒斯坦人最终会得到约旦、埃及的接纳。这两个国家依赖于美国的经济和军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信我们会在约旦获得一块土地，在埃及也会获得一块土地。我们可能在别处也会有安排，但我想当我们完成会谈后，我们会找到一个让他们生活得非常幸福、非常安全的地方。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还曾暗示他可能暂停向约旦提供援助，但他未将支持作为威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们向约旦贡献了很多资金，顺便说一句，我们也向埃及贡献了很多——在两个国家都贡献了很多。但我不需要威胁。我认为我们已经超越了威胁的阶段。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿卜杜拉二世此前曾表示，他反对任何占领土地和驱逐巴勒斯坦人的举动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然两国领导人在会晤中表现得礼貌，但特朗普关于加沙地带的言论让阿卜杜拉二世处于尴尬境地。约旦以其1100万人口中容纳超过200万的巴勒斯坦难民著称，这一问题长期让约旦政府深感焦虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦还面临特朗普暂停援助的消息带来的冲击。尽管以沙特阿拉伯、叙利亚和以色列为中心的地区动态已经相当复杂，但约旦正承受着特朗普暂停90天救济的影响。以色列和埃及获得了豁免，但约旦每年14.5亿美元的援助仍处于暂停状态，待特朗普政府对所有外国援助进行全面审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的提议让本已复杂、敏感的地缘政治局势进一步复杂化，包括以色列与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）之间的脆弱停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周一，哈马斯表示将暂停释放从加沙地带释放的以色列人质，声称以色列违反了停止轰炸加沙地带的协议。特朗普随后提议，除非哈马斯在2025年2月11日前释放所有其在2023年10月7日扣押的人质，否则取消该停火协议。特朗普表示，如果哈马斯未能在截止日期前遵守停火协议，所有赌注都会失效，而且他不认为哈马斯会这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社/益普索民调显示，2月7日至9日进行的一项民调结果表明，有74%的美国人反对美国接管加沙地带，驱逐当地居民的想法。这一民调显示，在这一问题上，共和党成员意见分歧，其中55%反对，43%支持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普与约旦国王阿卜杜拉二世在白宫椭圆形办公室会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GLJ6BCVRHRMQLKRSL3ZUKAJBUY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普与约旦国王阿卜杜拉二世在白宫椭圆形办公室会面，拍摄日期为2025年2月11日。图/雷uters/Nathan Howard&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普与约旦国王阿卜杜拉二世在白宫椭圆形办公室会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FIFRFNYQMVN3POSZ4SNXXM3YQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普与约旦国王阿卜杜拉二世在白宫椭圆形办公室会面后握手，拍摄日期为2025年2月11日。图/雷uters/Kevin Lamarque&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普、国务卿马尔科·鲁比奥与约旦国王阿卜杜拉二世和王储侯赛因在白宫椭圆形办公室会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2GAO7ALJGJNU7IXLF4HPVCGLS4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普、国务卿马尔科·鲁比奥、约旦国王阿卜杜拉二世和王储侯赛因在美国白宫椭圆形办公室会面，拍摄日期为2025年2月11日。图/雷uters/Nathan Howard&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普与约旦国王阿卜杜拉二世在白宫椭圆形办公室会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VT5Z745MZRMGHPEZ37DMEKLKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普与约旦国王阿卜杜拉二世在美国白宫椭圆形办公室会面，拍摄日期为2025年2月11日。图/雷uters/Kevin Lamarque&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 06:04:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/trump-jordans-king-set-tense-meeting-gazas-future-2025-02-11/</guid></item><item><title>M23武装分子威胁进犯布卡武市，战斗加剧</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congos-bukavu-under-threat-m23-rebels-warn-intervention-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;卢旺达支持的M23武装团体威胁称，将在民主共和国东部省份科卢韦齐的省会布卡武推进，称该地区局势“危险地恶化”。然而，刚果拒绝直接与反叛武装进行对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果布卡武被M23占领，这将标志着该组织控制领土的空前扩张，且在刚果东部格马陷入战事后的背景下，将进一步削弱基伍（科卢韦齐）地区的刚果政府权威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步的战斗还将加剧人们对因布隆迪部队在该地区存在而可能引发更大战争的担忧。据报道，越来越多的卢旺达军队集结在边境，支持M23。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23在暂停向布卡武进军后宣布单方面停火。随后，来自东非区域集团领导人呼吁立即无条件停火。这些区域领导人还呼吁刚果政府与M23反叛武装进行直接对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果政府表示，不会直接与M23进行谈判，强调任何与反叛武装的谈判都必须在东非区域集团主导的和平进程中与其他武装团体共同进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管M23上周袭击了矿业城镇Nyabibwe以来没有取得重大进展，但据路透社报道，前线区域仍发生了激烈的炮击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“布卡武的情况危险地恶化，我们的同胞们接连被杀害和掠夺。”M23联盟发言人之一劳伦斯·卡尼库亚在X平台上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布卡武和战略要地卡穆穆（位于布卡武以北35公里，设有机场），仍在刚果军队控制之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡尼库亚还表示：“如这些犯罪行为继续下去，我们将不得不采取行动根除这一根源性威胁，保护我们的人民。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布尼亚区的安全部局日益复杂，因为刚果士兵叛逃并抢劫村庄和袭击平民的事件时有发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，布卡武的军事法庭聆讯了272名被捕的士兵和政府附属民兵，他们将接受身份确认，并就抢劫、谋杀等罪名进行答辩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果军队发言人表示，该地区的一名军事指挥官领导了针对违规士兵的行动，导致这些士兵被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23的断断续续的推进，可能是争夺布卡武战役的一部分，正在加剧各方军队间的冲突，这在1996年至2003年的数次战争中已有先例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果军队与同盟民兵部队和布隆迪军队一起面临来自M23反叛武装和更多集结在刚果与卢旺达交界的卢旺达部队的反抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果被指控得到了联合国、卢旺达以及多个西方国家的支持，向M23提供了数千名士兵和武器装备。卢旺达坚称，其立场大多为防御，旨在保护其边疆与公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年初以来，东部刚果长期冲突已导致数千人死亡，超过一百万人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国人道事务办公室表示，周二格马的紧张局势有所缓解，活动逐渐恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，受反叛武装要求在72小时内撤离营地的影响，数以千计的平民正离开Goma周边的流离失所营地，前往其他地区。然而，反叛武装随后澄清，这些行动应该是自愿的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国表示，援助组织对突如其来的疏散可能导致的卫生设施和医疗中心等重要人道主义基础设施丧失表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="M23反叛武装在戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34WHXXU5SZKOTEGVJ3P5U5EL7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月29日，卢旺达支持的M23反叛武装监督雇佣兵部队撤离戈马街道，当时他们与民主共和国武装部队（FARDC）发生冲突，位于刚果民主共和国东部的戈马。路透社/阿露特丽丝·巴希齐/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="刚果志愿者和前叛乱分子在布卡武附近集会，动员反对M23反叛武装可能的入侵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6UEK5YRKSVLPRL2B3E7VTCSSGA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月30日，刚果志愿者和前叛乱分子在刚果民主共和国东部的布卡武附近集会，动员反对M23反叛武装可能的入侵。路透社/维多利亚·穆肯热/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 14:19:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congos-bukavu-under-threat-m23-rebels-warn-intervention-2025-02-11/</guid></item><item><title>美国财政部长将访问乌克兰就能源和稀有earth矿物事宜进行洽谈</title><link>https://www.reuters.com/world/us-treasury-secretary-bessent-visit-ukraine-talks-rare-earth-minerals-source-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;美国财政部长斯科特·贝森特将访问乌克兰，唐纳德·特朗普周二在社交媒体发文称，此举旨在结束俄罗斯与乌克兰的战争，并保障美国进入乌克兰自然资源市场的渠道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝森特将是特朗普政府中第一位访问乌克兰的内阁级官员。他将讨论美国进入乌克兰稀土金属、能源资源和能源资产的途径，据直接知情的消息来源称。此外，乌克兰部分国企未来的方向也将进行讨论，但该知情人士表示出于安全考虑不便透露更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基和特朗普都对一项合作表达出了兴趣，美国将从乌克兰获得稀土矿交换继续支持保卫国家免受俄罗斯入侵的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全顾问迈克·沃尔兹在上周的采访中表示，美国对换取乌克兰石油和天然气资源也很感兴趣，以便支持乌克兰的战争努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需偿还这些费用，这将需要与乌克兰在稀土金属、自然资源和石油天然气方面的合作。”沃尔兹说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周还有其他多名美国官员将前往欧洲，并与基辅及欧洲盟友讨论乌克兰局势。这些官员包括国务卿马可·鲁比奥、副总统杰德·范斯、国防部长彼得·黑格塞斯以及美国乌克兰特使基思·凯尔戈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在世界各地已经花费了数十亿美元，却几乎没有任何收获，”特朗普周二在宣布贝森特计划访乌时在Truth Social上的发文称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稀土金属是用于制造电动车辆、手机、导弹系统及其他电子产品中将电力转换为运动的磁场的金属。目前尚无可行的替代品，市场需求预计会持续增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社本周报道了特朗普政府计划推动欧洲盟友向乌克兰购买更多美国武器，为即将与莫斯科的和平谈判做准备。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 16:49:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-treasury-secretary-bessent-visit-ukraine-talks-rare-earth-minerals-source-2025-02-11/</guid></item><item><title>小说家萨尔曼·拉什迪在纽约法庭与他的 alleged 刺伤者对峙</title><link>https://www.reuters.com/legal/novelist-rushdie-takes-stand-trial-his-accused-stabber-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;萨尔曼·鲁西迪平静地作证，并偶尔以干涩的幽默回应，这是他自2022年8月12日在纽约州摩特韦尔附近的查塔彼夸机构舞台上演刀攻击事件以来首次与该嫌疑人出现在同一场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26岁的侯赛因·马塔尔已对二级企图谋杀和二级攻击罪名予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年77岁的鲁西迪穿着深色西装、白色衬衫和灰色领带步入法庭，查塔瓜县警方两名督察站在他坐在公共辩护律师团对面的桌子旁保持警戒。他的眼镜右镜片被黑色罩住了，这扇闭合的眼种已经在他遭到攻击后，刀子穿过虹膜伤及视神经。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我感觉有人从我右侧扑来”，鲁西迪在摩特韦尔的一家法庭作证时说，这是查塔彼夸机构所在地——这个坐落于湖边的乡村艺术避风港，此处发生的2022年8月12号的袭击事件距今尚且不远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位争议作家，多年来一直是死亡威胁的目标，那天上午在查塔彼夸机构的露天竞技场中就座，准备就如何使作家免受伤害的主题发表演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他重重地击打了我”，鲁西迪说，“刚一开始，我还以为他是在用拳头打我，但我很快看到大量的血流出来，他的攻击变得越来越频繁。刺击，划割。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁西迪的妻子——诗人蕾切尔·伊丽莎·格里菲斯坐在公众席上，当鲁西迪描述跌倒在沾满鲜血的地板上时，她变得泪流满面。她旁边坐着鲁西迪的朋友、作家比尔·布福德，他在安慰格里菲斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马塔尔身穿宽松的蓝色衬衫，有时会看向鲁西迪，在一张黄色记事纸上用黑墨水填满了一页纸。在关于袭击的回忆录中，鲁西迪写到，他期待着自己能够出庭面对马塔尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭击发生后不久，马塔尔——一名来自新泽西州的美国-黎巴嫩双重公民——在狱中对《纽约邮报》表示，他之所以反感鲁西迪是因为他认为这位作家侮辱了伊斯兰教，同时也对鲁西迪能幸存表示惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马塔尔的辩护律师否认他当时在竞技场上，但告诉陪审团，检察官提供的证据无法证明马塔尔有谋杀的必要犯罪意图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁西迪生于印度的一个穆斯林克什米尔家庭，曾在1990年代大多数时间藏身于英国，原因是其1988年的小说《撒旦诗篇》引发的死亡威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部小说促使伊朗前最高领导人鲁霍拉·霍梅尼发布了一道哈卡拉特，命令穆斯林要杀害鲁西迪，因为他指控鲁西迪对伊斯兰教冒犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陪审团尚未听取有关哈卡拉特和鲁西迪生命威胁的内容，查塔彼夸检方办公室表示，这些内容与证明针对马塔尔的指控无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁西迪20多年前就放弃了隐居生活，搬迁至纽约市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在查塔彼夸机构的舞台上，鲁西迪大约被刺了15次：头部、颈部、躯干和左手，刺中其右眼几乎使眼睛视网膜受损，损害了肝脏和肠壁，险些夺去他的生命，外科医生称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁西迪在庭审时称，其右眼遭刺伤的危险性最大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你看到的结果就是这样”，鲁西迪说，取下眼镜面向陪审团，“没有任何视力的。”他同时也指出了颈部和左手上的疤痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人身伤害罪指控涉及皮特堡市“庇护城市”组织的创始人亨利·刘易斯·罗斯，该非政府组织帮助流亡作家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天上午，鲁西迪和罗斯共同主持讲座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我感觉他的眼睛非常暗，看起来十分残忍”，鲁西迪在法庭上作证时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马塔尔的辩护律师反对这一描述，法官大卫·弗莱利将其言论从记录中删除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好吧，不是残忍”，鲁西迪说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查塔彼夸县总检察官杰森·施密特重新表述问题，询问作者他是如何得出其攻击者残忍的结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他多次击打了我，又击打了六七次”，鲁西迪回答，“在某个时刻，我感觉自己快死了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如被定罪为企图谋杀，马塔尔将面临最高25年监禁。他还在布法罗面临另一项可能的恐怖主义指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马塔尔的辩护律师琳恩·施奈尔在交叉询问中询问鲁西迪为何能作证自己被刺了15次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我当时并未数数”，鲁西迪说，“正如我所说，我当时正忙于其他事情。但后来我看到了它们的存在。我无需听从任何人告诉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施奈尔问及鲁西迪作为作家的重要工作，以及他在影视剧中的偶露峥嵘，提到自己的最爱之一是《布鲁特珍妮日记》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我最为重要的作品”，鲁西迪回答，几分钟后，他从证人席下台，在马塔尔的桌子旁走过离开法庭。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="侯赛因·马塔尔为对其试图谋杀萨尔曼·鲁西迪一案出庭接受指控" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XHSQI2XBLVPAPNTCGCC2WUV5PQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被告侯赛因·马塔尔参加在纽约州摩特韦尔的一个法庭出席二级企图谋杀和二级攻击罪名指控，该案件与1988年《撒旦诗篇》的作者萨尔曼·鲁西迪的恐袭事件有关。2025年2月11 日，查塔瓜县法院。路透社/罗伯特·弗兰克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="作家萨尔曼·鲁西迪在柏林出席签名会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OPLR3S6TMZPXJNXLXQ3GPMVNCM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;作家萨尔曼·鲁西迪在柏林的德意志剧院为新书《刀：一次企图谋杀的反思》签名会上露面。2024年5月16日。路透社/法比里齐奥·本舍恩/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 16:00:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/novelist-rushdie-takes-stand-trial-his-accused-stabber-2025-02-11/</guid></item><item><title>联合国官员称，特朗普暂停援助使刚果人道主义行动受到严重打击</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congo-humanitarian-operations-hit-hard-by-trump-aid-pause-says-un-official-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;美国暂停对外国援助在刚果民主共和国产生了“重大影响”。去年，人道主义行动中有70%的资金来源于美国，这一情况导致联合国在该国的高级援助官员布鲁诺·勒马克雷在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁诺·勒马克雷指出，2024年，联合国针对刚果民主共和国的人道主义应对计划收到了13亿美元的款项，其中9.1亿美元来自美国。自美国前总统唐纳德·特朗普上个月宣布暂停对外援助以来，部分项目不得不停止运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举发生在以东部刚果长达十年的反叛运动急剧升级为背景。这场反叛运动引发了对地区更大规模战争的担忧，并使数十万民众流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒马克雷表示：“我们对美国资金的高度依赖意味着我们很多正在进行的项目不得不暂停，包括紧急医疗服务和临时住所。”他还补充说，他的办公室的协调能力也因此停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这造成了重大影响。尽管面临这些挑战，我们仍将坚守岗位，并继续履行职责。”勒马克雷在接受视频采访时表示，并指出联合国机构和国际援助组织都受到了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒马克雷表示，仅在近期，一些项目才开始获得美国批准恢复运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于1月20日上任后，仅几小时便下令暂停90天的对外援助，以便评估是否符合其“美国优先”外交政策。美国是全球最大的援助捐赠国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人道主义官员指出，特朗普政府在削减和重塑美国对外援助的努力中缺乏细节，导致困惑和混乱。他们被迫自行判断是否继续开展项目，而没有确定的豁免保证。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 20:12:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congo-humanitarian-operations-hit-hard-by-trump-aid-pause-says-un-official-2025-02-11/</guid></item><item><title>法官称，禁止马斯克的DOGE进入 Treasury 系统的命令不适用于贝森特</title><link>https://www.reuters.com/legal/order-blocking-musks-doge-treasury-systems-doesnt-apply-bessent-judge-says-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;美国法官周二澄清，一项禁止亿万富翁埃隆·马斯克（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/elon-musk/"&gt;Elon Musk&lt;/a&gt;）的政府成本削减计划访问财政部支付系统的命令，并不适用于财政部部长斯科特·贝塞特（Scott Bessent）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国地区法官保罗·恩格尔迈耶上周六（2月4日）暂时阻止了马斯克所谓的“政府效率部门”访问处理数十亿美元支付的政府系统，这一决定得到了19个州的民主党总检察长提起诉讼的联盟的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一裁决引发了特朗普盟友的强烈反对—包括马斯克和副首席运营官斯蒂芬·米勒（Stephen Miller），他们声称该裁决阻止了已由参议院于1月28日确认的贝塞特访问这些系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部随后请求负责此案的曼哈顿地区法官简奈特·瓦加斯（Jeannette Vargas）撤销或修改恩格尔迈耶的裁决。政府律师称，该裁决可能涵盖所有财政部长政任命官员，包括贝塞特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦加斯于周二保持了恩格尔迈耶临时禁止令的有效性，但澄清称该禁令不适用于贝塞特或其他已由参议院确认的财政部长官员，或在特朗普于2021年1月20日就职前访问系统进行维护的外部承包商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前民主党总统乔·拜登任命的法官将于周五听取是否应延长对马斯克提出的DOGE访问限制的辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫新闻秘书卡拉琳·列维特在一份声明中表示，“白宫将继续在法庭上进行这场战斗，并预计最终得到公正的裁决。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各州的诉讼称，DOGE访问这些系统可能会带来网络安全风险，并扰乱联邦资金对医疗机构、幼儿园和其他项目的资助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克在其社交平台X上发文称恩格尔迈耶的裁决是“绝对疯狂的”。亿万富翁表示，财政部和DOGE同意要求所有对外支付附带说明，并使用分类代码。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="斯科特·贝塞特在华盛顿国会山举行的财政部提名确认听证会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4752YABVZ5KERPK2VZH6URRYZA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;斯科特·贝塞特，时任美国总统唐纳德·特朗普提名的美国财政部长，在华盛顿国会山举行的提名确认听证会上。图：路透社/凯文·拉玛库尔/ File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 19:31:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/order-blocking-musks-doge-treasury-systems-doesnt-apply-bessent-judge-says-2025-02-11/</guid></item><item><title>内塔尼亚胡表示，如果人质不在周六获释，以色列将结束加沙停火</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/ceasefire-is-only-way-bring-israeli-prisoners-home-hamas-official-says-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;以色列总理本雅末·内塔尼亚胡在周二宣布，加沙地带的停火将结束，以色列军队将在哈马斯释放人质截止时间（周六大中午）前恢复战斗，直至彻底击败哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡发出最后通牒后，哈马斯发表声明，重申其对停火的承诺，并指责以色列危及停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的这一声明是在他与包括国防、外交和国家安全在内的几位关键部长会面之后发布的，他说，部长们完全支持这一最后通牒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在持续近16个月的战争中，自1月19日第一阶段停火开始以来，哈马斯逐渐释放了人质，但周一表示，除非以色列不在违反协议，否则不会释放更多的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果哈马斯在周六中午前不归还我们的人质——停火将结束，以色列军队将重新进入全面战斗，直至终于击败哈马斯，”内塔尼亚胡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不清楚内塔尼亚胡是否意指哈马斯应释放所有在加沙关押的人质，还是仅指周六根据协议应释放的三人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室没有立即回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普，一位亲密的以色列盟友，表示哈马斯应在周六之前释放所有的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡还下令军队在加沙及周边地区集结部队。军队随后宣布，将增派部队到以色列南部，包括动员预备役人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前，一名哈马斯官员表示，以色列人质只能在停火得到尊重的情况下被带回，拒绝了特朗普的“威胁语言”，特朗普威胁称，如果人质不被释放，会“让地狱爆发”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普必须记住，有一项协议必须得到双方的尊重，这是带回战俘的唯一途径，”哈马斯高级官员萨米·阿布·祖赫里对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，以色列违反停火协议，多次进行致命射击，且扣留了一些援助物资，阻碍了加沙北部民众返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列否认扣留援助物资，并称其在人们无视警告靠近以色列部队时进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，根据停火协议第一阶段持续42天的协议，在33名被释放的人质中，已有16人获释。另有5名泰国人质在计划之外获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面已释放数百名包括终身监禁罪犯在内的巴勒斯坦囚犯和拘留者，作为交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表人质家属的以色列团体呼吁内塔尼亚胡遵守停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能倒退，我们不能允许人质继续被拘押，”人质论坛（论坛下文称为“论坛”）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，仍有76人在加沙关押，超过35人死亡，根据以色列媒体的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡政府中的几名关键部长周二与内塔尼亚胡会面，其中右翼财政部长贝泽莱尔·斯莫特里赫表示，如果周六任何一人质未被释放，战争将继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果发生这一情况，斯莫特里赫说，加沙的水资源、电力和援助应该被切断，该地的阿拉伯人应该被迁离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“将只有我们的飞机、大炮、坦克和英勇的战士的火焰和怒火，直到完全占领加沙地带，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙，世界上最人口密集的地区之一，因其以色列军事进攻而遭到严重破坏。该地急需数十亿美元的国际援助来解决食物、饮用水和庇护的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部冲突造成超过48000名巴勒斯坦人死亡，据加沙卫生部称，战争开始以来，加沙的人口几乎全部内部流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以方统计，在2023年10月7日哈马斯主导引发的、对南部以色列社区的大规模袭击中，共有约1200人丧生，约250名人质被劫持前往加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周称，美国应接管加沙，将200多万名巴勒斯坦居民迁出，以使加沙转型为“中东的里维埃拉”。内塔尼亚胡也对此表示赞赏，并在周二表示，国家安全内阁已批准此项计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的计划已引起巴勒斯坦和阿拉伯领导人的愤怒，也颠覆了美国长期以来支持的“两国方案”，即以色列和一个巴勒斯坦国家在同一个区域内共存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项战争罪国际刑事法庭行动规定，在军事占领下强迫移民是违法的，违反了1949年日内瓦公约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡在与约旦国王阿卜杜拉二世会晤时，重申了支持特朗普计划的立场，美国的阿拉伯盟国如约旦对此表示反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦担心，特朗普关于安置巴勒斯坦人的言论，过于接近约旦最怕的成百上千巴勒斯坦人从加沙和约旦河西岸被驱逐出的噩梦。这一想法一直被极端主义的以色列人推动，使之成为在拉姆安拉和约旦河西岸建立巴勒斯坦国的替代方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些接受路透社采访的加沙居民批评特朗普说他愿意为“地狱”爆发做好准备，直到周六中午所有以方人质被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“比我们已经经历过的更糟糕的地狱？比屠杀更恐怖的地狱吗？加沙地带发生的破坏、所有那些行为和人道罪行，没有一个地方比这里更严重，”来自加沙南部拉法的巴勒斯坦人尤玛·阿布哥什在一处被夷为平地的家园旁说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙人质家属和拥护者在约旦河西岸拉姆安拉的以色列停战期间，呼吁立即释放拘留的加沙人质" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NDM2MEQM5VM47KVCYK6K3FPIGA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙人质家属和拥护者在约旦河西岸拉姆安拉的以色列停战期间，呼吁立即释放拘留的加沙人质。2025年2月11日，耶路撒冷。路透社/罗内·兹夫伦&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙人质家属和拥护者在约旦河西岸拉姆安拉的以色列停战期间，呼吁立即释放拘留的加沙人质" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WUIGDFQJP5KRLJUIK7QEJHE43M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加沙人质家属和拥护者在约旦河西岸拉姆安拉的以色列停战期间，呼吁立即释放拘留的加沙人质。2025年2月11日，耶路撒冷。路透社/伊兰·罗森伯格&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名以色列士兵在以色列与加沙的边界的一个军事地点伏在坦克上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6XF2UXSMEVMYDN76ZLDFKRTAJU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列士兵在以色列与加沙边境的一个军事地点伏在坦克上，加沙停战期间，2025年2月11日，以色列。路透社/阿米尔·科恩 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男子在加沙北部贾巴拉难民营的雨水天气里，拖着水桶走向他在家居废墟中设立的避难所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A5E3YZM42FOR5NGSWZ3BN2PNZA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名男子在加沙北部贾巴拉难民营的雨水天气里，拖着水桶走向他在家居废墟中设立的避难所。2025年2月11日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="伊斯兰抵抗运动（哈马斯）发言人萨米·阿布·祖赫里在伊斯坦布尔的一场新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4UMPPGB42NPA3I2QBKRZQPNQLM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伊斯兰抵抗运动（哈马斯）发言人萨米·阿布·祖赫里在伊斯坦布尔举办的新闻发布会上发言。2009年1月17日。路透社/奥斯曼·奥尔萨尔/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="埃及救护车通过拉法边境口岸前往加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SPHMAX77RFN65LHXSPKJOKVVWY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;埃及救护车通过拉法边境口岸从埃及一侧前往加沙地带。2025年2月11日，拉法，埃及。路透社/阿姆·阿卜杜勒·达尔什&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 07:50:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/ceasefire-is-only-way-bring-israeli-prisoners-home-hamas-official-says-2025-02-11/</guid></item><item><title>奥地利保守派面临压力　欲终止与极右翼的联盟谈判</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/pressure-grows-austrian-conservatives-end-coalition-talks-with-far-right-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;奥地利保守的人民党（OVP）周二面临越来越大的压力，不得不终止与极右翼自由党（FPO）的联盟谈判，因为一份关于极右翼政党领导政府的协议似乎变得越来越遥不可及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该自由派、亲俄罗斯党派在今年9月的议会选举中名列第一，获得了约29%的选票，但直到上个月，当中心派政党试图在不涉及FPO的情况下组建政府的尝试失败后，才被要求组建政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OVP是唯一可能与FPO合作的政党。但他们的谈判似乎已经停滞不前，双方在政策上的分歧——尤其是在移民、欧盟和对俄罗斯的制裁问题上——已经浮现，FPO坚持要求控制财政和内政两大部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这几乎没有成功的可能性，”OVP的外交政策谈判代表莱因霍尔德·洛帕塔卡（Reinhold Lopatka）在接受“小报”（Kleine Zeitung）的采访时表示，洛帕塔卡同时也是欧洲议会的成员，“继续下去似乎毫无意义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周泄露的一份长达223页的文件摘要总结了谈判内容，其中达成协议的部分以绿色标注，分歧部分以红色标注，这显示双方在包括移民在内的许多问题上存在巨大分歧，即使是两党都持强硬立场的领域也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份2月4日由路透社见到的文件显示，OVP并未支持FPO关于在解读国际法庭裁决时尽可能严格、谈判奥地利对欧盟制裁的特殊例外以及为受新冠相关立法影响的人支付赔偿的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到FPO领袖赫伯特·基克尔（Herbert Kickl）被赋予权力组建政府之前，OVP曾将他形容为极端分子和阴谋论者。基克尔反对新冠限制措施，如封城，并已将其政党拉近被归类为极端主义的右翼团体，如标识主义运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天傍晚，基克尔在对国家广播公司ORF和Servus TV简短发言时称，谈判和氛围良好，尽管双方都立场明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，OVP领导下的两大中间派政党社会党和自由民主党表示，他们愿意再次与OVP进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并不是非得有基克尔总理，”自由民主党领袖贝特·梅宁-雷辛格（Beate Meinl-Reisinger）在声明中说，“所有道路对OVP开放，也对奥地利开放，如果OVP愿意选择不同的道路，没人是被自封的领袖所束缚的。”&lt;/p&gt;
&lt;img alt="OeVP top candidate for EU elections Lopatka attends a press conference in Vienna" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M5KXUR3QTZIFPB553NLU5Q567U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥尔特人民党（OeVP）的欧洲议会选举候选人拉尼霍尔德·洛帕塔卡（Reinhold Lopatka）在维也纳参加新闻发布会，2024年2月26日。路透社/莱昂哈德·福格/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="Head of People's Party (OEVP) Christian Stocker enters the Hofburg Palace" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4HFTFVQX2VLHBJCCEKGWRTJKNI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人民党（OEVP）领导人克里斯蒂安·斯托克尔（Christian Stocker）进入霍夫堡宫，奥地利，2025年2月11日。路透社/丽莎·吕滕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="General election in Austria" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TWLDDL526VNYFH4AAZYXXQFF4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;自由党（FPOe）领导人赫伯特·基克尔（Herbert Kickl）在首次出口民调后的电视辩论期间出席维也纳的选举，奥地利，2024年9月29日。路透社/埃利斯贝塔·马德尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 15:50:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/pressure-grows-austrian-conservatives-end-coalition-talks-with-far-right-2025-02-11/</guid></item><item><title>摩苏尔著名宣礼塔从伊斯兰国的破坏中修复</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/mosuls-renowned-minaret-restored-ravages-islamic-state-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;摩苏尔的大纳吉里清真寺闻名于其拥有八百年历史的倾斜钟楼。这座钟楼在2017年被“伊斯兰国”极端分子摧毁后，现已修复，为伊拉克第二大城市重建注入新的活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年7月4日，位于这座中世纪清真寺的讲坛上，“伊斯兰国”领导人阿布·贝克尔·巴格达迪宣示创立一个自封的“哈里发国”，其辖区横跨伊拉克和叙利亚部分地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年后，该极端组织在美军支持的伊拉克军队从摩苏尔驱逐激进分子的最后几周内拆毁了这座清真寺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历时长久且激烈的 urb warfare 大部分摧毁了摩苏尔历史上标志性的建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70岁的裁缝马哈茂德·瑟纳恩住在靠近清真寺的地方，他的裁缝店坐落于钟楼旁，他对记者说，他的两个儿子在阿尔-哈达巴钟楼被摧毁前就已经遇害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我看到它坍塌，我感到比失去两个儿子更加悲伤。看到阿尔-哈达巴钟楼重新屹立起来，对我来说是一种欣喜若狂的日子。我感受到了我和这座城市的自豪感一同升起。”瑟纳恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我的两个烈士儿子还活着，他们一定会为看到钟楼被重建而感到自豪。”瑟纳恩说，他在店里，身后挂着两张儿子的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提到儿子们在2017年5月至6月在对抗“伊斯兰国”的战争中被炸死，他不禁泪流满面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国教育科学文化组织（UNESCO）牵头，与伊拉克国家考古与遗产委员会合作，得到了阿拉伯联合酋长国等地的资金支持，推动了清真寺及钟楼的重建与修复工作，UNESCO在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNESCO复原摩苏尔历史遗迹的项目还包括重建位于老城区的西里族天主教堂（Al-Tahera）和阿萨亚教堂（Al-Sa’aa），后者在同一区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听到教堂钟声再次响起，是对八年来的美好回忆。我希望能因此激励基督徒们回到摩苏尔。”来自摩苏尔的基督徒奥斯·哈萨奥说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNESCO总干事奥德蕾·阿祖莱表示，该项目共动员超1.15亿美元，来自不少于15个合作伙伴，其中包括阿拉伯联合酋长国和欧盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这座钟楼重新屹立在我的身边，就像历史在回到我们身边；就像这座城市的身份在重新确立。”她在2025年2月5日在清真寺附近的庆典上发表演讲时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座150英尺（约45米）高的倾斜钟楼被称为阿尔-哈达巴，即“驼背”的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清真寺建于1172-73年，朱尔-丁·扎克是一名在现代土耳其、叙利亚和伊拉克领土上拥有领地的武士，以对抗早期十字军而闻名。这座清真寺建于他去世前不久，里面设有一所伊斯兰学院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清真寺所在的摩苏尔老城区的石制建筑主要建于中世纪时期，包括市场摊位、少数几座清真寺和教堂，以及世代业主们建成和重建的狭小住宅。&lt;/p&gt;
                
![摩苏尔的大纳吉里清真寺的阿尔-哈达巴钟楼重新被修复重建](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WIDZPESVCJOUPKALCXGLEJKT4Q.jpg)
&lt;i&gt;摩苏尔的大纳吉里清真寺的阿尔-哈达巴钟楼在被“伊斯兰国”极端分子摧毁后重新被修复重建，这是2025年2月5日在摩苏尔拍摄的照片。新华社记者 沙达提 摄&lt;/i&gt;
                
![摩苏尔的大纳吉里清真寺的阿尔-哈达巴钟楼在2017年被“伊斯兰国”极端分子摧毁后的损坏状况](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DREUYX3LK5MDBKVEHW6W4KK26M.jpg)
&lt;i&gt;摩苏尔的大纳吉里清真寺的阿尔-哈达巴钟楼在2017年被“伊斯兰国”极端分子摧毁后的损坏状况，这是2018年2月24日在伊拉克摩苏尔拍摄的照片。新华社记者 沙达提 摄&lt;/i&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 13:16:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/mosuls-renowned-minaret-restored-ravages-islamic-state-2025-02-11/</guid></item><item><title>特别报道：中国在特朗普削减外援的情况下在非洲建立太空联盟</title><link>https://www.reuters.com/technology/space/china-builds-space-alliances-africa-trump-cuts-foreign-aid-2025-02-11/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 20:17:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/space/china-builds-space-alliances-africa-trump-cuts-foreign-aid-2025-02-11/</guid></item><item><title>俄罗斯军用飞机因导航故障侵犯波兰领空，波兰称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-military-jet-violates-polish-airspace-after-navigation-failure-poland-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;俄方一架苏-24MR军用战机因导航系统故障误入波罗的海格但斯克湾上空的波兰领空，波兰武装力量作战指挥部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该战机误入波兰领空，距离边界约6.5公里（4英里），滞留约1分钟才更改航向，波兰武装力量作战指挥部在X平台上通报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责监控领空的波兰相关部门与俄方一直保持联系，俄方确认其违反了波兰领空，并报告称原因是战机导航系统故障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军的战斗编队在海军航空兵导航员的干预下立即更改了飞行路线。”波兰军队指挥部表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该战机正处于从俄罗斯凯尔什这座飞地进行飞行的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方在过去几年一直在对波罗的海不断试探，而不仅仅是最近几个月的事情。”波兰内政部长托马斯·希莫尼亚克晚些时候在接受TVN24电视台采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重要的是我们的系统能够立即发现这架飞机，并在收到领空被侵犯的信息后，做出了相应的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希莫尼亚克还表示，波兰外交部将评估情况并作出回应。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 18:39:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-military-jet-violates-polish-airspace-after-navigation-failure-poland-2025-02-11/</guid></item><item><title>以色列总理内塔尼亚胡说，如果哈马斯在星期六中午不返回人质，停火将结束</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-netanyahu-says-ceasefire-will-end-if-hamas-does-not-return-hostages-by-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡周二表示，如果哈马斯在星期六中午之前不释放被扣押在加沙地带的被俘人员，加沙地带的停火将结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“军队将恢复激烈战斗，直到最终击败哈马斯。”他在一段视频声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人在加沙地带废墟附近的建筑旁飘扬的巴勒斯坦国旗，从以色列境内可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TXCLRSYMZBPIFORQ6X6IAX264E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人在加沙地带废墟附近的建筑旁飘扬的巴勒斯坦国旗，从以色列境内可见，2025年2月11日。路透社/阿里·科恩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:22:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-netanyahu-says-ceasefire-will-end-if-hamas-does-not-return-hostages-by-2025-02-11/</guid></item><item><title>民主 lawmakers 将介绍一项法案，旨在阻止美国国际开发署的消减</title><link>https://www.reuters.com/world/us/democratic-lawmakers-introduce-bill-aimed-halting-elimination-usaid-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;一群美国民主党议员将于周二提出一项提案，旨在阻止特朗普政府利用政府资金消除美国国际开发署（USAID），提案的赞助人告诉路透社，这是最新一次试图阻止总统关闭该机构的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案未事先审议，还明确指出，只有经国会通过的一项法案才能废除USAID作为独立机构的地位，任何改革都须依照法律规定进行。民主党人表示，总统唐纳德·特朗普解散该机构的行为违法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sara Jacobs领导这项由15名其他民主党议员共同赞助的提案，她告诉路透社，该提案将禁止政府资金用于支付解散USAID职员工资的行为，包括埃隆·马斯克部门的雇员，以及其他类似拆除USAID标识所花费的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该提案在众议院和参议院中可能面临艰难的审批之路，但如果该提案得以通过，国务卿必须在法案生效后的30天内及此后每五年内进行合乎规定的证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国主要的人道主义机构，USAID率先成为了亿万富翁马斯克领导下缩减美国政府规模行动的第一个目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“已经违法解散USAID，马斯克正在进行的这些活动也违法，”Jacobs说。但该提案将增加额外一层法律约束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们在解散机构的过程中花费了哪怕单美元，我们知道他们确实这样做了，这将增加额外一层违法的情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案要成为法律，需要得到共和党控制的众议院和参议院的通过，还需特朗普总统签署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果218名共和党议员能够站出来反对他们的总统，他们知道总统正在进行违法行为，我们就能通过这项法案，”Jacobs说，指的是法案在众议院获得通过所需的票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于1月20日下令冻结绝大部分美国对外援助，称其目的是确保援助符合“美国优先”政策，导致数百个全球数以十亿美元计算的生命拯救计划陷入停顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，美国国际开发署（USAID）员工被迫休假，被告知不要前往该机构总部工作，此处的标识被贴上胶带或移除，USAID网站停止运行，国务卿马尔科·鲁比奥被任命为代理署长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国一名法官表示，他将发布一项“有限制”的临时命令阻止特朗普政府对机构进行的修改，但机构员工的命运仍不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USAID于1961年由民主党总统约翰·肯尼迪创立，正值冷战时期高峰。由于国会在之后将其作为独立单位纳入行政部门，总统没有解散USAID的权力，除非得到国会授权，《国会研究服务局》于上周发布的非党派报告显示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="华盛顿特区美国国际开发署大楼外，一面美国国旗和一面USAID国旗迎风飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UPI4HLPYLBKVXE4QTLKAQ7TGVA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;华盛顿特区美国国际开发署大楼外，一面美国国旗和一面USAID国旗迎风飘扬，2025年2月1日。路透社/安贝博尔顿/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 16:03:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/democratic-lawmakers-introduce-bill-aimed-halting-elimination-usaid-2025-02-11/</guid></item><item><title>欧盟执行机构希望下一欧盟预算助竞争力和支持外交政策</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/eu-executive-wants-next-eu-budget-aid-competitiveness-foreign-policy-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;欧盟委员会希望重新设计下一届欧盟预算，以帮助企业更具竞争力，增强欧盟外交政策的权重，并影响每个成员国使用欧盟资金支付的改革和投资，相关文件周三显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将是对当前欧盟预算设置方式的重大改变。当前，预算的三分之一用于支持农业，三分之一用于平衡欧盟不同地区的生活标准，仅剩三分之一用于涵盖其他所有政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件指出，来自俄罗斯的安全威胁、来自美国和中国的经济挑战、移民压力或不断增强的自然灾害将需要强化和改革欧盟预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社看到的这份文件旨在促使欧盟政府和机构就预算新体制进行讨论，讨论如何在2028年至2034年间如何分配和使用预算，欧盟将在7月份开始就这笔开支进行艰难谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统上，七年的欧盟预算大约占欧盟国内生产总值的1%，即2021年至2027年的12000亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但欧盟行政机构认为，如果欧盟预算要确保欧盟的繁荣、竞争力、主权、安全、韧性和全球影响力，其规模将不得不扩大，尽管它没有提出具体数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到2028年，欧盟需要开始偿还疫情期间共借的贷款，以帮助成员国重启经济。据文件披露，欧盟支付该债务利息的费用每年将达250至300亿欧元，这相当于欧盟成员国现从预算中获得的年度资金的20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于政策和预算面临的挑战……现状不再是唯一的选择。”欧盟文件指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件批评了现行预算的僵化性，即支出早在七年前就已决定，即便在诸如COVID-肺炎大流行病、乌克兰战争或能源价格危机等紧急情况下，资金调动空间也极为有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件建议，到2028年至2034年间建立一个更灵活的欧盟预算，其中包括针对各成员国的关键改革与投资计划，旨在符合欧盟优先事项，如经济和社会凝聚力，并与区域和地方政府协调制定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议旨在满足那些对欧盟预算贡献高于接受的国家，但只有如果欧盟能更控制资金支出，他们才可能增加贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件还呼吁建立一个欧洲竞争力基金，用于投资战略性产业、技术、研发和共同感兴趣的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文件还表示，2028年至2034年的欧盟预算应对欧盟外交政策的融资进行革新，使其“更具影响力和针对性，更好地符合我们的战略利益”，但未提供进一步的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为支付这一切所需资金，预算应在现有的基础上寻找新的收入来源——国家贡献、增值税的一部分以及欧盟为所有进入这一联盟的货物征收的关税。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟旗帜在布鲁塞尔欧盟委员会总部外飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RX6PYOWITJMQZDAIUCJSCYM35E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2019年9月19日，比利时布鲁塞尔，欧盟委员会总部外飘扬的欧盟旗帜。路透社/Yves Herman/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:56:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/eu-executive-wants-next-eu-budget-aid-competitiveness-foreign-policy-2025-02-11/</guid></item><item><title>韩国选举官员拒绝被弹劾总统的欺诈指控</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-election-official-rejects-impeached-presidents-fraud-claims-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;韩国国家选举委员会秘书长金永铭在周二的声明中捍卫了国家选举的公正性，针对罢免总统尹锡悦的相关指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在弹劾审判期间声称选票可能被篡改，金永铭在出席听证会时作出了上述表态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金永铭指出，在宣布临时军事法期间，尹锡悦部署军队进驻国家选举委员会（NEC），并称此举部分原因是为了应对NEC不愿解决选举网络攻击问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“选举舞弊的争议持续发酵令人遗憾，”金永铭说，他补充道，独立委员会已采取措施提高网络安全，包括变更密码和实施多重身份验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国家情报服务官员朴 Dah Jong-wook 在作证时提到，国家情报机构在2023年的调查中发现NEC服务器存在漏洞，但表示其调查仅限于计算机安全，无关于选举欺诈的发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法庭将决定是否恢复尹锡悦总统职位，或在其被反对党控制的国会免职后永久将其从职务中移除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦还面临叛乱罪指控，并已被关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的支持者采用“停止偷窃”（Stop the Steal）的口号，这也是前美国总统唐纳德·特朗普支持者的流行语，并表示希望特朗普能够帮助他们处于困境的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦为其行为的辩护与特朗普援引可能存在的投票不正常情形并坚守不受内外敌人侵犯的言论有一定的相似之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管尹锡悦在其最初宣布临时军事法声明中未提及选举问题，但派遣数百名士兵突袭国家选举委员会，并指控朝鲜入侵并破坏选举，但并未提供证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四的听证会上，尹锡悦的一名律师裴大勇表示，向国家选举委员会派驻军队是正当的，因为该委员会受军事法允许的搜查令管辖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名律师车基焕则表达了对中方可能干预韩国选举的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，在X平台上，韩国的中国大使戴兵表示，北京一贯坚持不干涉他国内政的原则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国驻军在1月否认了尹锡悦的支持者散布的有关美国几乎捕获100名涉嫌干涉选举的中国间谍的报道为完全不实。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 12:45:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-election-official-rejects-impeached-presidents-fraud-claims-2025-02-11/</guid></item><item><title>美国国际开发署承包商加入 Others 撤诉特朗普政府拆解该机构</title><link>https://www.reuters.com/legal/usaid-contractors-join-others-suing-trump-administration-over-dismantling-agency-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;与美国国际开发署（USAID）有合同关系的机构和公司，包括美国律师协会和国际发展公司切莫尼思，于周二对唐纳德·特朗普政府提起诉讼，针对其非法拆解美国外国援助机构的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在向华盛顿地方法院提交的诉讼中，原告方表示，特朗普缺乏法律授权关闭由国会建立的联邦机构，或拒绝使用美国立法机构为其分配的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该诉讼是针对美国国际开发署（USAID）采取行动接连提起的一系列法律挑战中的最新一起。该诉讼将特朗普、国务院和管理与预算办公室列为被告，要求法院下令撤销对美国国际开发署资金和运营的削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诉讼文件中称：“总统及其下属没有权力建立法律秩序，替代国会立法所表现的意图。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“被告破坏了联邦对外援助系统，使得美国国际开发署变为一个空壳：资金被剥夺，员工被清空，无法执行基本任务，并最终被国务院吞噬。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诉状指出，已经下达了资金冻结，其中包括美国国际开发署现有合同的资金，包括数百亿美元的工作已经完成的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有资金支持，承包商——这些承包商在全球范围内执行美国国际开发署的工作——“必须裁员，断绝与当地机构的关系，并使其运营几乎终止。” 该诉状称，“如果被告有一天决定恢复工作，承包商可能将不复存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫尚未立即对此事做出回应。政府已主张在法院中，总统拥有广泛且不可审查的外国事务权力，并且政府可以因为任何理由让机构员工休假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是华盛顿针对该政府对美国国际开发署采取行动提起的第三起诉讼，此前还有政府工会和协会、倡导艾滋病研究和全球新闻发展的非营利组织提起的类似诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月20日就职后不久，共和党总统下令暂停所有美国援助，以确保它们与他的“美国优先”政策相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在行政命令发布后，国务院发布了全球停工指令，暂停了全球范围内挽救生命的援助项目（少数紧急食品配送项目除外）。美国国际开发署的大部分员工上周被要求休假，并值班人员也被召回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据承包商的诉讼，由于政府行政部门的行为，众多援助项目已经暂停，包括切莫尼思公司签订的运送价值2.4亿美元的药品和医疗用品的合同。未能交付这些物资可能导致多达56.6万人死亡，其中包括21.5万名儿童，诉状称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发展公司DAI Global的员工生活在他们工作的国家面临法律诉讼，如果资金冻结持续，员工及其家庭可能会被“困在”当地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周发起的诉讼的法官 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/us-judge-weigh-blocking-trump-dismantling-usaid-2025-02-07/"&gt;暂停&lt;/a&gt; 了部分行政部门的行动，裁定约2,700名被停职的美国国际开发署雇员可以返回工作岗位，但他并未下令恢复机构的资金。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国际开发署（USAID）办公大楼因发出了远程办公的备忘录而对员工关闭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NQ5U4WJ3UNOZXAUZRAAKYCSMBE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国国际开发署（USAID）大楼因发出了远程办公的备忘录而对员工关闭。照片来自美国华盛顿特区，2025年2月3日。路透社/Kent Nishimura 文件照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 17:35:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/usaid-contractors-join-others-suing-trump-administration-over-dismantling-agency-2025-02-11/</guid></item><item><title>纽约市长埃里克·亚当斯即使指控撤销仍面临艰难连任前景</title><link>https://www.reuters.com/world/us/ny-mayor-eric-adams-faces-tough-reelection-even-if-charges-dropped-2025-02-11/</link><description>&lt;p&gt;纽约市长埃里克·亚当斯可能很快将摆脱一项曾给其政府蒙上阴影的刑事案件。然而，与其腐败指控相关的声誉损害可能会阻碍其再次竞选连任，政治分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，司法部指示纽约当地检察官放弃对亚当斯的五项指控起诉，此前他被指控在换取政治利益的情况下接受非法竞选捐款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚当斯此前否认指控，原定于4月出庭。他在周二的直播演讲中对司法部表示感谢，并称此举“结束了不必要的煎熬。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我要感谢司法部的坦诚。”亚当斯说，“我们现在可以将这段残酷的经历抛在脑后，专注于城市的未来。现在是前进的时候了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚当斯为此采取了一系列行动，尝试与共和党总统唐纳德·特朗普拉近关系，从而引发了他可能在寻求赦免的猜测。亚当斯于1月17日访问了佛罗里达州的玛阿拉歌庄园，即亚当斯就职的三天前，但否认讨论过法律问题或寻求过赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管现状来看，亚当斯很可能躲过了此次刑事案，但公开指控仍可能带来重大的政治成本。许多民主党人已宣布参与6月的党内初选，胜利者很可能会在11月的通用选举中领导这个偏向左派的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，由意见研究机构bold Decision进行的一项针对可能初选选民的民意调查显示，73%的人对亚当斯持“不利”观点，其中地铁犯罪问题是导致他们失望的因素之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“纽约市民对城市现状非常不满，这超出了任何法律问题的范畴。”纽约大学政治学教授帕特里克·伊根表示，“如果指控被撤销，要成为一位强有力且可行的连任候选人，他还需要做出一些实质性的改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚当斯的竞争对手中有五位自称为进步派的人士：州参议员泽尔诺·米里、市财务控制人布拉德·兰德、州参议员杰西卡·拉莫斯、州众议员佐汗·马丹尼以及前财务控制人斯科特·斯特朗格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但亚当斯面临的最大威胁也许来自前州长安德鲁·科莫，尽管他尚未宣布参选，但根据知情人士的说法，他正在考虑参选。科莫因否认的一系列性骚扰指控于2021年辞职，拥有广泛的知名度，并与亚当斯占据相同的中间左翼政治空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科莫在上述铁人格策略集团进行的一项民意调查中得票率最高，占35%，紧随其后的是兰德，占10%，亚当斯和马丹尼，各占9%。这项调查显示，犯罪、生活质量及可负担性是选民最关心的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，司法部同意纽约州检察官的观点，科莫因性骚扰女员工而违反了联邦法律，并与纽约州达成了涉及工作场所女性保护改革的和解协议。他从来没有被定罪，并否认有过任何不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曼哈顿地区检察官办公室的检察官尚未对此事发表评论，若裁定撤销指控，需要经过法官的审批。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部的指示显然没有完全擦掉亚当斯的污点。助理司法部副部长埃米尔·波耶在寄给曼哈顿检察官的备忘录中表示，他并不质疑他们在调查中的工作 integrity，但案件可以在市政长官选举结束后重新审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但波耶要求在11月大选之前不采取进一步的“调查步骤”。他似乎也支持亚当斯的说辞，即他被指控有政治动机，并表示此案分散了市长支持移民联邦政策的注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福特ham大学政治学副教授克里斯汀娜·格莱尔表示，现阶段的民调不应赋予太多权重，亚当斯仍有可能赢得他需要的支持以挺过初选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在政治中，你死的时候才会真正死掉，所以埃里克·亚当斯还远没到死的地步。”格莱尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格莱尔指出，亚当斯仍然得到了哈萨迪社区等他2021年当选时的重要盟友的支持，预测他可以通过描绘左翼进步派候选人作为激进派来获得一定的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格莱尔也对科莫的机会持怀疑态度，认为城市对他在疫情期间的处理方式存在分歧，且性骚扰指控可能在第一次党内初选竞选期间再次伤害到他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格莱尔还认为，亚当斯可以向选民表明，他与唐纳德·特朗普的关系将有助于达成合作关系，并将这一点与科莫这样的总统批评者以及本轮选举中的其他人形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约市长埃里克·亚当斯出席纽约市警察局（NYPD）局长杰西卡·特希的” NYPD 状态报告 "活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PYIOEYN3KFJPDJTUPEXQXJHBIY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市长埃里克·亚当斯出席纽约市警察局（NYPD）局长杰西卡·特希的” NYPD 状态报告 "活动, 2025年1月30日，美国纽约市曼哈顿。路透社/亚当·格雷资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 11 Feb 2025 18:20:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/ny-mayor-eric-adams-faces-tough-reelection-even-if-charges-dropped-2025-02-11/</guid></item></channel></rss>