<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 09 Nov 2024 05:50:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱内遭同监犯袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一。2007年，他在不列颠哥伦比亚省英属哥伦比亚流域的一处猪场中被控杀害毒贩和妓女，并切割处理其遗体，最终被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀6位女性而被判有罪，这些女性的部分遗骸在温哥华附近一处破败的房产中被发现。政府检察官在案件判决后，撤回了对额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据矫正服务发布的声明称：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及整个国家社区的破坏性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是 cog 花费十多年时间在温哥华贫民区和毒品泛滥的大都会东区东区失踪的近60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在比弗康克利特兰附近，约25公里向东的地方，皮克顿的猪场中发现了33名女性的遗骸或DNA信息，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在其商品上架数小时内便撤下了一本据说由皮克顿撰写的书籍。据《温哥华太阳报》当时报道，皮克顿在这本书中声称自己清白，并声称自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社请求亚马逊下架书籍，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于其新北市审判开始前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于其新北市审判开始前。REUTERS/Global TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更有效地应对疫情的谈判有望在2025年前结束，如有必要，将会更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个会员国已在过去两年内就相关协议进行了协商，旨在提高疫情前后的合作水平，这基于对新冠肺炎疫情期间所采取措施的承认性评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国下属机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和应对措施等方面存在的深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国还是就更新现行的具有法律约束力的国际卫生规定——国际卫生条例（IHR）达成了一项补充协议，其中包括新增“全球性公共卫生紧急事件”一类，用以描述最严重的和最具全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布瑞谢思在一份声明中表示：“今日作出的具有历史意义的决定彰显了成员国共同保护自身及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长 Xavier Becerra 在周六的声明中指出：“通过这项协议，我们采取行动，要求各种国家承担责任，并加强措施，以防止疫情爆发威胁到美国人及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的数据表明，旨在加强全球对新病原体的防御措施的全球健康规定修改是为应对新冠肺炎导致超过700万人死亡后的情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）标志出现在该组织在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）标志出现在该组织在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBUM 凭 landslide 获胜，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·希恩巴乌赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师及卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的民意支持率在穷人中较高，这为希恩巴乌的胜利提供了助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌，一位气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举管理机构的初步快速计票结果，以约58.3%至60.7%的得票率胜出，这将成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二的超多数，这将使该联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人索希奇特·加尔韦斯在初步计票结果显示其得票率在26.6%至28.6%之间后，承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，”希恩巴乌在支持者欢呼声中告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌的胜利对墨西哥是一个重大里程碑，该国素有&lt;p投服&lt;/p&gt;悍的文化，且拥有全球第二大天主教人口，长期以来推崇传统价值观和性别角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中胜出的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德米拉·蒙廷认为希恩巴乌的支持者，在墨西哥最小的州特拉斯卡拉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，而当我们能够投票时，也是按照丈夫的意愿投票。感谢上帝发生了变化，现在我可以见证这一切，”蒙廷补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌的未来任务复杂。她必须平衡提高普民众福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和疲弱的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果显示胜利后，她告诉支持者，其政府将财政负责，并将尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但对安全问题的细节信息披露很少，该选举成为墨西哥有史以来最暴力的一次选战，有38名候选人被谋杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据初步结果显示，此次选举还被两次选区内发生投票站人员死亡事件破坏。洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，墨西哥的谋杀率是现代历史上同期任期内最高的，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在改善治安和减少僭越方面进行大幅投资，否则希恩巴乌将很难实现整体安全水平的显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳塔纳尔·帕里什·弗兰纳里认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政MORENA党也在初步结果显示中赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌面临的挑战还包括与美国在巨大移民流动和毒品走私安全合作方面紧张的谈判，尤其是在美国芬太尼危机持续恶化的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国大选特朗普胜出，这些谈判将更为艰难。特朗普誓言对从中墨制造的所有中国汽车征收100%关税，并说他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商将生产链转移至该国，这是接近市场趋势的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌还将不得不解决佩梅克斯（Pemex）的问题，该国的国有石油巨头多年来产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“单纯把公共资金投入到无底坑无利可图的公司是行不通的，”高盛首席拉丁美洲经济学家艾伯托·拉莫斯认为，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔提高了最低工资，减少了贫困，也见证了墨西哥比索的增强以及失业率的下降——这使他赢得了极高的民意支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌承诺扩大社会福利计划，但在墨西哥通货膨胀率预计将在2025年继续缓慢增长，且今年存在巨额预算赤字的情况下将面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将大选变成对他的政治议程的全民公决，试图把希恩巴乌塑造成洛佩斯·奥夫拉多尔的政治傀儡，尽管她承诺继续许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演说中，希恩巴乌感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“让国家变得更好而成为独一无二的人”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，质疑希恩巴乌是否将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的政治傀儡反映了人们性别偏见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们无法相信她将自主作出决策是难以置信的，我认为这与她是女性有很大关系。”她补充说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>南非 Ramaphosa 因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马 فانا沙 在主持非洲国民大会 (ANC) 党的选举时，该党自种族隔离制度结束以来表现最差，其影响力将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约 71% 的投票站结果，ANC 的得票率不到 42%，这一数字远低于 2019 年上次选举中的 57.5%。这是ANC 自 30 年前首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果将迫使南非前解放运动之父纳尔逊·曼德拉领导的ANC与一个或多个较小政党进行合作谈判或达成其他形式的协议以执政。这也可能要求ANC在政策上做出妥协，或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马 فانا沙可能会面临反对党和国内党内批评者的呼吁辞职。但ANC的一名高层官员支持他继续担任总统，并且分析指出，并未出现显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前并未明确出现一位能够接替拉马 فانا沙的候选人。”西开普大学政治学教授安东尼·布尔 (Anthony Butler) 说道，他撰写了关于拉马 فانا沙的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 月的一项民意调查显示，拉马 فانا沙在本次选举中得到了主要政要中最高的支持率，党内派系间的争斗或将阻碍任何旨在反对他的动员尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马 فانا沙尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在公布最终初步结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022 年，一个调查委员会报告称，拉马 فانا沙可能因将现金藏在他狩猎场家具中一事而被指控不当行为。他否认有任何不当行为，被冠以“Farmgate”之名，随后在当年晚些时候赢得了新一轮五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对失业、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马 فانا沙在 2017 年晚些时候被选举为ANC领导人，承诺清理该党的形象并振兴经济，当时他在前任雅各布·祖玛九年的丑闻、腐败和经济增长停滞期间发生了变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018 年当选总统后，最初的欣喜很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍停滞不前，顶级ANC官员仍处于众多丑闻的漩涡中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次本周选举中，拉马 فانا沙的劲敌祖玛发挥了决定性的作用，他支持新党 Umkhonto we Sizwe，该党出乎意料地表现出色，显著削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡省份夸祖卢-纳塔尔州 (KwaZulu-Natal, KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛封住了拉马 فانا沙和ANC的后路。他知道他们将在夸祖卢-纳塔尔州是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加 (Ralph Mathekga) 说道。“拉马 فانا沙的项目结束了……你不能在选举中失败并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马 فانا沙受到批评，因为他似乎在关键改革问题上含糊不清，以避免加剧与党内的裂痕，这一行为与他在 1980 年代作为工会领导者时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们为他高效的团结协作技巧和他在推动南非作为所谓“南方”的倡导者职业表示赞赏，“南方”一般指一群低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马 فانا沙是全球最突出的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族罪起诉案，并迫使法院判决以色列必须暂停对其加沙市拉法赫市的军事行动。面对以色列的强烈否认，该国继续推进其在拉法赫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马 ف安娜提出了ANC过去三十年取得的成就，但批评者称他几乎没有提供新的解决方案来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 ANC 最后一次竞选集会之前，拉马 فانا沙向数千名支持者承诺他将“做得更好”，这些支持者聚集在索韦托足球场。在他的演讲未完成之前，许多人都退场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马 فانا沙在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024 年 5 月 29 日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着镜头，传达了一个既适用于其法律斗争也开始适用于政治战斗的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决他因伪造文件以隐瞒向成人电影明星支付封口费而被判34项罪名的次日，参选共和党总统的候选人愤怒而冗长地发表了一份名单，列举了他的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔夏恩为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他描述民主党人乔·拜登，他是11月5日选举中的对手，为“有史以来最糟糕的美国总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、对他提出弹劾的国会议员——复述了他在集会上的言论，指责非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向他的竞选活动捐款，将面临的挑战比作超越他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中往往散布着幽默，但此次演讲主要充满了沮丧。特朗普在新闻发布会上仅使用了一张小纸条。演讲结束时，他没有回答问题，由其儿子埃里克·特朗普陪同快速离开发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的场合，通过筹资恳请以及社交媒体上，前总统的盟友们也对该司法体系及其嫌犯表达了强烈不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方候选人彼此都视为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败的言论，他对自己个人的不满和对美国司法制度的谎言，任何观看的人都能得出一个结论：此人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们会将纽约的裁决视为不公正的判决——于周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称，这是WinRed平台上共和党数字筹资的一天纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民主党筹款总额遥遥领先，但特朗普的竞选活动试图在周五保持竞争力，启动了一系列令人担忧的筹款短信，催促支持者捐款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会之后，另一条短信以此为标题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都继续支持前总统，声称审判过程中存在缺陷，指控本不该提起，陪审团中大量的民主党选民使得结果有偏见，而法官有偏见——当地官员否认了这些指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党对这些谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个社交平台X上的国家共和党团体发布的文章嗤之以鼻，该文章称判决结果应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁洞一样，每个人都有一套...”，他在发布的内容中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将矛头指向了在判决前警告美国人“不要撒更多的燃料以增加党派冲突的激化”的马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”他在X上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受来自宾夕法尼亚州和佐治亚州 battleground关键州选民采访时，几位受访者表示，特朗普的定罪让一些共和党人在11月的投票中重新考虑了对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些背信弃义可能会影响特朗普与拜登的重赛，特别是特朗普在多个关键摇摆州中均处于细线领先的现状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来都与特朗普本人一样，称这场审判为彻头彻尾的骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治制造，旨在伤害他，尽可能多地将他排除在竞选行程之外，”62岁的佐治亚州Marietta的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，可以对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克里默&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="参选共和党总统的前美国总统特朗普参加纽约的一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克里默/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与这场已有两年的冲突的又一个重要步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会带来重大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这符合美国此前禁止向基辅提供更高级别武器的规定，也包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，这项最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击越过边境攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们表示，这给前线乌克兰士兵提供了使用美国制造的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射GAU-8阿特金斯·艾伦机炮发射的地狱火导弹和其他武器进行反击的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳固阵地之前，将他们赶出该地区，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说，该研究所是一家官方智库，位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯地区的关键战场调遣部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动，不得不重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰曾在5月13日的一个安全视频会议上向白宫国家安全顾问贾克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布赖恩提出了关于在哈尔科夫地区跨越边境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布赖恩提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日将这一建议提交给拜登。该官员称，拜登同意乌克兰有权在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一措施，但在当时表示：“到目前为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃奇亚计划的高级研究员罗伯·李称，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内使用打击的禁令，将其作为安全haven来发起对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮一直保持在边境对面，可以保持防空系统、电子战、指挥和控制在那边，”李说。“也许它有一定的安全范围。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，这一决定短期内可能不会明显改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅度改变前线的移动情况，甚至可能不会改变。但它会使得俄罗斯更难继续这种跨境行动，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯目前缺乏足够的部队进一步推进对哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁，”他说。“要做到这一点，它将剥夺其在东作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统曾警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的区域，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅市长表示他同意路透社的采访时称，希望得到美国批准击中俄罗斯境内的深层次目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员马克·坎辛称，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，但它是一个进步，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的多个目标——可能是在哈尔科夫以外的区域，但不是直接威胁哈尔科夫的区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时，拒绝说明拜登政府是否可以将政策扩大到允许打击俄罗斯其他区域。但他没有否定这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前推进，我们将继续做我们一直在做的事情，即调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击外哈尔科夫的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在乌克兰哈尔科夫市郊的马拉达尼柳卡村严重受损的儿童和少年体育马术学校té炉前工作，这是在俄罗斯袭击乌克兰期间拍摄的照片。路透社/瓦伦丁·奥吉雷尼科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井运营商继续遵守限制支出以抑制产量增长的承诺，这预示着全球最大的原油生产国在2024年的增速将放缓，这可能减轻了OPEC+本周需要进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年中，由于页岩油革命和技术创新，一直是推动非OPEC产油国原油供应增长的关键力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增至1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的增长40万桶/日的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+在过去一年中进一步削减了供应以弥补美国和其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+总的减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许将部分减产措施延续到2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+计划周日开会考虑供应政策，但美国生产量的增长继续推动非OPEC+石油产量增加，但相比2023年的威胁更小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预估是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日，这与OPEC自己的预估一致，后者预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三位是最重要的预估者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的产油国供应增长大约100万桶/日，在2024年，这将意味着OPEC+原油需求比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月份的月度《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅110万桶/日，对OPEC原油需求也无明显变化，《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署预计&lt;/a&gt;》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国原油产量总体变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份减少了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管原油价格徘徊在每桶80美元附近，但美国生产商似乎不太可能再次超出预期增长，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和克制的态度，”合同钻井运营商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于目前的价格，钻机数量没有更多增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并暂缓对钻机的升级，以更好地适应较为平坦的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并计划明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年时间可以以每天100万桶的速度增长，但目前没有增长到这种速度的意愿，”标准普尔分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在增加支出方面受到投资者的压力，因为无节制的支出促进了狂飙突进的增长，但限制了2010年代页岩油领域回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归功于私营生产商，它们通过钻更长的井并进行油层压裂以同时从更多的井中提取石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一波合并浪潮，但预计当前的油价将持续存在，有助于支持不断改善的钻探和完井效率带来的整体美国石油生产增长，”德州标准石油的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油井服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，重点更加重视资本纪律，导致了不同的反应，”瑞穗银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，EIA在3月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油生产增长共存，Staunovo说。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作室控制面板的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台操作室控制面板的照片，照片摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近Oasis Petroleum拥有的井区。路透社/Nick Oxford/Files Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下暂停加沙地带的冲突，并呼吁哈马斯接受此新提议，称这是一条和平的出路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的曙光，”拜登在其任内处于选举年压力之下，需要结束已持续八个月的加沙冲突时表示，他呼吁各方同意和平提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家斡旋的以巴停火谈判多次停滞，双方互相指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法等地多次入侵后提出的，且在国内和国际上对以色列政府造成新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，授权谈判代表提出加沙停火协议，以回应拜登提出的停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还发生在共和党对手唐纳德·特朗普被判有罪的次日。特朗普是民主党总统的竞选对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次拜登提出的提议分为三个阶段，与以往提议不同，停火将持续整个谈判期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，停火持续六周，以色列军队将从加沙人口密集区撤离，并交换人质，包括老人和妇女，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。同时，巴勒斯坦平民，包括北部加沙的平民，将重返加沙，每日有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商终止敌对行为的永久条款。总统称：“只要谈判进行，停火将持续。”这是提议的新内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔已将此提议转交给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持无休止战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这项计划，并会极力主张战争持续下去。即便政府中有些人在外交上也没有改变这个立场。他们认为占领加沙并持续战斗比释放人质更重要，我呼吁以色列领导层尽管承受压力仍要支持这份提议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列几十年来持续承诺的人，有史以来唯一在战争时期访问过以色列的美国总统，以及前不久刚派美国部队到以色列防御此举打击伊朗的人，我恳请你们站出来，深思如果这一刻流失了将会发生什么，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列能提出这一新提议得益于最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在就有了通往危机结束的道路。这是一份长达四页半的详尽协议，已经经过了精心协商，我们现在面对的不仅是谈判的结尾，而是一个进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将美国白宫官员的演讲描述为具有戏剧性，并认为这是试图直接吸引以色列民众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经给哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来发动任何重大袭击或攻击以色列、恐怖活动的可能性虽然不可忽视，但比过去要低很多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众情绪已经朝着不利于以色列的方向转变，这可能促使以色列民众希望和平结束冲突，再加上美国总统的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持一事，可以创造出大量激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议要求交换病重、年迈或受伤的人质，以换取长达六周的停火，该停火可延长以交付更多援助物资至加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝哈马斯要求立即永久结束战争的条件而崩溃，以色列对拉法展开了持续袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它已告诉斡旋者不会在敌对行动中参与更多谈判，但愿意达成“全面协议”，包括释放人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个对加沙地带持有遭拘留公民利益的国家的大使会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发了国际愤怒，但以色列认为此行动没有违反美国保障其军事援助红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受着极大的苦难，”拜登周五表示。他指出，加沙遭受以色列空袭的死亡现场的惨烈画面引发了世界各地的关注，尤其是当袭击目标转向哈马斯军事设施时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日南部加沙袭击以来，已经有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在被毁建筑物的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事进攻期间在加沙北部贝特拉伊亚被摧毁的。2024年6月12日，路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，该平台允许投资者通过锁定其代币以换取奖励，这引起分析师警告称，这种复杂方案存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的流行表明，在加密货币市场价格上涨且交易者寻求收益的情况下，加密货币市场中风险承受能力正在上升。比特币，作为最大的加密货币，接近历史新高，而排名第二的以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元资金，其平台上已吸引188亿美元的加密货币，比六个月前的不到4亿美元有所增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，以扩大长期存在的加密货币实践“质押”，即让代币持有者参与验证过程以换取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的众多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了执行该过程，代币持有者，例如以太币持有者，允许其资产被锁定，以便进行验证过程。参与者无法立即访问其代币，但他们因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给予用户代表其质押的加密货币的新创加密货币。重新质押允许代币持有者将这些新代币再次质押至不同区块链基础的程序和应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险有多大存在分歧，有些内部人士认为该实践太新，无法了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，借贷可能会基于少量底层资产次数重复进行，这种情况在所有用户试图同时退出时可能会导致加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在这么多嵌套抵押时，情况并不理想，它增加了新的风险，这种风险本不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，但分析师表示，重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）中最新一个进展，在这种领域中，加密货币持有者投资新兴方案，期望在不销售自身持有的资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发。用户加入平台，期望未来奖励，或称为空投（airdrop）的其他奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自行创造的新代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长受到用户寻求空投奖励的推动，称这是“非常非常投机的事，免费的金钱的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供了质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在采取预发措施，期望获得奖励，但他们不知道会是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，Kannan曾任西雅图大学的助理教授，并且是第一个由学生设计的立方星在印度推出团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场平台，连接有意质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为用户提供重新质押服务，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以用作其他用途，例如贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择其代币质押地点，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一种即将出现的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有“隐藏的风险”- 如果重新质押代币被用作加密货币借贷的抵押品，市场下跌期间将会出现被迫清算和更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，加密货币作为抵押品快速失去了价值，这主要由于Luna和Terra代币崩盘的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而是在于借贷协议。借贷协议误估了风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出在2.5万亿美元的全球加密资产净资产中，托管在重新质押协议中的资金数量相对较少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密货币世界的损失波及到更广泛金融市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场造成任何实质性风险。”标准普尔全球评级的大宗资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融联系紧密，而重新质押正受到机构投资者的追捧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody已看到大量机构对质押产生兴趣，但Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该公司认为重新质押超越了其界限，主要是由于难以建立资产去向和收益分配的“文件记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重新质押其部分资金，Kelp DAO的4月份博文中宣布了这一合作。Laser Digital对路透社的评论请求没有作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专攻加密货币的银行Sygnum表示，它将客户加密资产进行质押，并期待“新的围绕重新质押的生态系统发展”。 &lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. Thomson Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;An illustration of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard. This image taken on June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>