<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2024 20:14:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名议员中，有190名议员在周三投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大最臭名昭著的连环杀手，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省（BC省）的猪场杀害吸毒者和卖淫女，并在她們尸体上进行残害而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府调查人员在判处他终身监禁后，指控他杀害了6名女性，其部分遗骸在其温哥华附近破旧的住宅中被发现。此外还指控他有另20起谋杀案，但随后撤回了指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿在本月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世。受影响后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的犯罪案对不列颠哥伦比亚省及全国的社区带来了毁灭性的影响，”该部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括温哥华东区（Downtown Eastside）超过60名失踪妇女中的部分，该区域长期毒品泛滥，多少年前直至2002年初皮克顿被捕之前陆续失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特兰市，警方发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的一本书在亚马逊上架后不久就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己是无辜的，并认为自己被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊删除该书，并向受害者家庭表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的这幅无日期的照片来自他在波特科奎特兰的家。路透社/环球电视/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而深受影响</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会(ANC)自废除种族隔离以来表现最差的选举结果后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率降至不足42%，这是自2019年上一次选举（当时得票率为57.5%）以来首次低于半数，也是自废除种族隔离以来首次低于半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味著曾是纳尔逊·曼德拉革命运动的ANC可能不得不与其他较小的政党进行联盟谈判或达成其他形式的合作，以继续执政。这可能要求其作出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变为商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高官萨姆·佛雷斯特（Sam Hurley）支持他留任，分析家表示目前还没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能取代拉马福萨的明确统一候选人。”说这句话的是来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特（Anthony Butler），他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民调显示，拉马福萨是此次选举中支持率最高的政治人物之一，ANC内部的派系争斗可能使他难以被反对派动员起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就此次选举的表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因2022年的一项调查委员会报告，报告称他可能涉及与他放在农场家具中的现金有关的不当行为，而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与这项丑闻有关的不当行为，这个丑闻被称为“Farmgate”，并在同年晚些时候赢得了ANC五年的新增任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，主要是由于选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨以清理党的形象并重振经济为pledge，当选ANC领导人，这是在他的前任雅各布·祖马九年间 scandal和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，从2018年他成为国家元首后的一开始的 euphoria迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻依然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性一击来自他的仇敌祖马，祖马支持的新党uMkhonto we Sizwe在选民中取得了超出预期的好成绩，显著削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马封杀了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加（Ralph Mathekga）说，“这标志着拉马福萨计划的结束……在选举失利后希望一切如常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，拉马福萨的支持者仍然赞赏他的团结能力，以及他在推动南非作为所谓“全球南方”的领头羊角色方面所发挥的作用。这个术语指的是一个由低收入和中等收入国家组成的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，他是全球上最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了一项以色列种族灭绝的案件，导致法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。对此，以色列强烈否认指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选旅途中，拉马福萨努力强调ANC过去三十年取得的成就，但批评者认为，他为南非面临的最大挑战提供的新方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前最后一次集会上，拉马福萨承诺在成千上万的支持者面前要“做得更好”，但讲话结束前还有一部分人已经离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在塞特沃投下选票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;塞特沃，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这标志着美国在两年战争中的进一步介入，专家认为这将有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在巨大风险。他们担心乌克兰的大规模攻击可能引发与拥有核武的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应更高级武器的其他限制相符，这些限制也已陆续解除，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定从昨天起生效，仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“正在跨境攻击他们或准备攻击他们”的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，允许前线乌军使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其它武器，可以支持他们越过边境攻击俄方军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能为从俄方撤出之前已经在哈爾科夫地区站稳脚跟的俄军创造条件。”乌克兰国家安全战略研究所研究员(Mykola Bielieskov)表示，该研究所是基辅的官方智囊机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国防务情报官员Phil Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场抽调部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，需要重新考虑他们在向哈爾科夫地区的攻势中使用的战术。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.J. Brown将军主持的机密视频会议中提出了请求。一位不愿透露姓名的美国官员表示，Ukraine提出了请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了放松限制的建议，Sullivan在5月15日将该建议提交给拜登。据知情人士透露，拜登同意乌克兰可以从安全的俄罗斯领土上反击攻击他们的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府一直在自那时起就该决定进行最终审批。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日在一次CNN采访中公开呼吁西方盟友采取这一措施，但他表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外滩韬略项目研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用美国禁止在俄罗斯领土内进行打击这一条款，作为在哈爾科夫地区实施空袭的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈爾科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对面。它可以在这里保留防空、电子战和指挥与控制能力。” Lee说，“它可能拥有一些‘某种圣域’的态势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，仅凭这一决定短期内可能不会改变前线的军事态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线移动情况。但将使得俄罗斯继续进行这种跨境行动更加困难。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Phil Ingram认为俄罗斯缺乏足够的兵力发动对哈爾科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力自东北方向以足够的战力威胁哈爾科夫。”他解释说，“要这样做，它必须在东部战场大大削弱其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，甚至在周二进一步提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月扩大在其境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据主导地位的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，攻击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现在位于华盛顿战略与国际问题研究中心的Mark Cancian表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进变革，但这是一步举措。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的高效目标，这些目标可能不直接威胁哈爾科夫，但位于其它地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在4月的布拉格之行中未透露拜登政府是否可以扩大政策许可，在俄罗斯其他地区发动攻击。但他并未排除此可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即必要时适时调整和调整策略。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄导弹打击后哈爾科夫的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是一张由路透社无人机拍摄的照片，显示了来自俄罗斯导弹打击的严重破坏。照片拍摄于2024年5月30日，地点是乌克兰哈尔科夫一个名为Mala Danylivka的村庄的儿童和青少年骑术学校的受损现场。&lt;br&gt;图片来源：瓦伦廷·奥吉伦科/路透社。发表日期：2024年5月30日&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄影机，发布了一条适其法律与政治战的战斗宣言：“我已经做好了战斗的准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团宣判他因伪造文件以掩盖对色情女星静默金支付款项的指控而被判34项罪名罪名成立后一天，这位共和党总统候选人一口气列举了各种对手和不满情绪，怒气冲冲、不着边际地发表了一番言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼审判他的法官胡安·梅尔尚法官为“骗子”和“恶魔”，并称其对手、11月5日选举中的对手、民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟的总统”。他还猛烈抨击那些作证反对他的人、投反对票迫使他弹劾的议员，以及他称通过非法途径涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普请求支持者为其竞选捐款，将面临的困难描绘为不仅是自己一个人的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比其他竞选演说，他的这一番言论虽然点缀了一些幽默，但整体氛围沮丧。在新闻发布会上，他只拿着一页小纸条。最后，他没有接受任何提问，带着儿子艾瑞克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有摄影机的情况下，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统并拒绝承认特朗普犯下罪行的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个两项主要候选人互相视为对国家安全威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，认为这些话是证明他不适于服任的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登阵营沟通主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普在此次审判中一个混乱、绝望和失败的表现，并滔滔不绝地谈论他的私人怨气，还撒谎掩盖美国司法系统，以至于任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的裁决是对正义的曲解——周四为他的竞选捐款了3480万美元，创下了特朗普团队在WinRed平台（共和党数字募捐平台）的单日纪录。WinRed处理共和党的在线募捐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出于筹款需要，遭到拜登 fundraising 募捐领先的竞选活动试图在周五抓紧时机发送了一系列催款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条短信读作：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条短信在特朗普新闻发布会后咆哮道：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和机构都站在前总统一边，称审判有缺陷、指控本不应提出、大约位于民主党控制区的曼哈顿陪审团选区有偏见以及法官有偏见——这些指控被当地官员否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党方面谴责不够迅速或强硬的地方，特朗普的盟友和竞选团队成员则站出来反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选副经理克里斯·拉古提亚对一个曾在社交媒体平台X发布的表示应尊重陪审团裁决的全国性学生团体发起嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有看法……每个人都有肛门……”拉古提亚发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对 runtime=1796299965863747724 警告称，如果美国不要拖汽油泼上燃油助长党派斗争的前马里兰州温和共和党州长拉里·霍根发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉古提亚回应称：“你刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民进行的采访中，数名受访者表示，特朗普的判决使他们要考虑在11月支持他的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离可能会损害他在与拜登重赛时的地位，因为特朗普在多个摇摆州的支持率十分微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党受访者的声音听起来与特朗普本人的声音如出一辙，称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;62岁的退休警察、佐治亚州马里埃塔市居民斯科特·克莱顿说：“这一切都是政治性的，只是为了伤害他并尽可能多地让他远离竞选集会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们敢这样对他，他们就能对任何人都如此。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市中心特朗普大厦，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市中心的特朗普大厦出席新闻发布会，该发布会发生在对其涉及伪造商业文件以掩盖2016年支付给色情女星斯托西·丹妮尔斯静默金款项指控的刑事审判后被判有罪。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续坚守削减支出以控制产量增长的承诺，这使得全球最大的原油生产国将在2024年实现缓慢增长，这可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩油革命和技术创新的突破，美国已成为非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地激增，每日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年大幅减产，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量的上升。整体来看，OPEC+的减产幅度为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许它们将部分减产措施延续至2025年。三位了解讨论情况的消息来源周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会考虑供应政策，美国生产量的增长继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这些增长对OPEC+的威胁远不及2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月的月度报告中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，OPEC原油需求量将几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量在今年年初变化不大，四月份的产量约为1313万桶/日，比去年十二月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使当前油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师预计美国生产商不太可能再次像2023年那样带来出乎意料的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持非常保守和严谨的态度。”钻井服务公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有明显增长仍然令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地适应更平稳的钻井增长。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已经从去年同期的581台下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年内实现每日100万桶的增幅，但目前没有任何欲望以那样的速度增长。”标普分析人士在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了扩张资本支出，因为在2010年代，不受控制的支出虽然带来了快速增长，但对页岩油行业回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私人勘探者提高了生产力，通过钻更长的井，以及同时从更多的井口开采石油，超出了预期的产量增加。部分私人勘探者现在正在一股整合的浪潮中被收购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合，但预计当前的油价将维持，并有助于支持美国总体原油生产增长的温和增长，这得益于不断改进钻井和完井效率。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。其一季度国际收入比去年增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略调整更为明显，更注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺夫柯表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国，加拿大，巴西和圭亚那预计仍将主导2024年的原油和凝析油产量增长，在此期间，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的产量预计增长140万桶/日，美国能源情报署如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+已经学会了与美国的石油生产增长共存。”瑞银的斯塔诺夫柯表示。&lt;/p&gt;
&lt;br&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的作业层从威基诺附近佩门盆地租用奥克萨斯石油公司的租赁地运营室的控制室中看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的作业层从奥克萨斯石油公司在佩门盆地附近威基诺运营的地盘控制室中看到。 来源：路透社/尼克·奥克福德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，该是迎来战后的时刻了。”拜登说。作为现任总统，他正处于选举年，面临着必须终结加沙冲突的压力，加沙冲突至今已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的停火协议会谈一再停滞，双方互相指责未能取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续数周向拉法发动入侵之后提出的。同时，内塔尼亚胡政府在国内和国外因加沙伤亡事件及人质持续被俘而面临新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室表示，在拜登公布这个停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议的提出距离前总统唐纳德·特朗普因多项罪名成立，在其共和党对手竞选总统的同日，凸显两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议包括三个阶段，并与以往提议不同，因为停火将持续贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤军，人质，包括老人和妇女，将被释放以换取几百名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，该提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列坚持“无限期”战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有反对这一计划的人。他们会继续要求战争无限期地进行。有些人甚至在政府联盟中。他们很清楚，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，而质深化并非他们的优先事项。”拜登说。“我已经敦促以色列领导层支持这一协议，即使面对任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的总统，也是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，在伊朗袭击以色列时派遣了美国部队直接支援以色列，我要求你们退一步，想想如果错过这个时刻会是什么后果，”他说。“我们不能错过这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国官员告诉记者，以色列之所以能做出这一新提议是因为在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终点的道路。这是一份详尽的四页半协议，已经经过了仔细的谈判。现在摆在桌面上的实质上是这一过程的终结。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，解读为试图直接向以色列公众呼吁。主要电视台第12频道中断了晚间新闻直播，现场报道拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止发表该提议的细节，主播丹尼·克沙玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较以往提议而言，该提议的成功概率更高，奥斯汀大学历史与公共事务教授耶里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大伤害，哈马斯进行任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性不是微不足道的，但低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向”对以色列不利，苏里说，这可能激发以色列希望结束冲突的愿望，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，可以产生大量激励作用。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议，要求在恢复六周停火后释放加沙的生病、年迈和受伤的人质，以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的要求，停火协议上个月破裂，以色列加大了对南部加沙的拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告诉调解人，哈马斯在持续袭击期间将不会继续参与谈判，但准备达成包括人质和囚犯交换的“完全协议”，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未具名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与有公民被哈马斯扣押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人的死亡，引发国际愤怒，但尚未达到美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们看到了以色列打击拉法哈·迈德市……针对哈马斯工程所引发的致命大火的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日南部以色列哈马斯袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。根据以色列方面的统计数据，哈马斯袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在因以色列军事行动损毁的建筑废墟中行走，该地位于加沙北部，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次扮演了 Hezbollah 和美国之间的关键调停人角色，华盛顿试图借此促成与以色列的停火协议，利用其数十年的经验促成协议达成。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt;的达成进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩特别是什叶派穆斯林社区中的影响力，特别是自9月份以色列击毙伊朗支持的 Hezbollah 领导人哈桑·纳斯里拉后，他被认为是一个促进黎巴嫩团结的重要人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里周三在一次电视讲话中表示，黎巴嫩正在关闭“黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的利益展现团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中，作为什叶派阿马尔运动的领导人逐渐崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩教派体系中最髙的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hezbollah 新任领导人谢赫·纳伊姆·卡萨姆支持伯里作为谈判者，并称他是该组织的“大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍希金多次访问贝鲁特，试图促成停火，本轮冲突同时与加沙战争并行，并在9月份显著升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与他2006年帮助结束黎巴嫩与以色列之间主要冲突所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩尚未选出总统，政府内阁仅拥有部分权力，而且很难接触 Hezbollah，后者被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了39名在黎巴嫩内战期间被什叶派恐怖分子劫持的美国旅客机上的美国人质，这使他首次进入全球视野。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战争结束后，他在1992年当选议会议长，不幸的是，同年哈桑·纳斯里拉也接过了 Hezbollah 的领导权。两人共同主导了什叶派政治代表的“什叶派双雄”，这是指在什叶派政治中占主导地位的两个党派及其在国家中的绝大部分代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经常拜访他的外交官认为：“他是 Hezbollah 可信的伙伴，这使他变得非常重要，但也限定了他能做什么的边界，无论是由于 Hezbollah 还是伊朗的态度所限。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火也轰炸了阿马尔运动势力范围内的地区，包括特拉特黎城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年生于利比里亚一个来自蒂尼宁的移民商人家庭，在黎巴嫩长大，并在大学时期就开始活跃于政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经被边缘化的什叶派社区中许多人赞扬伯里帮助改善了他们的地位，这在分化的教派体系中曾倾向于基督教和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的律师，在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接掌了该组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，它在1975年至1990年黎巴嫩内战中与几乎所有主要派别作战，后来成为 Hezbollah 的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早期内战后，伯里的什叶派追随者加入了国家机关和安全机构，与 Hezbollah 保持了政治同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆的一封电报在2010年出版时质疑他对 Hezbollah 的真实态度，伯里予以否认，宣称“纳斯里拉就像我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在法红利哈马对南部以色列发动袭击后，在与加沙站在一起的背景下，与 Hezbollah 一起发射火箭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列黎巴嫩边境的交火，同时试图说服 Hezbollah 在黎巴嫩纳利尼河以北撤退，该河距边境约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示，“将纳利尼河向南移动到边境比推动 Hezbollah 北部移动更容易。”一位接近伯里的消息人士向《路透社》透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是黎巴嫩精英集团之一，该集团自2019年开始将黎巴嫩推向经济破产，当时金融体系在数十年的政府腐败后崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召集国会会议选举总统，这一职位在政府中已经空缺了两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了 Hezbollah 的政治对手，如黎巴嫩基督教力量，他们表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统来推动。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（右）在贝鲁特与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼（未图）会面。REUTERS/Thaier Al-Sudani/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一张悬挂在建筑上的纳比勒·伯里的画像，挂在贝鲁特举行纪念穆萨·阿尔-萨德（阿马尔运动创始人）失踪45周年的集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，贝鲁特举行纪念穆萨·阿尔-萨德（阿马尔运动创始人）失踪45周年集会，会上悬挂了一张黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（右一）的画像。REUTERS/莫罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将代币锁定，以换取奖励，这种复杂的方案引起了分析师的警告，认为它对用户及加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重押”（re-staking）日益盛行，是加密货币市场波动性的最新迹象。随着加密货币价格的上涨，交易者寻找收益，比特币，最大的加密货币，接近历史最高价，而以太坊，第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押热潮的核心在于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密基金筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重押，以扩展现有加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机通过相互检查和确认来验证谁拥有哪些加密货币。在此过程中，加密货币资产的所有者允许其资产被锁定，以支持验证过程。持有者在参与质押时会暂时失去对这些资产的即时访问权，但作为回报会获得一定的收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了新创建的加密货币，代表他们所质押的加密货币。重押则允许代币的所有者再将这些新代币质押给不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重押的风险看法不一，一些业内人士认为该实践活动尚处于起步阶段，风险尚未可知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人士，包括分析师，担心如果用重新质押的加密货币作为抵押品，在加密货币巨大的借贷市场中，可能存在基于少量底层资产的循环借贷，如果所有人同时试图退出，这可能导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品时，这不是理想的，这新增了一种新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是其收益率：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%至5%之间，但分析师称，重押的收益率可能更高，因为投资者可以赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押是去中心化金融（DeFi）世界中最新的一项风险举措，其中加密货币持有者投资于实验性计划，希望在不抛售的情况下获得其持有资产的大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是期望未来奖励或其他名为空投的发行活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其新创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的新代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的摩根·麦卡锡称，重押平台的成长是由寻求空投的用户推动的，这被视为“非常、非常投机，这是一片免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在如此做，预计会得到某种回报，但他们不知道是什么。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人戴维·杜昂表示，其公司提供质押但不提供重押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜昂说：“他们现在如此做，预期内会得到某种回报，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，他曾是西雅图大学的助理教授，并曾参与印度首个学生设计的微卫星项目的团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接准备质押者与需要质押令牌的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涌现出了一些新的重押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer上进行重押，并生成新的代币以代表这些重押资产。这些代币可以在别处使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他们的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多以加密资产为抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一个新兴的现象。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Coinbase的杜昂在其一份报告中表示，重押可能会有“隐性风险”——如果重押代币被用于加密货币借贷，可能会出现强行平仓和市场回落时更大幅度的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，因为用作抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重押，而在于借贷协议。借贷协议在定价风险方面存在错误。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重押问题，指出重押协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门一直对加密货币世界中的亏损可能蔓延到更广泛的金融市场持担忧态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到值得关注的重押风险对传统金融市场构成传染风险。”标普全球评级的大宗商品分析负责人安德鲁·奥尼尔指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界越来越与主流金融互联互通，重押也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody已看到该领域的大量机构投资者对质押的兴趣，但首席风险官艾奴什·埃夫肖塔尼认为重押“步子迈得太远”，因为难以建立资产去向和收益分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，在4月的一篇博客中表示将一些资金进行重押。Laser Digital未对此事置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士以加密货币为重点的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“将会出现围绕重押的新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/ Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年6月16日，插图中的以太坊代币放置在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>