<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 19:28:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭事件后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一座超高度安全监狱内遭到其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人凶手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省詮小镇农场杀害吸毒者和妓女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名受害者的部分遗体在靠近温哥华的ConfigurationException地产上被找到而被判有罪。被判终身监禁后，政府检方撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到攻击后去世的。在接受治疗后，他被送往医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”该服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女从温哥华市中心贫穷、毒品泛滥的东温城区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的农场，即位于温哥华市中心以东约25公里处的Port Coquitlam，发现了33名受害者的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架仅几小时后即被下架。当时，《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中表示自己是无辜的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求下架，并向受害家庭致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视图像：罗伯特·威廉·皮克顿在波特科克伦的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这张未注明日期的文件电视照片是他位于Port Coquitlam的家。来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>WHO称全球大流行病条约将于2025年完成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对传染病的谈判将在2025年或更早之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议可能在大流行前和期间增进合作，以弥补COVID-19期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备方面存在深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，更新了现行的《国际卫生条例（IHR）》，引入了“大流行紧急”这一新类别，适用于最具显著性和全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的史无前例的决定展示了成员国共同保护本国人民和全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此项协议，我们采取措施问责各国，并加强预防流行病扩散的措施，以防止威胁到美国及我们的安全，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球健康规则的更改旨在增强世界对COVID-19等新病原体的防御能力，该病导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织的标志，位于其瑞士日内瓦总部附近（资料照片）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）的标志，位于其瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/迪尼丝·巴利博塞/资料照片/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会黨選舉表現下滑而受重創</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党之后，将面临严重削弱的局面。因为此次选举的结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自种族隔离制度结束以来ANC最差的选举成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举结果的约71%的投票站，ANC的得票率仅为不到42%，这比2019年上次选举中获得的57.5%大幅下滑，首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果给非洲国民大会——前民族解放运动带来了巨大的打击。这将迫使ANC不得不与一个或多个较小政党进行协商执政，或采取其他形式的合作机制。这可能需要ANC做出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人的转型商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求其辞职的压力，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，分析家表示目前没有明显的人选可以接替。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一位明确的团结候选人可以继任拉马福萨的位置。”哈佛大学政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在参选的几位主要政治人物中获得了最高的支持率，党内派系斗争可能会使任何反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整的最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位在过去曾经悬而未决。2022年的一份调查报告发现，他可能因在其狩猎场家具里藏了大量现金的事件而有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一事件中的不当行为，并被誉为“Farmgate”丑闻。他在那一年晚些时候再次当选ANC领导人，赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和严苛的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺清理党的形象并振兴经济。在此之前，前任雅各布·祖马领导的政权因腐败和经济衰退导致经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首后的初始阶段，即2018年时的一阵兴奋情绪很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，围绕ANC高层官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果中的决定性打击来自他的政敌祖马。祖马支持新党“姆拖宁我们塞泽”（uMkhonto we Sizwe），该党的表现超出了预期，对ANC的支持率造成了重大影响，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC逼入绝境。他知道自己在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这对拉马福萨的计划来说是结局……如果你输了选举，事情不可能如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上的拖延遭到指责，似乎为了避免加剧党内分歧而迟迟不做决定。相比之下，作为工会领袖时的他却是非常果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却为他搭建共识的能力和他在推动南非成为“全球南方”的代言人而喝彩。“全球南方”是指一组新兴经济体和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在应对新冠疫情的疫苗分发方面，拉马福萨是全球最具影响力的发声者之一，呼吁疫苗的公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉求。国际法院本月裁定以色列必须在加沙城拉法赫市暂停军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法赫的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图展示ANC在过去30年中的成就，但批评者表示他未能提供新的解决方案来应对南非最重大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕的ANC最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”。聚集在索韦托足球场的成千上万支持者中，许多人在他演讲未结束之前就提前离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/欧帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，而OPEC+考量延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探公司继续遵守缩减成本以限制产量增长的承诺，这对世界上最大的原油生产国而言意味着2024年的增长将会放缓。这可能有助于缓解OPEC+本周必须进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国凭借页岩革命以及技术进步和效率提升，推动了非OPEC产油国的全球原油产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，日产量从11.92百万桶增加至12.93百万桶，远超政府年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+去年加大了供应削减力度，以抵消美国及其他非OPEC产油国产量上升带来的影响。OPEC+总削减量为5.86百万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位消息人士周四透露，OPEC+正在讨论一项复杂协议，该协议将使小组能够延长部分减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周日OPEC+会议考虑供应政策之际，美国的生产增长继续推动非OPEC+产量的增加，但这些增长比起2023年的威胁要小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己的预测基本一致，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国原油产出将增长64万桶/日。这三人是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，这将比非OPEC+产油国的产量增长高出约100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长将仅为110万桶/日，对于OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为13.13百万桶/日，比12月份下降了约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商不太可能在油价接近每桶80美元时再出现超出预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“我们的客户仍然保持谨慎和自律。”合同打井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/q&gt;
&lt;q&gt;“当前价格水平下，令人惊讶的是钻机数量没有进一步的增长。”&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司将继续保持资本支出不变，并暂时不会升级其钻机，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，截至今年4月，美国活跃钻机数量为496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“美国有能力在未来几年内增长100万桶/日，但目前没有意愿以这种速度增长。”&lt;/q&gt;S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国油气生产商的资本支出受到投资者压力的影响，此前不节制的支出导致页岩油产量在2010年代迅猛增长，但回报率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在正被整合到页岩油行业的合并浪潮中。这部分增长通过延长油井钻探和促进石墨裂解，同时在更多井中产出石油实现了生产效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“尽管最近一波整合可能会持续，但预计当前的油价将进一步支持美国总体油产量适度增长，因为完井效率持续改进。”&lt;/q&gt;德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，比如SLB（SLB.N），本年度对国际市场的增长预期高于北美。第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是发生了整合。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“近年来，策略的重点转向了资本纪律，导致了不同的反应。”&lt;/q&gt;瑞银银行分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国和加拿大、巴西、圭亚那等国预计将主导今年的石油和液体产量增长。EIA数据显示，OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长。”&lt;/q&gt;Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作楼层在风城附近奥扎斯石油拥有的租赁地上从操控室观看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作楼层从风城附近奥扎斯石油拥有的租赁地的操控室观看，2018年8月22日，美国德克萨斯州。/路透社/尼科·奥福克斯/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其境内使用美国军火的限制，这是一步更深度介入这场持续两年的俄乌冲突的重要举措，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在.localized 攻击哈科托夫（Kharkiv）地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大风险。担心大规模乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也与此前美国对基辅提供的高端武器禁令不符，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定从周三起生效，旨在针对哈科托夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给前线的乌克兰军队打开了使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射远程制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈科托夫地区扎营之前，迫使其撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫表示，该机构是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东前线的顿巴斯地区调集部队的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，必须重新考虑他们在哈科托夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露身份的美国官员透露，乌方于5月13日通过安全视频会议与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗上将讨论了将美国武器用于哈科托夫地区的请求。苏利文、奥斯汀和布朗随后提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登报告。官员表示，拜登同意乌克兰应能在俄境内安全打击俄罗斯部队的攻击，拜登政府此后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方国家采取这一步骤，但当时他表示：“目前还没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外事研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直在利用拜登对境内攻击的禁令，将其作为安全haven来发动哈科托夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科托夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮保持在边界附近，保留防空、电子战和指挥控制能力，”李说，“它或许在某种程度上获得了某种圣域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家和李认为，这一决定短期内可能不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果加上其他因素，将会让俄罗斯更难继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯没有足够的部队对哈科托夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方向生成足够的战斗力来威胁哈科托夫，”他说，“要这样做，它将使东部战区的部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提到引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国军火的能力，特别是在俄罗斯在战场上的优势显著减弱的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转变不到一天的时间内，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准其打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但它是迈出了重要一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的军事目标——也许不在直接威胁哈科托夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格表示，拜登政府未来将继续采取必要措施来调整政策。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续执行我们一直在做的事情，即根据需要适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科托夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈科托夫市附近的小达尼利夫卡村。一枚俄罗斯导弹击中了这里的一家儿童和青少年体育骑术学校。图片来源：路透社/瓦伦丁·奥吉伦科。存储照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议就释放人质与加沙停火，呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在该停止这场战争，开启新的一页了。”拜登总统说道，他正面临在竞选年中结束加沙冲突的压力，目前冲突已持续近八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调解以安排以巴之间停火的谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法连续几周的入侵以及在国内和国际上对政府施加的新压力背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议亦在唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，凸显了两位候选人间的明显差异之后一天提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前的提议不同的是，双方在通过所有三个阶段的过程中，停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对状态的条款。“只要谈判继续进行，停火仍将保持，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，一些以色列人不会同意这个计划，并且会要求战争持续下去。有些人甚至在政府联合体内，他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，而人质对他们不重要。然而，我已敦促以色列领导层支持这项协议，尽管面临任何压力。”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为在以色列战争期间唯一一位访问以色列的美国总统，以及即将派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我希望你们后退一步，看看若错过这一刻将会发生什么。我们不能错过这一刻。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（匿名）对记者表示，以色列能够提出新提议是因为最近战场上的战绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机终点的路线图。这是一份详尽的四页半协议，经过细致的谈判达成，现在摆在桌面上的是整个过程的关键成果。”这位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每一阶段将历时42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的讲话描述为充满戏剧性，并认为这是试图直接向以色列公众寻求支持。领先媒体12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的讲话。据主播丹尼·克什马罗称，以色列审查机构此前曾禁止发布该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交学院教授杰里米·苏里表示，与以往提议相比，这项提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯有能力发起任何严重袭击或攻击恐怖活动的可能性未必不存在，但它比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，全球公众的看法正在倾向于反对以色列，这可能会促使以色列人民希望结束冲突，而拜登的影响力亦是一大助力：“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造大量激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求在提供六周停火，允许更多援助进入该地区的同时释放病、老或伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯将永久和平作为谈判的一部分而破裂，在此期间，以色列对加沙南部城市拉法进行了猛烈袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，已告诉调解人不会参与在当前冲突期间的进一步谈判，但如果以色列停止战争，则准备好达成包括人质和囚犯交换的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员（匿名）表示，白宫国家安全顾问杰克·赫伯特·沙利文将于周五与包括17个国家的公民被哈马斯扣押在内国的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，以色列在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未触及美国阻止向以色列提供军事援助的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了无尽的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法发生的灾难性火灾，以色列攻击哈马斯……的画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列对该加沙地区进行回击以来，超过36,280人死于加沙，其中以色列方面的统计显示，哈马斯袭击造成的死亡人数约1,200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，该地区在2024年6月12日以色列军事行动中受到破坏。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓无论判决结果都将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此新闻包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对摄像机时，发表了既符合其法律斗争也符合政治斗争的讲话：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一个陪审团判定特朗普在2016年掩饰支付给 stripper Stormy Daniels 来封口的钱时伪造商业记录，涉及34项指控后的一天，共和党总统候选人怒不可遏地列举了他的对手和不满，言语充满狂热和散漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称该案审判法官胡安·梅尔 chan 为“腐败”和“魔鬼”。他称民主党总统候选人乔·拜登为“历史上最差的美国总统”，并猛烈抨击作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及他所说的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选，将所面临的挑战描绘得比个人问题更加重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常夹杂着幽默，但这次演讲内容主要是阴郁的。他在新闻发布会上仅拿着一张小纸条，最后没有回答问题，迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯案的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人互相视为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、垂死且失败的唐纳德·特朗普，关于他个人的不满和美国司法系统的谎言，任何人都能从中得出一个显而易见的结论：这个人在美国不能做总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·坦宁在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中大多数人认为纽约的审判是不公正的——周四向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示，这是他在WinRed平台上单日捐款的新纪录。WinRed是共和党进行在线筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该竞选在总筹款上落后于拜登，但仍希望在周五保持捐款速度，向支持者发送了一系列预示不祥的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如此读到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会之后，另一条信息则高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，称审判有缺陷，不应起诉，陪审团成员来自民主党数量占优势的地区曼哈顿，因此被污染，且法官偏见——这些说法当地官员否认了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不力时，特朗普的支持者和竞选助手也进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉奇维塔批评了一个全国性的大学生共和党团体，尽管该团体在其社交媒体平台X上发布声明称应尊重陪审团的判决，但拉奇维塔嗤之以鼻：“意见就像每个人都有一个屁股一样多……”他这样在X平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州共和党温和派州长劳里·霍格宁旗下的竞选助手，霍格宁在判决前曾警告美国人“不要因更多毒性的党派分歧而火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了自己的竞选活动。”拉奇维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州对共和党选民的访谈中，有一些人表示特朗普的定罪让他们在11月的总统选举中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的投诚可能会损害他在与拜登的重赛中占有的微弱优势，特别是在多个关键摇摆州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被访谈的共和党人听起来与特朗普如出一辙，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政治性的，只是为了伤害他，竭尽全力让他远离竞选活动。”62岁的退伍警察斯科特·克莱顿在乔治亚州梅里特市表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们对他这样做了，就可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布雷德利·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，位于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市，前美国总统特朗普参加新闻发布会，当天适逢其在一项针对其掩饰支付给 stripper Stormy Daniels 来封口的钱的伪造商业记录的刑事审判中有罪的判决。路透社/布雷德利·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBUA 获得压倒性胜利 成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·谢伊纳鲍姆赢得大选，成为墨西哥第一位女性总统，继承了其导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目，后者因其对穷人的支持赢得了高人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊纳鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和首都墨西哥城的前市长，根据墨西哥选举委员会的初步计票结果获得了58.3%至60.7%的选票，这将创墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院获得三分之二的绝对多数，从而可以不经反对党支持就通过宪法改革。根据选举委员会提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇特·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步计票结果表明其获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我成为墨西哥第一位女性总统的历史性时刻，"谢伊纳鲍姆在接受支持者的欢呼中说道，"总统，总统。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆的胜利对墨西哥来说意义重大，该国长期以阳刚文化著称，并拥有世界上第二大天主教人口，长期以来一直是较为保守的社会和角色观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆是美、墨和加拿大的首位女性赢得普选的总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过我能投给一位女性总统，"87岁的谢伊纳鲍姆支持者伊德米尔拉·蒙特伊勒说道，她是墨西哥最小的州塔斯科的一名支持者。"以前我们甚至没有投票权，在有条件的情况下，我们只能按丈夫的指示投票。感谢上帝这一现状已经改变。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆前面的路充满挑战。她必须平衡增加社会福利政策与继承巨额预算赤字和低经济增长之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将会财政谨慎，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节有限，在投票为墨西哥现代史上最暴力的选举之一的周末前已有多达38名候选人被谋杀。许多分析家认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，有组织犯罪集团的影响加深和扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州的选站内出现两人遇害而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内因谋杀案而产生的死亡人数超过了墨西哥现代历史上任何其他政府，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她在增加警务投资并在减少有罪不罚方面做出重大投入以提升总体安全水平，否则她可能难以实现重大改善。"独立拉美政治风险分析师内瑟菲尔·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了墨西哥城市长职位，这是该国最重要的职位之一，初步结果显示，该党在郊区和反对党的竞争中脱颖而出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新总统的挑战之一将是与美国就巨大数量向美国移民流动进行紧张谈判，并就毒品走私的安全合作进行谈判，此时美国面临芬太尼泛滥的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统大选，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国汽车加征100%关税，并宣称要动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在墨西哥国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商迁址的挑战，这是向邻近市场转移供应链的趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆还将不得不应对墨西哥石油公司Pemex所面临的困境，该公司油气产量已连续20年下降，并陷入债务深渊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能只是无休止地投入公共资金而让公司永远无法盈利。"高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。"他们必须重新考虑Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，保障了强劲的比索汇率和较低的失业率，这使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊纳鲍姆承诺扩大福利计划，但考虑到墨西哥今年面临巨额预算赤字以及中央银行预计2025年增长仅为1.5%，这一任务将不容易完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将这次选举的结果变成关于其政治议程的全民公投，试图将谢伊纳鲍姆塑造成作为“政府傀儡”的候选人，尽管她承诺继续许多有助于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢伊纳鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔“这位在改善我们的国家方面做出独特贡献的个人”。政治分析师维拉·里奥斯表示，批评称谢伊纳鲍姆将成为“前任领导人的傀儡”背后实则存在性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们无法相信她会做自己的决定真是令人难以置信，我认为这主要是因为她是女性。"她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴盛 管理者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已转入一种新型平台，投资者需锁定其代币才能获得奖励。这种复杂的设计引发了分析师对用户及加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”流行，显示出加密市场中风险偏好的增加。随着加密货币价格飙升，交易者都在寻找收益，比特币作为最大的加密货币接近历史高位，以太币作为第二大加密货币今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月获得了美国风险资本公司安比德斯霍华德加密部门1亿美元的投资，其平台已吸引188亿美元的加密货币，相较六个月前的不足4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释称，重质押是为扩展传统的加密货币实践——质押而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一个涉及网络中许多计算机的数据库，这些计算机需要验证和确认拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者，如以太币持有者，会允许他们的资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间暂时无法访问其代币，但可以获取相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表其已质押代币的新型加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押于不同的区块链项目和应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险表达了不同的看法，一些业内人士认为该实践过于初级，尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押代币的新代币被用于加密市场的大量借贷市场中，可能会形成借贷的无限循环。如果所有人都同时试图退出，可能会导致整个加密市场失序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何东西都用作抵押品时，这并不是理想的状况，会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是其收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师称重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，投资者希望在不售出持有的加密货币的情况下通过实验性的方案获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制还未开发。用户加入平台是为了期望未来的奖励或称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其自己的新代币EIGEN。用户希望EIGEN在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Kaiko的Morgan McCarthy的说法，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，这被称为“非常投机，免费资金”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，“他们现在预就在从事这种预约活动，（期望）会被奖励一些东西，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，他曾是美国华盛顿大学的助理教授，并参与了一个团队首次在印度推出的学生设计的微型卫星项目，这根据其学术网站描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场，连接有意向质押的用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上重新质押代币，并生成新的代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的以加密货币为担保的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一种新兴的现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果用以重质押的代币用于加密贷款，可能会导致强制平仓和市场回调期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险贷款而加剧，随着大量作为抵押品的加密货币代币迅速失去价值，这种现象在Terra和Luna代币崩盘之后变得更严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”他称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对而言在全球规模为2.5万亿美元的加密行业资产中微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界中的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有从重新质押问题传染到传统金融市场中的重大风险，”标准普尔全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界正变得日益与主流金融相连，重质押也开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打加密货币子公司Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押过于复杂，难以建立代币去向和收益分配的“纸质记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。野村没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产的质押，并预计“围绕重新质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的比特币代表符号的插图。REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;供插图所示的以太坊代表象征放置在PC主板上，拍摄于2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/插图//文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>