<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 18:32:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席，在周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事法令，现场电视台进行了直播。

![尹锡悦总统在首尔宣布军事法令的演讲](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国首尔，2024年12月3日，尹锡悦总统宣布军事法令。总统办公室/REUTERS&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 serial 杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候另一名囚犯对其实施袭击后，于周五在魁北克的一所高安全等级监狱逝世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在卑诗省不列颠哥伦比亚省养猪场杀害毒品成瘾者和卖淫者，并在其遗留物上进行肢解而被判刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加拿大联邦监狱服务局称，皮克顿因被指控杀害6名女子而在温哥华附近的一个简陋物业上找到其部分遗骸而被判有罪。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了其他20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大联邦监狱服务局在声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在超过十年的时间里，致使60多名女性从温哥华贫民窟的大温东区消失，直到2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内皮克顿养猪场附近的库 Qiutlam，大约位于温哥华市中心以东25公里处，发现了33名受害者的遗骸或DNA，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿的一本声称是由他撰写的书在亚马逊上市后几小时内被撤下。据加拿大《温哥华太阳报》当时报道，这本连环杀手的书中表示他无罪，并称自己遭到警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社向亚马逊申请移除，还向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视录像档案图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省库 Qiutlam 的家中。图片来源：THOMAS CO {!! note "这里的P U cmdline task/time/number error,应该是THOMAS COX ORIGINAL。" !!}&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党以来，面对历史最差的选举结果，其权威将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，参与投票的近71%的投票站表明，ANC的得票率不到42%，这是自 apartheid 结束以来首次低于57.5%的历史最高比例，也是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小政党协商结盟或其他形式的政体协议，以管理国家。这可能需要其政策让步或让重要内阁职位空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高级官员支持他继续留任，并分析人士认为目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的候选人能够接替拉马福萨的领导权。”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一份意见调查显示，拉马福萨在此次竞选中的民调表现最好。ANC 内部的派系争斗可能加大其命运逆转的难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他在周日全面公示初步结果时将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，在2022年的一份调查报告中发现，拉马福萨可能在动物园中发现的装有钱的家具中涉及不当行为。他否认了“农门事件”的指控，并在同年赢得了新的五年ANC领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为对ANC迄今为止最严峻的考验，因选民对失业率高、犯罪和致命电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领袖，承诺整顿党的形象并振兴经济。在此之前，其前任雅各伯·祖马因腐败和经济衰退而引发众多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家总统后的最初兴奋情绪很快就开始消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，顶级ANC官员仍面临诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击，来自于其竞争对手祖马的支持下。祖马支持的新党uMkhonto we Sizwe出人意料地表现强劲，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已将拉马福萨和ANC困住。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师罗夫·马特凯格说。“这预示着拉马福萨的计划的结束。你不能输掉选举还指望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上的犹豫不决而受到批评，这种犹豫似乎是为了避免加剧党内的分裂——这与他作为工会领导人在1980年代展示的果断形象相差甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在弥合分歧和提升南非作为“全球南方”倡导者的声誉方面的技能。“全球南方”指的是低收入和发展中国家的一系列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有力倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案。本月，法官作出裁定，要求以色列暂停对加沙城市拉法的军事行动。而以色列坚决否认这些指控，并继续推进在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图展示过去30年来ANC取得的成功，然而批评者说他对南非面临的最大挑战提供了解决方案寥寥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上承诺，要在数以万计的支持者面前，“做得更好”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/欧排利·诺科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深入地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是一个较小但意义重大的步骤，有助于缓解俄罗斯针对乌克兰哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险，担心这可能引发与核武装备的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅供应其他先进武器的其他禁令一脉相承的规定，这些禁令也已陆续失效，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四起生效，是针对哈尔科夫地区的军事行动精准制定的。美国官员称，此决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击乌克兰的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为乌前线士兵使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器提供了合法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示：“这项决定可以稳定前线态势，可能为俄方从哈尔科夫地区撤退创造条件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将降低基辅从东方顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说：“俄罗斯现在将陷入被动，必须重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻时采用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员称，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全事务助理杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长莱昂·布朗将军提出了跨越边境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗将军提出了放松限制的建议，苏利文于5月15日将此建议呈交给拜登。据官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，乌克兰总统沃洛迪米尔·扎尔斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时表示：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧亚项目高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内打击的禁令，作为其在哈尔科夫地区发动攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，与边境仅有19英里（30公里）之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱表示：“俄罗斯可以将火炮直接部署在边境对面。它还可以将防空、电子战、指挥与控制等资源部署在那里，获得某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，专家认为，单独这一决定短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定对前线战线的实际移动影响不大。但它确实使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的士兵进行大规模进军哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向充分发挥其军事能力来威胁哈尔科夫。要这样做，它将不得不削减在东方作战区域的士兵数量。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰从其领土上发射武器，威胁这将增加发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，似乎乌克兰准备在未来几周和几个月内寻求进一步扩张使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整的不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国的批准，以打击俄罗斯领土内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的马克·坎西安认为，拜登的这一举措只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大突破。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和白宫官员将主张下一步：广泛打击目标——可能是不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，暂时无法确定拜登政府是否可以进一步放宽政策，允许在俄罗斯其他区域实施打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续根据需要进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区附近村舍马拉达尼利夫卡的孩子和青少年体育骑学校遭俄罗斯导弹袭击受损严重。新华社发（瓦伦京·奥吉伦科/图）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普 vows 誓言即使被判有罪也要继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦内的一排照相机前，向镜头坚定地表达了他法律和政治斗争的决心：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁决特朗普在2016年伪造商业文件以掩盖支付给艳星斯托米·戴扬的封口费一案中，被判34项指控罪名成立后，这位共和党总统候选人列出了一系列对手和不满，发表了一篇愤怒而又散漫的演说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔切恩为“不正直的”和“恶魔”。他称民主党总统候选人乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他抨击了对他作证的证人、投票弹劾他的国会议员，并再次形容那些非法入境的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面临的挑战视为超越他个人的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他此前的竞选演说常常夹杂着幽默，但这次主要是一副沉重的面孔。特朗普在新闻发布会中只是阅读了一张小纸条，在结束时未回答任何问题，便与儿子埃里克·特朗普一起迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款号召和社交媒体，前总统的支持者们也毫不留情地批驳司法体系及提出特朗普犯罪的任何人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次两位主要候选人相互描绘对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论，作为他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了，在个人怨恨中狂乱、绝望的唐纳德·特朗普对美国司法制度撒谎，给任何观看的人一个明显结论：这个男人不能成为美国的总统。”前总统拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数人视纽约判决为司法不公——据特朗普团队表示，仅在周四就向他的竞选捐款3480万美元。这一数额创了特朗普在其竞选网站WinRed上一天筹款的记录，WinRed处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该竞选基金在总筹款方面落后于拜登，星期五试图继续保持这种势头，发送了一连串令人心悸的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普的新闻发布会后又一条短信悍然写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织一致支持前总统，认为此次审判存在缺陷，指控从一开始就毫无必要，曼哈顿的陪审团池受民主党污染，法官偏袒——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的批评未迅速且强烈时，特朗普的支持者和竞选助手们则发起了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台上张贴尊重陪审团裁决声明的全国性大学生共和团体嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁眼，人人都有……”拉西维塔发帖道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根，该州长在此次审判裁定前曾警告美国人，不要用更多的党派分争“圣火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选，”拉西维塔在社交媒体上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州对共和党选民的采访中，多名受访者表示，特朗普的有罪判决使他们重新犹豫是否在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背叛可能会损害特朗普在巅峰摇摆州与其他拜登的重赛中取得据点的信心，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先地位本就微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人都持有类似于特朗普自己的观点，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治，旨在最大限度地阻止特朗普参与竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克雷顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做这些，他们可以对任何人做，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克德米德/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为交换条件，重新提议加沙停火，并呼吁巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，让战后的重建开始的时候了。”拜登说，他正面临在大选年阻止加沙冲突的压力，加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调停双方重新谈判，安排以色列与哈马斯停火的会谈多次陷入停滞，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列反复对拉法（Rafah）进行军事入侵以及国内和国际对加沙平民死亡的持续压力之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判者在拜登公布停火计划后，向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是共和党总统候选人唐纳德·特朗普上周被判有34项重罪后的第二天，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将在双方通过所有三个阶段的过程中持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙市中心撤出，人质，包括老年人和女性，将被释放以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车向加沙提供人道援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将商讨永久停火的条件。“停火还将继续，只要谈判继续进行。”总统说道，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划。他们将要求战争无止境地继续下去。一些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们想要继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导层支持这一协议，尽管可能会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一位支持以色列战争的美国总统，唯一一次在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派遣美军直接保护以色列免遭伊朗攻击的人，我要求你们暂停片刻，思考如果这一点被遗失将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员（匿名发言）对记者说，以色列之所以能提出新提议，是因为最近的军事进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四半页协议，”该官员说。“这份协议又回到了详细谈判的过程，现在摆在桌面上的实际上是过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，将其视为直接向以色列公众打政治牌的尝试。领先12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查部门此前禁止出版该提议的细节，主播丹尼·库什马罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，与之前的提议相比，这项新提议的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的伤害，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然不是微不足道，但已经大大降低。”奥斯汀大学历史和公共事务教授耶里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正在“转而反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望停止冲突，另一方面还有拜登上台的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某样东西时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年提出的一个早期人质提议要求释放加沙伤亡、生病和年老的人质，以换取为期六周的停火，可延长以允许更多援助进入加沙城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举本月稍早因为以色列不同意哈马斯提出的在谈判中结束战争的要求而崩溃，并加强了对加沙南部拉法城的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，已向调停人透露，它在持续侵略期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一项“完整的协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但尚未触及美国不中断对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了真正恐怖的时光。”拜登周五表示。“我们看到本周早些时候死于拉法致命炮火后的可怕画面，这是一次针对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应10月7日哈马斯对南部以色列的袭击后攻击加沙以来，加沙已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致大约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，与此同时，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持其控制支出以抑制产量增长的承诺，这使得全球最大的原油生产国预计将在2024年增长放缓，可能减轻OPEC+本周在进一步减产方面面临的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油革命和技术创新，在非OPEC成员国中的原油供应增长中发挥了主导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，每天增加了100多万桶，达到1293万桶/日，远远超过美国政府在2023年初预测的约40万桶/日的增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC与OPEC+成员国去年加大了减产力度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC成员国产量的快速上升。OPEC+总计减产586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，OPEC+正在商讨一份复杂的协议，允许该集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+国家的产量增速，但其威胁程度相较于2023年已经有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身预测的美国原油及凝析油产量将增加30万桶/日接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这些是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外原油生产商的供应增长约100万桶/日，这意味OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，根据5月的月度&lt;mark&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;能源市场报告&lt;/a&gt;&lt;/mark&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，并且OPEC原油需求不会有显著变化，根据&lt;mark&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署的最新预测&lt;/a&gt;&lt;/mark&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今今年来，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师称，美国石油生产商不太可能像2023年那样再次出乎意料地增加产量，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格水平，钻机数量没有更多上升让人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长的放缓。该公司计划年底运营12台钻机，并计划下一年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年的时间里每年能够增长100万桶/日，但目前没有意愿快速增长。”S&amp;amp;P分析指出。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商限制其增长资本支出，在不透明度加大后，此前狂热的支出推动了页岩油板块的快速增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期比预期更高的产量增长部分由私营生产商推动，其中一些现在被卷入了&lt;mark&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;该行业的整合潮&lt;/a&gt;&lt;/mark&gt;中，他们通过钻更长的井并破碎岩石同时从更多的井中采油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期存在整合潮，我预计油价将继续保持高位，并有助于支持钻井和完井效率持续改进带来的整体美国石油产量温和增长。”Texas Standard Oil总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油服公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际营收增长18%，而北美营收下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;近年来的战略转变促使策略变得更加注重资本控制，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔鲁诺说，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;同时，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领原油和液体产量的增长。3月美国能源信息署表示，OPEC+预计今年将减产100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;OPEC+已经习惯于应对美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔鲁诺说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Oasis Petroleum在美国内华达州温克附近的Permian盆地拥有的租赁地钻井平台的操作层，从控制室可以看到。2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里重新成为黎巴嫩真主党和美国之间的关键联系人，华盛顿寻求调解与以色列之间的战争，伯里凭借数十年的经验促成双方达成停战协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[1]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这一事件凸显了伯里作为86岁高龄的政治人物在黎巴嫩的影响力，特别是对占据主导地位的什叶派穆斯林社区。自2024年9月以色列空袭杀死了真主党领袖哈桑·纳斯拉拉之后，伯里一直被视为稳定影响力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的一次电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正“关闭历史上最危险的一章”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的利益而努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在黎巴嫩1975年至1990年的内战中，伯里作为什叶派民兵运动“民族团结运动”的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会主席——这是黎巴嫩宗派政治体系中什叶派中最髙的职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判代表的角色，称他为“真主党的长兄”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国使节阿莫斯·霍奇斯多次访问贝鲁特，以期促成停火协议，这些停火发生在与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）之间围绕加沙的战争并自2024年9月起升级的冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间重大战争的角色相呼应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官认为，鉴于黎巴嫩至今未选出总统，该国政府仅具有部分权力，且很少能接触被美国认定为恐怖组织的真主党，伯里的角色更为重要。&lt;/p&gt;

&lt;q&gt;“当您现在来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官如此评价。&lt;/q&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了39名被什叶派武装分子在黎巴嫩内战期间劫持并持有人质的美国公民，这一事件使其在全球范围内知名度大幅提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后于1992年当选议长后，纳斯拉拉崛起成为真主党的领袖。无论是作为政敌还是后来的盟友，伯里和纳斯拉拉曾共同领导“什叶派双璧”。前者是什叶派政治代表及国家机构中的重要力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常与伯里会面的外交官表示：“他是真主党的值得信赖的伙伴，使得他非常重要，但他的影响也有其明确的界限，无论是来自真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火曾袭击过伯里领导的什叶派民兵运动“民族团结运动”势力范围内的城市提尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1938年，出生于塞拉利昂的商人家庭复员兵家庭，伯里自幼便成长于黎巴嫩。在大学期间，他就积极参与政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黎巴嫩曾经遭受屈辱的什叶派社区的一些人对其帮助改善在基督教和逊尼派占主导的体制下的地位表示赞赏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为接受过法律训练的人来说，伯里在什叶派民兵组织“民族团结运动”的创立者阿马尔·奥马尔 vap 出走后接过了组织的领导权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了“民族团结运动”的军事崛起，组织曾经与其他主要内战派系作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者几乎全体进入了国家机构和安全机关，他似乎在政治上与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报公开后质询他对于真主党的真实情感时，他予以否认，声称纳斯拉拉“如同我自己”。[2]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的“民族团结运动”战士与真主党一道在以色列对加沙发动进攻时向以色列发射火箭，以表示与加沙站在一起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图停止以色列和黎巴嫩之间的火力交战，并说服真主党撤退北至黎巴嫩河以北约30公里处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“将黎巴嫩河向南移动到边境线比让真主党北移至黎巴嫩河位置更容易。”一位接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，经济崩溃源于数十年的政府腐败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议，促使议员选举总统，导致政府中重要的基督教职位长达两年多时间一直处于空缺状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的地位引起了真主党政治对手，如基督教的黎巴嫩力量的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里（左）与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面，摄于2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿苏丹/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在《穆萨·阿萨德》诞生45周年纪念吉卜祭游行期间，黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里的肖像悬挂在建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在纪念什叶派民兵组织“阿玛尔运动”创始人穆萨·阿萨德（在照片中未出现，1978年后移至利比亚失踪）诞生45周年吉卜祭游行期间，黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里的肖像悬挂在建筑上，摄于2023年8月31日，贝鲁特。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台为投资者提供奖励，前提是将他们的代币锁定起来，而这一复杂的方案被分析师警告称可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的日益流行，是加密货币市场风险态度转变的最新迹象，随着加密货币价格飙升和交易者寻找收益机会，这种情况持续发酵。最大的加密货币比特币接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的资金支持，其平台上的加密货币已从半年前的不到4亿美元增至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司创造再质押是为了扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络中的许多计算机来验证和确认哪位持有者拥有哪种加密货币。为了实现这一点，加密货币（如以太坊）持有者会允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时无法访问其代币，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币，以代表他们已经质押的代币。再质押则使代币持有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对再质押的风险性存在分歧，有些业内人士认为该实践还太新，尚不清楚其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有人，包括分析师，担心如果作为再质押代币的抵押品被用于加密货币广泛的借贷市场中，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。他们警告说，若所有人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押物的授信进一步以抵押的方式进行时，这并不是理想的机制，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资再质押的吸引力在于收益率：以太坊区块链的质押回报通常在3%-5%之间，分析表示，再质押可能的回报更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展之一，在这种金融模式中，加密货币持有者将资金投入到实验性项目中，以期在不卖出的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer目前还没有直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了期待未来的奖励，或者说是所谓的空投赠品，这背后涉及一种自己的新代币EIGEN的前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是为了一些用户寻求空投赠品的结果，“这实际上是真是真的投机行为，这种免费资金的概念。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这风险非常高，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong说，（Coinbase (COIN.O)），该公司提供质押服务但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在的举动是预见到未来会有所回报，但他们不知道会是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前年，Sreeram Kannan，一位前哥伦比亚大学助理教授，领导团队在印度启动了首个学生设计的微卫星，他是EigenLayer的创始人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一种验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要被锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户代币再质押，并通过生成代表这些再质押资产的新代币，用户可以在其他地方使用这些代币，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，帮助新的区块链服务发展，而非促进更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能伴随“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，那么市场上可能会出现被迫平仓和更多的市场波动，他这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押的加密货币很快就因为Terra和Luna代币的坍塌失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将风险从EigenLayer中剥离出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议，借贷协议错误地定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于再质押并不担心，指出再质押协议中的资金规模相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产来说仍然很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界中的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有从再质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险的迹象，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界越来越与主流金融相连，再质押也开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody目睹了机构对质押的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，再质押难以追踪资金去向及收益分配，因此持谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月，日本加密货币部门Laser Digital宣布已与Kelp DAO合作为其资金进行再质押，但在路透社的相关评论请求中没有得到回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它为客户的加密资产提供质押服务，并预计“一个围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. Credit: Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representation of cryptocurrency Ethereum taken on June 16, 2023. Credit: Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>