<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2025 11:36:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>在与特朗普的较量之后，哥伦比亚领导人呼吁在美国的同胞回国</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哥斯达黎加总统古斯塔沃·佩特罗在放弃拒绝美国军用飞机运送无证件移民的决定仅一周后，向移民发出了一项大胆的呼吁：“立即回国并‘创造社会财富’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗在2022年当选为哥斯达黎加首位左翼总统，甚至承诺为回国的移民提供贷款，帮助他们创业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在周五凌晨在社交媒体X上发文表示：“我恳请在美国的无证件哥伦比亚人立即放弃在那里的工作，尽快返回哥伦比亚。”他写道：“让我们在哥伦比亚创造社会财富。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，哥伦比亚促进社会繁荣部门将为接受其提议的任何人提供贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，美国前总统唐纳德·特朗普威胁要对哥斯达黎加以征收关税并实施制裁，因为哥斯达黎加拒绝接受运送遣返人员的军用飞机，佩特罗于周日迅速改变立场，同意接受这些移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗在文章中没有详细说明贷款内容，但该部门通常提供旨在缓解贫困的小微贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据皮尤研究中心的数据，估计有20万人在美国属于无证件哥伦比亚人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥斯达黎加的人口约为5300万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗的呼吁引发了一系列反响，支持者和批评者各执一词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多刚刚大学毕业的年轻人在当地还没有找到工作。”X用户Una Tathy X在回复总统帖子中有近10,000条评论的留言中表示，“首先帮助那些已经在这里的人。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哥斯达黎加总统古斯塔沃·佩特罗访问海地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34SYMKIWERICZKDEHEXK2YE434.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哥斯达黎加总统古斯塔沃·佩特罗在2025年1月22日海地雅克梅勒访问和参加双子星内阁部长会议后发表讲话。图片来源：路透社/Marckinson Pierre/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:42:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</guid></item><item><title>在暴力横行的锡那罗亚州，墨西哥人呼吁和平并寻求美国援助</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/violent-sinaloa-mexicans-march-peace-appeal-us-help-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;在墨西哥西北部锡那罗亚州，一些居民表示，因毒品引发的暴力事件已经严重到他们甚至欢迎美国总统唐纳德·特朗普提出的美国军队打击贩毒团伙的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾表示，他愿意考虑对贩毒团伙采取某种形式的美国军事行动，并要求国务院将这些团伙列为“外国恐怖组织”。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/trumps-bid-label-mexican-cartels-foreign-terrorists-poses-risks-companies-2025-01-21/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆表示，墨西哥正与美国保持密切沟通，并认为特朗普政府不会采取军事行动，这将被视为对国家主权的侵犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在锡那罗亚州，近几个月来，内部贩毒团伙战争已经导致数百人丧生，一些居民因厌倦了暴力而对特朗普的提议持开放态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近一周内我们有两场示威，因为局势已完全失控，”参与周日锡那罗亚州首府库利亚坎游行的抗议者阿波利纳尔·加西亚说。游行者身穿白色T恤，挥舞标语，高呼“我们渴望和平！”并焚烧地方政客的蜡像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加西亚表示，墨西哥政府应该与特朗普协商，探讨合作方式，以终结暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样参加抗议的伊拉玛·加西亚则表示，她愿意接受来自美国、欧洲或任何能够停止流血的国际机构的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要有人支持我们并解决问题，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥政府已向锡那罗亚派遣数千名部队，试图平息暴力。高调的逮捕行动和大规模的毒品缴获随之而来，但与装备精良的贩毒团伙对抗带来的风险可能进一步激化暴力，过去也曾出现这种情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“致锡那罗亚人民：我们每天都致力于解决这个问题，”希恩鲍姆本周早些时候说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="无人机照片显示库利亚坎的示威人群，他们在向当局施压以应对日益严重的区域毒品相关暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UGGRWU5XVVLS7KION5OWRU445I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;无人机照片显示库利亚坎的示威人群，他们在向当局施压以应对日益严重的区域毒品相关暴力，墨西哥锡那罗亚州，2025年1月26日。路透社/何塞·贝塔桑斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="人群在库利亚坎举行请愿活动以解决日益严重的区域毒品相关暴力问题" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEYY45JVTNNWNHZOC7DKTIYG6M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人群在库利亚坎举行请愿活动以解决日益严重的区域毒品相关暴力问题，墨西哥锡那罗亚州，2025年1月26日。路透社/何塞·贝塔桑斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="人群在库利亚坎举行请愿活动以解决日益严重的区域毒品相关暴力问题" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WEOZNLUX4BMVHOOIIVKZRDBUUM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一人在墙上放置标语牌，人们在库利亚坎举行请愿活动以解决日益严重的区域毒品相关暴力问题，墨西哥锡那罗亚州，2025年1月26日。路透社/何塞·贝塔桑斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 22:43:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/violent-sinaloa-mexicans-march-peace-appeal-us-help-2025-01-31/</guid></item><item><title>最新加沙交换中，三位以色列人质即将获释</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israeli-hostages-set-be-released-latest-gaza-exchange-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯预计将于周六移交三名以色列人，这是在一项停火协议下的逐步人质交换计划的最新阶段，旨在为持续15个月的加沙战争打开结束的通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三名以色列人包括Yarden Bibas，他是被绑架的两名年幼人质中最小的一个——9个月大的卡弗里尔（Kfir），他是2023年10月7日被哈马斯领导的武装分子绑架的；以及当时4岁的阿里尔（Ariel），他在那次跨境袭击事件中被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于2023年11月宣布，这两位男孩和他们的母亲希里（Shiri）在一次以色列空袭中被杀。此后一直没有关于他们的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国和以色列双重国籍的基思·西格尔（Keith Siegel）和法国和以色列双重国籍的欧弗·卡德尔翁（Ofer Kalderon）也将作为这182名被释放的巴勒斯坦囚犯和被扣押者交换的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计周六还将有第一批巴勒斯坦人通过重新开放的拉法（Rafah）口岸从加沙前往埃及。口岸最初将允许50名受伤的武装分子、50名受伤平民及其护送人员通过，另有100人，大多数为学生，因人道主义原因也可能获准通行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最初阶段，根据初步停火协议，33名人质中的15人已经因释放400名囚犯和在押人员而获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方将于星期二开始谈判，就剩余超过60名人质的释放和以色列部队撤离加沙的第二阶段协议达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步为期六周的停火协议，经埃及和卡塔尔调解，并得到美国支持，尽管双方都指责对方违反协议，但仍基本保持运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以色列方面的数据，2023年10月7日哈马斯的袭击造成了约1200人死亡，并有超过250人被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的反制行动摧毁了加沙地带的大片人口密集区域，并造成超过47000名巴勒斯坦人的死亡，根据巴勒斯坦卫生部门的数据。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙地带杰巴利耶难民营停火期间的行动后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CPPL56K6JFOEFMPJT7T2LSCUGM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            在加沙地带北部杰巴利耶难民营，停火期间以色列进攻后，当地人穿过被毁房屋和建筑的废墟。2025年1月29日。路透社/马哈茂德·伊萨（Mahmoud Issa）
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙地带北部杰巴利耶难民营被以色列进攻摧毁后，一名巴勒斯坦母亲曼纳尔·阿尔-哈什（Manal al-Harsh）坐在她家废墟上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AHPPWH6BOBIJBMLBVLNSVK3ECA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            在加沙地带北部杰巴利耶难民营，2025年1月29日，一名巴勒斯坦母亲曼纳尔·阿尔-哈什坐在她家被以色列进攻摧毁的废墟上。路透社/马哈茂德·伊萨（Mahmoud Issa）
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 02:06:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israeli-hostages-set-be-released-latest-gaza-exchange-2025-02-01/</guid></item><item><title>莫迪将寻求在预算中促进增长并缓解生活成本压力</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-modi-seek-boost-growth-ease-cost-living-budget-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;印度总理 Narendra Modi 面临着复苏经济增长和缓解中产阶级因生活成本上升而受冲击的压力，同时还需要为充满不确定性的全球贸易做好准备。他的政府将在周六发布预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部长 Nirmala Sitharaman 将于格林尼治标准时间凌晨 5:30 在议会提交下一财年的预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她可能会为世界第五大经济体提供政策支持，预计该经济体将在四年内录得最慢的增长速度，原因是脆弱的城市需求和由于货币疲软造成的通胀风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济放缓已经动摇了股票市场，并使越来越多的印度人对莫迪领导下的生活质量改善感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师预计，预算将通过降低个人所得税和能源产品的税率，减轻个人负担，并为进一步创造就业机会的 240 亿美元计划打下基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五议会会期开始之前，莫迪表示，预算将“为国家注入信心和信任”，但没有透露任何提振经济增长的具体措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计政府将出台有针对性的财政支持政策，以最小化财政紧缩路线图的中断风险，”野村证券经济学家 Sonal Varma 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计会略微好于本财年的财政赤字目标，并在从4月1日起新财年的赤字率降低至低于 4.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五发布的国家首席经济学家报告预计，印度经济在下一财年仍将疲软，并建议在土地和劳动力等领域进行长期推迟的改革，以促进中长期增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然短期内的增长率与十年平均水平相符，但印度需要一个 8% 的增长率才能完成其长期经济目标，并为庞大的年轻人口创造足够的就业机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此，报告指出，印度各邦应将系统性解除监管作为优先事项。需要放宽监管的领域包括从土地到劳动力和工厂等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度未能实现到 2025 年成为 5 万亿美元经济体的目标。莫迪的目标是到 2047 年使国家成为一个发达经济体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度还需要应付美国总统唐纳德·特朗普的贸易政策带来的潜在全球性冲击。印度正在预先降低部分商品的关税以防止特朗普威胁的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了与特朗普的“美国优先”政策相一致，路透社此前报道，印度准备向包括半导体和电子行业在内的公司提供更多激励措施，如税收减免和土地使用优惠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫迪预计将在二月份晚些时候与特朗普讨论这些问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;降低部分商品的关税可能也包含在预算中，印度希望通过利用中美贸易紧张局势增加其在全球供应链中的份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据消息人士透露，可能包括智能手机组装的组件，如印刷电路板组装，相机模块的部分组件和USB线。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="一名小贩在新德里批发市场上吹肥皂泡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LEQKJUEY7RJY5GUKDG4FU4KSTQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;
                    一名小贩在新德里批发市场上吹肥皂泡，2025年1月31日。路透社/Sahiba Chawdhary
                &lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="工人在艾哈迈达巴德附近一家工业储罐制造工厂内打磨金属管表面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/53F3TNM44JJKFFKKQYIF26YNFE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;
                    一名工人在艾哈迈达巴德附近一家工业储罐制造工厂内打磨金属管表面，2025年1月31日。路透社/Amit Dave
                &lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 01:32:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-modi-seek-boost-growth-ease-cost-living-budget-2025-02-01/</guid></item><item><title>美国限制华盛顿地区直升机飞行，因“黑匣子”在坠机事件后被回收</title><link>https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国当局在周五限制了位于拉根·华盛顿国家机场附近直升机的飞行活动，此前发生了一起波音航空公司的波音700喷气机与一架军用直升机在空中相撞的事故，共有67人在这起事故中遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国运输安全委员会的托德·因曼在下午的简报会上表示，调查人员已成功回收数据记录器，其中包含飞行数据和驾驶舱的声音记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记录器、驾驶舱语音记录器和铜鸟700喷气机的飞行数据记录器中的信息，加上管制员的采访，包括在周三坠机事故中工作在拉根机场塔台的唯一管制员，都可能有助于调查人员拼凑出在1月26日晚上飞行器相撞前发生的情况，坠机事件发生在华盛顿冰冻的波托马克河中，这是近20年来美国最严重的空难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因曼表示，还有其他调查工作正在进行中，包括对空中交通管制员的采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国运输部长塞恩·杜菲表示，当局未确定事故原因，并表示在完成调查之前不会进行推测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"国家运输安全委员会是一个独立且兼具代表性的委员会，已有58年成为标准。我们的职责是找出事实，更重要的是，确保这种悲剧不再发生，无论是什么人在说什么。"因曼说道，并补充说，他未与唐纳德·特朗普总统或白宫任何人在内的人士交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另据报道，一架用于转运伤员的飞机周五晚在费城附近的一个购物中心附近坠毁，机上有一名儿童和五名其他乘客，该飞机的空中救护车公司表示目前尚未确认有生还者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿坠机事件之后，美国联邦航空局（FAA）大幅限制了拉根附近直升机的飞行，以降低发生另一起相撞的风险，杜菲周五早些时候证实了这一措施，此措施首先由路透社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜菲表示，此举将"立即帮助确保拉根机场附近的空域安全，确保飞机和直升机交通的安全。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空局禁止大部分直升机进入位于机场及其附近桥梁区域内的两条航线，只允许警察和医疗直升机、防空和总统专机进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述限制将至少持续到国家运输安全委员会发布初步调查报告之时，通常需要30天。杜菲表示，到那时将对这些限制措施进行审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司的首席执行官罗伯特·伊索姆表示，该航空公司将与政府合作，“使我们的航空系统更安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，已有41名遇难者被寻获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因曼表示，打捞波托马克河中的残骸将于周日开始，料将持续整周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿特区消防局局长约翰·唐纳利称，已确认28名遇难者身份，并表示相信所有遇难者都将最终被寻获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波音航空公司的喷气机在试图降落时与一架陆军黑鹰直升机相撞，导致机上60名乘客和4名机组成员全部遇难。在直升机上的三名服务人员中有两人身份于周五被确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次事故反映出人们对航空安全的担忧以及为服务美国首都地区而高度拥挤的机场塔台管制员缺失的状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空局目前的人员缺口达3,000人，2023年公布的数据显示，该机构拥有10,700名认证的管制员，与前一年基本持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，机场当时只有一个管制员在塔台负责处理飞机和直升机交通，虽然被认为在流量较小的情况下足够，但这已是“不同寻常”的情况。杜菲于周四承诺要“改革联邦航空局”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿地区航空活动很繁忙，这里有三家商业机场、多个军事基地和一些需要直升机接送的重要政府官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据2021年政府问责局的报告，在截至2019年的三年里，平均每天最多有80架直升机在拉根国家机场30英里范围内飞行，其中大多数为军事或执法飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事发的直升机飞行路径也受到质疑，军方表示，该直升机飞行路线的最大高度为200英尺（61米），但相撞发生时的海拔接近300英尺，根据监视网站FlightRadar24的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普表示，涉事的黑鹰直升机"起飞过高"，在Truth Social的帖子中这样写道："黑鹰直升机飞行高度过高，远远超过200英尺的限制。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院商务委员会的首席民主党人玛西亚·坎特维尔质疑在垂直和水平距离仅350英尺（107米）的情况下军事和商业航班的安全性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷达通信记录显示，在接近飞机后，空中交通管制员曾警告直升机改变航线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据航空公司首席执行官的说法，波音(eagle)航空公司的飞行员具有大约六年的飞行经验。该喷气机由PSA航空公司运营，后者是一家区域子公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉根国家机场二号副总裁特里·利尔克表示，机场的三条跑道中的两条预计将持续关闭一周。主跑道将在此次事故后继续开放，它处理着机场90%的航班，同时也是美国最为繁忙的单跑道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次空难包括来自俄罗斯、中国、德国和菲律宾的人，以及一些正在从俄克拉荷马州精英国家级训练营返回的花样滑冰运动员，他们是此次乘客航班的乘客。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 06:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</guid></item><item><title>为什么美国声称中国的存在违反了巴拿马中立条约</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/can-us-declare-chinas-presence-violates-panama-neutrality-treaty-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;一些美国立法者和官员援引美国与巴拿马之间近半个世纪的条约，试图为特朗普政府提出重新收回巴拿马运河的威胁寻找理由——前提是美国能证明该战略性水道的运营正面临威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人则指出，任何试图利用1977年《巴拿马运河中立条约》（于1999年起效，保障运河保持中立并面向所有船只开放）将美国重新收回运河作为借口的做法都会遇到重重困难。该条约规定，运河应当保持安全，并允许所有国家的船只和平通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马运河全长82公里（51英里），其建设由美国于1914年完成。自1999年巴拿马重新接管以来，该运河一直由巴拿马运河管理局负责管理，该局为半自治机构，受巴拿马政府监督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在2025年1月20日的就职演讲中誓言重新夺回美洲第二大的跨国运河，并错误地声称中国正在运营该运河。他曾抱怨运河的费用以及存在中国和香港企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2025年1月24日的参议院听证会上，联邦海事委员会（FMC）主席路易斯·索拉表示，将“全面审查巴拿马的海运业”，如果巴拿马船只进入美国港口，可能会面临罚款和其他限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球有超过8000艘船只悬挂巴拿马国旗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2025年1月30日美国国务卿马科·鲁比奥来访之前，巴拿马总统约瑟夫·穆诺说他“无法谈判，更无法开放与运河相关的谈判过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“运河属于巴拿马。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;条约还规定，运河应“保持安全并允许和平通过所有国家的船只”，一些美国官方和政治人物表示，这赋予美国军事力量保卫运河的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的听证会上，美国参议员特德·克鲁斯表示，由中国承包商建造的新运河大桥及中国控制运河两端的港口构成“严重的安全风险”，新桥可能使运输中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴拿马可能已经违反了这项条约，”来自保守的赫尔辛基基金的该会议研究员、乔治梅森大学法学院教授尤金·孔托罗维希说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由中国通信建设集团有限公司（601800.SS）和中国港湾工程有限责任公司组成的合资公司正在建造预算为13亿美元的新大桥，预计在2026年完成，经过延期和合同更改后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港基于港股的CK Hutchison Holdings（0001.HK）已经经营巴拿马的巴博亚和克里斯托巴尔港口超过20年。该公司公开上市，虽受香港政府监管，但不受中国政府掌控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国国家机构、中国企业，特别是中国国有公司的存在，特别是对条约的中立性提出了严重质疑。”乔治梅森大学法学院教授乔治·孔托罗维希表示，乔治梅森大学法学院教授乔治·孔托罗维希在听证会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同年，CK Hutchison在港口的特许权续期引发美国和巴拿马两方面的批评，因对公司的财务条款非常有利。但当时没有关于安全方面的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果美国港口的存在威胁到国家安全，为什么要终止与赫驰讯港控股公司在其国家的合同？”当签署中立条约时担任巴拿马顾问的朱利奥·尧在最近的一篇地方报纸上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国无法迫使巴拿马审查或终止与中国企业的合同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尧是一名国际关系专家，他表示，提出干预的理由基于1978年美国参议院通过的修正案，该修正案旨在确保美国保护运河免受任何威胁。尧告诉路透社，巴拿马不应承认这些修正案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该八页的条约及其附件没有包括如何解决争端或终止条约的时间规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些美国官员还主张，近年来巴拿马运河费用上涨“不成比例地影响了美国人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过运河的所有船只中，超过四分之三来自或前往美国，但运河收费系统并不区分船旗、原籍国或目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022财年，由于严重的干旱，运河报告收费收入下降了5%，至31.8亿美元。但从2020年到2023年，运河的收费收入增加了近26%，其年度报告中显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，运河的收费结构基于船只类型和大小的预订，联合未预订到达的船只竞标，以及可变的水量附加费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何国家的军舰的收费标准不同于商业船只，美国军舰享有优先通行权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该条约仅规定，“航行和辅助服务的费用和其他费用应正当、合理、公平，并符合国际法原则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国使用运河的比例不成比例，美国被不成比例地影响了运河费用上涨，“联邦海事委员会委员丹尼尔·马斐说。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道这是一条关键的贸易走廊，我们希望继续使用这条走廊，并被公平地对待，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通专家警告说，由于需求上升、地缘政治冲突和气候变化恶化的极端天气，近年来运河、苏伊士运河及其他航道的费用上涨已成世界趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国不再运营商业船队。60年代抵达或离开美国的所有货物中，不到10%是美国籍船只。现在这一数字不到1.5%。”前美国驻巴拿马大使约翰·菲利上周在电视采访中表示，补充说运河收费上涨的主要原因是其使用淡水的需求，这同样影响了所有船只。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="庆祝美国将巴拿马运河控制权移交巴拿马25周年纪念仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HTVVBVKT5JN3ZIAADE37KMCGWI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年12月31日，在巴拿马城举行的庆祝美国将巴拿马运河控制权移交巴拿马25周年纪念仪式上，非物质化安全官站在背景中的起重机旁边。路透社/亚里·马丁内斯/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:58:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/can-us-declare-chinas-presence-violates-panama-neutrality-treaty-2025-01-31/</guid></item><item><title>小型医疗包机在费城坠毁，机上载有一名儿童和五人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/small-plane-crashes-near-philadelphia-mall-multiple-casualties-ground-reports-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;一架医疗救援直升机载有儿童在内的六人在周五时在美国费城坠毁，负责操作该飞机的美国航空救援公司表示，目前尚未确认任何生还者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国航空救援公司称，坠机时飞机上有四名机组人员、一名儿科医疗患者及其护工。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前我们无法确认是否有生还者，”公司在声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当地官员周五晚称，目前尚无法确认坠机后是否有多人在地面上丧生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宾夕法尼亚州州长乔希·夏皮罗在坠机现场的新闻发布会上表示，“我们确知，此区域将会有人丧失生命。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们向此刻正在哀悼的人们表达我们的思考和忠诚的祈祷，”夏皮罗说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前总统唐纳德·特朗普在社交媒体上表示，“看到飞机在宾夕法尼亚州费城坠毁，真是太令人悲伤了，又有无辜灵魂遇难。我们的人民已经完全投入，前线救援人员正在表现出出色的工作。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次坠机事件发生在本周另一起美军黑鹰直升机与美国航空公司飞机在华盛顿特区上空相撞的致命事故之后，后者造成67人死亡，成为自2009年以来美国最致命的航空事故。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国联邦航空局表示，坠机的莱笛55型飞机在周五傍晚6时30分（格林尼治标准时间0030时）左右坠毁，当时天气寒冷、多雨且能见度低。当地媒体报道，飞机坠落在费城东北部的罗斯福公园附近，地面造成多名人员受伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地方电视台播出的视频显示，飞机在急剧俯冲后坠地并爆炸，形成一个巨大的火球。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;费城市长切蕾尔·帕克在坠机现场的新闻发布会上表示，多座房屋和汽车被大火吞噬。她表示，现在需要的是全员动员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官员们表示，目前还不清楚坠机的原因。飞机坠毁时天气寒冷、下雨且能见度低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这架医疗救援直升机从费城东北机场起飞，目的地是密苏里州斯普林菲尔德-布拉松国家机场，距离坠机地点约1100英里（1800公里），美国联邦航空局在声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据电视播出的图像，在坠机现场可以看到明显的火势和数辆消防车。约两小时后，电视图像显示火势已基本扑灭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;费城警方和消防部门并未立即对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城坠机事故现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XJTUAJR43RONBO5M33LRHM3JSU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，一名飞机坠毁于美国宾夕法尼亚州费城，调查人员在事故现场进行搜救。路透社/瑞秋·维斯尼维斯基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城坠机事故现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5SV5ZTCQJO65KNRWRHBNHR23M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，宾夕法尼亚州州长乔希·夏皮罗在费城飞机坠机现场召开新闻发布会，费城市长切蕾尔·帕克在场倾听。路透社/瑞秋·维斯尼维斯基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城坠机事故现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NVOYBXFP2JLKNEKK2R7H4ES5QE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，应急人员在费城飞机坠机现场工作。路透社/瑞秋·维斯尼维斯基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城坠机事故现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X6HUZG6GQRJWXLRCTKQDZ4ES5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，应急人员在费城飞机坠机现场执行任务时吸入烟雾。路透社/瑞秋·维斯尼维斯基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城坠机事故现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MPPH2IJ5J5PKFLREQXBSVSE6J4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，警察车辆封锁费城坠机现场周边区域。路透社/瑞秋·维斯尼维斯基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城坠机事故现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ST7LMBABY5ILPMGZHKHS5PZYWI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，应急人员从一栋建筑物的屋顶上将遇难者遗体运出，这是在费城坠机现场发生的场景。路透社/瑞秋·维斯尼维斯基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城坠机事故现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUJROUWNKVKMLBKUFL2LNEKQNU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;烟雾升起，应急人员在费城飞机坠机现场工作。路透社/瑞秋·维斯尼维斯基 2025年1月31日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 00:22:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/small-plane-crashes-near-philadelphia-mall-multiple-casualties-ground-reports-2025-02-01/</guid></item><item><title>特朗普：加拿大、墨西哥或中国无法延迟2月1日起征的关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于周五宣布，他将对来自墨西哥和加拿大的商品征收25%的新重税，对中国进口商品征收10%的关税，而三国无能为力阻止这些措施的实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普确实提到了加拿大石油可能的豁免，表示其他来自加拿大北部邻国的商品的税率将为10%相比计划的25%。但他表示，中期二月份还将针对石油和天然气实施更广泛的关税，这使得原油价格攀升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普早前一直在威胁征收这些关税，声称这些关税将于2月1日起生效，直到三国采取更多措施阻止非法移民和芬太尼流入美国边境才解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在签署行政命令时，特朗普对外界表示，他知道这些关税将导致成本转嫁至消费者，承认其行动可能短期内带来冲击。大多数经济学家预测，此类大规模进口税及可能的报复行动将扰乱全球经贸活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及三国此时是否有机会赢得延期，特朗普表示：“不，不。现在还没有，不。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普否认他的威胁是谈判工具，称“不是，我们和他们都有很大的贸易赤字，正如你所知”。他表示，这些关税“我们会可能大幅度增加，也可能会减少，我们拭目以待。”“但这将是一大笔钱流入美国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，未来关税将进一步实施，不仅包括欧洲商品，还有钢铁、铝和铜以及药品和半导体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将对钢铁和铝征收关税，最终包括铜。铜的实施会稍晚一些。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融市场对特朗普关税计划的迅速发展表现出了剧烈波动，尤其是货币交易显示出高度的波动性。加拿大元和墨西哥比索均走软，国债收益率上升，股市则在当天收盘下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，特朗普表示他对金融市场对关税计划的反应不置担心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统将在明天实施对墨西哥25%的关税，对加拿大25%的关税，对非法芬太尼10%的关税，这些芬太尼是他们来源并允许向我国分销的，这已经导致了成千上万的美国人的死亡。”白宫发言人卡罗琳·莱维特在简报会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱维特表示，关税细节将于周六公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当特朗普在2018年和2019年对中国的商品实施惩罚性关税时，通常也存在大约两周的延迟，因为海关和边境保护局需要更新计算机系统和通知进口商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周五晚前往佛罗里达州的玛阿拉果庄园，并表示要在那里工作整个周末。同机的还有他提名的商务部长霍华德·卢蒂尼克，特朗普任命他负责贸易政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家和企业高管警告称，关税将引发加拿大、墨西哥从铝、木材到水果、蔬菜、啤酒和电子产品以及从两国进口的汽车价格上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普再次表示，其他国家将支付数百亿美元的关税收入，但经济学家普遍认为，关税由进口商品的公司支付，并将其成本转嫁到消费者或接受较低的利润率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统的关税将首先加在美国身上，”加拿大商会公共政策负责人马修·霍尔姆斯表示，“在加油、食品杂货和在线结账时，关税将传导至整个经济，最终损害两国边界的消费者和企业。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的行动预计将引发报复性关税，这可能扰乱三国与美国每年超过2万亿美元的双向贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多周五表示，加拿大将“迅速采取强有力的反制措施”，并补充说加拿大人“可能在未来几天和几周面临艰难时期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉计划的消息人士透露，加拿大已制定了详细的报复性关税目标清单，其中包括对佛罗里达橙汁征收关税。另一位消息人士表示，更广泛的清单可能包括价值1500亿加元的美国进口商品，但在采取行动前将进行公众咨询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希恩博姆表示，她会“冷静等待”特朗普的关税决定，并准备继续边境对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩博姆之前表示，墨西哥也将报复，认为特朗普的关税将导致美国失去40万个就业岗位，使美国消费者面临价格上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在报复计划上的立场更加谨慎，但承诺将作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北京驻华盛顿大使馆发言人”表示，中国的立场是“坚决反对”特朗普的新关税，称“贸易战和关税战对任何一方都不是赢家，也不符合世界利益。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥、美国和加拿大的国旗在扎拉格萨-伊斯特拉边界渡口的保安处展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7JE7ZOX3WJOGVKBD2VFT7TWXS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥、美国和加拿大的国旗在扎拉格萨-伊斯特拉边界渡口的保安处展示，2020年1月16日，墨西哥恰佩克市。路透社/佩德罗·加尔松/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统特朗普在华盛顿签署兰肯·里利法案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EXSDDJI5R5OKJMJNKF24QFTPJM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在白宫签署兰肯·里利法案，该法案要求扣留所有在美国非法居住且被控盗窃的移民。这是2025年1月29日，美国华盛顿。路透社/伊丽莎白·弗兰茨/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:06:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</guid></item><item><title>magnitude 5.7 earthquake strikes Ecuador, GFZ says</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/magnitude-57-earthquake-strikes-ecuador-gfz-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;德国地球科学研究中心（GFZ）报告称，厄瓜多尔于周五发生里氏5.7级地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该地震发生在地表以下10公里（6.21英里）处，GFZ称。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 23:31:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/magnitude-57-earthquake-strikes-ecuador-gfz-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普政府考虑将美国国际发展署（USAID）纳入国务院管理，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-explores-bringing-usaid-under-state-department-sources-say-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府正考虑剥夺美国国际开发署的独立性，将其置于国务院控制之下，两位知情人士在周五透露，这将是美国分配外援的重大改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全顾问本周主持了相关讨论，知情人士说。一名美国官员确认有关此类举措的讨论正在进行，但尚未做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，美国政府冻结了对外援助，表示正在进行审查，以确保涉及数十亿美元的全球援助与特朗普总统的“美国优先”外交政策保持一致，而非浪费纳税人资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据其中一位消息人士透露，白宫正在探索特朗普可以使用的法律依据，以通过行政命令结束美国国际开发署的独立性，他可能将在周五晚或周六签署该指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今晚关注美国国际开发署，”民主党参议员克里斯·墨菲（参议院外交关系委员会成员）在周五晚上发推文说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普是否有权绕过国会直接命令美国国际开发署与国务院合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院少数党领袖查克·舒默援引“传闻”称，特朗普计划解散美国国际开发署的独立机构地位，他说此举将“非法且不符合我们的国家利益”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社查看美国国际开发署办公地点的照片显示，印有机构官方标志的铭牌已被移除，这表明合并进入国务院的工作正在进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国际开发署和白宫未立即回应置评请求。国务院将问题转交给了美国国际开发署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，新组建的政府效率部负责人埃隆·马斯克（特朗普顾问）的官员也参与了讨论，并频繁访问美国国际开发署在华盛顿市区的总部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月20日就职以来，特朗普已签署多项行政命令，重塑政府官僚机构，该机构在他任内第一任期被认为与他为敌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国国际开发署转入国务院，这将对全球最大单一捐赠国的全球生命救助援助产生巨大影响。知情人士表示，此举对开发署的人道主义行动尤其意义重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国际开发署在过去曾能协助与美国没有外交关系的国家，包括伊朗。知情人士说，这有时有助于建立桥梁，若其运营完全与政治目标挂钩，这种好处可能会消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Politico率先报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若该措施落实，将废除美国国际开发署行政负责人在乔·拜登前总统时期设立的内阁职位。特朗普迄今为止还未任命美国国际开发署的行政负责人，这加剧了人们对他可能考虑剥夺其独立性的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普冻结大多数美国对外援助已对国内外的发展领域造成冲击，导致数千人失业，并使成千上万其他岗位处于风险之中。泰国难民营中止建设创伤性创伤诊所、战区排雷以及用于治疗数百万患有艾滋病等疾病的药物等项目都面临被削减的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023财政年度，美国在全球援助领域分配了720亿美元，从冲突地区的女性健康到清洁水、艾滋病治疗、能源安全和反腐败工作等各个方面。2024年联合国追踪的人道主义援助中，美国提供了42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周发布行政命令后，国务院立即发布了全球停工指令，除了在紧急粮食援助方面的例外，实际上冻结了所有对外援助，专家警告此举可能危及生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马尔科·鲁比奥本周发布了新豁免令，允许在暂停对外援助期间“提供生命拯救人道主义援助”。华盛顿正在实施特朗普就任后不到24小时便启动的90天审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现退休或前美国国际开发署官员向路透社表示，高层管理人员的大规模清理看似是为了消除任何反对声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位前美国国际开发署高级官员表示，将该机构纳入国务院将是一个“天翻地覆的变化”。这位官员说：“这将把美国政府推到一个地方，在那里人道主义的声音将不会在高级政策讨论中发挥作用。”&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;&lt;img alt="乘客在停电后的乌克兰基辅中央火车站休息室中休息，背景是一块由美国国际开发署捐赠的毯子。乌克兰持续受到俄罗斯入侵的影响。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XJQWQA32Q5MUPAMVWS5AQMNIZQ.jpg" /&gt;		&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乘客在乌克兰基辅中央火车站休息室中休息，背景是一块由美国国际开发署捐赠的毯子。乌克兰持续受到俄罗斯入侵的影响。路透社/格里戈里·迦纳奇/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 22:00:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-explores-bringing-usaid-under-state-department-sources-say-2025-01-31/</guid></item><item><title>德国保守派总理 hopeful 的移民法赌博失败</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/migration-law-gamble-backfires-germanys-conservative-chancellor-hopeful-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;弗里德里希·毛尔茨在德国下次大选前三周遭遇重创。毛尔茨作为下一任总理的热门人选，在全国选举前夕，12名他自己的议会成员拒绝支持他，导致政府提出的移民法案未能在议会通过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在整个竞选过程中，毛尔茨所在的保守派在民调中一直保持明显优势，但他之前表示，即使需要极右翼政党支持，他也会推动该法案通过，这一言论已在党内引起不安。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在德国政治中居中的政党此前历来联合起来防止极右翼政党——德国另类选择党（AfD）——通过立法，因为AfD正受到联邦安全部门的监视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，在布鲁特议院上通过一项与极右翼政党合作的非约束性移民决议后，毛尔茨在党内失去了支持，这对他领导能力构成了打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一举动完全是多余的：毛尔茨的民调结果领先明显，可以轻松赢得选举。”柏林基ل道尔中心副主管阮Thu在Bluesky社交媒体平台上写道，该中心是一家欧盟政策智囊团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“相反，他故意选择依赖AfD的支持获得多数，两次如此。”她补充道，认为稳定的德国政府如今看来已经比以往任何时候都更加遥不可及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该法案提议限制某些难民的家庭团聚，并要求在边境拒绝更多的人。最近的一项民意调查显示，三分之二的公众支持更严格的移民法规。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毛尔茨认为该法案是对一系列在公共场所由移民背景人士造成的高调谋杀事件的必要回应。但社会民主党(SPD)和绿党表示，这些提议不能阻止袭击，并违反了欧盟法律。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社民党总理奥拉夫·朔尔茨在Instagram上说道：“我们是否会在未来继续面对复杂的问题，还是屈服于极右翼空洞的承诺？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在政党席位方面，目前SPD及其绿党联盟伙伴仍以15%和13%落后于保守党的30%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AfD在民调中排名第二，由于帮助周三的议案获得通过，他们受到鼓舞，抨击毛尔茨未能为该法案获得足够的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“毛尔茨缺乏成为总理的能力，”AfD领导人阿里斯·韦德尔对记者说，“保守党派内部并不团结。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="基督教民主联盟（CDU）党魁弗里德里希·毛尔茨发表媒体声明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EURWEFN2WVNEJO4XMDQB4FGPGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;基督教民主联盟（CDU）党魁弗里德里希·毛尔茨在德国议会投票反对一项针对收紧移民政策的反对党议案后，向媒体发表声明。图片来源：路透社/纳迪亚·沃尔伦贝恩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议者反对保守派德国总理候选人毛尔茨的移民计划" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PPX5TZYDS5PYZLOQFNMBHJQPWM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名女子举着“禁止AfD，阻止毛尔茨”的标语，抗议者攻击保守派德国总理候选人弗里德里希·毛尔茨的移民计划。图片来源：路透社/法比安·斌默&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议者反对保守派德国总理候选人毛尔茨的移民计划" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2UCMACZIH5LVTPL3C7BNR6ZATA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名抗议者举着“与右翼共进退”的标语，反对保守派德国总理候选人弗里德里希·毛尔茨的移民计划。图片来源：路透社/法比安·斌默&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:50:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/migration-law-gamble-backfires-germanys-conservative-chancellor-hopeful-2025-01-31/</guid></item><item><title>美国将开始在“希望30天内”的时间内将移民转移至古廷那基地，霍曼称</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-start-moving-migrants-guantanamo-hopefully-within-30-days-homan-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国白宫将“希望”在30天内开始将移民转移到古巴古斯迪诺湾的拘留设施，据《华盛顿邮报》周五援引美国边境事务主管托马斯·霍曼的话报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该设施首次由美国总统唐纳德·特朗普在周三宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望在30天内我们就开始转移人员到那里。”霍曼在接受报纸采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍曼表示，他计划在接下来的几周内前往古斯迪诺湾美军基地，监督该设施的快速建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普曾表示该设施最多可容纳3万名移民，但霍曼在《华盛顿邮报》中表示，他们很可能会先从少量开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《华盛顿邮报》透露，已经有移民设施驻扎在古巴古斯迪诺湾的美军基地，这是与关押外国恐怖嫌疑人高安全监狱分开的设施，并且数十年间不时被用来安置在海上被救起的海地人和古巴人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="托马斯·霍曼在华盛顿白宫外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZJPRLCIBWNIJJOWCBH2SU2UWTI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月29日，美国华盛顿白宫，托马斯·霍曼在其电视采访后返回白宫。路透社/伊丽莎白·弗朗茨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 22:49:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-start-moving-migrants-guantanamo-hopefully-within-30-days-homan-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>美国联邦政府网站在删除多样性信息计划引发 confusion 后仍保持运行</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-admin-take-down-most-government-websites-5-pm-cbs-reports-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国政府网站于周五在线并可供访问，人事管理办公室表示，媒体报道称网站将被关闭是基于对一份备忘录的误解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该备忘录于周三发出，要求联邦机构从合同、职位描述和社会媒体账户中删除有关“性别意识形态”的内容，以符合唐纳德·特朗普总统的行政命令，该命令要求政府仅承认两种性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该备忘录提供了执行行政命令的指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有消息来源此前表示，大多数政府网站可能在东部时间周五下午5点后不可用，随后又澄清这是一个删除与多样性相关的内容的截止时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人事管理办公室的一位发言人在补充说：“备忘录可能被误解为意味着我们计划关闭无法遵守规定的政府网站，但这不是继续实施这一重要努力的计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，当有人询问政府网站是否会在删除有关多样性和包容性信息时关闭，特朗普对记者说：“我不知道，听起来不错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还补充说：“我想DEI已经死了，所以（如果）他们想清除网站上的信息，我也无所谓。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月20日就任以来，特朗普迅速废止了一些联邦多样性倡议。尽管特朗普的命令得到了一些支持者的欢迎，但也受到了权利倡导者的批评，他们担心特朗普正在回滚美国为克服歧视所取得的进步。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆办公室签署行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BGVZWS73EBI5LMFEPDCBDYPVO4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫椭圆办公室签署一份行政命令。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 21:59:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-admin-take-down-most-government-websites-5-pm-cbs-reports-2025-01-31/</guid></item><item><title>尽管以色列禁令和敌对行动，UNRWA 继续开展援助工作</title><link>https://www.reuters.com/world/any-forced-halt-unrwas-work-would-jeopardise-gaza-ceasefire-agency-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦难民救济署表示，尽管以色列在其领土上禁止其运营活动并对其工作人员表示敌意，该机构在巴勒斯坦被占领土和加沙地带的人道主义工作仍在持续。其中，以色列自1月30日起的一项法律禁止联合国巴勒斯坦难民救济工程处（UNRWA）在以色列土地上（包括被占领的东耶路撒冷）开展活动，并禁止其与以色列当局联系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国、法国和德国于1月31日重申他们对以色列实施该新法的关切，人道主义机构称该法会对遭受严重破坏的加沙地带产生巨大影响，因为工作人员和物资需通过以色列进入巴勒斯坦飞地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们继续提供服务。”联合国巴勒斯坦难民救济工程处通讯负责人朱莉叶特·图马在日内瓦召开的新闻发布会上说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在加沙地带，联合国巴勒斯坦难民救济工程处仍然是国际人道主义应对行动的核心。我们继续在加沙地带部署国际人员，并继续运送基本物资。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她说，巴勒斯坦加沙地带的人道主义援助若中断，将使休战协议处于危险之中，该协议暂停了以色列与哈马斯之间的战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“若联合国巴勒斯坦难民救济工程处被禁止继续运送和分发物资，这个本来就极为脆弱的休战协议的命运将岌岌可危。”图马说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成千上万巴勒斯坦难民（以色列非法吞并的东耶路撒冷的被占领居民点移民，未获国际社会承认）也在这处联合国难民救济工程处提供的教育、医疗及其他服务中受益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图马表示，巴勒斯坦难民救济工程处的工作人员在西岸和东耶路撒冷正在面临困难，提到了在检查站受阻、物资运输被延滞以及在其设施处发生的抗议示威，指责是“以色列极端分子”。她说道：“他们面临一个尤其负面的环境，因为持续的信息操纵运动对联合国巴勒斯坦难民救济工程处的攻击加剧了，这很艰难且他们未得到保护。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据图马向路透社提供的一张图片显示，以色列示威者在其一处设施外的联合国标志上喷涂蓝色大卫之星，将其毁坏。她还提到，国际工作人员在签证过期后已经撤离。联合国巴勒斯坦难民救济工程处称，自持续15个月的加沙战争以来，已超过270名工作人员遇害，呼吁进行调查。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去，以色列对联合国巴勒斯坦难民救济工程处长期持批评态度，并指控其工作人员参与了2023年10月7日袭击以色列的致命事件，引发加沙战争。联合国表示，可能有九名工作人员涉及这起事件并被解雇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;休战协议允许大量人道主义援助涌入，并促成了加沙地带的以色列战俘和巴勒斯坦囚犯被释放。此前，专家警告加沙北部部分地区可能面临饥荒。自一月十九日协议生效以来，已有超过32,000吨食品进入加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在同一次新闻发布会上，世卫组织医生里克·皮帕克伦博士表示，大约有1.2万至1.4万名患者在拉法赫口岸等待被撤离。预计有50人将在周六被转送，在此期间警告一些儿童可能死亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说，这些撤离将是自去年五月口岸关闭以来的首次通过拉法赫口岸的医疗撤离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“撤离必须立即重新启动，医疗走廊必须被开放出来。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列外交部长吉迪恩·萨尔表示，以色列致力于促进人道主义援助进入加沙地带，称援助应通过其他国际机构和非政府组织提供。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人道主义援助不等于UNRWA，任何希望在加沙地带支持人道主义援助努力的人应该将他们的资源投资于替代UNRWA的组织。”他在声明中表示，并补充说：“我们将遵守法律，并继续促进人道主义援助。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦人接受停火后以色列和哈马斯之间的援助，在加沙地带南部的吉哈尼尤镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GWBWTQTQBOIDKDIUEADXS6FKA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦妇女抱着由联合国巴勒斯坦难民救济工程处提供的援助箱，在加沙地带南部的吉哈尼尤镇，2025年1月21日。路透社/Hatem Khaled/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/any-forced-halt-unrwas-work-would-jeopardise-gaza-ceasefire-agency-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>鲁比奥恢复对古巴的限制清单，并对汇款服务商施加制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/us/rubio-says-he-approved-re-creation-cuba-restricted-list-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科·鲁比奥表示，美国将再次限制与许多与古巴军事和政府相关的实体进行金融交易，此举发生在拜登政府不久前试图放松这些制裁措施仅仅几周之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥表示，特朗普政府将重新创建“古巴受限制名单”，该名单禁止与“压迫性”的古巴军事、情报或安全服务及其人员控制的企业或代表其进行交易的相关行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府曾取消了该受限制名单，同时将古巴从美国恐怖主义黑名单中移除，并在弗朗西斯科·佛世1959年革命后没收的财产上，降低了个人在美国法院提起诉讼的难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府此后已撤销了拜登的所有措施，这表明美国将对这个由共产主义者领导的岛屿采取强硬的新立场，并将其视为美国的长期对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴外交部长布鲁诺·罗德里格斯批评了鲁比奥的公告，称其为“不正当的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加强针对古巴人民的刑事措施将导致物资短缺、家庭分离和移民人数增加。”罗德里格斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，古巴宣布与梵蒂冈达成协议，将释放超过500名囚犯，这在拜登政府在1月份初期小幅放松制裁后发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但古巴此后暂停了释放囚犯的行为，国际人权组织称，这使得拜登与古巴的协议变得悬而未决。随着特朗普政府加大制裁力度，该协议的前景变得更加扑朔迷离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在周五还将基于古巴的授权公司Orbit S.A.重新列入受限制名单，该公司有权处理与西联汇款相关的汇款业务，这一举动可能使大量古巴裔美国人在与岛上的亲属汇款时更加复杂。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥与印度外部事务部长贾斯卡尔、澳大利亚外交部长黄建初及日本外交大臣松野赖希在华盛顿会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BISRYUI7SBJ2NILNJTATFA5MIY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月21日，美国国务卿马科·鲁比奥在美国华盛顿州务院。路透社/伊丽莎白·弗兰茨/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 23:56:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/rubio-says-he-approved-re-creation-cuba-restricted-list-2025-01-31/</guid></item><item><title>叙利亚逮捕一位被认为负责触发2011年起义的阿萨德时期官员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-arrests-assad-era-officer-credited-with-triggering-2011-uprising-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚当局逮捕了一位前高级安全官员兼被推翻领导人巴沙尔·阿萨德表弟，他被视为2011年在南部城市达尔亚拉镇镇压抗议活动时引发该国动乱的责任人。据官方媒体报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防安全部前负责人奥特夫·纳齐布大校，作为达尔亚拉镇政治安全总局前负责人，被该国西部拉塔基亚省国防安全部队逮捕，据官方媒体沙阿纳报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚的新执政当局已在全国多个地区实施安全行动，声称旨在拘捕前政府残余分子，逮捕了几十人，大多为低级别军官或战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳齐布是自去年伊斯兰派武装力量“沙姆自由涉足生命组织”（HTS）闪电式夺权以来，宣布被捕的最高级别阿萨德政府前政治或安全结构成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS领导人艾哈迈德·阿尔沙拉已获任命为过渡阶段总统，并承诺逮捕被指控犯有罪行的前政府成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一举措是当局努力追究侵犯叙利亚人民的人员责任、加强该地区安全与稳定的框架内的一部分。”拉塔基亚国防安全部门负责人穆斯塔法·卡内菲蒂在接受沙阿纳采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙阿纳透露，纳齐布已移交给相关机构接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年，当纳齐布担任达尔亚拉镇安全主管时，该镇一些叙利亚少年的逮捕和酷刑引发了抗议，并最终引发了全国性的动乱，而这一动乱遭遇了阿萨德政府残酷镇压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国于2011年因涉嫌在叙利亚侵犯人权而制裁了纳齐布。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前反对派武装力量沙姆自由涉足生命组织成员在大马士革第四军区总部附近守卫一副叙利亚巴沙尔·阿萨德的肖像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCBZGFNROJPOJANJV5L3ZE3U3U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;前反对派武装力量沙姆自由涉足生命组织成员在大马士革第四军区总部附近守卫一副叙利亚巴沙尔·阿萨德的肖像，2025年1月23日 约旦/路透社/亚曼·阿莎尔/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 16:32:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-arrests-assad-era-officer-credited-with-triggering-2011-uprising-2025-01-31/</guid></item><item><title>M23叛军在刚果东部与布隆迪部队对峙，加剧战争担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/m23-rebels-face-burundian-forces-eastern-congo-heightening-war-fears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;随着卢旺达支持的&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/congos-army-burundian-allies-slow-m23-rebels-southern-march-2025-01-31/"&gt;东部刚果民主共和国M23反政府武装&lt;/a&gt;向布卡武市南部推进，他们可能需要通过数千名布隆迪士兵的防线，这将大大增加重启全面地区战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布隆迪多年来一直在东部刚果部署军队，起初是为了追捕布隆迪流亡者，最近则支持刚果Kinshasa军队对抗M23反政府武装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何针对布卡武的冲突，距戈马约200公里，他们已于本周占领该市，都有可能加剧民族紧张局势，并公开对立两国外交力量，分析师对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管卢旺达否认联合国和其他组织提出的其向刚果部署部队的指控，但它表示将采取一切必要措施来保卫自己。卢旺达指责刚果武装部队与Ituri地区由胡图族领导的民兵结盟，这些民兵据称意在屠杀图西族，并威胁卢旺达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布隆迪自2021年起向刚果派遣部队，其执政党主要来自胡图族人。自2015年布隆迪指控卢旺达策划未遂政变后，两国间紧张局势有所升温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，在前线对峙M23反政府武装的布隆迪士兵已达到数万人，有人估计8000人，也有人估计1万人，”前联合国刚果调查员、现西蒙弗雷泽大学教授詹森·斯蒂恩斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是自1996至2003年间一连串冲突的最新一支图西族领导的叛军，这些冲突席卷了刚果大部分邻国，造成600万人死亡，其中多数死于饥饿和疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，在北基伍省恩古平原，布隆迪部队与M23反政府武装激战，损失数十名士兵后不得不退却，路透社四名消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“布隆迪军队已撤退至南基伍省，”斯蒂恩斯说。“他们正试图阻止M23反政府武装和卢旺达军队向卡姆胡姆挺进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡姆胡姆位于布卡武北35公里处，该市设有机场，还驻扎有若干刚果无人机及其他飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国消息人士和卢旺达政府提供了相似的卢旺达驻刚果部队人数估计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“布隆迪驻刚果部队人数大致如此，”一名布隆迪政府官员表示，并称其军队近年来收到刚果军队越来越多的支援请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们国家也已经付出了沉重代价，这就是为什么我们要求我们的两个邻国签署停火协议并进行谈判，”该官员表示，未具名谈及此事的敏感性。布隆迪外交部长未回应评论请求。刚果军队发言人未回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就如同卢旺达一样，布隆迪旨在弥合国内图西族与胡图族之间的深刻分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结束1993至2005年布隆迪内战的和平协议中，其军事机构实行了民族配额制度，确保图西族和胡图族平等分享职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官和专家认为，正在东部刚果作战的布隆迪军事单位有可能因与图西族主导且受卢旺达支持的M-23武装对峙而分崩离析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自根特大学的研究员乔扎法特·姆桑巴博士表示，卢旺达认为布隆迪在其边境内养有胡图族反政府武装。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="东部刚果民主共和国戈马市的M23反政府武装成员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4KAEIMUZ5RN47ABKJADLU5QMNE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span&gt;东部刚果民主共和国戈马市的M23反政府武装成员在战斗中召集潜在的刚果国民招募进入M23反政府武装前场监督，期间M23反政府武装与武装部队民主共和国刚果（FARDC）发生冲突，见图。拍摄日期：2025年1月30日。路透社/阿蕾特·巴希齐/档案照片&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:38:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/m23-rebels-face-burundian-forces-eastern-congo-heightening-war-fears-2025-01-31/</guid></item><item><title>比利时在数月谈判后即将组建新政府</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/belgium-set-new-government-after-months-negotiations-vrt-news-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;比利时各政党于周五达成一致，同意组建新政府，比利时国王菲利普宫表示，结束了将近八个月复杂的谈判，紧随 Flemish 独立党 N-VA 在比利时大选中的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N-VA 领导人巴特·德·维弗（Bart De Wever），54岁，预计将出任总理，并领导一个包括基督教民主党和社会主义者的广泛五党联盟，这些政党来自讲荷兰语的北部地区，还包括来自法语区的自由党和中间党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联盟谈判拖延数月，各党派在预算削减、增税和退休制度改革上意见分歧，德·维弗坚持要求改善欧元区第六大经济体的政府财政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在近32小时的连续谈判中，直至周五晚间，各政党终于在这些措施及其他难点问题上达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《德奇报》报道，谈判中的一个协议是未来几年内增加国防支出，使其达到北约国家约定的至少占GDP 2%的标准，并限制难民移民，消息来源来自此次谈判的内部人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德·维弗于周五晚上向国王菲利普提交了该协议，但未向聚集在布鲁塞尔王宫外的记者透露任何细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“决定已定，”德·维弗在推特上发布的一条帖子中说道，并附上了与国王在王宫会面的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国王宫表示，德·维弗已向国王通报了未来联盟政党的政府协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还表示，德·维弗现在将着手任命内阁部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极右政党弗拉芒利益（Vlaams Belang）被排除在政府谈判之外，尽管该反移民政党在2024年6月的大选中获得最大票数，成为比利时第二大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在比利时，联邦政府总是通过联盟成立，各政党出于弗拉芒利益的反移民和反欧盟立场，以及其分裂国家的目标，一直拒绝将其纳入政府。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴特·德·维弗，Flemish 独立党 N-VA 的总统，在安特卫普投票后向媒体介绍比利时的全国和区域选举以及欧洲议会选举的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RCI37NFI7NLZVKLMZHHKH6BZIQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴特·德·维弗，Flemish 独立党 N-VA 的总统，在安特卫普投票后向媒体介绍比利时的全国和区域选举以及欧洲议会选举的情况，比利时，2019年5月26日。路透社/弗朗索瓦·伦诺尔 资料照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 20:45:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/belgium-set-new-government-after-months-negotiations-vrt-news-2025-01-31/</guid></item><item><title>意大利法院再次阻止在阿尔巴尼亚的移民拘留，打击了梅洛尼的行动</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italy-court-again-blocks-migrant-detentions-albania-blow-meloni-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;罗马一家法院周五命令将一批被拘留在阿族建造的难民营中的移民转移至意大利，据消息人士称，这一决定对意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼试图遏制海上非法移民的努力给予了新的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起涉及来自埃及和孟加拉国的43名移民的决定是在这些移民在地中海被救起后本周被带至阿尔巴尼亚后作出的，这是最新一次试图执行一项已被司法部门质疑有效性的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利右翼政府在巴尔干国家修建了这两处设施，目的是在那里拘留移民并处理他们的避难申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自去年10月第一批被遣送到阿尔巴尼亚的移民以来，法官们第三次判决要求将移民转移到意大利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利反对党对梅洛尼的挫折表示欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绿左联盟政党议员尼科拉·弗拉奥蒂安尼表示：“正如任何一个有常识的人都会预料到的那样，又一批被遣送到阿尔巴尼亚的移民毫无结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利内政部拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名消息人士告诉路透社，法官们决定将此事提交至欧洲法院。一位消息人士透露，同时，这些移民将被转移至意大利，转移可能在周六发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年11月法官们上次命令将关押在阿尔巴尼亚的人移交至意大利以来，这两处设施一直空着，因为法官们认为该计划与近期欧洲法院的一项裁决不符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项裁决虽然不专门涉及意大利，但指出对于移民而言，即使其领土的一小部分被认为是危险的，也不能被视为安全国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利法官表示，该裁决对政府计划将来自所谓“安全”国家的移民转移至阿尔巴尼亚以迅速遣返的计划提出了质疑，特别是当其避难申请极有可能被拒绝时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这引发了梅洛尼联盟政府与司法部门之间的争端，政府高层人士指责法院出于政治原因试图削弱这一计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟法院将在未来几周内审查意大利的这一计划，以澄清其是否符合欧盟法律。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗马法院驳回将移民羁押于阿尔巴尼亚的要求" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KLNK2BEFAVIMHOIHRCA6F6ORQ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年10月19日，阿尔巴尼亚什欣金，罗马一家法院推翻了拘留在阿尔巴尼亚拘留设施中的移民拘留命令后，被海上拦截后拘留于此设施中的移民被转移至意大利。路透社/弗洛里安·格瓦加/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 20:02:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italy-court-again-blocks-migrant-detentions-albania-blow-meloni-2025-01-31/</guid></item><item><title>三名以色列人质，其中包括美法双重国籍人士，将于周六在加沙被释放</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯在周五表示，它将在下一次交换加沙人质中释放其中一名被劫持未成年子女的母亲的家人，并且将释放两名其他被劫持者，包括一名持有美国双重国籍的人和一名持有法国双重国籍的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅伦·比利巴斯、基思·西格尔和奥弗·卡尔德隆将在周六被释放，哈马斯武装部队发言人阿布·奥贝达在Telegram频道上发布帖子宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比利巴斯是九个月大的基弗（Kfir）以及四岁的以丽尔（Ariel）的父亲，这两位在跨境袭击中被绑架的孩子。哈马斯在2023年底表示，他们在以色列轰炸中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被捕后的视频很快在互联网上流通。视频中，瑟里（Shiri）抱着她的小孩子，紧抓着一条毯子，在武装分子的包围下被强行掳走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅伦·比利巴斯在袭击发生时34岁，也被绑架，并出现头部受伤流血的视频片段流传于网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国公民基思·西格尔（Keith Siegel）是被绑架的人质之一，他与妻子艾维瓦一同被俘，西格尔在与哈马斯的最新视频中现身。他的妻子在2023年11月的人质交换中获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡尔德隆的两名孩子厄泽尔（Erez）和沙哈尔（Sahar）也被一同释放，法国裔以色列国民的家人表示，他们正期待着他的获释，心情纷杂，既有极大的喜悦，也有无法抑制的忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四，哈马斯在加沙释放了三名以色列人质和五名泰国人质，而以色列释放了110名巴勒斯坦囚犯，释放过程因以色列怒斥方面集结的人海而延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫对周四释放人质表示欢迎，并表示唐纳德·特朗普总统仍然致力于所有剩余人质的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火协议中，旨在结束长达15个月战斗的人质交换将于停火首六周内释放33名被巴勒斯坦激进组织武装部队关押的人质，换回数百名巴勒斯坦囚犯，其中包括许多服刑终身的囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，已有15名人质被释放，哈马斯告知以色列，其中8人死亡。另一方面，以色列已释放了400名巴勒斯坦囚犯和被拘留者，并计划在同一天释放48名长期被关押和111名人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议允许对加沙平民提供大量国际人道主义援助，包括伤者和平民武装分子，他们将于周六通过刚刚重新开放的拉法通道前往埃及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这项脆弱的平静可能会因以色列阻止联合国巴勒斯坦难民机构（UNRWA）执行任务而受到威胁，该机构本周早些时候因以色列停止与之接触而无法进行工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四在加沙释放人质的混乱场面使以色列警告调解人，他们不会接受任何可能威胁人质安全的风险。哈马斯则指责以色列，包括士兵开枪，阻止帐篷和重型装备抵达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被关押的巴勒斯坦囚犯和被拘留者中包括30名未成年人，以及一些因针对以色列实施致命袭击而被定罪的巴勒斯坦组织成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防军在此次袭击中约有1200人丧生，超过250名人质被绑架，这是自成立国以来最致命的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生部的说法，以色列的军事行动导致超过4万7000名巴勒斯坦人丧生，230万居民面临医疗、燃料和食品严重短缺的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约有一半的被劫持者在2023年11月的首次停火时获释，另有部分人在以色列侵略加沙期间被救出或死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于实施第二阶段协议的更多谈判旨在开启释放逾60名其他被劫持者及以色列全面撤出加沙的途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这些努力成功，以色列与会者将在重建加沙面临的巨大挑战会谈后，正式宣布战争结束。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张显示基思·西格尔的横幅，基思·西格尔是2023年10月7日以色列袭击中的持有美国双重国籍的人质，在加沙被劫持" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KP63LBKTTFJGNBHGFHBWEVT4VY.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张横幅展示2024年4月28日在以色列特拉维夫举办的加沙冲突期间遭绑架的人质照片，其中包括双国籍的基思·西格尔。REUTERS/莎邦·史塔普顿/资料图片&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="雅伦·比利巴斯，一名在2023年10月7日以色列袭击中被哈马斯绑架的以色列人质，劫持事件十分致命" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K4E7QXF6WJJHHNLJYSYFYVHOH4.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;雅伦·比利巴斯，在2023年10月7日以色列袭击中被哈马斯绑架的以色列人质，是一张无日期的供出售的相片。雅伦·比利巴斯/希伯来之家/Reuters&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="内森·西格尔，一名在2023年10月7日以色列袭击中被哈马斯绑架而以色列当局宣布死亡的人质" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5AEJG2PLRRMNDEOIB262JZFLME.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;内在森·西格尔，在2023年10月7日以色列袭击中与哈马斯被绑架的以色列人质，是内森·西格尔的无日期的供出售的相片。雅伦·比利巴斯/希伯来之家/Reuters&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥弗·卡尔德隆，一名在2023年10月7日以色列袭击中被哈马斯绑架的以色列人质" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6BKLEAR27ZLOVD5ZAFQZVP7L4A.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;奥弗·卡尔德隆，在2023年10月7日以色列袭击中被哈马斯绑架的以色列人质，是一张无日期的供出售的相片。雅伦·比利巴斯/希伯来之家/Reuters&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:30:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</guid></item></channel></rss>