<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2025 09:34:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>在与特朗普交锋之后，哥伦比亚领导人劝说在美国的同胞回国</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在不到一周前撤回了拒绝接收携带非登记移民的美国军机的决定后，做出了大胆的请求：立即回家并“共创社会财富”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗于2022年当选为哥伦比亚首位左翼总统，甚至提供了小额贷款，帮助返国民众创业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我敦促在美国的非登记哥伦比亚人立即离开他们的工作岗位，尽快返回哥伦比亚，”他在周五凌晨在X平台发布的一条帖子中写道。“让我们共同在哥伦比亚创造社会财富。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗表示，哥伦比亚国家福祉部将向接受这项提议的人提供小额贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国前总统唐纳德·特朗普威胁要对哥伦比亚实施关税和制裁后哥伦比亚拒绝接收遣返航班后，佩特罗在周日迅速改变立场，并同意接收这些移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管佩特罗在帖子中没有提供更多关于贷款的细节，但该部门通常向那些从事缓解贫困活动的人提供小额贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据皮尤研究中心的数据，估计有20万非登记哥伦比亚人在美国生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚的人口约为5300万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗呼吁那些可能卷入特朗普对非法美国移民严厉打击中的哥伦比亚人返回祖国的帖子在网上引起了不同的反应，其中一些支持但大多数则批评佩特罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多刚毕业的年轻人在哥伦比亚找不到工作，”X用户Una Tathy X在其近1万个回复中回应道。“先帮助这里的人。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗访问海地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34SYMKIWERICZKDEHEXK2YE434.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在海地雅克梅尔访问期间及其参加双部长理事会会议后讲话，2025年1月22日。路透社/Marckinson Pierre/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:42:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</guid></item><item><title>最新一轮加沙交换中，三位以色列人质即将获释</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israeli-hostages-set-be-released-latest-gaza-exchange-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦武装组织哈马斯预计将在周六向以色列移交三名囚犯，这是在停火框架下逐步释放战俘的最新阶段，旨在为结束长达15个月的加沙冲突铺平道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三名以色列人包括Yarden Bibas，他是两名年龄最小的被俘儿童之一Kfir（Kfir的年龄为2023年10月7日被哈马斯武装分子绑架时仅有9个月大）的父母亲，以及当时只有4岁的Ariel，他们在一次跨境袭击中被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在2023年11月声称，这名男孩及其母亲Shiri（在同一次事件中也被绑架，当时Shiri已有怀有身孕）在以色列空军的空袭中丧生，此后关于他们的情况没有任何消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美以双重国籍的Keith Siegel和法以双重国籍的Ofer Kalderon也将作为交换的一部分，与182名被关押和拘留的巴勒斯坦人一起被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计周六还将有第一批被释放的巴勒斯坦人从加沙通过重新开放的拉法通道前往埃及，最初将允许50名受伤的激进分子、50名受伤的平民及其陪同人员通过，此外还将有大约100人，可能是学生，出于人道主义考虑通过该通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段的停火协议中，应释放的33名被囚者中有15人在交换400名巴勒斯坦被关押者后得以释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二开始将就剩余超过60名被囚者的释放协议以及以色列军队从加沙撤出的第二阶段协议进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与埃及和卡塔尔调解人达成，并得到美国支持的最初为期六周的停火协议，尽管经历了几次导致双方互相指责违反协议的事件，但至今仍然保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以色列官方数据，2023年10月7日的哈马斯袭击造成了约1,200人死亡，超过250人被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为回应，以色列的军事行动摧毁了加沙地带的大部分地区，导致超过47,000名巴勒斯坦人死亡，据巴勒斯坦卫生部门统计。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙停火期间， Jabalia难民营内以色列进攻后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CPPL56K6JFOEFMPJT7T2LSCUGM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在与哈马斯停火期间，加沙北部贾巴利亚难民营中，当地居民经过被以色列进攻摧毁的房屋和建筑物残骸。2025年1月29日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙停火期间，贾巴利亚难民营内一名被摧毁房屋残骸上的巴勒斯坦妇女，Manal al-Harsh" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AHPPWH6BOBIJBMLBVLNSVK3ECA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在与哈马斯停火期间，加沙北部贾巴利亚难民营内，一名被毁房屋残骸上的巴勒斯坦妇女Manal al-Harsh。2025年1月29日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 02:06:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israeli-hostages-set-be-released-latest-gaza-exchange-2025-02-01/</guid></item><item><title>在暴力横行的锡那罗亚州，墨西哥人游行呼吁和平并寻求美国的帮助</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/violent-sinaloa-mexicans-march-peace-appeal-us-help-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;在墨西哥西北部的锡那罗亚州，一些居民表示，由于毒品引发的暴力事件愈发严重，他们甚至欢迎美国总统唐纳德·特朗普关于美军打击贩毒集团的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示愿意考虑派遣美军针对贩毒集团的行动，并呼吁国务院将贩毒集团认定为“外国恐怖主义组织”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆表示，墨西哥与美国保持密切沟通，但她认为特朗普政府不会采取军事行动，此举会被视为对墨西哥主权的一种侵犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在锡那罗亚州，内部分裂的贩毒集团已经在近期导致数百人死亡，这里的一些居民对于暴力事件深感不满，甚至愿意接受特朗普的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们举行了两次抗议活动，因为局势已经失控。”锡那罗亚州首府库利亚坎一项抗议活动的参与者阿波利纳尔·加西亚说。抗议者们身穿白衬衫，挥舞标语，高呼“我们想要和平！”并焚烧了当地政客的蜡像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加西亚表示，墨西哥政府应该与特朗普政府合作，以协商解决暴力问题的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也参与抗议的伊拉玛·加西亚表示，她愿意接受来自美国、欧洲或者任何国际组织的帮助来阻止流血事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要有人支持我们，解决这一局面。”她补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥政府已派出数千名部队前往锡那罗亚州，企图缓解暴力。重要逮捕和大宗毒品缴获随后发生，但与装备精良的贩毒集团交锋可能引发更多暴力，正如过去所见的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“锡那罗亚州的朋友：我们知道我们正在为此每天工作。”希恩鲍姆本周早些时候说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="无人机视角的照片显示，抗议民众在库利亚坎举行示威活动，要求当局解决区域毒品相关的暴力事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UGGRWU5XVVLS7KION5OWRU445I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机视角的照片显示，抗议民众在库利亚坎举行示威活动，要求当局解决区域毒品相关的暴力事件，2025年1月26日，墨西哥锡那罗亚州。路透社/约瑟夫·贝塔兹奥斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议民众在库利亚坎举行示威活动，要求当局解决区域毒品相关的暴力事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YEYY45JVTNNWNHZOC7DKTIYG6M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议民众在库利亚坎举行示威活动，要求当局解决区域毒品相关的暴力事件，2025年1月26日，墨西哥锡那罗亚州。路透社/约瑟夫·贝塔兹奥斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议民众在库利亚坎举行示威活动，要求当局解决区域毒品相关的暴力事件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WEOZNLUX4BMVHOOIIVKZRDBUUM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名抗议者在墙上放置标语，抗议民众在库利亚坎举行示威活动，要求当局解决区域毒品相关的暴力事件，2025年1月26日，墨西哥锡那罗亚州。路透社/约瑟夫·贝塔兹奥斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 22:43:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/violent-sinaloa-mexicans-march-peace-appeal-us-help-2025-01-31/</guid></item><item><title>印度莫迪将通过预算寻求提升经济增长并减轻生活成本压力</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-modi-seek-boost-growth-ease-cost-living-budget-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;印度总理纳伦德拉·莫迪面临着复苏经济增长和缓解中产阶级因生活成本上升而受创的挑战，同时他还需为充满不确定性的全球贸易做好准备，印度政府将在周六揭晓年度预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部长尼尔马拉·西塔拉曼将在格林尼治时间05:30在议会发表下一年度的预算报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她可能为世界第五大经济体提供政策支持，该经济体预计第四年将公布&lt;sup&gt;2024-2025&lt;/sup&gt;年度最慢的增长速度，城市需求脆弱且由于汇率疲软带来的通胀风险增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济放缓已对股市造成冲击，并使印度人对莫迪政权下生活质量改善的期望更加渺茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家预计预算将通过减税措施减轻个人负担，降低能源产品的税收，并在七月首次出台的240亿美元就业计划的基础上进一步推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫迪在周五议会会议开始前表示，预算“将给国家带来新的信心和信任”，但未透露任何提振经济增长的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计政府将出台有针对性的经济增长支持财政政策，同时最小化财政整合路线图的干扰，”大和证券经济学家萨努尔·瓦尔马称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计本财年将略微提高财政赤字目标，下一财年从4月1日起将降至低于4.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度首席经济顾问在周五发布的报告中预测，印度下一财年经济仍将缓慢增长，并呼吁在土地和劳动力等领域的改革，以推动中长期增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管近期内经济增长符合十年平均水平，但印度需实现8%的经济增长率以满足长期经济目标并为庞大的年轻人口创造足够的就业机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此，各地和中央必须优先推进系统性地解除监管，来源指出，需放权的领域包括土地、劳动力和工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度距成为5万亿美元经济体的目标还有所差距，莫迪目标希望建国一百周年时印度成为发达经济体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度还将不得不应对由于美国总统唐纳德·特朗普贸易政策可能造成的全球性冲击。印度正试图预期内降低关税以避免特朗普的关税威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了符合特朗普的“美国优先”政策，路透社报道指印度准备为美国公司在半导体和电子产品等行业的企业提供更多激励，如减税和土地使用权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫迪预计将在此后不久的二月与特朗普讨论这些议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;降低部分商品的关税或将是预算的一部分，印度希望通过利用中美贸易紧张的局面来增加在全球供应链中的份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清单可能包括手机组装部件的印刷电路板装配、摄像头模块部分以及USB电缆等。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名商贩在新德里批发市场吹肥皂泡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LEQKJUEY7RJY5GUKDG4FU4KSTQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名商贩在新德里批发市场的摊位上吹肥皂泡，2025年1月31日。路透社/Sahiba Chawdhary&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名工人在艾哈迈达巴德郊外的一家工业油罐制造工厂内磨削金属管的表面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/53F3TNM44JJKFFKKQYIF26YNFE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名工人在艾哈迈达巴德郊外的一家工业油罐制造工厂内磨削金属管的表面，2025年1月31日。路透社/Amit Dave&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 01:32:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-modi-seek-boost-growth-ease-cost-living-budget-2025-02-01/</guid></item><item><title>特朗普：加拿大、墨西哥或中国无法延迟2月1日的关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于周五表示，他将对从墨西哥和加拿大进口的商品征收高额新关税，分别为25%和10%，并且这三个国家无法阻止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普提及加拿大油品可能有一个例外：他所说的税率将是10%，相比之下，其他美国北部邻国进口商品的计划税率是25%。他提到，针对石油和天然气的更广泛关税将在2月中旬推出，有消息称这一消息促使石油价格上扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此前数周一直在威胁征收这些关税，称它们将于2月1日生效，并将保持到这几个国家采取更多行动阻止非法移民和芬太尼流入美国边境时为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在椭圆形办公室内签署行政命令时，特朗普表示他明白这些关税可能会导致最终向消费者转嫁额外成本，他也意识到了短期内的市场动荡，大多数经济学家估计，这样广泛的进口关税和可能的报复性措施将会扰乱全球经济活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当有人问到这三个主要美国贸易伙伴是否有可能赢得延期机会时，特朗普表示：“不，不，现在不能，不。”他驳斥了贸易威胁是谈判筹码的说法：“不，不是这样的，这些都是我们众所周知的巨额贸易赤字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称：“我们将大幅增加或不增加关税，这取决于情况如何，但这对美国来说是一笔大钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，更多的关税即将来临，他提到了对欧洲商品、钢铁、铝和铜、药品和半导体等商品的关税考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将对钢铁和铝征收关税，最终也将对铜征收关税，”他说道，“铜的征收将稍晚一些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融市场的波动受到特朗普关税计划频繁但依然不完全明确的进展的打击，货币交易显示出特别的波动。加拿大元和墨西哥比索均走软，国债收益率上升，股市则在当天收低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普表示，他对这些关税计划引发的金融市场反应并不担心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统明天将实施对墨西哥25%的关税，对加拿大25%的关税，对中国的10%关税，针对非法流入我们国家的芬太尼，这是他们购买并放任分销进我们国家的，已经导致数以百万计的美国人死亡。”在白宫简报会上，白宫发言人凯罗琳·莱维特说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱维特表示，关税的细节将在周六发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年和2019年，特朗普对中国商品征收惩罚性关税后，通常需要两到三周的时间开始由海关和边境保护局征税，因需通过计算机系统更新和要求进出口商的通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周五晚前往他在佛罗里达州的海湖庄园，表示将在那里工作整个周末，与其提名的商务部长霍华德·卢特尼克同行，后者已被特朗普任命为贸易政策负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家和商界领袖警告称，这些关税将导致来自加拿大的铝和木材、来自墨西哥的水果、蔬菜、啤酒和电子产品等进口商品的价格上涨，以及来自两国的汽车价格上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普又谈到了从其他国家收取数百亿美元收入的前景，但经济学家通常认为，关税实际上是由进口商品的企业承担，并将其成本转嫁给消费者或接受较低利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统的关税将首先向美国征税，”加拿大工商会的首席政策主管马修·霍尔姆斯表示，“从汽油站、超市和在线结账处的成本增加，关税将通过经济层层传递，最终在两国境内损害消费者和企业。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计特朗普的这一举动将引发报复性关税，可能扰乱这三个贸易伙伴与美国每年超过2100亿美元的双向贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多周五表示，加拿大将立即对美国关税采取坚决的应对措施，补充说加拿大人可能面临未来几天和几周的艰难时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，加拿大已制定了详细的立即对美国商品征税目标清单，包括对佛罗里达橙汁征税。消息人士称，加拿大还有更广泛的5000亿美元美国进口商品征税计划，但将在行动前举行公众咨询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆表示她将“冷静应对”特朗普的关税决定，并准备继续进行边界对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆此前表示，墨西哥也将采取报复措施，并称特朗普的关税将导致40万个美国就业岗位丧失，并推高美国消费者的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对于其报复计划相对谨慎，但也誓言采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北京大使馆的发言人表示，中国‘坚定反对’特朗普的新关税措施，补充道，贸易战或关税战对于双方及整个世界都没有赢家。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥、美国和加拿大的国旗被展示在塞米亚列-伊辛特拉边界检查站的安全岗亭旁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7JE7ZOX3WJOGVKBD2VFT7TWXS4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥、美国和加拿大的国旗被展示在塞米亚列-伊辛特拉边界检查站的安全岗亭旁，墨西哥城，2020年1月16日。路透社/何塞·路易斯·贡萨尔维斯/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普签署《拉克恩·里莱法案》，地点在美国华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EXSDDJI5R5OKJMJNKF24QFTPJM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普出席签署《拉克恩·里莱法案》活动，该法案要求非法居住在美国的偷窃人员入关时必须拘留，地点在美国华盛顿白宫，2025年1月29日。路透社/伊丽莎白·弗朗茨/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:06:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</guid></item><item><title>小型医疗包机在费城坠毁，机上载有一名儿童及5人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/small-plane-crashes-near-philadelphia-mall-multiple-casualties-ground-reports-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;一架医疗救护飞机在费城坠毁，机上有一名儿童和其他五人。运营该飞机的空中救护公司表示，无法确认是否有幸存者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“救援快艇”空中救护服务公司表示，飞机上有四名机组人员、一名儿科医疗患者及其陪同人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们无法确认是否有幸存者。”公司在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;州级和地方政府官员在周五晚些时候表示，他们尚未确认有多少人因飞机坠落在费城市中心区域而遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚州州长乔希·夏皮罗在坠机现场的新闻发布会上表示，“我们知道这个地区一定会有人遇难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此刻，我们为那些正在哀悼的人们送上我们的心思和虔诚的祈祷。”夏皮罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统特朗普在社交媒体上写道：“看到飞机在宾夕法尼亚州费城坠毁，真是太遗憾了。又有无辜的生命丧生。我们的人民正全力以赴。救援人员已经在做很棒的工作，我们对他们表示赞赏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次坠机发生在本周一起发生在华盛顿哥伦比亚特区的一架美国航空喷气客机和一架美国陆军黑鹰直升机相撞事故之后。该事故导致67人死亡，是美国自2009年塔科马帕克航空公司坠机事故以来最严重的航空事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空管理局表示，坠机时飞机上有六人。当地媒体报道称，坠机地点位于费城东北部的罗斯福广场附近，另有多名伤者在地面上受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地电视台播放的视频显示，飞机在急剧下坠后与地面相撞，引发了一场巨大的爆炸和大火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费城市长契蕾尔·帕克在坠机现场的新闻发布会上表示，多幢房屋和车辆被大火吞噬。她说：“我们现在正处于全力应对的状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局表示，尚不清楚导致坠机的原因。坠机时天气寒冷、有雨且能见度低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该空中救护服务公司从费城东北机场起飞，前往位于堪萨斯州斯普林菲尔德-布兰森的国家机场，约相距1100英里（1800公里）西南。&lt;sup&gt;注：原文提及的“ Springfield-Branson National Airport”位于密苏里州&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事故发生后，现场可见大火和多辆消防车。据当地电视台报道，两小时后，大火已被基本扑灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费城警方和消防部门未立即对媒体查询作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="费城坠机现场残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XJTUAJR43RONBO5M33LRHM3JSU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，一架飞机坠毁现场的残骸。路透社/拉塞尔·维斯尼维斯基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="费城坠机现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5SV5ZTCQJO65KNRWRHBNHR23M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，宾夕法尼亚州州长乔希·夏皮罗在坠机现场接受媒体采访，费城市长契蕾尔·帕克在旁倾听。路透社/拉塞尔·维斯尼维斯基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="费城坠机现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NVOYBXFP2JLKNEKK2R7H4ES5QE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，应急人员在坠机现场工作。路透社/拉塞尔·维斯尼维斯基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="费城坠机现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X6HUZG6GQRJWXLRCTKQDZ4ES5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，应急人员在现场运作同时有黑烟升起。路透社/拉塞尔·维斯尼维斯基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="费城坠机现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MPPH2IJ5J5PKFLREQXBSVSE6J4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，警方车辆封锁了坠机现场周围的区域。路透社/拉塞尔·维斯尼维斯基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="费城坠机现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ST7LMBABY5ILPMGZHKHS5PZYWI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，应急人员在坠机现场从一幢建筑物的屋顶上将遇难者遗体运出。路透社/拉塞尔·维斯尼维斯基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="费城坠机现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUJROUWNKVKMLBKUFL2LNEKQNU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，应急人员在坠机现场运作时，黑烟升起。路透社/拉塞尔·维斯尼维斯基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 00:22:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/small-plane-crashes-near-philadelphia-mall-multiple-casualties-ground-reports-2025-02-01/</guid></item><item><title>为什么美国声称中国的存在违反了巴拿马中立条约</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/can-us-declare-chinas-presence-violates-panama-neutrality-treaty-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;一些美国立法者和官员利用美国与巴拿马在近半个世纪前签署的条约，来为特朗普政府威胁要收回巴拿马运河提供合理性。他们声称，如果能够证明巴拿马运河的运行面临威胁，即可将其纳入考量范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人则认为，利用1977年的《巴拿马运河中立条约》，即该条约自1999年开始生效，保障巴拿马运河保持中立并向所有国家的船只开放，作为美国以此为由夺回运河的借口将会遇到重重障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条长达82公里（51英里）的水道在1914年建成，自1999年回归中北美国家巴拿马后，一直由巴拿马运河局管理。该局是一个由巴拿马政府监督的自治机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在2025年1月20日的就职演说中誓言要夺回世界上第二大跨洋运河，并错误地声称中国在运营该运河。他抱怨运河的收费问题，及有中国企业涉足巴拿马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的参议院听证会上，联邦海事委员会主席路易斯·索拉表示，将考虑对巴拿马海事领域进行广泛的审查，并可能会对悬挂巴拿马国旗的商船进入美国港口施加罚款和限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球有超过8,000艘船只悬挂并注册在巴拿马旗帜下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本月末美国国务卿马克·鲁比奥访问巴拿马前，巴拿马总统何塞·穆尼诺于周四表示，巴拿马“无法谈判，更不开针对运河的谈判过程”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“运河属于巴拿马。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除强调该条约规定“巴拿马运河应保持安全，向所有国家的船只提供和平通行外”，一些美国官员和政治人物还声称该条约授予美国在必要时使用军事力量保护运河的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的听证会上，美国参议员特德·克鲁兹表示，由中国承包商建设的运河上的新桥可能关闭航路，而运河两端运营港口的中国公司构成了“严重”的安全风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴拿马可能已违反该条约。”德克萨斯州共和党人克鲁兹在听取美国官员和专家的意见后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总投资13亿美元由中国建筑公司中国交通建设股份有限公司（601800.SS）和中国港湾工程股份有限公司组成的合资企业承建的新桥，预计将于2026年完工，尽管遇到了延误和合同变更。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港企业希克森控股有限公司（0001.HK）已运营巴拿马的巴洛阿和克里斯托巴尔港长达20多年。该上市公司不受中国政府的财务影响，尽管香港公司受中国政府监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治梅森大学法学院教授、保守派传统基金会研究员尤金·科托罗维奇在听证会上指出：“中国政府、中国公司，特别是中国国有企业，它们的存在确实引发了对条约中立性的严重问题和担忧，不仅仅限于上述提及的实体。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该港口公司的让券在2021年进行自动化续期时在中美都引发了批评，因为条款对该公司有利。但当时没有关于安全方面的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希克森港口控股公司在世界各地运营数百个港口，包括在美国... 如果这些港口威胁到美国的安全，为什么不在本国终止希克森签订的合同？”参与签署中立条约的巴拿马顾问之一朱利奥·姚近期在一篇地方报纸上发表的文章中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国无法迫使巴拿马重新审查或终止与中国公司的合同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姚是一位国际关系专家，他告诉路透社，干预的论点主要基于1978年美国参议院对条约的部分修正案，以确保美国能抵御对运河的任何威胁，但他们不承认这些修正案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八段的条约及其附件未包括解决争端或过期日期的条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些美国官员还声称，近年来巴拿马运河通行费的增加“不成比例地影响了美国人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穿越运河的船只中超过四分之三出自或前往美国，但运河的收费系统未按船旗、出发地或目的地区分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在截至2024年9月的财政年度，运河报告称其通行费收入因严重干旱下降了5%，降至31.8亿美元。但根据其年度报告，从2020年到2023年，运河通行费收入增加了近26%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，运河的费用结构基于船只类型和大小的预订，并结合无预订到达的船只的拍卖以及可变水量的费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何国家的军事船只的收费与商业船只不同。美军船只享有优先通行权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;条约仅规定：“通行费和其他服务费应合理、公平、一致并符合国际法的原则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国主要“因为过度使用了这条水道”而受到运河费用上调的不成比例影响，联邦海事委员会委员丹尼尔·马杰菲在听证会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道它是一条关键的贸易走廊，我们希望继续使用这条走廊，并得到公平对待。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年以来，包括苏伊士运河在内的其他水道也曾实行了通行费的上调，这是由于需求飙升、地缘政治冲突和由气候变化加剧的恶劣天气条件造成的，航运专家警告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自20世纪60年代以来，美国几乎不再运营商业船队，在20世纪60年代，不到10%的抵达或离开美国的货物挂着美国国旗；如今这一数字降到了1.5%。”当时的美国驻巴拿马大使约翰·菲利在上周接受电视采访时表示，巴拿马运河的收费上调“对所有船只都是均等的”，主要是由其使用淡水所引发。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纪念巴拿马运河从美国控制转交巴拿马政府25周年典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HTVVBVKT5JN3ZIAADE37KMCGWI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在2024年12月31日，巴拿马城举行的纪念巴拿马运河从美国控制转交巴拿马政府25周年典礼上，背景中的起重机引人注目。路透社/埃里斯·马丁内斯/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:58:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/can-us-declare-chinas-presence-violates-panama-neutrality-treaty-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普政府探索将USAID纳入国务院管理，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-explores-bringing-usaid-under-state-department-sources-say-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府正计划剥夺简化后的美国国际发展署（USAID）的独立性，将其置于国务院的控制之下。两名知情人士周五透露，这将是美国在如何分配对外援助方面的重要改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全委员会本周讨论了这一议题，知情人士称。一位美国官员证实，政府内部确实讨论了这一举措，但尚未做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上星期，政府冻结了对外援助，表示正在进行一项审查，以确保全球数十亿美元的援助符合特朗普总统的“美国优先”对外政策，而不是浪费纳税人的钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位知情人士称，白宫正在探讨特朗普可用于发布结束USAID独立性的行政命令的法律依据，并表示他可能在星期五晚上或星期六签署此类指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主人士参议员克里斯·墨菲在一个脸书贴文上说：“今晚留意USAID。” 墨菲是参议院外交关系委员会的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普是否有法律权力绕过国会，下令将USAID与国务院合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少数党领导人查克·舒默在一个脸书贴文上引用了一个“谣言”，称特朗普计划解散作为独立机构的USAID，他说这样的举动将是“非法且违背我们国家利益的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社审阅的USAID办公室的照片显示，标有办公室官方徽章的铭牌已被移除，这表明与国务院合并的计划正在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USAID和白宫未立即回应要求评论的请求。国务院将问题转给了USAID。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，新建立的效率政府部的官员也参与了讨论，并频繁地访问位于华盛顿市中心的USAID总部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月20日就任以来，特朗普已经签署了一系列行政命令，兑现重建联邦官僚机构的竞选承诺，这些机构被指责在其第一任期与他作对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果USAID被置于国务院控制下，这将对美国最大的单一援助国的全球生命拯救援助产生重大影响。知情人士说，这一举动将特别改变USAID的人道主义运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USAID以前能够援助与美国没有外交关系的国家，例如伊朗。知情人士称，这有时有助于建立桥梁，但若其运作完全取决于政治目标，则可能会失去这一优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份潜在动议首先由《政治报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果此项动议得以实施，它将取消乔·拜登总统创建的美国国际发展署行政长官的内阁职位。特朗普尚未任命美国国际发展署行政长官，这引发了他对可能剥夺其独立性的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普暂停大多数对外援助的冻结已经颠覆了国内和海外的发展部门，导致数百人被解雇，并使数千个工作岗位面临风险。泰国难民营地的野战医院、战区的地雷清除和治疗数百万人的疾病（如艾滋病毒）的药物等项目面临着被裁减的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023财政年度，美国在全球范围内的援助支出总额为720亿美元，涉及冲突区域中的妇女健康、获得清洁水、艾滋病治疗、能源安全和反腐工作，联合国统计美国提供了全球人道主义援助的42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周签署的行政命令引发了国务院全球范围内的停工指令，所有对外援助除了紧急食品援助之外都暂停了。专家警告称，这可能危及生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务卿马科斯·鲁比欧本周发布了一个新豁免，为“生命拯救的援助”提供豁免，在华盛顿进行拜登发起的90天审查的同时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，现任和前任USAID官员告诉路透社，高层USAID员工的清除似乎是企图 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/purge-usaid-stifles-dissent-over-aid-freeze-officials-say-2025-01-28/"&gt;压制任何反对援助冻结的声音&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位前高级USAID官员表示，将该机构置于国务院下的做法将是“巨大的变革”。这位官员说：“这使美国政府向一个地方演变，在那里人道主义声音不会参与高级政策讨论。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乘客在等待室休息，看到由USAID捐赠的一条毯子。这是在俄罗斯对乌克兰关键民用基础设施进行导弹袭击后，俄罗斯入侵乌克兰造成的停电事件中，在亚速尔中央火车站，基辅，2022年11月25日。 布鲁斯·盖拉尼拍摄的资料图片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XJQWQA32Q5MUPAMVWS5AQMNIZQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乘客在等待室休息，看到由美国国际发展署捐赠的一条毯子，在俄罗斯导弹袭击后造成乌克兰关键民用基础设施停电的情况中，这发生在俄罗斯侵略乌克兰继续时的基辅中央火车站，2022年11月25日。 以上图片：路透社。布鲁斯·盖拉尼 资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 22:00:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-explores-bringing-usaid-under-state-department-sources-say-2025-01-31/</guid></item><item><title>移民法律赌博令德国保守派总理候选人败北</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/migration-law-gamble-backfires-germanys-conservative-chancellor-hopeful-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;弗里德里希·梅尔茨作为德国下任总理的热门人选，在选举前三周遭受打击，他在周五的联邦议院投票中未能获得必要的票数支持一个关于移民的议案。原先有12名他的立法同僚拒绝支持该议案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨在整个竞选活动中民调始终领先，他的保守派阵营优势明显。然而，他竟然表示愿意与极右翼政党德国另类选择党（AfD）合作推动这样一个重要法律，这一言论在党内引起震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去，德国政治中的中间立场政党一直联手阻止极右翼政党德国另类选择党获得立法权力。该政党正受到德国安全部门的监视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨在周三成功争取到了德国议会议会通过一个非约束性移民议案的支持，但在周五，他却在党内成员的反对下未能通过相关议案，这对其领导能力提出了质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次行动完全没有必要：梅尔茨在民调中的优势很大，他完全可以轻松进入下一阶段的选举，”布鲁塞尔的欧洲政策智库——雅克·德洛尔中心的副执行主任Thu Nguyen在社交媒体平台Bluesky上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相反，他故意依赖德国另类选择党的支持来获得多数席位——而且不止一次，”她进一步表示，认为稳定的德国政府前景已在周五的选举中变得最为遥远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该议案希望能够限制一些难民的团聚权利，并要求在边境拒绝更多人入境。最近的一项民意调查显示，三分之二的公众支持更严格的移民法规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅尔茨认为，议案是对一系列公共场所移民背景人士造成高调杀害事件的必要回应。不过，社会民主党（SPD）和绿党表示，上述提案无法阻止袭击事件，并违反了欧洲法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨在Instagram上表示：“我们是否会继续面对复杂的问题，还是屈服于极右翼的空头承诺？我们如何回答这些问题将决定我们将生活在什么样的国家中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前 unclear 该失败是否会影响政党排名，在现在政党排名中，社会民主党及其绿党结盟伙伴分别占15%和13%，远远落后于保守派的30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国极右翼政党德国另类选择党在民调中排名第二，其支持者因帮助通过了周三的决议而激动不已，批评梅尔茨未能获得足够的支持来通过周五的法案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅尔茨不足以成为总理，”德国另类选择党领导人Alice Weidel对记者说，“保守派没有团结起来。”&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="基督教民主联盟（CDU）党主席弗里德里希·梅尔茨在柏林对媒体发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EURWEFN2WVNEJO4XMDQB4FGPGY.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;基督教民主联盟（CDU）党主席弗里德里希·梅尔茨在柏林议会投票反对反对党关于收紧移民政策的提案后，对媒体发表讲话，2025年1月31日。图/路透社/Nadja Wohlleben&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="抗议者在汉堡抗议保守派德国总理候选人梅尔茨的移民计划" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PPX5TZYDS5PYZLOQFNMBHJQPWM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名手持“禁止德国另类选择党，阻止梅尔茨”的标语的人出席反对保守派德国总理候选人梅尔茨移民计划的抗议活动，2025年1月31日，德国汉堡。图/路透社/Fabian Bimmer&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="抗议者在汉堡抗议保守派德国总理候选人梅尔茨的移民计划" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2UCMACZIH5LVTPL3C7BNR6ZATA.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名手持“共同反对右翼势力”的标语的人出席反对保守派德国总理候选人梅尔茨移民计划的抗议活动，2025年1月31日，德国汉堡。图/路透社/Fabian Bimmer&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:50:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/migration-law-gamble-backfires-germanys-conservative-chancellor-hopeful-2025-01-31/</guid></item><item><title>magnitude 5.7 earthquake strikes Ecuador, GFZ says</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/magnitude-57-earthquake-strikes-ecuador-gfz-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;德国研究GeoZentrum Nordbayern（GFZ）称，厄瓜多尔于周五发生里氏5.7级地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GFZ表示，地震深度为地表以下10公里（约6.21英里）。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 23:31:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/magnitude-57-earthquake-strikes-ecuador-gfz-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>美国将于“希望30天内”将移民转移至古巴关塔那摩基地，霍曼说</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-start-moving-migrants-guantanamo-hopefully-within-30-days-homan-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国政府预计将在30天内“希望”将移民转移至古巴关塔那摩湾的扣留设施，据《华盛顿邮报》周五援引美国边境事务负责人汤姆·霍曼的话报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该设施最早于1月29日由美国总统唐纳德·特朗普宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望在30天内开始将人员转移到那里，”霍曼在接受该报采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍曼表示，他计划在未来几周前往关塔那摩湾美军基地，监督这一设施的快速建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《华盛顿邮报》报道，虽然特朗普表示该设施将容纳多达3万名移民，但霍曼表示他们可能会先从少量开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关塔那摩湾美军基地现已有移民扣留设施，该设施与关押外国恐怖主义嫌疑人的高安全性美国监狱分开使用，已有数十年历史，曾用来扣留海上拦截的海地人和古巴人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="汤姆·霍曼在华盛顿白宫外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZJPRLCIBWNIJJOWCBH2SU2UWTI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月29日，美国华盛顿，汤姆·霍曼在接受电视采访后从白宫返回。路透社/伊丽莎白·弗朗茨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 22:49:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-start-moving-migrants-guantanamo-hopefully-within-30-days-homan-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>尽管以色列禁令和敌对行动，联合国近东难民助威署继续援助工作</title><link>https://www.reuters.com/world/any-forced-halt-unrwas-work-would-jeopardise-gaza-ceasefire-agency-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦事务救济机构表示，尽管面临以色列一天前生效的禁令以及其工作人员所描述的敌对态度，该机构在被占领土和加沙地带的人道主义工作仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于10月通过了一项法律，禁止联合国难民署(UNRWA)在以色列领土（包括已合并的东耶路撒冷）开展活动，并禁止与以色列当局接触，此禁令自1月30日起生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国、法国和德国在周五再次重申，对以色列执行这项新法律的担忧，人道主义机构表示，该法律将对加沙地带的毁坏产生巨大影响，工作人员和物资需通过以色列输往巴勒斯坦领地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们仍在提供服务。”联合国难民署通讯总监朱莉叶特·陶马在日内瓦举行的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在加沙，联合国难民署仍是国际人道主义应对的关键支柱。我们继续在加沙部署国际人员，并继续运送基本物资。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，加沙的工作受阻将使以色列和哈马斯之间的停火协议面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果联合国难民署无法继续运输和分发物资，那么这个非常脆弱的停火协议将处于危险之中并将面临风险。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数以千计的巴勒斯坦难民在被占领东耶路撒冷（国际社会不认可其归属以色列）也获得联合国难民署的教育、医疗和其他服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陶马表示，其在西岸和东耶路撒冷的巴勒斯坦员工面临困难，提到了石投掷、检查站延误和对其地点的抗议活动，指责“以色列激进派”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在异常敌对的环境中工作，针对联合国难民署的虚假信息运动仍在持续。”她说，“这是一段艰难的旅程，我们的员工没有受到保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，以色列抗议者周四在联合国一处设施之外的围栏上喷涂了一个蓝色大卫之星，陶马将该照片分享给了路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还表示，国际员工的签证已过期，已离开。该机构已报告称有270多名其工作人员在15个月的加沙冲突中丧生，并呼吁进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，以色列一直批评联合国难民署，认为其工作人员涉及2023年10月7日对以色列的致命袭击，引发了加沙冲突。联合国表示，可能有九名联合国难民署工作人员涉及其中并被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停战协议允许人道主义援助的大量涌入，并使被扣押的以色列人质和被囚禁的巴勒斯坦人从以色列监狱获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在协议达成之前，专家曾警告加沙北部部分地区即将出现饥荒。自1月19日协议生效以来，物资供应已增加，世界粮食计划署称，已有超过32000吨食物进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同样举行的新闻发布会上，世界卫生组织的里克·佩珀科恩博士表示，大约有12000至14000名患者正在 Rafah 边境等待撤离。预计周六将有50名病人撤离，警告有可能有2500名加沙儿童面临死亡风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将是自去年5月以来通过Rafah首次进行的首次医疗撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些撤离必须尽快恢复，必须开放医疗通道。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列外交部长吉登·萨尔表示，以色列致力于帮助加沙地带的人道主义援助，认为援助应通过其他国际机构和非政府组织完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人道主义援助并不等于联合国难民署，那些希望支持加沙地带的人道主义救助行动的人，应该将他们的资源投入到替代联合国难民署的机构中。”他在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将遵守法律，并继续促进人道主义援助。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦人收到以色列和哈马斯停战后的人道主义援助" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GWBWTQTQBOIDKDIUEADXS6FKA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦妇女在加沙地带南部汗尤尼斯地区联合国难民署提供的援助箱，2025年1月21日。路透社/哈特姆·凯勒赫文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/any-forced-halt-unrwas-work-would-jeopardise-gaza-ceasefire-agency-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>鲁比奥带回古巴受限制实体名单，对汇款服务提供商施加制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/us/rubio-says-he-approved-re-creation-cuba-restricted-list-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科·鲁比奥表示，美国将再次限制与许多与古巴军事和政府机构有关联的实体的金融交易，而仅几周前拜登政府正在试图废止这些制裁措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥表示，特朗普政府将重新创建“古巴受限制名单”，禁止与被“镇压性”的古巴军事、情报或安全部门及其人员控制或代理的公司进行某些交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登曾撤销了该受限制名单，与此同时，取消了古巴在恐怖主义黑名单中的地位，并使得个人在美法院提起关于财产索赔诉讼变得更为困难。这批财产是在菲德尔·卡斯特罗1959年革命后被没收的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府已经废止了拜登采取的所有措施，显示出对由共产党领导的古巴岛采取强硬的新立场。该岛长期以来一直是美国的对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴外交部长布鲁诺·罗德里格斯对鲁比奥的宣布表示激烈反对，称此为“不公正的行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对古巴人民采取更加严厉的刑事措施将导致物资短缺、家庭分离和移民增加。”罗德里格斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴本月早些时候宣布，将释放与梵蒂冈的交易中得知的500余名囚犯，此前拜登于一月份初期已经对古巴实行了宽松的制裁措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但人权组织表示，古巴此后暂停了释放囚犯，拜登与古巴的交易因此陷入僵局，随着特朗普政府加大制裁力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥周五还将基于古巴的一家授权处理西联汇款交易的公司Orbit S.A.重新列入该受限制名单，这一举措很可能使得与庞大古巴裔美国人社区及其岛内亲属之间的汇款交易变得复杂。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥与印度外交部长贾亚斯卡尔、澳大利亚外长黄英贤和日本外务大臣茂木在华盛顿会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BISRYUI7SBJ2NILNJTATFA5MIY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿马科·鲁比奥在华盛顿州务卿部，2025年1月21日。路透社/Elizabeth Frantz/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 23:56:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/rubio-says-he-approved-re-creation-cuba-restricted-list-2025-01-31/</guid></item><item><title>美国联邦网站在计划移除多样性信息造成 confusion 后仍然保持运行</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-admin-take-down-most-government-websites-5-pm-cbs-reports-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国政府网站在周五依旧在线且可访问，人事管理办公室表示，媒体报道称网站将被关闭的说法基于对一份备忘录的错误解读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份周三发出的备忘录要求联邦机构去除合同、职位描述和社交媒体账号中出现的“性别意识形态”相关表述，以符合唐纳德·特朗普总统的行政命令，该命令要求政府仅承认两种性别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;备忘录提供了执行该行政命令的指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前有消息来源表示，大多数政府网站将在周五东部时间下午5点后不可用，后来澄清这是一个删除与多样性相关的内容的时间限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人事管理办公室的发言人补充道：“该备忘录可能被误认为意在关闭未能遵守规定的政府网站，但实际上我们的计划是继续实施这一重要举措。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前有人询问，是否会在删除有关多元化、公平性和包容性的信息时关闭政府网站，特朗普对记者表示：“我不知道，听上去不是一个坏主意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还补充道：“我认为多元化、公平性和包容性（DEI）已经死了，所以如果他们想要清除这些网站，那对我来说也无所谓。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于2025年1月20日就任美国总统后，迅速推出了取消多项联邦多元化倡议的措施。虽然特朗普的指令受到一些支持者的欢迎，但人权倡导者却批评他可能是在回缩美国为克服歧视所取得的进步。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在美国白宫椭圆形办公室签署行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BGVZWS73EBI5LMFEPDCBDYPVO4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月31日，美国总统唐纳德·特朗普在美国白宫椭圆形办公室签署行政命令。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 21:59:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-admin-take-down-most-government-websites-5-pm-cbs-reports-2025-01-31/</guid></item><item><title>美国限制华盛顿坠机后直升机飞行，“黑匣子”被回收</title><link>https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国当局于周五限制了通往华盛顿杜勒斯国际机场附近航线的直升机飞行，原因是周五凌晨发生了一起美国航空公司客机与军用直升机的空中相撞事件，导致67人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家运输安全委员会成员托德·因曼在午后简报会上表示，当天成功回收了直升机的“黑匣子”，该装置记录了飞行数据和驾驶舱内的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一“黑匣子”中的信息，加上客机的驾驶舱和飞行数据记录仪，有望帮助调查人员拼凑出这起空中相撞事故前的所有情况。事故发生在1月29日晚，导致美国华盛顿的波托马克河段发生坠机，成为美国20年来最严重的空难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家运输安全委员会还与空中交通管制员进行了访谈，包括1月29日发生事故时在杜勒斯机场塔台的唯一一个空中交通管制员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局并未公布事故原因，因曼强调，在调查完成前不会进行猜测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国家运输安全委员会是一个独立且具有两党色彩的机构，长期以来一直被视为行业标准。我们的职责是查明事实，更重要的是，确保这种悲剧不再重演，无论任何人说什么。”因曼补充道，他未与已故总统唐纳德·特朗普或白宫任何人交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一起教训，一架医疗救援飞机周五晚在宾夕法尼亚州一家购物中心附近坠毁，机上有1名儿童和其他5名乘客，该飞机的医疗救援公司表示目前没有任何生还者的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在杜勒斯机场事故后，美国联邦航空管理局采取措施，严重限制了杜勒斯机场周边的直升机飞行，以降低另一起空中相撞事件的风险。美国运输部长肖恩·多菲在周五早些时候的声明中证实了这个消息，该消息由路透社率先报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多菲指出，这一决定“将立即帮助确保杜勒斯机场附近的空域安全，确保飞机和直升机交通的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦航空管理局暂时禁止所有此类直升机在机场附近的部分航线飞行，仅允许警察、医疗、空防和总统专机在机场及其附近桥梁的区域内飞航。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关调查初步报告可能需要30天时间，多菲表示，之后将会对此限制进行审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司总裁罗伯特·伊索姆表示，美国航空将与政府合作，使航空系统更加安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，已有41名遇难者被回收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因曼表示，清理波托马克河上的飞机残骸将在周日正式开始，这项工作预计需要一整周时间才能完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿特区消防队长约翰·唐纳利告诉记者，28名遇难者已得到确认，他预计所有遇难者最终会被回收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司飞机试图着陆时，与陆军黑鹰直升机相撞，导致机上60名乘客和4名机组人员全部遇难。军方已经确认其中两名死于机上的军事人员身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次事故引发了对于航空安全的关注，特别是在杜勒斯机场这个经常拥挤的机场中，涉及到对机场塔台管制员短缺问题的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空局目前在管制人员岗位上的缺口达到3,000多名，2023年，该机构表示认证的管制员人数为10,700人，与前一年大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月29日的事故发生时，只有一名管制员在杜勒斯机场内塔台管制飞机和直升机交通，这被认为不是常态，但被认为可以应对较低的交通量。多菲表示，政府将对联邦航空局进行改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿周围地区空域较拥挤，该地区有三家商业机场、多个军事基地以及许多乘坐直升机的资深政府官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据2021年政府问责办公室的报告，在截至2019年的三年期间，每日平均有80次直升机在杜勒斯机场30英里内的区域飞行，其中多数为军用或执法任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涉事直升机的路线也受到了关注，飞行跟踪网站FlightRadar24显示，军方规定该直升机沿线的最大飞行高度为200英尺，但事故发生在大约300英尺的高度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普没有直接涉入，但在周五对事件做出了回应，称参与事故的直升机飞行高度过高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在真象社交媒体上说：“黑鹰直升机飞行高度过高，远远超过200英尺的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议员玛丽亚·卡纳韦尔，该委员会的民主党领袖，质疑在垂直与水平维度仅间隔350英尺的情况下，军用与商业航班的安全性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据空中交通无线电通信记录，空中交通管制员已经警告直升机并要求其改变航线，而美国鹰航空公司的总裁表示，该航班的飞行员拥有约6年的飞行经验。波音公司博工厂客机由一家地区子公司派萨航空公司运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司的副总裁特里·利尔克表示，该机场中的两个跑道将关闭一周。主跑道将保持开放，处理机场90%的航班，成为美国最繁忙的单跑道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次事故涉及的乘客包括来自俄罗斯、中国、德国和菲律宾的人，还有几个从堪萨斯精英国家培训营返回的年轻滑冰运动员，他们是来自航空公司的乘客。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国鹰航空5342航班坠机事故后波托马克河附近的福伦斯河畔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SNPVFH2NTRI7HFQEDSKSSWWGP4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国鹰航空5342航班于2025年1月31日在美国弗吉尼亚州阿灵顿的雷根华盛顿国家机场附近坠入波托马克河，坠机后，搜索和救援人员在附近工作。该航班与一架黑鹰军用直升机相撞，导致60名乘客和4名机组人员全部遇难。路透社/Eduardo Munoz&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国鹰航空5342航班坠机事故后波托马克河附近的福伦斯河畔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IVCSCXGOJVKMRA3DMEGLD4H73A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国海岸警卫队的一艘带有起重机的船只前往在雷根华盛顿国家机场附近的坠机现场，试图提取黑鹰直升机的残骸。这起发生在2025年1月31日的事故导致美国鹰航班5342与黑鹰直升机坠入波托马克河。美联社/Eduardo Munoz&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国鹰航空5342航班坠机事故后波托马克河附近的福伦斯河畔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L42XS6N3PBOALBWIQ7VFU7BBF4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;搜索和救援人员在2025年1月31日的正值阿灵顿，弗吉尼亚的雷根华盛顿国家机场附近工作，其后美国鹰5342航班与一架黑鹰直升机相撞坠入波托马克河。路透社/Eduardo Munoz&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="纪念雷根国家机场死于美国鹰航班5342与黑鹰直升机坠机事故的受害者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3XVZQDIOEFMKDJQ7WP6SPF5IOQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在距雷根国家机场不远的怀俄明大道上，树立着标志以纪念死于2025年1月31日的致命空难中的美国鹰航班5342与黑鹰直升机的受害者。此事故发生在华盛顿边界之外的弗吉尼亚州阿灵顿。路透社/Evelyn Hockstein&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国鹰航空5342航班坠机事故后波托马克河附近的福伦斯河畔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6IUJ7ZBG7VLFBD3IRH6PZ52A2A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;搜索和救援人员在2025年1月31日位于距雷根华盛顿国家机场附近的波托马克河坠机现场工作。该航班与一架黑鹰直升机相撞后坠入波托马克河。路透社/Eduardo Munoz&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国鹰航空5342航班坠机事故后波托马克河附近的福伦斯河畔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WU2ARWSLURMGHBIU3ZZZLQWRFE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月30日的清晨，位于美国弗吉尼亚州亚历山大地区的美国海岸警卫队和其他搜救队正在波托马克河上飞回，该区域发生事故中美鹰航班5342与黑鹰直升机相撞坠入波托马克河。路透社/Carlos Barria&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国鹰航空5342航班坠机事故后波托马克河附近的福伦斯河畔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ4WIU5SXBMD5GKTY665DAQLUM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月30日，美国海岸警卫队，还有其他救援人员正在波托马克河中的坠机残骸现场附近操作，事故中美鹰航班5342与一架黑鹰直升机发生相撞并坠入波托马克河。路透社/Taylor Bacon/美国海岸警卫队/手绘图 &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 06:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</guid></item><item><title>M23反叛武装在刚果东部与布隆迪部队交战，加剧战争担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/m23-rebels-face-burundian-forces-eastern-congo-heightening-war-fears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;作为 Rwanda 支持的 M23 叛军向刚果（金）东部的布卡武市推进，他们可能需要与数千名来自布隆迪的部队殊死战斗，这将加大爆发全面区域战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布隆迪多年来一直在刚果（金）部署军队，最初是为了捉拿布隆迪叛军，最近则是在刚果（金）政府军与 M23 叛军作战时提供了支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有分析人士告诉路透社，围绕布卡武的任何冲突都可能导致民族紧张局势进一步升级，并公开让国家军队互相为敌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管 Rwanda 否认联合国和其他组织对其在刚果（金）部署部队的指控，但它表示将采取一切必要措施自卫。Rwanda 称刚果（金）军队与 Hutu 领导的民兵结盟，这些民兵意图在刚果（金）屠杀 Tutsi，并对 Rwanda 构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布隆迪的执政党主要由 Hutu 定位，自 2021 年以来一直驻扎在刚果（金），两国之间的紧张关系自 2015 年布隆迪指控 Rwanda 组织了一次未遂政变以来持续升温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，在前线反对 M23 的布隆迪士兵有数千人。有人说是 8000 人，也有人说 10000 人，”前联合国刚果驻地调查员 Jason Stearns 说。他现为 Simon Fraser 大学教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23 是刚果（金）东部自 1996 年至 2003 年一系列冲突结束后以来出现的最新一场 Tutsi 领导的叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，布隆迪军队在北基伍省的 Nungu 与 M23 发生激烈战斗，损失数十人，被对方击溃。知情人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“布隆迪人撤回了南基伍省，他们正试图阻止 M23 和 Rwandan 军队在 Kavumu 北部的推进，”Stearns 说。Kavumu 是布卡武北部 35 公里的一个城镇，这里设有布卡武市机场，还驻扎着若干刚果（金）无人机和其他飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国官员和 Rwanda 政府给出的 Rwandan 部队在刚果的数字相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位布隆迪官员表示，驻扎在刚果的布隆迪部队数量“大约如此”，并称军方在过去几年中收到了越来越多来自刚果（金）军方的求助请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们国家也付出了沉重的代价，这就是为什么我们要求我们的两个邻国签署停火协议并进行谈判，”这名官员说，要求匿名以免因此事受到审讯。布隆迪外长未回应置评请求。刚果（金）军队发言人未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Like Rwanda, 布隆迪也在寻求弥合 Hutu 和 Tutsi 之间的深刻分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在结束了 1993 年至 2005 年长达 12 年的内战后，布隆迪军队制定了一项种族配额制度，确保 Hutsu 和 Tutsi 在职位安排上平等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官和专家表示，布隆迪军队在刚果（金）东部作战可能会导致抢救 M23 和 RWandan 锯成两截。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ghent 大学博士生 Josaphat Musamba 表示，Rwanda 认为布隆迪与自身边境相邻的地方窝藏着 Hutu 叛军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要 Rwanda 认为这是威胁，它就将成为对其他国家的威胁，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="M23 叛军成员在 Goma" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4KAEIMUZ5RN47ABKJADLU5QMNE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;M23 叛军成员在刚果（金）东部北基伍省 Goma 监督潜在招募者，Goma 是北基伍省的首府。图片来自 2025 年 1 月 30 日。REUTERS/Arlette Bashizi 记者资料&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:38:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/m23-rebels-face-burundian-forces-eastern-congo-heightening-war-fears-2025-01-31/</guid></item><item><title>意大利法院再次阻止在阿尔巴尼亚的移民拘留，打击梅洛尼政府</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italy-court-again-blocks-migrant-detentions-albania-blow-meloni-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;罗马一家法院周五下令将羁押在阿尔巴尼亚设立的难民营中的43名移民转移至意大利，消息人士称，这给总理吉奥吉娅·莫兰迪试图遏制非法海路抵达的努力造成了新的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定涉及来自埃及和孟加拉国的移民，他们是在地中海被救援后本周被带到阿尔巴尼亚的，这是最新一次试图执行一项已有法律界质疑其有效性的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利极右翼政府在巴尔干国家建立了这两个设施，旨在暂时羁押这些移民，处理他们的避难申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的裁决标志着自去年10月首次将难民送往阿尔巴尼亚以来，法官第三次命令将难民转移至意大利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利反对党对该决定表示欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正如任何一个有常识的人都可以想象的那样，又一次将移民送回阿尔巴尼亚的行动最终失败了，”来自绿左联盟的议员尼古拉·弗拉托伊安尼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利内政部拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位消息人士告诉路透社，法官决定将此事提交给欧洲法院（ECJ）裁决。其中一位消息人士称，预计难民将在周六转移至意大利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴尼亚的设施自去年11月以来一直空置，当时法官下令将羁押在那里的难民转移至意大利，理由是对其方案是否符合最近欧洲法院（ECJ）的裁决存在怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该裁决称，如果一个国家的任何领土被认为具有危险性，那么没有任何一个原籍国可以被视为安全的。这一裁决并未特别涉及意大利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利法官表示，该裁决使得政府计划将来自“安全”国家清单上的移民送往阿尔巴尼亚的计划面临质疑，希望这些移民在庇护申请几乎肯定会被拒绝的情况下可以迅速被遣返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该问题引发了莫兰迪联盟与司法界的争执，政府高级官员指责法院出于政治原因试图削弱这一计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲法院将在未来几周内审查意大利的方案，以确定其是否符合欧盟法律。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗马法院拒绝将移民羁押在阿尔巴尼亚的命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KLNK2BEFAVIMHOIHRCA6F6ORQ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;摄于2024年10月19日，阿尔巴尼亚西京，一艘在海上拦截的船只载有后来在阿尔巴尼亚收容设施羁押的移民，罗马法院撤销了对其拘留命令后，移民被转移至意大利。路透社/弗洛里翁·戈加/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 20:02:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italy-court-again-blocks-migrant-detentions-albania-blow-meloni-2025-01-31/</guid></item><item><title>叙利亚逮捕一名被视为负责触发2011年起义的阿萨德时期官员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-arrests-assad-era-officer-credited-with-triggering-2011-uprising-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚当局逮捕了一位前高级安全部门官员和被废黜的领导人巴沙尔·阿萨德的堂兄弟泽夫·纳吉布。据官方媒体报导，纳吉布被认为是对2011年在叙利亚南部大马士革省达拉亚市抗议活动进行镇压导致阿萨利起义爆发负有责任的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳吉布是一位少将，曾任达拉亚省政治安全部门的负责人，被国家安全力量在该国西部拉塔基亚省逮捕，官方媒体SANA报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚新政权已在全国多个地区加强安全部门的行动，声称这些行动旨在逮捕前政府残余势力，迄今已逮捕 dozens 多人，这些人多为低级官员或战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳吉布是阿萨德政权倒台以来，被宣布逮捕的最高级别的前任政治或安全架构成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰军事组织 Hayat Tahrir al-Sham 近年来从前总统手中迅速夺权，纳吉布之后，HTS领导人艾哈迈德·阿尔-沙拉将担任过渡时期总统，并承诺逮捕被控犯有罪行的前政府成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉塔基亚省国家安全负责人穆斯塔法·克纳夫蒂对SANA表示：“这项措施是当局努力追究破坏叙利亚人民利益事件责任人的部分举措，旨在提升该地区的安全与稳定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SANA报道，纳吉布已被移交给相关部门接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年，当纳吉布担任达拉亚市安全主管期间，逮捕并虐囚了一组叙利亚少年，此事引发抗议，并最终引发了全国性的起义，阿萨德政府采取了残酷的镇压措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国于2011年因涉嫌在叙利亚参与人权滥权而对纳吉布实施了制裁。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前叛军组织‘征服伊斯兰国’一名成员在大马士革第四军区总部附近看守着叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCBZGFNROJPOJANJV5L3ZE3U3U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;前叛军组织‘征服伊斯兰国’一名成员在大马士革第四军区总部附近看守着叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的形象，摄于2025年1月23日，叙利亚大马士革 安佑·阿尔·沙尔/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 16:32:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-arrests-assad-era-officer-credited-with-triggering-2011-uprising-2025-01-31/</guid></item><item><title>三名以色列人质，包括美国和法国双重国籍公民，将于周六在加沙释放</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯周五表示，将释放其于2023年10月7日对以色列发动袭击中被劫持的最小人质的父亲，并与加沙的巴勒斯坦囚犯交换，同时将在下次交换中释放另外二人，包括一名美国公民和一名法国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚德恩·比巴斯、基思·西格尔和奥弗·卡德隆三位人质将在周六被释放。哈马斯武装组织发言人阿布·奥贝达在Telegram频道发布声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比巴斯是被绑架时仅仅九个月大的基弗和当时四岁的阿里尔的父亲。这次袭击发生在跨境冲突期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基弗和阿里尔及其母亲夏里尔的命运尚未明确。哈马斯在2023年底声称，他们在以色列空袭中被击毙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于他们的被捕视频很快在互联网上流传。视频显示，被惊恐的夏里尔紧紧抱着她的两个年幼的孩子，被武装分子困住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比巴斯，34岁时被捕，也有头部受伤，被人用锤子击打，视频中他头部流血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基思·西格尔是一位美国公民，他与其妻子阿维瓦一同被俘。西格尔作为一名以色列-美国公民，在以色列人质最新发布的塔米姆视频中被看见。他的妻子于2023年11月获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡德隆的两名孩子，厄泽尔和萨哈尔，在同时被捕时也被释放。法国-以色列公民的家人表示，他们怀着“巨大喜悦与难以承受的痛苦”等待着他的获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯在加沙释放了三名以色列人质和五名泰国人质，而以色列人释放了110名巴勒斯坦囚犯，以应对驻守地点涌入人群的愤怒情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫对周四释放人质表示欢迎，并称唐纳德·特朗普总统致力于释放所有剩余的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据停火协议，该协议终止了为期15个月的冲突，将有33名被加沙巴勒斯坦激进分子羁押的人质在协议生效后的六周内被释放，以换取数百名巴勒斯坦囚犯，其中许多人在此之前已经服刑终身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，已释放了15名人质，包括五名泰国工人。哈马斯告知以色列，有8人确实已死亡。作为交换，以色列已移交了400名巴勒斯坦囚犯和拘留犯，并表示将在周六进一步移交72名长期囚犯和111名拘留犯，哈马斯媒体办公室如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议允许大量国际人道主义援助流入加沙平民，他们正面临严重的物资短缺。首批巴勒斯坦人，包括伤者和平民武装分子，将于周六通过新开放的拉法利赫口岸进入埃及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，脆弱的平静可能会因以色列阻止联合国救助机构—巴勒斯坦人权代理组织这支援助队伍进入加沙的工作而受到威胁，联合国救济组织在耶路撒冷的发表会上通讯主任朱莉特·图马称。联合国救济组织在过去被以色列政府禁止与以色列人接触。目前，据她透露，该机构在加沙的工作仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四释放的人质的混乱场景使得以色列警告调解者，他们不接受任何对人质的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，据巴勒斯坦囚犯和拘留犯包括30名未成年和一些参与导致数十人死伤的巴勒斯坦团体，已有近1,200人死于哈马斯对以色列的攻击，成为以色列建国以来死伤最惨重的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生部的报告，以色列的军事行动已经杀害了超过4.7万名巴勒斯坦人，并导致230万人类巴勒斯坦人的生活沦为废墟，他们面临药品、燃料和食品的严重短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约在2023年11月释放了半数人质，其中部分人质在以色列对加沙的军事行动中获救。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还应于2月4日起着手实施第二阶段的协议，意在释放超过60名人质，包括适龄军人，并促使以色列完全从加沙撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若成功，将宣布战争的正式结束，此后将就如何重建加沙这一庞然大任开展对话。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张图片描绘了基思·西格尔，他是2023年10月7日哈马斯袭击以色列时被劫持的美国双重公民，在泰尔 Aviv，以色列启动仪式上被劫持入加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KP63LBKTTFJGNBHGFHBWEVT4VY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
i图示: 贝尔特暑假发布时间为2024年4月28日在加沙冲突期间拍摄的基思·西格尔的画像。哈马斯劫持人质在泰尔 Aviv，以色列。REUTERS/莎伦·斯蒂普顿/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="亚德恩·比巴斯是在2023年10月7日哈马斯袭击以色列时被劫持的以色列人质" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K4E7QXF6WJJHHNLJYSYFYVHOH4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
i图示: 亚德恩·比巴斯在2023年10月7日哈马斯袭击以色列时被劫持，这是一张未经日期的特写照片。特写照片由“带他们回家现在”/特写图片通过REUTERS提供
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="基思·西格尔是在2023年10月7日哈马斯袭击以色列时被劫持的以色列人质，据以色列当局宣布已死亡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5AEJG2PLRRMNDEOIB262JZFLME.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
i图示: 基思·西格尔是2023年10月7日哈马斯袭击以色列被劫持的以色列人质，据以色列当局宣布已经死亡。特写照片由“带他们回家现在”/特写图片通过REUTERS提供
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="奥弗·卡德隆是在2023年10月7日哈马斯袭击以色列时被劫持的以色列人质" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6BKLEAR27ZLOVD5ZAFQZVP7L4A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
i图示: 奥弗·卡德隆是2023年10月7日哈马斯袭击以色列时被劫持的以色列人质。特写照片由“带他们回家现在”/特写图片通过REUTERS提供
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:30:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</guid></item><item><title>比利时将在数月谈判后迎来新政府</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/belgium-set-new-government-after-months-negotiations-vrt-news-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;比利时的政治党派在周五达成一致，将于近期组阁，比利时国王菲利普王室表示，这一决定标志着长达近八个月复杂谈判的结束。这些谈判紧随 Flemish 独立党 N-VA 在上月议会选举中的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N-VA 党魁巴特·德克维尔（54岁）预计将出任总理，并领导一个涵盖五个党派的广泛联盟，其中包括荷兰语区的基督教民主党和社民党，以及法语区的自由党和中间党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联盟谈判在数月时间里拖延不前，各个党派在预算削减、增税以及养老改革问题上争执不休，德克维尔坚持要求改善政府财政状况，以应对欧元区第六大经济体比利时的经济挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过大约32小时未间断的谈判，直到周五傍晚，各个党派终于就这些措施及其他争议点达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施包括同意在未来几年内增加国防开支，达到北约国家一致同意的2%的国内生产总值（GDP）最低水平，以及限制难民移民等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克维尔于周五晚上向菲利普王室呈交了协议，但没有向外面等待的记者透露详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史已经书写好，”德克维尔在推特上发布的一张与国王会面的照片旁写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王室声明称，“德克维尔已向国王告知了未来联盟政党达成的政府协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还提及，德克维尔现在将着手任命内阁成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极右翼的弗拉芒主义（Vlaams Belang）党被排除在组阁谈判之外，尽管该反移民政党在上月的议会选举中取得了最大进展，并成为第二大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在比利时，联邦政府总是由政党联盟组成，但由于弗拉芒主义党的反移民和反欧盟立场，及其分裂国家的目标，各政党一直拒绝接纳其参与政府。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="弗拉芒国民党的党魁巴特·德克维尔在对抗 Flemish 意大利国的一般选举和地区选举以及欧洲议会选举投票后的媒体会谈中发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RCI37NFI7NLZVKLMZHHKH6BZIQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;弗拉芒国民党的党魁巴特·德克维尔在2019年5月26日比利时安特卫普的一般选举和地区选举以及欧洲议会选举投票后的媒体会谈中发言。路透社/弗朗索瓦·雷诺瓦/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 20:45:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/belgium-set-new-government-after-months-negotiations-vrt-news-2025-01-31/</guid></item></channel></rss>