<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 19:46:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他本月早些时候在一家超级监狱遭受其他囚犯袭击后不幸离世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模连杀案罪犯，皮克顿于2007年因为在不列颠哥伦比亚省南海岸地区的猪舍中杀害毒品使用者和妓女及其尸体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在温哥华附近一处简陋的地产上杀害了六名女性，部分尸块残骸被发现。随后，政府检方在其判决入狱后撤回了额外的20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务部表示，皮克顿在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世，并透露他已被转送医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知该罪犯引起的案件对不列颠哥伦比亚省及全国范围内的社区造成了毁灭性的影响，”狱政服务部在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括温哥华贫困的 Downtown Eastside 地区超过60名失踪女性中的一部分，这些女性在皮克顿于2002年初被捕之前失踪了十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Port Coquitlam，大约在温哥华市中心以东25公里的地方，被发现的33名女性的遗骸或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在数小时内便下架了皮克顿所写的一本书。据《温哥华太阳报》当时报道，在书中，这名连环杀手声称自己无辜且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊移除该书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特科克伦的家中。路透社/ Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而遭受严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主政非洲国民大会（ANC）党期间遭受了自种族隔离结束以来最惨重的选举结果，其影响力将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC获得了不到42%的选票，这一比例相比2019年上次选举时的57.5%大幅下降，并且首次在30年内未达到多数票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这场选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他一个或多个较小党派谈判结盟或达成某种形式的协议以继续执政。这可能要求ANC做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求其辞职的压力，但 ANC 的高层官员已支持他留任，分析人士认为，目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没有明确能接替拉马福萨的统一候选人。” 费城开普敦大学的政治学教授安德鲁斯·伯勒教授说道，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一项三月进行的民调显示，拉马福萨在主要政客中获得的最高认可度，这表明他在ANC内的分歧可能使他很难被统一起来反对他。同时，ANC内部的派别斗争也可能使得他难以被有效地反对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全面初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾面临风险，2022年的一个调查委员会报告指称，他可能因在自己的狩猎场家具里藏匿现金而受到不当行为指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨否认了对该丑闻的指控，其绰号为“Farmgate”，并且在那一年赢得了一份新的五年任期作为ANC领导人的职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次周三的投票被认为是对ANC的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重影响生活的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象和振兴经济，这在他前任雅各布·祖马领导下经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，最初的欢呼很快消退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞，ANC高层仍笼罩在丑闻的阴影中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马，祖马支持新党“Umkhonto we Sizwe”，该党超出预期的表现，在ANC的支持率中造成巨大冲击，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC困住了，他知道他们在这个省份是脆弱的。” 政治分析师拉尔夫·马特赫加分析道。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举失利后期待一切如常。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨被批评因推迟关键改革而未能缓解党内裂痕，这与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他的支持者认为，他具备构建共识的能力，并且他在推动南非作为“全球南方”代言人方面发挥了积极作用，这是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出起诉以色列种族灭绝的案件，该法院本月裁定，以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻，而以色列则对此指控强烈否认，并继续对拉法进行进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨专注于提升ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他对解决南非最大挑战提供的新方案太少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在选举前ANC最后的竞选集会上，他承诺“做得更好”，现场数万名支持者在索韦托足球场参加聚会。许多人在他演讲未完时就散场了。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中一步步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国对乌克兰的支持进一步深化，虽然这一举动看似微小，却是对持续两年的战争的重要一步。专家表示，这可能有助于削弱俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种规则与其他美国对乌供应高端武器的禁令一致，后者也已随之瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器对跨境袭来的俄罗斯部队进行反击，反击的对象包括“正在攻击或准备攻击他们”的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将为前线乌军提供许可，使用美国提供的高机动远程火箭炮（HIMARS）及其配备的制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹，以及其它武器打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为在哈尔科夫地区击退俄军创造条件，防止他们深挖阵地。”乌克兰国立战略研究院研究员米科拉·بيل叶斯科夫表示，该研究院是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅为东顿巴斯关键战场调集兵力的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于被动局面，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程最早可以追溯到几周前。据一名不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合 Chiefs 首席将军C.Q.布朗主持的安全视频会议上提出请求，允许使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登汇报。这位官员补充说，拜登同意乌克兰可以击落从俄罗斯领土上空攻击他们的俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁合作伙伴采取这样的步骤，但当时他表示：“暂时还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学会欧亚项目高级研究员罗伯·莱认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止打击俄罗斯境内的禁令，作为安全保障来发起针对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边界对面。它可以保留防空、电子战和指挥控制系统。”莱表示。“它可能享有某种程度的安全庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家指出，单独这一决定短期内或许不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅度改变前线动态。但它将使俄罗斯继续进行此类跨境行动变得更加困难。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗力从东北方威胁哈尔科夫。”他说。“要这样做，他们需要在东战场耗尽兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要让乌克兰用他们的武器打击俄罗斯，并在周二再次提高核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的机会，尤其是在俄罗斯在战场上占据主动权的艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福克斯新闻周六报道，泽连斯基在与卫报的采访中呼吁美国批准对深入俄罗斯领土的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任战略与国际研究中心高级研究员马克·坎西安认为，拜登的这一举措只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变。但它是一大步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的靶标——或者在不直接威胁哈尔科夫的情况下，在其它地区打击俄罗斯的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝表明拜登政府是否会将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续像现在所做的那样，根据必要适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;火焰从俄罗斯导弹袭击中严重受损的儿童与青年体育骑术学校升起，这是在乌克兰哈尔科夫附近的小达尼里夫卡村拍摄的照片。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科 文件照片，2024年5月30日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争后被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一群摄像机，传达了一个既适合其法律斗争又适合其政治斗争的信息：他已做好准备进行抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一场陪审团经过一天的审议认定他因伪造文件以隐藏支付给色情明星封口费而有34项指控成立的庭审结案后，共和党总统候选人怒气冲冲地列举了许多敌人和不满之处，发言冗长且情绪激动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审其审判的法官胡安·默尔钦为“走后门”、“恶魔”。他将民主党总统候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了为其作证的证人、投票弹劾他的国会议员们——其中一些人是共和党人，并重复他在竞选集会上的言论，称非法入境的人涌向美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持其竞选活动，将摆在面前的挑战视为超越个人的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做是因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中时常透露出幽默感，但这次演讲总体而言并不轻松。特朗普在新闻发布会上仅握着一页小纸条。在结束时，他没有回答记者提问，与特朗普的儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头的背后，通过筹款呼吁和支持者，在社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统以及质疑特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视对方为国家威胁的情况下，拜登的竞选团队抓住了特朗普的发言，将其作为他不适任的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国恰好见证了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普深陷个人怨恨中还撒谎谴责美国司法制度，让任何收看直播的人得出唯一结论：这个男人不可能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决结果是不公正的——星期四向他的竞选活动捐赠了3480万美元。这是共和党运用于WinRed（一个共和党数字筹款平台）的一天内最高的单日筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管整体筹款落后于拜登的竞选团队，但该竞选团队星期五试图加速筹款速度，向支持者发出了一连串警示嫌疑的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息在特朗普召开新闻发布会后大喊：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致支持前总统，并提出审判有缺陷、指控原本不应提起、曼哈顿的陪审团成员政治色彩浓厚且法官有偏见——地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党方面谴责的力度和强度不够时，特朗普的盟友和竞选助手便出面猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉塞维塔对社交媒体平台上发布的内容表示蔑视，校友会（指一个全国范围内的大学共和学生组织）在其社交媒体平台上称应尊重陪审团的判决结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在社交媒体上写道：“意见就像屁眼，每个人都有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对马里兰州议会参议员候选人、温和派前共和党州长拉里·霍根进行了抨击，在审判结果宣布前，霍根曾警告美国人“不要煽风点火，更加激化政党对立”。在X平台上，拉塞维塔回复：“你就结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个战场州接受共和党选民采访时，几位受访人表示，特朗普的定罪让其他们在11月支持他的决定遭遇了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的转变可能对其与拜登的重赛产生不利影响，因为在多个摇摆州中，特朗普领先优势微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在采访的大多数共和党人中，他们的观点与特朗普相似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔市说道：“这都是政治，只为伤害他并尽可能让他远离竞选舞台。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们也能对任何人这么做，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，2024年5月31日，美国纽约市中心特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 伊斯坦普+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守削减增加产量支出的承诺，这将使得全球最大的石油生产国在2024年的增长速度放缓。这可能缓解OPEC+本周必须进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国在非OPEC产油国中推动了全球石油供应的增长，这是由于页岩革命和技术创新的突破，显著提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过100万桶/日，达到了1293万桶/日，远超政府年初预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是弥补了美国和其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+总共的减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在讨论一个复杂协议，允许该组织将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+计划周日开会考虑供应政策时，美国产量的增加仍然在推动非OPEC+产油国产量的增长，但与2023年相比，这种威胁将有所减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自家预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加64万桶/日。这三家机构的预测最为受关注，且均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。该组织在其5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《石油市场报告》&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中称，这意味着2024年OPEC+的原油需求可能比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求则基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今为止，美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次出乎意料地增长，尽管油价徘徊在80美元/桶左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和审慎的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，考虑到当前价格水平，钻机数量没有上升更多。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;公司正在保持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以更好地适应较为平坦的增长率。公司计划年底运营12台钻机，并在明年再重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据表示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在数年内每年增长100万桶/日，但目前并无增长至这一速率的意愿。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在增长方面的支出受到限制，这是由于2010年代不受约束的支出导致页岩产业破纪录增长但回报有限，投资者施加了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长部分由私人生产商推动，一些此类公司将陷入该公司对能源行业的一波整合浪潮。他们提高了生产效率，通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中生产石油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管近日出现一波整合，但我预计当前的油价水平将有助于支持总体美国石油产量增长，因持续提高钻井和完井效率。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，预计今年将从国际市场而非北美获得更多的增长。该公司一季度国际市场收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略出现了转变，重心更加强调资本纪律，从而导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;仍在美国、加拿大、巴西和圭亚那这些非OPEC成员国的领导下，预计今年石油和液体产量将增加。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，EIA在3月表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已习惯于适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古斯塔尼公司所有位于美国怀汀盆地附近的温克的一片租赁土地上的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥古斯塔尼公司所有位于美国怀汀盆地附近的温克的一片租赁土地上的控制室看到。图片来源：2018年8月22日，美国德克萨斯州温克。路透社/尼克·奥克福/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的和平日了。”拜登说，作为执政选举年的一部分，他面临停止加沙冲突的压力，该冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡特尔等国斡旋的旨在以色列与哈马斯武装组织之间达成停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列数周对拉法的入侵以及对贝纳尤Fran克利特纳政府国内外施加的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还发生在唐纳德·特朗普因34项重罪而被定罪的前一天，凸显了两位候选人的深刻分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这份新协议分为三个阶段，不同于以往的停火提议，因为它在各方进入第三个阶段时依然会继续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，其中包括被扣留的人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆载着人道主义物资的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对行动的条款。“在谈判继续的情况下，停火将继续。”总统表示，这是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重要计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这份提议转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部那些推动“无限期”战争的人改换立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列人群中有些人会不同意这个计划。他们将要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟内。他们已明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。我会敦促以色列领导层尽管面临压力也要支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争时期访问以色列的总统，作为将美国部队派去直接为以色列抵御伊朗袭击的总统，我希望你们能够后退一步，想想如果此时机会消失会发生什么。我们不能错失这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能提出新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的路线图，这是一份详细四页半的协议。它已在详细谈判中达成一致。现在摆在桌上的是真正终结这一过程的结果。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体将拜登周五的演讲描述为一场戏剧，认为它是试图直接争取以色列公众支持的一种尝试。以色列12频道中断了晚间新闻直播，转播了拜登的演讲。《以色列删帖》此前曾禁止刊登该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁·苏里，得克萨斯大学奥斯汀校区的历史学和公共事务教授认为，与之前的提议相比，这一提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性并不小，但相比以往，它的可能性要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球舆论正在朝不利于以色列的方向转变，苏里说，这可能会促使以色列寻求结束冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个之前的人质提议提议以释放加沙生病、年迈和受伤的人质为条件，换取为期六周的停火，这一停火可以延长，以便为加沙输送更多的援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议在本月早些时候落入以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争以及加强拉法市攻势的部分之后未能达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，哈马斯通过媒介声明表示，它已告知斡旋者，由于以色列继续发动战争，它不会参加更多谈判，但愿意在以色列停止战争的情况下进行“全面协议”的谈判，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与有公民在哈马斯手中的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际谴责，但没有越过美国切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱般的生活。”拜登周五说。“我们看到拉法本周早些时候致命火灾中的可怕画面，这是以色列对哈马斯进行袭击后造成的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，加沙遭到以色列攻击以来，有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在2024年6月12日，在北部加沙 Strip 的贝特拉希亚，损毁的建筑物废墟中行走。REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织本周六表示，旨在达成全球协议以更好地应对疫情的谈判将在2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议旨在在疫情前后加强国际合作，这反映出在新冠疫情期间认定了失败成果之后的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备措施等问题上的深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一个平行协议，更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中新增了“疫情紧急状态”这一类别，用于描述最显著且全球最具威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说：“今天我们作出的历史性决定体现了成员国共同保护其国民以及全球免于公共卫生紧急事件和未来疫情风险的决心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra本周六也表示：“通过这项协议，我们为确保各国承担责任并加强措施以在威胁到美国民众及其安全之前遏制疫情爆发迈出了步伐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，这些全球卫生规则的更改旨在为新冠疫情导致超过700万人死亡后的世界树立应对新病原体的防线。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日在瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部，路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比_ss_·伯里(Nabih Berri)再次扮演了美国与真主党(Hezbollah)之间关键调解人的角色，华盛顿力图通过他推动结束与以色列的战争，依靠其数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;(协议详情)&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这一事件再次凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中所持有的强大影响力，自从以色列在九月暗杀了伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯尔拉_(Sayyed Hassan Nasrallah)_以来，他的稳定作用更加突出。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;(纳斯尔拉被击毙详情)&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;本周二，伯里在电视演讲中称“黎巴嫩正在走向历史上的一个重要时刻，这是黎巴嫩历史上最危险的时刻，”并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的未来着想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战中，作为什叶派阿马尔运动(Aml Movement)的领导人声名鹊起。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派人士所能担任的最高职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫·纳伊姆·卡塞姆(Naim Qassem)认可了伯里作为调解人的角色，称他是“我们的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇施奈德(Amos Hochstein)多次访问贝鲁特，旨在推动停火协议，这一协议与加沙冲突同时进行，并在九月的冲突中急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;(加沙冲突详情)&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这与其在2006年帮助结束与以色列的大规模冲突时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，政府内阁也缺乏完整职权，而直接访问真主党(美国认定为恐怖组织)的方式有限，伯里所扮演的角色更为重要。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“现在，当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得结识的人。他是国家。”一位居住于贝鲁特的外交官如此说。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内逐渐崭露头角，帮助谈判了39名被黎巴嫩什叶派武装分子劫持的人质获释，这批人质是在黎巴嫩内战期间，一度被劫持的一架美国航空公司飞机上的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为议长，而纳斯尔拉也正在崛起成为真主党的领导人。两人一起领导了“什叶派双雄”(Shi'ite duo)，这指的是两支主导什叶派政治代表以及大部分国家力量的政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他变得非常重要，但也有明确的界限，这是因为真主党或伊朗的立场设定的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的弹药击中了阿马尔运动(Amal Movement)影响下的地区，包括提尔市(Tyre)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里出生于1938年，其家族是来自黎巴嫩塔尼恩(Tibnine)的外移民商人，他在塞拉利昂(Sierra Leone)长大，在求学时已经活跃于政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;昔日饱受压迫的什叶派社区中很多人称赞伯里帮助改善了他们在宗派制度中的地位，该制度中大多数特权都属于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为一名律师，接任了阿马尔运动的创始人穆萨_·萨德尔(Musa Sadr)的领导地位，萨德尔当时在利比亚失踪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里带领阿马尔运动的军事崛起，这是一支几乎与内战的其他主要政党作战，后来与真主党结盟的武装力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府的机构和安全部队，他似乎与真主党保持了政治同步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电文在2010年发表后提出了有关伯里对其真主党态度的真实看法的疑问，但伯里无视了这一点，宣称纳斯尔拉“就像我一样”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战斗人员在以色列袭击加沙后的10月7日袭击南部以色列之后，与真主党一起发射火箭以示声援。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图制止该地区跨越黎以边境的武装冲突，游说真主党从黎巴嫩里提尼河(Litani River)北面撤退，这条河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里的一位助手告诉《路透社》称，“将黎巴嫩河南移到边境比强迫真主党北移到黎巴嫩河都更容易。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩陷入经济崩溃的宗派精英之一，当时由于几十年的政府腐败，该国的金融体系瓦解。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用也令真主党的政治对手失望，比如基督教的黎波里力量(Lebanese Forces)，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比 ss_·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比 ss_·伯里与伊朗议会前主席阿里 ss_·拉里贾尼在2024年11月15日在贝鲁特的会面。(路透社/塔伊尔·阿里_·苏丹希/资料照片)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比 ss_·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，这是在纪念阿马尔运动创始人穆萨 ss_·萨德尔 ss_·失踪45周年纪念日的活动中的照片。穆萨 ss_·萨德尔 ss_在1978年访问利比亚期间失踪。照片摄于2023年8月31日在贝鲁特，_路透社/莫罕默德 ss_·阿扎基/资料照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比 ss_·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上。(2023年8月31日，贝鲁特，为纪念阿马尔运动创始人穆萨 ss_·萨德尔 ss_·失踪45周年的活动而设立的活动照片。穆萨 ss_·萨德尔 ss_·1978年访问利比亚后失踪，路透社/莫罕默德 ss_·阿扎基/资料照片)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密币“重新质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新类型的平台，投资人在将他们的代币锁定以换取奖励时使用这种平台。分析人士警告称，这种复杂的方案可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，这显示了加密货币市场中的风险敞口增加。随着加密货币价格的攀升和交易者寻求收益，这类市场的投机行为正在加剧。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而市值第二大的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在重质押领域，以温哥华为核心的初创公司EigenLayer居于中心位置。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的风险投资基金部门筹集了1亿美元，并吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台中，相较于六个月前的不到4亿美元有了显著提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳纳告诉路透社，该公司发明了重质押，旨在扩大传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这种验证过程，加密货币持有人，例如以太坊的持有者，允许他们的资产被锁定。在这一过程中，持有者丧失了即时访问其代币的权限，但会获得报偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币以代表其所质押的加密货币。重质押使得代币持有者可以将这些新代币用于不同区块链基础上的项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域对重质押的风险性看法不一，有些内幕人士认为这种行为过于新兴，尚无法预判风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析人士在内的一些人担心，如果用于加密货币借贷市场的契约因重质押而被用作抵押品，可能会形成基于少量基础资产的借贷循环，从而在所有参与者试图同时退出时，对更广泛的加密货币市场造成不稳定的冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“凡是涉及多重抵押的领域都不理想，它会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吸引投资者的卖点是预期的收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%，而分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域发展中的最新一环，在这一领域中，加密货币持有者将资金投资于实验性的项目，以期在无需出售代币的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户以期待未来奖励或所谓的空投作为一种补偿加入该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自己新发行的代币。用户希望这种代币“EIGEN”在未来有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投所驱动的，称这“确实是非常投机，这免费的金钱的概念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官大卫·杜昂（COIN.O）称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在已经预先采取了此类措施，期望获得某种回报，但他们不知道具体是什么，”杜昂表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由斯里拉姆·卡纳纳在2022年创立，他此前是西雅图华盛顿大学的一名前助理教授，并且是参与印度首个由学生设计的微卫星团队的成员，据其学术网页所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接即将进行质押的用户与需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer中进行重质押，并生成新的代币以代表这些重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳纳表示，平台的目标是使用户能够选择如何进行质押，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的基于加密货币的借贷行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并未与这些参与者建立任何正式关系……这是一个自发的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押代币在加密货币借贷中被用作抵押品，可能会出现被迫清算和市场下跌期间更高的波动性，他曾在一个报告中这么说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着支持Terra和Luna崩溃的加密货币作为抵押品迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳纳将EigenLayer与这些风险分离开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议，这些协议未能正确衡量风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的净加密货币资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O'Neill）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币领域正变得越来越多地与主流金融市场联系在一起，机构投资者对重质押感兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打（标准）加密资产的萨尔多伊保管公司面临着显著的机构投资者对质押的兴趣，但其首席风险官安努什·阿里瓦什塔扬认为重质押是个过远的步子，因为很难建立资产流向的“纸面记录”以及奖励分配情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根大通的加密资产部门，激光数字公司，与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月的一次博文中表示。摩根大通激光数字公司未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户端进行加密资产质押，并期望“围绕重质押的新生态系统会出现”。 &lt;/p&gt;  
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;);"代表性的比特币"在巴黎被虚构地描绘出现象图。”路透社/本-蒂塞尔/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;);"代表性的以太坊"被放置在笔记本电脑主板上。此插图于2023年6月16日在巴黎的虚构照片。”路透社/达登·鲁维克/插图/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢恩巴乌姆以压倒性优势赢得大选，成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师、离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目。后者在贫民中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌姆，作为一名气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举机构初步统计，获得了58.3%至60.7%的选票，创下了墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党也在国会两院中有望获得绝对多数席位，这将使执政党在不依赖反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希奇尔·加尔维斯在初步结果中获得26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史中成为墨西哥首位女性总统，”谢恩巴乌姆在支持者欢呼声中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌姆的当选标志着墨西哥的一个重要里程碑，这个国家以其阳刚文化著称，并拥有世界上第二大天主教人口，长期以来传统价值观和女性角色占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普通选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会为一名女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂耶，一位生活在墨西哥最小地区特拉萨卡支持谢恩巴乌姆的选民，表示，“以前我们甚至不能投票，甚至在可以投票时也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种状况发生了改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌姆未来的道路充满挑战，她必须平衡提升大众福利政策的同时，面对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她宣布她的政府将注重财政责任，尊重央行的独立性后，支持者为之欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管她表示要改善安全状况，但几乎没有提供更多细节，这次选举成为墨西哥最暴力的现代选举之一，有38名候选人遇害。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，有组织犯罪集团的影响力扩大和深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举行前，有两人在普埃布拉州的投票站遇害。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，谋杀案的数量超过了墨西哥现代历史上的任何一个时期，尽管谋杀率逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入变革性规模的投资以改善警务和减少有罪不罚，否则谢恩巴乌姆将难以取得整体安全水平的显著改善，”奈肖塔尔·帕里什·弗兰内利，一名独立拉美政治风险分析师，表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA党也在墨西哥城市长选举中赢得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国的巨大移民流动和毒品走私合作谈判的挑战，尤其是在美国海洛因泛滥的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普曾誓言对从墨西哥生产的美国汽车征收100%关税，并称他将动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商靠近市场的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩巴乌姆还需要在饱受巨额债务困扰的国有石油公司佩梅克斯（Pemex）上做出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是将公共资金无止境地投入而使该公司无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示，“必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾将最低工资增加一倍，减少贫困，确保墨西哥比索走强和低失业率，这些成就使得他在民众中非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着通货膨胀率上升和经济增长缓慢，经济学家预计今年墨西哥将出现大额预算赤字，央行预计2025年的经济增长率仅为1.5%。谢恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但这将变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将其此次竞选转化为对他的政治议程的全民公投，寻求把谢恩巴乌姆塑造成是他的傀儡。尽管谢恩巴乌姆承诺继续推行帮助墨西哥最贫困地区的一些政策，她否认了反对派声称她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的政治傀儡的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演说中，谢恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“一位使祖国更美好的独特人物”。但政治分析师维里·里奥斯认为，这种说法背后的批评实际上是源自人们对性别意识的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将自行做出决策是难以置信的，我认为这与她是女性有很大的关系，”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢恩巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克劳迪娅·谢恩巴乌姆，执政党MORENA党的总统候选人，在赢得大选后于墨西哥城发表演讲。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢恩巴乌姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克劳迪娅·谢恩巴乌姆在墨西哥城的庆祝活动中向支持者挥手。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城科拉索萨广场，墨西哥执政党MORENA党宣布克劳迪娅·谢恩巴乌姆赢得大选。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日大选投票日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对党总统候选人索希奇尔·加尔维斯在大选投票日后的演讲中与支持者互动。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，投票站关闭的大选日。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>