<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 20 Oct 2024 10:51:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五去世，享年74岁。监狱当局透露，本月初，他在位于魁北克的一所最高安全级别的监狱内遭受另一名囚犯袭击，后因伤势过重不治身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为人所不齿的大规模杀人犯之一，2007年他被裁定在位于加拿大太平洋省份不列颠哥伦比亚省的养猪场残忍杀害成瘾者和性工作者，并对受害人遗体进行肢解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不列颠哥伦比亚省温哥华附近杂乱无章的住所内，发现了六名女性的部分遗骸，皮克顿被判杀害这些受害者。政府检察官在其被判处终身监禁后，撤销了另20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门证实，皮克顿于5月19日在狱中遇袭，随后被紧急送医治疗，最终伤重不治而亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，此罪犯的罪行对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了无法磨灭的伤害，”该部门在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿于2002年初被捕前的一段时期内，共有超过60名女性于温哥华最为贫穷、毒品泛滥的东区市区神秘消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华以东约25公里的科基特勒姆市皮克顿的养猪场内，发现了33名女性的遗骸或DNA信息，其中多数为原住民妇女。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书在亚马逊上架数小时后即被快速下架。根据《温哥华太阳报》彼时报道，书中皮克顿宣称自己清白无辜，称一切均为警方设下的圈套。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社请求亚马逊将该书撤架，并向受害者家属致以歉意。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存储于云中用于电视播放的罗伯特·威廉·皮克顿档案照，其法庭审理在新西敏市展开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在位于科基特勒姆的家中， bức ảnh này được lưu trữ như hình ảnh TV từ lưu trữ. REUTERS/Global TV/FILE PHOTO&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于周六宣布，旨在达成全球共识，以更有效应对疫情的方法的讨论，计划在2025年或更早可能实现的情况下完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去两年中，世界卫生组织的194个成员国一直在就一项协议进行谈判，旨在通过在疫情前后加强合作，以应对COVID-19后公认的合作失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构最初计划本周内达成协议，但因富国与穷国之间在疫苗共享与准备就绪等问题上的深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项并行协议，即更新现有的具有法律约束力的卫生规则——国际卫生条例（IHR），其新增加了“疫情紧急状态”这一分类，以涵盖最严重且对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在声明中表示：“今日所作出的历史性决定，体现出各成员国共同的愿望以保护其国内民众，乃至全世界，免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共同风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长泽维尔·贝塞拉在周六表示：“通过此项协议，我们采取措施确保各国负责，并加强阻止疫情爆发前的措施以保障美国人民和我国安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修改，旨在加强世界对新病原体的防御，COVID-19已夺去超过700万人生命，据世界卫生组织数据显示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="SEQ02-LscpJ6l_sHieiqnj25eeqA1" crossorigin="anonymous" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;资料照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标识出现在瑞士日内瓦总部附近。路透社/丹尼斯·巴拉布斯，档案照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中小心翼翼地进一步涉足，做出军援决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这一举措虽小却意义重大，专家认为，它可能有助于遏制俄罗斯在边境另一侧哈尔科夫地区发动的攻势，从而深度介入这场已持续两年的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高，担忧乌克兰的任何重大进攻可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一项与美国对向基辅提供更高级别的武器装备禁令相一致的政策，而这些禁令亦已逐渐松动，从先进的美制战斗机到远程ATACM导弹皆是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，该项最新决定，已于周四生效，被精心设计以瞄准哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这项政策允许乌克兰使用美国提供的武器对跨边境攻击或准备攻击乌克兰的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举意味着乌克兰前线部队获得了使用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器装备的制导多发射火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器越过边境攻击俄罗斯军队的绿灯，专家指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线并可能创造条件，在俄罗斯军队立足前将他们驱逐出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比耶里斯科夫说，该研究所为基辅官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决策将减少基辅从顿巴斯东部重要战场抽走部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将会发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫攻势中所采用的战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参联会主席C.Q.布朗将军进行的加密视频会议中提出了在哈尔科夫地区使用美国武器跨境的请求，一名美国官员透露，其以匿名身份发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定出放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登呈交。该官员称，拜登同意，乌克兰应有权反击自俄罗斯安全领土对其发起攻击的俄方军队。自此，拜登政府一直在最终敲定这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取此类措施，并指出：当时“尚未有任何积极信号”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登的禁止在俄罗斯领土内打击的禁令，在哈尔科夫地区将其作为避风港发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境另一侧保持其火炮位置。它可以维持防空、电子战、指挥和控制（能力）”，李说。“某种程度上，它享受到了某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，李及其它专家认为，仅凭这一决定自身短期内可能不会立即改变前线的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（该决定）并不会在很大程度上，甚至根本不会改变前线的移动。但它会让俄罗斯更难继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够兵力进行对哈尔科夫的重大攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力制造足够的战斗力，从东北部真正威胁哈尔科夫，这样做将严重削弱其在东部作战区的兵力，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰在其国境内使用武器，并于周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎已准备好在未来几周和几个月内扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得上风的一年后，尤其如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变不到一天后的周五，泽连斯基在《卫报》报纸的采访中被引述呼吁美国批准打击俄罗斯境内较深远的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现供职于华盛顿战略与国际问题研究中心智库的马克·坎西安表示，拜登的行动仅仅是一个开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非政策上的激进转变。但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将呼吁迈出下一步：打击更广泛的目标——可能是在俄罗斯其它地区而非直接威胁哈尔科夫的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他不会说明拜登政府是否可能会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区发起攻击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从今后，我们将继续已经着手的行动，即根据需要进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Russian missile strike aftermath outside Kharkiv" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在遭受俄罗斯导弹袭击后的Kids and Youth Sport Riding School现场工作，这是在俄罗斯攻击乌克兰期间，在哈尔科夫市外的Mala Danylivka村，2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲人国民大会选举惨淡表现而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲人国民大会（非洲国大，ANC）成立以来最糟糕的选举成绩后，地位将遭受严重削弱，注释：非洲人国民大会是南非历史最悠久的政党，自种族隔离制度终结以来一直主政南非。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举中，来自约71%投票站的统计结果显示，非洲国大的得票率低于42%，较2019年大选的57.5%大幅下滑，且首次在30年内未能获得&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;多数议席&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举打击意味着前解放运动，纳尔逊·曼德拉所领导的政党必须与一个或多个较小政党进行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟谈判&lt;/a&gt;或其他形式的协议，才能继续执政。可能需要做出政策让步，或放弃某些重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经的工会领袖转型为商人的拉马福萨很可能面临来自反对党和党内批评者要求他辞职的压力，因其所在政党内部裂痕深刻，但一名&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级非洲国大官员&lt;/a&gt;支持他继续留任，分析师表示目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"没有一个明显的、能够统一政党的候选人来接替拉马福萨。”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说道，他著有拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月的一份民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治家中享有最高支持率，而非洲国大内部的派系斗争可能使任何针对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至今，拉马福萨尚未就非洲国大的选举表现发表意见。其发言人称，他将在周日，即全票初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾一度岌岌可危，之前一份报告在2022年指出他可能因在其私人农场上藏匿的一笔现金犯有不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，被称之为“农场门”，并在此之后的当年赢得了作为非洲国大领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票被评估为非洲国大历史上最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪以及频繁停电等社会问题&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;意见&lt;/a&gt;颇大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选非洲国大领导人时，承诺净化政党形象并重新振兴经济，此前其前任雅各布·祖马九年的任期内充斥着丑闻、腐败以及经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，就在2018年他成为元首后，初期的欢呼迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五年过去，南非经济仍陷入停滞，丑闻依旧围绕着非洲国大的高层官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举中决定性的打击来自于他的对手祖马，他支持的新党MK拥有的表现优于预期，在非洲国大的支持率上造成了巨大冲击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马将拉马福萨和非洲国大置于绝境。他深知在KZN省他们有多脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特卡加说道。“这是拉马福萨项目的终结…你不能在选举失利后还期望一切运作如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在避免加剧党内分歧的关键改革上犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖展现出的果断决策形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他构建共识的能力，以及他为提升南非在所谓"全球南方"中的地位所发挥的作用，注释："全球南方"经常用来描述低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情中，拉马福萨在全球范围内积极推动疫苗公平分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法庭（International Court of Justice）针对以色列提起种族灭绝诉讼，导致法官在本月裁定以色列必须停止对其攻击加沙城拉法，注释：这一裁决随后遭到以色列强烈否认，但并未停止其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选过程中，拉马福萨试图强调非洲国大过去30年的成就，但批评者指出，他对于南非面临的最大挑战几乎没有提出新的解决策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举前非洲国大最后一场竞选集会上，他向数万名聚集在索韦托足球场的党员和拥护者许诺会“&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商坚守着限制支出以增加产量的承诺，这使得全球最大原油生产国2024年的产量增长保持在较慢水平，可能减轻石油输出国组织（OPEC）及其盟友本周末需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年的大部分时间内，美国因页岩革命和技术创新与效率提升，推动了全球非OPEC产油国的供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增加，每日增产超过百万桶至1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友（即OPEC+）去年进一步削减供应，部分原因是为弥补美国及其他非OPEC国家产量上升。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周四OPEC+会谈的三位知情人士透露，OPEC+正在协商一项复杂的协议，将允许该集团将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+于周日审议供应策略，美国的增产虽继续带动非OPEC+国家产量的上升，但其威胁性比2023年小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预期美国产量将增长64万桶/日。这三个最受关注的预测机构——政府、OPEC和IEA，对增长的预期均大幅低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预料2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+国家石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着对OPEC+原油的需求应比2023年高出约90万桶/日，OPEC在其5月月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA对全球需求增长预测为较温和的110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，美国原油总体产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，低于12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管目前油价徘徊在每桶80美元左右，但业界高管和分析师表示，美国生产商2023年不太可能再度出人意料地大幅增产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户仍然非常保守且纪律严明，"承包钻井商Scandrill的运营总裁保罗·莫斯沃德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"考虑到当前价格水平，钻井数量没有进一步上升令人意外。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司保持资本支出平稳，推迟钻井升级以迎合平稳的钻探增长。计划到年底运营12座钻井，并在明年重新部署少数几座。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯（Baker Hughes）数据显示，美国的石油钻井平台数量已降至496座，同比下跌13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力每年增产100万桶/日，但目前却没有这种增长的意愿，"标准普尔分析员在周四的一份报告中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察（S&amp;P Global Commodity Insights）预计今年美国原油及凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年，面对投资者的压力，美国公开上市的生产商对增长型投资设置限制，过去无节制的支出促成了页岩行业的破纪录增长，但在2010年代的回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年高于预期的产量增长部分由私营生产商推动，后者现在正受到行业合并浪潮的影响。他们通过钻探更长的井和对岩石进行压裂，从同等数量的井中产出更多原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计，尽管最近的合并潮，当前的油价将维持并支撑着美国总体原油产量缓和增长，同时，钻探和完井效率的不断提升继续进行，"德州标准石油公司（Texas Standard Oil）总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如SLB公司，油田服务公司预期今年大地的市场增长将来自于国际而非北美市场。其第一季度的国际收入今年成长了18%，而北美的收入下降了6%，部分是整合的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近几年，策略已有所转变，注意力更多集中于资本纪律，这带来不同的反应，"瑞银银行（UBS）分析师乔瓦尼·斯泰努瓦诺（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将延展其自愿性的减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括加拿大、巴西和圭亚那在内的美国，仍将是引领2024年石油和人造液体供应增长的国家。OPEC+成员国的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，美国能源信息署（EIA）3月表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已学会应对美国的石油产量增长，"UBS的斯泰努瓦诺表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在得克萨斯州Wink附近，位于Oasis Petroleum所有的一个特许经营地上的钻井平台控制室中俯瞰的钻井平台作业现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，在美国得克萨斯州Permian盆地附近的Wink，从Oasis Petroleum持有特许经营权的土地上的钻井平台控制室内俯瞰的钻井作业平台，图片来自REUTERS/Nick Oxford/File Photo。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登上周五表示，以色列提议了一项新的加沙地带停火协议，以交换释放人质，呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始战后重建了，”拜登说。在2024年选举周期中，拜登面临着终止现已持续八个月的加沙战争的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的以巴停火谈判一再受阻，双方均指责对方造成谈判停滞不前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提案出台之际，正值以色列对拉法地区的多周入侵，以及本雅明·内塔尼亚胡政府面临国内外压力，是因为加沙地带的人员伤亡以及人质持续未获自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室上周五表示，在拜登揭示停火计划后，以色列已授权谈判代表提出一项加沙停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的这一新提案在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被控34项重罪之际提出，后者因封口费案被定罪，彰显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登概述的这一新提案包括三个阶段，区别于以往的提案之处在于，即便各阶段进行中，停火状态依旧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为期六周的停火期间，以军将从加沙人口密集区撤出，优先释放老人及女性人质，以交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙地带，包括北加沙地带。每天600辆货车将载有人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对行动的条件进行谈判。拜登表示，“在谈判持续期间，停火状态也将持续。”这是新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将涉及对加沙地带的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登称，提此提案已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列国内主张“无限期”战争者改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我了解以色列国内有不同意此计划的人，呼吁战争无限期持续，甚至在内阁中也有人持此观点。他们明确表示，意在占领加沙；意在战斗多年，而人质问题对他们并非首要。但我已敦促以色列领导人支持此协定，不顾任何压力”拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列安全的领导人，我曾是唯一一位在战火纷飞中亲访以色列的美国总统，前几日在我军直接护卫以色列应对伊朗袭击时，我请求你们，后退一步。考虑如果错过这一刻，未来会如何？我们不能丧失此次机遇。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者表示，以色列之所以能提出新提议，是因为最近战场上的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在的确有一条解决危机的路线图。这是一份详尽的四页半停火协议，”该官员说，“经过苦心沟通，现在摆在桌上的是结束谈判的终章。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名官员还表示，根据这份计划，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登上周五的演讲描述为重大，认为这是直接向以色列民众呼吁的尝试。频道12中断其晚间新闻直接直播了拜登的演讲，据主持人丹尼·库萨罗表示，此前以色列法律对报道提案细节进行过封口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰雷米·萨里表示，此提案成功的可能性高于先前的任何提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大损失，哈马斯对以色列发动任何实质性攻击或袭击或恐怖事件的可能性虽非零，但却远不及以往，”萨里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步表示，全球舆论对以色列的态度开始转向，这可能鼓励以色列人希望冲突结束，加之拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他能够创造大量激励，” 萨里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候的另一人质提案曾建议，作为为期六周停火协议的一部分，加沙地带的病患、老人和伤者人质得以释放，停火协议可延续，允许更多援助进入该地区。然而，以色列拒绝接受哈马斯关于结束战争作为谈判的一部分的要求，并加大了对加沙南部城市拉法的攻势，这一协议于本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯上周四表示，已告知调解国，在持续攻击之下不再参与谈判，但如果以色列结束战争，则预备接受“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情的美国官员称，国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家公民被哈马斯关押在加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，激起国际社会的愤怒，但这并未触犯美国划定的禁止中断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中受尽苦难，”周五拜登表示。“本周早些时间，拉法发生的致命火灾的可怕画面清晰在目，在以色列对其的打击针对哈马斯之后引发了局势升级。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击以来，巴勒斯坦卫生当局估计已有超过36,280名加沙地带居民被杀害。根据以色列方面的统计数据，哈马斯的此类袭击 cifc造成了约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦男子正在贝特拉希亚清理被毁建筑的废墟。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以色列军事进攻期间，一名巴勒斯坦男子正在贝特拉希亚北部加沙地带被摧毁建筑废墟中行进，图片拍摄于2024年6月12日。路透社 / Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追求更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入新型平台，该平台通过锁定投资者的代币以换取回报，实施了复杂的机制。分析人士警告，这种方式对用户和加密市场构成潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押（re-staking）”的快速兴起，是加密市场中风险偏好的最新体现，随着币价飙升，交易者们追逐收益率。比特币，这一最大加密货币，接近历史高位，而次之的以太坊，年内涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押繁荣的核心是西雅图初创公司EigenLayer。今年2月，美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密分支向其投资1亿美元，自此，该平台锁定了188亿美元的加密货币，而六个月前，这一数字不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯瑞拉姆·甘南告诉路透，公司发明再质押以扩展长期存在的加密实践—质押，旨在增加验证服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库类形式，网络中众多计算机共同验证和确认谁拥有哪类加密货币。持有者如以太坊代币，将资产锁定作为验证流程的一部分，这期间无法即时访问代币，但作为回报，能获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分质押平台给予用户新创建的代币，作为其锁定代币的代表。再质押使持有者能将这些新代币，通过不同的区块链程序再次投入质押，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密领域对再质押的风险性看法分化，有内部人士认为该实践尚属新生，影响难测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析人士担忧若代表再质押代币的新币被用于加密借贷市场的庞大规模中作为抵押，可能会引发基于较少底层资产的无限融资循环。若所有人同时企图撤出，这可能对更广泛的加密市场造成不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"任何资产抵押资产都是不理想的，增添了未曾有的风险，"加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%区间，但分析人士表示，再质押的回报可能更高，因投资者可同时获取多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在这里，加密持有者投资实验性计划，希望在不售卖资产的情况下，获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户派发质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户加入平台，期待未来奖励，或被称为“空投”的其他红利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户分配其自创代币，用户预期这种被称为“EIGEN”的代币未来可能具备价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据其学术网站，Kaiko的摩根·麦卡锡指出，再质押平台的增长由寻求“空投”的用户驱动，称其为“极度投机，这种免费的资金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这很危险，"美国加密交易所Coinbase的研究负责人戴维·杜龙说，Coinbase提供质押，但未提供再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"他们目前的预期是将获得某种回报，但他们不知道是什么，"杜龙说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由斯瑞拉姆·甘南创立，他曾在西雅图的华盛顿大学担任助理教授，并参与了印度首个学生设计的微型卫星团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer定位为验证服务的市场，连接欲参与质押的用户与需要代币的程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新型再质押平台不断涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，他们代表客户在EigenLayer上完成再质押，生成新代币代表质押资产。这些代币可在其他领域使用，如作为借贷的抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甘南表示其平台目标是让用户自主选择质押地点，同时帮助新区块链服务发展，不鼓励无休止的加密借贷新融资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有官方关系...这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜龙指出，再质押或伴随“潜在风险” — 若再质押代币用于数字货币借贷，市场低潮期可能出现强制清算，导致更大波动，他在报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年加密货币市场的坍塌中，高风险借贷加剧了危机，随着“Terra和Luna”代币的崩溃，被用作抵押的加密代币价值急速下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甘南将EigenLayer与风险分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"风险不在再质押，而在于贷款协议。贷款协议误判了风险，"他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押的潜在问题，指出与全球加密行业的2.5万亿美元净值资产相比，再质押平台内的份额微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期关切加密领域的损失对更广泛金融市场的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未见到从再质押问题向传统金融市场的任何有意义的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析领军人安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域与主流金融愈发紧密相连，再质押也在机构投资者间普及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody看到支付领域显著的机构兴趣，但首席风险官阿努沙·阿耶夫沙提亚考量再质押过于激进，因其资产流向与奖励分配的追踪难度较大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行再质押，Kelp DAO于4月博文中披露。Laser Digital未回应路透评论邀请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，预期“新的再质押生态体系将兴起”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="展示比特币加密货币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;展示比特币加密货币的代表图案于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图照片。路透/Benoit Tessier/插画/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示以太坊加密货币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的插图展示的以太坊加密货币，置于电脑主板之上。路透/Dado Ruvic/插图/资料图片/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后愤怒地发誓将继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文内容在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于星期五在特朗普大厦内面对一排摄像头，宣告了一条信息，符合他当前法律与政治斗争的态势：他准备奋起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约陪审团在前一天宣判了特朗普&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;有罪&lt;/a&gt;，涉及34项伪造文件以隐瞒向成人电影明星支付的封口费的指控，这位共和党总统候选人愤怒而冗长地列举了一系列敌人与个人不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审理其案件的法官胡安·梅尔尚称为“腐败分子”和“恶魔”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党对手乔·拜登&lt;/a&gt;描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;对他作证的证人&lt;/a&gt;，指责那些曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员，并且重新唤醒了他的集会言辞，谴责那些非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选活动捐款，将其面临的挑战描绘为超出他个人范畴的国家大事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这样做，"他说，"因为我们正在为美国战斗。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他以往的竞选演讲常常穿插着幽默，但这次演讲却大体上显得十分沉闷。特朗普在新闻发布会上只持有一页小纸条。结束时，他没有回答任何问题，迅速离开了演讲台，其子艾瑞克·特朗普陪伴在旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统特朗普的盟友也对司法体系以及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人均将对方塑造为对国家构成威胁的竞选活动中，拜登的竞选团队抓住特朗普的言论，作为其不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国刚刚目睹了一位困惑、绝望、落败的唐纳德·特朗普，在个人不满的情绪中困扰，对美国司法体系撒谎，让任何一个观看的人都得出一个明显的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统，"拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们，大部分认为纽约的裁决是正义的错乱，周四单独一天就向其竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台上的单日募款纪录，该平台负责处理共和党的数字化募款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选团队，其募款总额落后于拜登，力求在星期五维持这一速度，向支持者发出一系列警报式的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天!"一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我绝不会投降!"特朗普的新闻发布会之后，又一条信息轰炸而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普及其盟友几乎一致认为，整个审判过程有偏颇，指控根本不应该提出，高度民主的曼哈顿陪审员偏向并非中立，法官存在偏见——尽管地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于反应不迅速或不够强烈的地方，特朗普的盟友和竞选助手展开了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔对一个全国性的大学生共和党团体在网络上表示应当尊重陪审团裁决的行为表示唾弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"观点就像屁股一样……谁都拥有……,"拉西维塔在社交平台上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;直接瞄准&lt;/a&gt;了温和派前共和党籍州长、马里兰州参议员候选人拉里·霍根，霍根在裁决前警告美国人“不要因为过度的党派偏见而火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你刚刚终结了自己的竞选,"拉西维塔在社交平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚这两个战场州对共和党选民的采访中，其中数位表示特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新思考&lt;/a&gt;11月是否支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重赛与拜登竞争的情况下，此类背离&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会损害他&lt;/a&gt;，尤其是在多个摇摆州中特朗普仅有微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人声音与特朗普相同，认为这次审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"一切都是出于政治目的，只是为了伤害他，尽可能地让他脱离竞选活动，"62岁的乔治亚州玛丽埃塔退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果他们可以这样对他，他们就可以这样对任何人。绝对没有人是安全的。"&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。 REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，在纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在被裁定伪造商业记录以隐瞒2016年向成人电影明星斯托米·丹尼尔斯支付绯闻封口费的刑事审判后的第二天出席新闻发布会。 REUTERS/Brendan McDermid/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢因鲍姆以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>