<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 08:50:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家高等级监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的一个养猪场杀害毒瘾者和妓女并残害其遗体而被判入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在维多利亚附近的一处破旧地产上，他被判杀死了六名受害者的部分遗体。政府检察官在他被判终身监禁后，撤回了其另外20起谋杀罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务宣布，皮克顿是在5月19日遭受袭击后去世的，当时他在魁北克监狱服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矫正服务在一份声明中说：“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是2002年初皮克顿被捕前，在温哥华市中心贫穷、充斥毒品的东温哥华地区失踪的60多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在波特库克伦（Port Coquitlam）附近，大约东侧25公里的地方，当局在皮克顿的养猪场上发现33名受害者的遗体或DNA，其中许多人为土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍一小时内即被亚马逊下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀人犯声称自己是清白的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿无日期的电视影像，摄于其波特库克伦家中。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地应对流行病的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年里一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前和期间增加合作，这反映了新冠肺炎期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本希望本周达成协议，但因发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等问题上的重大分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，适用于最重大且全球威胁最大的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护本国人民，以及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的共同意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 Secretary 赫 XF 柏拉瑟在周六表示：“通过这项协议，我们正在采取措施，让各国承担责任，并加强措施，以防止疫情爆发威胁到美国人民的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球卫生规则的修改旨在加强世界抵御新病原体的能力，这些病原体在新冠肺炎疫情期间导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会党选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会(ANC)自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其影响力将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站计票结果显示，ANC的得票率不到42%，与2019年上一届选举中获得的57.5%相比大幅下滑，并首次在30年内未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织将不得不与其他一个或多个较小政党谈判联盟协议或其他形式的合作，以治理国家。这也可能导致政策让步或内阁关键职位的让渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商人拉马福萨可能将面临反对党及党内批评者要求其辞职的压力，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析人士表示，拉马福萨没有明显可替代的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有清晰的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说道。巴特勒还撰写了拉马福萨的自传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在主要政治家中获得了最高的支持率。ANC内的派系战斗可能会使任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现作出评论。他的发言人在一份声明中表示，拉马福萨将在下周公布正式初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前也因2022年的一项调查报告而受到质疑，该报告称他可能在自己的猎场家具中的“Farmgate”涉造假财。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在该丑闻中犯罪，“Farmgate”因此得名。同年晚些时候，他在ANC成员票选中赢得了连任，获得为期五年的领导职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC迄今为止面对选民怒气的最严峻考验，选民对高失业率、犯罪和令人窒息的停电等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，并承诺修复政党形象、重振经济，这是在前任总统雅各布·祖马的九年丑闻、贪腐和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，初期的兴奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍陷于丑闻的泥潭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票结果中的关键一击是由他的对手祖马一击制胜，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔al省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在夸祖鲁纳塔al省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示。“这是拉马福萨项目的终结……选举失利后，你不能期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其避免加剧党内分裂，迟迟不实施关键改革而受到批评，这一点与他作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他的达成共识的能力，并肯定他在推动南非作为“全球南方”代言人的角色，简称“全球南方”是对低收入和中等收入国家集团的一种表述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，本月，法官裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动。而以色列对这些指控予以坚决否认，并继续推进针对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成就，但批评者认为他对南非面临的最大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“将做得更好”，在数千名支持者的体育场集会上发表演讲。然而，许多人未等他完成演讲便提前离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续反抗被判有罪的裁决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对摄像机时，传达了一条既适用于其法律争端也适用于政治交锋的信息：他准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团刚刚裁定他因作伪证掩盖支付给色情明星“丝朵漩”封口费的行为被定罪34项相关罪名的一天后，这位共和党总统候选人罗列了一连串对手和不满，并在愤怒且杂乱的言论中发泄情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦哈恩为“邪门歪道”和“魔鬼”。他把民主党总统候选人约瑟夫·拜登称为“美国历史上的最差总统”。他猛烈批评为他案辩护的证人、投票弹劾他的国会议员，并重复他在竞选集会上的言论，极力抵制所谓的非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将他面临的挑战比作超越个人的更为宏大的事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请做这件事，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中时常夹杂着幽默，这一次的演讲却相当沉闷。在新闻发布会上，特朗普仅拿着一页笔记，且仅在发布会结束时简短回答了几位提问便草草离场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹集资金请求和支持社交媒体，前总统的盟友也都对外表达对司法系统的抨击，以及任何人敢于声称特朗普犯罪的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两领先的候选人曾互相描绘为对国家的威胁的大选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新证据证明他认为自己无法胜任总统之职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了前总统唐纳德·特朗普混乱、绝望和失败的言论，他抱怨个人不满并歪曲美国司法制度，任何人都能从中得出一个明显结论：这个人不适宜成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人视纽约的裁决为司法不公——在周五将3480万美元的捐款投入到他的竞选活动中，特朗普团队表示，这打破了他通过WinRed平台——一个为共和党募捐的数字平台——的单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;落后于拜登的竞选资金总额的竞选活动，在周五寻求加速募款，向支持者发送了一系列恐怖的募款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息是：“我永远不会投降！”，在特朗普的新闻发布会之后响彻全网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都集体站在前总统身边，声称审判有缺陷，指控从未应该提出，曼哈顿的陪审团显然是民主党和偏见的裁定，法官的裁决是偏袒的——尽管当地管理者否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或强烈的场合，特朗普的盟友和竞选团队成员转而进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党联合竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个在社交媒体平台上称赞陪审团裁决的全国性大学生共和组织发表了不屑一顾的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像…”拉齐维塔在一条推文中写道，“每个人都有一个...。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在另一条推文中攻击了前马里兰州州长兼温和派共和党人拉里·霍根，在裁决之前他曾警告美国民众“不要以更多有毒的党派争端加剧这种悲剧”。拉齐维塔在推特上回应说：“你结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个关键战场州采访的共和党选民中，几位表示特朗普的定罪使他们在11月对他的支持产生动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类弃选可能会在拜登阵营中削弱特朗普极其狭窄的优势，特别是在多个摇摆州的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访共和党人听起来像极了特朗普本人，认为此审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治化的，只是为了伤害他，尽量让他远离竞选宣传，”62岁的退休警察斯科特·克雷顿在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人都这么做。绝对没人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/ Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一举措是美国参与两年战争的一个微妙但重要的新步骤，专家表示这可能有助于缓解俄罗斯在赫尔松方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标是不值得的风险。如果乌克兰发起大规模攻击，这可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯陷入冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国禁止向基辅提供高级武器的禁令相吻合，这些禁令也在随后瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周起生效，仅针对赫尔松地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界另一侧进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定赋予前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的权利，越过边界攻击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯士兵在赫尔松地区安顿之前将其推回，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比利亚斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减轻基辅在东北部顿巴斯关键战场上的兵力调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，不得不重新考虑他们在赫尔松地区进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于这一决定的考虑过程可以追溯到几周前。一名不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长查尔斯·布朗提出在赫尔松地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了一项放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登汇报。根据这名官员的说法，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土的安全地区反击俄罗斯部队。拜登政府此后一直在最终确定这个决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽伦斯基曾在5月20日的一次接受法新社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一举措，但他当时表示：“迄今为止，没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究机构欧亚研究项目高级研究员罗伯特·莱表示，俄罗斯曾利用拜登禁止袭击俄罗斯领土的规定，为其在赫尔松地区的攻击提供安全庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮置于边界对面的任何地方。它可以保存防空和电子战能力，甚至指挥和控制系统，”莱说，“它可能拥有某种程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱和其他专家认为，单独来看，这一决定短期内可能不会改变战线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会从根本上改变战线的运动。但它将使俄罗斯更难继续进行这种跨境作战行动，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对赫尔松地区进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北部产生足够的战斗能力来对赫尔松构成真正的威胁，”他说道，“要那样做，将使其在东部战斗区域的部队陷入空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在其周二的讲话中再一次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得一定优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变不到一天后，周五，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引用要求获得美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为战略与国际研究中心高级研究员的前国防部官员马库斯·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大变化，但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的目标——或许这些目标不在直接威胁赫尔松，而是在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩展其政策以允许在俄罗斯其他地区发动攻击尚未确定。不过，他没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="赫尔松地区俄罗斯导弹打击后的破坏景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名消防员在乌克兰赫尔松地区郊区马拉多尼里夫卡村庄的儿童与青年体育骑术学校遭受俄罗斯导弹袭击后的工作现场。2024年5月30日，乌克兰。路透社/瓦伦廷·奥吉雷内科/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周四表示，以色列提议就加沙停火与人质被扣事件交换，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 如是说，他正面临竞选年结束加沙冲突的压力，冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调停的中东国家与激进的哈马斯组织之间的停火谈判陷入僵局，双方均指责对方拖延谈判进度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列数周对拉法进行侵入后提出的，同时，以色列政府正在国内和国外面临新的压力，因加沙地区的死亡事件和人质继续被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也发生在唐纳德·特朗普当选总统的竞争对手唐纳德·特朗普被宣判34项重罪后的一天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议分为三个阶段，这与之前的提议不同，因为停火将在各阶段谈判期间继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，扣留的人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将带来人道援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将商讨和平终止冲突的条款。“只要谈判继续，停火就会继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁在以色列推动无期限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划。他们希望战争无限期地继续下去。一些人甚至在政府联合体内，他们已经表明态度。他们想占领加沙，想几年后继续战斗，人质对他们来说不是优先事项。所以，我要求以色列领导层在这种情况下支持这项交易，不管面临什么样的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚将美国军队派去直接保卫以色列的人，我要求你们慎重考虑，如果这个时刻丢失了将会怎样。我们不能失去这个时刻，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名高级美国官员在接受采访时匿名表示，以色列能够提出新提议，是因为在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，经过细致磋商，”该官员说，“现在摆在桌面上的可能是这个过程的最终结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体报道说，拜登周四的演讲具有戏剧性，视为试图直接向以色列公众争取支持。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的讲话。以色列审查员此前禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚州大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，相比之前的提议，这一提议的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或袭击或恐怖事件的可能性并非微不足道，但比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，而拜登的影响力也将发挥重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质提议提议，在加沙释放患病、老年和受伤人质，以换取为期六周的停火，期限可以延长以允许更多物资运输到该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在今年早些时候未能达成，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争，随后增加了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调解方，在当前的军事行动期间不会继续进行更多谈判，但愿意达成一项全面协议，包括人质和囚犯交换，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与有公民被哈马斯扣留的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤慨，但没有触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一场战争中，巴勒斯坦人民遭到了极大的苦难，”拜登周四说。“我们看到从拉法最近几天发生的致命火灾中，以色列对哈马斯的打击引发了可怕的画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击后，以色列对加沙区的攻击已造成超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫分区被以色列军事行动摧毁的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油 Producer 保持适度增长，OPEC+ 考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守缩减增加产量支出的承诺，这将使全球最大原油生产国美国在2024年的增长趋缓。这可能缓解OPEC+在周末会议上进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在很大程度上推动了过去十年非OPEC产油国的原油供应增长，得益于页岩油革命以及技术突破和效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，日产量较年初增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及盟国OPEC+去年大幅减产部分是为了补偿美国和其他非OPEC产油国的产量增长。减产总量约为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在探讨一项复杂协议，以允许该集团将部分减产延续至2025年。三位知情的消息人士周四透露，该协议旨在允许各成员国进行部分减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会考虑供应政策，美国增产继续带动非OPEC+产量增长，但将不像2023年那样构成重大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一增长幅度与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产出增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着2024年OPEC+原油需求量可能比2023年增加约90万桶/日。OPEC在其5月份的月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中表示了这一预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长幅度为110万桶/日，对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;报道&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再像2023年那样令市场惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和谨慎的态度。”钻井合同运营商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，令人惊讶的是钻井数量没有更多增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划将资本支出保持不变，暂不升级其钻井设施，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划年底运营12口钻井，并计划明年初重新部署一些钻井。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯公司的数据显示，截至今年的数据，美国石油钻井数量已降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在一份周四的报告中表示：“虽然美国有可能在未来几年每年增加100万桶/日的原油产量，但目前并无这样的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市的石油生产商近年来在增长方面的支出有限，受到投资者的压力，因为在2010年代，不受限制的支出虽促进了快速增长，但 shale 行业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量出乎意料的增长部分来自于私营生产商，其中一些现在正被整合浪潮所吞噬。他们通过钻更长的油井和压裂岩石以在更短的时间内从更多油井中开采原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在继续，但随着持续改进钻井和完井效率，当前的油价将持续支持美国整体石油产量增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度，该公司的国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，重点更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔乌诺夫说，他认为OPEC+可能会继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，加拿大，巴西和圭亚那预计将引领2024年石油和液体产量的增长。EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存。”瑞银银行的斯塔乌诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在德克萨斯州鹰点附近按牛油盆地的Oasis Petroleum拥有的出租地上的钻机操作楼层，可以从中控室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州鹰点附近Permian盆地Oasis Petroleum拥有的出租地上，钻机操作楼层从中控室俯瞰。Reuters/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一个新颖的平台，该平台通过锁定用户代币并提供奖励来吸引投资者，这一复杂模式令分析师警告称，此举对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益受到欢迎，是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻汽数量，比特币接近历史最高点，而以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司于2月从美国风投机构a16z的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币，较六个月前猛增了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的联合创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司创立“重新质押”的目的在于扩展加密货币领域的传统做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币代币的所有者会将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会获得一定的收益率作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，用以代表他们已经质押的代币。重新质押使得代币持有者可以将这些新代币再次质押于不同的区块链项目和应用程序，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险看法不一，有些人认为这项做法尚处于起步阶段，因此需要更多的了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析人士在内的其他人则担心，如果代表重新质押加密货币的新代币被用于加密货币庞大的贷款市场作为抵押品，可能会导致基于少量底层资产的借贷循环。在各国投资者试图同时退出的情况下，这种情况可能会破坏整个加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品转为抵押品时，这并不是理想的状况，它会带来一个新的元素——风险，这种风险之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益率：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间。尽管分析人士表示，重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新成果，在DeFi中，加密货币持有者投资实验性方案，希望在不售卖自身资产的情况下实现高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer目前尚未直接支付质押奖励给用户，因为支付机制尚未建立。用户在此平台的参与意在期待未来奖励或其他空投活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer向使用平台的人发放其自己新创建的代币供人们使用。用户希望这种称为EIGEN的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求此类空投的用户驱动的，称之为“切实的投机，这是一笔发现钱的机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，该交易所提供质押服务但不包括重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预设的，（他们）期望会被奖励某些东西，但他们并不知道具体是什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾经是西雅图大学海洋学教授，并且是率先设计微型卫星的学生团队之一，详见其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接有意进行质押的投资者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新涌现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币进行重新质押，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在使用户选择其代币质押于何处，并帮助新兴区块链服务的成长，而不仅仅是激励更多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有官方关系……这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐性风险”——如果用于加密借贷，所质押的代币可能会引发强制平仓和市场下跌期间更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了风险负债，随着用作抵押品的加密代币价值迅速下滑，在 Terra 和 Luna 代币崩盘之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer并不承担风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，在于贷款协议。贷款协议在错误定价风险。”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分专家对于重新质押表示担忧，指出在相对全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言，质押协议中的现金规模可谓微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押所引发的问题导致传统金融市场出现实质性的传染风险的可能性不大。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界越来越与主流金融领域相连。重新质押已吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody已注意到机构对于质押的浓厚兴趣，但对于重新质押，则不予以支持，首席风险官Anoosh Arevshatian表示，这难以追溯其资产的去向及奖励分配方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是日本摩根士丹利的加密部门与Kelp DAO合作在4月的一份博客文章中表示，它已重新质押部分资金。摩根士丹利未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，已在为客户加密资产进行质押，并期待“一个围绕重新质押的新生态系统”出现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的象征图形" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎一处展示加密货币比特币的象征图像，摄于2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/档案照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的象征图形" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;取自2023年6月16日的插图，展示的加密货币以太坊的象征图形放置在PC主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/档案照片。&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪亚·希恩鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了她导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的总统项目，后者在贫民中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，在墨西哥选举委员会快速计票结果显示，她赢得大选，得票率在58.3%至60.7%之间。这将创墨西哥民主历史中最高得票率纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在大选中也有可能在国会两个议院中获得三分之二以上的多数，从而能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会给出的初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索席尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示自己获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆激动地告诉支持者：“这是我有生以来第一次成为共和国的第一位女性总统。”支持者们欢呼回应：“总统、总统。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说意义重大，因为这是一个以“阳刚文化”著称且拥有世界上第二大天主教人口的国家，在很长一段时间里，传统价值和女性角色受到了推崇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大历史上首位在大选中获胜的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙提尔，这位来自墨西哥最小州塔拉乌马拉州的希恩鲍姆支持者说：“我从未想过有一天我会为女性投票。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在过去，我们甚至不能投票，而当可以投票时，也必须听从丈夫的指示。感谢上帝，这一切都发生了变化，我终于得以见证这一切。”蒙提尔补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆面临复杂的道路。她需要平衡增加公众福利政策的承诺，同时要面对巨额预算赤字和低经济增长率的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初步结果发布后，她向支持者承诺，政府将财政负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她誓言改善安全，但具体细节很少，此次大选是有史以来墨西哥最暴力的选举之一，38名候选人在此前被谋杀。许多分析人士表示，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，犯罪团伙的影响力扩大并深化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的大选还被两个选区的投票站枪击事件玷污。根据墨西哥国内其他政府的工作，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的谋杀案数量创下了墨西哥现代史上纪录，尽管谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;兰塞利·弗兰内利表示，除非希恩鲍姆承诺进行重大投资以改善警务和降低冤假错案率，否则她可能难以实现总体安全水平的显著改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政党MORENA党也在墨西哥城市长选举中赢得初步胜利，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国在大规模移民流动和毒品走私安全合作方面的紧张谈判，此时美国正处于芬太尼流行病的高峰期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加艰难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车征税100%，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商回国的趋势的任务。该公司倾向于将其供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆还需要面对佩梅克斯石油公司的困境，该公司已有二十年产量下降，债务沉重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高斯兰斯的首席拉美经济学家奥尔特·拉莫斯表示：“不能只是不停地往这个无底洞里丢公共资金，然后让公司一直无利可图。”他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督汇率增强和低失业率，这些成就是他极具人气的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但面临的困难很多，因为墨西哥今年预计将出现大规模赤字，2025年央行预测的经济增长率为仅1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公投，希恩鲍姆已经拒绝了反对派声称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的“化身”的说法，尽管她承诺继续许多他的政策，包括帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是“为我们国家带来更好改变的独特人物”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，这种批评背后的原因更多是性别因素。“人们无法相信她会作出自己的决定是难以置信的，我认为这和她是女性有很大的关系。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪亚·希恩鲍姆，执政党MORENA党的总统候选人，赢得选举后在墨西哥城发表讲话，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪亚·希恩鲍姆，执政党MORENA党的总统候选人，赢得选举后向支持者挥手，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城选民在选举日，在市中心扎戈拉尔科广场举着“总统克劳迪亚·希恩鲍姆”的横幅，2024年6月2日。路透社/玛哈·莉皮埃&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索席尔·加尔维兹在选举日结束投票后发表讲话，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克伊特丽莉·尼奇特哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，选工人员关闭选票箱，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，选民在选举日投票，墨西哥维拉克鲁斯，2024年6月2日。路透社/亚赫尔·塞瓦勒斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;泽纳姜坦安，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，选民在选举日投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对派总统候选人索席尔·加尔维兹在选举日的选票箱前摆姿势，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/卢伊·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubication.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，选工人员在选举日前准备，墨西哥恰瓦卢纳格拉纳纳，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arc Publishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，妇女在选举日投票，墨西哥查卢马，2024年6月2日。路透社/华克·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arc Publishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;旅行者在选举日前在贝尼托·朱阿雷斯国际机场设立的投票站投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2. images.arc Publishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，选民在选举日投票，墨西哥圣安德烈斯拉拉里赞特斯，2024年6月2日。路透社/华克·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2. images.arc Publishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，克劳迪亚·希恩鲍姆，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/拉奎尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2. images.arc Publishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2. images.arc Publishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣胡安查马卢亚，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2. images.arc Publishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，选民前往投票站，墨西哥科马切温，2024年6月2日。路透社/伊万·亚瑞亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2. images.arc Publishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒在投票站投票期间的路透社/亨利·罗梅罗拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2. images.arc Publishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民投票前在投票站外等待，支持墨西哥反对派总统候选人索席尔·加尔维兹的人士出于6月2日的大选，墨西哥城，墨西哥路透社/卢伊·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2. images.arc Publishing.com/reuters/IY4HVUXHQ2HM22ANPLOXINSF7I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;准备参加6月2日的大选活动，投票站前，墨西哥城，墨西哥路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2. images.arc Publishing.com/reuters/E3O6O2QCKZZI6FWU66LH6JOARK.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在投票站前排队，墨西哥城，墨西哥6月2日路透社/卢伊·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2. images.arc Publishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2. images.arc Publishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;周日大选前，人们走在墨西哥城的市中心，路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2. images.arc Publishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票前，在政府宣布实施禁酒令下，墨西哥城的一家商店的冰箱覆盖着塑料，上面写着“由于禁酒令，禁止销售酒精”，墨西哥城，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>