<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 20:23:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会以290名议员中的190人出席，在线直播显示，议会通过了一项决议案，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 notorious 系列杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一座超级监狱服刑期间受到另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一。2007年，他在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的一处猪场被认定杀害了吸毒者和卖淫女，并肢解并掩埋了她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六名女性的部分遗体在温哥华近郊他的一处破败房产中被发现，他因此被定罪。随后，政府公诉人因他被判终身监禁而撤回了针对他追加的另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在本月19日在魁北克监狱受到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名嫌犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”服务在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是十多年来温哥华市经济困难的市中心东区（Downtown Eastside）至少60名失踪女性的一部分，直至皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于不列颠哥伦比亚省普特科米湖市附近猪场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿所写的一本书在亚马逊上架仅几个小时后便被下架。这本书中，这位系列杀人犯声称自己清白，并表示自己被警方陷害，据《温哥华太阳报》当时的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件开始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省普特科米湖市的家中。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，其领导地位将遭到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，在周三举行的选举中，大约71%的投票站的计票结果显示，ANC的得票率不到42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为曼德拉的解放运动，ANC必须与其他较小政党协商组成执政联盟，或者寻求其他形式的合作。这可能需要做出政策让步，或者放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，并且分析师认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有明确的统一接班人，能够接替他的职位。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔说道，他写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中是主要政治家中最受欢迎的人物之一，内部分裂可能会使组建反对联盟的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论，他的发言人表示，他将在周日表态，届时公布初步的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾面临一场针对他涉嫌在农场家具中藏匿大量现金一案的调查，并被要求辞职，但后来赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC最具挑战性的考验，因为选民对失业率高、犯罪率攀升和供电中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领袖，承诺整顿党派形象并振兴经济，这是在他前任雅各布·祖马任期内经受九年的丑闻和经济衰退后的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年就任国家元首时，初期的喜悦很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍然深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马。祖马支持新党“姆克隆托赫韦·西佐韦”（uMkhonto we Sizwe）获胜，扭转了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经堵住了拉马福萨和ANC，他知道在夸祖鲁-纳塔尔省他们很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“这对拉马福萨的项目来说是终结……无法赢得选举并期望一切恢复正常是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上踌躇而被批评，这与他在20世纪80年代作为工会领导时展现出的果断形成了鲜明反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们为其在形成共识方面的才能以及推动南非作为“全球南”代表国家的声誉而喝彩。“全球南”意指低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2019冠状病毒病疫情期间，拉马福萨是全世界最具影响力的倡导者之一，敦促公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非在国际法院提出了对以色列的种族灭绝指控，本月最高法官裁定以色列必须中止对加沙城镇拉法的军事进攻。但以方坚决否认这一指控，并继续推进拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选旅期间，拉马福萨试图强调ANC过去的30年内的成就，但批评者认为，他对南非最大的挑战几乎没有新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在数万名支持者的聚集下发表讲话，但许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机， delivers a讯息，既符合他的法律斗争，也符合他的政治战役：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付给艳星的封口费而被判34项罪名的一天后，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和抱怨，言辞愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判主审法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他称民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击为他诉讼作证的人，众议院议员们对他提出弹劾的人，以及他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战视为不仅仅局限于他一个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常穿插幽默，但这通演讲主要是一连串的阴郁情绪。特朗普在新闻发布会上仅拿着一页纸的笔记。在演讲结束时，他没有回答问题就迅速离开讲台，身边有儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也抨击了司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次竞争中，两位最热门候选人都将对方描绘为对国家的威胁，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为新证据，证实他不适合当选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一场混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对他个人恩怨的长篇流水账，篡改了美国司法系统的事实，任何观看的人都能看到的一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人——其中大多数人认为纽约的判决是不公正的——向他的竞选账户捐款3480万美元，特朗普团队表示，这是他在WinRed平台上单日筹款纪录。WinRed是一个处理共和党人数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管尚无法与拜登相比，特朗普的竞选活动试图在周五继续推动筹款活动，发送了一系列令人不安的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演讲后，另有一条信息宣称：“我永不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，称审判不公平，指控本不该提出，选民组成的陪审团失当，且法官有偏见——而当地官员否认了这些指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的批判不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手便开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选负责人克里斯·拉奇维塔对社交媒体平台上一个全国性共和党青年团发贴表示轻蔑，该贴称应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼……人人都有……”拉奇维塔发布信息说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指责马里兰州前温和派共和党州长拉里·霍根，在裁决前警告美国人“不要向本来就有毒的党派之争添油加柴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选活动，”拉奇维塔在社交媒体上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场州对共和党选民进行的采访中，数人表示，特朗普的有罪判决让他们在11月的竞选中重新考虑支持他的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的背弃有可能在特朗普与其拜登的再次对决中损害他，尤其是在多个摇摆州，他进入领先地位微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受咨询的大多数共和党人听起来都与特朗普如出一辙，称之为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是为了政治目的，只是为了在尽可能多的时间里让他离开竞选舞台，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布鲁姆德姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约特朗普大厦参加一场新闻发布会，当日，他因其2016年伪造商业记录以掩盖支付给艳星的封口费而被判有罪。2024年5月31日。路透社/布鲁姆德姆/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化对乌冲突参与</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步具有重要意义的小步骤，有助于缓解自2022年俄军入侵乌克兰以来持续两年的冲突。专家认为，这一举措可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心重大袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与对基辅提供的高级武器的其他禁令相符，这些禁令也陆续取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，旨在应对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“来自边境的俄罗斯军队攻击他们或准备攻击他们”的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给了前线的乌克兰人使用高机动多管火箭系统（HIMARS）发射器发射受控火箭弹（GMLRS）和其他武器的绿灯，对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比利耶斯科夫表示：“这可以稳定前线，可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前推动他们后退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国防务情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定有助于减少基辅在东顿巴斯关键作战前线调动部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说：“俄罗斯人现在会发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在数周前作出这一决定的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌克兰于5月13日通过一个安全视频会议向白宫国家安全事务助理杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席C.Q.布朗将军提出了在哈尔科夫地区的请求，但会议内容不对外公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗将军提出了解除限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提出。该官员表示，拜登同意乌克兰应该能在俄罗斯境内安全反击俄罗斯军队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但他当时表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学院欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的禁令作为在哈尔科夫地区的安全基地发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以保持在边界对面，它可以继续部署防空、电子战和指挥控制。”李说。“也许有某种程度的安全区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，仅凭这一决定短期内可能不会改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的移动，但会让俄罗斯更难继续进行此类跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有足够的作战能力从东北方向有效地威胁哈尔科夫。”他说，“要这样做，他们将撤空东线作战部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要允许乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并在周二再次警告有引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准在俄罗斯更深处攻击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求实施下一步行动：打击更广泛的靶标——也许不是直接威胁哈尔科夫的靶标，但在其他地区摆放的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前无意扩大政策允许针对俄罗斯的打击，但他并没有完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯表示：“未来，我们将继续像现在所做的那样，根据需要进行必要的调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫外俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在位于哈尔科夫市郊马拉达尼里夫卡村的损害严重的儿童和青少年体育骑术学校工作场地工作。2024年5月30日，乌克兰。路透社/瓦伦丁·奥吉雷内科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为交换，在停火提议中提供新的条款，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争、开始新一天的时候了，”拜登说。他正面临选举年的压力，必须停止加沙冲突，冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家促成的谈判旨在安排以色列与加沙激进的哈马斯运动之间的停火，但由于双方互相指责对方妨碍进展，谈判多次受阻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着以色列持续对拉法发动进犯，以及国内外对以色列表现的关注，以色列本杰明·内塔尼亚胡政府面临新的内外压力，这一提议在此背景下提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表根据拜登提出的停火计划提出加沙和平的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，这是唐纳德· ترامب——民主党总统候选人竞争中的共和党对手，在其被定罪34项重罪的第二天提出的建议。这突显了两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的提议包括三个阶段，并且与以往的提议区别开来，因为停火将在整个三个阶段的谈判中持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，6周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区域撤出，释放包括老年和女性在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括加沙北部，每日将有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“无论谈判进行到哪一步，停火都将持续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙制定大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这项计划。他们将要求战争无限期继续。有些人在内阁中，他们明确表示，他们希望占领加沙，他们希望继续战斗数年，人质对他们来说不重要，”拜登说，“我已经敦促以色列的领导层支持这项交易，无论面临何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列一直充满承诺的唯一一位美国总统，我是唯一在战争期间访问以色列的美国总统，同时也是美国派出军队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我希望你们退一步思考，如果失去当下这个时刻会怎样，” 他说，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为战场进展显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，”这名官员说。“这次协议的谈判非常细致。现在摆在桌面上的是一套结束这个过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员们补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体描述了拜登周五的讲话，称之为一场改变战局的重大讲话，并将其解读为直接争取以色列民众的支持。12频道的晚间新闻节目中断了直播，转播了拜登的讲话。广播机构先前已经禁止刊载提议的细节，记者丹尼·科什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议比以往任何提议都更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·索里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能虽然不是零，但远低于之前，”索里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论认为以色列“处境不利”，这可能会促使以色列希望结束冲突，并受到拜登影响力的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以激发大量动机，”索里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议要求以释放病患、老人和伤员为交换进行为期六周的停火，停火可以延长以获取更多的援助，但以色列拒绝了哈马斯要求永久结束战争的提议，并加强了对加沙南部拉法城的攻击，导致提议崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已向调解人表明，如果以色列停止战争，其准备就包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与包括17个有被哈马斯关押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上星期日在拉法对叙利亚境内目标的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触及美国军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民已经经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们看到了令人震惊的死亡之火画面，以色列空袭之后，袭击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对该加沙地带发动战争以来，已有超过36,280人丧生。据报道，10月7日来自南部的哈马斯袭击导致约1,200人丧生，据以方统计。&lt;/p&gt;  
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉马拉受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉哈受损建筑的废墟中行走，该地区是本周以色列军事行动的中心地带，2024年6月12日。&lt;a href="https://www.reuters.com"&gt;路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重申了他作为伊朗支持的真主党和美国之间关键沟通者的角色，华盛顿旨在调解黎巴嫩与以色列之间战争的期间，伯里借助数十年的经验促成了停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位86岁长者在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中仍然拥有巨大的影响力，并自本月以色列击杀真主党首领哈桑·纳斯拉赫以来，被视为稳住局势的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩结束了“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩展现出团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年内战时期，作为什叶派运动组织领导人崭露头角。自1992年以来，他担任议会议长，这是什叶派在黎巴斯派林立政治体系中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领袖谢赫·纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的角色，称他是“大哥”。美国驻地主任阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成结束敌对行动，敌对行动同时与加沙战争相关，并于九月升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如伯里帮助结束2006年真主党和以色列之间最后一次大规模战争所起的作用一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于目前黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅拥有部分权力，且几乎无法接触被美国列为恐怖组织的真主党，因此伯里的角色尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他无疑是值得见的唯一人物。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内受到关注，他帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持的美国飞机，并囚禁39名美国人的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里当选议会议长， coincided with 尼桑拉赫领导真主党的崛起，并一同领导了“什叶派双子星座”，这是指该政党的政治代表以及国家的大部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但他所能做的事情也有明显的限制，不管是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面的火力击中了由伯里马拉姆运动占据主导地位的地区，包括提尔市区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，其家族是来自提尼内地区的移民商人，但他在黎巴嫩长大，并且在他上学时就已经参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一度被边缘化的什叶派社区中，许多人称赞伯里帮助改善了他们在宗教派系系统中的地位，该系统中大部分特权偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为律师的伯里，在马拉姆运动创始人穆萨·萨德失踪后接任领导岗位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了马拉姆运动的军事崛起，该运动曾与内战期间包括真主党在内的几乎所有主要政党作战，后成为盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入了国家机构和安全部门，他似乎与真主党保持了政治步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发表时，内战结束后伯里宣称他对真主党的真实感情，并声称纳斯拉赫对他就像他自己一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里支持真主党的民兵在以色列对加沙发动攻势时，与真主党一起向以色列发射火箭以示声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使臣开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图停止黎巴嫩与以色列边境交火，并试图说服真主党向里蒂尼河北岸退却，距离边防线约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里向一位外国官员表示，“将里蒂尼河向南移动到边界会更轻松，而将真主党推到里蒂尼河以北则更具挑战性。”知情人士告诉Reuters。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，伯里的对手也批评他，称他作为什叶派精英的一部分，导致2019年因多年政府腐败导致金融体系崩溃，黎巴嫩经济陷入瘫痪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，留任基督教高级职位空缺已超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引起了真主党的政治对手，如基督教的黎波里力量的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会上院前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与阿里·拉里贾尼，伊朗议会上院前主席，在贝鲁特会面（未图）。2024年11月15日。REUTERS/Thaier Al-Sudani/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特一栋建筑物上悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像，用于纪念马拉姆运动创始人穆萨·萨德尔在1978年旅居利比亚后失踪45周年庆典" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝鲁特一栋建筑物上悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像，在纪念马拉姆运动创始人穆萨·萨德尔在1978年旅居利比亚后失踪45周年庆典上进行，2023年8月31日。REUTERS/莫罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守限制支出以提升产量的承诺，全球最大的原油生产国预计将在2024年增长放缓，这可能减轻OPEC+本周作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在美国页岩革命和技术创新提高产量的支持下，一直是非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增加了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友集体OPEC+去年进一步减少了产量以弥补美国及其他非OPEC产油国产量增加的影响。总体而言，OPEC+总计减少了58.6万桶/日的产量，这相当于全球需求总量的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正探讨一项复杂的协议，该协议将允许部分减产措施延续至2025年。这意味着OPEC+将有能力将过去一年部分减产措施的期限延长至明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日OPEC+将开会讨论供应政策时，美国产量的持续增长将推动非OPEC+生产国产量的增加，但这一增长威胁比去年要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测表示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这部分增长与国际能源署（IEA）预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预期美国产量增长将更多，约为64万桶/日。这三家是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外原油生产国的供应增长约100万桶/日。OPEC表示，这意味着2024年对OPEC+原油的需求应较2023年增加约90万桶/日，见其5月份的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计2024年全球需求增长约为110万桶/日，对OPEC原油的需求则基本保持不变，见其5月份的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;降低的2024年石油需求增长预测&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国原油产量基本没有显著变化。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年十二月份减少了约2.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能像去年那样使产量超预期增长，尽管国际油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和纪律性的态度，”Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有更显著增长也确实是难以预料的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示他们将保持资本支出持平，并暂不升级其钻机，以与较为平稳的钻探增长保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，美国石油钻机数量已从去年的同期水平下降了约13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在几年内有可能实现每天100万桶原油产量的增长，但目前并没有实现这一增长速度的愿望。”S&amp;amp;P分析师在周四发布的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预测今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力之下，对增长性的支出有所限制，尽管这种投资在2010年代助推了页岩油行业的迅猛增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来较出乎意料的产量增长在一定程度上得益于私营生产商，而一些私营生产商正在被一波席卷行业的合并浪潮所吸纳。他们通过打入更长的井以及分层钻探技术，提高了生产效率，可以在同一时间从更多的井口产油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期发生了合并潮，但尽管如此，我相信当前的油价将继续有助于支持适度的美国总体石油产量增长，这得益于钻探和完成效率的持续改进，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;等油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际营收增长18%，而北美营收减少6%，原因之一是市场竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加重视资本纪律，这导致了不同的反应，”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年石油和油品产量增长，据美国能源信息署（EIA）3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计在2024年减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在“德克萨斯州温克附近Permian盆地出租的土地上，控制室俯瞰钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德克萨斯州温克附近的Permian盆地出租土地上，控制室俯瞰钻井平台的操作楼层。路透社/尼科·奥费克斯/文件照，2018年8月22日&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移至一种新型平台，在该平台上投资者将获得奖励以换取锁定其代币，这是一个复杂的方案，分析师警告说这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”（re-staking）的飙升热度，标志着加密货币市场的最新风险行为，反映了市场价格飙升和交易者寻找收益的现状。当前，比特币——最大的加密货币——接近历史最高点，而以太币——第二大的加密货币——今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资基金安德森·霍洛维茨基金会的加密货币部门获得了1亿美元投资，目前其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币，相较六个月前不到4亿美元有了大幅提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人萨瑞姆· Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了重新锁定，旨在扩展一种长久以来在加密货币界广泛存在的实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机用于验证并确认谁拥有哪种加密货币。为了进行这种验证，拥有加密货币代币的用户，如以太币持有者，同意在其验证过程中锁定其资产。持有者在参与质押期间将暂时失去即时访问其代币的权利，但作为回报将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还让用户获得新创建的加密货币代币，以代表他们已质押的代币。重新锁定使代币持有者能够使用这些新代币重新质押，加入不同的基于区块链的项目和应用程序，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新锁定的风险程度意见不一，一些内部人士认为这一实践过于起步阶段，目前还没有足够了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人担心，如果代表重新质押代币的新代币作为质押品用于加密货币庞大的借贷市场中，将可能在此基础上进行无限循环借贷，如果这一小部分基础资产同时被清算，这可能导致整个加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式存在抵押品的抵押品都不理想，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·茂恩·麦卡拉锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于来自重新锁定带来的收益充满吸引力：以以太坊区块链为例，质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以同时获得多种收益，重新锁定可能带来更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融服务（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不需要出售的情况下获得其持有物的大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出此类机制。目前用户是出于对未来奖励预期或其他可转让赠予（airdrop）的期望而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已经开始向使用其平台的人分发其自身新创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡拉锡认为，重新锁定平台的快速发展是由于用户寻求这种赠予的推动，他称之为“非常、非常投机，这是免费的金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官大卫·杜昂（David Duong）说道，Coinbase提供质押服务但未提供重新锁定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜昂表示：“他们正在预先进行此项操作，（期望）会得到某种回报，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，EigenLayer是由曾在西雅图大学担任助理教授的萨瑞姆·Kannan创立，他曾是首批在印度推出的学生设计微型卫星团队的一部分，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新锁定平台陆续涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重新质押代币并在EigenLayer上生成代表这些重新质押资产的新代币。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户选择将其代币质押于何处，并帮助新的区块链服务发展，而非促进越来越多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与所有这些玩家都没有正式关系......这是一个新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新锁定可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算并在市场 downturn期间增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧是由高风险借贷引起的，随着用于作为抵押品的加密货币代币在 Terra 和 Luna 的崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新锁定，而是在于借贷协议。借贷协议在错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新锁定，指出重新锁定协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新锁定问题对传统金融市场造成显著传染风险，”S&amp;P Global Ratings数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正变得越来越与主流金融相连，并吸引着机构投资者进入重新锁定领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行集团的Zodia Custody——其加密业务一直看到机构投资者在质押方面表现出强劲兴趣，但认为重新锁定过于复杂，难以建立资产去向以及收益分配的“纸面记录”，首席风险官阿努什·埃尔夫查蒂安（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密业务Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。野村证券未回应路透社的相关评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，它为其客户质押加密资产，并预计“围绕重新质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>