<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 14 Jul 2024 10:58:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议以释放人质为代价，提出一项新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争的时候，也是展望未来的时候了，”拜登说，这位在选举年承受遏制加沙冲突压力的民主党总统呼吁结束冲突。这场冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家为以色列和在加沙战争中的激进哈马斯运动进行的停火谈判一再破裂，双方都指责对方拖延进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列对拉法的侵扰和总理本雅明·内塔尼亚胡的政府在国内和国外面临因加沙的死亡人数和人质持续被囚禁引发的新压力之后，这种提议出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登提出停火计划后提交加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪的第二天，他被定罪了34项重罪，突出了两名候选人的巨大差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新提出的提议包含三个阶段，并与之前的提议不同，因为停火将继续直到三方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，持续6周的停火期间，以色列部队将撤离加沙发达人口稠密的地区，并交换包括老人和女性在内的人质，以及数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且600辆卡车将每天运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续直到谈判继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段包括为期重大重建计划的加沙发达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这一提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在以色列内推动无休止战争的人应该改变主意。”拜登说，“我知道以色列内有些人不会同意这个计划。他们将呼吁让战争无休止地延续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明他们想要占领加沙发达。他们想要继续战斗几年，而被当作人质的人优先级并不高。我很希望以色列的领导层能够支持这笔交易，尽管不管发生什么压力都会如此，” 他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个终生支持以色列的人，一个唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，一个刚刚向以色列派出美军直接防御阿曼攻击的总统，我请你退后一步，想想如果这一刻被错过了会发生什么。我们不能失去这一刻，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列之所以能够提出新提议，是因为最近在这场战斗中的战场优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在已经有了一个通向危机结束的道路，这是一份长达4.5页的详尽协议。这可以经过谨慎的协商。现在摆在桌面上的最终阶段就是结束这场过程，”该官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该计划的每阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列几家媒体描述周五拜登的演讲为戏剧性的，将其解读为直接对以色列民众发起呼吁。以色列12频道中止了晚间新闻节目，现场播出了拜登的演讲。在此之前，以色列的审查员已经禁止发布了相关提案的细节，主持人丹尼·库尔玛罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;的提出这个计划有着比以往更高的成功可能性，历史与公共事务的奥斯汀德克萨斯大学的教授杰瑞米·苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性不是零但比之前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论正“反对以色列，”苏里说，这可能会促使以色列民众希望结束冲突，同时也鉴于拜&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五特朗普大厦内的摄像机前凝视着，传递了一个既符合他法律和政治摩擦的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件意图隐匿支付成人影星“斯托米·丹尼尔斯”封口费而被判34项罪名成立后一天，这位共和党总统候选人愤怒地列出了一系列对手和怨恨对象的名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持他审判的Juan Merchan法官为“走偏”的“恶魔”，他将拜登（Joe Biden）描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击那些脱稿反对他作证的证人，以及那些已通过投票弹劾他而被牵涉的国会议员，他声援他对非法移民的主张被回响着其集会煽动般的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普呼唤支持者进行捐赠，以设定其面前挑战的情境超越自己一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然在其他演说中，他的演讲中常穿插有幽默元素，但这次的言论却多半凄郁。唐纳德·特朗普在新闻发布会中仅持有一小张拿着的备忘录。在其结尾，他未回答任何问题且迅速地带着他的儿子埃里克·特朗普离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，在筹款呼吁和社会媒体上，前任总统的同僚也对司法系统及其任何质疑特朗普有触犯法纪的行为的人发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选战中，双方的候选人都将其对方刻画为对国家构成威胁的对手时，拜登竞选团队则将特朗普的言论视为其不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个迷失、绝望且失败的唐纳德·特朗普愤慨地诉说着他自己的个人怨恨，妄称美国司法系统，让任何观看的人都可得出一个显而易见的结论：这个男人无法领导美国。”迈克尔·泰勒，拜登竞选团队的通稿总监，在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然特朗普支持者认为纽约的判决是法外之政的判决，但他在周五一片独认的捐款钱内金额飞涨至3480万美元，特朗普团队说这个金额标志着特朗普在威宁迪日在共和党上所处理的一个日捐款记录。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总捐款相对落后的竞选活动寻求与对手相抗衡，于多年前轮流发起了叮恐捐款请求给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此宣读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后，另一条信息呼喊：“我永远不放弃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织均顺着前总统的标准行事，认为该审判遭诟病，指控不该被提出，多数陪审团成员来自民主党的纽约市具有败坏性质，而法官具有偏向性，地方主管部门对决上述指控予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于特朗普策略不满的共和党官员和竞选助手随即发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·卡拉维塔嘲讽全美国大学生共和党团体在社交媒体平台上发表的评论，该评论称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼——每个人都有一个……” 卡拉维塔张贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也针对马里兰州受到过去温和的共和党选民所推动的参议员候选人拉里·霍根进行了攻击，霍根在判决前警告美国人“不要以更具毒性党派化的方式为这场风暴添加更多的物质”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”卡拉维塔在社交媒体上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚州的关键战场选民的访谈中，多名受访者表示，面对特朗普的定罪作了一系列重新考量，这可能会对其在11月的重选与拜登时常构成伤害，因为他目前在多个摇摆州中的优势极为微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是受访的大多数共和党人音调听起来如同特朗普本人，批评这场审判存有抹黑疑点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治，只是为了伤害他并尽一切可能让他远离竞选场站。”62岁的退职警员斯科特·克雷顿，位于乔治亚州的马里埃塔说。 
“如果他们能对上他，他们可以对上任何人。绝对没有谁是安稳的。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，是一项进入这场两年多战争的微妙而重要的一步，专家表示这可能有助于遏制俄罗斯跨边境对哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美援武器对俄罗斯领土上的目标进行打击，风险太大。他们担心大规模乌克兰袭击可能触发与核武装的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则很符合美国禁止向基辅提供更高端武器的其他限制，这些限制现已瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一 latest 决定从周四开始生效，旨在专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，允许基辅使用美援武器对“从边境对面攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给予边境一线的乌克兰人员使用美国提供的变体高机动性火箭发射系统（HIMARS）发射器配备制导多管火箭发射系统（GMLRS）导弹和其他武器的权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件来推进（俄罗斯）从哈尔科夫地区撤退，”一位研究机构的主管 Mykola Bielieskov 说，该研究机构是基辅官方的智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责前英国军事情报官员 Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于劣势，并且将不得不重新考虑他们在向哈尔科夫的进攻中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，在 5 月 13 日的一次秘密视频会议中，乌克兰总统扎尔斯基与白宫国家安全主任 Jake Sullivan、国防部长 Lloyd Austin 和联合参谋部主席 C.Q. Brown 就密切关注此事提出要求，会议在白宫举行。官员要求在会议上淡化对两国领土的限制。Sullivan、Austin 和 Brown 在会上提出放松限制的建议，Sullivan 于 5 月 15 日将这一呼吁提出并获得拜登的同意，允许乌克兰在俄罗斯土地上的安全环境中打击攻击他们的俄罗斯部队。拜登政府自那以后一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在 5 月 20 日接受路透社在线采访时公开提出，其盟友应采取这一举措，但当时表示：“目前尚未出现任何积极成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级研究员 Rob Lee 对外政策研究所的欧亚计划称，通过不允许在俄罗斯领土上进行打击，俄罗斯一直利用该政策作为安全避风港，从边界的哈尔科夫地区发起进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境只有 19 英里（30 公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮保留在边境对面。它可以保持防空、电子战、指挥与控制能力（在那里），”Lee 说，“它可能有一个避难所式的程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee 和其他专家表示，仅凭这一决策可能不会在短期内改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（决定）不会在很大程度上改变前线的移动，如果有的话，但它将使俄罗斯持续这种跨境操作变得更加困难，”Lee 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄方在此区域缺乏足够兵力进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯处理来自东北方对哈尔科夫进行潜在威胁的能力有限，” 他说道，“如果要这样做，它需要在东部作战区域耗费其兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄方总统弗拉基米尔·普京此前多次警告北约成员国不要允许乌克兰在其领土上发射武器，且在周二再次发出核战争风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求扩大在俄罗斯境内使用美援武器的能力，特别是在俄罗斯在过去一年在战场上占据主导地位之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策调整不到一天的时间，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准打击深入俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mark Cancian 是前国防部长的一位美国思想库负责人，他表示拜登的举动只是开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不构成政策上的激进转折。但这是一种进步，”Cancian 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为此提出下一步要求：打击更广泛的范围目标——可能是不直接针对哈尔科夫但在其他地区的目标，但不在俄罗斯直接威胁的区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中未明确表示拜登政府是否会扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区打击目标。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从长远来看，我们会继续做我们必须做的事情——即必要时适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt; &lt;/figure&gt;
</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油钻商坚持减少提高产量的支出承诺，这使得全球最大原油生产国在2024年有望实现较缓慢的增长，可能减轻欧佩克+国家在未来周末可能需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国推动了非欧佩克生产国原油供应的增长，这得益于页岩革命和技术创新所带来的产出提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国的原油产出出乎预料地增加了一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超过美国政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于美国和非欧佩克生产国的产出增长，欧佩克+国家在去年进行了一些较深层次的产出削减。总额5860万桶/日的削减量等于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;获得知情人士透露，欧佩克+正在谈判一个复杂的协议，允许该组织在2025年延续一些权益削减，将持续至2025年。在本周四，欧佩克+计划在周日的会议上考虑产量政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为产量政策考虑的一部分，美国产出增长继续推动非欧佩克+产量的增长，但在2023年意味着的威胁少于整个去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测显示，预计今年美国原油供应将增长约270000桶/日。这一增长与欧佩克自身对美国原油和凝析油产出增长300000桶/日的预测相匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产出增长640000桶/日将会更高。这三人都是最密切关注的预报者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计，全球需求增长2200000桶/日将超过非欧佩克+集团生产者供应增长约1000000桶/日。在5月份发布的月度油市报告中，欧佩克+表示2024年对欧佩克+原油的需求应该比2023年增加约900000桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长1100000桶/日以及对欧佩克原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今美国原油生产没有显著变化。4月份的产出在13130000桶/日，低于去年12月的13260000桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业界高管及分析人士表示，即便油价保持在每桶80美元附近，美国生产商也不太可能像2023年那样意外的实现产量增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的顾客依然保持着非常谨慎和自律的态度，”Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人惊讶的是，油田数目并未随着当前的价格持续上升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司正在保持资本支出水平不变，并暂停对钻井平台的升级，以最大程度地与相对平稳的钻井增长保持一致。计划到年底运营12台钻机，明年再部署更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国石油钻头的数目已降至496台，较去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四发布的一份声明中表示，“虽然近年来有一股合并热潮，但预计当前油价将持续并有助于在未来几年支持美国整体原油产量温和增长，持续的钻井和完井效率改进带来的逐步提升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，美国原油和凝析油生产今年将增加470000桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产者在增长支出上有限制，这是在经历了在页岩行业肆虐过后的遏制追求增长的疯狂时期后被投资者施加了压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来产量增长超出预期的部分原因是私营生产商，部分私营生产商正在受到流向该行业的并购活动冲击，他们通过更长的钻井深度和对岩石进行压裂，以同时从更多的井产出更多原油来提高生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示，“我预计尽管近年来合并活动有下滑趋势，但预计当前油价将持续下去，并将有助于支持美国原油产量稳步增长。持续改进的钻井和完井效率将持续发挥作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB(编者注：N指表示)，眼下更看好今年国际市场的增长，而不是北美。今年其季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是并&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党遭受自结束种族隔离制度以来最严重的选举结果打击后，其权力将严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过周三选举约71%的投票站的结果显示，ANC的选票份额不到42%，较2019年上次选举中获得的57.5%显著下降，并且首次远远少于得到多数席位的可能性，历史上第一次，长达30年之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举打击意味着，前纳尔逊·曼德拉的解放运动团体将不得不与一个或多个较小的政党协商达成联盟协议，或者采取其他形式的协议，以执政国家。它可能不得不做出政策妥协或放弃内阁中的显赫职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从前工会领袖转型为商人的拉马福萨预计将面临来自反对派和党内的批评声，他自己极其分化的党内集团已经提出了辞职的要求，但有ANC高级官员支持他继续留任，并且分析师表示，没有明确的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在拉马福萨担任总统期间，没有一个明确的统一候选人能够接替他上台。"南非开普敦大学政治理论教授，同时也是拉马福萨的传记作者安东尼·巴特勒说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月份的一份公众意见调查显示，拉马福萨在各大政治候选人中的支持率最高。党内的派系斗争可以在这方面复杂化，使其更加难以对拉马福萨发动任何企图。拉马福萨并未在此次选举结果公布后发表任何评论，其发言人表示将在所有初步的最终结果公布后提供发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，一委员会报告称，关于他在家野生动物农场家具内藏匿的一大捆现金问题，拉马福萨可能涉嫌不当行为，当时拉马福萨否认了这件事，这个事件被媒体称为“农场门”，导致了他最终赢得了ANC的领导任期。拉马福萨在面对敌对派系珠宝金的打击时陷入了动荡，这场选举对于南非来说，可以说是迄今为止最具挑战性的一次测试，其选民对其失业率、犯罪以及破坏电力供应的问题频频发表意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2018年担任南非领导，也是他是基于他承诺清洁ANC的形象并对国家的经济进行提振的。但历事过程十分艰难，实体经济停滞不前, 腐败仍然伴随着该党的领导。令ANC面临艰难境地的是，现任党主席、2024年南非选举中失去“选民席位”的前党党首 约翰·姆普哈的“统一运动uMkhonto we Sizwe”集团的夺魁表现，它给ANC支持带来了严重打击， especially在姆普哈的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“约翰·姆普哈在设置危险的局面上使得拉马福萨和ANC对在夸祖鲁-纳塔尔省的势力减弱的百分之百明确。他看到了脆弱性，这是拉马福达南福萨项目终将结束的终点。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;拥有庞大团体的批评点位表示拉马福萨在决策上犹豫不决，且在关键改革问题上进行拖延。这严重背离了他在1980年代作为工会领袖时果断作风。但他的支持者则表扬的是拉马福萨的团队谈判技巧以及他将南非作为 “全球南方”国家之间的关系有利代表的角色，其中包括低收入和中等收入国家的分组。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情过程中，拉马福萨作为全球代表性派出任语音者，明确反映了全球疫苗分配公平原则。最近的冲突中，南非法院向国际法庭提起针对以色列的种族灭绝诉讼案件，从而要求以色列停止在加萨城市集体进攻的军事阵线，引发了很多国际社会的反思。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在竞选期间寻求凸显ANC在最近30年的历史成功，但是他几乎没有在南非的的主要挑战上提供新的解决问题的方法。在最后的竞选集会上，他完成了演讲后，在他在索韦托的足球场聚集的数万支持者前，仅仅承诺会“做得更好” 。大多数人并未听到尾声。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中新北京2024年5月29日，路透社/欧帕·恩斯基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已定罪的连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候在一所最高的安全监狱受到其他囚犯的袭击后，于周五去世，年仅74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，他在2007年被判犯下毒品滥用者和妓女的谋杀罪，并在其不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场残忍地肢解了他们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判杀害在温哥华附近他的摇摇欲坠的物业上发现部分遗体的六名女性。政府检察官在他被判处终身监禁后，撤销了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿在5月19日于魁北克州监狱受到袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。该局在一份声明中表示：“考虑到这起犯人对不列颠哥伦比亚省社区和全国其他地区的毁灭性影响，我们表示关注。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是温哥华毒品泛滥的唐人区东南10多载中失踪的超过60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿于2002年初被捕前，许多遗体或DNA发现于伯克伍德的养猪场，距离温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿在亚马逊上出售后不到几小时内，被出版商要求移除并道歉的图书被从亚马逊撤下，当时温哥华太阳报报道称皮克顿声称自己无辜，被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视图像，图为罗伯特·威廉·皮克顿，其审判在新 Westminster 开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在未定日期的文件电视图像中出现在其波特奎克兰的家中。路透社/全球电视/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型的平台，该平台为投资者提供奖励，换取锁定其代币，这种复杂的计划在分析人员警告说对用户和加密货币市场可能构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新质押”的爆红，是加密货币市场风险上升的最新迹象，随着价格反弹和交易员寻求收益，阐明货币市场也从未如此活跃。比特币，最大型的加密货币，接近历史高点，而以太坊，次大的货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司安德森-霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，该平台吸引了价值188亿美元的加密货币，从六个月前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重新质押是为拓展加密货币长期实行的质押做法而发明的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中包含网络中许多计算机在检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，持有加密货币代币，如以太坊的持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间放弃对代币的即时访问，但他们会因此而赚取收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押平台也会给予用户新创建的加密货币来代表他们质押的加密货币。反重新质押使所有者可以取回那些新代币，并以不同区块链为基础的程序和应用再次质押它们，以希望获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险持有分歧，一些业内人士表示，这种做法还太新，无法真正了解其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析家，担心如果重新质押的加密货币代表的新代币作为加密货币宏大借贷市场的抵押物使用，会出现基于少数实物资产数量的永无止境的借贷循环。如果人人都试图同时退出，他们称这将使更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押物作为抵押物时，这并不理想，它新增了一个原本不存在的风险因素，”加密货币数据提供者Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者吸引人之处在于收益：以Ethereum区块链进行质押的收益通常在3%-5%的范围，但分析师说重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域风险做法的最新发展之一，持有加密货币的人投资于试验性方案，以产生大额回报，在无需出售资产的情况下保持其持有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户加入该平台期望未来能获得奖励或其他知情人士所说的“空投”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而EigenLayer会向使用其平台的人提供它自己新创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币能在未来的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一种说法是"When there’s anything that has collateral on collateral it’s not ideal, it adds a new element of risk that wasn’t there,”&lt;span style="color: grey; text-decoration: none;"&gt;Kaiko的Morgan McCarthy&lt;/span&gt;说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们的做法是预先进行的，（然后）预期会获得奖励，但他们并不知道未来具体能获得什么，”Crypto交易所Coinbase的研究主管David Duong说。&lt;span style="color: grey; text-decoration: none;"&gt;该交易所&lt;/span&gt;提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是一位前西雅图华盛顿大学的助理教授，并且他也是印度第一个由学生设计的小型卫星启动团队的一员，根据他学术网站上的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer把自己描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押的代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户的代币进行重新质押，并生成新的代币来代表那些重新质押的资产。这些代币可以在别处使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示其平台的宗旨是允许用户在选择质押代币的地点，并为新区块链服务的增长提供帮助，而不是鼓励更高风险的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并没有和这几个玩家建立任何官方关系...这是一场新兴的运动，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而David Duong指出，重新质押可能带来“隐性风险” - 如果重新质押代币用于加密货币借贷，则在市场下跌期间可能出现强制清算，并增加波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的下滑受到了高风险借贷的加剧，随着作为抵押物的加密代币价值迅速下降，_Listeria和Luna代币崩溃导致情况恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与此风险保持一定距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不会来自重新质押，而是来自借贷协议，借贷协议在定价风险方面存在问题，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对此并不担忧，指出在重新质押协议中存放的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来很担心加密世界的问题溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前看来，重新质押问题对传统金融市场不会造成重大的传染性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析员Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正在日益与主流金融接轨，重新质押也正吸引机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币部门Zodia Custody已经看到了对重新质押的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押是一个步子过大，“因为很难建立资产流向和奖励分配的书面证明体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作 将一些资金重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博客文章中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum提供客户的加密货币服务，并预期“围绕重新质押会诞生一个新生态系统”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和即将卸任的领导人Andres Manuel Lopez Obrador的项目。Lopez Obrador在贫民中的受欢迎程度帮助推动了她的胜利。Sheinbaum，一位气候科学家和墨西哥首都前市长，赢得总统职位的得票率在58.3%到60.7%之间，根据墨西哥选举机构的快速点票。这被认为是墨西哥民主历史上获得最高投票率的比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也有望在国会两院可能获得可能的三分之二多数席位，这将允许该联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法修正案，根据选举机构给出的结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人Xochitl Galvez在初步结果显示她获得的票数在26.6%到28.6%之间后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum在她的一群支持者前告诉人们：“我是墨西哥第一任女性总统，这在我200年的共和国历史上尚属首次。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说是一个重大步骤，这是一个以其“男性文化”而闻名的国家，并且是世界上第二大天主教人口，多年来塑造了更传统女性价值观和角色的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大首次在一般选举中赢得职位的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过总有一天我会投票给一名女性，”Sheinbaum在墨西哥最小的州特拉斯卡拉的一名支持者87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们都无法投票，可以投票时，我们只能听从丈夫的建议去投票。感谢上帝，这种情况有所改变，我得以见证这一切。”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临着重重挑战。她需要在增加广泛福利政策的同时，继承一个庞大的预算赤字和低经济增长的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，Sheinbaum对支持者表示，政府将负责任地管理财政，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但给了很少的细节，选举是最暴力的墨西哥现代历史，有38名候选人被谋杀，这进一步加剧了大规模安全问题。许多人分析人士表示，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪集团进一步扩大并深化了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也被两次在普埃布拉州的投票站在投票站内发生的杀人事件所破坏。过去的20年多里，有超过18.5万人在墨西哥现代史上的任何一个政权下被谋杀，尽管谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少无责任性上进行大规模投资，否则Sheinbaum可能难以取得整体安全水平显著改善。”独立拉丁美洲政治风险分析师奈瑟安·帕里斯·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党也赢得了墨西哥城市长职位的竞选，这是一个国家最重要的职位，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在即将到来的总统大选中，如果美国总统真的是唐纳德·特朗普，谈判将变得愈发困难。特朗普承诺对从墨西哥出口到美国的中国车征收高达100%的关税，并表示他会动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临处理电能短缺和水短缺问题，以及鼓励制造商移居近岸化趋势（即公司将供应链移向主打市场的邻近国家或地区），这是一个趋势，企业在更加靠近自身商品的主要市场的国家或地区生产商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum也将不得不处理墨西哥国家石油公司的未来，这是经历过20年来生产下降的国家石油公司，目前正面临着严重的债务问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能总是公共资金无止境地投入之中，这家公司从未盈利。”高盛拉丁美洲首席经济学家艾伯特·拉莫斯说，“他们必须重新考虑墨西哥国家石油公司的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lois Obrador实施了最低工资翻番、降低了贫困率、监督了经济实力的增强和失业率的下降，让他取得了无比的民望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利项目，但墨西哥仍很有可能在今年出现巨额预算赤字，仅预测中央银行在2025年的经济增长率为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lois Obrador期待在竞选中让投票成为对其政治议程的公投，寻求将自己的计划向Sheinbaum植入。Sheinbaum否认反对派的说法，她将会是一个Lois Obrador的“傀儡”，尽管Sheinbaum承诺将继续那些有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum感谢Lois Obrador为“一个使我们国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家维里·里奥斯表示，批评Sheinbaum是Lois Obrador的“傀儡” 的背后原因是性歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大的关系。”里奥斯说。&lt;/p&gt;

![Sheinbaum wins Mexico's presidential election](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，墨西哥民选党执政党候选人，对其支持者发表演讲fections后回应赢得总统大选的投票后，墨西哥城，墨西哥6月3日。REUTERS/Raquel Cunha
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![Sheinbaum wins Mexico's presidential election](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，墨西哥执政党民选党总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥6月3日，2024年。REUTERS/Raquel Cunha
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在大选宣布后，墨西哥国家民选党的Claudia Sheinbaum宣布为总统的候选人，在市区广场举行的集会上举起了“Claudia Sheinbaum总统”的横幅。墨西哥城，墨西哥6月2日2024年。REUTERS/Mahe Elipe
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥候选人Xochitl Galvez在总统大选结束后的投票站后反应，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKU2IRPIRV5M.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在大选日的投票站后关闭投票站。普埃布拉州，墨西哥，记者雷卡尔·尼尔霍车载着其奀考生Xochitl Galvez走进投票站时拍摄的，6月2日，墨西哥2024年。REUTERS/Jorge Luis Plata
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们聚集在墨西哥城的一个投票站内投票时的照片，6月2日，墨西哥2024年。REUTERS/Yahir Ceballos
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在Zinacantan，6月2日2024年，墨西哥的照片来自Gabriela Sanabria。
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在墨西哥城，墨西哥，人们的手指上的墨水显影，6月2日，墨西哥2024年。REUTERS/Alexandre Meneghini
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在墨西哥城向大众宣布总统大选结果，6月2日2024年。REUTERS/Luis Cortes
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;向大众宣布总统大选结果的投票站内，圣巴托洛梅库亚兰亚，6月2日2024墨西哥。REUTERS/Jorge Luis Plata
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在诺罗奇奇男修道院院长的投票站，克莱莫阿省州，墨西哥，6月2日拍摄的。REUTERS/Jose Luis Gonzalez
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在墨西哥城网络投票后展示墨迹指头的照片，6月2日墨西哥2024 年。REUTERS/Alexandre Meneghini
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX5E.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在萨尔朱阿昌的投票站拍摄的照片，6月2日 拉斯卡纳布兰卡许塔拉欣州，墨西哥2024年。REUTERS/Jacob Garcia
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在墨西哥城的本托尔胡阿兹国际机场安装的投票站内，旅人在大选投票后拍摄的照片，墨西哥城，墨西哥，6月2日2024年。REUTERS/Henry Romero
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在萨尔朱阿昌的一张投票站拍摄的照片，6月2日2024年。墨西哥的坎德拉州，墨西哥2024年。REUTERS/Jacob Garcia
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在COMACHUEN排队进投票站的人群的照片，6月2日墨西哥 2024年。REUTERS/Ivan Arias
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日2024年。REUTERS/Alexandre Meneghini
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日的总统大选结果在圣胡安昌鲁拉瓦纳进入投票站前的准备工作的照片，墨西哥京州，墨西哥2024年。REUTERS/Jorge Luis Plata
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在墨西哥城排队的选民照片，6月2日墨西哥2024年。REUTERS/Luis Cortes
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![Preparations for general elections in Mexico City](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日在总统大选同时的一系列照片。REUTERS/Daniel Becerril
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![Preparations for general elections in Mexico City](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;准备大选时在墨西哥城市中心拍摄的照片，墨西哥2024年5月31日。REUTERS/Daniel Becerril
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

![Preparations for general elections in Mexico City](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在墨西哥城市中心拍摄的照片，墨西哥2024年5月31日。 REUTERS/Daniel Becerril
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地对抗疫情达成全球协议的会谈将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该协议是世卫组织194个成员国在过去两年中就新冠疫情期间观察到的失败后，商议扩大在疫情前后合作的事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，该联合国机构旨在本周达成协议，但因在疫苗共享和准备等方面富国和穷国之间分歧严重而谈判延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国就更新现有具有法律约束力的健康规则达成了一项平行协议，这些规则被称为国际卫生条例（IHR），其中包含一个新的“大流行紧急状态”分类，以应对最严重和全球性威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天的具有历史意义的决定体现了成员国共同希望保护本国人民以及全世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共享风险的愿望，”世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶鲁斯在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取步骤让国家承担责任，并加强措施以在威胁到美国人及其安全之前遏制疫情爆发，”美国卫生与公众服务部长爱德华·赞伯拉在周六的声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球健康规则的修改旨在强化世界对新病原体的防御能力，根据世卫组织数据，COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="备份图片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;备份图片：2023年2月2日，在瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的世卫组织标识。REUTERS/Denis Balibouse/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>