<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 09:18:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（共计300名成员，实际到场190名）在周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播电视显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省一所高安全级别监狱中因另一起囚犯的攻击去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚市附近猪场屠杀并掩埋吸食毒品和卖淫妇女的遗体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他所拥有的破旧物业中被发现部分遗体的六名女性被判定为受害者。之后，政府检方在其获终身监禁后撤回了对他额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于囚犯中受到攻击后死亡的，当时他正在魁北克省服刑。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是维多利亚市东区唐人街区域超过60名失踪女性中的一部分，这些女性大部分来自低收入、毒品泛滥的地区，直至2002年初皮克顿被捕前已有逾10年时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别是在不列颠哥伦比亚省洛特普尔克兰附近皮克顿的猪场中，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的书籍在亚马逊上线仅几个小时后即被撤下。当时，《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿坚称自己无罪并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商请求将其从亚马逊下架并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件电视图像中的罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，其案在新西敏市开庭时拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的文件电视图像拍摄于他在洛特普尔克兰的住所。图片来源：路透社/全球电视/文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）政党选举表现最差的结果后，其声望将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，在周三选举的约71%计票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自种族隔离结束以来，ANC首次低于多数，比2019年上次选举的57.5%显著下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着曾作为纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC不得不与其他较小政党谈判形成联合政府或其他形式的协议。这可能意味着政策让步或赋予重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任工会领导人、现转型为企业家的拉马福萨可能面临反对党和其政党内部批评者的辞职要求，但ANC内部的一位高层官员支持他继续留任，并认为没有明显可替代的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够取代拉马福萨。”政治学者、开普敦大学的安东尼·伯勒教授表示，他曾撰写关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，在此次重大选举中，拉马福萨是主要政客中最受批准率的，内部派系之争可能使得反对他的联合更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布关于全面初步结果的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统的未来此前也悬而未决，2022年的一项小组报告指出他可能因“农场门”（Farmgate）事件涉及不当行为而离职，当时有一笔现金被藏在家具里在他狩猎场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对该丑闻表示否认，赢得了新的五年的ANC领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的一次严峻考验，因选民愤怒的是高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨在承诺打击政党形象并重振经济后，当选ANC领袖，这十年间，前任总统雅各布·祖马任期期间，ASC经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退的时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年临朝后的初期喜悦很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层仍然围绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键一击来自他的对手祖马，后者支持新党的“姆库托诺乌西杰”（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期并严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC置于困境，他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特克加表示。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失败后，一切照旧是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，策划避免加剧党内的裂痕，这与他在1980年代作为工会领导时果断行事背道而驰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识建设和他作为“全球南方”的捍卫者在国际上的作用，后者是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝诉讼，使法官裁定以色列必须中止对加沙市拉法的军事进攻，但是，以色列仍坚持其在拉法的行为，并继续迫击炮上的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年ANC的成就，但批评者认为他对解决南非最大的挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的大选最后一场竞选集会上，他向数以万计的支持者许诺“做得更好”，但很多人在演讲之前就离开了。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nxosi&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中悄然加深对乌冲突的介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美军事器的限制，这是美国参与两年战争迈出的一小步，但具有重要意义。专家认为，这一步骤有助于缓解俄罗斯在赫尔松地区开展的跨境军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器袭击俄罗斯境内目标存在重大风险，担心可能导致直接冲突，尤其是涉及拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅提供先进武器的其他限制一同破除，这些限制涵盖了美制先进战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，针对的是赫尔松地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击乌克兰的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这为赫尔松前线的乌克兰部队提供了使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射高机动远程火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的合法依据，并越过边界打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使乌克兰在俄罗斯军队在赫尔松地区扎稳阵脚之前将其逼退。”位于基辅的研究机构乌克兰国家战略研究所研究员尼古拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆指出，拜登的决定将减少基辅向东北部顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将陷入被动，不得不重新考虑他们在进攻赫尔松地区的战术。”英格拉姆说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长莱昂·埃斯珀和联合 Chiefs 战略委员会主席 C.Q. 布朗将军在5月13日的一次安全视频会议上提出了放宽限制的建议，这是拜登政府在几周前做出的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次路透社采访中公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时表示：“目前为止还没有令人振奋的好消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“弗吉尼亚研究所”欧亚项目高级研究员罗布·李认为，俄罗斯一直利用拜登禁止打击俄罗斯领土内目标的禁止令作为安全避风港，在赫尔松地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的炮兵可以一直部署在边界对面，飞机防空系统也可以保持在那里，电子战和指挥控制机构也可以入驻。”李说道。“俄罗斯也许会有一定程度的圣域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，光这一决定本身在未来短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线阵地的移动，但如果俄罗斯继续开展跨境军事行动，就会更加困难。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力发动大规模攻势，从东北部威胁赫尔松市。”他说。“为做到这一点，他们必须在东部战场减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射他们武器，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求进一步扩大其在美国武器在俄罗斯其他地区使用的权限，尤其是俄罗斯一年中在战场上掌握主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天之后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称要求获得美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·考上恩表示，拜登的决定只迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进改变，但这是一步。”考上恩说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续争取下一次步骤：打击更广泛的 targets ——也许不是直接威胁赫尔松的俄罗斯目标，在其他地区也是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时被问及拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区发起攻击，但他亦没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前走，我们将继续进行我们一直在做的事情，即及时适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="沙尔科夫附近的俄罗斯导弹袭击后的惨状" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青年体育马术学校现场工作，这是在乌克兰赫尔松地区沙尔科夫附近的村子里，2024年5月30日。路透社/瓦伦蒂林·奥吉伦科。档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少提高产量支出的承诺，这将使全球最大原油生产国今年的增长放缓，这可能减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于页岩革命和技术创新，对非OPEC产油国的原油供应增长起到了关键推动作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎预料地激增，日产量增加100多万桶至1293万桶，远远超过政府去年年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了原油供应削减力度，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC国家产量的增加。总体来看，OPEC+的减产幅度达到了每日586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位了解OPEC+讨论情况的消息人士透露，OPEC+正在制定一项复杂协议，允许该组织将部分这些减产延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会考虑供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+国家的产出增长，但这种增长带来的威胁将小于2023年的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表明，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己关于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增长将达每日64万桶，这三位都是全球最受关注的预测机构，并且所有机构的预测都低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，超出OPEC+之外的石油生产商供应增长约100万桶/日。OPEC称，这意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长仅达到110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国生产商今年不太可能像去年那样超出预期。即便油价接近每桶80美元，斯坎德拉钻探公司首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持非常保守和严谨的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更多增长，尽管当前油价处于高位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。预计年内该公司将运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，比上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在最新报告中指出，“尽管近年来合并浪潮席卷了美国，但美国仍有能力在未来几年内实现日增100万桶的产量增长，但目前并无此意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，对增长的资本支出受到限制。在2010年代无节制的支出推动了页岩油产业的迅速增长，但产出回报率却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的高产量部分得益于私营企业，如今这些企业在合并浪潮中被兼并。它们通过钻更长的井并在同一时间多口井的岩石中进行压裂，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管合并浪潮已经发生，我预计当前的油价水平将持续，并继续支持整体美国石油产量温和的增长，如果钻井和完井效率不断改进继续发挥作用的话。” 德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），指出，今年国际市场的增长预期将高于北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近策略上的转变更加关注资本纪律，并产生了不同的反应。”瑞银银行分析师加布里埃尔·斯坦农表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的原油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）在三月报告中表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应量预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯于应对美国原油产量的增长。”瑞银银行的斯坦农说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从俄克拉何马州温克附近奥瑞斯石油拥有的租约的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从俄克拉何马州温克附近奥瑞斯石油拥有的租约的控制室看到，2018年8月22日，美国。路透社/尼克·奥克福/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在接受有罪判决后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五于特朗普大厦的一个镜头前坚定回应，他准备为自己的法律和政治斗争而战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐藏向演艺女星支付封口费而被判34项罪名的次日，这位共和党总统候选人罗列了一系列对手与不满，言辞愤怒而冗长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔尚为“不义之人”和“恶魔”。他将民主党对手乔·拜登描述为美国历史上最糟糕的总统。他抨击那些作证反对他的证人、那些投票弹劾他的国会议员——以及他此前在集会上所使用的言论一样——那些非法移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将目前面临的挑战视为远超个人的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你们这么做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在其他竞选演讲中，特朗普的言论时常带有幽默感，但此次讲话大多情绪低落。在新闻发布会上，他仅仅拿着一张小纸条。会议结束时，他没有回答任何问题，便匆匆下台，身边有其子埃里克·特朗普陪同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;远离镜头，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及其声称特朗普犯下罪行的任何人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这位混乱、绝望、失败的总统对自己的私人怨怼进行无稽之谈，并扭曲美国司法制度，让所有观看的人得出一个显而易见的结论：这个人不适合担任美国总统的职位。”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是司法不公——周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是单日纪录，他们在WinRed平台上处理数字筹款。由于筹款总额落后于拜登，特朗普的竞选活动努力保持这种速度，在周五发送了一系列充满预兆的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信这样写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后如此宣扬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织均一致支持前总统，认为审判有缺陷，指控本不应提出，陪审员池受到民主党为主的纽约市影响，而法官存在偏见——地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管共和党的谴责不够迅速或强烈，但特朗普的支持者和竞选助手也发动反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉克里维塔批评了一个国家级的共和党学生组织，该组织在社交媒体上表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“意见就像肛门……每个人都有一个……，”拉克里维塔在社交媒体上发表了上述评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他同时攻击了Maryland州温和派共和党前州长拉里·霍根，在此之前，霍根警告美国民众，不要因更严重的党派纷争而激化局势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉克里维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，数位受访者表示，特朗普的定罪使其11月的支持基础开始动摇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些背弃可能使他在与拜登的再度对决中受损，尤其是在特朗普在多个摇摆州的支持率微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但大部分受访的共和党人听起来与特朗普本人类似，称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一切都是政治化的，只是为了伤害他，并尽可能地让他无法在竞选活动中现身，”62岁的格罗夫塔的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是在他因指控其在2016年伪造商业文件以掩盖向色情演员斯托米·戴利支付封口费被判罪之后的第二天。地点：美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时提供加沙停火，并呼吁哈马斯同意新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，并开始新的日子了，”拜登说。他在今年的选举年面临压力，需要结束已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在安排以色列与哈马斯民兵组织之间停火的谈判多次停滞，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列法塔洪长达数周的入侵以及对以色列政府施加新压力后提出的，这些压力源自对在加沙造成死亡以及人质持续被俘虏的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，在拜登公布停火计划后，已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪之后，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新建议分为三个阶段，与之前建议的不同之处在于停火将持续到各方通过所有三个阶段为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯将与以色列协商永久结束敌对行动的条款。“只要谈判继续进行，停火就会继续，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登声称，卡塔尔向哈马斯转交了这项提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有人不同意这个计划，并且会要求战争无限期延续。一些甚至在政府联盟里的人已经表明了这一点，他们只想占领加沙，继续战斗多年，”拜登说，“这些被扣为人质的人对他们来说不是优先考虑的。我已敦促以色列领导层尽管面临压力也要支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列唯一一位在战争时期亲自访问的美国总统，以及今年向遭遇伊朗袭击时直接保护以色列的美国部队的派遣者，我希望你们考虑一下，如果错过了这个机会会怎样，”他说，“我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议，是近期战场上的进展所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路，这是一份详尽的四页半协议，并且已经经过详细协商，现在摆在桌面上的内容实际上是对整个过程的最终结果。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列公众传达信息的尝试。主要的第12频道中断了晚间新闻节目，全程直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止发布提议的详细内容，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯顿得克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的概率虽然不为零，但比之前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，苏里表示，这一点可能促使以色列人希望停止冲突，同时拜登的影响也会发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的支持某样东西时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案主张以换取为期六周的停火（可延长以允许更多援助物资进入加沙地带）释放生病、年老或受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝满足哈马斯要求在谈判中结束战争的要求而破裂，以色列加强了对加沙南部拉法市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉调解者，在当前的持续攻击中不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成包括人质和交换战俘在内的“完整协议”。一位要求匿名的美国官员周五表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与这17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但美国尚未触及停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中遭受了难以形容的苦难，”拜登周五说，“我们看到了最近发生在拉法的致命火灾屠杀现场的可怕图片……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列报警塞以来，超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计，巴勒斯坦势力的攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些废墟是今年6月12日在加沙北部贝特拉雅地区以色列军事进攻期间造成的。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 speaker 纳比勒·伯里在新一轮黎以冲突中再次扮演了 Hezbollah 与美国之间的关键调停者角色。作为长期致力于政治调解的专业人士，伯里以其数十年的外交经验成功促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次事件进一步凸显了这位86岁长者在黎巴嫩的强大影响力，特别是在什叶派穆斯林群体中，该群体长期受到他的影响。在9月以色列狙杀 iran-supported Hezbollah 的领导人哈桑·纳赛尔之后，伯里的稳定作用更加明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里向黎巴嫩民众表示，他们正在经历“黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里于黎巴嫩1975年至1990年的内战中成为什叶派阿拉姆运动的领导人，并自1992年起担任议会 speaker，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hezbollah 新任领导人尼塞姆·夸斯金认可了伯里作为谈判者的角色，称伯里为 Hezbollah 的“兄长”。美国驻贝鲁特大使阿莫斯·霍奇斯坦多次在访问贝鲁特期间与伯里会面，旨在促成双方冲突的结束。此次冲突与加沙之战相呼应，并在9月达到了新的高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次事件亦呼应了伯里在2006年 Hezbollah 与以色列之间重大战争结束后，帮助达成停火协议的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，在黎巴嫩没有总统，内阁权力有限，且很难接触 Hezbollah（美国认为该组织为恐怖组织）的背景下，伯里在调解此次冲突中的作用显得尤为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当来到黎巴嫩时，他是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如此评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助释放被劫持的美国飞机的黎巴嫩什叶派激进分子扣押的39名美国人质的过程中，首次成为全球知名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的就职恰逢纳赛尔领导 Hezbollah，两者共同主导了什叶派政治代表和许多国家机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他是与 Hezbollah 保持信任的合作伙伴，因此他非常重要。但也要明确，他所能做的事情受到了某种限制，无论是由于 Hezbollah 还是来自伊朗立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火已经波及伯里领导的阿拉姆运动的影响力范围，包括黎巴嫩南部城市特尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年出生于西非塞拉利昂的一个移居托尼宁的商人家族，伯里在黎巴嫩长大，并且早年就活跃于政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什叶派社区中曾陷入困境的人群对伯里改善了自己在宗派体系中的地位持赞扬态度，这一体系中的特权一直向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾是一名律师，阿拉姆运动创始人穆萨·萨德在利比亚失踪后，伯里接过了该组织的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里通过军事手段推动了阿拉姆运动的崛起，并对该组织与内战期间几乎所有主要政党的战斗进行了参与，而 Hezbollah 后来成为阿拉姆运动的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机关和安全部门，他似乎也与 Hezbollah 保持着步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，美国驻黎巴嫩大使馆的一份电报引发了对伯里真实情感的疑问，尽管这份电报在2006年出版，伯里对此予以否认，表示“纳赛尔就像我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿拉姆运动兵员与 Hezbollah 一道向以色列发射火箭炮，以示对加沙的声援。当以色列于10月7日开始对南部以色列的哈马斯袭击之后，国际使节开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩边境沿线的交火，并说服 Hezbollah 南撤至里蒂尼河以北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示：“在里蒂尼河向南移动要比将 Hezbollah 北撤至里蒂尼河更加容易。”一位与伯里亲近的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者们也批评他作为宗派精英的一部分，引导黎巴嫩在2019年陷入经济危机，该年之后的金融体系崩塌导致多年的贪污渗透。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他人认为是由于伯里拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交管道的角色使 Hezbollah 的政治对手，例如基督教会派力量，感到不满。他们认为任何谈判都应在黎巴嫩总统的领导下进行。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会 speaker 纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会 speaker 纳比勒·伯里于2024年11月15日在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面。路透社/陶艾尔·阿尔苏达尼 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特一家建筑上的勒布纳·伯里图像横幅，在什叶派运动阿拉姆运动创始人穆萨·萨德1978年前往利比亚后失踪45周年纪念活动的集会上悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，上面是黎巴嫩议会 speaker 勒布纳·伯里，在什叶派运动阿拉姆运动创始人穆萨·萨德1978年前往利比亚后失踪45周年纪念活动的集会上。路透社/莫罕默德·扎基尔 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以借此锁定他们的代币并获得奖励，这一复杂方案引起了分析师的警觉，认为这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着加密资产价格飙升和交易者寻找收益，市场需求上升。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高价；而以太币，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金会（Andreessen Horowitz）的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，这一数字比六个月前增长了近500倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，目的是扩展长年以来的加密货币抵押惯例“质押”。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;是一项使区块链网络中的个人可以通过一系列电脑确认和验证其持有的加密货币的程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，包含许多计算机在网络上验证和确认用户持有的哪种加密货币。为了进行这项验证，持有如以太币这类代币的用户同意将其资产锁定在验证过程中。参与者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会获得收益作为报酬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重新质押则允许持有者将这些新代币再质押到不同的区块链应用和项目中以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险大小意见不一，有些业内人士认为这一实践过于新奇，风险未知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果重新质押产生的新代币被用作加密货币借贷市场的质押品抵押，可能引发借贷市场上的无限循环，导致极其有限的基础资产因所有用户同时撤离而引发市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式都有其他形式作为抵押品时，都不是理想的状况，增加了新的风险因素。”Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，分析师称重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一部分，在该领域中，加密货币持有者投资实验性方案，以期待在其资产不变的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期待未来的奖励或其他名为“空投”的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的用户发放其新创建的代币，用户希望这种代币称为“EIGEN”将在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长受到用户寻求空投的驱动，称之为“真的非常投机，这份免费的钱的事儿”。Morgan McCarthy认为，“这很危险”。美国加密交易所Coinbase的首席研究员David Duong如是说：“他们现在预支行动，（期望）会得到某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan和印度首枚学生设计微卫星项目的团队成员之一创立。Kannan表示，EigenLayer是一个验证服务的交易市场，连接想要质押的用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押平台已出现新的参与者，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等平台，它们为客户提供去EigenLayer重新质押代币，并生成新的代币代表该资产，这些代币可以用于其他地方，如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目标是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，并非鼓励更多的加密货币背后的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与其中任何一方建立正式关系……这是一种新兴现象。”他如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重新质押可能会带来“隐藏风险”，如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，市场低迷期间可能会出现强制清算，增加市场波动。他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售进一步恶化，当时作为质押品的加密代币价值随着Luna和Terra代币的崩盘而急剧下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan宣称，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而是在于借贷协议。借贷协议在错估风险。”他如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业仍是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界的亏损可能会蔓延到更广泛的金融市场。S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析主管Andrew O’Neill表示：“目前，重新质押问题对传统金融市场构成实质性风险的可能性尚不存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密的世界正越来越与主流金融相连。机构投资者也越来越关注重新质押。瑞信的加密子公司Zodia Custody已经看到对质押的巨大机构兴趣，但Zodia Custody的风险主管Anoosh Arevshatian认为重新质押是“一步之遥”，因为难以追踪资产的去向以及收益的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作对部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中写道。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，客户加密资产将被质押，并预计“将围绕重新质押形成新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的示意图。图片来源：2024年3月9日，巴黎，路透社/本尼特·蒂谢尔/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的示意图安置在PC主板上，图片拍摄于2023年6月16日，路透社/达多·鲁维奇/插图/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>