<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 13:02:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被称为加拿大最著名的连环杀手之一的罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所监狱中遭到其他囚犯的袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省卑诗省的养猪场杀害吸毒者和妓女并将她们的遗体处理掉而被判罪。他被认定杀害了六名女性，其中部分遗体在靠近温哥华的他破旧的房产中被发现。政府检方在其判处终身监禁后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱中去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在一份声明中表示：“我们深知，这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是10多年来在温哥华贫困且毒品泛滥的唐人街东区失踪的60多名女性中的部分。皮克顿于2002年初被捕时，她的养猪场在波特库基拉姆找到了33名女性的遗体或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿署名的书中在亚马逊上架数小时后被下架。在书中，这名连环杀手声称他是清白的，并被警方陷害。据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊将其撤下，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，显示他在波特库基拉姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片（无日期）。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成在抗击流行病方面更加有效的全球协议的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经就一项在流行病前后加强合作的协议进行了两年的谈判，这是在COVID-19期间显现出失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成一项协议，但由于富裕和贫困国家在疫苗共享和准备方面存在深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国仍就更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则达成了平行协议，即国际卫生条例(IHR)，其中包括一个新的“疫潮紧急状态”类别，用于描述最显著和全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天作出的历史性决策体现了各国成员希望保护自己的人民，以及全球人民不受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过此协议，我们将采取措施追究各国的责任，并加强措施以在威胁到美国人和国家安全之前阻止疫情的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，全球卫生规则的修订旨在加强世界对新的病原体的防御，以应对COVID-19导致超过700万人死亡的情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因自由党选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民党（ANC）党20多年来最差选举成绩后实力受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站计票完成，ANC的得票率低于42%，这与2019年上一次选举57.5%的得票率相比大幅下降，首次在30年内丧失多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC必须与其他较小政党谈判联盟或其他形式的合作以管理国家。这可能需要在政策上做出让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但作为ANC的高级官员支持他留任，分析人士认为目前没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能接替拉马福萨，”开普敦大学政治学教授安东尼·布尔说，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的一项民调显示，拉马福萨在此次选举中拥有政治家中的最高支持率，党内派系之争可能会让反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于ANC的选举表现，拉马福萨还未发表评论。他的发言人表示，当周日公布初步统计结果时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个委员会报告称，拉马福萨可能因在农场家具内藏匿现金而被指控不当行为，这引发了一场被称为“Farmgate”的风波。他否认了不当行为，并在同年赢得了新的五年人共党领导的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被认为是ANC面临的最严峻考验之一，选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以清理党派形象和振兴经济的承诺当选ANC领导人。在他前任雅各布·祖马九年的丑闻统治和经济衰退后，他赢得了领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首初期的兴高采烈迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，经济仍停滞不前，关于高层ANC官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖马，他支持新党派uMkhonto we Sizwe，该党出人意料地表现出色，严重削弱了ANC的支持，尤其在祖马故乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住，他知道祖马在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨事业的终结……选举失利后，政治局势无法恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨由于不愿意在关键时刻采取改革措施来避免加剧党内分歧，而被批评为瞻前顾后。这与他作为80年代工会领导人时的果断决策形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者称，他议和技巧卓越，并且在推动南非成为“全球南方”的倡导者方面发挥了重要作用，“全球南方”指的是低收入和中等收入国家的统称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最响亮的提倡公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份关于以色列在拉法赫的加沙城市实施的军事行动的行为构成种族灭绝的案件。国际法院本月裁定，以色列必须停止军事行动。以色列对此坚决否认，并继续其在拉法赫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成功，但批评者认为他对南非最严峻挑战的解决方案分外有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨对成千上万的支持者承诺，他将“做得更好”。很多人在他发表演讲前就已经离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 despite有 guilty verdict 判决结果，这里的描述更接近于一种表态或宣誓，所以直接翻译行为和情绪。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面向镜头，发表了一番既符合法律斗争，又涉及政治博弈的宣言：他准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因试图掩盖2016年向“艳星”斯托米·丹尼els支付封口费而篡改文件罪名成立，共计34项相关指控一天后，该共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，语调愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅尔柴恩为“邪恶”的“歪曲事实者”。特朗普称民主党总统候选人乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他还斥责作证反对他的证人、提出弹劾他并在此过程中的国会议员，并重复他竞选集会上常用的言辞，指责非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，把前方的挑战视为超越他个人的事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说道，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这番演讲几乎毫无幽默感。特朗普在新闻发布会上仅持有一小张笔记。结束时他没有回答任何问题，跟随儿子埃里克·特朗普快速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在远离镜头、通过筹款呼吁和社交媒体等途径，前总统的盟友也猛烈抨击司法系统及其对特朗普的指控，但他们同样激怒了任何人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都互指对方危及国家稳定的竞选中，拜登团队抓住特朗普的发言，将其视为他不适合担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普变得困惑、绝望和失败，他在个人怨言中胡言乱语，并继续诋毁美国司法体系，所有人目击后只有一个结论：他无法成为美国的总统，”拜登竞选团队的公关主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普有罪后，其支持者以创纪录的速度为他的竞选活动捐款，特朗普团队表示，仅在周四一天就募得3480万美元。这是共和党平台WinRed平台上数字化筹款的一天创纪录金额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该竞选活动在总筹款方面落后于拜登，旨在延续周四的筹款步伐，向支持者发送了一系列警告性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的时刻！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一条信息则在特朗普的新闻发布会后响起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数共和党官员及组织紧密团结在前总统周围，声称该审判存在瑕疵，指控本不应被提起，陪审团来自民主党占主导地位的曼哈顿被玷污，且法官偏见，当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速和有力时，特朗普的盟友和竞选助手也对其进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉基维塔对一个社交平台X上的全国共和党学生组织发起了讽刺，该组织在社交媒体平台上发文表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见众口难调……每个人都有一个……”拉基维塔在网上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对一位在马里兰州温和派前共和党州长、参议员候选人劳里·霍根进行了抨击，后者在裁决宣布前警告美国人不要“更添党派之争的燃料”。拉基维塔在X平台回复道：“你刚刚结束了自己的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者说，特朗普的定罪令其在11月大选时支持他出现动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的游离可能会在特朗普在多个摇摆州微弱领先的背景下，对其与拜登的重赛造成损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人差不多，他们称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治行为，目的是伤害他，让他尽可能多地远离竞选活动，”62岁的马里埃塔市退役警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，他们可以对任何人。绝对没人能摆脱危险。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行的新闻发布会上出席" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市, 美国, 2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德（Brendan McDermid）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行的新闻发布会上出席" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市, 2024年5月31日。共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，该发布会发生在他在2016年因试图掩盖向色情女星斯托米·丹尼els支付的封口费而篡改商业记录涉及的刑事审判中获有罪判决的第二天。路透社/照片文件（Brendan McDermid）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆在墨西哥大选中赢得压倒性胜利，成为墨西哥第一位女性总统，接过了她的导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。奥夫拉多尔因在国内的支持度较高，尤其是在贫困地区，这使得希恩巴乌姆的胜利变得可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾在墨西哥城担任市长，最终以58.3%至60.7%的得票率胜出，墨西哥选举委员会进行的快速计票结果显示，这一得票率将是墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的多数席位，这将使执政联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年历史中成为墨西哥第一位女性总统，”希恩巴乌姆在支持者面前宣布，现场响起热烈的“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的当选对墨西哥是一个重要转折，因为墨西哥以其传统的男性文化闻名，该国是世界上第二大的天主教徒人口。多年来，天主教教义推动了更为传统的生活方式和社会角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆成为美国、墨西哥或加拿大首位赢得全民选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天会投票给女性，”87岁的埃德玛尔迪娅·蒙蒂埃说道，她是希恩巴乌姆在墨西哥最小州特拉卡萨的支持者。“在过去，我们甚至不能投票，即便能投票，也是按丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况发生了改变，我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临着复杂的任务。她必须在提高民众福利政策的同时，应对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果出炉后，她告诉支持者，她的政府将是财政负责的，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺改善安全状况，但给出了很少的细节。此次选举是墨西哥历史上最暴力的选举，38名候选人在此前被谋杀，选举后该国面临的巨大安全问题依然存在。许多分析师认为，犯罪团伙在奥夫拉多尔任期期间扩展了其影响力和控制力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州两个投票站的选民死亡事件而受污染。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，超过18.5万名墨西哥人被杀害，这比墨西哥历史上任何其他时期都多，尽管谋杀率在过去有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入大量资源以改善警务工作并减少有罪不罚，否则希恩巴乌姆难以实现破纪录的安全改善，”非营利拉丁美洲政治风险分析师纳特胡亚·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统面临与美国的紧张谈判，特别是在庞大的墨西哥人向美国移民漫长过境过程中，以及打击毒品走私的合作。此时，美国爆发了海洛因滥用危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国当选总统是唐纳德·特朗普，这些谈判将更为困难。特朗普曾誓言对在墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并称他将动员特别部队与犯罪团伙作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，吸引制造业转移，这是近岸外包趋势的一部分——公司将供应链转移得更靠近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将不得不处理石油巨头佩梅克斯的问题，该企业在过去二十年中产量下降，并陷入债务困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能让这笔公共资金永远被无止境地投入而该公司从未盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，维持强势比索和低失业率，这些成就使他的支持度极高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利计划，但墨尔克兹今年将面临大型预算赤字，中央银行预计2025年的国内生产总值增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变为对他政治议程的全民公投，希恩巴乌姆拒绝反对党关于她将成为奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺继续推进许多其政策，包括帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢了奥夫拉多尔，称他是一位使国家变得更好的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，批评她将成为奥夫拉多尔的傀儡实际上是性别歧视的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以相信人们不能相信她将能自主作出决定，我认为这主要与她是女性有关，”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是让这场战争结束，让明天开始的时候了。”拜登称，他面临在选举年停止加沙冲突的压力，该冲突持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家在斡旋以色列与哈马斯武装组织之间的停火谈判时，谈判多次停滞不前，双方互相指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的侵略以及国内和国际上对加沙死亡和人质继续被扣留的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登宣布停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一天，美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，这突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并与以往的提议不同，因为停火将贯穿整个谈判过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，被扣留者，包括老年男女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车进入加沙提供人道主义援助，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将该提议通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促那些呼吁“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些以色列人不会同意这项计划，并且会呼吁战争持续下去。有些甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，对他们来说，人质并不是优先事项。很好，我已经敦促以色列的领导层在面对任何压力的情况下支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的人，美国历史上唯一在战争期间访问以色列的总统，以及最近派遣美国部队去直接保卫当被伊朗攻击时的以色列，要求你们退一步，考虑一下如果失去这一时刻将会发生什么。我们不能失去这个机会，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新的提议是因为在战场上取得了重要进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个终止危机的路线图。这是一个详尽的四页半协议，已经经过详尽的谈判。现在摆在桌面上的其实是一个达成协议的终局步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每一阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并解读为他试图直接向以色列公众呼吁。领先的第12频道中断了晚间的新闻节目，实况直播了拜登的演讲。以色列的审查机构之前曾禁止公布该提议的细节，锚丹·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据休斯敦德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·萨里表示，该建议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或行动的可能性并不小，但现在已经降低很多，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，他认为，全球公众的看法正在“反对”以色列，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，同时还有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多激励因素，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求以释放病情严重、年老或受伤的人质换取为期六周的停火，可以延长以允许更多的人道主义援助进入加沙脱险地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中的一项要求，即作为换取为期六周停火的一部分结束战争，并且加大了对加沙南部城市的袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已向调解人表明，如果以色列停止战争，它不会参与更多在持续侵略期间的谈判，但它准备进行“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与代表被哈马斯扣留公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名 Palestinians 死亡引发了国际愤怒，但没有越过美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人经历了无尽的苦难，”拜登周五说。 “我们所有人都看到了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面，该火灾是在针对哈马斯的以色列打击之后发生的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙的袭击回应2023年10月7日南部以色列的哈马斯袭击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，这次袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日在加沙北部加沙斯特里普的贝特拉希亚受损建筑的废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 多国OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚持节制开支以提高产量的承诺，这使得世界最大的原油生产商在2024年将面临更慢的增长步伐，从而缓解了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，美国引领非OPEC产油国的原油供应增长，这得益于页岩革命和技术创新，这些因素显著提高了原油产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到每日1293万桶，远超政府在2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及其盟友OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是为抵消美国和其他非OPEC产油国产量增长的压力。总的来说，OPEC+的减产规模为每天586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，计划将某些减产措施延续至2025年，三位参与OPEC+讨论的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日OPEC+会议考虑供应政策之际，美国产量增加继续推动非OPEC+产量增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，其预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长为220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求量可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月月度&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，并且对OPEC原油的需求几乎没有变化，其预测&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;在此&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，总体美国原油产量变化不大。4月的产量约为每天1313万桶，比去年12月的1326万桶有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，随着原油价格徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不大可能像2023年那样出乎意料地增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”承包钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前价格水平下，令人惊讶的是钻机数量没有更显著上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应平缓的增长。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的油井数量已经降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在数年内原油产量增长100万桶/日是有可能的，但目前并没有以该速度增长的意愿。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者施压下，限制了增长支出，此前无限制的支出带来了迅猛的增长，但限制了2010年代页岩行业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归功于私营生产商，其中一些现在正处于一场整合浪潮中。它们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中提取石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近整合浪潮仍在继续，但由于钻探和完井效率的持续改进，我预计当前的油价将帮助支持全美石油产量的适度增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB（SLB.N）等石油服务公司预计将今年国际市场的增长超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，更加强调资本利用效率，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的原油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长。”瑞银的斯塔诺沃补充道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作层从奥古斯塔控制室在贝克休斯拥有特克萨斯皮曼盆地附近温克的租赁区可以看到。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        从奥古斯塔控制室在贝克休斯拥有位于美国德克萨斯州皮曼盆地附近的温克租赁区可以看到钻井平台的操作层。摄于2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福德/资料照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是美国介入持续两年的乌克兰战争的又一小步。专家认为，这有助于减轻俄罗斯针对乌克兰的哈尔科夫进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器袭击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心，大规模的乌军进攻可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅的高规格武器禁运相契合，这些禁运如今已经逐渐取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，此次最新决定于本周生效，是专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，乌方现在可以使用美国提供的武器反击俄方从边境地区进行的射击或是准备进行的射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这给前线乌克兰士兵提供绿灯，允许他们使用美国提供的高机动火箭炮发射器（HIMARS）发射带有精确制导多管火箭系统弹药（GMLRS）的导弹，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究成员尼科拉·比莱斯科夫表示：“这可以稳定战线，在俄军尚未站稳脚跟前，可能创造条件让他们从哈尔科夫地区被驱逐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰表示，拜登的这一决定将减少基辅不得不从东部顿巴斯关键战区调遣部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将难以应对，并会重新考虑其针对哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员称，5月13日，在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗举行的加密视频会议上，乌克兰提出了使用美国武器在哈尔科夫地区跨境作战的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗在此基础上向拜登提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出了这一提议，拜登同意乌克兰可以从乌克兰境内安全地反击俄罗斯军队的攻击。拜登政府自那时起一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时表示：“目前没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧洲亚洲项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，作为遮蔽区对哈尔科夫地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接放置在边界对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制系统。它在某种程度上有了一定的庇护所，”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家表示，仅凭这次决定，短期内可能不会改变前线格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这会显著改变战线的动态。但是这会使俄罗斯更难继续这种跨境作战行动，”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯的部队数量不足以发起大规模进军哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗力，威胁哈尔科夫，”他说。“为了做到这一点，他们将不得不在东线作战区域消耗其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎在未来数周和数月内会寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据优势的艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布这一政策转变不到一天的时间里，泽连斯基在对《卫报》的采访中呼吁美国批准允许其打击俄罗斯境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究所前防务官员马克·坎奇安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转折。但这是一步，”坎奇安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：扩大打击目标范围——这可能是对直接威胁哈尔科夫的目标以外的俄罗斯其他区域的目标进行打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在布拉格发表讲话的美国国务卿安东尼·布林肯没有说明拜登政府是否会进一步扩大政策范围，允许袭击俄罗斯其他地区。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt; &lt;img alt="哈科夫地区俄罗斯导弹袭击的后景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯导弹袭击重创了哈尔科夫附近小丹利文科村的童子军骑术学校的场地。图源：路透社/瓦伦丁·奥吉伦科，制图许可照片，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在这种平台中，投资者可以通过锁定其代币获得奖励。这种复杂的模式引起了分析师的警惕，他们警告称，这种模式对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定代币的日益流行，是加密货币市场风险增加的最新信号。随着价格的上涨和交易者寻找收益率，加密货币市场的风险情绪持续升温。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定代币热潮的核心是西雅图创办的初创企业EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，而在六个月前，这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新锁定代币，以扩大长期存在的加密货币实践——即代币锁定（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为了实现这一过程，持有加密货币代币的所有者允许其资产锁定以参与验证过程。只要参与代币锁定，持有者将暂时失去对其代币的即时访问权，但可以从中获得一种回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些代币锁定平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已锁定的加密货币。重新锁定使代币持有者能够将这些新代币再次锁定到不同的基础区块链平台和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新锁定的危险性存在分歧，一些内部人士认为这种做法尚处早期，尚需时日才能了解其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果表示重新锁定代币的新型代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能引发基于有限资产的借贷循环。他们认为，如果所有人同时试图退出，这将可能使更广泛的加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品被用作抵押时，这都不是理想的状态，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫兰·马修斯（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资方而言，回报是吸引人的：以太坊区块链上的代币锁定回报率通常在3%-5%之间，而分析师表示，重新锁定可能带来更多收益，投资者可以在同一时间赚取多重回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融（DeFi）世界发展的最新进展，投机者在此投入加密货币希望在不售出代币的情况下获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付代币锁定回报，因为相关的机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来奖励的预期，或者将是其他赠品的空投（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了吸引用户，EigenLayer现正在向平台使用者发放其新创建的代币。用户希望他们所称的“EIGEN”代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫兰·马修斯表示，重新锁定平台的增长是由寻求空投的用户驱动的，称其为“真真正正具有投机性质的免费金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（David Duong）表示（COIN.O），该公司提供代币锁定服务但不提供重新锁定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预行的，（他们）期待会有所回报但不知道是什么，”杜昂说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年在西雅图大学的一位前助理教授Sreeram Kannan的领导下推出。他还是曾在印度领导开发首个学生设计的小卫星的团队一员，根据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将有意参与代币锁定的用户与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新锁定平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等相继出现，这些平台为用户代为重新锁定代币，并生成新代币来代表这些重新锁定的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;康南表示，其平台的目标是让用户提供选择，自行决定将代币锁定在何处，以及帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币抵押的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并不与这些参与者有任何正式关系......这是一个新兴现象，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂认为，重新锁定可能带来“隐藏风险”，如果重新锁定的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场下跌时的额外波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，当时作为抵押的加密货币代币在Luna和Terra等代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;康南强调，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于代币重新锁定，而在于借贷协议本身。借贷协议未正确评估风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新锁定不闻不问，他们指出，在全球2.5万亿美元的加密货币总资产中，重新锁定协议中的资金量微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，代币重新锁定问题引发传统金融市场连锁反应的可能性不大，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币日益与主流金融领域的联系，机构投资者也开始参与重新锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密货币部门Zodia Custody已看到大量机构对代币锁定的兴趣，但因此举难以建立“纸面记录”及划分收益份额，首席风控官阿诺什·阿雷夫沙特安（Anoosh Arevshatian）认为这是跨过一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷弗科技的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新锁定其部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博客中透露。Laser Digital并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户进行代币锁定，并预计“围绕重新锁定将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日——比特币的这些插图表示。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration showing a representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年6月16日——以太坊加密货币的表示放置在个人电脑主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>