<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 12:46:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会，共有190名议员出席300名议员的会议，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播电视显现出这一过程。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表宣布戒严令的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候的一次监狱袭击中受伤，狱警如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的猪场屠杀吸毒者和妓女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据政府检察官指控，他在维多利亚市附近的一处破败房产中谋杀了六名女性的部分遗体。在随后的审判中，他被判无期徒刑。加拿大政府检察官在起诉书中撤回了额外的20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭受袭击后去世的，之后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者大多是从2002年初被捕前，在穷困且毒品泛滥的温哥华市中心东区失踪的60多名女性中的其中一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于温哥华市中心以东约25公里的波特库克劳姆，共发现33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据信是皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后数小时内被撤下。据当时路透社旗下的《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，是警察的栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊撤下该书，并向受害人家庭致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这张文件电视图片显示的是他在波特库克劳姆的家。路透社/加拿大电视网/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于这幅未标明日期的文件电视图片中被拍到他在波特库克劳姆的家中。路透社/加拿大电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲人国民会议（ANC）自种族隔离结束以来最为糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，在星期三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上一次选举时的57.5%，且首次低于多数票，时间已长达三十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一次严厉打击，该组织曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动，未来将不得不与其他较小政党协商组成政府联盟，或其他形式的合作。这可能意味着需要做出政策让步或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人现商人出身的拉马福萨很可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高级官员坚称他应留任，分析家指出也不存在明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有明确的统一继任者。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨是本次选举中主要政治人物中，拥有最高支持率的领导人，党内派系之间的冲突可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论，他的发言人表示，将在公布最终初步结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并不是拉马福萨作为总统的未来首次取决于一次选举。2022年，一份委员会报告得出结论称，他曾涉及一项有关贪污问题的调查，调查对象是在他私人狩猎场的一张家具内发现了巨额现金存贮的秘密款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这一事件被称为“农场门”而遭到公众抨击，他否认有不当行为，并在同年收获了再次担任ANC领导人五年任期的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最为严峻的考验，因为选民对就业不足、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨作为反腐和经济振兴承诺的代表当选为ANC领导人，此前，南非前领导人雅各布·祖马执政期间发生了许多丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他于2018年执掌国家时的初期乐观情绪很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，有关顶峰层面ANC官员的丑闻依然频繁发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，祖马支持新成立的政党“素民族军”，该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马一举击溃了拉马福萨和他的ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失败，却期望一切仍然正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上表现出迟疑不决而受到了批评，这与他作为工会领导人时展现的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们则赞扬其团结建设能力和在“全球南方”的名誉作为低或中收入国家的代表为南非赢得的声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在抗击新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最知名的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，本月该法院裁决以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动，尽管以色列极力否认这些指控并继续对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他对解决南非面临的最大挑战提出的解决方案相对匮乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前党内最后一场集会上，拉马福萨承诺“将做得更好”，并在数万支持者的聚集下发表讲话。许多人在他未完成演讲时便离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽了对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步小而关键的行动，有助于缓解重返已持续两年的战事。专家表示，此举或将削弱俄罗斯针对哈尔科夫地区的边界攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰利用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险。政府担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅提供的高级武器禁运相契合，这些禁运自那时起逐步放宽，包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。根据美国官员的说法，这项决定允许基辅利用美国提供的武器反击从边境内攻击或准备攻击其部队的俄罗斯力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这给一线乌克兰军人提供了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭发射系统（GMLRS）导弹和其他武器的合法支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举可能稳定前线，并为在哈尔科夫地区赶走俄罗斯军队创造条件，使他们无法稳住阵脚。”基辅乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比莱斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰表示，拜登的决策将减少基辅为在东部顿巴斯关键战场上作战而不得不调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在自身立场上处于不利地位，必须重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻时使用的方法和战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C·Q·布朗提交了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。美国官员在匿名条件下分享了这一信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗在此后提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提出了这一建议。美国官员称，拜登同意让乌克兰在不直接威胁俄土境内的安全条件下打击俄罗斯力量。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在2024年5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁其伙伴采取类似措施，但当时表示：“到目前为止，没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧亚项目资深研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在国内领土打击的禁令在哈尔科夫地区发动袭击，从而获得掩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界约19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“俄罗斯可以将大炮部署在边界对面，保留防空系统、电子战系统、指挥控制中心等。”李分析道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但李和其他专家表示，仅凭这一决定不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“这一决定可能不会显著改变前线的移动，但会使俄罗斯难以继续进行跨境作战行动。”李指出。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的部队向哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北部产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫。要这样做，它必须在东部战场剥夺其部队。”英格兰解释道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二重申核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周或几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，尤其是在2024年困难的一年中，俄罗斯在战场上取得了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不久，泽连斯基在接受《卫报》采访中呼吁美国批准其打击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Strategic and International Studies智库华盛顿中心前防长官员马克·坎西亚表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“这并不是政策措施上的巨大改变。但这是一个步骤。”坎西亚说道。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“乌克兰人和政府官员可能会要求下一步：打击更广泛的靶标——也许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他区域内的目标。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝推测拜登政府是否可能扩大政策范围，允许在俄罗斯其他地区发动打击。但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“今后，我们将继续进行必要的适应和调整。”布林肯表示。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫周边遭受俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在清理位于哈尔科夫周边村庄马拉达尼利夫卡重创的儿童和青年体育骑术学校的现场，这是在俄罗斯对乌克兰的袭击中拍摄的照片。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少增产开支的承诺，这将使全球顶级原油生产国美国在2024年的经济增长放缓，从而减轻OPEC+本周在进一步减产方面的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国凭借页岩油革命和新技术、高效率带来的产量突破，成为了全球非OPEC产油国原油供应增长的引擎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，每日增加超过一百万桶，达到1293万桶/日，超过政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友（OPEC+）去年进一步减产，以弥补美国和非OPEC产油国产量的增长。OPEC+减产总量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据三位知情人士的说法，OPEC+正考虑一项复杂协议，以允许延长部分减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+本周日讨论供应政策时，尽管美国产量不断增长仍继续推动非OPEC+产油国产量增长，但这一威胁将不如去年显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油及凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将超过64万桶/日。三位是最受关注的预测者，而所有预测均低于去年的数值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增幅将达到220万桶/日，超过OPEC+以外产油国的约100万桶/日供应增幅。OPEC+集团指出，这将使OPEC+原油需求比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增幅将仅为110万桶/日，OPEC原油需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，总体美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，美国钻探商似乎不太可能再次使产量大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量没有进一步增长也出乎意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本开支持平，并推迟升级其钻机，以最好地适应较为平坦的钻井增长。计划在今年年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在数年内实现每日增产100万桶，但目前并不想以这一速度增长。”标准普尔分析师在周四的报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油日产量将增加47万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在股价承压下限制了增长支出，这使投资者在非页岩油部门经历了疯狂增长但又受到回报限制的情景后感到困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量超过预期的部分增长得益于私人生产商，其中一些现在已出于规模经济的影响而合并。他们通过钻更长的井和使用水力压裂技术同时从更多井中产出石油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近合并浪潮仍在继续，但预计当前的油价将继续支持美国总体石油产量增长，这得益于持续改进钻井和完井效率。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重心转向资金纪律，带来了不同的市场反应。”瑞银分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作区域从奥古斯丁石油公司在德克萨斯州温克的租赁区域的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州温克附近的Permian盆地奥古斯丁石油公司租赁区域的钻井平台操作区域，由温特里特新闻社（Thomson Reuters）的尼克·牛福德摄，摄于2018年8月22日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质交换条件下，重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是停止这场战争，开始新生活的时候了。”拜登总统在发言中说道，这位面临美国大选年压力的总统，亟需结束已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋，旨在安排以色列与哈马斯停火的谈判曾多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍和平进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前数周对拉法(dhārāf)的军事推进，以及加沙平民伤亡和人质持续被扣问题导致的新国内外压力下，以色列政府提出了这一新提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，将在拜登披露停火计划后，授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普两天前因34项重罪被判有罪，加剧了两名候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，不同于以往提出的方案，因为它提出即使在各阶段谈判继续进行期间停火也将持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火，以色列军队将撤离加沙人口密集区，人质以及老弱妇孺将与数百名被羁押的巴勒斯坦人员交换，巴勒斯坦平民可以返回加沙，包括加沙北部地区，每日有600辆救护车进入加沙运送人道主义援助物资，拜登称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将协商达成永久停火协议。总统指出，“只要谈判仍在进行，停火就会延续下去”，这一进程中的新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段，加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议由卡塔尔转告给了哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁那些支持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道有些人会反对这个计划，并继续呼吁战争，甚至在内阁中都有一些人这样做，他们表示这种情况很好，就要继续占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说并不重要。但我要敦促以色列领导层支持这项协议，尽管在那里将承受巨大的压力，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于我有一个持续一生的对以色列的承诺，在历史上唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统身份，以及最近派遣美国部队直接保护以色列，我不愿失去这个时刻，请你提出罢手，思考如果错过这一刻会发生什么，我们不能错过这个时刻。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体透露，以色列现在有能力提供新提议，是因为其最近在战场上的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真正有一条通向危机结束的道路。这是一份精心谈判了四页半的协议。”该官员称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将历时42天，官员补充表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体指出，拜登周五的讲话具有影响力，被视为直接向以色列民众发出呼吁，以色列12频道中断了晚间的新闻节目，实时转播了拜登的讲话。以色列审查机构先前已禁止公布更多关于提议细节的内容，主持人口丹·库什马罗表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登的领导下，新的提议比过去更有可能取得成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来一段时间内有能力发动任何重大攻击或袭击或恐怖活动的可能性不太高，但明显低于过去。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，全球舆论开始转变，认为以色列应避免长期冲突，也有拜登个人的影响，苏里指出，“当美国总统全力支持某一行动时，他可以创造很多激励条件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前今年提出的一个人质释放提议提议释放病重、老年或受伤的人质，换取为期六周的停火以及更多的人道主义援助物资进入加沙区的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议于本月早些时候破裂，因为在谈判过程中，以军拒绝接受了哈马斯要求的永久结束战争，并加剧了对拉法南部的攻击，导致谈判失败。以军发言人表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，鉴于持续不断的攻击，已告知斡旋方不会在冲突期间参与进一步的谈判，准备好进行一份包括人质和被羁押者交换的“最终协议”，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个拥有在哈马斯手中被扣押人员的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日以色列在拉法实施的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的强烈抗议，但未触及美国对以色列停止军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中承受了极大的痛苦。”拜登在发言中说道，“我们看到了拉法市区前几日那场致命的火灾中的恐怖画面，这是针对哈马斯的以色列空袭……。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，加沙地区自10月7日南部以色列遭到哈马斯袭击后对巴勒斯坦进行的攻击以来，已有超过36,280人死亡。根据以军统计，哈马斯的袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在损坏的建筑物废墟中行走，这些废墟是在2024年6月12日以色列军事进攻加沙北部加沙条块时造成的，路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，发出了既符合其法律斗争又符合其政治斗争的信息：他准备好了迎接战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团以34项虚假记录指控其试图隐藏支付给成人电影明星“斯托米·戴利”封口费行为的罪名定其有罪一天后，这位共和党总统候选人列举了一连串的对手和纠纷，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将负责其审判的法官胡安·梅尔钦称呼为“歪曲事实”和“恶魔”。他称其在11月5日选举中的对手、民主党总统候选人乔·拜登为“历届美国总统中最糟糕的一个”。他还抨击了作证陷害自己的证人，弹劾他的国会议员，以及——与其集会演讲相呼应——那些被他说成非法入境美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选活动捐款，将眼前的挑战形容为超越其个人的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常穿插幽默，但这次的演讲更多的是阴郁和严肃。特朗普在新闻会上仅持有一小页笔记。新闻会结束后，他未回答问题便迅速离开讲台，身边有儿子埃里克陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其批评特朗普犯罪行为之人的批评进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方作为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其作为新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普这个困惑、绝望且落败的总统候选人对自己的个人不满胡言乱语，并对美国的司法系统说谎，这使任何观看他发言的人都能得出一个明显的结论：这个国家是无法接受这个人担任总统。”拜登团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是不公正的——周四为其竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是WinRed平台上共和党人的单日记录。WinRed是一家处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在筹款方面落后于拜登的竞选活动，于周五发起了扑朔迷离的筹款信息攻势，向支持者发送了大量预告信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后的一条信息中喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，无论是通过筹款呼吁还是社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其批评特朗普犯罪行为的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人将对方描绘为国家威胁的竞选活动中，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其作为新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普这个困惑、绝望且落败的总统候选人对自己的个人不满胡言乱语，并对美国的司法系统说谎，这使任何观看他发言的人都能得出一个明显的结论：这个国家是无法接受这个人担任总统。”拜登团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是不公正的——周四为其竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是WinRed平台上共和党人的单日记录。WinRed是一家处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在筹款方面落后于拜登的竞选活动，于周五发起了扑朔迷离的筹款信息攻势，向支持者发送了大量预告信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后的一条信息中喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本来不应该被提起，陪审团在纽约市偏民主的地区产生的有偏见，法官有所偏倚——本地当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉齐维塔对一位在社交媒体平台上发表信息的全国大学生共和党团体进行了嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼……每个人都有……”拉齐维塔在社交媒体上这样回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对一位 moderation 公使前共和党州长劳瑞·霍根进行了攻击，后者在判决前警告美国人不要“用更多有毒的党派冲突来燃料火势”。在社交媒体上回复道：“你刚结束了一次竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的有罪判决让其在11月的选举中重新考虑了对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的转变可能对这位总统在与拜登的重赛中构成伤害，尤其是在多个摇摆州中特朗普的支持率已经非常脆弱的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党受访者听起来与特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都是政治操弄，只是为了伤害他，并尽可能多的将他逼离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta市说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他这么做，他们也可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里重申了他在美国与黎巴嫩之间斡旋调解以结束与以色列战事的关键角色，利用数十年的经验推动双方达成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举措进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是在长期对伊朗的什叶派穆斯林社群中。自九月份以色列空袭并击杀时任黎巴嫩真主党领导人哈桑·纳塞尔以来，伯里被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视演讲中表示，黎巴嫩正在关闭“历史上最具危险性的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间成为什叶派阿马勒运动的领导人，自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩宗教派系体系中什叶派人的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫纳伊姆·卡塞姆肯定了伯里作为谈判者的地位，称他是真主党的“兄长”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图在加沙战争期间平息冲突。他曾多次与伯里会面，促成双方停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束黎巴嫩和以色列之间最后重大战争中的作用类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅拥有部分权力，也无法直接接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里的角色变得更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。”一位常驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里协助谈判并释放了39名在贝鲁特被什叶派激进分子劫持的人质。当时这些激进分子劫持了一架美国航空公司航班，导致他们成为了15年长期内战的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在内战后成为议长时，恰好也是真主党领导人纳塞尔崛起之时。他们共同领导了“什叶派双雄”，这一双雄指的是当时占据什叶派政治代表权和政府主要职位的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常驻贝鲁特的外交官认为：“他是真主党的可以信赖的合作伙伴，使他变得非常重要，但这也对他产生一定的限制，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军炮击的范围内包括伯里所在阿马勒运动控制的提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚，其家族是移民商人世家，于提宾恩来定居。他在黎巴嫩长大，大学时即活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管曾被视为一个被边缘化的什叶派社群中的精英，许多曾经处于劣势的什叶派社区成员仍然赞赏伯里帮助改善了他们的处境，让他们在宗教派系体系下获得了更多的特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名有资质的律师，他在阿马勒运动创始人马拉萨伊消失后接任领导人。他推动了阿马勒运动的军事扩张，该运动与内战中几乎所有的主要派别都发生了战斗，后来成为一个重要的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部队，他似乎在政治上与真主党保持同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报透露出于对真主党的真正态度存疑时，伯里否认了这一说法，宣称纳塞尔“就像我自己一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年，伯里的阿马勒战士加入真主党对以色列发射火箭的行为，回应加沙地区哈马斯对南部以色列的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，以试图停止黎以边境的炮击，同时劝说真主党北退至里图尼河以北，距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示，“如果将黎图尼河向南挪动到边境，那将更容易实现，但这比促使真主党北退到黎图尼河更难。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是引导黎巴嫩陷入2019年经济崩溃的一部分精英，当时金融体系在数十年的官僚腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召开议会会议以选举总统，导致政府中最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交联系人的角色引起了真主党政治对手的反感，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会议长阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会议长阿里·拉里贾尼（不显示）在黎巴嫩贝鲁特。（路透社/特哈伊·阿鲁苏丹，资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;

        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="庆祝什叶派创始人马拉萨伊失踪45周年，贝鲁特挂着纳比赫·伯里的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在黎巴嫩贝鲁特庆祝什叶派创始人马拉萨伊失踪45周年，多哈广场上挂着纳比赫·伯里的画像。（路透社/莫罕默德·阿扎基，资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，投资者在此锁定其代币以换取奖励，分析师警告称，这种复杂方案对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的日益流行表明，随着加密货币价格上涨和交易者寻求收益，加密货币市场正变得愈发承担风险。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今升值逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的背后是西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险资本机构 Andreessen Horowitz 的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引了188亿美元的加密货币，而在六个月内这一数字从不到4亿美元增长至当前水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人Sreeram Kannan在接受Reuters采访时称，该公司发明了“重质押”，旨在扩大传统的“质押”加密货币做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，涉及网络中的许多计算机检查并确认谁拥有哪些加密货币。为此，代币拥有者如以太坊允许其资产在验证过程中被锁定。持有人在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权限，但会因其代币获得一定收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户分配了新创的加密货币，代表他们已质押的加密货币。重质押使拥有这些新代币的人可以在不同的区块链项目和应用中重新质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险存在分歧，有的内部人士认为这一做法仍处于初期阶段，尚无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一些分析师担心，如果用代表重新质押的代币作为借贷市场的抵押品，可能会形成基于少量底层资产的循环借贷。如果每个人都试图同时退出，这可能会导致更大的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品用作抵押品时，这并不是理想的安排，它增加了新的风险因素，”Kaiko 的研究分析师 Adam Morgan McCarthy 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：参与以太坊区块链质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押时的回报可能更高，因为投资者可以从多个渠道同时获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资试验项目，希望在不抛售持有的资产的情况下获取高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚无机制实现这一功能。用户加入平台是期待未来奖励，或其它形式的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户分发自身新创的代币EIGEN，用户希望该代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押平台的增长动力是用户寻求空投，这非常投机，几乎是免费的金钱。”Kaiko 的 Morgan McCarthy 称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong说道（Coinbase股票代码 COIN.O，提供质押服务但不提供重质押服务）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前在预想自己将获得奖励，但并不知道具体奖励形式是什么。”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan于去年创立了EigenLayer，他曾是西雅图大学的助理教授，并参与了印度首批由学生设计的微型卫星的启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，旨在将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新重质押平台已出现。这些平台为客户提供代币重新质押服务，并生成代表重新质押资产的新代币，新代币可用于其他目的，例如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系... 这是一个新兴的现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重质押可能带来“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密借贷市场，可能引发强制清算和市场低迷时的波动性增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，在Terra和Luna代币崩溃之后，用作抵押品的加密代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错定了风险价格。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于整个加密行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就目前而言，我们没有看到因重质押问题对传统金融市场带来显著的风险传染性。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着加密领域与主流金融日益连接，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody注意到机构给以大量兴趣于质押，但认为重质押步骤太多，因为难以建立资产流向和奖励分配的“纸面记录”，风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金涉及重质押，Kelp DAO在4月的一篇博客中写道。Laser Digital未回应接受Reuters询问的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，为客户加密资产提供质押，并预期“围绕重质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的形象插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的形象插图，摄于法国巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的形象插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的形象插图放于一个电脑主板上，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>