<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 08:41:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有299名议员中的190名出席，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。直播电视画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表讲话宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿已于本月早些时候在最高安全级别监狱中被另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的养猪场杀害注射毒品者和卖淫女，并将她们的遗体肢解。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被判有罪，这些女性的部分遗体在其温哥华附近的简陋房产中被发现。政府检方在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后接受的治疗。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在声明中表示：“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国各地的社区产生了毁灭性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括多伦多东区贫困且毒品泛滥的地区超过60名失踪女性中的许多人。直到2002年初警方逮捕他，这些女性已有十多年没有消息了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪农场，即温哥华市中心东部约25公里的波特科奎特兰，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性属于土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称撰写的书在亚马逊上架仅几小时后就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这位连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特兰家中的一张未加日期的档案电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特兰的家中。路透社/环球电视/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事中第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头，发表了既适合其法律对抗，也适合其政治斗争的演说：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因在文档中作假掩盖支付给成人电影女星静音费之事而罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人列举了他的对手和不满，并以愤怒且混乱的言语发表了一系列言辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称负责审判他的法官胡安·梅尔查恩为“不正直的”和“恶魔”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了对他进行证词的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将他面临的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常点缀着幽默，但这一次的演讲大多是乏味的。特朗普在新闻发布会上仅持有一小张笔记。最后，他没有回答任何问题，迅速地和儿子埃里克·特朗普一起退下讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有相机的情况下，通过募款信件和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系及其认为特朗普有罪的所有人士进行了猛烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人互相视对方为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论，作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在言论中充满混乱、绝望和失败，为自己个人的不满辩解，并污蔑美国的司法制度，这使任何目睹此事的人都得出一个显而易见的结论：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选活动的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大部分看到纽约审判结果为正义缺失的特朗普支持者向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是他在一家共和党数字募款平台WinRed连续单日最高捐赠记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总募款方面落后于拜登，此次竞选活动仍试图维持这个速度，在新闻发布会上进行了一场紧迫的募款信息宣传活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会之后，另一则信息大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控不应该被提出，陪审团在深受民主党影响的纽约曼哈顿地区就已经被污染，而且审判法官有偏见——这些指控都被当地官员否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的一些谴责不够迅速或有力的情况，特朗普的盟友和竞选助手采取了攻击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉切维塔批评了一位在社交媒体平台X上发表帖子的全国性大学生共和党团体，该团体表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有。”拉切维塔在社交媒体上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州民主党前州长、正在竞选参议员的拉里·霍根，在裁决前他还警告美国人“不要在党派分歧问题上煽风点火”。拉切维塔在X上回复道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键州的共和党选民的采访时，几位选民表示，特朗普的有罪判决让他们11月的投票支持他变得犹豫不决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种转变可能会在特朗普在多个摇摆州与拜登的重赛中给他带来损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是为了政治目的，只是为了尽可能多地削弱他，让他离竞选活动更远。”来自佐治亚州梅里塔的一名62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到对他这么做，就可以做到对任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布拉德利·麦克德尔米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及美国前总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席记者会，2024年5月31日。路透社/布拉德利·麦克德尔米德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党面临最差选举结果后，受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的选票份额不到42%，远低于2019年上一次选举时的57.5%，这也是该党30年来首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉的国民大会将被迫与其他较小政党协商执政联盟或达成其他形式的合作协议，这可能意味着需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家拉马福萨可能会遭受反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员之一支持他留任，并且分析家表示目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确可以接替拉马福萨的团结候选人，”南非开普敦大学政治学教授安托尼·伯勒尔说，他曾撰写《拉马福萨传》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查表明，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中最受欢迎的，党内派系斗争可能使反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布讲话，届时将公布初步的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在过去曾几次悬而未决，2022年一份调查报告显示，他可能因藏在家具中的现金卷款的丑闻而误导行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于“农场门”的不当行为指控，获得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最具挑战的考验，缘于选民对高失业率、犯罪和令人窒息的停电问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺改善党派形象，振兴经济，当时在其前任雅各布·祖玛的腐败和经济增长下滑的九年任期之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的狂喜迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞，高层ANC官员的丑闻仍然频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中这决定性的打击来自他的对手祖玛，祖玛支持的政党uMkhonto we Sizwe在这次选举中表现超出预期，对ANC的支持造成了巨大冲击，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛设法制住了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省内很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨项目结束，选举输了就不能期待一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上避免加剧党内分歧而受到批评，尽管这与他作为工会领导者在1980年代所表现出的决策果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者赞扬他建立共识的能力，以及他在推动南非成为全球南方倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最响亮的援助公平疫苗分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼案件，法官本月裁决以色列必须停止对加沙城拉法进行军事打击。以色列坚决否认这些指控，并继续进行拉法军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年ANC的成功，但批评者认为，他对解决南非最大挑战提供的新方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨对成千上万的支持者许诺：“我们会做得更好”，然而，许多人在他演讲结束前就已经退场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是美国参战的又一步骤，尽管规模不大但意义重大。专家认为，这可能有助于减轻俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰发动侵略以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在巨大风险。他们担心大规模攻击可能会导致直接冲突，而这种冲突可能会涉及拥有核武器的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与其他美国对基辅提供的高级武器的禁令一致，这些禁令从先进的F-16战斗机到远程ATACM导弹，这些禁令近年来均已瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员透露，根据该决定，基辅可以使用美国提供的武器反击从边境对面攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家介绍，这将使乌克兰前线人员可以使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器发射“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹及其它武器，越过边境打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并创造条件，推后俄罗斯占领哈尔科夫地区的时间，”乌克兰国家安全研究院研究助理尼科拉·比列斯基指出，该研究机构为基辅的官方智囊机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动地位，必须重新考虑他们在对哈尔科夫地区的攻势中使用的战术。”英格拉姆表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯丁及联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗提出了跨越边境使用美国武器的要求。沙利文、奥斯丁和布朗随后提出了放宽限制的建议，并于5月15日将这一建议呈交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土内的安全地带反击攻击自己的俄罗斯部队。美国政府自那时起一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗洛季米尔·泽连斯基曾在5月20日对路透社表示要求西方伙伴采取类似行动，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究中心欧亚项目高级研究员罗伯·李认为，俄罗斯一直利用拜登禁止打击俄罗斯领土内目标的禁令，将其作为安全区域，对哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边境对面。它可以保持防空、电子战、指挥和控制设备等设施。这可能提供了某种程度的安全。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决定本身可能短期内不会对前线产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个决定不会显著改变前线的移动情况，但如果确实会增加俄罗斯继续进行这种跨境行动的难度。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的作战能力来威胁哈尔科夫。”他强调，“要这样做，必须剥夺他们东部战区的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯开火，并在周二再次提出可能爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用方面的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅市长瓦伦季娜·戈洛科娃在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准打击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前官员马克·卡辛形容拜登的举动只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的巨大转变，但它是一步。乌克兰人和行政部门官员将论证下一步：打击更广泛的 targets—可能不仅仅是直接威胁到哈尔科夫的 targets，但位于其他地区。”卡辛表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周四在布拉格表示，美国政府目前没有表示能否扩大政策允许对俄罗斯其他地区的攻击，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们正在做的事情，也就是必要时灵活调整和适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫附近地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在哈科夫市附近的小多尼利夫卡村严重受损的儿童和青少年体育骑乘学校进行救援，这是俄罗斯对乌袭击的结果。图片来源：路透社/瓦伦丁·奥吉雷内科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探商继续遵守节制支出的承诺，以提高产量，这将使2024年的石油产出增长放缓，从而缓解OPEC+本周做出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩革命和技术效率的突破，成为推动非OPEC产油国全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克与表面上称作OPEC+的盟国生产商去年进一步减少了石油供应，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国产量增长的影响。OPEC+合计减产586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克+正在考虑一项复杂协议，可能会允许该组织延续部分减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+本周讨论供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+产出增加，但相比2023年，其威胁程度较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。三家是最受关注的预报机构，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+集团外的石油生产国供应增长约100万桶/日。这暗示欧佩克+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，欧佩克+在5月公布的&lt;ins&gt;月度石油市场报告&lt;/ins&gt;中作出了此预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长110万桶/日，且OPEC原油需求变化不大。欧佩克+5月发布的&lt;ins&gt;石油月报&lt;/ins&gt;显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样超出预期，尽管目前油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持谨慎且纪律严明，”合同钻机Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量未能继续增加，这一点十分令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻探增长放缓的局面。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国钻机数量从上年同期的572台下降13%，至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以内每年增产100万桶/日，但当前无意以这种速度增长，”标准普尔分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察对美国原油和凝析油产量今年增加47万桶/日的预估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几多年来，公开上市的美国生产商在股东的压力下，减少在增长方面的支出，因为无节制的投资在2010年代曾引发了快速增长，但对页岩油气行业影响有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年出乎意料的生产增长部分得益于私营生产商，其中一些目前正遭遇一个&lt;ins&gt;合并浪潮&lt;/ins&gt;。他们通过钻更长的井并压裂岩石，同时从更多的井中生产石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，我期待当前的油价将延续并继续支持整体美国原油产量的增长，因为钻井和完井效率的持续改进。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB等石油服务公司预计今年来自国际市场的增长将超过北美的需求。第一季度，SLB国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略趋变表明，资本纪律得到增强，在此过程中产生不同的反应。”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫奥认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年的石油和液体燃料生产增长，因其占非OPEC成员产量增长的140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国石油产量的增长令欧佩克+学会了适应。”瑞士银行的斯塔诺夫奥说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从一个由Oasis Petroleum拥有并在德克萨斯州温克附近Permian盆地拥有的租赁地块远程控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从一个由Oasis Petroleum拥有并在德克萨斯州温克附近Permian盆地拥有的租赁地块远程控制室看到，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下暂停加沙冲突，并呼吁哈马斯同意这一新提案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他的政府正面临在选举年停止加沙冲突的压力，而冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国协调的以色列与哈马斯停火谈判反复受挫，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周多次侵入拉法和国际国内对政府在加沙死亡和人质继续被扣留问题上的新压力背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次提案也发生在共和党总统竞选对手&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;因34项重罪被定罪一天后，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提案分为三个阶段，与以往不同的是，各方在所有三个阶段都将维持停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，将包括老弱妇孺在内的人质交换给数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦民众将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判停火的永久性解决办法。“停火将持续到谈判继续进行，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们希望占领加沙，希望多年战斗，并将人质放在优先位置，”拜登说，“我敦促以色列领导人支持这个协议，尽管可能会面临压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争时访问以色列的美国总统，也是美国历史上唯一一位为了保护以色列而派遣美国部队的总统，我恳求你们退一步思考，如果此时错过这个时机将会发生什么？我们不能错失这次良机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列可以作出这一新提议是因为其在战场上取得的一些胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图。这是一份详尽的四页半协议，”官员说，“这份协议经过精心 Negotiated，现在摆在桌面上的，实际上是一个达成共识的过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为直接试图向以色列民众施加影响。频道12中断了晚间的新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止出版这份提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比过去的提议成功率更高，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授希梅里·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击以色列的可能性并不等于没有，但比之前低很多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正逐渐“反对”以色列，这也可能促使以色列人希望冲突停止，同时也受到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持某件事，可以产生很多激励作用，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放囚禁在加沙的患病、年老和受伤人质，换取为期六周的停火，以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那项提议本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯在谈判中对该六周停火期结束后的要求，并加大了对加沙南部拉法市的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在当前冲突持续的背景下，它不会参加进一步谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一个完整的协议，包括释放人质和交换战俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前被关押在哈马斯手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，在国际社会引发强烈愤怒，但尚未触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民遭受了巨大的痛苦。”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候拉法发生致命火灾的可怕画面，以色列目标是哈马斯，”巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部袭击回应哈马斯袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的计数，哈马斯攻击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚遭受以色列军事攻势破坏的建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·依萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩众议院议长纳比·伯里重担在肩，再次扮演美国与黎巴嫩真主党之间的关键调停角色，旨在结束与以色列的冲突。凭借数十年的经验，伯里在促成最近达成的停火协议中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;（链接：黎巴嫩与以色列停火协议生效）&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这一角色再次彰显了86岁的伯里在黎巴嫩的影响力，尤其是在他主导数十年的什叶派穆斯林社区。自从以色列在九月杀死了伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯勒之后，伯里被视作稳定这一局势的关键人物。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;（链接：以色列空袭摧毁贝鲁特真主党指挥部）&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;伯里在周三的电视演讲中对黎巴嫩人表示，黎巴嫩正关闭“一个极为危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的福祉展现团结。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间担任希利特阿马尔运动的领导人，而在1992年至今，他担任众议院议长，这是黎巴嫩宗派政治中什叶派能达到的最高职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新领袖穆罕默德·卡塞姆支持伯里作为谈判者，称他是“我们的大哥”。美国代表阿莫斯·霍希斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里反复会面，试图促成双方停火协议，这对协议的促成发生在哈马斯与以色列在加沙冲突的同时，该冲突在九月之后升级恶化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这使人回想起伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间主要战争的角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官称，伯里的角色在此期间尤为重要，因为黎巴嫩目前无总统，内阁职权受限，几乎没有途径接触被美国认定为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如今来到黎巴嫩，伯里是唯一值得会面的人，他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，他因帮助谈判释放被劫持要求机上39名美国人的贝鲁特人质而在全球崭露头角，这些美国人在15年的内战中被什叶派激进分子劫持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选与纳斯勒领导真主党崛起不谋而合，二人一起领导了主导什叶派政治代表和政府大部分领域的“什叶派组合”。一位频繁接触伯里的外交官表示，伯里不仅是真主党的信赖合作伙伴，这使他变得极其重要，但却有明确界限，这一界限受到真主党或伊朗立场的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火已经打击了伯里阿马尔运动拥有影响力的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里生于1938年的塞拉利昂，出生在一个从提宾恩迁居的商人家庭。他在黎巴嫩长大，并在大学时就活跃于政治领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经陷于困顿的什叶派社区中的一些人称赞伯里帮助提升了他们在宗派体系中的地位，该体系中特权长期偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里是一名律师，阿马尔运动的创始人穆萨·萨德失踪后，他接任该运动的领导。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动在内战期间几乎与所有主要政党作战，后成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全机构，他似乎在政治上紧跟真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，当美国驻黎巴嫩大使馆电文中关于他是否真正认同真主党的问题在2010年发行后，伯里对此予以否认，宣称纳斯勒“就像我一样”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，当阿马尔运动的战斗者与真主党一起向以色列发射火箭以应对哈马斯十月七日在南部以色列的袭击时，伯里与外界表示，“将黎巴嫩里拉河南移到边界比将真主党北迁更为容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但伯里的反对者也指责他是带头让黎巴嫩陷入2019年经济崩溃的宗派精英之一，这场金融危机是数十多年的政府腐败导致的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些人指责伯里拒绝召开议会会议让国会议员选举总统，导致政府中主要基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交通道的角色令真主党的政治对手感到不满，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统领导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩众议院议长纳比·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩众议院议长纳比·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（未图，该消息源称照片上未显示） - 路透社/泰赫尔·阿尔-苏丹尼/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="挂有黎巴嫩众议院议长纳比·伯里图像的横幅悬挂在贝鲁特的一座建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，贝鲁特，挂有黎巴嫩众议院议长纳比·伯里图像的横幅悬挂在一座建筑物上，在纪念阿马尔运动的创始人穆萨·萨德失踪45周年纪念集会上。（路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入了一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励。这是一种复杂的方案，分析人士警告称，这种做法对用户和加密货币市场来说存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”越来越受欢迎，是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象。随着加密货币价格飙升和交易者寻求收益，比特币（最大的加密货币）接近历史新高，以太币（第二大加密货币）同比涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份筹集了来自美国风险投资公司Andreessen Horowitz加密部门的1亿美元，其平台已吸引了高达1880亿美元的加密货币，而半年前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《新华社特稿》，该公司发明了“重质押”以扩大传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机相互核实和确认谁拥有哪些加密货币。要完成这一过程，加密货币持有者（如以太币持有人）需要允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。参与质押的持有者在这一期间将无法即时访问其代币，但会获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的代币，以代表他们所质押的代币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再质押给基于区块链的不同程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对重质押的风险程度存在分歧，内部人士中有观点认为，这项实践尚处于萌芽阶段，难以准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析人士在内的其他人则担心，如果用来抵押的新代币作为加密货币广阔借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量底层资产的借贷循环。一旦所有参与者同时试图退出，这可能会导致整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何实物资产作为抵押品时，这都不是理想的状况，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，“它增加了新的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%的范围内，但分析师称对于重质押来说，收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融市场（DeFi）领域新近的发展，加密货币持有者投资于实验性的项目，希望在不销售资产的情况下获得更大收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户是出于未来奖励或称为空投的红包的预期加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在回馈使用平台的人以该公司新创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，他称之为“极度投机这免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，“他们现在在预防性地进行这一操作，期望获得奖励，但并不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 由Sreeram Kannan于去年创立，他是曾是西雅图华盛顿大学助理教授，并参与了印度首个学生设计的小卫星发射团队，这从他的学术网站可以了解到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要被锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台也不断出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户代币重新质押到EigenLayer并对这些重质押资产生成新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，该平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新兴区块链项目成长，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者中没有正式的关系...这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐性风险” - 如果重质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫平仓和在市场下跌期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着作为抵押的加密货币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan将EigenLayer疏离于该风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议，借贷协议低估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币世界中的损失可能波及较广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题会给传统金融市场带来重大传染风险，”S＆P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正在越来越接近主流金融，重质押也受到了机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯威士兰专注于加密货币的银行Zodia Custody Standard Chartered正在经历显著的机构对质押的兴趣，但认为重质押是一个“无法建立纸质追踪记录”的一步，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月的博客中表示。对于这位针对摩根士丹利评论请求的Laser Digital，尚未进行回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，将客户加密资产进行质押，并期待“新的重质押生态系统”出现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;比特币的代表性图片拍摄于2024年3月9日，法国巴黎。图片来源：路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;以太坊的代表性图片拍摄于2023年6月16日。 图片来源：路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>