<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2024 20:57:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一项新的加沙地带停火协议，以交换与人质的释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是时候结束这场战争，并开始战后生活了，”拜登说，他正面临大选年的压力，要停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的、旨在安排以色列与加沙地带武装派别哈马斯之间停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在几周来以色列持续对拉法哈地区的侵犯，以及国内外对总理内塔尼亚胡政府因加沙地带死亡事件和对人质的持续囚禁提出的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室于周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举是在民主党总统候选人、共和党政治对手唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪的一天之后发生的，突显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议包括三个阶段，与之前的提议不同的是，停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙地区人口中心撤出，包括老人和妇女在内的人质将与人质的交换，数百名巴勒斯坦囚犯将被释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，每天将有600辆卡车向加沙地带运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态进行谈判。“只要谈判继续，停火仍将继续，”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列中那些主张“无限期”战争的人改变他们的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有人不会同意这个计划，并呼吁战争无限期地继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明了自己的立场。他们想占领加沙，想为几年时间而战，对人质并不优先。好吧，我已敦促以色列的领导层站在这笔交易背后，无论面临什么样的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的人，作为唯一一位在战时访问以色列的美国总统，作为刚刚派出美军直接捍卫以色列免遭伊朗攻击的人，我请求你们退一步思考，如果这一时刻被错过会发生什么。我们不能错过这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，由于最近战场上的战果，以色列能够提出新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一份通往危机结束的路线图。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。“它再次经过痛苦的细节进行了谈判，现在摆在我们面前的是真正意义上的过程终结方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并解读为直接向以色列公众发出呼吁。首播12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。以色列审查员此前禁止发布提议细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务学教授杰里米·苏里表示，这一提议比之前的提议有更高的成功率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重的攻击或恐怖事件的几率并不小，但与之前相比要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在反对”以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力以赴支持某事时，他可以创造大量激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的较早的人质提议要求以六周停火为条件，交换释放加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质，并有可能延长以允许向封闭地区运送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初被扼杀，因为以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求战争永久结束的要约，并对加沙南部拉法哈城加大了进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调解者，在持续的攻击期间它不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯囚禁在加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日在内塔尼亚胡在拉法哈展开的袭击中，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但没有越过美国划定的红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的苦难，”拜登周五说。“我们都看到了这一周早些时候发生在那致命火灾中的可怕画面，那是在以色列的空袭后……针对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列9月7日对加沙地区的攻击以来，已有超过36,280人死亡。以色列的数据显示，该次哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在摧毁的建筑物残骸中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在6月12日摧毁的建筑物残骸中行走，位于加沙北部的拜特拉希亚，2024年。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本文第17段包含敏感语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内面对摄像机发表演说，传递出与他的法律和政治斗争相得益彰的信息：他做好准备投入战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决他犯有为掩盖支付给一位色情演员封口费的款项而伪造文件等34项罪行之后一天，这位共和党总统候选人在愤怒且语无伦次的发言中，罗列了一系列的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审理他案件的法官胡安·梅尔查称为“歪曲正义者”和“恶魔”。他指责民主党候选人、他的选举对手拜登是美国历史上“最差的总统”。他抨击了那些对他作证、投票弹劾他的国会成员，以及他所指责的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将面前的挑战描述为超越他个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“请这样做，因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常带有幽默，但这次则显得较为阴郁。在新闻发布会上，特朗普只有一小页的笔记。结束时，他没有回答问题，并迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像机的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的前盟友们也对司法系统以及任何敢于质疑特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场竞赛中，两位领先候选人都将彼此描绘成国家的威胁，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，作为他不适任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一个迷茫、绝望且失败的唐纳德·特朗普信口雌黄自己的个人怨恨，并诋毁美国司法系统，让所有观众都得出一个明显的结论：这个人不能担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数人认为纽约的判决是一个司法误判——“特朗普团队”表示，仅周四一天就有3480万美元的捐款涌入他的竞选活动。这打破了特朗普在WinRed平台上的单日捐款记录，该平台负责处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在筹款总额上落后拜登，但该竞选活动在周五仍试图保持节奏，向支持者发送了一连串令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的新闻发布会在会后，另一条信息高喊：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统这一边，认为审判有瑕疵，不应当提出诉讼，曼哈顿这个民主党强烈倾向地区陪审团受到了污染，法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选团队成员发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔对X平台上声称应尊重陪审团判决的一个国家大学共和党团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔写道：“意见就像屁眼……每个人都有一个……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还瞄准了马里兰州一名温和的前共和党州长拉里·霍根，他在判决之前警告美国人“不要用更多的毒性党争助长火势”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X平台上回应说：“你的竞选活动结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与战斗州的宾夕法尼亚州和乔治亚州的共和党选民进行访谈时，几位选民表示，特朗普的定罪让他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于特朗普在一些摇摆州领先的优势极为微薄，这样的背离可能会在他与拜登的再次对决中对他造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人非常相似，他们都声称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的乔治亚州马里埃塔市退休警察斯科特·克莱顿说：“这完全是政治性的，就是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对没有一个人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国，纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会上，他被判定有罪，将于2024年5月31日在纽约市特朗普大厦举行。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美军械的限制，这一举措虽然微不足道，但对于已经取得两年历史的长战事而言却是一个重要的进展。专家们认为，此举有助于抑制俄罗斯在乌克兰边境地区发起的赫尔松攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器对俄罗斯领土上的目标进行打击风险过高。他们担心乌克兰的大规模攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国的其他禁令完美吻合，这些禁令同样已经土崩瓦解，包括向基辅提供高端武器，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定，自周四起生效，是针对赫尔松地区的战斗量身定做的。美国官员表示，这项决定允许基辅使用美国提供的武器对“从俄罗斯领土对其进行攻击或准备对其进行攻击”的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这将使一线乌克兰士兵获得绿灯，可以使用配备有制导多发射火箭系统（GMLRS）导弹的美国提供的高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器以及其他武器，对俄罗斯的军队进行跨境射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究学院研究员米科尔·别利埃斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队挖入阵地之前，为他们创造推回（俄罗斯军队）从赫尔松地区的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格汉姆表示，拜登的决定将减少基辅从关键的战略东部顿巴斯地区战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，并不得不重新思考他们在赫尔松进攻中使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，乌克兰在与白宫国家安全事务顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席、陆军上将凯·布朗的5月13日安全视频会议中提出了要求在赫尔松地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将此建议提交给拜登。官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上安全地打击攻击他们的俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一步骤。[链接](https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/)，但当时他表示：“到目前为止，没有积极的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击，将其作为在赫尔松地区发动的袭击的安全避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以在边境的另一边保持他们的炮兵。它还可能保持防空、电子战、指挥控制（在那里）。”它“也许有一定的程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“我认为（这一决定）不会在很大程度上改变前线的移动，如果不是一点也不改变。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格汉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对赫尔松发起新的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有产生足够的作战能力来从东北部对赫尔松构成真正威胁。为此，它将削弱其在东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求扩大在美国其他地区使用美军械的能力，特别是在俄罗斯在战场上夺取动能在过去一年中变得艰难之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在美国宣布其政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时引用，呼吁美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、华盛顿战略与国际研究中心智库的马克·坎西安表示，拜登的行动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这并不是一种激进的变革（在政策上）。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“乌克兰人和政府官员将会为下一步行动辩解：对更广泛的目标进行打击——可能是那些不直接威胁赫尔松，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他不愿就拜登政府是否会扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行攻击发表评论。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“展望未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击赫尔松外围地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰赫尔松附近的Mala Danylivka村庄，5月30日，在俄罗斯对乌克兰的攻击中，俄罗斯导弹重创儿童和青年体育骑学校，摄影师：瓦伦蒂因·奥日连科/文件照片，路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国油气钻探商坚守承诺，节制增加产出的支出，这使得全球最大原油生产国走向2024年增长放缓的路径，这也可能缓解OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国由于页岩革命以及技术和效率的突破，推动了全球非OPEC产油国石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产出增长超出预期，每日增长逾一百万吨，达到1293万桶/天，远超过政府于2023年初预测的大约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其所属的OPEC+联盟在上一年深化了供应削减措施，部分是为了弥补美国和其他非OPEC生产国的产量上升。OPEC+的总体削减量达到586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在就一个复杂的协议进行谈判，该协议将允许该组织将部分削减措施延长至2025年，熟悉OPEC+讨论的三位消息人士于周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日召开会议考虑供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产出的增长，但威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/天。这与OPEC自己预测的美国原油和 condensate 产量将增长30万桶/天的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国产量增长将达到64万桶/天。这三大预测机构预测的数字都远低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测，2024年全球需求增长220万桶/天将超过OPEC+集团以外原油生产国供应的增长约为100万桶/天。该组织在其5月的油市月度报告中表示，这意味着OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预期全球需求增长将大幅降低至110万桶/天，OPEC原油需求几乎不会变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产出变化不大。4月的产出约为1313万桶/天，低于12月的1326万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元左右，但行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律，”Scandrill合同钻探公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻井平台数量没有更多增加令人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，并推迟升级其钻井平台，以最佳配合更平稳的钻探增长。公司计划到年底运营12口钻井平台，并在明年重新部署几口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国原油钻井平台数量已下降至496口，比去年同水平下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有在未来几年以每天一百万桶的速度增长的能力，但当前根本没有这样的增长愿望，”S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和浓缩油的产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商在投资于增长方面受到限制，这是由于投资者的压力，因为无节制的支出推动了快速的增长，但限制了2010年代页岩行业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分是由私人生产商驱动的，其中一些现在正被席卷行业的并购浪潮所吞噬。他们通过钻更长的井和压裂岩石，同时从更多井中生产原油，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了并购浪潮，但我预计油价将继续保持当前水平，并有助于支持美国原油生产增长整体上实现温和增长，这是因为钻探和完井效率的持续改进，”德州标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），今年预计将从国际市场获得更多增长，而不是北美。其国际第一季度的收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，更加侧重于资本纪律，导致反应不同，”瑞银银行的分析师乔瓦尼·斯坦诺沃说，他认为OPEC+将延长其自愿的削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导今年油和液体生产增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/天，而非成员国的供应将增长140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国的原油生产增长共存，”瑞银的斯坦诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从位于德克萨斯州惠尼克附近二叠纪盆地的Oasis石油公司租赁的钻井平台操作区域看到从控制室看去的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从位于德克萨斯州惠尼克附近二叠纪盆地的Oasis石油公司租赁的钻井平台操作区域看到从控制室看去的景象，美国，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来的最差选举结果显示后，其地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举的初步结果显示，约71%的投票站数据表明，ANC的得票率不到42%，与前一次2019年选举中获得的57.5%相比大幅下滑，且首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的失利意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党协商达成联盟协议或其他形式的协议，以治理国家。它可能需要在政策上做出让步或放弃一些显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现任商界人士拉马福萨可能会面临来自反对派及其党派内部的辞职呼声，但一名高级ANC官员已支持他留任，分析师们表示没有明显的不朽继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·巴特勒表示：“没有一位显而易见的统一候选能手接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本轮选举的主要政治家中获得了最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能会使动员反对他的任何尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日公布最终临时结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾因2022年一个调查小组报告发现他可能在装修自己的狩猎场家具时涉嫌不当行为而陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对“农场门”丑闻否认有罪，并在同年晚些时候赢得了新的五年任期作为ANC的领导人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒，周三的选举被认为是ANC面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导时承诺，要在前任雅各布·祖马领导下的九年丑闻、腐败和经济衰退之后，净化党的形象并重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他在2018年成为国家元首后所引起的初始兴奋情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍处于停滞状态，ANC的高层官员仍然笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自于他的宿敌祖马，他支持成立的新党派乌姆孔托韦西兹（uMkhonto we Sizwe）表现超出预期，并在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）严重削弱了ANC的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫加说：“雅各布·祖马在这盘棋中将拉马福萨和ANC置于了困境。他知道他们在KZN很脆弱，这也是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失败，并期待一切照旧进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人批评拉马福萨对关键的改革犹豫不决，以免加剧其党内的分歧——与他上世纪80年代作为工会领袖所展现的决心大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他构建共识的技能和在提升南非作为所谓“全球南方”捍卫者声誉中的作用，后者是一个低收入和中收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了种族灭绝案，本月，法官裁定以色列必须停止其对加沙地带拉法城的军事进攻。以色列强烈否认了这些指控，并继续在拉法城的攻势中推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去30年中的成就，但批评者表示，他对解决南非最大挑战的新方案贡献甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场选举集会上，他在索维托足球场面对数十万名支持者承诺要“做得更好”，但许多人在他演讲结束前已经离开了会场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连续杀人犯罗伯特·派克敦，周四傍晚在74岁的高龄去世，此前他于本月早些时候在一所最高安全级别的监狱中被另一囚犯袭击，监狱当局表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;派克敦是加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，2007年被判犯有杀害瘾君子和性工作者，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区他位于不列颠哥伦比亚省的养猪场将他们肢解的罪行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他被判杀害了六名女子的遗体部分被发现于他位于温哥华附近的破败财产上。在他被判处终身监禁后，政府检察官撤销了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克敦在5月19日受到袭击后死亡，他被送往魁北克监狱服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该机构在一份声明中表示：“我们意识到该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受害者是超过60名在2002年初派克敦被捕前超过一个 decade 期间从温哥华穷困、毒品泛滥的下东区失踪的女子之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其中33具遗骸或DNA，许多是原住民女子，在派克敦位于温哥华市中心东部约25公里处的科奎特兰养猪场被找到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据《温哥华太阳报》当时报道，2016年，一本据称由派克敦撰写的书籍在上市后几小时就被从亚马逊下架。在这本书中，这位连续杀人犯表示自己无辜，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出版社要求书籍从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="罗伯特·威廉·派克敦的法庭案件将在新威斯敏斯特开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在未经日期的此份电视图像中，罗伯特·威廉·派克敦在他位于科奎特兰的家中。图片来源：路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台向投资者提供锁定其代币以换取奖励机制，分析师们警告称，这一复杂方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的飞速普及是加密货币市场中风险承担的最新迹象，随着价格上涨，交易者寻求收益。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于西雅图的创业公司EigenLayer是再质押热潮的核心。这家公司于2月从安德森•霍洛维茨的美国风险投资公司的加密部门筹集了1亿美元，已吸引价值188亿美元的加密货币到其平台，这一数字比六个月前增加了不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了再质押来扩展一种长存的加密货币实践——“质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的众多计算机进行验证和确认，以确定谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊的所有者，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法即时访问其代币，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。再质押使得所有者能够将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再质押的风险存在分歧，有些人表示，这种做法还很初级，尚不清楚风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会导致以少数基础资产为基础的无休止的借贷循环。他们说，如果所有人都试图同时退出，可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当任何事物都有抵押品抵押时，这并不是理想的情况，它增加了之前不存在的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于收益：Ethereum区块链上质押的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的收益可能更高，因为投资者可以一次性获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域风险重重的最新发展，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不出售他们的持有物的情况下，为他们的持有物产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于尚未开发出直接向用户支付质押奖励的机制，EigenLayer平台尚未将质押奖励直接支付给用户。用户加入该平台，期待未来的奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用平台的用户发放其自己创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求此类空投的用户驱动的，他称之为“真的是非常投机，这笔免费的金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示：“它风险很大。”该交易所提供质押，但不是再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duong说：“他们目前正在预先进行，期望他们将以某种方式受到奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan去年推出的，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是首次在印度发射学生设计微小卫星的团队的一部分，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已出现新的再质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上进行再质押并创建新代币来代表这些再质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励日益增加的加密支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我们没有与这些玩家中的任何一个有官方关系……这是一种新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份报告中表示，再质押可能存在“隐藏风险”——如果再质押代币用于加密货币借贷，则可能会在市场低迷期间出现强制平仓和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，作为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“风险不是再质押，而是在于借贷协议。借贷协议是错误定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押不太关心，指出再质押协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长久以来一直担心加密世界的损失会外溢到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“到目前为止，我们没有看到再质押问题向传统金融市场传播的有意义的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界与主流金融的联系越来越紧密，再质押正吸引着机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密货币部门Zodia Custody首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该行已经看到对质押的显著机构兴趣，但认为再质押过于激进，因为它难以确定资产的去向和奖励的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital在4月份的一篇博客文章中表示，已与Kelp DAO合作，将其部分资金进行再质押。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行质押，并预计“一个围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示加密货币比特币的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图显示了加密货币比特币的象征。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示加密货币以太坊的象征" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;本图于2023年6月16日在某台电脑的主板上展示加密货币以太坊的象征。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪娅·谢明纳姆以压倒性优势赢得选举，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民望在贫困人口中得到提升，这有助于推动她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢明纳姆&lt;/a&gt;，作为一名气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速样本计数，赢得了总统职位，得票率在58.3%至60.7%之间。这将是有史以来墨西哥民主史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院也有望获得三分之二以上的超级多数，这将允许联盟在不需反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索齐特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国的200年历史上，我将成为墨西哥第一位女总统，”谢明纳姆在热烈的“总统、总统”欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢明纳姆的胜利对墨西哥来说是一个重大步骤，这个以男性文化的国家拥有世界上第二大的天主教人口，多年来一直推动更传统的女性价值和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢明纳姆是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一位女性投票，”87岁的埃塞尔米拉·蒙特伊尔说，她是在墨西哥最小的州墨西哥州立为谢明纳姆的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们面前，我们连票都投不了，当我们能够投票时，是为了投给丈夫让我们投票的人。感谢上帝这一切都发生了，我得以亲历其境，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢明纳姆面前是一条复杂的道路。她必须平衡增加民生福利政策的承诺，同时继承一个庞大的财政赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但细节甚少。此次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举，共造成38名候选人被谋杀，这加强了巨大的安全问题。许多分析人士认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期中，有组织犯罪集团扩大并加深了他们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日投票还受到了在普埃布拉州投票站发生两人被杀事件的影响。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，有超过185,000人在墨西哥被杀害，这是墨西哥现代历史上任何其他政府都无法比拟的，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入一个能够改变游戏规则水平的资金来改善执法和减少不宽容"，纳撒尼尔·帕里斯·弗拉纳里，一位独立的拉丁美洲政治风险评估分析师说，“否则，她很可能会在整体安全水平上取得显著改善时遇到困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果中赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥市长职位选举&lt;/a&gt;，这一职位是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的主要挑战之一将是与美国就庞大的向美国移民的流动进行紧张谈判，以及在美国芬太尼流行之际就毒品贩运进行安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国在11月赢得总统职位的是唐纳德·特朗普，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言要对在墨西哥制造的100%的中国汽车征收关税，并表示他将部署特种部队来打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一位总统将不得不解决电力和水短缺问题，以及吸引制造商在近岸趋势下搬迁，这种趋势是指公司将供应链移至主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢明纳姆还必须应对如何处理Pemex这个国家石油巨头的问题，这家公司在过去20年中产量下降，并且陷入债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高盛首席拉丁美洲经济学家阿方索·拉莫斯表示：“不能仅仅是一个没有尽头的坑，你在那里投入公共资金，而公司永远不会盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，并见证了比索的走强和失业率处于较低水平——这些成就使他获得了极高的民望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢明纳姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计将出现大量赤字，以及中央银行预计2025年的GDP增长率仅为1.5%，这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔一直&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;影响着竞选活动&lt;/a&gt;，试图将投票变成对他的政治议程的全民公决。谢明纳姆驳斥了反对派关于她将变成洛佩斯·奥夫拉多尔“木偶”的指控，尽管她承诺将继续他的许多政策，包括那些有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢明纳姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是“一位独特的变革我们国家风貌的人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里斯说，她认为性别歧视是批评谢明纳姆将成为卸任领导人“木偶”背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“令人难以置信的是，人们不能相信她会做出自己的决定，我认为这与她是一位女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢明纳姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的MORENA党的总统候选人克劳迪娅·谢明纳姆在墨西哥城发表讲话，庆祝她在选举中获胜，墨西哥当地时间6月3日。路透社/劳拉·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢明纳姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的MORENA党的总统候选人克劳迪娅·谢明纳姆在墨西哥城向支持者挥手，庆祝她在选举中获胜，墨西哥当地时间6月3日，2024。路透社/劳拉·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的普通选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城中心宪法广场，墨西哥City Declaration of the ruling Morena party, Claudia Sheinbaum the winner of the presidential election, carries a banner reading 'President Claudly Sheinbaum'，墨西哥当地时间6月2日，2024。路透社/马赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的普通选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥当地时间6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的普通选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城普通选举结束后，反对派总统候选人索齐特尔·加尔韦斯在她发表讲话支持者后反应，墨西哥当地时间6月2日，2024。路透社/奎扎利·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;!– 此处省略了其余图片的引用和图注 –&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成一项全球协议，以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早前顺利完成，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项可能增强大流行前后合作之协议进行了两年的谈判，该协议系基于COVID-19期间的失败教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与发展中国家在疫苗共享和准备等议题上存在严重分歧，谈判已得到延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一项并行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括针对最具重要性和全球威胁的健康危机的新类别——“大流行紧急情况”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展现了成员国保护其人民及全人类的共同愿望，以应对公共卫生紧急情况和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长罗谢尔·贝塞拉周六表示：“通过这一协议，我们采取措施确保各国承担责任，并加强措施以在大流行威胁美国及其安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，对全球卫生规则的改变旨在巩固世界对新冠病毒之后的全新病原的防御，因为新冠病毒已导致700多万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）的标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）的标志在瑞士日内瓦总部附近可见，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利布斯/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>