<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 07:24:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遭袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月初在魁北克一所最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸地区的猪场杀害毒瘾者和卖淫者，并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定他在位于温哥华附近的破败房产内杀害了六名女性，而部分遗体的残骸被发现。之后，政府检方在判处其终身监禁后，撤回了对其余20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对该省不列颠哥伦比亚和全国其他社区产生了毁灭性的影响。”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括超过60名在不列颠哥伦比亚省温哥华东区贫困、毒品泛滥的社区内失踪的女性，这些失踪事件持续超过十年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场旁的波特考克兰市，即温哥华市中心以东约25公里处，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书中述称他无罪且是被警方陷害的内容在亚马逊上架仅数小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中声称皮克顿无辜且被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后该书的出版商请求亚马逊删除此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特考克兰家中的一张无日期的档案电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特考克兰的家中。 REUTERS/Global TV/档案照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更有效地抗击流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中就一项可能提高流行病前和期间协作程度的协议进行了谈判，该协议是在新冠疫情期间承认失败之后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一项平行协议，更新现有的法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括对最显著和全球威胁最大的健康危机的新类别“流行病紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天所作出的历史性决定体现了成员国共同的愿望，即保护本国人民和世界人民免受公共卫生突发事件和未来流行病的共同风险”，世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此次协议，我们正采取措施追究各国责任，并加强在传染病威胁到美国人和国家安全之前阻止其扩散的措施”，美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，对全球卫生规则的修改旨在强化世界对新冠疫情期间超过700万人死亡的新病原体的防御。&lt;/p&gt;
    
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" style="text-align: center;"&gt;
&lt;figcaption&gt;图片说明：2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织总部外的标志，路透社/迪尼丝·巴利鲍斯卡/文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现疲弱而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因在非洲民族大会（ANC）党面对自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后元气大伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站初步结果显示，ANC的得票率不到42%，相比2019年上一次选举时的57.5%有显著下滑，这也是ANC自30年前夺权以来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动前组织，ANC必须与其他较小政党达成长期合作或其他形式的合作来治理南非。这可能导致政策让步或职位调动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员表示支持他继续留任，而分析家认为没有明显的人选来接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务，”在南非开普敦大学从事政治学教授、拉马福萨的传记作者安东尼·巴特勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，在这次选举中，拉马福萨在所有主要政要中的支持率最高，政党内部派系斗争可能会使任何抵制他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该党选举表现发表评论，他的发言人表示，他会在周日宣布最终预估结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨先前也曾面临是否继续担任总统职位的争议。2022年的一项特别调查小组报告称，他可能因现金夹在家具中而在狩猎庄园中的不当行为而辞职。这场丑闻也被称作“农门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了在“农门”丑闻中的不当行为指控，并在当年晚些时候以新五年的任期再次当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC迄今为止最难堪的考验，选民对高失业率、犯罪和电力危机等长期存在的问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺改善该党的形象并振兴当时因前任雅各布·祖马九年来的丑闻、腐败和经济下滑而陷入困境的经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他成为国家元首后于2018年的初步欢愉很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依旧停滞不前，而ANC高级官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自其主要对手祖马，祖马支持的新党姆科霍尼特韦什在选举中表现出色，大大削弱了ANC的支持力度，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁-纳塔尔省将拉马福萨和ANC困住，他知道ANC在那里的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨计划的终结……你不能选举失败还希望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能迅速推行关键改革以避免加剧党内分裂而受到批评，与当年作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他的共识建设能力和他作为全球南联盟的倡导者的角色，这一联盟通常被认为是有迹象的低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情的疫情期间，拉马福萨是全球最 prominent 的倡导公平分配新冠疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非还向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。而坚持这一行为的以色列仍继续推进在拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动中，拉马福萨强调在过去30年来ANC取得的胜利，但批评者认为他没能为解决南非最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一场竞选集会前夕，他承诺“会做得更好”，在支持者聚集在索韦托足球场的讲话前，成千上万的人在他说完话之前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中渐行 deeper 深入 into 乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标的限制，标志着美国在持续两年的俄乌冲突中进一步介入。专家认为，这一举措有助于抑制俄罗斯在乌克兰哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在风险，因为担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是其他美国对基辅提供的武器禁令纷纷解除的一个环节。其他禁令包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这等于给前线的乌克兰士兵提供了使用美国高机动远程火箭炮（HIMARS）发射器发射“制导多管火箭炮系统”（GMLRS）弹药及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区巩固防线之前，将其推出该地区。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示，这是乌克兰官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调集部队的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将不得不在哈尔科夫地区的攻势中处于被动地位，必须重新考虑他们的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合 Chiefs of Staff 主席 C.Q. 布朗提出了请求，提议使用美国武器打击邻国领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文随后在5月15日将这一建议告知了拜登。美国官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时呼吁伙伴国采取类似步骤，但当时他公开表示：“迄今为止还没有实质性的积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前俄罗斯联邦安全研究院欧亚项目高级研究员罗伯特·理查德称，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内使用打击行动这一点，使其成为向哈尔科夫地区发动攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接放置在边界对面，保持防空和电子战能力，以及指挥和控制能力。”理查德说。“它可能有一度象征性的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，理查德和其他专家认为，仅靠这一决定不太可能迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，但如果能够做到，将使俄罗斯更难以持续进行此类跨境行动。”理查德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的兵力进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的作战能力来真正威胁哈尔科夫。”英格拉姆说。“这样做将使他们东部战场的部队严重暴露。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内扩大其在美国武器使用范围，特别是在去年俄罗斯在战场掌握了主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心高级顾问马克·坎西安称，拜登的举措只是一步之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将呼吁下一步：打击更大的目标集——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国政府在是否将允许直接打击俄罗斯其他地区的武器方面仍持开放态度，并表示将继续适应和调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![俄军导弹袭击造成哈科夫附近的严重破坏](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg)
&lt;figcaption&gt;哈科夫市郊的马拉达尼列夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青少年体育骑术学校，2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业继续遵守控制支出以减少产量的承诺，这将使世界顶级原油生产国在2024年缓慢增长，这可能缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命和技术创新带来的产出增加，美国引领非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增至1293万桶，远高于年初时政府预测的约1250万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织和OPEC+成员国去年加深了减产力度，部分原因是为了抵消来自美国和其他非OPEC产油国的产出增加。OPEC+总计减产幅度为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+会议讨论的来源透露，OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许该组织在2025年继续部分减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+本周日开会考虑供应政策时，美国产量增加继续推动非OPEC+产出的增长，但相对于2023年，威胁可能有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表明，今年美国原油供应将增加27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅将为64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，而且均低于去年的预测值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，该组织在5月份的月度《石油市场报告》中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度。”合同钻探公司Scandrill的运营主管保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻井数量增长并没有更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟为其钻机升级，以最好地适应钻井增长放缓。他们计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年以100万桶/日的速度增长的潜力，但目前没有以这种方式增长的愿望。”S&amp;amp;P分析师在一份周四发布的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商因在页岩领域过度投资，导致回报受限，减少了对其增长的支出，受到投资者的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的产量增加部分归功于私人生产商，其中一些现在正在被一波影响行业的合并浪潮所吞噬。他们通过钻更长的井和压裂岩石以在相同时间内从更多的井中采油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮仍在进行，但我预计当前的油价将继续存在，这将有助于支持适度的美国石油产量增长，随着持续提高钻探和完井效率，这种增长将持续。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略出现转变，更注重资本纪律，从而产生不同的反应。”UBS银行分析师乔瓦尼·斯坦沃声称，OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计在今年引领石油和液体产量增长。据能源信息署3月份的报告，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”UBS的斯坦沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从得克萨斯州温克附近拥有Oasis石油公司租赁的区块的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从得克萨斯州温克附近拥有Oasis石油公司租赁的区块的控制室看到。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将持续抗争尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发布了一条既适用于其法律斗争，也适用于其政治战的信息：他已经准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付成年电影演员封口费的指控中34项罪名成立的第二天，共和党总统候选人怒气冲冲地列举了一系列敌人和不满，并发表了一番冗长又无序的讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称监察法官胡安·梅还克斯为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他将自己的竞选对手、民主党的乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他指责作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员，以及呼吁非法入境移民，这与他在竞选集会上的言论一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面临的挑战比作自己的个人战役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了在竞选演讲中偶尔夹带一些幽默，这一演讲大多数时候都显得十分阴沉。特朗普新闻发布会上仅使用了一张小记事纸。在结束时，他没有回答记者提问，带着儿子埃里克·特朗普迅速离场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卸任总统的盟友则在远离摄像机的地方、通过募款函件和社交媒体猛烈抨击司法系统及其可能的不义之举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为国家威胁的大选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为新证据，证明他不具备当选资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的乱语，他在讲述自己的私人怨恨和诽谤美国司法系统时显得困惑、绝望并且彻底失败，任何观看的人都会得出一个明确的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多特朗普的支持者，他们大多认为纽约的判决是不公正的，捐赠为其竞选活动注入了3480万美元，这一数字是由特朗普团队所报出的。这是共和党数字募款平台WinRed上单日创下的最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管副总统候选人总募款金额低于拜登，但该团队在周五继续试图保持这一势头，发布了一系列令人不安的募款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“绝不放弃！”特朗普新闻发布会后又一条信息如此宣扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都公开支持前总统，声称审判有缺陷，不应发起这些指控，审判地以民主党为主的曼哈顿陪审团被玷污，法官存在偏见——地方当局对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于某些共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台X上的一条来自全国大学生共和党组织的消息嗤之以鼻，该组织表态尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点如人类的屁股，人人皆有，”拉西维塔发布了一条信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州中度偏蓝州的前共和党州长兰利·霍根(X平台用户名LaCivitaC)发了一条针对他之前警告美国人不要增加有毒党派冲突的“群发信息”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选活动，”拉西维塔在同一平台上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民采访时，多位受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月的选举中重新考量是否支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背弃可能会影响他在与拜登的重赛中，尤其是在多场关键摇摆州中特朗普微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数受访的共和党人听起来都与特朗普如出一辙，称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治干涉，目的是伤害他，并尽可能多地阻止他在竞选活动中出现，”来自佐治亚州马里埃塔的62岁退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝没有人安全。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，地点在美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加了一场新闻发布会，地点在美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布伦丹·麦克德米德/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火协议，条件是以定点释放人质。拜登呼吁哈马斯接受这一新提议，称这可能是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这段战争已经结束的时候到了，接下来的日子也需要开始。”拜登说，这位正在面临选举年压力的总统，希望通过结束加沙冲突，使在加沙持续八个月的战争得到解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以色列与哈马斯之间停火谈判，因双方互相指责对方阻碍进展而屡次停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法赫多次入侵，以及针对加沙死亡事件和人质持续被扣留问题对内对外施加的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表提出一份加沙停火协议，这象征着在拜登公布和平方案之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍早前，共和党总统候选人的唐纳德·特朗普被定罪34项重罪，这凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这份新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，停火将一直持续到所有阶段谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名被关押的巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统解释说：“只要谈判持续，停火将依然存在。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国总统呼吁那些呼吁“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，有些人甚至在政府联合体内，他们已经表明他们希望占领加沙，希望持续战斗多年，人质并不是他们优先考虑的事项。尽管会有压力，我敦促以色列领导层支持这一交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一生致力于以色列，是唯一的美国总统在战争期间访问以色列的人，当伊朗袭击时，我刚刚派遣了美国军队直接为以色列提供保护。我呼吁你们要站出来，反思如果我们错过这个时刻会怎样。我们不能放弃这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高官匿名向媒体表示，以色列能够提出这一新提议，是因为他们最近在战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机终点的路线。这是一份详细到四页半的协议，这一协议在艰难的谈判中得到了商定。现在摆在桌面上的是一个和平进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的一些媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并将其解读为一种直接呼吁以色列人民的尝试。主要的第12频道在晚间的新闻节目中中断了直播，播放了拜登的演讲。记者丹尼·库什玛罗表示，以色列审查机构此前曾禁止公布该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学者杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这一提议的成功率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重削弱了哈马斯的力量，哈马斯能够对以色列发动任何重大袭击或攻击或恐怖行动的几率已明显降低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始转向反对以色列，苏里表示，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时也提到了拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的先前人质提议要求为六周内交换病、老、伤人质，条件是在谈判中同意延长停火以允许更多援助进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受终止战争的要求而分崩离析。在本月早些时候的拉法赫战役中，以色列轰炸了南部加沙的拉法赫市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，如果以色列停止战争，其已告知各方它准备参加包括交换人质和囚犯在内的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高官匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个有囚犯被扣留在加沙的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法赫的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但尚未触犯美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在伊拉克战争期间，巴勒斯坦人民经历了难以容忍的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了拉法赫本周早些时候致命的火灾，以色列对其进行了打击并袭击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙地区进行军事行动以来至2024年10月7日南部以色列一次哈马斯袭击逾3.6万公里。根据以色列统计，那次袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法赫的废墟中行走，2024年6月12日，拉法赫位于加沙北部。图片：路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴盛 创业者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者需将代币锁定才能获得奖励，这种复杂方案被分析师警告存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重叠staking”日益流行，这标志着加密市场正面临新的风险。随着价格攀升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险偏好愈加明显。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，第二大的加密货币，今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重叠staking热潮的核心在于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司a16z的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币，比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了重叠staking来扩展传统的加密货币做法—staking。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，代币持有者（如以太坊持有者）允许自己的资产被锁定以完成验证过程。参与staking期间，持有者暂时无法访问其代币，但可获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些staking平台还向用户发放新创建的加密货币，代表他们已锁定的加密货币。重叠staking使代币持有者可以将这些新代币重新用于不同的基于区块链的应用程序和项目中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重叠staking的风险性众说纷纭，部分内部人士认为这一做法尚不够成熟，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重叠staking的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量底层资产的无限借贷循环，可能会在所有人同时试图退出时使整个加密市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在抵押品再抵押时，这并不理想，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的是收益：以太坊区块链上的staking回报通常在3%-5%之间，分析师称重叠staking的回报可能更高，因为投资者可以同时获取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重叠staking是去中心化金融或DeFi领域的一个最新发展，其中加密货币持有者投资新颖的方案，希望在不卖出其持币的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer的staking奖励尚未直接支付给用户，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来奖励或称为空投的其他赠品的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者分配其新创建的代币“EIGEN”，使用者期望这个代币在将来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据分析提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重叠staking平台的增长是由寻求空投奖励的用户所驱动，“这是非常高风险，免费的钱”的投机行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就是为了获得奖励而提前这样做，他们期待得到某样东西，但他们不知道是什么，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说，Coinbase提供staking服务但不提供重叠staking。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立于去年，他曾在西雅图大学担任助理教授，并且是印度首款由学生设计的微卫星研发团队的一部分，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在staker与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重叠staking平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为代币持有者在EigenLayer上重新锁定代币，并生成代表这些重新锁定资产的新代币，用于诸如抵押借贷等其他用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于重叠staking的目的，Kannan表示，其旨在让用户选择何处锁定其代币，并帮助新兴区块链服务发展，而不是激励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重叠staking可能伴随着“隐藏风险” – 如果重叠staking的代币被用于加密借贷，可能会导致强制清算并在市场下跌期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的大幅抛售加剧了高风险借贷的影响，因用作抵押品的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan淡化了EigenLayer的风险，称“风险不在于重叠staking而在于借贷协议，借贷协议错误地定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重叠staking，指出重叠staking协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直担心加密货币损失蔓延到更广泛金融市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，从重叠staking问题到传统金融市场的传染风险尚无重大意义，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正越来越与主流金融融合，重叠staking也开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody见证了显著的机构staking兴趣，但认为重叠staking超出了其能力范围，因为难以追踪资产去向和分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为客户资金进行重叠staking，Kelp DAO在四月的博文中宣布了这一合作。Laser Digital未对路透社评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum称其为客户资金进行staking，并预期“将围绕重叠staking出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/ILLUSTRATION/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/ILLUSTRATION/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔德·谢因鲍姆赢得了墨西哥历史上首次女性总统的选举，成为墨西哥首位女总统，她继承了当选前领导人的项目，该领导人的民调支持率在穷人中很高，这促成了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据选举委员会公布的初步样本计票结果，赢得了58.3%至60.7%的选票，这将创墨西哥民主历史上最高得票率记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也在两院中获得可能的三分之二多数，这意味着联盟可以在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会公布的范围内的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人奥斯卡·加尔韦斯在初步结果中获得26.6%至28.6%的选票后宣布败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;对于墨西哥共和国200年的历史来说，这是第一次我将成为第一位墨西哥女总统，&amp;rdquo;谢因鲍姆对支持者说，现场响起热烈的掌声，&amp;ldquo;总统，总统。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆的胜选对墨西哥来说是一个重大步骤，这是一个以其粗犷文化而闻名的国家，其罗马天主教徒数量居世界第二，多年来推崇更为传统妇女价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得总普选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;我从未想过有一天我会投票给一位女性，&amp;rdquo;87岁的埃德米拉·蒙蒂尔说，她是墨西哥最小的州塔拉乌尔卡的一名支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;在过去，我们甚至没有投票权，后来即使有，也必须按照丈夫的指使投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我有幸见证这一切，&amp;rdquo;蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆面前的道路复杂而艰巨。她需要平衡增加普及福利政策的承诺，同时要应对巨额财政赤字和低经济增长率的现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她说她的政府将节俭并且尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺提高安全水平，但具体细节很少，这场选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38位候选人被谋杀。许多分析家认为，在奥布拉多尔任职期间，犯罪组织的影响扩大并深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票也在普埃布拉州选区的两个投票站发生了杀人事件。奥布拉多尔任期期间，墨西哥屠杀率超过18.5万人，是墨西哥现代历史上任何政府任期中最高的，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;除非她承诺对改进警务和减少腐败采取彻底的投入，否则谢因鲍姆可能很难实现安全状况的重大改善，&amp;rdquo;独立拉美政治风险分析家内厄姆·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，根据初步结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统的一个挑战将是与美国进行艰难的谈判，以应对运送至美国的移民大规模涌入，以及在芬太尼危机仍在肆虐的情况下，加强缉毒安保合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有官员预测，如果美国总统选举结果是唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将变得更加困难，特朗普誓言对墨西哥制造的中国轿车征收100%关税，并表示将动员武装部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在墨西哥国内，下一个总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商转移生产地点参与邻近生产链的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆还需要解决佩梅克斯（ PEMEX）的问题，这是近乎破产的国家石油巨头，产量已连续20年下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;公共资金不能无限制地涌入而得不到盈利，&amp;rdquo;高盛首席拉美经济学家阿尔贝尔托·拉莫斯说，&amp;ldquo;他们需要重新思考佩梅克斯的商业模式。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥布拉多尔翻了一倍的最低工资，减少了贫困，实现了更加强势的比索和低失业率，这些都使他深受民众喜爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年面临巨额赤字，以及央行预计2025年经济增长仅为1.5%，这将很难实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥布拉多尔 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;企图在竞选中以全民公投的形式扭转选民对他的政治议程的意见。&lt;/a&gt; 谢因鲍姆否认了反对党声称她将成为“奥布拉多尔的傀儡”的说法，尽管她承诺将继续许多有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜选演讲中，谢因鲍姆感谢奥布拉多尔为“使我们的国家变得更好而做出的独特贡献”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评背后可能反映了性别偏见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;人们难以相信她将自己做出的决定，我想这与她是女性这个事实息息相关，&amp;rdquo;她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="谢因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA的总统候选人克莱尔德·谢因鲍姆在赢得选举后向支持者讲话，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="谢因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA的总统候选人克莱尔德·谢因鲍姆在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城市中心扎哥洛广场，墨西哥执政党MORENA宣布克莱尔德·谢因鲍姆当选总统，在2024年6月2日墨西哥总普选中。路透社/马海·埃利佩&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥反对派总统候选人奥斯卡·加尔韦斯在投票结束后向支持者致辞，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/凯特萨莉·尼奇-哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城的选民在2024年6月2日总普选日关闭投票站时现场的照片。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城的选民在2024年6月2日在选区投票的日子里聚集投票。路透社/亚希尔·塞瓦博斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥萨萨肯坦，选民在公共选举日排队等待投票。路透社/亚历山德罗·门内格希尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的反对派总统候选人奥斯卡·加尔韦斯在全球选举日离开投票站时合影。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城的投票站，2024年6月2日，选民们在投票站现场周日的总普选准备日。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，诺罗加奇镇（恰斯华哈州），那里的妇女在投票站等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选民们在全球选举日在墨西哥城的投票站展示投票后的手指。路透社/亚历山德罗·门内格希尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;全球选举日，墨西哥圣胡安昌玛拉，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;全球选举日，墨西哥城的选民在比诺尤塞尔机场举行的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;全球选举日，墨西哥城，投票站投票的选民。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/阿莱桑德罗·门内格希尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安昌玛拉。路透社/加布里ela·桑布里亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，科马拉镇的选民前往投票站。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的墨西哥总统奥布拉多尔和他的妻子贝特丽丝·古蒂埃雷斯·穆勒在前往投票站投票时与选民合影。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民在投票日支持反对派总统候选人奥斯卡·加尔韦斯的政策标语。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，普埃布拉，选民在投票站前排列。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城干律一天前，政府宣布禁止酒类销售，商店的酒柜被遮盖，带有“因干律不允许销售酒类”的标识。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城的选民们走在市区的一条街道上，为即将到来的总普选日做准备。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥总普选前期准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布了临近选举前几天的禁酒令，商店酒柜用塑料罩覆盖，告示牌上标注&amp;ldquo;因干律禁止出售酒类&amp;rdquo;。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>