<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2024 14:55:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国现任总统乔·拜登于周五表示，以色列提议了一项新的加沙地带停战协议，条件是释放人质。他呼吁哈马斯同意这个新提议，并称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争并开启新一天的时刻了。”拜登指出，他正处于选举年压力之下，需要解决现在持续第8个月的加沙发动冲突，这场冲突由埃及、卡塔尔等国斡旋以调解加沙发动派哈马斯在加沙发战中的 ceasefire。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈判过程中多次停滞，双方都指责对方阻碍进程。以色列最近针对拉法的侵略以及国内外对加沙发动派及其总理本杰明·内塔尼亚胡政府因加沙发战死者及人质事件所产生的更大压力，是这一提议涌现的背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列政府表示，拜登透露停战计划后，以色列已授权谈判代表提交加沙发战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这恰逢国家民主候选人、总统对手唐纳德·特朗普被定罪的关键时刻，即被裁定犯下34项重罪。此事件凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，与以往的提议有所区分，因为停战将维持直至各方完成整个过程。在第一阶段，为期六周的停战实施期间，以色列部队将从加沙发放，各级人质——包括老人、女性等——将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙发放，并允许600辆卡车每日带入人道主义援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段中，哈马斯与以色列将谈判持续和全面停火的条款。第二阶段期间的持续停战，“将与谈判的进展一同继续”，这是总统的阐述，以往未有先例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将涵盖对加沙发放制定大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登告诉哈马斯方这一提议是由卡塔尔转达的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列国内的军方将领及其支持者中，呼吁改变政策的情况，停止无限制的战争，并接受这项协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列国内有不同意这个计划的人，他们呼吁持续战争，一些甚至在执政党内部。这些人已经表明，他们希望占领加沙发放和保持多年战争状态，并且人质不被认为重要。然而，我呼吁以色列领导层支持这一协议，无论面临何种压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个一直将以色列视为心声的美国总统，这是唯一一位在战争时期访问以色列的美国国家领导人，作为那个将美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的领导人，我请你们重新考虑一刻，想想如果错过这个机会会怎样，我们不能失去这一刻机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员，出于匿名要求，向记者透露以色列施行了这一新提议，是因为近期战场中的显著胜果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在有一条光明的出路，结束危机，一个详尽的四又半页协议已经制订完成，其内容在慎密辛苦协商下精心数字化出来，我们现在可见的，来源于协议的最终方案，是完整一波平定过程的终结。”这位官员如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此计划的每一个阶段都持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体描述了美国总统于周五的发声，称之为强烈的呼吁，以直接对以色列市民的社会宣传，导播频道12中止其晚间新闻播出，于是直接呈现了拜登的演讲内容，此前以色列的审查当局曾经禁止了一描述提议细节的公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约梅里·苏里，来自美国德克萨斯大学的历史与公共事务教授认为，此提议相较于事先的提议的成功率更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，这将使哈马斯难以发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性变得不容忽视，但比战争前要低。”约梅里·苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，全球民众对以色列的看法在“转向谴责”以色列，这或许亦加剧了以色列希望停止冲突的意愿，以及乔·拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真挚地支持某件事物时，他可以催生出许多动能。”约梅里·苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一个人质提议旨在释放患病、年长或受伤的人质交换条件下实施为期六周的停战，以允许更多援助进入加沙发放。然而，在以色列拒绝接受将战争继续作为谈判条件，反而对其在加沙发放城市拉法的大规模进攻加大压力，提议最终在本月破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯上周四表示会告诉斡旋人告诉他们，它们不会参与在当下侵略下的更多谈判，但如果以色列停止战争并达成一种全面协议，包括协议交换人质和囚犯。一位美国官员匿名向记者透露，国家安全顾问杰克·索利文将于今日与17个国家的外交官会面，这些国家有市民正被哈马斯作为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对在上个周日发生在拉法的一次以色列空袭击中的45名巴勒斯坦人致命突击的国际谴责并未超越美国红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙发放的人们在这场战争中经历了无尽的灾难。”拜登周五表示，“我们目睹了周三来自加沙发放的致命烈火袭击以色列之后的可怕画面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估算自以色列为了回应10月7号南部以色列发生因哈马斯的袭击后对加沙发放的进攻，已有超过36,280人丧命。根据以色列的计数，哈马斯的袭击大概导致1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段内容中含有第17段的强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜鲁门总统在其特朗普大厦内的新闻发布会上正视着一波摄像头，通过其法律、政治挑战各自的方案宣告他已蓄势待发：他已做好了对抗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约法庭裁定他因伪造文件以隐匿向色情女星的封口费支付而被指控的34项罪名成立的次日，同年11月5日即将进行的选举的共和党总统候选人一口气列举了诸多对手和诉苦难耐的言论。其语气暴躁、言辞拖沓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他用“歪门邪道的”、“地狱一样的”来形容首席法官胡安·梅森。将民主党候选人乔·拜登形容为“建国以来我们国家最亡国之君”。他指控举报他与封口费相关的证人、同情他被弹劾的国会成员、及他在竞选集会上重复了-Saharan风格言语的非法移民涌入美国他也指责了他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他恳请支持者为其竞选活动捐款，将自身面临的挑战视作承载着捍卫美国的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相较于他以往通常散落着幽默的竞选集会，这次的集会几乎没有一丝乐观。杜鲁门仅持有一小页笔记，面会结束之时，他未接受任何提问即迅速退回讲台与其他在场创立者并行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正远离了摄像头、借助热心捐助、社交媒体平台后者也对司法系统及敢于暗示杜鲁门曾犯罪的任何人进行了猛烈抨击。拜登竞选团队将杜鲁门的言论当作其不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全体美国观影人眼见了一个陷入混沌、濒临崩溃、空洞无物的从未胆战心惊若此的 叁民perator各诉对策。持续吟诵着个人冤屈的他形容美国司法体制，进而得出显而易见的结论，就是他的所作所为彻头彻尾不成其为一任总统的资格。”拜登竞选团队公关主管迈克·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大量支持杜鲁门的选民将纽约的判决视为正义的自身 SearchResult，单日已向其竞选团队捐赠蝉鸣般的成兆的$34.8百万。这一记录在共和党平台WinRed上创造了单日募款量的辉煌时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;筹款方面，其团队在拜登面前尚显落后，其如火如荼通过一系列令人不安信息向支持者发动疯狂的募捐攻势来提升元气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正处世界史上最为黑暗的时光！”一则消息读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不降服被动！”广播准则响亮传出后， Hud礼口头通知集会结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和官员与组织紧跟杜鲁门顾问团稻草人的步伐，热切赞同法庭的审理过程存诸多问题、诉讼起诉本身就毫无必要、手握民主选民的曼哈顿陪审团中存在悖常埋伏、且法官存在倾向，这些当地当局一面否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对杜鲁门纪念防卫缺失的情况下，杜鲁门盟友与竞选辅助团队则采取战略性反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜鲁门附属竞选管理团队Chris LaCivita对一个全国共和党青年团体的社会媒体平台X上声称法院裁决被尊重的恩泽无比不屑，将其比喻为人人皆有之私有物：“意见就像所有人用来通往他的屁眼通道，各自为战、这话没有说谎的能力……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也猛烈反击了前马里昂州共和党温和政府环卫运营的州长，Lary Hogan，在判决揭晓前他就提醒观众以更非难的党群作为浇灌的燃料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选结果。”LaCivita在国外社交媒体上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对乔治亚州与宾夕法尼亚州的关键选民进行访谈结果发现，一些人的票站立场在杜鲁门定罪之后被消磨殆尽了，很多投诉表明杜鲁门的起诉影响他们在下个月的支持选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些背离将可能无法对他们与拜登的对决产生益处，特别是市国务官相差极微情况下。”

这些关键的回应与针对共和官员的支持具匿名性。
以下观点出自多数接受于弗吉尼亚州的成立共和党成员，均将当下的司法过程视为同形式。
最新报道仍在最长收2024年5月31日不断往外扩散。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;div dir="ltr"&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄罗斯领土内使用的限制是一个适度深陷这场为期两年的战争中的小小步骤，使得专家认为此举可能有助于遏制俄罗斯在跨边境赫尔松地区的攻势。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;自俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰利用美国提供的武器对俄罗斯领土上的目标进行反击风险太大。它担心主要的乌克兰攻击可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯爆发冲突。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;这一规定与此前美国禁止为基辅提供更高层次武器的其他限制规则相符，这些规则如今也产生了裂痕，从先进的美国战斗机到射程深远的ATACM导弹，不一而足。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，仅针对与赫尔松地区的战役相关限制造成了紧密的限定。美国官员指出，此举允许乌克兰使用美国提供的武器反击正在跨边境对它们进行攻击的俄罗斯部队。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;这意味着前线的乌克兰军队在边境后方得到明确许可，可以使用来自美国的高移动性火箭系统（HIMARS）发射器，装备以精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器进行反击。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;“这能够稳定前线，或是在向乌克兰发射攻击前，或是在它们已经定居下来之前，推动俄罗斯从赫尔松地区退缩，”乌克兰国家战略研究机构的研究生迈克·维亚列斯基克表示。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;曾担任英国军事情报官员的菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将会减少基辅取代在东部顿巴斯地区的关键战线调动士兵的需求。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;“俄罗斯将发现自己正遭受反击，对赫尔松地区的攻击战术也可能会被重新考虑，”他说道。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;拜登的决策过程可以追溯至几周前。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;知情的美国官方表示，乌克兰在5月13日一次安全的视频会议中向白宫国家安全负责人杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋部主席乔恩·布朗汇报了跨赫尔松地区使用美国武器的请求，沙利文、奥斯汀和布朗推荐放宽限制造成了一致同意，沙利文随后将这一建议提交给拜登于5月15日获准。从那时起，拜登政府一直在最终确定该决定。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在对路透社的5月20日访谈中公开呼吁其合作伙伴采取类似行动，“迄今为止，一切都没有积极好转”，但他说道。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;高级研究员罗马·李表示，俄罗斯透过总统拜登禁止对俄罗斯领土进行攻击的出行，将其作为在赫尔松地区内安全地点发射攻击的据点，被大肆利用。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;赫尔松是乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里远），&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;“俄罗斯可根据需要在边境对面将重炮对准乌克兰。他们可以在边境对空要害防御系统、电子战、动员控制（有余力取得），他们有一丝隐匿的感觉。”&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;李与其它专家还是认为，单凭此次的决定，短期内可能无法改变前线移动的情况。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;“我认为此决定不会在很大程度上大幅改变前线移动的方向或速度，但如果要尝试让俄罗斯难以继续此类跨边境的进攻行动，这个决定将会十分困难。”李如此说。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;在讨论时需要提到的是，俄罗斯已将重心放在东北战线挑战赫尔松，缺乏足够的兵力进行大规模推进。李解释道。

俄罗斯总统弗拉基米尔·普京多次警告北约成员別能允许乌克兰将武器对准俄罗斯领土，并于周二明确提出存在核战争的风险。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;与此同时，乌克兰表示愿意在今后数周及数月之内寻求扩大在俄罗斯领土内使用美国武器的能力，尤其是经过一年艰苦战斗，俄罗斯夺走战场优势之后。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;周五，在《卫报》的访谈中，泽连斯基呼吁美国批准对俄罗斯领土深部目标实施打击，须然在华盛顿当局宣布改变政策不到一天后。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;前五角大楼官员，现在担任华盛顿华府战略与国际研究中心研究员馬克·坎辛也表示，拜登的举措仅是阶段性步伐的开端。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;“这并非违反国家政策的极端极大逆转。这是一个有步骤的进展。”坎辛举例说明。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;“存在着乌克兰政府和国务院官员将提出进一步要求的意见，可能会扩大目标范围——也许并非直接威胁赫尔松地区的目标，但在其他领域也包括在内。。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时，并未证实拜登政府是否会允许对俄罗斯领土其他地区进行打击。但他说这依然是保持开放的可能选项。&lt;/div&gt;

&lt;div dir="ltr"&gt;“为了在必要时适当调整国家政策，我们将坚持并更新这些措施，”布林肯说。&lt;/div&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"
alt="赫尔松地区的俄罗斯导弹袭击后，孩子和青年人骑马学校遭到严重破坏的现场。路透社/瓦连廷·奥吉莱诺科/文件照片" style="text-align:center;" /&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司正在坚守只调节提升产量开支的承诺，这一举措确保了世界头号原油生产国2024年的生产增幅放缓，进而可能舒缓了欧佩克+成员国在本周末可能需作出进一步减产供给的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十多年来，美国由于页岩革命和关键技术及效率突破推动的产出提升，在全球非欧佩克生产国原油供应增长方面起到了核心作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均产量激增逾百万桶，达到1293万桶，印证了政府于2023年初预测的增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+及该联盟的成员在去年采取了深入减产行动，部分是为补偿美国及其他非欧佩克生产国增产对油市造成的影响。当前减产总规模为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在进行的复杂交易可能允许部分减产举措延伸至2025年，此一消息出自周四的三位了解欧佩克+讨论的可靠信源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对本周末考虑供给政策之际，美国产量增长继续推动着非欧佩克+产出的提升，但却将构成较去年较小威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府预测今年美国原油供应增长约为27万桶/日，这一预测与欧佩克自有的美国原油和凝析油产量增长预期契合，均为30万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预估更高增速，约为64万桶/日；他们是当前市场最受关注的预测者，其估算数值已显著低于去年水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预测，二零二四年的全球需求增长为220万桶/日，超越非欧佩克生产商的供给增长约一百万桶/日。此背景下，根据欧佩克在五月份发售的原油市场报告，预计将对欧佩克+需油量有约90万桶/日的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，国际能源署预估今年全球需求增长减少至110万桶/日，且市场需求的欧佩克原油量变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体而言，今年美国原油产量基本保持平稳，四月份原油产量大致在1313万桶/日，较去年十二月份1326万桶/日有所下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场人士观察到，即便油价水平接近每桶80美元，美国石油业的出产却未呈现出如去年一般的惊人提升趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户依旧保持着非常保守及自制的态度。”Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人诧异的是，在目前的油价水平下，钻油平台的数量没呈现出更为显著的增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司保持资本开支平稳，暂不进行设施升级，以最佳适应钻探产量规模的平抑增长。预计到年末运营12座钻台，还将有数座钻台在次年重新部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国钻台数量已降至496，较去年同期下滑约13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的报告中指出：“美国现今具备连续多年每年提升100万桶/日产油能力，然而眼下并无加速增长的欲望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国能源信息署所预测的一年内美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商在增长投资方面的行动较为克制，承受着来自投资者的压力，后者曾因没有限制的支出推动了惊人的增长趋势，导致了上 decade中页岩领域回报率的大幅缩水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期几年产量增长的部分动力来源于私营运营商，其间也遭遇了行业合并的大潮冲击；这些企业通过延长钻井距离和凝析剂施用等方法，提升了产能效率，在同一时段内抽取出更多油井的原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“预计尽管近期行业的整合行动盛行，凭借着持续提高钻探及完成作业效率的不断改进，加上当前的原油价格预计将保持平稳，应该能在一定程度上支持美国整体原油产量的增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自德意志银行的Timothy Roberson表示，作为德州标准石油的总裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大宗商品信息服务提供商S&amp;amp;P Global Commodity Insights则预测，二零二四年底前美国原油产量将实现47万桶/日常化增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，最近几年，美国石油生产商在增长投资的一方面发生的控制已达到极点，这主要源于投资者施加的压力，后者因未能从页岩领域获取预期回报，从而对其产生负面看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相对而言，油价持续增长较预期产生冲击，同时也迫使得国际市场的份额成为近期年度增长的重点领域；同时，S&amp;amp;P的季度报告显示，尽管北美业绩下滑6%，而国际营收却增长至18%，北美地区下滑主要是由于行业合并导致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在近数年间策略转向，更强调资本使用的自律性，由此产生的反应出现了标新立异。”评论来自瑞士银行研究部门的Giovanni Staunovo。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从当前趋势看，美国、加拿大、巴西与圭亚那依旧预期在二零二四年的石油与液体产出增长中扮演主力军角色。而据美国能源信息署在过去三月份的报告，欧佩克内的石油产出量预计将减少100万桶/日，而非成员国的产出预估则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“面对美国油产量不断扩增，欧佩克+已学会了/detail的生存之道”，S&amp;amp;P银行的Staunovo如是说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）政党自 apartheid 非种族隔离制度结束后最糟糕的选举结果之后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过周三选举的约71%选票统计结果，ANC 的得票率为低于42%，这是自非种族隔离结束以来的大幅度跳水，低于上届选举于2019年取得的57.5%，首次低于50%，没有了获得多数席位的先决条件，标志着长达30年的多数政体时代的尾声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的惨败意味着前纳尔逊·曼德拉的解放运动团体将不得不与一个或多个较小的政党进行联盟谈判或寻求其他形式的合作以治理国家，可能会在政策方面作出让步，或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为工人领袖的转乘商人拉马福萨预计将面临反对党和党内深刻分裂成员的呼吁，要求他辞职，然而，ANC职权高层中的一名关键官员已经为他继续留在职位上提供了支持，分析人员称，没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非政治学者安东尼·巴特勒教授，他撰写了一本关于拉马福萨的传记，说“没有一个明确的统一代言者有能力从拉马福萨那里接收权力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨在本次选举的大多数政治家中拥有最高的批准率，抵抗派系争论在ANC内部可能会进一步复杂化任何反对他的尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨至今并未对ANC的选举表现发表公开评论。他的发言人表示，将在周日，即预期全面初步统计结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去一年中，正如一份报告所述，拉马福萨珠宝事件中或与国家弊案相关的行为及其可能涉及的不端行为，增加了反对他成为候选人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被看作是对ANC最重要的考验之一，主要是由于公众对高失业率、犯罪活动以及致命断电等问题的愤怒情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑政党的形象并推动经济恢复，中止其前任、雅各卷（Jacob Zuma）政府期间的丑闻、腐败和经济滑坡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，比他当选国家安全职位的2018年伊始，他当时的热情很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年时间里，经济仍然停滞不前，大国的オンANC高层仍然伴随着诸多丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是此次投票的决定性一击由其贬斥者雅各卷一脚踩在他胸骨上，他支持的uMkhonto we Sizwe 党派出人意料地表现良好，并对ANC的支助产生了巨大冲击，尤其是雅各卷家乡省份夸祖卢-纳塔尔（KwaZulu-Natal）的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治理分析师拉尔夫·马帖加提说：“雅各卷洞悉了ANC在夸祖卢-纳塔尔地区的脆弱性，他像是精准地狙击了拉马福萨和ANC。” “这是拉马福萨项目的终结...你无法输掉选举，并期待一切正常发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在担任总统期间一直受到批评，指责他在关键改革方面避免激化党内裂痕，与他作为工会领导人时展现出的高效率形成了鲜明的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他在巩固联盟和使南非以所谓的“全球南方”国家的代表来表示，这是一个低至中收入的国家集体，为推动全球公平分配疫苗，他成为了疫情大流行的全球代表性声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼案，导致裁判官本月裁定以色列必须暂停对加沙市拉法的军事攻击。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法执行其攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动期间，拉马福萨试图在选举前重申ANC在过去的三十年来取得的成就，但批评者说他并未提供解决南非面对的最重要挑战的新方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最终竞选集会前一周，拉马福萨向数以万计的成千上万名球迷在约翰内斯堡的足球场上承诺早日取得更大的进步。然而，许多人早已离开集会场地，未等到他演讲完毕。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大凶犯罗伯特·派克顿，一名加拿大历史上臭名昭著的大规模谋杀犯，于今日不幸逝世，享年七十四岁。派克顿在本月早些时候，因在一处超戒备级别的监狱中遭到另一囚犯的袭击，终因伤重不治，结束了其生命。囚犯当局如是宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加拿大国内，作为犯罪记录最为恶名昭彰的连环杀手之一，派克顿于二零零七年被判谋杀成瘾者和妓女，并在其位于西岸不列颠哥伦比亚省的农场上对他们的遗骸进行肢解。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;经证实，他在其威斯敏斯特法院审判期间，被判处终身监禁。此前，政府检察官因检方提出指控的另外二十起谋杀案在宣判后终止了起诉程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大的矫正服务机构表示，派克顿于五月十九日的这起袭击事故中身亡，地点位于其服刑的魁北克监狱内。其伤情严重后，当即被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，该犯人案件的负面影响深重，不仅席卷了不列颠哥伦比亚乃至整个国家的各个社区。”该机构在声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而其受害者，只是上百位于超过十余年间消失于温哥华穷困潦倒且毒品泛滥的城市东端区域中女性中的其中一部分。此案直到二零零二年初其被捕后才公之于众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在派克顿位于普林考姆的农场内，距离温哥华市中心约二十五公里的东面。找到并证实了数十位女性、其中许多为原住民身份的遗骸与DNA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在二零一六年，有报告指出，正在亚马逊线上销售的一本书《罗伯特·威廉·派克顿》(Robert William Pickton)被出版社要求下架，原因是此书由连续杀人犯私下撰写，称自己无罪且被警方陷害的指控。该举动遭致了受害者家属的道歉。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视影像，罗伯特·威廉·派克顿在其被审判的新威斯敏斯特家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案电视影像：夺得电视屏幕的罗伯特· 威廉·派克顿。这幅已逝的连续杀人犯常常居住在他位于普林考姆的家中，听起来甚为熟悉至人。- REUTERS/Global TV/ 文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超十八亿美元的加密货币已被引入一种新型平台，该平台以冻结用户代币作为回报，为投资者提供奖励，形成一个复杂计划。分析人员警告称，这样的体系对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“复投”资产的激增，标志着加密货币市场的风险上升，随着价格上涨和交易者追捧收益而体现。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，以太币，第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复兴层，一家总部位于西雅图的初创公司，是“复投”热潮的核心，该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的资金部门集资一百亿美元。自6个月前至今，该平台吸引了1880亿美元的加密货币，且迅速增长至近40亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复兴层公司的创始人Sreeram Kannan告知路透社，其创新的“复投”拓展了长期以来的加密货币实践——质押。复兴层涉足这一领域，通过将这些资产锁定到验证过程，与网络中的无数计算机一起验证并确认哪些人拥有哪些加密货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，拥有验证过程中资产被冻结的功能，持有加密货币，例如以太币的用户正在使用其资产来作为验证的一部分。参与者参与质押的回报是失去了即时访问其代币，但获得了回报作为补偿。一些质押平台会向用户发送新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“复投”使得持有者可以从新资产中获得新代币，并以不同区块链为基础的程序和应用再次进行质押，以实现更高的回报。加密货币界不同声音争论“复投”的风险，有些内部人士认为这个实践还处于起步阶段，无法知晓其中的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其他的分析人士、包括某些分析人士，对未来如果使用新代币作为代表复投加密货币作为贷款市场的抵押，认为可能存在无尽的基于不同资产的借贷。如果所有用户同时尝试退出，会有破坏整个加密货币市场的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新代币如果被用于贷款市场的抵押，这种多层次抵押将产生额外风险，这也让 organisé McCarthy 作为 Kaiko 的分析研究员认为，“这是不理想的，它为原本不存在的问题添加了一层风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者之所以趋之若鹜，是因为可以获得收益，例如在以太坊区块链上的收益通常在3%-5%之间，而分析师预计复投的收益会更高，因为它允许多次同时获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“复投”是去中心化金融世界（DeFi）的最新发展，这是让加密持有者投资实验性的方案，希望在不出售持有时获得巨大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前的 EigenLayer 平台尚未直接向用户支付质押收益，因为支付机制尚未开发完成。用户参与平台是为了未来奖励或因空投活动而期待的其他田园风光。到目前为止，用户收到 EigenLayer 提供给他们的新创建的代币“EIGEN”，他们希望这在未来有其价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;organisé McCarthy 表示，重新质押平台的增长受到用户寻求此类空投的推动，他将此描述为“极为投机，这是一笔免费的钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常有风险，“美国加密交易平台 Coinbase（COIN.O）的首席研究员 David Duong 说道， Coinbase 提供质押服务，但不提供“复投”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在正在预先采取行动，（即使）设定奖励的预期，但他们不确定将获得什么奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan 于去年创立的 EigenLayer，曾 是西雅图华盛顿大学助理教授，他与团队发起了印度首个由学生设计的微型卫星。EigenLayer 描述自己为验证服务的市场，联结预备质押者和需要被质押的代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新进的重新质押平台纷纷涌现，包括 EtherFi、Renzo、Kelp DAO 等。Kelp DAO 从 EigenLayer 为客户提供代币，重新质押并生成新代币，代表着被重新质押的资产。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为贷款借出的抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan 提出了用户的意图是选择将代币质押给何处，以帮助新区块链服务的成长，而不是激励更多基于加密货币的借贷行为，“我们与这些参与者之间并没有正式关系……这是一项新兴现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于复投，而在于贷款协议。贷款协议对于风险定价失当，”它说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对此表示不担心，认为重新质押资产的规模相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密货币世界的亏损有可能影响更广泛的金融市场。评级机构标普的数字资产分析团队的Andrew O’Neill表示：“目前，我们并未观察到来自复投问题对传统金融市场具有实质性的风险传染风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正在与主流金融联系更为紧密，重新质押受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered 的加密货币部门 Zodia Custody 看到大型机构对参与质押表现出浓厚兴趣，但认为复投过线一步，因为它难以建立资产移动路线和奖励分配的账目踪迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura 的加密货币部门 Laser Digital 与 Kelp DAO 合作重新质押部分资金并期望围绕复投形成新生态，Kelp DAO 在四月份发布的一篇博文中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sygnum 是一家以加密货币为重点的瑞士银行，它饱揽客户加密资产的质押资产，预期围绕复投形成新的生态系统。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉拉·希纳姆赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继任其导师和即将离任的领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在穷困群体中的受欢迎程度帮助推动了她的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希纳姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，以58.3%至60.7%的得票率赢得了总统选举，根据墨西哥选举管理机构的快速计票，这一结果将是墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也有望在联邦议会两院中获得可能的三分之二超级多数。根据选举管理机构提供的结果范围，这将允许联盟无需反对派支持就通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;戈尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她的得票率为26.6%至28.6%后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次成为墨西哥总统，”希纳姆在支持者的一片欢呼声中说，“我们将会成为墨西哥的第一位女性总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希纳姆的胜利标志着墨西哥迈出的重大一步。这是一个以“大男子主义”文化闻名的国家，拥有全球第二大天主教人口，长期以来推动更多传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希纳姆是美国、墨西哥或加拿大有史以来第一位通过全民选举赢得重要职位的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为女性投票，”87岁的希纳姆支持者、墨西哥最小州特拉斯卡拉的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，“在那之前，我们甚至不能投票，有时我们被迫按照丈夫的意愿投票。感谢上帝，这种局面已经改变，我能够见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赢得胜利后，希纳姆面临复杂道路。她必须平衡增加受欢迎福利政策的同时，还要继承沉重的预算赤字和低经济增长局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果宣布后，希纳姆向支持者承诺会做出财政负责任的决策，并尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她已誓言加强安全，但对此提供细节甚少，选举是墨西哥历史上最暴力的选举，38名候选人遭到杀害。分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内，犯罪集团扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一投票还遭到了普埃布拉州选民在投票点死亡的臃肿。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥历史上有超过18.5万人被谋杀，尽管谋杀率一直在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少免予刑事责任上做出巨大投资，否则希纳姆很可能难以实现总体安全水平的重大改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳赛尔·帕里什·法兰尼里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; ruling MORENA 党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是国家最重要的职位，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面对的挑战包括与美国就大量因墨西哥向美国移民而引发的紧张谈判，以及在特朗普可能在11月赢得美国总统职位的情况下加强安全合作对抗毒品走私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一步总统必须解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商朝近岸生产方式迁移，这种趋势中公司选择更加接近主要市场的生产链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希纳姆还需制定一套方案应对石油巨擘国家石油公司产量连续20年下滑以及沉重的债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不是一个无底洞，里面只是不断地投入公共资金，而公司永远不会盈利。”高盛首席拉美经济学家阿贝罗·拉莫斯表示，“他们必须重新考虑国家石油公司的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔已经竭尽全力将最近的最低工资翻倍、减少贫困并监督到来自墨西哥比索的增强和失业率恢复至低水平 - 这些都使他获得了极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希纳姆承诺扩大福利项目，但预算赤字预计今年将很大，预计2025年墨西哥央行预期的1.5% GDP增长都将充满挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将投票作为对其政治议程的公投。希纳姆反驳了反对党的指控，认为她将沦为奥夫拉多尔傀儡的观点，尽管她已经承诺继续许多有助于墨西哥穷人的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我感谢费德里尔作为推动我们国家变得更美好的独一无二的人物，”在她的胜利演讲中，希纳姆这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家维里·罗斯认为，在投票中的性别主义指责反映出对女性参与政治的陌生感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"难以置信人们无法相信她将会独立决策，在我看来，这有很多原因，很大程度上是因为她的性别，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图片：Sheinbaum赢得墨西哥总统选举，成为首位墨西哥女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" style="text-align: center;" alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举，成为首位墨西哥女性总统。"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，由REUTERS/Raquel Cunha拍摄的墨西哥城墨西哥城候选人，在赢得选举后向支持者演讲。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" style="text-align: center;" alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举，成为首位墨西哥女性总统。"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，由REUTERS/Raquel Cunha拍摄的墨西哥城候选人，在赢得选举后挥手致意支持者。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;在墨西哥市中心墨西哥城的Zocalo广场举行活动，宣布Claudia Sheinbaum为墨西哥执政党MORENA赢得总统选举。REUTERS/Mahe Elipe拍摄的照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;REUTERS Daniel Becerril拍摄的照片布局显示在墨西哥市的背景下。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKU2IRPIRV5M.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;参加总统选举的反对派候选人Xochitl Galvez的反应REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha拍摄的照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举投票日"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;REUTERS Jorge Luis Plata拍摄照片显示闭站的墙壁。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;在Jersey San Bartolome Quialana的背景下的准备工作。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举投票日"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;在墨西哥市地标式建筑Zocalo广场举行活动，宣布Claudia Sheinbaum为总统。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;REUTERS Alexandre Meneghini拍摄的照片显示整齐排队等待投票的墨西哥市民。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX5E.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举投票日"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;REUTERS Jacob Garcia拍摄的照片显示一名女士在San Juan Chamula登记投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举投票日"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;REUTERS Henry Romero拍摄的照片，宣布具有全球影响力的墨西哥的普埃布拉州选民登记投票的时间。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举投票日"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;REUTERS Jacob Garcia拍摄的照片显示San Andres Larrainzar的投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举投票日"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;在Comachuen的选举站准备投票的选举站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举投票日"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;REUTERS Henry Romero拍摄的照片，显示了不同背景下的墨西哥城选民。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举投票日"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;REUTERS Gabriela Sanabria拍摄的照片，墨西哥南部心区的选举站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举投票日"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;REUTERS Ivan Arias拍摄照片，墨西哥西部的每个选民等待前往到来的投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举投票日"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·奥夫拉多尔和妻子贝蒂兹·戈特 Fuller走向投票站REUTERS/Henry Romero拍摄的照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举投票日"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;REUTERS Luis Cortes拍摄的照片反对派候选人Xochitl Galvez的竞选团队支持者 和观众REUTERS/Luis Cortes拍摄的照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举投票日"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;多个支持Xochitl Galvez的墨西哥新总统选举投票日的反对派候选人。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举投票日"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;REUTERS Jorge Luis Plata拍摄的照片，准备投票的人员。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举投票日"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;REUTERS Luis Cortes拍摄的照片，显示墨西哥公民在卖酒禁止项前等待投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举投票前的准备"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的代表性图像，墨西哥城在投票日之前的筹备情况REUTERS/Daniel Becerril拍摄的照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举投票前的准备"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的标志性建筑物为即将到来的投票日忙碌的市民REUTERS/Daniel Becerril拍摄的照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" style="text-align: center;" alt="墨西哥新总统选举投票前的准备"&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;墨西哥市表示酒类销售禁止的标志，REUTERS/Daniel Becerril拍摄的照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;泛滥防控达成协议的谈判旨在于二零二五年或更早时段结束，世界卫生组织在上周六宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经在为这个可能加强跨境合作，特别是在疫情期间及其之前的协议进行长达两年的谈判。此协议涉及了承认在COVID-19疫情期间的失败后的多项措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国的机构最初期望在本周达成协议，但鉴于富裕和发展中国家在疫苗分配和准备等方面存在深刻分歧，谈判时间有所延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，国家们在更新现有的具有法律约束力的医疗卫生规则方面达成了平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），包括了对最严重且全球威胁最大的公共卫生紧急情况产生新的分类“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日所采取的历史性决定显现了成员国共同的愿望，旨在保护自身与全人类免受公共健康紧急情况和未来疫情的共同风险，”世卫组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶穆斯（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长何塞·贝克萨拉（Xavier Becerra）周六表示：“通过达成这一协议，我们在攻击国家的责任和提升对抗疫情蔓延、保卫美国及其安全的措施上向前迈进一大步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则移至加强应对新病原体的法规明确体系目标是在COVID-19造成全球逾七百万人死亡后，构建更加坚实的世界防御体系。根据世卫组织的数据，新的调整与闸门设置旨在进一步提升此能力。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
   &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" alt="文件摄影：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志”/&gt;
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;FILE PHOTO:世界卫生组织（WHO）总部的标志，位于瑞士日内瓦，拍摄于2023年2月2日，REUTERS/Denis Balibouse/文件摄影&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>