<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 01:58:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会以190名议员出席，300名议员中的多数，通过了一项要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令的动议，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一家最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大恶性犯罪最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省的猪场谋杀毒瘾者和卖淫女，并残害其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于 VANCOUVER 附近的破旧房产中杀害了六名女子，受害者的部分遗骸被发现。在其被判处终身监禁后，政府检方撤回了额外指控的谋杀罪名，指控他谋杀了另外20人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这一罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名女性自2002年初被捕前在VANCOUVER 东区的贫困、毒品泛滥的旧城区消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在PORT COQUAMATLAM 几乎25公里的范围内，共发现了33位女性的遗骸或DNA，其中有许多是原住民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己无罪，并被指控陷害的书籍在数小时内被亚马逊下架。当时报道指出，皮克顿在书中坚称自己无罪，且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特科奎拉姆家中的电视录像文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特科奎拉姆家中的电视录像文件照片。REUTERS/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西尔维里乌斯·拉马福萨在总统南非全国Congres（ANC）党的大选中表现不佳后，其领导地位将会大幅削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据初步结果显示，ANC在周三的选举中得票率不到42%，这一数字远低于2019年上次选举时的57.5%，并且是自废除种族隔离以来第一次未能获得多数票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举的结果意味着，纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织将不得不与其他较小的政党谈判组成一个联合政府或达成某种形式的协议，才能继续治理国家。这可能需要他在政策上作出让步，或者让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人的商人拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高层官员已经表明支持他继续担任党内领导，分析人士认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前没有一个可以接替拉马福萨的明确统一候选人。”开普敦大学政治学教授安东尼·布鲁尔说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨是这次大选中获得最高支持率的主要政治人物之一，这可能使得ANC内部阵营的斗争更加复杂，进一步阻碍反对他的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布正式初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也面临着危机，2022年的一个委员会报告称，他可能因其存放在猎场家具中的现金不当行为而被指控不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场被称为“农场门”的争议中，拉马福萨否认了这一指控，并在同年晚些时候赢得了五年任期的连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次大选被视作ANC迄今为止最大的考验，因为选民对高失业率、犯罪和断电等主要问题的不满情绪正迅速升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨被选举为ANC的领导人，承诺重塑该党的形象，重振经济。但他于2018年底成为总统后，欢腾情绪很快消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多后，南非经济仍处于停滞状态，有关高层ANC官员的丑闻也未结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自于他的对手祖马，祖马支持新的政党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期并大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁-纳塔尔省将拉马福萨和ANC置于困境，他很清楚自己在这里的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特克加说。“这标志着拉马福萨计划的终结……选举失利后，不能期待一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上似乎犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导人时的果决形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建能力以及他为南非在全球南方的形象贡献，这里指的是包括低收入和中等收入国家的团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球主要倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，令法官裁定以色列必须禁止其对加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续推进其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成就，但批评者认为他对南非面临的重大挑战提供的解决方案不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨向聚集在索韦托足球场的数万支持者许诺“做得更好”，但许多人在他完成演讲之前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="南非总统西尔维里乌斯·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;夸祖鲁-纳塔尔，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，发表了既符合其法律斗争，又符合其政治争议的言辞：他已准备好展开反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距纽约陪审团裁定他因在文件中造假以隐藏支付给色情女星封口费的行为而被定34项罪名后仅过一天，这名共和党总统候选人一口气列举了一系列敌对人物和不满之事，语气愤怒且论述杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔寒为“不义之徒”和“恶魔”，并将民主党总统候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及那位现称非法移民涌入国家的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他捐款，将面临的挑战比作事关美国的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他此前的竞选演说常带有幽默感，但这次则较为昏沉。在新闻发布会上，他仅持有一张简页的笔记。会后，他未回答问题便快速离开了讲台，身边有子跟随。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友对司法系统及其批评者发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为威胁的总统选举中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证明其不适合当选的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普迷乱、绝望且失败的言论，他夸夸其谈并指责美国司法体系，还让在场的每一个人都无法否认这样一个结局：他不能作美国总统。”拜登阵营的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据特朗普团队的说法，一面视纽约裁决为不公判决的特朗普支持者于周四涌入了他的竞选活动，捐赠了3480万美元。这打破了特朗普使用WinRed平台进行网络捐款的单日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款额上落后于拜登，特朗普的竞选活动仍试图在周五保持增长势头，向支持者群发了一系列警告性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史最黑暗的一天！”其中一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”特朗普在新闻发布会上之后的情报里这样宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除前任总统本人外，几乎所有共和党官员和组织都纷纷支持特朗普，认为此次审判存在缺陷，起诉本不该进行，曼哈顿陪审团可能失当，且法官是偏见的——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的批评不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和其竞选团队便予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉切维塔对一个曾发布尊重陪审团裁决的全国大学生共和团组织暴跳如雷，在社交媒体平台X上写道：“意见就像***，人人有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还点名批评了马里兰州前共和党州长、参议员候选人拉里·霍根，在审判前曾警告美国人“不要将更具政治毒性的党派之争像汽油一般浇在火焰上”的霍根在X上得到了回应：“你刚刚结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州的共和党选民访谈中，数人表示，特朗普的定罪使他们在11月的选举中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些反叛者可能在与拜登的较量中对他造成损害，因其在几个摇摆州的支持率本已微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普颇为类似，称该审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治行为，只是想要伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动。”来自佐治亚州玛丽塔市、62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能让这一切发生在他身上，同样可发生在他任何人身上。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，于纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布拉德利·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，于纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国，纽约市特朗普大厦。路透社/布拉德利·麦克德默德/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐入乌克兰冲突深处</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器限制的决定，标志着美国在俄乌冲突中的介入进一步加深，这一举措被认为有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰利用美国武器打击俄罗斯领土内的目标可能引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅武器供应的其他禁令有相通之处，这些禁令已经开始松动。例如，曾经禁止向基辅提供先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队，特别是那些从边界对面攻击或准备进攻基辅的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线乌克兰士兵一个信号，让他们可以利用美国提供的高机动多管火箭炮系统(HIMARS)发射带有制导多管火箭炮系统(GMLRS)导弹的弹药及其他武器，打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究学者米科拉·比利耶斯基夫表示：“这可以稳定前线，也许能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟前迫使他们撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减轻基辅在东顿巴斯关键战场动用部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示：“俄罗斯现在将发现自身处于被动，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定始于数周前。据美国官员匿名透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长联络官C.Q.布朗提出请求，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文和奥斯汀向拜登提出了放宽限制的建议。5月15日，沙利文将这一建议呈交给拜登。美国官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土内安全地反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其他国家采取这一步骤，当时他表示：“迄今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国东欧项目资深研究员罗伯·利表示，俄罗斯通过利用拜登禁止在俄领土内发动袭击的规定来为自己从边界对面发动攻击提供了一个安全 haven。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以跨过边界摆开。它可以保留防空、电子战、指挥与控制设备等。”利表示，“其可能拥有某种程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，单独这一决定可能不会立即改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，甚至不会改变。但它将使俄罗斯更难继续进行这种跨境行动。”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵力不足以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的力量从东北部产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他指出。“要做到这一点，需要在其东部作战区域严重减少军力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯境内，并在周二再次警告称这可能引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在过去一年中，俄罗斯在战场上的势头占优之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在华盛顿宣布政策转变后的第二天，泽连斯基在与《卫报》的采访中表示希望获得美国批准，打击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现任职于布鲁金斯学会的马克·金赞表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项政策上的激进举措。但这是一个步骤。”金赞表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将主张接下来的步骤：打击更广泛的目标——也许是不直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在星期五于布拉格的讲话中未对此表示肯定，但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续坚持我们一直以来在必要时调整并适应的做法。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄导弹袭击哈里卡夫外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区，米拉达尼利夫卡村的儿童和青年体育骑马学校被俄罗斯导弹袭击严重损坏后，消防员在工作。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科 供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守节制开支以提升产量的承诺，这可能使得全球最大石油生产国在美国石油产量增速放缓的情况下，在2024年的增长前景得以改善，从而减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在近十年来一直在引领非OPEC国家的全球石油供应增长，得益于页岩革命和技术创新带来的生产效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了逾100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年通过了更深度的减产措施，部分是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量上升带来的影响。OPEC+整体减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在磋商一项复杂协议，该协议将允许该组继续延长部分减产措施至2025年，三位知情人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会时考虑供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但预期将不如2023年那样对市场构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府预计今年的原油供应将增长约27万桶/日。这一数字与OPEC自行预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，并且都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增速将达到220万桶/日，而除了OPEC+之外的产油国供应增速约为120万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求量在2024年将高于2023年约90万桶/日，OPEC+在其5月月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增速将远低于110万桶/日，且对OPEC原油需求基本不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国的整体原油产量变化幅度不大。4月的产量约为1313万桶/日，比12月略减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，即使油价接近每桶80美元，美国产油商似乎不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前价格下，本可以预期钻机数量有所上升，但实际增幅并未大幅提高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本开支保持不变，暂不对其钻机进行升级，以更好地与钻井增长平缓化趋势相匹配。该公司计划年底运营12台钻机，并计划明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国油井钻机数量已降至496台，比上年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在数年内每年增加100万桶/日的产量，但目前并没有以这种速度增长的意愿，”标准普尔分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计美国今年原油和凝析油生产将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市产油商在投资者的压力下，对其成长性支出进行了限制，因为无限制的支出导致了页岩油领域的迅速增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的生产增长部分是由于私人开发商的推动，其中一些现在加入了新一轮的行业整合浪潮，通过延长钻井和通过压裂技术同时增加多口井的原油生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合潮仍在持续，但鉴于市场价格的稳定，我预期会有助于支持美国总体原油产量增长的温和增长，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如SLB等油井服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略重点转向资本纪律，导致市场反应不同，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预期OPEC+将会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国与加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将引领石油和液体燃料生产增长，这与EIA在3月的报告一致。据EIA，OPEC+的石油液体生产预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存，”瑞银银行的Staunovo说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在德克萨斯州Permian盆地附近温克由Oasis石油公司拥有的租赁地控制室中可见钻井操作区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在德克萨斯州温克附近的Permian盆地内由Oasis石油公司拥有的租赁地控制室内可见钻井操作区。REUTERS/Nick Oxford/文件照片 2018年8月22日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时，推出一项新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后时期了。”拜登说，他正面临在选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家进行的调解努力帮助以色列和哈马斯激进运动安排停火，但这些努力反复停滞，双方互相指责导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法发动数周攻势，以及国内和国际对加沙死亡人数的强烈压力之下提出的。过去几天，对总理本杰明·内塔尼亚胡政府的批评声再起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙休战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在唐纳德·特朗普——民主党的总统候选人对手，在针对“封口费”案被判有罪的第二天之后，两位候选人的立场差异愈发明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议分为三个阶段，不同于之前的提议，因为它规定停火将持续到所有阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区域，数十名包括老人和妇女的人质与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火还将继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将有一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这个计划已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促以色列人放弃无限期战争的想法，并接受这一计划。“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们会呼吁战争持续下去。有些人甚至在政府同盟内。他们明确提出自己的立场，想要占领加沙，继续战斗多年。而人质并不是他们的优先事项。对此我已经敦促以色列领导人尽管压力重重也要支持该协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的人，作为唯一一位在战争期间赴以访问的美国在任总统，作为最近派遣美国部队保护以色列免受伊朗攻击的总统，我敦促你们退一步，想想如果这个时刻失败将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为他们在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的路线图。它是一份详细的四页半协议。经过详细的协商，摆在桌面上的是一项解决途径。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体描述了拜登周五的讲话为震撼人心，试图直接向以色列公众呼吁。当天晚间新闻播放商打断新闻节目直播播放拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止出版提议细节，主持人Danny Kushmaro 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比之前的所有提议都更有可能成功，奥斯丁大学历史与公共事务教授Jeremi Suri 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性并没有完全消失，但比之前要低得多。”Suri 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始“反对”以色列，Suri 表示，这可能会促使以色列人希望休战，而拜登的影响也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事情时，他可以创造很多激励条件。”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提交的更早的劫持人质提议是为交换六周停火，随后由于以色列拒绝同意作为谈判部分的永久停火，并重新加大对拉法南部的军事行动，提议破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已经告诉调解方不会在接下来的军事行动过程中参与更多谈判，但愿意达成一个“完整协议”，包括人质和囚犯交换，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯劫持在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月周日发生在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有越过美国向以色列切断军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们都看到了本周早些时候拉法发生的致命火灾的可怕画面，以色列打击哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日南部袭击以来，加沙已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙条饼北部的贝特拉赫亚，以色列军事行动期间，一名巴勒斯坦人走在受损建筑的废墟中。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在以色列寻求与美国调解与黎巴嫩结束战争的过程中，重新扮演了与胡塞组织进行重要沟通的角色。凭借数十年的经验，伯里在促成停火协议中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;本次停火协议&lt;/a&gt; 的达成凸显了86岁的伯里在黎巴嫩及其什叶派穆斯林社区的巨大影响力。自2024年9月以色列炸死胡塞组织领导人哈桑·纳斯尔拉格以来，伯里被视为稳定影响的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在其2023年11月22日的一次电视讲话中表示，黎巴嫩正接近一个具有历史意义的时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险的时刻之一。伯里呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了黎巴嫩的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在黎巴嫩1975-1990年的内战期间，伯里作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会众议长，这是黎巴嫩政教制度中什叶派最高等级的政治职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡塞组织新领导人埃梅因·卡萨姆认可伯里作为谈判者的角色，称伯里是他们的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦曾经多次与伯里会面，试图促成双方停火。此次活动与2024年9月与加沙战争平行爆发， escalation受到美国和以色列的广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，伯里在此次停火中的作用尤为重要，因为黎巴嫩目前尚未选出总统，内阁权限受限，与黎巴嫩和伊朗关系密切的胡塞组织的接触途径有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今来黎巴嫩时，他确实是值得见面的唯一重要人物。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，伯里帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持的39名美国人在贝鲁特的人质，这使他在全球范围内获得关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束时被选为议会议长后不久，纳斯尔拉格担任胡塞组织领导人，两人共同成为“什叶派双雄”，这两个政党主导着什叶派政治代表权和国家力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是胡塞组织信赖的伙伴，这也使他十分重要，但显然有些人能做的事情也有自身的局限性，这可能源于胡塞组织或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火还袭击了阿马尔运动势力范围内的Tyre等城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年，伯里出生于塞拉利昂一个来自提宾奈的移民商人家庭。他在黎巴嫩长大，并在大学期间积极投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战中饱受压迫的什叶派社区成员普遍赞赏伯里帮助改善了他们在教派制度中的地位，该系统中特权偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师培训背景的伯里在阿马尔运动的创始人穆萨·赛德拉消失后接任该组织的领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织与其他所有主要参战国包括胡塞组织在内的主要政治力量进行了大规模冲突。后来，胡塞组织成为了阿马尔运动的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，他的什叶派追随者加入国家机制和安全部门，与胡塞组织的政治步调保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，当2006年美国大使馆电报质疑他对胡塞组织的真实看法时，伯里不予理会，宣称纳斯尔拉格对伯里而言“就像他自己一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，阿马尔运动成员与胡塞组织一起向以色列发射火箭炮，表达了对加沙地带的声援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止边境两侧的交火，并说服胡塞组织从黎巴嫩北部的利塔尼河撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“移动利塔尼河向边界行进比推动胡塞组织北上更为简单。”一位接近伯里的消息人士对《路透社》表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他为黎巴嫩陷入2019年金融危机的关键部分，当时因数十年的国贪污，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些认为伯里因拒绝召集议会会议使众议会议长职位空缺，令黎巴嫩政府的最高席位长达两年空缺未填补的人也批评他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的地位激怒了包括黎巴嫩力量基督教派在内的胡塞组织的政治对手，他们认为所有谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议会议长纳比赫·伯里（左）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特，黎巴嫩，2024年11月15日。路透社/萨德尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特一栋建筑外飘扬着纳比赫·伯里的形象横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝鲁特伊玛目穆萨·赛德拉失踪45周年纪念活动期间，贝鲁特贝鲁特市一座建筑上悬挂着纳比赫·伯里的形象横幅。伊玛目穆萨·赛德拉于1978年访问利比亚后失踪，他是阿马尔运动的创始人。2023年8月31日。路透社/阿扎基尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型平台，在这种平台中，投资者通过锁定代币获得奖励，这是一个复杂方案，分析师警告称，这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的崛起是加密货币市场冒险行为的最新迹象，价格飙升和交易者寻找收益驱动了这一趋势。比特币，最大的加密货币，接近历史峰值；排名第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押现象的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2023年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的风险投资部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币—而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了重新质押，旨在扩大传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行核实和确认。为了实现这一目的，加密货币持有人，例如以太坊持有者，会允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将无法立即访问其代币，但在投资回报方面则会获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表他们所质押代币的新创建代币。重新质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押于不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押风险的认识各不相同，一些内部人士认为这项实践尚处于初级阶段，尚无法明确其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师，担心如果新代币作为质押代币的抵押品用于加密货币的大型借贷市场，则可能会出现基于少数基础资产的借贷循环。如果所有人都试图同时退出，则可能会导致整体加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还附有新的抵押品时，这并不是理想的状况，会引入新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为，通过重新质押，投资者有可能同时获得更高的回报，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新进展之一，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不销售资产的情况下产生较高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer还未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台以期待未来的奖励，或期待类似的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer目前将自己公司创造的代币“EIGEN”免费提供给使用平台的人。用户希望这个代币在未来会有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户驱动的，他称之为“非常非常投机，免费的金钱”。

“这是非常危险的，” 美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。

“他们提前这么做，（期望被奖励某种东西，但）他们不知道具体是什么，”Duong说。

EigenLayer在去年由Sreeram Kannan创立，他是前华盛顿大学助理教授，也是首批在印度设计的学生微卫星团队成员之一，根据他的学术页面所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，旨在将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重新质押平台已出现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重质押其代币，并生成新的代币代表这些重质押的资产，这些新的代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不与这些玩家有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能隐含风险，如果重质押的代币用于加密货币借贷，那么可能会在市场调整期间引发被迫清算和更大波动，他在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售被高风险借贷加剧，当提供质押代币作为抵押品的资产迅速贬值后达到顶点。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna&lt;/a&gt;代币的崩盘后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan距离这份风险很远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于放贷协议。放贷协议错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出在相对于全球净资产业务规模，重新质押协议中的现金量非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失传导至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有重新质押问题对传统金融市场带来重大传染风险的理由，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币领域与主流金融市场的联系日益紧密，并且机构投资者也在关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到，机构对质押有着重要的兴趣，但认为重新质押超出他们的可接受范围，因为难以追踪资产转移和收益分配的路径，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本瑞穗银行的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在2023年4月的博客中表示。瑞穗银行没有对路透社的评论请求进行回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，他们为客户质押加密资产，并预计“一个新的重新质押生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration picture shows representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. Thomson Reuters/Benoit Tessier&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration picture shows a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>