<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 10:59:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一家超级高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加拿大臭名昭著的大规模凶手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷区的养猪场杀害毒贩和妓女，并残害其遗体而被判有罪。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的破败物业上被证实杀害了六名妇女，部分遗体残骸在该物业上被发现。他在被判终身监禁后，政府检察官撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭遇袭击后死亡，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名妇女，她们于过去十多年中从温哥华市中心东区的贫穷、毒品泛滥的地区失踪，直到2002年初被皮克顿逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场的波特库蒂兰（Port Coquitlam）附近，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多妇女是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿曾撰写的一本书在亚马逊上架后不久就被撤下。当时，据《温哥华太阳报》报道，书中称他无罪并声称自己是被警方栽赃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出书人要求亚马逊将其移除，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在1990年代中期在波特库蒂兰家中的电视视频片段。图片来源：路透社/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球新冠肺炎条约预计于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一个全球协议以更有效地应对 pandemics 的讨论预计将于 2025 年或在此之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在谈判一项可能增加疫情前及期间合作的协议，这反映了在COVID-19期间出现的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的深度分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》(International Health Regulations, IHR)，其中包括一个针对最严重和全球性威胁的公共卫生危机的新类别：“流行病紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护本国人民及其全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此次协议，我们采取措施要求各国承担责任，并加强在事态威胁到美国人和我们的安全之前阻止疫情爆发的措施，”美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra在周六的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据显示，此次全球健康规则的变更旨在强化世界防备新的病原体，因为在COVID-19大流行期间，有超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部，世卫组织标志。路透社/迪尼斯·巴拉比苏/文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非国大选举表现不佳而遭受重挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马费萨在领导非洲国民大会（ANC）党时遭遇了自种族隔离结束以来最差的选举结果，这将严重削弱他的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，此次选举约有71%的投票站结果显示，ANC的投票率低于42%，这一数字远低于2019年上一次选举时的57.5%，这也是ANC近30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小的政党协商形成执政联盟，或采取其他形式的协议。这可能意味着需做出政策妥协或让出一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马费萨曾任工会领袖，转型为商界人士，他可能会面临反对党和党内批评者的辞职声讨，但ANC的高层官员认为他应继续留任，分析人士指出并无明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确能够接替拉马费萨的人选。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过关于拉马费萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，拉马费萨是本次选举中主要政要中最受欢迎的人物之一，党内派系的斗争可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马费萨尚未对此发表评论。他的发言人表示他将在周日发表讲话，届时将公布正式的初步选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马费萨的总统职位曾在2022年因关于一笔藏在家具中的现金的调查可能违规而悬而未决，这一事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马费萨否认在此丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了ANC的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC自高失业率、犯罪和电力短缺等问题引起选民愤怒以来面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马费萨当选ANC领导人，承诺改善该党形象并重新振兴经济，此言论是在前任总统雅各布·祖玛九年以来的丑闻、腐败和经济增长缓慢的背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，自2018年他就任总统后的最初一阵喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举决定性的打击来自拉马费萨的劲敌祖玛，祖玛支持新党UMEUNTU WE SIZWE，该党超出了预期的成绩，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的大本营夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马费萨和ANC将自己置于困境，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说，“这标志着拉马费萨项目已经结束……选举失利后指望一切如常是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马费萨曾因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时展现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他构建共识的能力以及他让南非成为“全球南方”中的一员，这一概念指的是低收入和中等收入国家的集合体的专业形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情全球大流行期间，拉马费萨是全球首先呼吁公平分配疫苗的最突出声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列进行种族灭绝的指控，法官在5月初裁定，以色列必须停止对加沙市拉法的军事攻击。以色列却坚称这些指控无事实依据，继续在拉法展开军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马费萨试图强调ANC在过去30年间的成功，但批评者认为他为解决南非面临的最大挑战提供的新方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马费萨承诺他人的“表现会更好”。这场支持者集会在索韦托的一个足球场举行，许多人在他演讲完毕前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马费萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 获罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一众记者，传达了一个既适用于他的法律斗争又适用于政治斗争的信息：他已准备好应战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付色情明星封口费而在34项指控中被判有罪的一天过后，这位共和党总统候选人列举了一系列仇人和不满，情绪激昂且语无伦次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦为“歪曲事实”和“恶魔”。他还形容乔·拜登，一位参选2024年11月5日总统大选的民主党内对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些作证反对他的人、那些对他提出弹劾的人以及那些他声称非法涌入本国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将自己面临的挑战置于国家层面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与他其他竞选演讲中的幽默不同，此次演讲主要充满了阴郁的语气。演讲中，特朗普仅依靠一页小纸条进行发言。在结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普陪同下来到讲台边离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款倡议和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法体系及其参与者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互视对方为国家威胁的竞赛中，拜登阵营利用特朗普的言论作为新的证据，证明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登阵营传播干事迈克尔·泰勒在一份声明中说：“在见证了特朗普的混乱、绝望和失败，听到他对美国司法制度的描述扭曲了真相后，所有看到这一幕的人对此有唯一结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有将这场纽约判决视为公正裁决的特朗普支持者，仅在周四就向他的竞选捐款3480万美元。这是共和党唯一一个捐赠平台WinRed在一天内的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款数额相对落后于拜登，该竞选活动试图保持节奏，在周五发动了一系列严厉的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”在特朗普召开新闻发布会后另一条信息中如此高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及组织都一致支持前总统，认为此次审判存在缺陷，指控本不应提出，陪审团来自民主党占多数的曼哈顿被污染，法官有偏见。当地执法部门否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员及组织的谴责不够坚决或有力，特朗普盟友及竞选团队则进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个社会媒体平台上发表声明支持陪审团判决的全国性共和党团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像肛门一样……人人都有……”拉奇维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根，在判决前他曾警告美国人“不要让更党派性的言论加剧这一火势”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉奇维塔在推特上回应霍根说：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州，接受采访时的几位共和党选民表示，特朗普的判决让他们在11月对他的支持产生了质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的转变可能会影响他在与拜登连任竞选中的表现，因特朗普在某些摇摆州的支持率非常接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党选民的声音与特朗普非常相似，他们称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治，目的是伤害他，并尽可能多地让他远离竞选舞台，“62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。”“如果他们能这样对待他，他们也能这样对待任何人。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐深度介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对两岁战争的又一微妙且重要的推进，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土目标过于冒险，因为担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅其他高端武器供应禁令相契合的规定，这些禁令也逐渐瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境另一边进攻或准备进攻的俄方部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这为前线的乌克兰军队提供了一个绿色许可，可以在使用美国提供的高机动型多管火箭炮系统（HIMARS）发射器携带精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的情况下，对俄方作战部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄方部队完全入驻前，迫使他们撤出哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯等关键战场抽调部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动，并不得不重新考虑他们的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，在5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰向白宫国家安全副顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C. Q. 布朗提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求，当时为匿名发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日将这一建议呈交给拜登。美国官员称，拜登同意乌克兰应该能够从俄土边境保护自身安全的情况下反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁，西方伙伴应采取此类措施，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究所高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直利用拜登禁止境内打击的禁令，将其作为安全区域发动哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离邻近边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面安置其火炮，可以设置防空、电子战、指挥与控制设施，”利说道。“这可能提供了一定的安全度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，这项决定单靠一己之力将在短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会对前线的移动产生太大影响，甚至没有任何影响。但它将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，缺乏足够兵力，俄罗斯无法对哈尔科夫展开大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力，从东北方向有效地威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，他们需要在东部战场抽调大量部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器上使用的区域，尤其在俄罗斯在战场上掌握了明显优势的这一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策变化不到一天的时间，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得对美批准，打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员现在华盛顿战略与国际研究中心的马克·坎津表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，但这是一个步骤，”坎津说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的目标——可能是没有直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的新闻发布会上表示，目前尚不清楚拜登政府是否可以将政策扩大到允许在俄罗斯其他区域进行攻击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即灵活适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰境内哈尔科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员正在乌克兰哈尔科夫地区附近的马拉达尼利夫卡村严重受损的儿童和青年体育骑术学校现场工作，这是俄罗斯对乌克兰的攻击造成的。 弗拉伦特·奥坚内科 / 路透社 / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守节制支出以提升产能的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年增长步伐放缓，这可能减轻了OPEC+在未来周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命及技术创新和效率提升，一直是推动非OPEC国家石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远超政府2023年初预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组织OPEC+去年减少了供应以弥补美国和其他非OPEC国家产量提升带来的影响。OPEC+总减产额度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许其在2025年继续执行部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士7日透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会考虑供应政策，美国产量的增长将继续推动非OPEC+产量的增加，但威胁程度将低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三位机构是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国供应增长约100万桶/日。该组织在5月的月度报告中称，这表明OPEC+原油的需求量在2024年将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅降至110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份减少了约23万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国产油商不太可能像去年那样再次超出预期。即使油价在80美元附近徘徊，这一情况也如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和节制的态度。”合约钻探公司ScanDrill的首席运营官保罗·莫斯沃德如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管当前价格居高不下，但钻机数量增长没有预期得多，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机进行升级，以与钻井增长的放缓保持一致。计划年底运营12台钻机，明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在多个年度内以100万桶/日的速度增长，但目前没有提高产能的意图。”标准普尔分析师在一份报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察部门预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些美国上市产油商近年来在增长方面限制资本支出，在一再跨越支出极限后，页岩产业已在2010年代产生了过快增长但带来了有限回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分由私营生产商推动，目前他们正在参与的一股整合浪潮中。他们通过钻制更长的井以及对岩石进行压裂以在同一时间从更多井中生产原油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使在最近的整合浪潮后，基于钻探和完井效率的不断改进，我们预计当前的油价将继续支持美国整体石油产量以温和速度增加。”德州标准石油总裁蒂莫西·鲁伯森说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年将从国际市场获得更多的增长，而非北美地区。其第一季度国际市场收入增长了18%，北美地区收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略已转向资本纪律，这导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃说，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年的石油和液态烃产量增长。3月份，美国能源信息署（EIA）表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长。”瑞银集团的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在Wink附近的佩姆盆地由Oasis石油公司拥有的租约上，可以看出钻井平台的操作楼层。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink附近的佩姆盆地，Oasis石油公司租约上钻井平台的操作楼层可从控制室内看到。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这可能是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，让明天的生活开始。”拜登如是说，他面临今年的选举压力，希望终止持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家协调的旨在在加沙冲突中实现以色列与哈马斯激进派运动之间停火的谈判多次因双方互相指责导致停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法地区进行多周的侵入以及国内和国际对内塔尼亚胡政府在加沙死亡人数和人质继续被囚禁问题上的施压背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普周五被定罪，被判处34项重罪，凸显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前的提议有所不同，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，包括老人和妇女在内的人质将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助车辆进入加沙，拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将持续到谈判继续进行为止，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布什表示，这一提议通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些坚持“无限”战争的人改变态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这项计划，并会要求战争无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，战争需要持续多年，人质对他们来说并不重要。我已要求以色列领导层即使有各种压力，也要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一个在战争期间访问过以色列的美国总统，作为最近派遣美国部队直接保卫遭受伊朗袭击的以色列的人，我请求你们退一步想，如果在这个时刻失去机会会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一份通向危机结束的道路图。这是一份详尽的四页半协议，”这位官员说，“这份协议已经详细谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为引人注目，将其视为直接试图向以色列民众呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。该国审查员此前曾禁止对外公布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里米·苏里，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授认为，这一提议比之前的建议更有成功的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性不再是微不足道的，但比以前要少得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时也考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的一个早期人质提议，提议在释放加沙生病、年迈和受伤的人质，并提供为期六周的停火，允许向该地区运送更多援助的基础上实现停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，这个提议在以色列拒绝同意作为谈判的一部分永久停止战争后而失败。此前，以色列增加了对加沙南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，即使以色列继续战争，它也准备好达成一个“完整协议”，包括人质和囚犯交换，以达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人伤亡，引起了国际公愤，但未触及美国不会切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中的令人震惊的画面，这是以色列打击哈马斯的结果……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因当地时间10月7日南部袭击的反击行动攻击加沙以来，已有逾36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被以色列军事行动摧毁的废墟中行走，位于加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台蓬勃发展 炼金者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在这种平台上，投资者需将代币锁定以换取奖励，这在专家警告可能对用户和加密货币市场构成风险的复杂方案中显得尤为突出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”现象的迅速流行是加密货币市场冒险情绪不断增强的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，市场正经历一轮风险投资热潮。比特币，作为最大的加密货币，已经接近历史最高点；而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风投公司a16z的加密部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引188亿美元的加密货币，较六个月前激增了近47倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社称，该公司创造重质押是为了扩大传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链可以视作一种数据库，网络中的许多计算机负责检查并确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目的，加密货币拥有人如以太坊持有者需要将资产锁定以参与验证过程。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会因此获得收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其已质押加密货币的新代币。重质押使所有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链基础项目和应用程序上，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这一实践尚处于早期阶段，难以明确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师们担心，如果新代币作为重质押的加密货币的抵押品被用于加密货币的庞大借贷市场中，可能会出现基于少数基础资产的借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品中含有其他抵押品时，这并不是理想的模式，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的关键是收益：以太坊区块链上的质押回报通常是3%-5%，而分析师称重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)领域不断出现的风险现象之一，在此领域，加密货币持有者投资于实验性方案，期望在不售出的情况下大幅提高其持有资产的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完毕。用户加入平台是期待未来的奖励或其它空投奖励。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台用户发放其新创建的代币，称为“EIGEN”。用户希望将来这些代币具备价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是用户寻求空投奖励的结果，这一现象被形容为“这真是非常投机，这种免费的金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是种非常危险的游戏，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong (COIN.O) 表示，Coinbase提供质押但不提供重质押。“他们现在预作缔造，期望会得到奖励，但他们不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan，曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了首次由学生设计的小型卫星项目，启动了EigenLayer。EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台将客户代币重新质押到EigenLayer，并发放新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是允许用户选择其质押代币的位置，并帮助新的区块链服务发展，而不是推动更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一种新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能带来“隐藏的风险”。如果重质押代币被用于加密借贷中，可能会引发强制性的平仓和更大市场的波动加剧，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售因高风险借贷而加剧，随着用作抵押品的加密代币迅速失去价值， Luna和Terra代币的崩塌加剧了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan距离自身平台的风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是来自于重质押而是借贷协议，借贷协议错误评估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押表示担忧，称重质押协议中的现金占全球总市值不到2.5万亿美元的加密行业比例甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心损失在加密货币世界蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重质押问题对传统金融市场传导的风险尚不重大，”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融市场的连接愈发紧密，机构投资者也开始采用重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody见证了机构对质押的巨大兴趣，但认为重质押太过一步，因为难以追溯资产流向及收益分配的“有形记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的博文中称。Laser Digital没有对此事回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，公司将为客户加密资产进行质押，并期望“围绕重质押的生态系统将应运而生”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示加密货币比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示的加密货币比特币形象，2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/示意/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示加密货币以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示的加密货币以太坊形象，2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/示意/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBUAM 获得 landslide 胜利，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴乌玛以压倒性优势赢得了墨西哥总统大选，成为墨西哥首位女总统，继承了恩师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的总统项目。奥夫拉多尔深受贫困人口的欢迎，助力希门内斯·巴乌玛取得胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希门内斯·巴乌玛&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的初步计票，获得了58.3%至60.7%的选票。这将是有记录以来墨西哥民主历史中的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中获得了可能占据三分之二多数的席位，这意味着可以不经反对党支持便通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在初步计票结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我个人第一次成为墨西哥共和国第一任女性总统，"希门内斯·巴乌玛向支持者发表讲话时说，引来阵阵掌声和“总统、总统”的呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛的胜利对于墨西哥来说是一项重大进步，这是一个以男性主导文化著称的国家，拥有世界上第二大罗马天主教人口。长期以来，更为传统的价值观和角色一直在塑造着妇女的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛是美国、墨西哥或加拿大首位在全民选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为女性投票，"87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃说，她是来自墨西哥最小州塔拉哈斯的支持者，“曾经我们甚至不能投票，即使可以投票时，我们投票的人选也是由丈夫告知的。感谢上帝这种情况已经改变，现在我能够经历这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛面临复杂的道路。她需要平衡提升民众福利政策的承诺与继承巨额预算赤字和低经济增长的现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果发布后，她告诉支持者，她的政府将会保持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她已誓言提高安全措施，但在选举中，这是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，有38位候选人被谋杀，许多分析家表示，有组织犯罪集团在奥夫拉多尔政府时期扩大了影响，深化了其控制权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然二次投票日发生了投票站人员死亡事件，但墨西哥奥夫拉多尔政府期间任命的官员人数超过了墨西哥现代历史上任何其他政府，尽管谋杀率在逐渐下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警务质量以及减少有罪不罚方面投入大量资金，否则希门内斯·巴乌玛可能难以在整体安全水平上取得显著进步，"独立拉丁美洲政治风险分析家纳特纳尔·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果中赢下了墨西哥城市长竞选，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于新总统而言，他面临的挑战包括与美国就大规模向美国移民跨境流动进行紧张谈判以及在美芬太尼泛滥时期加强毒品走私合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨方官员预计，如果美国总统选举结果是唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将会更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国轿车实施100%关税，并声称他会调动特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将被要求解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重新布局，紧跟日渐兴起的本地化生产趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛还需应对墨西哥国家石油公司(Pemex)的问题，该公司多年来生产量持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不能只是一种无休止的财政黑洞，你不断地投入公共资金，公司却永远不会赢利，"高盛集团拉美首席经济师阿尔贝托·拉莫斯说，“他们需要重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔任职期间将最低工资翻倍，减少贫困，确保比索的强劲，并维持较低的失业率——这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计会出现较大赤字，中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举转化为对他的政治议程的全民公决，寻求将选民变成对他的政策的认可，但希门内斯·巴乌玛及其团队否认了反对党的说法，声称她不会成为奥夫拉多尔的傀儡，虽然她也承诺继续一些有助于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希门内斯·巴乌玛感谢奥夫拉多尔作为“改写我们国家的独一无二之人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别偏见可能是质疑她将成为奥夫拉多尔传人的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们简直无法相信她会做自己的决定，我觉得这与她是女性有很大关系，"她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴乌玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴乌玛，执政党MORENA的总统候选人，在胜利演讲中与支持者互动。摄影：路透社/拉腊·卡努沙&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴乌玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴乌玛在墨西哥城胜利演讲后与支持者互动。摄影：路透社/拉腊·卡努沙&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持MORENA当家的ー拉莫纳在墨西哥市的扎科阿洛广场举起“总统希门内斯·巴乌玛”横幅。摄影：路透社/玛哈·利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。摄影：路透社/达尔文·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举投票后与支持者交谈。摄影：路透社/凯齐塔莉·尼可特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票当天，投票站关闭。摄影：路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票当天，投票者在普埃布拉州的投票站排队投票。摄影：路透社/亚希尔·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，辛坑坦镇。摄影：路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票当天，投票者在墨西哥城的投票站排队。摄影：路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。摄影：路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;动赫杂丘阿卡奇镇的卢奥 juices 镇。摄影：路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票当天，投票者在墨西哥城的投票站展示涂有墨水的指尖。摄影：路透社/亚历山德罗·梅内奇尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉镇。摄影：路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票当天，旅客在墨西哥城贝尼托·胡阿雷斯国际机场的投票站投票。摄影：路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票当天，投票者在圣安德烈斯·拉拉兰扎镇的投票站投票。摄影：路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票当天，墨西哥城。摄影：路透社/拉腊·卡努沙&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。摄影：路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉镇。摄影：路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票当天，投票者在科马丘恩镇的投票站排队。摄影：路透社/伊万·亚里斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔与其妻子贝塔里兹·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票。摄影：路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯的支持者在外排队等待投票站开门。摄影：路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。摄影：路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。摄影：路透社/达尔文·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。投票前，人们在市中心散步。摄影：路透社/达尔文·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;span style="text-align:center"&gt;&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。因政府宣布干法律而暂停酒精销售，商店凉霸覆盖塑料布并贴出告示。摄影：路透社/达尔文·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>