<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 17:51:42 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190名议员出席，于周三投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的 martial law（军事戒严），现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严，日期：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大籍连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候另一名囚犯对他进行袭击后，于周五在魁北克的一所最高安全级别监狱逝世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大最臭名昭著的连环杀手皮克顿于2007年被判处在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华地区的养猪场内杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定他杀害了六名女性，其中部分遗体残骸在其温哥华附近破败的房产中被发现。此外，还有20起谋杀案的指控因其服刑期间的定罪而被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大服刑管理服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱受到袭击后死亡的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构在声明中表示：“我们深知，此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在温哥华贫民区毒品泛滥的 Downtown Eastside 地区失踪的超过60名女性。其中包括33具遗体或DNA样本，很多都是土著女性，他们在皮克顿于2002年年初被捕前的十几年内陆续失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿的一本书在亚马逊上架几个小时内就被下架。书中，这名连环杀手声称自己无罪且被警方栽赃陷害，据《温哥华太阳报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求撤下这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视图像显示的是罗伯特·威廉·皮克顿，庭审开始于新威斯敏斯特的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿被遗留在本档电视图片中，拍摄于他的彭塔库姆家中。图片提供：路透社/CTV新闻/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非国民党(ANC)自种族隔离结束以来的最差选举结果后，将面临重大政治挫折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，自上次2019年大选以来得票率从57.5%下滑至不到42%，这是ANC自30年前首次失掉绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着南非这一曾经的解放运动政党将不得不与其他较小政党谈判组建联盟或达成其他形式的协议以执政。这可能要求ANC作出政策让步，甚至让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位曾是工会领导人后来成为企业家的拉马福萨将可能面临反对党和党内部批评人士的辞职呼吁，但ANC的高层官员却支持他继续留任，而分析人士表示，目前没有明显可接替的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布特勒教授说道，布特勒曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前3月的一项民调显示，拉马福萨在此次选举中是众议院中获得最高支持率的政治人物之一，而南非国民党的内部分歧可能使任何针对他的反对活动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，但他的一名发言人在周六表示他将发表有关讲话，届时将公布初步选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年的一份调查报告中，拉马福萨指控在自家狩猎场家具内发现的现金，调查认为他可能有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认与这场丑闻“Farmgate”有关，并在同年晚些时候获得了新的五年任期指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举是迄今为止对ANC最具考验性的，因为选民对高失业率、犯罪率和电力危机等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人时承诺清理政党的形象并振兴经济，而此前九年的任期内，他的前任雅各布·祖玛领导下的ANC饱受丑闻和经济下滑的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，作为总统上任之初的希望很快破灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高级ANC官员依然存在丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖玛，祖玛支持新党“姆克制”(umKhonto we Sizwe)，其赢得了超过预期的支持，严重削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经把拉马福萨和ANC棋死了。他知道夸祖鲁纳塔尔省是他们的软肋。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说道。“拉马福萨的项目结束了……你不能输掉选举并期望一切保持正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨长期以来一直被认为在面对关键改革时犹豫不决，以避免加剧党内裂痕，这与他作为工会领导人在上世纪80年代展现的果断态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在达成共识方面的技能，并赞赏他在推进南非作为“全球南方”一员方面的作用，这是一个指代低收入和发展中国家的术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是国际上最引人注目的声音之一，支持疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起一项针对以色列的种族灭绝案。本月，国际法院裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。而以色列坚决否认指控并继续对拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨努力强调ANC在过去30年间的成就，但批评者认为他对解决南非面临的最重大挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次选举竞选集会上，他承诺在数万名支持者的见证下“做得更好”。在发表讲话前，很多人就已经离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto进行投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非比勒陀利亚。路透社/乌帕·诺基。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的镜头前，向新闻界发布了一则既是法律斗争又是政治选择的信息：他已准备好迎接战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因伪造文件以掩盖支付给成人电影明星的封口费而被判34项罪名后一天，共和党总统候选人列举了一长串对手并表现出愤怒且杂乱的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的司法官胡安·梅商为“邪恶的”和“不正直的”。他描述民主党总统候选人乔·拜登为“历史上最差的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并且像是在竞选集会上的演讲，呼吁非法移民骑墙派增加涌入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款以支持他的竞选活动，并将其面临的挑战视为超越他个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你做这个，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次言论主要充满了阴郁。他在新闻发布会上仅使用了一小页笔记。最终，他没有回答任何问题就与儿子埃里克·特朗普一同匆匆离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，在筹款请求和社交媒体上，前总统的盟友们也抨击司法制度以及任何试图指控特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场双方候选人都将对方视为国家威胁的比赛中，拜登阵营抓住了此次讲话作为进一步证据，认为特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败，他在讲话中只关注个人怨恨并将美国司法制度污蔑为谎言。看完这些言论后，任何人都能得出一个明显结论：这个国家不需要这样的总统。”拜登战役通讯总监迈克尔·特耶在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管纽约判决结果大多数特朗普支持者认为不公，但特朗普团队表示，仅周四一天，特朗普竞选活动就收到了3480万美元的捐款，这是共和党数字筹款平台WinRed上的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这次筹款竞赛在总筹集资金方面落后于拜登，但特朗普阵营在周五采取了多项措施，发出了包括“美国史上最黑暗的一天！”在内的恐吓性筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后则另外一条短信这样宣告：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党政界人物和组织都站在特朗普一边，辩称此次审判存在问题，指控不应成立，陪审团来自民主党占多数的纽约曼哈顿地区畸形，且法官偏见 - 当地当局宣称上述指控不实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党人的谴责不够迅速或有力的情况下，特朗普的盟友和竞选助手们则采取了攻击性的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;副总竞选人克里斯·拉基维塔对一个在全国大学生共和党小组上发布的帖文中称陪审团判决应受尊重表示嘲笑，该帖文中称特朗普的判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁而已……大家都有一个……”拉基维塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在一个社交媒体平台X上批评马里兰州新当选的共和党众议员劳瑞·霍格，该州众议员在投票前警告美国民众“不要将更多党派纷争喻为燃料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选活动结束了。”拉基维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚等摇摆州进行的共和党选民采访中，数名受访者表示，特朗普的有罪判决使他们在11月的选举投票中开始重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就目前而言，如果特朗普阵营成员的背离未能阻止本党总统候选人与拜登的选战，这可能会给特朗普在多州展开反击造成伤害，特朗普在这些州的领先优势非常微妙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是大多数接受访问的共和党人听起来像特朗普本人一样，称本次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治问题，目的是利用此案尽可能多地削弱他并让他远离竞选舞台。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿评论道，他来自佐治亚州玛丽塔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们现在可以做到这一点，将来他们也可以这么做。事实上，没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中小心翼翼地深化对乌冲突参与</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武器的限制，这是一个小但重要的行动，有助于深化这场延续两年多的战争。专家认为，这一决定可能有助于缓解来自俄罗斯在哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标是不安全的。他们担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅的其他禁令一致的规则，这些禁令包括更先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令现在都已崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定自上周四生效，是针对哈尔科夫地区战斗的精心设计的措施。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器回击越过边界攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给前线的乌克兰部队提供了一个绿灯，让他们能够使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线条件，并可能在他们固守之前将俄罗斯人从哈尔科夫地区赶出去，”乌克兰国家安全与发展战略研究所（乌国家安全与发展战略学院）的研究员Mikola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅部队在东部顿巴斯关键战场的调集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，不得不重新思考他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员（匿名）透露，乌克兰在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长委员会主席C.Q. Brown提出了这项请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，并于5月15日将此建议呈递给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰应当能够从俄罗斯领土安全地带回来攻击俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在最终确定该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取此类步骤，但他当时表示：“迄今没有积极变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止对俄罗斯领土内进行打击的禁令，在哈尔科夫地区实施安全地带的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接放置在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥与控制设施，”Lee说。“他们可能有一个某种程度的安全区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会显著改变前线的移动，但如果有的话，它会使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫进行重大进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方没有能力通过东北方向产生足够的战斗力来真正威胁哈尔科夫，”他说。“要那样做，他们将不得不在东部战区中撤离部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约盟国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并于周二再次提高了发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备在几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在过去艰难的一年中在战场上掌握了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准对俄罗斯领土进行更深入的打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为华盛顿战略与国际研究中心研究员的Mark Cancian表示，拜登的举措只是一步之差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是在政策上的激进变化。但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的 target -- 可能不是直接威胁哈尔科夫的 target，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，该行政部门不会说是否可以扩大政策允许对俄罗斯其他地点进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续像之前一样，根据必要调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区因俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在乌克兰哈尔科夫以外的Mala Danylivka村庄被俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青年体育骑马学校的现场工作。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科摄（资料照片）。摄影：瓦伦廷·奥吉伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的情况下提出一项新的加沙停战提议，并呼吁哈马斯同意新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的日子了。”拜登说，他面临着在选举年结束加沙冲突的压力，而这场冲突现在已经持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方调停以促成以色列与哈马斯军事运动之间停战的谈判，一再陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法沙进行数周军事干预后提出，并伴随着以色列及其政府因加沙冲突中的死亡人数及人质继续被囚禁对内与对外的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停战提议进行提案，此前美国已经公布了停战计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这发生在唐纳德·特朗普在共和党总统候选人竞选中被判有34项重罪的第二天，突显出两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新提议分为三个阶段，与以往的提议不同在于停战将贯穿三个阶段：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停战中，以色列军队将从加沙人口中心撤出，将包括长者在内的人质与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民返回加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将进入加沙提供人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停战将仍然继续。”总统说，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括一项大面积重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些主张“无限期”的战争者改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不支持这项计划，并会继续呼吁战争无限期延续。有些人甚至还在政府联盟中。他们已经明确表示，希望占领加沙，希望继续战斗数年，人质对他们来说并不是优先事项。我敦促以色列领导层尽管面对压力也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位一生致力于以色列的人，作为唯一一位在美国战时访问以色列的美国总统，作为最近向以色列派出了美国部队以直接回应伊朗攻击的人，我希望你们退一步考虑一下，如果错过这个时机会发生什么。我们不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够做出新的提议，是因为最近取得了战场的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了走向危机终结的出路。这是一个详细的四页半协议，双方进行了精心讨论。”该官员说，“现在摆在桌面上的是整个过程的最终端。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登的周五讲话描述为具有戏剧性，认为此举是在直接向以色列民众争取支持。以色列12频道中断了晚间新闻播送，转播拜登的讲话。此前，以方审查机构曾禁止发表该提议的细节，丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议比之前那些提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖行动的可能性虽然不那么大，但肯定要比以前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公共舆论“正在转向”反对以色列，苏里说，这可能促使以色列希望结束冲突，同时拜登的影响发挥了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一件事时，他可以创造很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议是，用加沙的病患、长者和伤员交换六周的停战，允许为加沙地区带来更多援助的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上个月因以色列拒绝同意在谈判中包含永久结束战争这一要求而破裂，之后以色列继续加大了对拉法沙南方加沙城的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已经告诉调解人它在持续的攻击中将不参与进一步谈判，但愿意达成一个包括交换人质和囚犯的“完整协议”，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将周五与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙由哈马斯囚禁有公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期天，以色列在拉法沙的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤慨，但未达到美国的红线，从而切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争期间，巴勒斯坦人民遭受了地狱般的煎熬。”拜登周五表示，“我们目睹了本周拉法大火造成的恐怖画面，这场大火是在针对哈马斯的以色列袭击之后发生的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动军事行动以来，已有超过36280人丧生，这是对10月7日南部以色列的哈马斯袭击做出的回应。根据以色列的统计，这次哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守削减支出以控制产量增长的承诺，这意味着全球最大的原油生产国美国在2024年的增长将放缓。这也可能减轻OPEC+评估进一步减产的压力，后者将在本周末开会决定政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国在非OPEC生产国中一直是全球石油供应增长的驱动力，这主要得益于页岩革命以及技术创新和效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预期的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年进一步减产，部分原因是为弥补来自美国和其他非OPEC生产国的产量增加。OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂协议，拟议允许该组织在2025年继续实施部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将在周日会议期间讨论供应政策，但美国产量的增加将继续推动非OPEC+产量的增长，不过这种威胁比去年要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这一预估与OPEC自己对美国原油和凝析油增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将有64万桶/日的美国产量增长，这是最受关注的预测者之一。这三个机构的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求可能会比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，而对OPEC原油需求变化的预期几乎没有变动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商不大可能再次超出市场预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和审慎的态度，”承包钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管现在价格很合理，钻机数量却未见明显增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划将资本支出保持不变，并推迟对钻机的升级以更好地与钻探增长持平。该公司计划年底运营12台钻机，并重组部署进一步的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年有可能每年增长100万桶/日，但目前并没有增长这一水平的意愿。”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的持续压力下，对增长项目的投资有所限制，肆意扩张导致页岩油产业在2010年代的快速增长并限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增加部分归因于私营生产商，一些私营企业正处于一波行业整合之中。他们通过钻更长的井并进行压裂以在同一时间增加更多油井的产量来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合波潮，但预计当前油价将进一步支持美国整体石油产量的适度增长，这在不断改进钻井和完井效率的持续影响下将会实现。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年的国际市场增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略上出现了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将引领今年的石油和液体生产增长。美国能源信息署三月表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从属于Oasis Petroleum的Permian盆地租赁地段的控制室视角" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从Wink附近的Permian盆地Oasis Petroleum租赁地段的控制室视角。2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/尼克·奥克福/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里(Nabih Berri)再次扮演了黎巴嫩真主党和美国之间关键沟通者的角色，美国正试图调解与以色列的冲突，凭借数十年的经验，贝里在促成停火协议中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议的达成&lt;/a&gt;再次凸显了86岁的贝里在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社群中的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列在9月暗杀了真主党领袖哈桑·纳斯拉尔(Sayyed Hassan Nasrallah)以来，贝里逐渐成为黎巴嫩的一个稳定因素。贝里于2023年11月22日在电视演讲中说：“我们正在结束黎巴嫩历史上最危险的时刻。”并向黎巴嫩人民呼吁团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩长期活跃的政治领域中崛起，成为真主党运动的领导人。自1992年以来，他在黎巴嫩的政教体系中担任议会议长，这是什叶派穆斯林所能获得的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人克萨姆·卡塞姆(Sheikh Naim Qassem)支持贝里担任调解者的角色，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍恰金(Amos Hochstein)在多次访问贝鲁特期间，频繁会晤贝里，试图达成停火，这场冲突与2024年9月爆发的加沙冲突几乎同步升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与贝里在2006年帮助结束真主党和以色列之间长期冲突所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，贝里的重要性源于黎巴嫩目前没有总统，内阁行政权严重受限，很难找到真主党接触点，而真主党被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，贝里是唯一值得你见的人。他是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，贝里在帮助释放被什叶派武装分子劫持的人质中起重要作用，这些人质是在黎巴嫩长达15年的内战期间被劫持的一架美国飞机上的美国公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在内战后担任议会议长，正值纳斯拉尔领导真主党崛起。两人共同组成了影响深远的“什叶派双雄”，指的就是二人和其它两个政党在什叶派政治代表和多数州机关中的主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问贝里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他变得非常重要，但也存在他能做的有限性，无论是出于真主党的立场还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的军事打击已经波及到贝里所在的真主党运动的势力范围，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里于1938年出生于塞拉利昂的一个移居商人家族，后移居黎巴嫩，并在大学阶段积极投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在什叶派社群中，许多人赞扬贝里帮助提升了他们在教派体制中的地位，该体制中大多数特权掌握在基督教徒和 Sunni 穆斯林手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名律师，贝里接替了创始人穆萨·萨达尔(Imam Musa Sadr)的领导职责，穆萨·萨达尔在1978年访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里一手推动了真主党的军事崛起，真主党曾与内战中的几乎所有主要政党作战，后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者加入了国家机关和安全部门，他与真主党政治上步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的电报揭示了他对真主党的真实看法，这一问题在2010年公布后，贝里否认，并宣称纳斯拉尔与他“一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，贝里领导的真主党战士在哈马斯10月7日袭击以色列南部后，与真主党一起向以色列发射火箭表示声援。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国特使开始前往贝鲁特并与贝里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩交火，寻求说服真主党撤回黎巴嫩利塔尼河以北（利塔尼河向北距离边界约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里曾对一位外宾表示，将利塔尼河向南移动到边界比让真主党撤回利塔尼河之上更容易。一位接近贝里的消息人士向路透社透露了这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但贝里的一些反对者也批评他是导致2019年经济崩溃的教派精英之一，经济崩溃是由于数十年的腐败所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有的人批评他拒绝召集国会会议选举总统，导致政府中重要基督教职位空缺两年以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里作为调停者的角色引起了真主党的对手，如基督教的自由力量党的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里(Nabih Berri)与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼(Ali Larijani)在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里(NabihBerri)与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼(Ali Larijani)在贝鲁特会面。路透社/泰伊尔·阿尔-苏丹尼/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里(NabihBerri)肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩首都贝鲁特，悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里(Nabih Berri)肖像的横幅悬挂在一座建筑物上，该肖像是在纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德勒(Imam Musa al-Sadr)的失踪45周年活动中挂起的，穆萨·萨德勒于1978年前往利比亚旅行后失踪。路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，该平台要求投资者以锁定其代币的形式换取奖励，这种复杂的运作模式让分析师警告用户和加密市场存在一定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”日益受欢迎是目前加密市场风险偏好的最新迹象，随着价格走高，交易者在寻找收益。比特币作为最大的加密货币，接近历史高点，而以太币作为第二大的加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新锁定”热潮的核心在于西雅图的一家初创公司EigenLayer。据其创始人Sreeram Kannan透露，该公司于今年2月从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上——相比六个月前，这一数字已从不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创立“重新锁定”的初衷是为了扩展一种长期存在的加密货币实践，称为&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;，该创始人Kannan在接受《路透社》采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链本质上是一种数据库，涉及网络中众多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为了做到这一点，持有加密货币代币的用户，比如以太币持有者，需要允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间失去对代币的即时访问权，但作为补偿，他们可以赚取一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会给用户新的代币来代表他们已质押的代币。重新质押允许代币持有者将这些新代币用于不同的基于区块链的程序和应用，以期待获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于“重新质押”的风险程度存在分歧，有些内幕人士表示，这一做法尚过早，无法预判其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人，包括分析师，担心若新的代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能会形成基于少量底层资产的无限循环借贷。如果所有人同时试图退出，这可能会造成更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为抵押时，这都不理想，会增加新的风险，这些风险在此之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重新质押，投资者可以同时赚取多个收益，从而获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是分散金融市场（DeFi）最新发展的一部分，在这种市场中，加密货币持有者将资金投资于实验性的项目，以期在不卖出的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台至今尚未直接向用户发放质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了预期未来的奖励，或其他形式的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户发放其自行创建的代币。用户希望这些被称为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡称，重新质押平台的增长动力来源于用户寻求空投奖励，称其为“真的、真的投机”，其本质上是对“看似免费的金钱”的追逐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（COIN.O）提到，“他们现在预先这么做，期待得到某种回报，但不知具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan创立的，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是首批由学生设计的微小卫星在印度推出的团队的一员，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称自己是验证服务的市场平台，连接可能的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在其平台上重新质押代币，并生成新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是允许用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的以加密货币为基础的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立正式关系，这是一个新兴的现象。”他提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂认为，重新质押可能带有“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会出现强制清算和市场下行期间的更多波动，他在其笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售由高风险借贷加剧，随着用作抵押品的加密代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押而在借贷协议中。借贷协议错误地定价了风险。”他提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，注意到重新质押协议中的现金流相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业的资产规模而言还是非常小的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场不会造成任何实质性风险的传染。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，并且机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行集团的加密部门Zodia Custody看到了机构在质押方面的显著兴趣，但认为重新质押是一个步子迈得过大，因为很难建立一个“纸面记录”，追踪这些资产的去向及其收益分配方式，首席风险官安奴什·埃瑞夫夏蒂安（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博文中提到这一点。摩根士丹利对路透社的评论请求未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预期“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="示意图展示了比特币的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        场景中展示了比特币的象征性形象，摄于法国巴黎，2024年3月9日。路透社/路透社/本·蒂谢/记者/Illustration/图库/文件照
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="示意图展示了以太币的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        场景中展示了以太币的象征性形象，摄于2023年6月16日。路透社/达多·鲁维奇/记者/Illustration/资料照/资料照
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>