<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 16:50:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>俄罗斯谴责特朗普导弹防御计划，并指控美国图谋 militarize 空间</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-condemns-trump-missile-defence-shield-plan-accuses-us-plotting-militarise-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周五谴责美国总统唐纳德·特朗普签署的新导弹防御计划行政令，指责美国试图打破全球核平衡，并为太空军事对抗铺路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周一签署行政令，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-order-end-dei-military-reinstate-troops-who-refused-covid-vaccines-hegseth-2025-01-27/"&gt; mandate a process to develop an ‘American Iron Dome’&lt;/a&gt;，即新一代美国导弹防御系统，以应对弹道导弹、高超音速巡航导弹及其他空中攻击形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，此举意在现代化过时的系统，并应对“日益复杂的灾难性威胁”，因为美国敌对手已经开发出新的运载系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃表示，该计划意在削弱俄罗斯和中国核威慑能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是迄今为止对特朗普新一届政府宣布的政策最为尖锐的批评，她说，美国的计划将阻碍核裁军谈判的机会——这是特朗普和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京都表示支持的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该计划直接旨在大幅增强美国核武库及其在太空进行作战的能力，包括部署基于太空的拦截系统。”扎哈罗娃在莫斯科举行的新闻发布会上对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为这进一步证实了美国将太空视为武装对抗的场所，并部署武器的意图。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国的相关做法不会有助于缓解紧张局势或改善战略领域的状况，也不会为战略进攻武备达成有成效的对话奠定基础。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫的“铁穹”声明未提及增强美国核武库，而是表示：“‘铁穹’将进一步实现通过力量维护和平的目标。通过赋予美国以二次打击能力，‘铁穹’将阻止对手对本土的攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和普京都表示希望会面讨论热衷问题，包括乌克兰战争，但莫斯科尚未收到美国关于会面时间和地点的任何信号。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯外长拉夫罗夫在莫斯科举行年度新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TYPNRYZ7BFMV5CMT73MBYDQSCY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯外交部发言人在莫斯科举行的年度新闻发布会上接受提问，2025年1月14日。Reuters/Evgenia Novozhenina/版权所有&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:46:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-condemns-trump-missile-defence-shield-plan-accuses-us-plotting-militarise-2025-01-31/</guid></item><item><title>Petro要求美国无证哥伦比亚人返回</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗于周五敦促在美国的无身份哥伦比亚人立即离职并返回哥伦比亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗在X平台上补充称，福利部门将为登记参与其计划的遣返人员提供信贷支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，载有从美国遣返的人员的哥伦比亚空军飞机抵达首都波哥大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去周末的一次纠纷中，在两国政府外交官的努力下，美国同意改变遣返航班的措施，从而避免了一场经济灾难。此前，两国曾威胁加征关税，美国还实施了签证措施。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗访问海地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34SYMKIWERICZKDEHEXK2YE434.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在海地雅克梅尔访问并与两国部长级联席会议后讲话。2025年1月22日，路透社/马尔克里斯·皮埃尔文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:42:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/petro-asks-undocumented-colombians-us-return-2025-01-31/</guid></item><item><title>调查人员寻求抢救坠机事故中的飞机残骸</title><link>https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;调查人员计划于周五推进在华盛顿州一起导致67人死亡的坠机事故中的工作，以回收涉及的两架飞机，该事故引发了美国首都航空安全的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚刚从从坠入波托马克河的美国航空公司飞机中回收黑匣子的潜水员将继续进行“打捞飞机”和搜寻更多组件的工作，华盛顿消防部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“夜间，现场将有船只进行安保和表面搜索，涉及的有本地、州及联邦区域伙伴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家运输安全委员会正在分析涉及的庞巴迪CRJ700飞机的驾驶舱录音器和飞行数据记录器，该飞机载有60名乘客和4名机组人员，所有人员在事故中丧生。直升机上的三名机组人员也丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局尚未确定碰撞的原因，当时这架区域性喷气机正在尝试降落于弗朗西斯·瑞根华盛顿国家机场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方表示，直升机所沿航线的最大飞行高度为200英尺（61米），但可能飞得更高。根据飞行追踪网站FlightRadar24的数据，碰撞发生在约300英尺的高度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无线电通讯显示，空中交通管制员已经告知直升机喷气机的接近，并要求改变航线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天夜里，机场仅有一名管制员负责处理飞机和直升机的交通，这被认为“不寻常”，但认为对于较低的交通量来说是足够的，相关知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司总裁罗伯特·伊索姆表示，美国鹰航空5342航班的飞行员有大约六年的飞行经验。这架庞巴迪喷气机由PSA航空公司运营，其为区域子公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部长彼得·赫格尔称，直升机由三名经验丰富的军人驾驶，他们佩戴夜视镜正在执行年度训练飞行。官员表示，将从涉及该事故的陆军单位暂停其他航班并重新评估该地区的训练演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普总统没有证据地暗示，民主党倡导的多元化努力可能发挥了作用。作为共和党人，特朗普自1月20日上任以来一直试图废除多元化、平等和包容（DEI）计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些言论引起了民主党的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在他刚着手调查的情况下，他怎能做出如此鲁莽的声明？”国家行动网络民权组织主席阿尔·夏尔顿表示。“无论这些是DEI招聘的还是常春藤盟校招聘的，真正值得关注的是那些正在哀悼的家庭，他们不想看到这样一个因试图推翻DEI政策而有意将这一时刻政治化总统的总统政治化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坠机事故的遇难者包括来自俄罗斯、中国、德国和菲律宾，其中包括年轻花样滑冰选手以及来自从该航班起飞的堪萨斯州的乘客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州长格伦·杨金告诉路透社，到周四，超过半数遇难者的遗体已经被找回。该机场位于华盛顿对岸的弗吉尼亚州。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国鹰航空5342航班在弗朗西斯·瑞根华盛顿国家机场附近的波托马克河坠毁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WU2ARWSLURMGHBIU3ZZZLQWRFE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;搜索和救援队伍在乔治亚州亚历山大市拍摄的照片中，在华盛顿国家机场附近波托马克河坠机现场的断片附近作业，美国一架美国鹰航空5342航班的客机与黑鹰直升机相撞后坠入波托马克河。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国鹰航空5342航班坠入波托马克河" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ4WIU5SXBMD5GKTY665DAQLUM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国海岸警卫队和其他搜索和救援队伍在美国海岸警卫队发来的途中图中，在华盛顿的波托马克河坠机现场附近操作，该坠机现场的位置被给出为华盛顿，美国，2025年1月30日。路透社/泰勒·巴肯/美国海岸警卫队/版权所有&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 06:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</guid></item><item><title>哈马斯公布将于周六在加沙释放的以色列人质名单</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯在周五表示，他们将在下一次人质交换中释放最年轻的人质——10个月大的基弗及其父亲雅尔登·比巴斯，以及另外两人，其中包括一名美国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯武装组织发言人阿布·欧贝达在Telegram频道发布的声明中称，雅尔登·比巴斯、凯斯·西格尔和奥弗·卡尔德隆将于周六被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅尔登·比巴斯是9个月大的基弗的父亲以及4岁的阿里。他们在2023年10月7日跨边界袭击发生时被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基弗和阿里以及他们的母亲希里当时也被一同带走。哈马斯在2023年底声称他们在以色列的轰炸中丧生，这是在加沙战争初期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绑架后的不久，关于他们的被捕视频开始流传。视频中，受到惊吓的希里抱着她的孩子们，他们被武装袭击者包围并强行带走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;34岁的雅尔登在袭击发生时也被绑架。一段视频显示，他头部受伤，流血不止，该视频还在传播中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有以色列和美国双重国籍的凯斯·西格尔当时与妻子阿维瓦一同被绑架。希烈西格尔在以色列的首次人质交换中被释放。阿维瓦先于他在2023年11月获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥弗·卡尔德隆的两个孩子以雷兹和萨哈尔，也在第一次交换中被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四，哈马斯释放了三个以色列公民和五个泰国公民人质，而以色列释放了110名巴勒斯坦囚犯。由于对人质交接点拥挤人群的愤怒，这个过程一度被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火协议下，协议结束超过15个月的军事冲突。协议规定，作为交换 hundreds 余名巴勒斯坦囚犯的借口，将在协议生效初期释放33名被关押的巴勒斯坦激进分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，已经有500多名囚犯交换，并有15名囚犯包括5名泰国工人将在周六与三位以色列公民进行交换。哈马斯方面的囚犯信息办公室表示，这将涉及90名囚犯，其中包括九名终身在押者和81名长期在押者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡由于没有在战争初期达成人质协议而受到以色列国内的批评。批评者认为这一疏忽使得赫马斯领导的激进分子能够破境而入，袭击附近以色列社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当前协议也面临着反对，一些以色列批评者认为这使得绝大多数人质的命运悬而未决，赫马斯依然在加沙地区处于主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管遭到该地区最先进军事力量的重创和赫马斯领导人的暗杀，以色列仍誓言将摧毁赫马斯。根据加沙卫生部的报告，自战争开始以来，以色列军方已击杀47,000多名巴勒斯坦人，加沙面临严重药品、燃油和食品短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在平行冲突中，以色列还击杀了几位赫马斯领导层成员和另一位伊朗盟友贝鲁特山地组织的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯和加沙居民指责以色列的轰炸偏差不对称。以色列方面表示，其采取措施保护平民，并指称赫马斯在人口稠密的加沙地区使用人质为人盾，这一指控被赫马斯否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约一半的人质在2023年11月上一次停火期间被释放，另有部分人在以色列对加沙军事行动期间的人质家属中被发现或被带回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年10月7日引来战争的打击中，以军击杀了许多赫马斯领导人和黎巴嫩贝鲁特山地组织的成员，重创了伊朗在中东地区的代理网络。巴纳斯尔总统的垮台对以色列而言是好消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次协议实施阶段的谈判本应在2月4日开始，旨在为超过60名其他被俘人员的人质释放及以色列从加沙的全面撤军铺平道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这成功实现，战争可能会正式结束，并将谈判聚焦于重建加沙这个千古难题上。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张描绘凯斯·西格尔的横幅，凯斯·西格尔是一名在2023年10月7日袭击以色列时被绑架并带到加沙的美国公民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KP63LBKTTFJGNBHGFHBWEVT4VY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;(这是一张在以色列特拉维夫拍摄的照片，显示在以色列与哈马斯持续冲突期间，一张描绘凯斯·西格尔的横幅及其其他被绑架者的图像，拍摄于2024年4月28日。来源：埃弗隆·斯特普顿/路透社/文件照片)&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:30:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</guid></item><item><title>随着周六截止日期的临近，北美准备好应对新关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;北美各地的企业、消费者和农民周四晚纷纷备战，美国总统唐纳德·特朗普可能在数小时内对加拿大和墨西哥的进口商品征收25%的关税。这一举措可能导致年贸易额近1.6万亿美元的贸易关系受到严重干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普已设定周六为截止日期，若加拿大和墨西哥未采取更强有力的措施，切断非法移民以及芬太尼等致命药物的流入和前驱化学物质，他将采用惩罚性关税措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周四表示，他仍在考虑对华进口商品征收额外10%的关税，以惩罚北京方面在芬太尼问题上的参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业团体急切地寻求任何有关特朗普如何实施关税政策的线索。无论是立即实施全额25%，还是先宣布关税政策，给谈判留出时间以制定应对措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使立即实施，根据以往的关税行动，也需要两周到三周的公众通知期，美国海关和边境保护局才能开始收取关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周四表示，他将决定是否将关税扩及加拿大和墨西哥的石油进口，这表明他可能担忧这对汽油价格的影响。美国商务部数据显示，加拿大对美原油进口量最大，而墨西哥排在第五。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位熟悉此事的消息人士称，特朗普可能依据《国际紧急经济权力法》(IEEPA)出台关税措施，声明因芬太尼过量致死及非法移民的全国性紧急状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法于1977年通过，并在2001年9·11恐怖袭击后进行了修订，赋予总统在危机期间广泛的经济制裁权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普拥有的贸易工具中，IEEPA将是他最快捷的途径，以实施关税措施，因为其他措施需要商务部或贸易代表办公室进行长时间的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些机构的负责人，华尔街掌门人士霍华德·鲁特尼克和贸易律师贾米森·格瑞尔尚未得到美国参议院的确认。特朗普曾使用IEEPA来支持2019年针对墨西哥的关税威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关税将破坏过去30年的自由贸易体系，使北美形成一个高度集成的经济体，汽车零部件常常跨越边境多次进出后才完成最终装车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家和商界领袖警告，关税将导致加拿大铝、木材，墨西哥水果、蔬菜、啤酒、电子产品以及来自两国的汽车等进口商品价格大幅上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家表示，关税由进口企业支付，成本转嫁给消费者或将导致利润下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普的关税将首先伤害美国，”加拿大商会公共政策主管马修·霍尔姆斯表示，“从燃油、杂货和网上结账的物价上涨，关税通过经济渠道传播，最终伤害到双方的消费者和商户。这是个输输的棋局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大详细列出了关税报复的目标，包括对佛罗里达橙汁等商品加征关税，一位熟悉计划的消息人士称。该国有可能对1500亿加元的美国进口产品加征关税，但会在行动前进行公开咨询，另一位消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大能源和自然资源部长乔纳森·威尔金森表示，加拿大的报复将集中在那些更多伤害美国而不是加拿大人的产品上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一任期内，中国针对美国的大豆和其他农产品，而欧盟则对包括波本威士忌和哈雷戴维森摩托车在内的美国标志性产品采取了反制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希门尼斯表示，墨西哥也将进行反制，认为特朗普的关税将导致40万美国工作岗位丧失，并推高美国消费者的物价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但希门尼斯最近公开表示不相信特朗普会兑现他对实施关税的承诺，称：“我们诚实地认为这不会发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种无所谓的部分原因是特朗普在周日与哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗进行了一场为期十小时的贸易之争。佩特罗拒绝允许美国军事航班装载哥伦比亚遣返人员，特朗普威胁要对南美国家征收25%的关税。这次危机在佩特罗同意接受航班后得以平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对报复措施计划表现得更谨慎。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇强调了中国与美国在芬太尼走私问题上的合作，并希望美国不要低估中国的善意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国贸易集团执行主管表示，特朗普最近表示在芬太尼和移民问题上取得了一些进展，这表明宣布关税但暂停实施的可能性较大，但他也认为特朗普必须采取实际行动支持其威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们一直威胁而不执行，将会失去公信力，”该主管说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普签署拉肯·莉莉法案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EXSDDJI5R5OKJMJNKF24QFTPJM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月29日，美国总统唐纳德·特朗普在白宫签署拉肯·莉莉法案，该法案要求拘留美国非法居住并被指控盗窃的移民。图片来源：路透社/Elizabeth Frantz/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:06:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</guid></item><item><title>印度尼西亚亚齐附近发生 6.2 级地震，地质 physics 机构称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-aceh-geophysics-agency-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;印度尼西亚亚齐省海域周五发生里氏6.2级地震，国家地质 physics局在社交媒体平台X上发布消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该局表示，此次地震深度为29公里，没有引发海啸的潜在风险。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:31:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/magnitude-62-quake-hits-offshore-indonesias-aceh-geophysics-agency-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国、法国和德国重申对以色列阻止与联合国巴勒斯坦难民救济和工程处接触的关切</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/uk-france-germany-reiterate-concern-over-israel-blocking-contact-with-unrwa-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;英国、法国和德国周五重申他们对以色列实施一项禁止其官员与联合国巴勒斯坦难民事务机构（UNRWA）接触的法律的“严重关切”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三国联合声明中指出：“我们敦促以色列政府与包括联合国在内的国际伙伴合作，确保此类工作中断的延续性。”英国政府发布了一份该声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项法律于10月通过，并于上周四生效，禁止UNRWA在以色列领土上运作，并禁止该机构与以色列当局接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员指控一些UNRWA员工参与了2023年10月7日由哈马斯发起的袭击，并称这些员工是巴勒斯坦激进组织的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国于上周四表示，UNRWA继续在加沙地带、西岸和东耶路撒冷提供援助和各项服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构成立于1949年，为巴勒斯坦领土及周边阿拉伯国家叙利亚、黎巴嫩和约旦的数百万人提供援助、医疗和教育服务。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴勒斯坦民众在以色列与哈马斯停火期间领取援助物资，位于加沙南部汗尤尼斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JH7JZJFRVJPQRPILXVZ223PU4U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;1月21日，位于加沙南部汗尤尼斯，一名巴勒斯坦男子正携带有联合国巴勒斯坦难民事务机构（UNRWA）提供的援助箱。路透社/达米·凯勒德/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:00:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/uk-france-germany-reiterate-concern-over-israel-blocking-contact-with-unrwa-2025-01-31/</guid></item><item><title>乌克兰称在其库尔斯克地区摧毁了俄罗斯指挥所</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-it-destroyed-russian-command-post-kursk-region-2025-01-31/</link><description>乌克兰军方周五表示，其导弹和-artillery部队对库尔斯克地区的一个俄军指挥所进行了打击，这是为了扰乱莫斯科方面部队的作战和后勤活动。“经协调并精确打击，敌方指挥控制中心已被摧毁，”总参谋部在Telegram上发布公告。</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:25:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-it-destroyed-russian-command-post-kursk-region-2025-01-31/</guid></item><item><title>台湾总统告诉教宗方济各：全球机构应停止排除该岛</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-president-tells-pope-francis-global-bodies-should-stop-excluding-island-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;全球机构应当停止因政治原因排除台湾，领导人赖英泰在致教宗方济各的信中表示，他同意战争没有赢家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈是仅存的12个与中国宣称的台湾保持正式外交关系的国家之一，台北对北京和梵蒂冈努力改善两国关系表示关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月，梵蒂冈与中华人民共和国延长了关于在中国任命天主教主教的协议期限至四年，这标志着双方互信达到了新的高度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖英泰在回复教宗方济各1月1日世界和平日信息的回信中，提及了教宗关于解决全球挑战如粮食危机和气候变化应共同应对的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认同这一观点，因此衷心希望国际组织能够停止因政治原因排除台湾。”赖英泰在由其办公室于周五发表的信中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于中国大陆的压力，台湾无法参与大多数全球组织，后者认为台湾是其领土的一部分，不应被当作国家对待，这一观点与台北政府的意见相悖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖英泰还提到了中国持续的军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“圣父已经表明，战争是人人皆输的局面。我也坚信和平是无价之宝，战争没有赢家。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国际社会在维护台湾海峡两岸和平与稳定方面达成了高水平的共识。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的宪法保障宗教自由，但近年来政府对被视为挑战执政共产党权威的宗教活动加强了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾没有对宗教信仰自由施加限制，拥有繁荣的宗教社群，包括 Christians、Buddhists 和 Muslims。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾总统赖英泰在台北接受亚洲民主与人权奖发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3YLBQG2XIRIQ3MR277AP5ZMWKE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月10日，台湾总统赖英泰出席台北亚洲民主与人权奖，REUTERS/Ann Wang/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:57:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-president-tells-pope-francis-global-bodies-should-stop-excluding-island-2025-01-31/</guid></item><item><title>俄罗斯逼近关键乌克兰城市，寻求未来进攻的通道</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-closes-key-ukrainian-city-seeking-gateway-future-advances-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯军队正在逐步收紧对东乌克兰重要物流枢纽城市波克罗夫斯克的包围，这座城市的主要补给线在俄乌冲突爆发近三年后仍受到威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰军队坚决抵抗，这座城市被围或被占领可能使俄罗斯军队能够从多个方向发起攻击，并在战争的关键时刻增加对基辅的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在波克罗夫斯克，生活条件十分艰苦。据地方行政首长称，目前有7000名居民留在一个战前人口为6万人的城市中。最近该市的邮局关闭，邮件将由装甲卡车运送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该市周边，俄罗斯军队处于与全长横贯乌克兰的要道相邻的炮兵和无人机有效射程内，大多数汽车现绕行至周边乡间小路以免受到威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，莫斯科军队已抵达来自东乌克兰最重要的物流枢纽之一的顿巴斯市进入波克罗夫斯克的主要铁路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前局势十分困难，敌人正在不断进行步兵攻击，”乌克兰第59装甲旅副指挥官在接受路透社采访时说道，该旅正在波克罗夫斯克前线作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为安全考虑，他请求使用其军方代号凤凰（Phoenix）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名军官表示，敌军人数占据明显优势，多次以伤亡惨重的小编队进行攻击并熟练地利用地形和低能见度天气条件来躲避无人机的侦察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“白天黑夜他们都在进攻，”凤凰告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波克罗夫斯克的公路和铁路连接使该市成为乌克兰前线较大区域的重要补给中心，尽管最近几个月，俄罗斯炮兵和无人机的威胁使这一功能受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿卡内基国际和平研究院高级研究员米歇尔·科夫曼表示，波克罗夫斯克的交通路线意味着如果该市失陷，俄罗斯军队可以将其用作向北或向西推进的基地，并且可以在更远离前线的地区修建和修复铁路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将使俄罗斯军队有能力向西推进，”科夫曼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顿涅茨克州是一个大省，其东部边缘正对着波克罗夫斯克。目前俄罗斯军队距离其边界约5公里。该省不属于俄罗斯声称的四个乌克兰地区之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普试图促使双方达成和平协议，莫斯科对该地区的占领可能会在未来谈判中增强其立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军方发言人弗拉基米尔·特鲁布拉夫表示，俄罗斯人试图从西侧包围并封锁波克罗夫斯克，而不是对之前的大城市进行昂贵的正面冲锋和街区战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看来，他们可能第一次开始节省人力，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位接受路透社采访的分析家表示，若俄罗斯占领该市，其在波克罗夫斯克轴线作战中将有两个推动的主要选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个选项是挤入顿涅茨克州稀疏的平原地带，该地区防御薄弱，并且基辅难以利用有限的自然或城市障碍进行防御。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个选项是向北推进，进入更密集的工业城镇网，虽然这将更加难以突破，但也使莫斯科能够对最大保留的城市克烈马托尔斯克和斯洛维杨斯克施加压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，乌克兰总统泽连斯基任命陆军参谋长米哈伊洛·德帕特耶伊负责战略性指挥，该指挥范围包括波克罗夫斯克在内的大片前线区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他曾是一位备受尊敬的指挥官，他的任命可能会改善前线单位之间的指挥和控制以及协调，这是过去一年乌克兰面临的挑战之一，”美国外交政策研究所高级研究员罗伯·李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方发言人特鲁布拉夫表示，俄罗斯军队在其波克罗夫斯克战线的主要攻击由小规模的步兵小队进行，他们利用村庄和树线掩护进行布防。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同僚副旅指挥官凤凰表示，俄罗斯军方最近开始了新的战术，派遣三到四名步兵小队深入敌后地区，利用反坦克地雷伏击乌克兰士兵和车辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他补充说，总的来说，最近一个月以来，攻击强度有所减弱，俄罗斯的炮火打击也比六个月前减少了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰黑鸟集团分析师帕西·帕罗因恩表示，乌克兰难以击退俄罗斯的小规模步兵攻击，因为自身的兵源不足难以全面覆盖漫长战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅长期以来一直在应对征兵和动员的难题，去年由于兵力严重不足和疲惫不堪，士兵叛逃和无故失踪的现象有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰部队的步兵正在耗尽，”帕罗因恩说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="受俄罗斯军事打击损坏的建筑, 波克罗夫斯克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7B6P2DBQXFJJ3ILTPRMXPIYR3M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;受俄罗斯军事打击损坏的建筑，战时场景：波克罗夫斯克，顿涅茨克地区，乌克兰，2025年1月21日。路透社/Inna Varenytsia/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="米科拉为受俄罗斯军事打击损坏的建筑附上木柴的自行车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IHVACNVOBVNSBFQIQCX5DRQF2Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;76岁的米科拉为一辆自行车附上木柴，在波克罗夫斯克，顿涅茨克地区，乌克兰，2025年1月25日。路透社/Anton Shynkarenko/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="波克罗夫斯克的居民驱赶鸽子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZNFRUL2M5PAFK7SHJNHPZYVBM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;波克罗夫斯克居民驱赶鸽子，耶2025年1月21日。路透社/Inna Varenytsia/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 07:06:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-closes-key-ukrainian-city-seeking-gateway-future-advances-2025-01-31/</guid></item><item><title>对于数百万处于粮食危机中的儿童，存在更高的终身损害风险</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/millions-children-food-crises-heightened-risk-lifelong-damage-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;自1月19日以色列和哈马斯停火以来，涌入加沙地带的援助物资增加，可能会缓解该地区因战争造成的严重食品紧急状况，尤其是儿童的状况。然而，即使援助到达，他们所遭受的饥饿还将对他们的健康产生长期的负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据联合国1月22日的估计，2025年将有超过6万名加沙儿童需要接受急性营养不良的治疗。一些儿童已经死亡，具体数字差异较大。即使能够回到适宜的营养水平，幸存者仍将面临多种长期健康问题的风险：童年时期营养不良与多种成年后健康问题有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一问题引起了全球的紧急关注。据路透社报道，在过去一年中，从海地到阿富汗、苏丹和其他非洲国家，食品短缺和饥荒已经影响了这些地区的大量人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据联合国世界粮食计划署提供的最新数据，全世界约有1.31亿儿童（其中近4000万儿童不满5岁）生活在急性食品危机区域，该计划署还指出，这些区域约有470万孕妇。联合国估计是基于各国可评估数据的最新情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据科学家、营养专家和人道主义组织官员称，儿童期的饥饿造成的长期损害范围广泛且深远。经历过严重营养不良的儿童可能无法实现其认知或体能的全部潜力。此外，有研究显示，童年或孕期营养不良与心血管疾病、2型糖尿病等非传染性疾病的风险增加有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们正确地关注了营养不良的短期问题，但遗漏的是，这种损害不会在紧急状态结束时突然停止。”伦敦卫生与热带医学院营养学教授马科·凯拉克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究表明，如果儿童在长期营养不良后能够获得足够的营养，一些影响可以得到缓解，但这并非总是可能。在许多食品危机发生国家，贫困、战争和内乱长期持续，限制了儿童的食品和医疗服务的获取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这使得获得短期和长期影响的确切数据变得困难，塞弗斯特亨·翰博士，救助儿童会营养部门负责人表示。“营养不良越严重，恢复就越困难。”她补充说，“营养不良的时间长度也是一个关键变量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她和其他专家强调，尽管每个营养不良的儿童都是悲剧，但饥荒和其他食品危机对社会整体的损害更为深远，会让整个一代人面临生理和认知缺陷。“这不仅影响个人、家庭和国家，”埃塞俄比亚吉马拉大学儿童和孕产妇营养与心理健康研究员穆巴雷克·埃贝拉教授说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营养不良使得儿童比成人更容易遭受饥饿、饥饿导致的疾病或感染性疾病，这些疾病对饥饿导致体质虚弱者更为致命。科学家们还指出，极度营养不良的时期对儿童的长期健康问题影响巨大，因为他们的身体和大脑仍在发育中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世界卫生组织的定义，营养不良可分为四种类型，所有这些类型都可能在饥荒或其他严重食品危机中出现，留下持久的痕迹，并且可能同时存在于一个儿童身上：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;增加的脆弱性&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多变量会影响孩子如何应对极度缺乏的食物。已经有慢性营养不良或有残疾的孩子往往更容易受到食品危机的立即和长期影响，利物浦大学/马绍尔利弗莫尔威尔康信托基金的研究显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对一次急性营养不良治疗在2006年7月至2007年3月期间接受治疗的1024个孩子进行了为期一年、七年和十五年的随访研究后，许多孩子有潜在的健康状况使他们更容易营养不良。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年后，研究团队只能确认462个孩子（45％）生存下来。有些人已离开该地区或无法找到，但427个孩子在治疗期或治疗后不久死亡。死亡率在最年轻和营养状况最差的孩子中最高，这些孩子中有患艾滋病毒或残疾的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到2021年，15年后的追踪数据显示，最初组中的168名孩子仍然存活且可追踪。他们原本是治疗中最健康的孩子，但作为青少年，仍然承受着营养不良的证据。他们比同胞或社区青少年更矮，并显示出较低的握力强度的迹象，即整体肌肉力量减弱。与治疗后七年的差距相比，差异较小，表明一些恢复和追赶是可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越来越多的研究表明，怀孕期间遭受饥饿的妇女的婴儿也面临着长期的损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年8月发表在《科学》杂志上的一项研究关注了1932-1933年苏联政府乔杜列斯卡亚领导下为乌克兰人为制造的大饥荒。该人为灾难导致约400万人死亡，研究人员发现，这也对那些在子宫内接触过的人群造成了长期的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员将1000万乌克兰人在饥荒爆发前后出生的记录与七十年后从国家登记中得出的糖尿病诊断联系起来。他们发现，早期妊娠时期接触饥荒将患2型糖尿病的风险增加了一倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我现在终于满意地认为，确实有些机制在起作用了，”研究的主要作者、哥伦比亚大学梅尔曼公共卫生学院流行病学教授伯蒂·鲁梅说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于1958-1962年中国大饥荒的大规模研究和二战末期的荷兰饥饿冬天的研究也取得了类似发现。研究人员还证实，孕期营养不良导致成年人肥胖和精神分裂症的风险增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项对几十项研究的系统回顾发现，童年时期严重营养不良与成年后某些非传染性疾病，包括糖尿病和心血管疾病的高风险相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于儿童期和孕期极度营养不良如何导致终身健康问题的具体机制，尚不完全清楚。研究人员推测，在子宫内，这可能涉及大脑和其他重要器官发育中断，或母体生产应激激素的高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些科学家提出，表观遗传学在某些情况下起到了作用，涉及环境状况如何打开或关闭基因。研究员推测，一些婴儿可能具有有助于他们在困难时期生存的表观遗传特征，但在富有时也难以适应，导致代谢性疾病的风险，如肥胖和糖尿病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个想法是，孩子处理食物的能力可能在早期设定，营养不良的儿童的代谢在成年后难以处理过度饮食。低体重婴儿，每天孕期营养不良的另一个产物，也面临成年后患上非传染性疾病的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员表示，仍需进行更多研究以确定营养不良长期影响的准确原因。伦敦卫生与热带医学院的凯拉克教授认为，填补这一“重要的证据空白”可能有助于改进营养不良儿童的初始治疗和长期支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;饥荒对儿童长远影响的任何分析中都飘浮着众多鬼魂：在食品危机期间死去的数千甚至可能数百万儿童，以及因生育和繁殖受阻而未曾出生的儿童。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;严重食品危机通常“剥夺”了妇女的选择，因为它影响了她们的生育能力和新生婴儿的存活率，或者因为她们不愿冒着喂养不了孩子之风险而继续怀孕，联合国人口基金的孕产妇和儿童健康专家威利·泽克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构尚未收集到当前食品危机对出生率影响的数据。以往饥荒的经验可以提供影响的线索：在中国饥荒达到顶峰的1958年至1962年期间，出生率下降了80%，在乌克兰研究人员估计，如果没有20世纪30年代的大饥荒，人口可能比实际情况小10%。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带的人们聚集在慈善厨房烹饪的食物前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WYXJ2A4HPZK6VMXEA3QLMNIEWM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带的人们聚集在慈善厨房烹饪的食物前，该事件发生在以色列和哈马斯之间的冲突期间，加沙南端的凯尼尤尼斯，2024年10月16日。路透社/莫罕默德·赛勒姆 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:03:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/millions-children-food-crises-heightened-risk-lifelong-damage-2025-01-31/</guid></item><item><title>德国保守派议员与极右翼政党投票支持，或将 complicates 联合政府组建</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-conservatives-vote-with-far-right-set-complicate-coalition-building-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;德国主流政党打破与极右翼合作的禁忌，这或将使下月选举后的联合政府组阁复杂化，并加深德国经济最大经济体的政治不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纳粹历史阴影下的德国，这一禁忌被打破的原因是，当选领跑者弗里德里希·默茨决定推动一项要求严控非法移民的议案，并于上周四在极右翼AfD的支持下提交议会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;默茨的这一举措令总理奥拉夫·朔尔茨的社民党（SPD）和绿党愤慨，损害了各方对保守派党团的信任，该党团极可能在二月二十三日的大选后加入联合政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦国王学院德国研究讲师亚历山大·克拉克森指出，德国政府的联合谈判通常冗长，现在可能比往常更加拖延，且可能充满风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们希望一切都能得到巩固，”克拉克森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些长期的谈判或形成松散的政府联盟，可能削弱德国决策机制，使其难以从结构性危机中拯救萎靡的经济，从而影响整个欧洲的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟也依赖德国作为其经济火车头，与美国唐纳德·特朗普政府进行强有力的谈判，以避免美国对欧盟征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些政治分析师还指出，任何延长的政治不稳定也可能使AfD得益，AfD在民调中位居CSU/CDU之后排名第二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“下次政府联合之后将不太可能是和谐相融的。除非下一个政府在生活成本方面发挥作用，否则AfD在二〇二九年的选举中获胜倒是很有可能。”海因里希·汉诺威大学政治学家菲利普·科克说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举是施尔茨领导的社民党、绿党和自民党妥协案在十一月崩溃后的结果。如今，他仅领导着少数派政府，由社民党、绿党和自民党组成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十二年来，大型政党地位的衰落和AfD的出现使联盟算术复杂化。政党数量增加和AfD变强，使得两个政党组阁更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AfD的民调最高可达百分之二十二，较二〇二一年翻了一番，但所有主流政党都广泛承诺不与AfD联合政府合作，后者正受到安全部门的监控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派的民调约为百分之三十，为了组阁，他们可能不得不与社民党或绿党合作，绿党的民调约为百分之十五和百分之十四。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，议会周三的投票引发了对默茨的严厉批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我再也不能信任他了，”施尔茨在投票后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社民党和绿党的高层成员公开称默茨不适合领导德国。一些议员私下质疑若在默茨领导下，他们能否与保守派政党共事，尤其是默茨在默克尔中心派执政年代后转向右翼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他在道德和可靠性方面都没有承诺，这样的人不应该领导这个国家，”社民党议会领导人Katja Mast表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派指责绿党在管理经济方面失误，并没有回应很多选民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;默茨提出的永久性移民控制措施以及拒绝所有在德国陆地边境寻求庇护者的议案，加剧了与绿党和社民党的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两党指责默茨在十一月份没有遵守承诺，即不提出需要极右翼支持才能通过的议案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;默茨希望通过在移民问题上占据先机，促进自身支持率的提升，尽管此举引发了周四德国境内外的抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称收紧移民控制是应对一系列在公共空间由移民背景人员实施的严重事件的必要回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，将焦点放在移民问题上也可能对AfD有利，因为它在移民问题上立场强硬，可能会无意间提升社民党和绿党的形象，使其成为真正抵抗AfD的屏障，政治分析师指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的民调结果不一。一些民调显示AfD支持率小幅上升，社民党和自由民主党支持率有所下降。其他民调则显示几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联邦议院议会同仁会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KBBMEGFCRVOIHLWJ445F2EJZSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，德国柏林，联邦议院议会同仁会内的基督教民主联盟（CDU）领导人弗里德里希·默茨在议会通过一项关于加强移民管控的议案后留影。消息来源：汤森路透/Nadja Wohlleben&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联邦议院议会同仁会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3SRMJBIZ5VNJ3OFPBOR6VG7M3U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，德国柏林，联邦议院议会同仁会内的自由民主党（FDP）领导人兼前德国财政部长克里斯蒂安·林德纳离开基督教民主联盟（CDU）领导人弗里德里希·默茨的办公室，默茨在议会通过一项关于加强移民管控的议案后留影。消息来源：汤森路透/Liesa Johannssen&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联邦议院议会同仁会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/43ZJNI2TWBNIROXSOW5QKU5DCA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，德国柏林，德国总理奥拉夫·朔尔茨与德国社会民主党议会党团主席罗尔夫·穆茨内希会面，默茨在议会通过一项关于加强移民管控的议案后留影。消息来源：汤森路透/Nadja Wohlleben&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联邦议院议会同仁会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K46KD5QJRLNLKOZLXGGRR527I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，德国柏林，德国绿党成员毕尔塔·哈塞尔曼离开基督教民主联盟（CDU）领导人弗里德里希·默茨的办公室，默茨在议会通过一项关于加强移民管控的议案后留影。消息来源：汤森路透/Liesa Johannssen&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联邦议院议会同仁会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NM2XDIJA5JKULGM7LJIM76QJKA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，德国柏林，自由民主党（FDP）领导人兼前德国财政部长克里斯蒂安·林德纳前往参加联邦议院议会同仁会会议，默茨在议会通过一项关于加强移民管控的议案后留影。消息来源：汤森路透/Nadja Wohlleben&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:24:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-conservatives-vote-with-far-right-set-complicate-coalition-building-2025-01-31/</guid></item><item><title>独家：美国寻求阻止 Hezbollah 同盟提名黎巴嫩财政部长</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/us-seeks-block-hezbollah-ally-naming-lebanon-finance-minister-sources-say-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;华盛顿正施压要求黎巴嫩政府高层不要允许真主党及其盟友提名下一任财政部长，知情者透露，此举意在限制该被伊朗支持的组织在其国内事务上的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对黎巴嫩教派政治的直接干预，显示出美国试图利用该国及整个中东地区的权力格局变化及以色列与真主党及其叙利亚盟友巴沙尔·阿萨德之间的紧张关系来从中获益。自去年以色列对其发动的战争后，伊朗支持的真主党遭受重创，巴沙尔·阿萨德也已下台，真主党的影响力受到打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如黎巴嫩所有主要派系所做的那样，武装组织真主党长期以来一直提名政府成员，其与什叶派盟友阿迈勒运动（Amal Movement）协调行动，自2014年起，阿迈勒运动始终提名所有财政部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但五名消息人士称，美国官员希望在黎巴嫩总理 designate 纳瓦夫·萨拉姆组建新内阁时，减少真主党及其盟友的影响。这一说法只对媒体匿名表达了，未获授权发言。萨拉姆预计于1月13日接任总理职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五名消息人士还表示，美国官员已向萨拉姆和黎巴嫩总统乔约斯·奥恩（Joseph Aoun）传达，真主党不应在下一届内阁中出现。奥恩曾在担任陆军司令期间得到美国的支持，并于1月初当选总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位消息人士指出，美国华裔商人马萨德·伯罗斯（Massad Boulos，曾被美国总统唐纳德·特朗普任命为中东事务顾问）是向黎巴嫩传达此信息的人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国共和党众议员公开建议特朗普保留真主党及其盟友于政府之外，但伯罗斯及其他美国官员直接向黎巴嫩传达上述信息的情况此前并无报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫和国务院未立即回应路透社关于美国是否干预真主党在内阁中的角色或伯罗斯在其中的角色的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯罗斯在接受黎巴嫩Al Jadeed电视台采访时表示，希望新政府中不包括“曾与旧体制打交道的人”，以恢复国际信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉情况的一名消息人士透露，美国对萨拉姆和奥恩施加了巨大压力，要求删去真主党及其盟友的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位知情者告诉路透社，允许真主党或阿迈勒运动提名财政部长会损害黎巴嫩获取外国资金的机会，以应对去年战争造成的巨额重建费用。在那场冲突中，以色列的空袭导致大片地区毁坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多损害发生在什叶派多数的区域，真主党在那里获得了支持。真主党呼吁阿拉伯和国际社会支持黎巴嫩重建，但据黎巴嫩及该区域的消息来源透露，国际援助依赖于政治发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一项里程碑便是奥恩当选总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近沙特王室的消息源表示，法国、沙特阿拉伯和美国的代表已告知议会主席纳比赫·伯里（Nabih Berri，阿迈勒运动领导人、真主党的亲密盟友），国际金融援助，包括来自沙特的资金，取决于奥恩的当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些消息人士表示，下一步将是政府组建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及真主党在新政府中的地位时，法国外交部发言人克里斯托夫·勒莫因（Christophe Lemoine）称，政府必须强大，能够团结黎巴嫩所有多元化的政治派系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国官员表示，尽管真主党已遭受削弱，但黎巴嫩什叶派社区的需求不应被忽视，真主党在政治格局中仍有一席之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩权力分派体制根据宗教团体分配政府职位。总统由马龙派天主教徒担任，总理由逊尼派穆斯林担任，议会议长由什叶派穆斯林担任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉姆，国际法院院长，1月13日被提名组建黎巴嫩新内阁。他获得了大多数立法者的支持，但未得到真主党和阿迈勒运动的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉姆在过去两周内与政治党派进行协商，组建内阁，内阁职位根据宗教和政治派别分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉美国政府资助的阿拉伯语广播电视台Al Hurra，其党派已提名议员兼前部长贾斯坦·贾巴尔（Yassin Jaber）担任财政部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位路透社消息人士表示，美国对什叶派穆斯林出任该职位并无异议，但不希望阿迈勒党和真主党直接提名该部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一位消息人士称，华盛顿已向萨拉姆传达，黎巴嫩正进入一个新阶段，真主党及其盟友不能继续享有其过去享有的那些特权，包括“获得敏感的内阁职位，如财政部长职位”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国众议员戴因·拉霍德（Darin LaHood）和戴尔里·艾沙（Darrell Issa）均为美国－黎巴嫩友谊委员会联合主席，他们向特朗普写信要求考虑“为确保黎巴嫩的财政和重建援助，必须采取几个关键政策”。路透社看到的这一信件副本显示了上述要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黎巴嫩新政府必须确保不允许任何真主党成员或其政治党派代理人在新政府中任职。”二人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基中东中心的迈克尔·杨（Michael Young）表示，由于其对黎巴嫩公共支出的影响力，美国视财政部职位为一条红线。黎巴嫩的金融体系在2019年因巨额政府债务崩溃，而这些债务则是在胡乱支出的执政集团中积累起来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国希望在黎巴嫩建立起一个后真主党的秩序，因此从他们来看，拒绝真主党和阿迈勒运动参与政府政策制定是有道理的。”杨在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于财政部长职位争夺的斗争引发了黎巴嫩的政坛紧张局势。黎巴嫩基督教力量党，反对真主党的坚定派系，威胁如果真主党和阿迈勒运动提名该职位候选人和其他关键职位，将抵制政府。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SLTASK5HWBJZPMS6TMUUTPLA3Q.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里（右）在贝鲁特与伊朗前任议会议长阿里·拉里贾尼（未图）会面（2024年11月15日）。路透社图片/特哈耶尔·阿尔苏丹尼/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国共和党总统候选人特朗普在密歇根州竞选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6IZJOMNEVORPKI3BRCC2HUVDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;美国共和党总统候选人兼前总统唐纳德·特朗普（右）连同最近被任命为“中东和阿拉伯事务高级顾问”的马萨德·伯罗斯，在底特律大人民餐厅的竞选活动中（2024年11月1日）。路透社图片/布莱恩·辛纳德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个人经过伯特哈的柴亚区受损的区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EQI5R6M5DFKIBGPNZI53UQQQZM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;在以色列停火与真主党之后（2024年12月5日），贝鲁特南部郊区的柴亚地区受损现场，一位男子经过。路透社图片/艾米莉·马迪/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:49:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/us-seeks-block-hezbollah-ally-naming-lebanon-finance-minister-sources-say-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国rapper开设新超市 以帮助社区成员“感受到被看见”</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-rappers-open-new-supermarket-help-their-community-feel-seen-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;为了改变在家乡各个店铺间奔波以寻找多样化文化产品的情况，两位英国说唱歌手决定自行采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crept and Konan是一对在音乐界闻名的获奖组合，他们在2015年凭借热门单曲《Freak of the Week》走红。他们成长于伦敦南部克罗伊登，据2021年人口普查数据显示，该地约40%的居民自视为黑人或亚洲人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Crept和Konan指出，当地的小型地方便利商店无法充分满足这些社区的需求，而且一些主要连锁超市中的“世界食品”货架也缺少品种多样性——这也是他们新建成的15000平方英尺大型超市“Saveways”试图填补的空白，该超市将于周六正式对外开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望人们感到被看见、被认可，”Konan说道，他和Crept因对克罗伊登音乐和社区的贡献，在2020年都被授予了大英帝国勋章。“我们希望人们在购买特定食品时，能找到一个代表他们自己的场所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超市货架上整齐地摆放着各种香料、不同种类的豆类、谷物和烹饪油。购物者还可以大批量购买清真肉类、奇异鱼类和水果，以及各民族特有头发和美容产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;设有祈祷室及收件箱，购物者可以在这里提出他们希望新添加的产品建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一“一站式购物”商店主要是为黑人、亚洲人及其他少数族裔社区提供专门商品的构想，由他们商业伙伴Kaysor Ali提出，两人相识已经超过15年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其中饱含了深情厚意，这就是它真正的来源，”Ali表示。“我们要填补这一缺口，因为还没有人做到这一点——不，是在这种水准上做到这一点。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国说唱歌手Crept和Konan站在其为少数族裔设计的超市Saveways内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UGLZOODNJVMCFOMYUER5JHMGUQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国说唱歌手Crept和Konan站在其为少数族裔设计的超市Saveways内，英国，克罗伊登，2025年1月30日。路透社/Marissa Davison&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国说唱歌手Crept和Konan与共同创始人Kaysor Ali在他们的少数族裔设计的超市Saveways内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NNPLRZ5X4BPCHGHSW5YWIA7JFI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国说唱歌手Crept和Konan与共同创始人Kaysor Ali在他们的少数族裔设计的超市Saveways内，英国，克罗伊登，2025年1月30日。路透社/Marissa Davison&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英国说唱歌手Crept和Konan在他们的少数族裔设计的超市Saveways面前摆姿势拍照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MW4NV2CW2VMGNMDD2JQOMAV2ZM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国说唱歌手Crept和Konan在他们的少数族裔设计的超市Saveways面前摆姿势拍照，英国，克罗伊登，2025年1月30日。路透社/Marissa Davison&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:28:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-rappers-open-new-supermarket-help-their-community-feel-seen-2025-01-31/</guid></item><item><title>苏伊士运河管理局表示红海局势正在恢复稳定</title><link>https://www.reuters.com/world/suez-canal-authority-says-stability-returning-red-sea-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;苏伊士运河管理局主席奥斯马·拉比对全球航运巨头马士基公司表示，红海地区正显示出稳定性的迹象，并敦促公司在规划海路时予以考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，拉比是在与丹麦集装箱航运集团首席执行官及其他高级管理层会面时作出上述评论的，但未透露会面的具体时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在规划未来一段时间的海运时间表时，将考虑红海地区观察到的积极信号。”拉比在发言中引用道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家全球主要航运公司已暂停红海航线，并将船只绕道南非南部以避免来自也门胡塞武装可能的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西在去年12月表示，这些干扰导致2024年度从苏伊士运河获得的收入损失约70亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，马士基（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MAERSKb.CO" target="_blank"&gt;MAERSKb.CO&lt;/a&gt;）表示，即使胡塞武装表示将减少对船只的袭击，公司仍将船只绕开亚丁湾和红海，继续向南非南部航线靠拢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年11月以来，伊朗支持的胡塞武装已对船只发动超过100次袭击，击沉了两艘船只，劫持了另一艘船只，并至少造成四名船员死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="苏伊士运河管理局主席奥斯马·拉比在新闻发布会上讲话，地点在苏伊士，埃及，2022年2月15日。路透社/穆罕默德·阿卜杜勒-格航/资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKYBAX32LBIWNCYTSEXRGQP7XM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;苏伊士运河管理局主席奥斯马·拉比在新闻发布会上讲话，地点在苏伊士，埃及，2022年2月15日。路透社/穆罕默德·阿卜杜勒-格航/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:13:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/suez-canal-authority-says-stability-returning-red-sea-2025-01-31/</guid></item><item><title>印尼扩大免费餐食预算料增2个百分点经济增长，总统顾问称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-bigger-free-meals-budget-add-2-pct-points-growth-presidents-adviser-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;印尼总统普拉博武·桑托索颁行的免费午餐项目追加预算100万亿印尼盾（约合61.4亿美元），将推动该国今年经济增长提高近2个百分点，总统助手在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesia-dishes-out-first-free-meals-programme-targeting-83-million-people-2025-01-06/"&gt;普拉博武的标志性免费午餐计划&lt;/a&gt;于本月早些时候启动，原定目标是今年服务约1750万人，成本约为71万亿印尼盾（约合43.6亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印尼今年国内生产总值增长目标为5.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博武的弟弟、政府高级顾问哈希姆·乔霍哈迪库苏摩在周五的论坛上表示，总统同意追加100万亿印尼盾的预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印尼财政部称，该计划预算为171万亿印尼盾，预计2025年将惠及约4000万人。该项目负责人两周前表示，普拉博武希望追加预算，以便在年底能够惠及近8300万人，占全国人口的逾四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;免费学校午餐计划在本月的民调中让普拉博武获得了接近81%的支持率，基于他在就任后最初的100天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但印尼金融市场对该计划的成本表示担忧，该计划是普拉博武竞选活动的重点，金融业内人士警告称，如果追加债务来资助该项目，可能会损害该国在财政审慎方面来之不易的良好声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈希姆表示，额外的预算来自普拉博武本月早些时候下令政府削减的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印尼财政部称，削减支出总计将达到306.7万亿印尼盾，相当于今年总批准支出3621.3万亿印尼盾的约8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈希姆表示，普拉博武另一项重要计划——每年建设300万套经济适用房——可以通过发行住房债券以及国家银行提供长期放款（最长30年）的方式获得资金支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元≈16295.0000印尼盾)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="印尼启动免费午餐项目" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M232IMW6SVJLHNNTZ5JSUMU6UY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;学生们在印尼雅加达的一所学校享用免费营养午餐。（路透社/威利·库尼瓦丹/文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:38:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-bigger-free-meals-budget-add-2-pct-points-growth-presidents-adviser-2025-01-31/</guid></item><item><title>丹麦坚称在格陵兰岛问题上立场不变，即使鲁比奥说特朗普的兴趣并非夸张</title><link>https://www.reuters.com/world/denmark-stands-firm-greenland-after-rubio-says-trumps-interest-is-no-joke-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;丹麦周五表示认真学习过后，明确表示格陵兰岛并非出售对象，此前美国国务卿马科斯·鲁比奥表示，美国总统唐纳德·特朗普有意收购格陵兰岛并非儿戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;表示，他计划将这个自治领土纳入美国版图，并未排除使用军事或经济手段促使丹麦割让该岛的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥周四在西里士满XM的《梅根·凯利秀》节目中表示，他收购格陵兰岛符合美国国家利益。他暗示特朗普不排除使用军事胁迫手段收购该岛以保留选择余地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是儿戏，”鲁比奥说，“这不仅仅是关于买地的打算，而是符合我们的国家利益，并需解决的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对鲁比奥的言论，丹麦外交大臣拉尔斯·洛克·拉斯穆森回应道：“如果他宣布这是一出玩笑，我反倒会更加惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认真地表达过，而且格陵兰也持相同看法——格陵兰岛不是在出售，也不会出售。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该岛约有57,000居民，负责国内事务。丹麦负责格陵兰的安全与防御事宜，并称只能由格陵兰居民决定其未来。根据条约，美国在该岛设有空军基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民意调查显示，大多数格陵兰居民倾向于与丹麦保持较为松散的关系，但反对将该地并入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图推动从丹麦独立的格陵兰总理穆特·埃杰德也反复强调该岛不会出售，其居民应该自行决定命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在节目中表示，北极将成为重要的航道，美国需确保在这里的安全，而且担心中国可能加强在此地的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及美国四年后是否将拥有格陵兰时，鲁比奥表示：“这是总统的重要优先事项，他已经明确表示了这一观点。我们目前还不足以讨论具体战略，但可以确定的是，四年后，美国在北极的利益将更加稳固。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉斯穆森表示，鲁比奥的采访中提到的美国利益与丹麦王国的宗旨相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们可以就这个问题进行实质性讨论，那么我们也将找到解决方案，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于鲁比奥的言论，拉斯穆森先生表示：“这反映了如果美国拥有整个世界，那一切都会稳固的状态。但这种情况不会发生，因此我们需要找到另一种方法来共同完成这些任务。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="丹麦外交大臣拉尔斯·洛克·拉斯穆森在哥本哈根发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/36TD6CAANZKW3BIAVFXLE34WGE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月29日，丹麦外交大臣拉尔斯·洛克·拉斯穆森在丹麦哥本哈根召开记者会。路透社/托马斯·莱特/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:00:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/denmark-stands-firm-greenland-after-rubio-says-trumps-interest-is-no-joke-2025-01-31/</guid></item><item><title>英国格伦费尔火灾受难家庭要求就身份不明的遗体给出答复</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uks-grenfell-fire-families-demand-answers-over-unidentified-remains-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;自2017年伦敦格伦费尔塔大火至今已超过七年，一些遇难者家属表示，得知仍有不明身份的人类遗骸存放在仓库中，这让他们再次遭受精神创伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年6月14日，第二次世界大战以来英国最严重的住宅火灾肆虐23层高的格伦费尔塔，造成72人死亡，引发了关于经济条件较差人群社会住宅安全性和居住条件的广泛反思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员和警方表示，每一位遇难者均已通过详尽的确认程序被辨识身份，并在可能的情况下将其遗体归还给家属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，家属表示，得知有可能仍有家属遗骸存放在尚未辨识身份的遗体中，这让他们感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就像再次打开他们的棺椁。”失去六位家属的萨瓦桑·肖卡尔说。她和弟弟伊斯姆说，他们以为在2017年安葬了家属遗骸后已经为逝者举行了葬礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，他们收到了警方向验尸官署的来信，表示家属遗骸可能仍与少量仍未辨识身份的遗体一起存放在保管所中，有可能与其它遇难者遗骸混合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次的精神创伤，以错误的时间和方式触发，让我们感到极度不安，是不必要的，且处理不当。”伊斯姆表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被保护膜包裹的格伦费尔塔残骸仍矗立在伦敦西区，这里是贫富共存的地方。政府预计将在下月对该地未来做出声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在审查过的信件中，警方要求家属决定是否埋葬或继续保留这些遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信件是写给那些亲友在其他遇难者中的身份无法被辨识，仅有少量无法辨识的遗骸碎片被发现的家庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们怎么能对可能是或不是我们爱人的混合骨灰做出决定？”一位失去父亲的男性家属问，他要求匿名。“我们陷入了众多令人不安的疑问中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;验尸官办公室及英格兰住房、社区和地方政府部门均拒绝发表评论。伦敦大都会警方副助理专员斯图尔特·坎迪表示，警方不会对个人和保密事项发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表几乎一半遇难者家属的格伦费尔家属团体（GNK）表示，家属未知晓遗骸存放的地点和是否有清册。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在经历了近八年之后，我们收到了这样一封冷冰冰的信——而不是面对面见面，”一位失去两名家族成员的女士说，她也要求匿名。这位女士在火灾后埋葬了家属遗骸。三年前，她收到了进一步的遗骸，但表示未被告知可能还有更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种处理方式实在不人道，不断创伤我们的心理。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信中提到，警方表示，验尸官菲奥娜·威廉姆斯认为，继续将这些遗骸下葬会延误决定是否在事发地点建立纪念碑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，一个委员会发布的关于未来纪念物的报告中称，威廉姆斯与家属的初步讨论表明，遗骸可能成为纪念物的一部分。GNK群体表示，他们不知晓这一考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兰卡斯特·韦斯特声音代表示，处理这些遗骸的方式让人感觉不到位。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="覆盖在格伦费尔塔上的遗体" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A3IM3QITRRK43AAKHWUAVYCNE4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;覆盖在格伦费尔塔上的遗体，后方为吊唁墙，英国伦敦，2024年8月22日。路透社/哈娜·麦凯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="盖有绿光的格伦费尔塔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M7FYCNH445NBPOC2BHRL47T4JE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国伦敦，2018年6月13日，盖有绿光的格伦费尔塔。一年前发生火灾。路透社/彼得·尼克尔斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 07:03:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uks-grenfell-fire-families-demand-answers-over-unidentified-remains-2025-01-31/</guid></item><item><title>一些共和党议员担心特朗普关税对所在州的影响</title><link>https://www.reuters.com/world/us/some-republicans-congress-worry-about-trump-tariffs-toll-their-home-states-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;总统唐纳德·特朗普2024年的竞选承诺对进口商品征收沉重的关税——包括来自美国亲密盟友的商品——引起了部分共和党议员的担忧，担心这可能对他们的州经济造成负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普面临一个自设的星期六截止日期，可能会对从加拿大和墨西哥进口的商品征收25%的关税，以及对中国商品征收更高关税，这可能导致进口商品成本上升，并增加美国出口面临报复性关税的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院的共和党议员在表达关切的同时，谨慎地不直接批评特朗普的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不赞成广泛的普遍关税，因为这在某些情况下对农业社区的影响是至关重要的，”来自农业丰富的南达科他州的共和党参议员约翰·汤恩在采访中对路透社表示。他补充说，特朗普可能实施的关税水平“有待观察”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南达科他州是39个将加拿大或墨西哥作为主要出口市场的美国州之一。特朗普在2024年选举中赢得了26个这些州，并且16个这些州每年对加拿大或墨西哥的出口额超过5亿美元，这两个州是美国最大的两个出口市场，价值超过3540亿美元和3220亿美元，据路透社对美国商务部数据的分析显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党参议员托姆·蒂利斯表示，特朗普“绝对应该”威胁对墨西哥征收关税，作为遏制芬太尼和移民流入的策略，以及加压要求加拿大增加其对北约的防务支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但该参议员指出，其所在州北卡罗来纳州每年对加拿大出口商品超过7.05亿美元，他在采访中指出，“你必须非常小心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱荷华州的共和党参议员查理·格拉斯利每年出口超过160亿美元的农产品，他对这种情况的态度是“观望为主”。 &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“通常我会在我的评论中更加强硬，因为我一直是一个自由贸易者。 在自由贸易者成为国会多数之前，我曾经是多数派，但现在我是少数派。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;哥倫比亞危機引發擔憂&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格拉斯利的一位选民大卫·沃尔顿，他是来自アイ奥華州维尔顿的59岁大豆和玉米农民，他在采访中表示，上周末是他“情绪过山车”般的时刻，因为看着特朗普威胁对哥伦比亚征收类似关税的做法——并在哥伦比亚总统同意了他的移民要求后收回这一威胁。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“事实是他威胁要对哥伦比亚征收关税，这让我们意识到这可能是事实，”这位政治独立人士沃尔顿说。“我们正在经历财务困难的农业运营可能会因这次事件而失去农场主。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其他共和党参议员辩称，由于他们经历过特朗普第一任期内中国关税增加的情况，国内居民对特朗普新关税的担忧程度较低，最终导致2019年美国农民收到160亿美元援助计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普提名的农业部长布里奥克·罗琳斯最近告诉参议员，如果实施关税，将考虑类似的农民援助计划，然而这种额外支出可能使总统的论点复杂化，即这些关税将帮助支付今年重启2017年减税计划的资金。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“共和党长期倡导自由市场和自由贸易的原则，这些原则巩固了美国作为世界经济超级大国的地位，”共和党参议员兰德·保罗在捍卫他代表的肯塔基州的威士忌生产商和汽车制造商时表示，“我的很多同事似乎已经忘记了这些教训。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一任期，威士忌是美国对包括加拿大和英国在内的国家出口的目标市场之一，这两个国家针对这些出口品征税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自怀俄明州的参议员吉姆·司法，其家乡出口排名第50的州，支持特朗普的关税计划。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“每个人都在街上跑来跑去说‘天空在塌陷！天空在塌陷！’但实际上不会塌陷。”司法说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;加拿大官员威胁报复性关税，但来自保守派对美加关系持某些批评态度的阿伯塔省省长丹尼尔·史密斯采取了更为外交的方式来应对多个共和党参议员，在国会山的一次会议中，她强调了相互依存的经济关系。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们有34个州的主要贸易关系是与加拿大。因此，那些拥有强大关系的州，这并不是一个很难的销售点。”史密斯在采访中说。“他们认识到这一点的重要性，并认识到这些关系创造了多少就业机会。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:07:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/some-republicans-congress-worry-about-trump-tariffs-toll-their-home-states-2025-01-31/</guid></item><item><title>肯尼亚致命暴力浪潮激励妇女奋起反抗</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/kenyas-wave-deadly-violence-spurs-women-fight-back-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;从一个在短租公寓中被残忍杀害并肢解的年轻女子到前男友纵火烧死奥运会赛跑选手，肯尼亚女性暴力事件的激增促使许多人准备反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据警方数据，去年8月至10月间，肯尼亚至少有97名女性因与性别相关的动机被故意杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方未提供更早时期的数据，但根据非洲数据汇编集体根据媒体报道汇总的数据，2023年至少发生了75起此类事件，而前一年为46起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动人士表示，近期这种上升趋势在肯尼亚贫困的非正式居住区尤为明显，在这些地区，女性保护自己的努力已变得尤为紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首都内罗毕的“科罗戈乔”区域的一所教堂内，93岁的玛丽·瓦伊纳尼亚正在敲打沙袋。“不！不！不！”她喊道，然后躲避了一个假装是男性受害者的学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这门课程的十二名成员称自己为“Cucu Jukinge”，这是斯瓦希里语“祖母保护自己”的意思。对他们而言，这些课程绝不是纸上谈兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约二十五年前，这门课程由一对来自美国的夫妇与当地居民共同创建，当时已有多名女性在科罗戈乔强奸并被杀害，科罗戈乔是一个贫困且饱受犯罪困扰的铁皮棚区，位于内罗毕河附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shining Hope for Communities（照耀社区），一个非营利组织表示，在仅最近三个月（2023年10月至12月）中，该组织就支持了307名遭受基于性别的暴力的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玛丽·瓦伊纳尼亚几年前称，她利用自卫技能防止了一名试图强奸她的男子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;82岁的埃斯特·尼杰里·穆伊鲁里表示，当前女性暴力事件激增与几年前引发这门课程创办的大规模攻击事件同样让人担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说道，“看到年轻母亲和年轻女性被杀害，这着实害怕。”与此同时，一位课友正挥动棍棒练习击打假想中的攻击者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员指出，性别暴力长期以来一直是肯尼亚的一个大问题，根源在于父权制观念、经济社会不平等以及缺乏足够的法律保护。例如，肯尼亚法律并未将配偶强奸定为刑事犯罪，只有在非性侵犯类法律下才能对其进行处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性别暴力恢复中心的主任阿尔伯塔·万沃表示，经济困难引发了这种暴力现象，在经济压力下沮丧的男性往往对女性大打出手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚警方经常忽视针对基于性别的暴力的投诉，通常认为这是私人事务。肯尼亚结束杀害女性联合会的活动家贝蒂·卡巴里在接受路透社采访时说：“我们有大量的家庭暴力案例，其中很多案件中的施暴者是明确知道的，但警方对此并无兴趣跟进解决。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专业跑步选手雷贝卡·切普特盖已被她的前男友在9月杀害。切普特盖的家人称，切普特盖曾在去年多次向警方报告她前男友的威胁和身体暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次采访中，警方发言人的说法是，警方正认真对待谋杀女性的事件，并表示刑事调查部门最近成立了一个失踪人员单位，专门处理女性遇害案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，活动人士表示，他们并未看到太多的进展。上月在内罗毕大约数百名反对谋杀女性的抗议者中，警方使用了催泪瓦斯并逮捕了几人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方发言人在晚些时候承认了对该示威活动处理不当的情况。随后的一周，政府成立了一个由总统领导的特设工作小组，要求该小组在90天内提出关于谋杀女性问题的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，“Cucu Jukinge”表示，他们只能依靠自己。81岁的贝特丽丝·芒盖分享道，她回忆起有一名年轻男子试图闯入她的房子时，她迅速踢了他三次私密部位，他开始求饶，说不要杀死他，并告诉她：“我警告过你。”</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:09:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/kenyas-wave-deadly-violence-spurs-women-fight-back-2025-01-31/</guid></item></channel></rss>