<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 06:37:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克滕于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一所超级监狱内遭到同监犯人袭击后死亡，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克滕在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋地区）其养猪场中杀害药物成瘾者和卖淫女，并处理其尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害6名妇女，其部分遗体在靠近温哥华的破败地产上被发现。政府检察官在其获终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大联邦囚禁服务表示，皮克滕是在5月19日遭到魁北克监狱内的袭击后死亡，并随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知此罪犯的案件已对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者的遗体来自温哥华市中心东点地区（一个贫穷的、毒品泛滥的地区）超过十年内失踪的60多名妇女。直至2002年初皮克滕被捕为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名妇女的遗体或DNA样本在皮克滕位于距市区约25公里的普特科库特兰（Port Coquitlam）的养猪场中被发现，其中许多妇女划分为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克滕撰写的一本书在亚马逊上架后几个小时内即被下架。在书中，连环杀手声称自己无辜，并被警察陷害，路透社当时的报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求其从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克滕的电视画面，拍摄于其在普特科库特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克滕的照片显示他是一位未标明日期的电视画面中的电视记者在普特科库特兰的家中拍摄。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非勒利沙·拉马福萨因非洲国民大会党选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>南非总统西里尔·拉马福萨在南非国大党（ANC）历史上最糟糕的选举结果之后，将面临严重削弱。此轮选举结果显示，在大约71%的选区中，ANC的得票率不到42%，这一数字远低于2019年最后一次选举中获得的57.5%，并且是30年来首次未能获得大多数选票。

选举结果给ANC带来了沉重打击，意味着这个前解放运动组织将不得不与一个或多个较小政党谈判一项结盟协议或其他形式的协议以管理国家。这可能需要做出政策让步或放弃一些重要内阁职位。

前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能将面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC高层的一名官员支持他留任，分析人士也没有明确的继任者。

“没有一个明确的团结候选人为拉马福萨接班。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒说。

三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是这次选举中政界人士中获得最高批准率的人。而ANC内的党派斗争可能使任何试图反对他的努力复杂化。

拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，他将在周日当公布正式初步结果时发表讲话。

在2022年，一个调查委员会报告称，拉马福萨可能在其狩猎场家具里藏有大量的现金而遭到不当行为指控时，拉马福萨否认了此事，此争议被称为“Farmgate”事件，并在同一年赢得了新的五年ANC党魁任期。

本次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对失业率、犯罪率和严重影响经济的停电问题感到愤怒。

拉马福萨在2017年底当选ANC党魁，并承诺重塑该党的形象，重振经济，当时他的前任雅各布·祖马在九年的丑闻、消极腐败和经济衰退后掌权。

然而，在他成为国家元首后的最初一片欢欣鼓舞之后，热情迅速退去。

六年多后，经济依然停滞不前，高层ANC官员依然面临丑闻。

本周选举中的决定性挫折来自他的对手祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe在此次选举中超过了预期表现，严重侵蚀了ANC的选民基础，尤其是在祖马的南非夸祖鲁纳塔尔省。

“雅各布·祖马已将拉马福萨和ANC将帅印夺去。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨的项目终结……在选举失利后，你不能指望一切如常。”

批评者指责拉马福萨在关键改革问题上显得迟疑不决，以避免加剧其党内分歧——这与他在1980年代作为工会领导时所表现出的果断形成了鲜明对比。

然而，他的支持者赞扬他对团结社会的才能以及他在促进南非作为“全球南方”的倡导者中的角色。“全球南方”指的是低收入和中等收入国家。

在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最显眼的声音之一，呼吁公平分配疫苗。

最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼，导致法院本月裁定以色列必须停止在加沙市拉法镇的军事行动；以色列对此强烈否认指控，并继续其在拉法镇的进攻。

在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年来ANC的成功，但批评者认为他对解决南非最紧迫的问题几乎没有提出新的解决方案。

在ANC最终选前集会上，他向数千名支持者保证会“做得更好”，但许多人甚至在演讲未结束时就离开了球场。 

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" style="width: 600px; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。 达志影像/路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地抗击传染病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可增加在传染病发生前后合作，这是在认识到了新冠疫情期间的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本希望在本周达成这一协议，但因发达国家与发展中国家在疫苗分享及准备等问题上存在深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一个平行协议，更新了现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，其中新加入了“重大传染病紧急情况”这一分类，适用于对全球健康构成最严峻威胁的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决策反映了成员国共同的愿望，即保护自己的人民以及全世界免受公共卫生紧急情况和未来传染病所带来的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施追究各国责任，并加强防控措施，以防止疫情在威胁美国人和国家安全之前爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的修订旨在在新冠疫情导致超过700万人死亡之后，加强世界抵御新型病原体的防御能力，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标识，摄影日期为2023年2月2日。路透社/德尼·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中悄然加大乌克兰冲突介入力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是美国参与持续两年的俄乌战争的一个小而重要的步骤。专家指出，这一措施有助于缓解俄罗斯在靠近乌克兰边境地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰从领土使用美国武器攻击俄罗斯的目标会带来重大风险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对基辅的更高端武器供应禁令相符，这些禁令也相继被放宽，包括先进美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定在周四生效，仅限于哈尔科夫地区的战斗。美国官员透露，这项决定允许基辅使用美国武器回击从边境攻击或准备攻击其部队的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰士兵使用美国提供的HIMARS发射器和GMLRS制导火箭弹等武器攻击俄罗斯部队开放了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队确立阵地之前将他们从哈尔科夫地区驱退。”乌克兰国家战略研究所研究员米哈伊洛·比利耶斯科夫如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东北部顿巴斯战区抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将处于不利地位，不得不重新考虑他们在对哈尔科夫地区的攻击中使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员（要求匿名）透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，苏利文于5月15日将其提交给拜登。官员透露，拜登同意乌克兰可以通过从俄罗斯领土的安全位置回击俄罗斯军队。美国政府自那时起一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃lodimir泽伦斯基曾于5月20日在接受《路透社》采访时呼吁其伙伴采取此类措施，但当时他表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学会欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内使用打击行动的规定，将其用作攻击哈尔科夫地区的安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边境对面，保留防空、电子战、指挥和控制等功能。”李说道。“或许已经有了某种程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能并不会很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会很大程度上改变前线的移动情况。但会让俄罗斯更难以继续这种跨境作战行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯在哈尔科夫地区无法发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力以威胁哈尔科夫。要做到这一点，必须将兵力从东线战区抽调一空。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并在周二再次提起核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在俄乌战场上的不利年份之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员现供职于华盛顿战略与国际问题研究中心的马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争论下一步：打击更广泛的、可能不是直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未说明美国政府是否可以扩大政策，允许在俄罗斯其他地区使用打击行动。但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续如我们正在做的那样——不断做出必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在修复被俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青少年运动骑术学校，乌克兰哈尔科夫郊区梅拉达尼利夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦连京·奥吉伦科／资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争的决心在罪名成立后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内面对镜头，发出了符合其法律和政治对手的坚定讯息：他准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判决他因伪造文件以隐瞒支付成人影片女郎封口费而罪名成立的34项指控的第二天，共和党总统候选人针对其敌人及其不满情绪，展开了一场愤怒且冗长的演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主持其审判的法官胡安·梅伦钦为“不正直”和“恶魔”。他形容民主党候选人乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，是“美国历史上最差的总统”。他抨击证人，这些人在其封口费案中作证反对他；抨击曾投票弹劾他的国会议员们，并像在竞选集会上标志性地说法一样，抨击他所谓“非法”流入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战视为超越个人的事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这就是为什么我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲几乎没有幽默成分，更多的是沉闷的言论。发布新闻发布会时，特朗普手持的笔记页数较少。结束后，他没有接受任何采访，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，在募集基金和社交媒体上，前总统的盟友也谴责司法系统及其认为暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两国总统候选人相互描绘对方威胁国家的竞选中，拜登团队抓住特朗普的言论作为其不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播主任迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚目睹一个困惑、绝望的唐纳德·特朗普在谈论自身个人怨恨，并撒谎关于美国司法系统，任何观看的人都能得出一个明确的结论：这个人不适合担任美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是误判——单日为他的竞选捐赠了3,480万美元，据特朗普团队透露。这是一天内的历史纪录，发生在WinRed平台上，该平台负责共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登团队总体上筹款领先，但其竞选团队在周五发布了一系列催促支持者捐款的警示短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一条短信写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一则短信在特朗普发布新闻发布会后有效力地强调：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为这场审判有缺陷，指控本不该提起，曼哈顿陪审团人口偏向民主党，法官偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不够迅速或强烈的谴责，特朗普的盟友和竞选助手则展开攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉卡维塔批评了一个在社交媒体平台上发文支持尊重陪审团裁决的全国性共和党团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们都有自己的观点……人人如此……”拉卡维塔在发布的内容中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了玛丽兰州前温和派共和党州长拉里·霍根，霍根在判决宣布前曾警告美国人“不要用更加党派化的加汽油来浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动。”拉卡维塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州的共和党选民采访时，一些人表示，特朗普的有罪判决让其在11月份的选举中重新支持他的意愿有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背叛票可能对其在特朗普及其支持者在多个摇摆州领先的情况下参加与拜登的最后一次对决造成损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受采访时，大多数共和党人听起来就像特朗普本人一样，认为这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治操作，旨在伤害他并尽可能地让他在竞选活动中短暂停下来。”格里尔塔的62岁退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，那也就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国前总统唐纳德·特朗普，共和党总统候选人，出席新闻发布会，他在纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德默德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放扣押者的基础上提出一项新的加沙停火提议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，新的开始该来了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt; 表示，他在今年的选举年中面临着停止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国主持的旨在在以色列和哈马斯之间安排停火的谈判多次陷于僵局，双方相互指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在几周内以色列 Rafah 地区频繁推进之后提出的，且面临国内和国际对加沙死亡人数增加和扣押者的持续身陷囹圄的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内利政府办公室表示，以色列已授权谈判代表向拜登宣布的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也发生在美国共和党总统参选人&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被判34项重罪的同一天，凸显了二人之间的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，不同于之前的提议，因为停火将继续进行直至所有阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，扣押者，包括老年人和妇女将被释放以换取数百名被关押的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议通过卡塔尔传达给了哈马斯，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统要求以色列那些呼吁“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有一些人不会同意这项计划，并会呼吁战争继续无限期进行。他们甚至有政府内的一些人，他们明确表达了他们的立场，他们希望继续占领加沙并长期作战，扣押者对他们来说并不是优先事项。”拜登表示，“我已经要求以色列领导层尽管面临任何压力，也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国历史上唯一的在战争期间访问以色列的总统，并刚刚派遣美国部队直接反击伊朗的袭击，我要求你们退一步思考，如果这一时刻丧失将会发生什么。我们不能让这一时刻流失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列现在有能力提出这项新提议，因为战场形势取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在出现了一条通向危机结束的道路。”这位官员说，“这是一项详尽的四十五页协议，已经经过了艰难的谈判。此时摆在桌面上的是整个过程的结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其视为直接向以色列民众发出的呼吁。主要的第十二频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构曾禁止发布这份提议的细节，制片人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一提议较以往提议成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯在未来能够对以色列发动任何严重袭击或袭击或恐怖活动的可能性虽然不低，但比以前要低很多。”奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论态度正在“转向不利于”以色列，苏里认为这可能会促使以色列民众想要结束冲突，并且拜登的影响力在这个过程中起了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，今年的一项扣押者提议要求在交换包括生病、年迈和受伤在内的扣押者之后，以色列同意为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多的人道援助进入这一地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议在本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯提出在谈判过程中结束战争的要求并加剧对加沙南部拉法哈市的打击而破裂。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四&lt;/a&gt;表示，它已经告诉调解人不会在持续的侵略过程中进行更多谈判，但如果有条件结束战争，它准备达成包括扣押者和囚犯交换在内的“最终协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与包括20名有扣押者在加沙的国家的外交官进行了会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，在拉法（Rafah）的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生后引发了国际谴责，但并未触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了极端的苦难。”拜登上个月表示，“我们看到了本周早期拉法以色列袭击后致命火灾的可怕画面...针对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部袭击 Response 以来，已有超过36,280人在加沙丧生。据以色列官方统计，此次哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易员追寻更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可借此锁定其代币以换取奖励，这一复杂方案引得分析人士警告用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行是加密货币市场冒险行为加剧的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻找收益，加密货币的受欢迎程度飙升。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是一家名为EigenLayer的Seattle初创企业。该公司于二月从美国Andreessen Horowitz加密部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们发明重新质押是为了扩展长期存在的加密货币实践——质押，这是一种验证区块链上代币所有权的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中许多计算机的数据库，这些计算机检查并确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但他们会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了代表他们已质押的加密货币的新代币。重新质押允许代币持有者将这些新代币再质押给不同的区块链项目和应用程序，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对此种重新质押的风险意见不一，一些内部人士认为，由于这种做法尚处于起步阶段，风险尚未可知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担忧，如果作为重新质押加密货币代表的新代币被用作加密货币借贷市场中的抵押品，可能会基于少数基础资产产生无限回购循环，如果所有参与者同时试图退出系统，则可能进一步破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品时又抵押新抵押品，这不是理想的状况，它增加了一种新的风险要素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是风险较高的去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，在此领域中，加密货币所有者投资于实验性方案，以避免出售资产而获得较大收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户提供收益奖励，因为发放机制尚未开发出来。用户加入该平台，期望未来会获得收益或所谓的空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放另一种新代币，该代币称为“EIGEN”。用户希望未来EIGEN代币价值会上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的快速增长受到用户寻求空投奖励的驱动，称这是“非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说，合作社bit(COIN.O)提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预见到会得到奖励，但不知道会得到什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是曾经西雅图华盛顿大学的助理教授，并是曾在印度启动第一个学生设计微型卫星团队的一部分，根据他的学术网页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务市场的平台，连接潜在的代币质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币进行重新质押，并生成新代币来代表重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新颖的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密支持的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一项新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重新质押可能具有“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，市场下跌期间可能产生被迫清算，导致更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，在 Terra 和 Luna 代币崩盘后，用于抵押的加密货币很快失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在借贷协议中，借贷协议对风险定价有误，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对此不以为然，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产而言，规模较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未从重新质押问题中看到对传统金融市场有实质性风险传染的迹象，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，而机构投资者也开始关注重新质押问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered部门Zodia Custody观察到，该领域已看到了来自机构投资者的兴趣，但认为重新质押为时过早，因为难以追溯这些资产的流向和收益如何分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crypto arm Laser Digital已与Kelp DAO合作为客户重新质押部分资金，Kelp DAO在四月份的博文中表示。Laser Digital未回复路透社请求评论的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关注加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押的新生态系统将会出现”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行削减资本支出以稳定产量的承诺，这使全球最大的石油生产国美国预计在2024年的产量增长放缓。这可能有助于缓解OPEC+本周可能进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，美国由于页岩油革命和技术创新带来的生产效率提升，成为非OPEC国家石油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，上升超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预期的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+成员国及其盟友在过去一年进一步削减供应，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家的生产增加。这些减产量共计586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织的部分减产留存至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于本周日召开会议讨论供应政策，美国产量增长将继续推动非OPEC+国家产量增加，但相较2023年将不再构成主要威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将增长220万桶/日，而2024年非OPEC+国家的供应增长将低于220万桶/日，这意味着OPEC+原油需求将比去年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月份的月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将下降至110万桶/日，而对OPEC原油需求几乎没有变化，&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署称&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商今年不太可能再次意外增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持谨慎和自律。”承包钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更多地上升，尽管目前价格较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以便更好地适应较为平坦的钻井增长。公司计划年底运营12台钻机，并计划在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周四的一份报告中指出：“虽然美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这个速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的石油生产商在投资者的压力下，对生产能力的增长支出有限，这在2010年代由于无节制的支出推动了石油页岩领域的快速增长，但带来了较低的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的产量超预期增长部分得益于私营生产商，他们通过钻更长的井并压裂岩石在同一时间从更多的井中生产石油而提高了生产效率。新的整合浪潮正在席卷该行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然最近的整合浪潮仍在进行，我预计当前的石油价格将继续存在，有助于支持钻井和完成效率不断改进所带来的适度增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;)，预计今年国际市场的增长将快于北美市场。第一季度该公司的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向了资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他还认为OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;美国能源信息署在3月份表示&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州温克附近Permian盆地Oasis Petroleum拥有的一块租赁地内的钻井平台操作室俯瞰图，摄于2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以巨大优势胜出，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢恩鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了她导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的施政项目。洛佩斯奥夫拉多尔的支持者主要来自贫困阶层，这帮助谢恩鲍姆赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，赢得了58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主史上最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有可能在两院中获得三分之二的多数席位，允许该联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认了自己的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我成为墨西哥首位女性总统的时刻，这是共和国成立以来第一次。”谢恩鲍姆在热烈的欢呼声中对外支持者表示，“总统、总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩鲍姆的胜利对墨西哥而言是一大进步，这是一个男性文化占主导的国家，并拥有世界上第二大天主教人口。长期以来，该国以更传统的价值观和对女性的角色定位著称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一位女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂耶，来自墨西哥最小州塔斯基拉的支持者，说道，“以前我们甚至无法投票，当我们可以投票时，也只能按照丈夫的指令投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我得以目睹这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩鲍姆前方的道路复杂。她需要在提高民众福利政策的同时，面对庞大的预算赤字和低经济增速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，政府将财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但细节不多。在墨西哥历史上最暴力的选举之一中，有38名候选人被杀害，这加剧了安全问题。许多分析师认为，组织犯罪集团在其任期内扩大并深化了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Sunday的选举中，波多斯州的两个投票站发生了选民被杀的事件。洛佩斯奥夫拉多尔任期内的杀人率超过了墨西哥现代历史上任何其他政府，尽管凶杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务和减少逍遥法外程度方面做出深远的投资，否则谢恩鲍姆可能难以实现整体安全水平的显著改善。”独立拉美政治风险分析师内肖丹·帕里什·弗兰内里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果中赢得了墨西哥城市长选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新任总统的挑战中，将与美国就巨大的北上移民流进行艰难的谈判，及毒品走私的安全合作，同时美国正处于芬太尼药物疫情之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国大选的结果是唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加艰难。特朗普誓言对墨西哥生产的中国汽车征收100%的关税，并称将动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商转移，促进近岸外包趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩鲍姆还必须处理 PEMEX 这家国有石油巨头的问题，其产量已连续20年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并非是一个无休止的黑洞，你可以不断地投入公共资金，公司却永远不会盈利。”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示，“他们需要重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维持了强势的比索并保持了低失业率，这些取得的成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢恩鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将出现巨额赤字，而央行预计2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公投，谢恩鲍姆拒绝了反对派将她视为“洛佩斯奥夫拉多尔傀儡”的指控，尽管她承诺将继续实施许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当选讲话中，谢恩鲍姆感谢了洛佩斯奥夫拉多尔“为使我们的国家变得更好而进行的独特转变”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为这些批评的来源是对性别刻板印象的担忧：“人们无法相信她会作出自己的决策，我认为这与她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人克劳迪娅·谢恩鲍姆在获得选举胜利后，在墨西哥城的演讲现场。路透社/鲁aje·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·谢恩鲍姆，执政党MORENA的总统候选人，在选举胜利后向支持者挥手致意。路透社/鲁aje·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城基察韦洛广场，在执政党MORENA宣布克劳迪娅·谢恩鲍姆赢得总统竞选后，人们高举“总统克劳迪娅·谢恩鲍姆”的标语。路透社/马哈·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝克里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔维斯在选举结束后，在墨西哥城的演讲现场。路透社/克韦塔莉·妮契-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/约尔格·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在大选日的投票站投票，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/雅赫尔·塞巴尓斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛兹卡坦镇。路透社/加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德雷·梅内格内利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/赫恩·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/贾博拉·萨那布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/赫恩·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/鲁aje·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/鲁aje·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥。路透社/加布里埃尔·萨那布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥。路透社/约尔根·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>