<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 19:54:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>印度称美国H1B签证在特朗普和马斯克支持下对两国都有利</title><link>https://www.reuters.com/world/india-says-us-h1b-visas-benefit-both-countries-after-trump-musk-backing-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;技术人才的流动是印度与美国关系的重要组成部分，对两国都有益处。在最近关于H-1B签证的辩论中，新德里于周五作出了上述表态。此辩论与特斯拉CEO埃隆·马斯克（Tesla Inc：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;(TSLA.O)&lt;/a&gt;和SpaceX的亿万富翁CEO）近期关于捍卫H-1B签证计划的言论有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度因其庞大的IT专业人才库而闻名，其中许多人在全球各地工作，获得大部分由美国颁发的此类签证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月末，特朗普表示，他完全支持H-1B项目，该项目得到了一些支持者的反对，随后马斯克誓言为该项目“开战”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度表示，这些签证为双方带来了互惠的益处。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度外交部发言人Randhir Jaiswal在回答关于美国有关H-1B签证讨论的问题时，在一次记者会上说：“在我们的经济和技术伙伴关系框架内，技术人才的流动性是一个重要的组成部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“印度与美国的经济关系从技术人才提供的专业技能中受益良多，双方都能发挥各自的优势和竞争力。我们期待进一步深化对印度与美国的经济关系，这对双方都有益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国财政年度截至2023年9月30日的数据，印度获得了约78%的265,777份H-1B签证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jaiswal表示，印度有意在特朗普政府下加强关系，指出印度的外长和副外长最近访问了美国，并与特朗普的过渡团队进行了会议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="印第安纳总理纳伦德拉·莫迪与美国总统唐纳德·特朗普会晤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AAPRK32KMFJZ7GR7JWDD4WYEFQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2020年2月25日，在印度德里新德里的Hyderabad House，印度总理纳伦德拉·莫迪与美国总统唐纳德·特朗普会晤。路透社/Al Drago资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:08:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india-says-us-h1b-visas-benefit-both-countries-after-trump-musk-backing-2025-01-03/</guid></item><item><title>格陵兰领导人加大力度推动脱离丹麦独立</title><link>https://www.reuters.com/world/greenlands-leader-steps-up-push-independence-denmark-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;格陵兰总理穆特·埃格德在新年演讲中强调了追求从丹麦独立的愿望，这是该国未来话语中的一个重要转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格德的演讲正值美国总统当选人唐纳德·特朗普表示希望“拥有和控制”格陵兰之时，演讲中也表达了加强与他国合作的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经到了我们需要自己迈出一步，塑造我们未来的时候，包括考虑我们应该与谁紧密合作，以及我们的贸易伙伴会是谁。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于20世纪丹麦当局的不端行为被揭露，格陵兰的独立运动有所升温，包括1960年代发起的一项强制性避孕运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到1953年，格陵兰还是丹麦殖民地，现在是丹麦的一个自治领地，2009年通过投票获得了独立权利。2023年，格陵兰政府提出了其第一部宪法草案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史和当前状况表明，我们与丹麦王国的合作未能创造真正的平等。”埃格德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是时候让我们的国家迈出下一步。像世界上其他国家一样，我们必须努力消除合作的障碍——我们可以称之为殖民主义的桎梏——并向前迈进。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，格陵兰是否独立应由格陵兰人自己决定，但没有说明下次可能何时举行投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管格陵兰的5.7万居民中有多数支持独立，但对于独立的时间点和可能对生活水平的影响，仍存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拥有丰富的矿产、石油和天然气资源，格陵兰经济仍然脆弱，严重依赖渔业和丹麦的年度补助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰预定于4月6日前举行议会选举。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="EU办公室在格陵兰开业" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2SCNKWQMMVJHXA6S42FV2VCP5A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;格陵兰总理穆特·布尔乌普·埃格德在开幕式上致辞，该事件发生在2024年3月15日，格陵兰首府努克的新欧委会办事处。Ritzau Scanpix/Leiff Josefsen/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 10:17:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/greenlands-leader-steps-up-push-independence-denmark-2025-01-03/</guid></item><item><title>奥地利自由派退出联合谈判，使组阁进程陷入混乱</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;周五，一家小型自由党意外退出了关于重新组建奥地利新政府的联盟谈判，这一意外举措打乱了原本将极右翼的自由党(FPO)排除在外的谈判。尽管在9月的全国大选中，自由党获得了约29%的选票，取得了历史性胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党的突然退出，引发了对下一届政府形成过程的严重质疑，并助长了持怀疑欧元态度、亲俄罗斯立场的自由党，该党此前一直被排除在联盟谈判之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民意调查显示，自自由党在9月29日的选举中获得约29%的选票以来，其支持率有所增长。该党抨击由位居二、三、四名的政党进行的谈判，称这是试图通过一种不民主的方式组建所谓的“失败者联盟”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为自由党，我们不会继续就可能的三方联盟进行谈判，”其领导人贝特·梅因尔-雷西宁格在匆匆召开的新闻发布会上表示。她在发言中指责谈判各方缺乏勇气，未能作出艰难的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，与总理卡尔·内哈默领导的右翼人民党（OVP）和社会民主党（SPO）进行的谈判进展不够，不值得继续进行。自由党一直要求降低税率，并推动结构性改革，包括提高退休年龄等颇具争议的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极右翼势力的崛起使得在多个国家稳定政府的形成变得更加困难，包括德国和法国。自1949年以来，奥地利未形成过三党政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅因尔-雷西宁格表示，她的党仍然愿意在其参与议会的谈判中支持已达成的草案，并暗示，社会民主党与人民党可能形成脆弱的两党联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两党在下议院中以一席之差占多数。没有额外支持，这种小多数因一名议员的缺席即可改变政府的力量平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有拒绝奥地利的责任。我们没有拒绝改革。我们没有拒绝已经达成的妥协，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民党和社会民主党方面的发言人在新闻发布会上尚未对此做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然一些右翼人民党成员支持与自由党合作，但内哈默已排除了与自由党领导人赫伯特·齐克勒联合执政的可能性，而齐克勒坚持认为应在涉及其党派的政府中由他领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前在议会中仅存的能够加入谈判的政党是与内哈默政府结盟的绿党，但两党关系紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提前举行选举的可能性仍然存在，但对人民党和社会民主党而言，这并不符合他们的利益，因为民意调查显示，如果现在举行选举，它们的表现可能不如上次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党现在在两项民调中分别领先于人民党和社会民主党，优势均超过10个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党没有浪费时间来攻击内哈默，并将其与邻国德国前不久崩溃的交通灯联盟模式进行了对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自由党已经几个月来一直在发出警告，对这种基于德国模式的败者联交通灯联盟，这是一场政治灾难，”自由党在X上表示。“人们已经受够了！现在是你辞职的时候了，内哈默先生。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="维也纳联合政府谈判后的自由党党魁贝特·梅因尔-雷西宁格与记者交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X4GNPCI35BLJ5HLFXSPYAW3ATY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span&gt;自由党党魁贝特·梅因尔-雷西宁格在奥地利维也纳参加联合政府谈判后接受记者专访，2024年12月20日。图片来源：路透社/埃莉斯贝特·曼德尔/资料照片&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 10:19:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-liberals-quit-three-party-coalition-talks-2025-01-03/</guid></item><item><title>波兰欧盟轮值主席国任期开局不和、分化明显</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;波兰于周五启动了其对欧盟轮值主席国的任期，这恰逢与匈牙利的外交争端，突显了欧洲即将到来的重大全球挑战下日益加深的政治分裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经济疲软的情况下，欧盟正准备迎接唐纳德·特朗普本月重返白宫，在“美国优先”的平台上推行，并可能对欧洲出口商品征收美国关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟还面临与中国的贸易关系恶化以及俄罗斯在乌克兰的持久战争，此时欧盟的两个主要国家法国和德国正因国内政治动荡而分心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰政府宣布，匈牙利大使未被邀请参加华沙就职欧盟轮值主席的仪式，这是十分公开的羞辱，在两国领导人之间几个月的互相对立言论之后发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，匈牙利授予一位曾担任波兰副总理兼司法部副部长的政治避难者庇护，该副部长在国内因涉嫌滥用公共资金正接受调查，但他予以否认。华沙称此举为“违背欧盟原则的敌对行为”，并召回了驻布达佩斯的大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利外交部长彼得·西雅贾托描述周五的羞辱是“孩子气”的，据新闻网站HVG.hu报道。波兰的做法只是增加了欧盟不和谐的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与匈牙利关系密切的斯洛伐克威胁称，由于乌克兰中断了俄罗斯天然气的过境流量，斯洛伐克将在周四采取报复措施。而在周五，奥地利形成新政府的谈判因关键政党退出而受挫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个黯淡的背景下，波兰寻求在塑造欧盟政策中占据领先地位，特别是在安全方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰总理唐纳德·图斯克希望波兰能“在俄乌支持联盟的构建中发挥核心作用，并为基辅而不是莫斯科带来实质性和平”，波兰科学院哲学与社会科学研究所助理教授伊迪特·兹古特-普尔比尔斯卡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图斯克曾担任欧洲理事会主席，同时也是右翼欧洲人民党主席，他在欧盟舞台上人脉广泛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，欧洲各国首都正面临如何增强和资助防务支出等棘手决策，分析人士认为，华沙单凭一己之力难以引领局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲理事会对外关系波兰办事处负责人皮奥特·乌拉斯指出，欧盟目前面临的挑战超出了任何一次六个月轮值主席任期的能力和时间范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一段尤为关键的时期，主要原因包括特朗普的到达、乌克兰局势以及更广泛的经济、竞争力问题，再加上领导力的减弱以及欧盟内部正处于过渡阶段，”乌拉斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华沙也面临国内的分心。乌拉斯指出，尽管图斯克有雄心勃勃的欧洲之路愿景，未来几个月内的首要目标将是确保其亲欧盟阵营在计划于5月举行的总统选举中获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想象一下5月关于向乌克兰派送欧洲军队或者讨论与乌克兰的贸易关系的讨论——这些显示了波兰的局限性和国家议程对欧盟议程的敏感性，”乌拉斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于欧盟的集体安全问题和支持基辅，一些分析家指出，欧洲最大的经济体德国在2月23日的全国大选后可能会发挥更大的作用，保守党目前有望胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唯一的希望是新领导将决定采取更加积极和坚定的姿态，”前北约斯洛伐克大使、现为反对党进步斯洛伐克党首席分析师的彼得·贝托说道。&lt;/p&gt;

![欧盟领导人齐聚布鲁塞尔峰会](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W63UGGCQABOJRHRKHLM2OMUW2A.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩和波兰总理唐纳德·图斯克在布鲁塞尔举行的欧盟领导人峰会上合影，2024年12月19日。路透社/约翰娜·格龙/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:12:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/spats-divisions-mar-start-polands-eu-presidency-2025-01-03/</guid></item><item><title>韩国总统卫队在紧张对峙后阻止被弹劾的尹锡悦被捕</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统卫队和军方阻止当局周五在首尔市中心朴柱熙总统官邸内外对其进行逮捕。持续了六个小时的僵局最终未能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朴柱熙因12月3日的军事法提案被调查，该提案震惊了韩国并导致首次为在职总统签发逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政务贪腐调查处（CIO）声明称：“鉴于持续的对峙，认为执行逮捕令几乎不可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政务贪腐调查处官员及警方在黎明前聚集在朴柱熙住所附近的数百名支持者面前，这些支持者高呼美国前当选总统唐纳德·特朗普支持者的“停止窃取”口号，阻挠逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO官员及其联合调查组成员上午7点左右抵达总统官邸后门并步行进入官邸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进入官邸后，CIO官员及警方被总统安全服务（PSS）人员及增援的特勤部队人员所包围，CIO官员对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;200余名PSS特工和士兵阻挡了CIO官员及警方，他补充说，在此过程中发生了一些冲突，PSS人员似乎携带了武器，但并未使用。他也没有看见被弹劾的朴柱熙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国国防部表示，参与此次行动的部队由PSS控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO宣布，由于担心人员安全，于下午1时30分暂停执行逮捕令，并表示“为总统朴柱熙拒绝配合表示深切遗憾”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO称将考虑下一步行动。据韩联社报道，警方已将总统安全服务负责人和副负责人列为妨碍公务的嫌疑人，并传唤他们周六接受调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;攀越是在韩国总统调查中为数不多的不在豁免之列的刑事指控中的一项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朴柱熙的逮捕令，由法院周二批准，他在多个审讯约谈未果后于12月31日被签发，并将在1月6日前有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO在暂停执行逮捕令后，其法律顾问发表声明称，CIO无权调查叛乱，企图在敏感的安全区域执行一份非法的逮捕令是令人遗憾的。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朴柱溪的法律团队警告警察不要支持这一执法行动。总统办公室还就未经授权拍摄总统官邸的行为向三名广播员及YouTube频道主举报，称这些地方是直接关系到国家安全的设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逮捕朴柱溪的令状要求调查人员在逮捕后48小时内拘留他。此后，调查人员需要决定是否向法院申请羁押令或释放朴柱溪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国庆熙大学法律教授金善德表示，针对总统安全服务领导层的行动可能使他们在抵抗KIO执行逮捕令时失去能力，这是执行令状的一条“粗暴途径”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金教授建议，由代理总统池相墨行使权力命令PSS配合。1月3日，CIO称会要求池相墨下达这一命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;池相墨办公室未对此逮捕尝试发表评论。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朴柱熙晚间的突然宣布将实施军事法，试图克服政治僵局并根除所谓的“反国家力量”，在韩国这一东亚第四大经济体中引发了巨浪。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，不到几小时，190名立法者就顶风破浪，违抗了特勤部队和警察的封锁投票反对朴柱熙的命令，在其最初宣布不到6小时后他宣布撤回该命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他随后坚称自己做出的决定是合理的，指责政治对手同情朝鲜，并提到了未被证实的选票操纵指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括在短暂宣布军事法期间的军事法指挥官在内的两名韩国军方人士因叛乱指控被起诉。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朴柱熙的国防部长金永彦在参与军事法颁布后辞职，他上周因涉及叛乱和滥用权力罪而被拘留并起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在刑事调查之外，朴柱溪的弹劾案也已在宪法法院审理，决定是否恢复其职务或永久解除其职务。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该案件的第二次听证会中已在1月3日举行，法院定于1月14日首次进行口头辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朴柱溪的辩护团队在提交给法院的文件中引用了2024年7月美国最高法院的一项判决，即特朗普对作为总统时行为享有豁免权，据韩联社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜官方媒体刊发了有关韩国政治动荡的详细报道，包括朴柱溪的逮捕令，称他“顽固地拒绝接受调查，完全否认其罪行，撒谎无耻”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜对朴柱溪进行了严厉批评，理由是其强硬的对朝政策导致将其视为“主要敌人”，并宣布放弃统一为国家目标。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 21:30:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-moving-arrest-president-yoon-yonhap-says-2025-01-02/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦的支持者采用“停止盗窃”口号，希望特朗普能提供帮助</title><link>https://www.reuters.com/world/supporters-south-koreas-yoon-adopt-stop-steal-hope-trump-will-help-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的人员正在采用曾流行于美国前总统特朗普支持者手中的“停止窃取”口号，并希望即将上任的新总统能帮助他们陷入困境的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五黎明前，尹锡悦的支持者聚集在其官邸外，试图阻止其被捕。一些人举着“停止窃取”的标语牌，这是特朗普支持者质疑2020年美国总统选举结果的口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总统卫队和部队阻止了实施命令的行为，尹锡悦周五避免了被捕。他因短暂停用的军政府而面临刑事叛乱调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日宣誓就职第二任总统，但他并未对尹锡悦的处境发表评论，也没有迹象表明其竞选团队与尹锡悦的支持者有直接联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在韩国社交平台X上搜索“#停止窃取”或“选举舞弊”等标签，可以看到最近的帖子中出现了设计模仿特朗普“让美国再次伟大”标语的搞笑图案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦对自身行为的辩护也与特朗普的政治言论相似，他提到可能的投票不规则，并声称自己的国家受到了内外敌人的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管尹锡悦在其最初的军政府声明中没有提及选举问题，但他派遣了数百名部队突袭了国家选举委员会（NEC），随后指控朝鲜入侵了该委员会的系统，并没有提供具体证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，此次入侵行为由国家情报服务发现，但该委员会拒绝完全配合对系统进行检查与调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次入侵引发了对2024年4月议会选举的正当性的质疑，此次选举尹锡悦所在的政党惨败，因此他宣布实行军政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时委员会表示，尹锡悦在质疑选举舞弊上是在自毁其选举监督系统的威信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NEC表示去年已咨询了情报机构以解决“安全漏洞”，但没有迹象显示朝鲜的入侵事件影响了此次选举的结果，选举采用纸质选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该问题已成为尹锡悦支持者的重大讨论话题，他们认为其军政府声明合乎情理，现在希望他们的诉求能得到特朗普的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普可以真正帮助尹锡悦总统，”大学教授李宏伟表示，他的“停止窃取”标语牌不但吸引了美国人，也吸引了韩国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71岁的裴英سس举着两国国旗并印有“让我们一起前进”的标语牌，表示他希望特朗普能尽快就任并发声反对违规选举，以助尹锡悦迅速重返权力中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;持“停止窃取”标语牌的崔慧京表示，中国人为他们偷走了选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及国家选举委员会公开否认选举舞弊时，崔慧京表示信任尹锡悦。“身为总统的人不会说错话，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百名支持尹锡悦的抗议者包围了总统府，一些人在零下的气温中露宿一晚，以阻止其被捕的企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“非法弹劾”，抗议者高呼，其中一些人还佩戴了美国国旗，这通常是该国保守派在抗议活动中的标志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾经被弹劾两次但均被宣告无罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(本文在第4段已更正，特朗普的就职日期为1月20日，而非1月21日)&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者在首尔举行集会，靠近他被弹劾后的主要住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZTOTLFW36FJ7JMIJ6OAZGQ7JYA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持尹锡悦的抗议者在首尔举行集会，国家反高级官员腐败调查办公室表示，周五未能执行对其逮捕的命令。这张照片拍摄于2025年1月3日，韩国首尔。路透社/Kim Soo-hyeon&lt;/figcaption&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国法院对总统尹锡悦发布逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZCK4HXP4FPENCLPCZBHJFWTRI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;朴载贤，53岁，支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的追随者，在蔚山附近尹锡悦的住所附近举行集会，抗议者举着“停止窃取”的标语牌，因为他面临法庭批准的逮捕令，这张照片拍摄于2025年1月3日，韩国首尔。路透社/Minwoo Park&lt;/figcaption&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者在首尔举行集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LYQ7UA7TORKMHLYPDJCLXLTH2Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持尹锡悦的抗议者在首尔举行集会，在国家反高级官员腐败调查办公室表示周五未能执行对他逮捕的命令后，抗议者举着“调查选举舞弊”的标语牌。这张照片拍摄于2025年1月3日，韩国首尔。路透社/Kim Soo-hyeon&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 08:25:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/supporters-south-koreas-yoon-adopt-stop-steal-hope-trump-will-help-2025-01-03/</guid></item><item><title>叙利亚Will Include All Sectors in New Government, Foreign Minister Says</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-include-all-sectors-new-government-foreign-minister-says-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚外长告知沙特高级官员，新政府希望在本月推翻巴沙尔·阿萨德后，建立一个包括叙利亚社会各界的政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外长阿萨德·哈桑·阿尔-沙布尼是新政府成员中的首位出访外国者，这也是西方和地区大国寻求迹象，判断其政府是否会实施严格的伊斯兰统治，还是展现出包容性的政府.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔-沙布尼和叙利亚国防部长于周四在利雅得与沙特国防大臣哈立德国王子会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此次访问，我们传达了国家愿景：建立一个基于伙伴关系和效能、融合所有叙利亚成分的政府，并推动经济开发计划，吸引投资、巩固战略伙伴关系，改善民众生活和公共服务条件。”阿尔-沙布尼在X平台发文表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月8日推翻阿萨德以来，主要由Hayat Tahrir al-Sham（HTS）领导的伊斯兰武装团体试图向阿拉伯国家和国际社会保证，他们将以代表所有叙利亚人的名义治理，而非输出伊斯兰革命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS直到2016年才与基地组织断绝关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特曾支持在叙利亚内战初期对抗阿萨德政府的武装团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，利雅得为缓和与阿萨德政府的关系铺平了道路，使叙利亚得以在2023年重返阿拉伯联盟，此举旨在减少伊朗在当地的影响，并遏制甲卡托宁等毒品流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近沙特政府的消息来源向路透社表示，沙特致力于保障叙利亚的和平稳固，确保稳定的优先级最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这种关键时刻，我们专注于向叙利亚人民提供必要的人道援助，并与地区合作伙伴探索扩大协助的机会。”该消息来源补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="叙利亚新任外长阿萨德·哈桑·阿尔-沙布尼访问利雅得" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IQ74GW43BZKSVAXJZC5XW5R53A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;沙特外长费萨尔·本·法尔han·阿勒沙特与叙利亚新任外长阿萨德·哈桑·阿尔-沙布尼在利雅得，2025年1月2日。Saudi Press Agency/Handout via REUTERS/_file photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="沙特国防大臣哈立德国王子与叙利亚新任外长阿萨德·哈桑·阿尔-沙布尼在利雅得会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUWDWTEICBJI5BWCVI4P7VZAYQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;沙特国防大臣哈立德国王子与叙利亚新任外长阿萨德·哈桑·阿尔-沙布尼在利雅得，2025年1月2日。Saudi Press Agency/Handout via REUTERS/_file photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:43:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-include-all-sectors-new-government-foreign-minister-says-2025-01-03/</guid></item><item><title>美国执法机关担忧出现效仿的汽车冲撞袭击事件——情报通报</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;美国执法和情报机构担心，在新年前夕新奥尔良退役军人发动的卡车冲撞袭击事件之后，可能会出现模仿性汽车冲撞袭击。据美国联邦调查局、国土安全局和美国国家反恐中心周五发布的安全警报称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类袭击“对抱有袭击意向的个体依然具有吸引力，这是因为车辆易于获取且发动袭击所需的技能门槛相对较低”。上述声明经过路透社审核。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦调查局周四表示，42岁的得克萨斯州籍退伍军人沙姆苏德丁·贾巴尔“百分之百受到”极端组织伊斯兰国的启发，在新年前夕冲撞新奥尔良市中心法式quarters区域的欢庆人群，造成至少14人死亡，数十人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="得克萨斯州新奥尔良法式区高尔夫区法国有点街道.services事后卡车被开进人群留下的散落物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BZKT5SRNQNKPJFN7IVH3EK6QWQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月1日，美国路易斯安那州新奥尔良法式区高尔夫区法国有点街道.services事后卡车被开进人群留下的散落物。图片来源：Geoff Burke/USA TODAY NETWORK via REUTERS / File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:09:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-law-enforcement-worried-about-copycat-vehicle-ramming-attacks-intelligence-2025-01-03/</guid></item><item><title>德国、法国外长在大马士革会见叙利亚新统治者</title><link>https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;德国和法国的外交部长表示，他们希望与叙利亚建立新的关系，并敦促实现和平过渡。他们在周五于大马士革与叙利亚事实上领导人亚赫马德·阿什拉（Ahmed al-Sharaa）会面，代表欧盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国的安娜莱娜·贝伯荷和法国的让-吕克·巴罗特是自反政府武装于12月8日夺取大马士革控制权并迫使巴沙尔·阿萨德总统逃离后，欧盟首次访问叙利亚的部长级官员。阿萨德总统在长达13年的内战后被迫逃亡，结束了其家族数十年的统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次访问旨在向由阿什拉领导的伊斯兰主义者反政府武装发出谨慎乐观的讯息，展示欧盟愿意承认这些新统治者，同时敦促其保持克制，并尊重少数族裔的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交政策负责人卡亚·卡拉斯在社交媒体平台X上写道，“我们的信息是，新的叙利亚领导层应当尊重地区各方达成的原则，并确保所有平民和少数族裔的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国和法国的部长们在大马士革人民宫会见了阿什拉，但迄今为止尚未公布会谈的具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自阿萨德下台后，叙利亚的新统治者一直在努力向阿拉伯国家和国际社会保证，他们将代表所有叙利亚人治理，而不是输出伊斯兰革命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方国家已经开始逐步与阿什拉及其组织伊斯兰征服者阵线（HTS）展开接触，该组织曾与基地组织和伊斯兰国有关联，并且正在讨论是否取消对其恐怖组织身份的认定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多方面的问题仍然悬而未决，这些问题涉及到一个多族裔国家的未来，在其中，包括土耳其和俄罗斯在内的外国势力拥有强有力的且可能相互竞争的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝伯荷表示，她此行抱着开放的态度以及对新统治者明确的期望，后者将以具体行动接受评判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道伊斯兰征服者阵线的意识形态背景和过去的做法，”贝伯荷在启程前在一份声明中说，并补充说，与极端主义和激进组织共存的时代已经终结，只有不再有极端主义和激进主义的位置，新的关系才能开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我们也听到并看到其对于适度以及与重要各方沟通的意愿，”她补充说，提到了与美国盟友库尔德叙利亚民主军队的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝伯荷表示，叙利亚再次成为国际社会尊重的成员符合欧洲的安全利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，巴罗特也表达了对未来叙利亚能够成为一个主权和安全国家的美好愿望，他认为该国不能成为恐怖主义、化学武器或不良外国势力的温床。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国和法国计划在叙利亚起草新宪法时提供技术援助和建议，巴罗特在记者会上表示，该国民主过渡的希望虽然脆弱但却是真实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁将叙利亚库尔德武装整合到叙利亚国家体制中，并指出必须实现全面停火，但当被问及欧盟何时可以解除对叙利亚的制裁时，他没有给出具体时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，巴罗特还参观了自2012年关闭至今的法国大使馆，他说法国将根据政治和安全条件重新恢复在叙利亚的外交代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为此次访问的一部分，两位部长还参观了叙利亚最出名的监狱——塞德纳监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是国际社会帮助受害者伸张正义的时候了，”贝伯荷说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="法国和德国的外交部长访问叙利亚塞德纳监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YI46LQY5YZJU5CMME5LL27LVLI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;法国和德国的外交部长在2025年1月3日访问了塞德纳监狱，在当时，该监狱在叙利亚巴沙尔·阿萨德政权下被视为“杀戮场”。路透社/哈利勒·阿舍维&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="法国和德国的外交部长访问叙利亚塞德纳监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4ZKLF6QNMFPKTBQ4AK7HVOQ7NY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;法国和德国的外交部长在2025年1月3日访问了塞德纳监狱，在当时，该监狱在叙利亚巴沙尔·阿萨德政权下被视为“杀戮场”。路透社/哈利勒·阿舍维&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="法国外长巴罗特与安提奥克和全东希腊正教牧首约翰X（雅兹吉）会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V3NU6GD2CJOGTIE5J5YZLG2HJ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;法国外长巴罗特2025年1月3日在大马士革与安提奥克和全东希腊正教牧首约翰X（雅兹吉）会面。路透社/哈利勒·阿舍维&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="法国外长巴罗特与安提奥克和全东希腊正教牧首约翰X（雅兹吉）会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XXX3YV6UYBKGFBZPP2JH43R56M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;法国外长巴罗特2025年1月3日在大马士革与安提奥克和全东希腊正教牧首约翰X（雅兹吉）会面。路透社/哈利勒·阿舍维&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="德国绿党党派2025年大选竞选纲领的展示会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LAN3WNS7EBI35BDLPT3IH2HJY4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;德国外长贝伯荷出席2025年德国大选竞选纲领的展示会。路透社/娜杰加·沃赫伦本/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 05:55:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germanys-foreign-minister-heads-damascus-one-day-trip-2025-01-03/</guid></item><item><title>在新的休战努力推动下，以色列空袭导致加沙死亡人数上升</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;以色列在过去24小时内对加沙地带的哈马斯目标进行了空袭，据称造成近百人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着推动达成停火协议的努力在本月美国总统当选人唐纳德·特朗普1月20日就职前加速，以色列的空袭行动和伤亡人数显著上升。周二，以调解人为中心，飞往多哈恢复由卡塔尔和埃及调解人主导的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部表示，周五早间有27人丧生，而前一天有71人在包括中加沙市的阿尔-穆瓦西区丧生，该区域曾被以色列官方宣布为人道主义安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，空袭了大约40个哈马斯集会点以及指挥和控制中心。军方采取了多种措施以减少对平民的伤害风险，包括使用精确弹药、航空侦察和其他情报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军指责哈马斯，这一曾管控加沙地带的伊斯兰运动集团，将战斗人员安置在民用区域，包括曾作为学校的建筑内。哈马斯否认有任何故意将平民置于危险中以掩护战斗人员的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，军方要求加沙中部阿尔-布里耶镇的平民撤离，以应对该地区火箭袭击后的行动。军方建议居民前往指定的人道主义安全区以确保安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日对加沙地带发动袭击，回应了哈马斯侵犯边境社区的袭击，以色列统计的伤亡人数达约1200人，其中约250人被挟持为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的军事行动旨在清除哈马斯，已夷平加沙地带大片区域，迫使多数人离开家园，导致45,581名巴勒斯坦人丧生，根据加沙卫生部数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、埃及和卡塔尔已在过去一年内试图调解达成停火协议和释放人质的协议，但未成功。本月他们正在进行另一轮尝试，以在特朗普1月20日就职前达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火努力一再因如何终止冲突的基础分歧而受挫。哈马斯表示，除非以色列承诺终止战争，否则它不会接受协议并释放人质。以色列表示，只有在哈马斯被摧毁后，才会同意停止战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登一再呼吁达成停火协议。特朗普表示，如果在1月20日前未能达成释放人质的协议，“将会出现大混乱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方几乎已进入加沙地带的每一个地区，但仍与在加沙这片狭小地区废墟中进行游击战的哈马斯战斗人员对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今秋以来，以色列军队重新在北部加沙地带进行激烈战斗，反复告诉所有平民离开该地区，同时仍在南部进行大规模打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月下旬，加沙卫生部公布的单日死亡人数包括12月28日48人，12月22日58人，12月20日77人。阁据卫生部的数据，12月的死亡总数为1,124人，高于11月的1,170人和10月的1,621人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，周四的空袭针对了加沙南部城市汗 يون斯和阿尔马瓦西临时营地的哈马斯活动分子。军方将人体区定为人道主义安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于周四报道的死亡人数，以军发言人表示，以军在加沙进行战争时遵循国际法，并采取了“可行的预防措施以最大限度降低平民伤亡”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地带中部阿拉马吉斯难民营的以色列空袭现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ANSWWEDPN5KQXFEZDDVWPNYCVU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，在加沙地带中部阿拉马吉斯难民营，一名巴勒斯坦小女孩站在以色列空袭后的一栋房子前。路透社/阿布德·埃尔基德·凯勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地带中部阿拉马吉斯难民营的以色列空袭现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF54KGVMWFN27LLYOK6CBLOL3U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，在加沙地带中部阿拉马吉斯难民营，一名巴勒斯坦男子在以色列空袭后的房子现场行走。路透社/阿布德·埃尔基德·凯勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地带中部德尔贝尔拉赫拉医院阿克萨烈士医院的巴勒斯坦人遇难者葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FFNAACQR25LFBPKG5JBDWPDYJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，在加沙地带中部德尔贝尔拉赫拉医院阿克萨烈士医院，人们参加巴勒斯坦遇难者葬礼。路透社/阿布德·埃尔基德·凯勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地带中部阿拉马吉斯难民营的以色列空袭现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVVPEYOJC5KGDJ5A2XMCCQSCDI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，在加沙地带中部阿拉马吉斯难民营，人们在以色列空袭后的一栋房子附近行走。路透社/阿布德·埃尔基德·凯勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地带中部德尔贝尔拉赫拉医院阿克萨烈士医院的巴勒斯坦人遇难者葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CW3BU4SO3RPW5BD4LNBEX233VQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月3日，在加沙地带中部德尔贝尔拉赫拉医院阿克萨烈士医院，人们聚集在遇难的巴勒斯坦人身旁，其中包括被杀的记者奥马尔·阿尔-德拉维。路透社/阿布德·埃尔基德·凯勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:06:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-air-strikes-ramp-up-gaza-death-toll-amid-new-truce-push-2025-01-03/</guid></item><item><title>芬兰法院维持扣押油轮决定，在海底电缆调查中</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/finland-court-rejects-owners-request-release-oil-tanker-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;芬兰一家法院周五拒绝了对涉嫌破坏波罗的海海底电缆和电信线路的油轮“鹰-S”号的释放请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰于12月26日扣押了一艘名为“鹰-S”号的油轮，该油轮正运输俄罗斯石油，并怀疑它在入侵乌克兰后，由于拖拽锚链过海底破坏了芬兰与爱沙尼亚之间的Estlink 2电力线路以及电信电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，波罗的海诸国因接连发生海底电缆、电信线路和天然气管道的中断事件而处于高度警备状态。北约表示上周将增强该地区的存在感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表总部位于阿拉伯联合酋长国的Caravella LLC FZ的律师提出释放“鹰-S”号及船员的请求，但未获成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰赫尔辛基地区法院法官Tatu Koistinen表示：“该地区法院拒绝了被告的诉求，这意味着扣押仍然有效。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰一家律师Herman Ljungberg表示，Caravella公司现在计划提交新的释放船舶的动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰国家调查局已扣押该油轮，而芬兰海关扣押了其载有的35,000吨无铅汽油，同时在调查是否存在违反对俄罗斯制裁的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海关方面认为，“鹰-S”号属于逃避制裁的老旧油轮舰队的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ljungberg表示，该油轮是在国际水域被芬兰捕获的，其法律辩护请求没有获得法院支持，要求说明扣押的具体地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该油轮货物的所有者也计划寻求货物的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ljungberg拒绝透露货物所有者的姓名，但表示他们都不是俄罗斯人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鹰-S”号油轮注册于库克群岛，于12月28日在芬兰港口Porvoo附近的一个海湾被扣押。当地警察正在收集证据并对船员进行审问，他们分别是格鲁吉亚和印度公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芬兰警方表示，涉嫌破坏行为的8名船员已被列为嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔辛基地区法院法官Tatu Koistinen参加一场法庭审理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUVRP2NCPJJS5H2JFSASCDZE3M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
赫尔辛基地区法院法官Tatu Koistinen在赫尔辛基出席了一场审理，审理了涉嫌破坏波罗的海海底电力线路和电信电缆的“鹰-S”号油轮被扣押一事。图片来源：路透社/埃西·莱霍
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="律师赫尔曼·吕宁伯格在赫尔辛基地区法院上诉抗议芬兰警方扣押“鹰-S”号油轮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4EZ5NXQ76BKIPMZ7KOQKEXDZM4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
代表阿拉伯联合酋长国公司Caravella的律师赫尔曼·吕宁伯格在赫尔辛基地区法院上诉抗议芬兰警方扣押“鹰-S”号油轮一事。图片来源：路透社/埃西·莱霍
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="芬兰议会国防委员会成员在赫尔辛基举行紧急会议后向媒体发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5V5H45G5HFO3RLNZQI43JHSNIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
芬兰议会国防委员会成员在赫尔辛基举行紧急会议后向媒体发言。图片来源：路透社/埃西·莱霍
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被扣押的油轮“鹰-S”号在Porvoo港" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YZGTQPNKDVOUDBBEEKXESVZE3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
芬兰海岸警卫队制止了一艘试图接近停靠在Porvoo港Kilpilahti港口附近的“鹰-S”号油轮的小艇。图片来源：路透社/尤西·努卡里/芬兰图片社
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 12:59:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/finland-court-rejects-owners-request-release-oil-tanker-2025-01-03/</guid></item><item><title>摩尔多瓦总理警告安全危机，谴责俄罗斯断供天然气</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/moldova-pm-warns-security-crisis-denounces-russian-gas-cut-off-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;摩尔多瓦面临安全危机，总理多林·雷茨安指出，成千上万生活在分裂地区德涅斯特河左岸的居民已经失去了与俄罗斯的天然气供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年末，因基辅拒绝与莫斯科进一步开展业务，经乌克兰输送至中欧和东欧的俄罗斯天然气供应被中止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷茨安表示，摩尔多瓦将通过国内生产和进口来覆盖其能源需求，但指出与莫斯科有联系的德涅斯特河左岸分离地区遭受了严重打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过对支持了近三十年的保护国进行破坏，以图削弱摩尔多瓦，俄罗斯已经暴露了其所有盟友的最终命运——背叛和孤立。”雷茨安在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将此视为一项旨在令亲俄力量重返摩尔多瓦政坛，并将我们领土作为武器来对抗乌克兰——两国共享边境长达1200公里——的安全危机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拥有约250万人口的东南欧国家自2014年俄罗斯入侵邻国乌克兰以来一直成为焦点，当时俄与西欧之间的紧张局势不断升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亲欧洲的总统玛雅·桑杜在去年的选举中连任，并承诺加速改革和巩固民主化进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔多瓦计划在今夏举行议会选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要说俄语的德涅斯特河左岸地区在1990年代分离出摩尔多瓦，通过乌克兰接收俄罗斯天然气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为回应，摩尔多瓦曾依赖德涅斯特河左岸地区的大批电力，但基辅明确表示将不再从俄罗斯输送天然气后，丘尔瑙政府准备了替代方案，包括国内生产和从罗马尼亚进口电力，雷茨安表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，摩尔多瓦政府依然致力于帮助该分离地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“可用的替代能源解决方案，如生物质系统、发电机、人道主义援助和必要医疗物资，已准备好在条件允许的情况下进行交付。”政府在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亲俄的德涅斯特河左岸领导人瓦季姆·克拉松列斯基表示，该地区拥有可以供北部地区使用10天、南部使用更长时间的天然气储备。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="各国领导人参加第79届联合国年度联大高级别辩论" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HOQV5L4OQZIMPO4TF7KH7JYRTI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;摩尔多瓦总理多林·雷茨安在纽约联合国总部出席第79届联合国年度联大高级别辩论，2024年9月27日。路透社/迈克·塞加/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 13:23:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/moldova-pm-warns-security-crisis-denounces-russian-gas-cut-off-2025-01-03/</guid></item><item><title>加纳议会通过临时预算，避免政府关门</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ghanas-parliament-passes-provisional-budget-averts-government-shutdown-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;加纳议会通过了一项临时预算，允许政府在3月底之前支出681亿加纳塞迪（约合46.5亿美元），众议院议长称，此举避免了前所未有的政府停摆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院议长阿伦·巴金称，议会已在周四深夜的会议上批准了该临时预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约翰·德拉马尼·马哈马将于下周就任西非国家加纳总统，在12月7日的选举中胜出后，他将重返政治舞台。马哈马曾在2012年至2016年担任加纳总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将卸任的总统纳纳·阿库福-阿多将在周五晚些时候向议会提交他的最后国情咨文，届时他已领导这一黄金和石油出口国八年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临时预算通常在选举年的11月通过，以覆盖总统当选人就职前的财政缺口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但此次临时预算的提交因议会席位多数归属问题陷入僵局，即是以现任新爱国者党（NPP）还是即将接任的国民民主大会党（NDC）控制议会多数席位而推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部长穆罕默德·阿明·阿demannu告诉联合商务和财政委员会，临时预算的延迟不会影响政府的业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前财政部长塞特·特尔佩尔对路透社表示：“这避免了政府停摆以及加纳债务违约危机加剧的可能性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该临时预算，约三分之一的支出已预留用于支付能源部门服务提供商的款项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马哈马在当选前一个月表示，加纳在能源领域正面临严峻情况，初步估计欠款超过25亿美元，而此时电力供应不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马哈马作为主要反对党领袖参选后获胜，他将重返权力中心，加纳正从一代人中最糟糕的经济危机中复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 14.6500加纳塞迪)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加纳总统当选人约翰·德拉马尼·马哈马与其路透社记者交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IYIVCB6R2FNULP6OWR5P4GNDMU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加纳总统当选人、66岁的约翰·德拉马尼·马哈马在水电站工程现场与路透社记者交谈。加纳，2024年12月13日。路透社/弗朗西斯·科科罗科/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 10:04:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ghanas-parliament-passes-provisional-budget-averts-government-shutdown-2025-01-03/</guid></item><item><title>韩国紧急部门称，数十人在大楼火灾中被救援</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/people-reported-trapped-building-fire-south-koreas-seongnam-ytn-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国蔚山市一八层建筑发生火灾，浓烟滚滚，导致12人因吸入烟雾被送医，约30名被困人员被安全救出，消防部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾从繁忙的商业建筑底层的一家餐厅起火，该建筑内还设有一处儿童游泳池。接到报告后，消防部门调派82辆消防车辆和设备前往蔚山南部控制火势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前，YTN电视报道有数人被困，现场视频显示建筑物的一部分被浓烟笼罩。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国蔚山火灾现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GIGQANZCFZP7FLELOUTXWJZNOQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月3日，韩国蔚山，消防员站在这座部分被火烧毁的建筑外。路透社/金洪基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国蔚山火灾现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6XGHCZ2HNJO5VBJRDYZQM5ALQY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月3日，韩国蔚山，社交媒体视频截图显示火灾中的建筑。路透社/@Whoo_is__/经 REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国蔚山火灾现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M7DYGULEJRISLDVIXAFZKXGKVA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月3日，韩国蔚山，火灾现场，消防员站在火灾现场。路透社/金洪基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国蔚山火灾现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UIXT6SGWQFPITPS6WE7OV2ERXA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月3日，韩国蔚山，一名消防员手持手电筒走在火灾现场。路透社/金洪基&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国蔚山火灾现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H4MJXHHNWNLHZB7IHLHBRTL5YU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月3日，韩国蔚山，社交媒体视频截图显示火灾中的建筑。路透社/@Whoo_is__/经 REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 08:20:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/people-reported-trapped-building-fire-south-koreas-seongnam-ytn-2025-01-03/</guid></item><item><title>印度表示已就西藏水力发电大坝问题向中国表达了关切</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-says-conveyed-concerns-china-over-hydropower-dam-tibet-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;印度外交部周五表示，新德里已向北京传达对其计划在雅鲁藏布江修建水电站的关切。雅鲁藏布江流入印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官员表示，西藏的水电项目不会对环境或下游水资源产生重大影响，但印度和孟加拉国仍对大坝的建设表达了担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅鲁藏布江出西藏后称为布拉马普特拉河，最终流入印度的阿鲁纳恰尔邦和阿萨姆邦，再进入孟加拉国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们敦促中方确保在上游地区进行的活动不会损害布拉马普特拉河下游国家的利益。”印度外交部发言人兰达尔什·杰瓦尔在每周媒体简报会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续监控并采取必要措施以维护我们的利益。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座水电站建成后将成为世界上最大的同类项目，年发电量估计为3000亿千瓦时，已于上月获准建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰瓦尔还表示，-new-delhi-上个月还就北京新设立的两个行政区，其中一个包含被印度声称的争议地区，正式向北京表达严重抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新设立的行政区并不会影响印度在该地区的主权问题上的一贯和明确立场，也不会为非法和强行占领同一地区的中国行为提供正当性。”他称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年10月印中达成一项协议，双方同意从西部喜马拉雅地区的最后两个对峙点撤军以来，印中两国的关系得到了缓和。此前，两国在争议边境发生了一场致命的军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这项协议，两国军队已从对峙点撤出，高级官员上个月也首次进行了五年来的正式会晤，同意采取小步骤来改善关系。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="铁路工人在跨越雅鲁藏布江的铁路桥上作业，施工连接拉萨和尼洋河" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCPO72I64BNL3C7Q4CGE22YCKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
工人正在中国西藏自治区跨越雅鲁藏布江的铁路桥上施工，修建连接拉萨和尼洋河的铁路。图片摄于2018年11月26日。
Zhao Lang/CNS via REUTERS/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 11:12:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-says-conveyed-concerns-china-over-hydropower-dam-tibet-2025-01-03/</guid></item><item><title>马来西亚加倍巡逻寻找缅甸移民船只，此前近200人被拘留</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysia-doubles-patrols-find-myanmar-migrant-boats-after-nearly-200-detained-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;马来西亚海岸警卫队周五表示，为寻找载有无证件缅甸移民的船只，将在其海域加倍巡逻。此前，在马来西亚北部凯鲁安州的一座度假岛郎卡威（Langkawi），海岸警卫队于当天清晨扣押了196名无证件缅甸移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据海岸警卫队声明称，根据其收到的信息，海上有两艘载有无证件缅甸移民的船只，但其具体位置尚未确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马来西亚海岸警卫队总干事莫哈末·罗斯利·阿卜杜勒表示，当局正在巡逻郎卡威北部海域和边境地区，并安排了空中监视，以寻找这些船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，当地英文日报《星报》报道，在郎卡威某海滩，约有200名罗兴亚难民（罗兴亚人是主要穆斯林少数民族，缅甸为佛教多数国家）从缅甸抵达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海岸警卫队在其声明中未说明这些难民是否为罗兴亚人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2017年8月以来，约一百万罗兴亚人流离失所，主要逃往邻近的孟加拉国，以逃避缅甸军队的攻势，这一攻势被联合国调查人员描述为种族灭绝的教科书案例。然而，缅甸军事政府否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马来西亚不承认难民地位，长期以来一直是从缅甸或孟加拉国难民营逃亡的罗兴亚人的首选目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，近年来，马来西亚拒绝接收载有罗兴亚难民的船只，并拘留数千人，将其关押在拥挤的拘留中心，作为对非法移民的紧缩政策的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2010年到2024年，马来西亚当局共扣押了2089名试图经海路入境的无证件缅甸移民，海岸警卫队表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="移民官员在马来西亚布迪尔（Bidor）附近的一个河岸区检查难民营，超过100名缅甸移民，包括罗兴亚难民，曾在此逃脱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P6UWVU4KQRMFNB43YWXV4BE234.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年2月2日，马来西亚布迪尔（Bidor）附近河岸区的一名移民官员检查难民营，难民营中有超过100名缅甸移民，包括罗兴亚难民曾在这里逃脱。路透社/哈斯努尔·侯赛因/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名安全人员在马来西亚布迪尔（Bidor）的难民营入口处站岗，那里曾超过100名缅甸移民，包括罗兴亚难民，从难民营逃脱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CWUS4ZAYL5MRDPW2CO4H6AQWUQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年2月2日，马来西亚布迪尔（Bidor）难民营入口处的一名安全人员。该难民营曾有超过100名缅甸移民，包括罗兴亚难民曾在此逃脱。路透社/哈斯努尔·侯赛因 / 资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 11:44:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malaysia-doubles-patrols-find-myanmar-migrant-boats-after-nearly-200-detained-2025-01-03/</guid></item><item><title>通用电气加入韩国对致命空难的调查</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-extends-boeing-737-800-inspections-following-fatal-crash-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;GE Aerospace，其合资公司制造了此次坠毁的波音飞机发动机，参与了此次调查，同时韩国政府将对全部101架波音737-800机型进行为期一周的特别检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国国土交通部副部长周钟万在新闻发布会上表示，由于此前发生的由济州航空（简称“济州航空”，股票代码：089590.KS）运营的波音737-800机型飞机坠毁事故（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/plane-drives-off-runway-crashes-airport-south-korea-yonhap-reports-2024-12-29/"&gt;详见原文链接&lt;/a&gt;），引发179人死亡，运输部已将检查时间延长至1月10日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“调查人员正在逐步拼凑事件的起因。”周钟万补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原定于上周五结束的检查将延长进行，另有一名政府官员表示，进一步的检查将关注航空公司是否进行了足够时间的维护，并确保维修部件的供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上的视频截图显示，坠机前，飞机右发动机似乎冒出黑烟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日从曼谷飞往韩国西南部道南地区的飞机紧急降落在道南国际机场，飞机冲出跑道后爆炸起火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运输部表示，将检查所有737-800型号飞机的发动机、维护记录和起落架，严重违规的将导致航空公司运营资格暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该飞机的发动机由GE Aerospace与萨弗兰合资的CFM国际公司制造。GE Aerospace的媒体代表未立即回复路透社的电邮询问，称关于此次调查的信息将在稍后公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GE Aerospace增加一名代表后，调查团队增至23人，包括12名韩国调查人员、波音公司和美国国家运输安全委员会（NTSB）的美国代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管灾难的原因尚不明确，但此次事故可能会加剧波音公司的困境，此次事故发生在该公司正努力恢复客户信任之际，此前波音公司经历了两次致命的737 MAX坠机事故、空中面板爆炸以及长达七周的罢工事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚待回答的问题包括，为什么飞机未部署起落架，以及飞行员为什么在告知空中交通管制飞机遭遇鸟击并宣布紧急状态后，仍尝试进行第二次降落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国调查团表示，将与其他调查人员一起，携带周一从现场回收的飞行数据记录器前往美国，与NTSB一同分析关键数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周钟万预计，调查人员将在未来几天完成失事飞机驾驶舱语音记录的转录，稍后再决定是否公开这份转录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运输部还紧急召见了包括首尔航空（股票代码：003490.KS）和大韩航空（股票代码：020560.KS）在内的11家主要航空公司的首席执行官，讨论强化航空安全的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国代总统崔正默周五要求调查人员迅速收集事故现场的证据，并分析驾驶舱语音记录的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，警方表示正在对济州航空及其运营的道南国际机场进行调查。警方还禁止济州航空首席执行官金娥弊及另一名未具名官员离境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员计划在1月8日前完成对韩国其他机场跑道结束区附近位置和材料的特别检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全专家称，该护坡设计用于支撑帮助飞行员安全下降的导航系统，但过于坚固且位置距离跑道终端太近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员将分析从事故现场回收的107部手机上的数据，包括短信内容，以寻找事故前的线索，据《联合通讯社》报道。&lt;/p&gt;
     
     &lt;figure&gt;
         &lt;img alt="济州航空飞机坠毁道南机场后的现场情况" 
              src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RCBDFTL2K5KGDJLQQNANTOP6BM.jpg" /&gt;
         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
             &lt;i&gt;事故发生现场的波音飞机残骸位于韩国道南机场，2024年12月30日。图片来源：路透社/金洪基&lt;/i&gt;
         &lt;/figcaption&gt;
     &lt;/figure&gt;
     
     &lt;figure&gt;
         &lt;img 
              alt="韩国机场检查行动正在进行中，暴风雨中的飞机残骸为证" 
              src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QKR4RKTK7FIATMBHU73BVEY4NM.jpg" /&gt;
         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
             &lt;i&gt;暴风雨中，坠毁在道南国际机场的飞机残骸，该飞机因冲出跑道后爆炸起火，2024年12月31日。图片来源：路透社/金洪基/资料照片&lt;/i&gt;
         &lt;/figcaption&gt;
     &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 03:50:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-extends-boeing-737-800-inspections-following-fatal-crash-2025-01-03/</guid></item><item><title>俄罗斯向乌克兰发射新一轮无人机攻击，造成一人死亡，基辅称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-launches-new-barrage-drones-ukraine-kills-one-kyiv-says-2025-01-03/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯 Friday 夜间向乌克兰发起无人机袭击，造成基辅地区一名平民死亡，四人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰空军表示，防空系统击落了 93 架无人机中的 60 架。其中，“丢失”26 架无人机是指乌克兰使用电子战手段引导了部分俄罗斯无人机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有一架俄罗斯无人机仍在空中飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅地区代理州长米科拉·卡尔什尼科克称，一名卡车司机被无人机残骸击中身亡，还有四栋私人住宅受损，其中包括一名 16 岁少年在内的四人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰空军表示，俄罗斯无人机袭击了全国九个地区。顿涅茨克地区东部和チェ里希夫地区北部的民用建筑和商业楼宇受到损害。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯无人机袭击基辅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MLCV6MOVOBP5XAH FX3NWFMFEJ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025 年 1 月 3 日，乌克兰基辅，俄罗斯无人机袭击期间，无人机爆炸现场。路透社/格莱布·加兰奇&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯无人机袭击基辅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DCKPUGILN5M7VFLVAD5LCMK3VU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025 年 1 月 3 日，乌克兰基辅，俄罗斯无人机袭击期间，无人机爆炸现场。路透社/格莱布·加兰奇&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯无人机袭击基辅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DDGSGFIYDVLB7A4GDCQEORYCBU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025 年 1 月 3 日，乌克兰基辅，俄罗斯无人机袭击期间，乌克兰军方人员使用探照灯搜寻空中无人机。路透社/格莱布·加兰奇&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 03 Jan 2025 07:55:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-launches-new-barrage-drones-ukraine-kills-one-kyiv-says-2025-01-03/</guid></item><item><title>警方 positively 确认 爆炸 特斯拉 Cybertruck 的 司机 为 美军 士兵</title><link>https://www.reuters.com/world/us/fbi-looks-any-link-between-tesla-explosion-new-orleans-attack-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;官方于周四_identified_了在拉斯维加斯特朗普国际酒店外爆炸的特斯拉赛博卡车内发现的死者身份，是一名来自科罗拉多州的美国陆军士兵，而联邦调查局表示，目前尚不清楚该爆炸是否为恐怖袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦调查局表示，目前没有找到与新年前夕发生于新奥尔良的卡车袭击事件和同一天晚些时候在拉斯维加斯的赛博卡车爆炸事件之间的明确联系。后者造成7人轻伤，导致死亡人数为15人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛博卡车的驾驶员被确认为马修·利尔斯堡（Matthew Livelsberger），现年37岁，是一名驻扎在科罗拉多斯普林斯的现役陆军士兵。警方表示，他是一名独自行动的人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方称，利尔斯堡是在决裂前开枪自杀的。根据拉斯维加斯大都会警察局在X上发布的一则帖文，初步报告显示，利尔斯堡在车辆内自杀身亡，当时车辆油箱内的汽油罐和卡车上承载的大型烟花弹发生爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方之前曾在新闻发布会上表示，相信在卡车内发现的人就是利尔斯堡，但由于尸体严重烧伤无法辨认，调查人员需等待DNA证据和医疗记录来确认。大都会警察局治安官凯文·麦克米希尔告诉媒体，利尔斯堡是在车辆内的爆炸物被引爆前开枪自杀的。他脚下发现了一把手枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方还发现，利尔斯堡车内还有一把双连发手枪，这把枪和另一把从12月30日合法购买的双连发手枪都被发现。同时，车内还发现了军事身份证明、护照、iPhone和信用卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名官方人士透露，利尔斯堡因英勇表现被授予了铜星勋章和勇敢勋章，还获得了战斗步兵徽章。他还完成了五次赴阿富汗的战争部署任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的利尔斯堡的亲密家人告诉路透社，利尔斯堡从小就梦想成为一名士兵，即使很小的时候就希望加入特种部队。当实现这一梦想后，他成为了真正的士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位家人说，利尔斯堡在整个文人政治生涯中都支持当选总统唐纳德·特朗普，认为他爱军方。他表示，“在他看来，特朗普是世界上最伟大的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位家人指出，利尔斯堡是在俄亥俄州伯克利高中上学的，高中期间他踢足球和棒球，性格开朗，在同学中很受欢迎。家人表示，他们从未怀疑过利尔斯堡会做出此类举动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据俄亥俄州媒体报道，利尔斯堡2005年高中毕业，随后立即参军。伯克利高中的一名人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉斯维加斯酒店和赌场街景多幅视频显示，一辆装有方形设计的电动特斯拉赛博卡车爆炸并冒出浓烟，该车于周三早上8点40分（格林尼治标准时间1640）停在酒店前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普发言人周四并未对这一事件发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据拉斯维加斯大都会警察局介绍，利尔斯堡于12月28日在丹佛租用了赛博卡车，并在几天内停靠了新墨西哥州阿尔布开克和亚利桑那州法格斯塔夫，最终于周三凌晨抵达拉斯维加斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡车沿着城市的酒店－赌场街行驶，穿越了特朗普酒店的车道，随后回到酒店停车场。爆炸后，特朗普酒店被清空，大多数游客被转移到另一家酒店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位执法官均于车分享服务Turo租用了车辆，这是获得了两位执法官确认的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Turo代表指出，公司不相信租车者有潜在的犯罪背景，这将使他们被视为安全威胁。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="调查人员搜索与拉斯维加斯特斯拉赛博卡车爆炸有关的一座联排别墅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NQRBUVIBWVIBLACBCFXKC43MCI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;联邦和地方政府的调查人员正在科罗拉多斯普林斯，美国，拉斯维加斯爆炸案发生后的一座联排别墅内进行调查，美国新闻社/路透社/Isaiah J. Downing（2025.1.2）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="调查人员在拉斯维加斯特朗普国际酒店外检查烧毁的特斯拉赛博卡车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BTLTPKDIEBMWFN45QK4KHA4WHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;调查人员在特朗普国际酒店外检查烧毁的特斯拉赛博卡车，据报道，该卡车的驾驶员是马修·利尔斯堡，现年37岁，驻扎在科罗拉多斯普林斯的现役美国陆军士兵，拉斯维加斯大都会警察局/路透社/受权发布。（2025.1.2）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国政府身份证明碎纸片，赛博卡车驾驶员马修·利尔斯堡的”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XZXX7W5E25IQPC5XBRJ4DWOSNU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国政府身份证明碎纸片，据报道，利尔斯堡37岁，驻扎在科罗拉多斯普林斯的现役美国陆军士兵，同时也是拉斯维加斯特朗普国际酒店外赛博卡车爆炸案的驾驶员，该身份证明料已损毁，由一名调查人员在拉斯维加斯，美国，2025年1月2日持于手中。路透社/拉斯维加斯大都会警察局/受权发布&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普大厦入口处泥泞的特斯拉赛博卡车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VERK6FKOIVMQNGHKHUSU6P6TTI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在拉斯维加斯，美国，特朗普大厦入口处一块泥泞的特斯拉赛博卡车残骸正在被检查。路透社/罗南·切奇尔（2025年1月1日）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="调查人员搜索与拉斯维加斯特斯拉赛博卡车爆炸有关的一座联排别墅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7Q4GFOMQBKTROVV27CFNQAFPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;调查人员正在科罗拉多斯普林斯，美国，占地凌乱的一座联排别墅内进行调查，有关拉斯维加斯特斯拉赛博卡车爆炸案与之相关。美国新闻社/路透社/Isaiah J. Downing（2025年1月2日）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普大厦入口处泥泞的特斯拉赛博卡车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LUEOABYMMJMRXMX3CP7SCHLOOA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在拉斯维加斯，特朗普大厦入口处，赛博卡车残骸通过车内燃烧痕迹被轻削弱，路透社/罗南·切奇尔（2025年1月1日）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="调查人员搜索与拉斯维加斯特斯拉赛博卡车爆炸有关的一座联排别墅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QIR5NW75URPYRD57U25JME2N3Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;立陶宛旗杆坐标颇高背景下的美国国旗，调查人员在科罗拉多斯普林斯，美国，占地凌乱的一座联排别墅内进行调查，与拉斯维加斯特斯拉赛博卡车的爆炸案有关，美国，拉斯维加斯2025年1月2日，美国新闻社/路透社/Isaiah J. Downing&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="马修·利尔斯堡的护照，赛博卡车的驾驶员，他在特朗普国际酒店外排爆炸事件中驾驶的" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AN62TNB675N35P2JUJMKAP5JSQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;马修·利尔斯堡的护照已毁损，据报道，37岁的驻科罗拉多斯普林斯现役美国陆军士兵，警察在拉斯维加斯，美国，2025年1月2日，与特朗普国际酒店外的一次爆炸事件相联系，据拉斯维加斯大都会警察局发布。路透社/罗南·切奇尔/受权发布&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 14:41:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/fbi-looks-any-link-between-tesla-explosion-new-orleans-attack-2025-01-02/</guid></item><item><title>FBI称，在新奥尔良发动攻击的得州男子系单独行动</title><link>https://www.reuters.com/world/us/police-probe-motive-new-orleans-truck-rampage-2025-01-02/</link><description>&lt;p&gt;一名曾为美国陆军服役并承认效忠“伊斯兰国”的新奥尔良新年前夕袭击群众的卡车司机，于事件当天在与警方的对决中丧生，而且袭击也造成了数十人受伤。联邦调查局（FBI）确认，他并未与共犯有染，这一结论与早前的评估有所不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据FBI副助理局长克里斯托弗·莱亚介绍，在周四的新闻发布会上，袭击事件被定性为恐怖袭击行为。莱亚重申，袭击者“预谋且邪恶”，他的激进化动机与“伊斯兰国”有关。这一极端组织在伊拉克和叙利亚拥有战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱亚还表示，调查人员正在关注袭击者“激进化路径”，试图理解究竟是什么样的因素促使其从一名现役军人、房地产经纪人和德勤会计师事务所的前员工转变为一个百分百效忠“伊斯兰国”极端分子的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭击所用的租借卡车后门上悬挂着“伊斯兰国”旗帜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管遭到美国主导的联军长期军事打击，但极端组织“伊斯兰国”仍试图通过网络招募同情者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭击者的同父异母兄弟也寻求答案，表示Shamsud-Din Jabbar近期正努力走出离异的阴影，但在袭击发生前几周并无明显愤怒的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“他是聪明、幽默、有魅力、慈爱、博爱、谦逊的人，而且绝对不会伤害苍蝇。”阿布德勒·拉希姆·贾巴尔在接受路透社采访时说。因此，“这种程度的恶意完全不像他，我们正在努力理解发生了什么改变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还提到，他们的父亲在听到消息后情绪崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他开始哭泣。他说‘不，不，不是我最年长的儿子’。”阿布德尔·贾巴尔说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;新年前夕，在新奥尔良著名的法式区巴伦街以及拉斯维加斯特朗普国际酒店外发生的爆炸袭击，使得新年伊始便笼罩着不安的气氛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今，FBI尚未发现拉斯维加斯爆炸袭击事件与新奥尔良人车袭击事件之间存在直接联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国性的执法部门确保即将举行的公共活动加强了安保措施。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;新年前夕在新奥尔良NFL超级碗比赛因为事先安排在巴伦街的活动中发生爆炸袭击而被重新安排在1月3日阴道进行，并加强了安全保卫，比赛前还举行了默哀仪式。最终，南加州大学击败佐治亚大学，比分23-10。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴伦街在当天早些时候重新向公众开放。这座城市也在为1月6日开始为期数周的狂欢节、以及即将到来的超级碗比赛做准备。市政官员承诺将为这些拥挤的活动提供增强的安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;过去几年，Shamsud-Din Jabbar的家庭和财务遭遇困境。据了解，他的父亲在2023年中风，Jabbar帮助安排了监护事宜。在去年9月从第二任妻子离异之后，Jabbar与其第二任妻子育有一名子女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他于2023年12月31日从休斯顿驾车前往新奥尔良。袭击发生前的早晨，Jabbar在Facebook上发布了5段视频，声称支持“伊斯兰国”。FBI代理助理局长克里斯托弗·莱亚表示，其中一段视频中，Jabbar提到他先前计划伤害其家人和朋友，但又担心媒体关注的重点会是“信徒与不信者之间的战争”。另一段视频中，Jabbar透露他已于去年夏天前加入极端组织，并留下遗嘱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监控录像显示，袭击发生前几个小时，Jabbar在巴伦街周边的几个交叉路口放置了两件简易爆炸装置，但这两件爆炸装置均在现场被安全处理。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B22PABTHHRMNXDRZJG6D7P5URM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名人在袭击发生后在新年前夕巴伦街呈临时纪念碑接近， 美国，2025年1月2日。路透社/伊杜阿尔多·穆努佐&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ULEOG4VPNNIF7MRPJKSGHGFKSU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名人在袭击发生后帮助准备临时纪念碑， 新年前夕巴伦街，美国，2025年1月2日。路透社/伊杜阿尔多·穆努佐&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/33YBYAUHOBN6BIJPJQ64O3LIMQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名警官在袭击发生后进入一辆车， 新年前夕巴伦街，美国，2025年1月2日。路透社/伊杜阿尔多·穆努佐&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYD5DBAKEFJ2NPHZLVZ6VSM7IU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名人在袭击发生后在新年前夕巴伦街接近临时纪念碑， 美国，2025年1月2日。路透社/伊杜阿尔多·穆努佐&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NCFKKX2QVFMZVD4U47TMPBZKAM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名人在袭击发生后在新年前夕巴伦街接近临时纪念碑， 美国，2025年1月2日。路透社/伊杜阿尔多·穆努佐&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X7RZ22A6GVPWLK6ANQ3UCKLVMM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Shamsud-Din Jabbar在2020年7月11日一张照片中出现，该照片与视频监控截屏一同出现在有关新年前夕袭击巴伦街事件的FBI逮捕令上。FBI通过路透社发布。路透社/警方截图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YQTBKIDLBVMLNK4XD52AG27D6U.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名人在袭击发生后在新年前夕巴伦街接近临时纪念碑， 美国，2025年1月2日。路透社/伊杜阿尔多·穆努佐&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PYVVOVZM7RMCTMIQ74JQ52MKOM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;新奥尔良警察车辆封锁进入巴伦街入口，新年前夕巴伦街出现袭击， 美国，2025年1月2日。路透社/奥卡维奥·琼斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGG5RNM73ZKPRCRB5VRZA63JGQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名人在袭击发生后在新年前夕巴伦街接近临时纪念碑， 美国，2025年1月2日。路透社/伊杜阿尔多·穆努佐&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4NIEOY7KRM3RMAN2YHM2DTWIQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;新奥尔良警卫队员在学校期间巡逻，新年前夕巴伦街出现袭击， 美国，2025年1月2日。路透社/奥卡维奥·琼斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X7VYH6N5KNMUJMGRQ6MNOXYGUQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;新奥尔良斯蒂芬斯治安官办公室警卫队员在学校期间巡逻，新年前夕巴伦街出现袭击， 美国，2025年1月2日。路透社/奥卡维奥·琼斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KIOM5LYGUFJELFM4AY7BF4I52U.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;佐治亚大学和南加州大学橄榄球队球迷在学校期间抵达新年前夕巴伦街， 新奥尔良，2025年1月2日。路透社/奥卡维奥·琼斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGG5RNM73ZKPRCRB5VRZA63JGQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;新奥尔良警卫队员在学校周边巡逻，新年前夕巴伦街出现袭击， 美国，2025年1月2日。路透社/奥卡维奥·琼斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C3XGVKRN4VMN3FMF7PUD4NSEN4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;佐治亚大学和南加州大学橄榄球队球迷在学校期间抵达新年前夕巴伦街， 新奥尔良，2025年1月2日。路透社/奥卡维奥·琼斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X7VYH6N5KNMUJMGRQ6MNOXYGUQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国民警卫队军人在学校附近工作，新年前夕巴伦街出现袭击， 美国，2025年1月2日。路透社/伊杜阿尔多·穆努佐&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OTYPC2PYLFMCBI3TS6HVM6EY44.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路易斯安那州立警察车队通过袭击现场，新年前夕巴伦街出现袭击， 美国，2025年1月2日。路透社/奥卡维奥·琼斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C3XGVKRN4VMN3FMF7PUD4NSEN4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;执法部门人员在学校附近工作，新年前夕巴伦街出现袭击， 美国，2025年1月2日。路透社/伊杜阿尔多·穆努佐&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGUP6EO6KVJSHGAPU4VLMRLYNM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;执法部门人员在学校附近工作，新年前夕巴伦街出现袭击， 美国，2025年1月2日。路透社/伊杜阿尔多·穆努佐&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z75AUIVEU5OKTFXWYRBRR4AEU4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;执法部门人员在学校附近工作，新年前夕巴伦街出现袭击， 美国，2025年1月2日。路透社/伊杜阿尔多·穆努佐&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="司机在新年前夕巴伦街庆祝活动中冲撞人群" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6X7WM7FXZZOZHNNLYHQ4TYA6QU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;FBI特工在学校附近巡逻，新年前夕巴伦街出现袭击， 美国，2025年1月1日。路透社/伊杜阿尔多·穆努佐&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 02 Jan 2025 10:04:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/police-probe-motive-new-orleans-truck-rampage-2025-01-02/</guid></item></channel></rss>