<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 06:56:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以300名议员中190人的出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，实时电视台显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于狱中袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱内被另一名囚犯袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具影响力的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省普特科米的一个养猪场杀害吸毒者和妓女，并将他们的遗体解剖。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了在温哥华附近一处破败的地产上找到的部分遗骸的六名女性。政府检察官在他被判处终身监禁后撤销了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们明白，这名罪犯的案件曾经对不列颠哥伦比亚省及全国多个社区造成了毁灭性的影响，”服务方在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初皮克顿被捕以来，温哥华贫民窟一个毒品泛滥的区域失踪的超过60名妇女中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，即温哥华市中心以东约25公里的普特科米，发现了33名女性（其中许多为原住民）的尸骸或DNA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的一本书在亚马逊上架后数小时内就被撤下。当时有报道称，该杀手声称自己无辜，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的无日期电视照片，他在普特科米的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的一张无日期电视照片，他在普特科米的家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中取得自废除种族隔离以来最差的结果后，实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区揭晓了投票结果，ANC的得票率不到42%，这是自2019年大选以来57.5%得票率的大幅下降，并且第一次跌破了多数（王者：指单一政党获得议会中的多数席位，从而可以单独执政）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果对保守党来说是个重大的打击，使得以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织将不得不与其他较小的政党进行联盟谈判，或者以其他形式进行合作以管理国家，这可能意味着需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领导人转变为商人拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求。然而，ANC的一位高层官员支持他留任，并且分析师认为没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;没有明确的统一候选人能接替拉马福萨的位子，&amp;rdquo; 移民大学政治学教授安东尼·伯勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，在主要政客中，拉马福萨获得了最高的支持率。ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的尝试变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布所有初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾多次面临辞职的压力，2022年的一个委员会报告称，他可能因家具中藏有现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与该丑闻有关的指控，该丑闻被称为“农场谷”（Farmgate），并在同年赢得了ANC五年的领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，这是因为选民对失业率高、犯罪率高以及电力供应不足等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，他承诺重塑党的形象，复兴经济，因为他前任雅各布·祖玛在九年的任期内遭遇了丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为国家元首后，最初的欢欣鼓舞很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，高层ANC官员仍陷于丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中对ANC的决定性一击来自于他的对手祖玛，他支持新政党umKhonto we Sizwe，该党超出了预期，显著削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;雅各布·祖玛已经‘将拉马福萨和ANC棋杀了’。他知道在夸祖鲁-纳塔尔省他们很脆弱，&amp;rdquo;政治分析师瑞夫·马特凯格说。&amp;ldquo;这意味着拉马福萨的事业已经结束……输了选举后，期望一切如常是不现实的。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因拖延实施关键改革而受到批评，以避免加剧他党内裂痕，这与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他团结协作的能力，并称赞他在促进南非作为“全球南方”的旗手方面的角色，后者是指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最直言不讳呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出指控，指控以色列，法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列严厉否认这些指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者称他对南非最大的挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，他承诺&amp;ldquo;做得更好&amp;rdquo;，并得到了成千上万支持者的支持，聚集在一个索韦托足球场。许多人在他演讲未完成时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的摄像机前，向众人发表演讲。这场演讲可谓绝佳，既是对法律斗争的回应，又是对政治战役的宣战：特朗普已做好准备，将发起反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在前一天，纽约陪审团判决特朗普因伪造文件掩盖与一位成人名模达成静默协议的款项而被定罪，涉及34项指控。在此背景下，这位争取共和党总统候选人提名的候选人愤怒地列举了一连串的对手及不满之情，言辞充满情绪，语无伦次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称，主导其审判的法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实者”和“邪神”。他将民主党候选人乔·拜登称为“我们国家历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击了为其提供在静默协议案作证的证人，抨击了指控他的众议员，还引用竞选演说中惯用的话术，抨击那些违法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，称这些挑战不仅关乎他的个人，更关乎国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请做这件事情，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常用幽默来点缀，但在此次新闻发布会上，内容多为悲观语调。此次新闻发布会中，特朗普仅持有一小张笔记。结束后，他未接受提问，迅速离开了讲台，身边还陪同其子厄里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款倡议和社交媒体，特朗普的盟友同样对司法体系发起了猛烈抨击，并质疑提出特朗普犯罪的任何一方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互威胁着将国家推向危险的情势下，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证据，认为他不具备领导国家的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他对自己个人的不满进行肆意谩骂，并对美国的司法系统进行诽谤，这使所有观看者得出显然的结论：此人绝不能成为美国的总统。”拜登阵营的宣传负责人迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的捐赠者绝大部分视纽约陪审团的裁决为司法不公，声称特朗普在竞选团队的单日捐赠额高达3480万美元，创下WinRed平台上的纪录，该平台负责处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款金额上落后于拜登，但特朗普阵营在当天继续发送催款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一条短信如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后，另一条短信高呼：“我不会轻易投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟特朗普，认为审判有缺陷，法庭应不受指控，陪审团中多数来自民主党占多数的曼哈顿地区暴露出偏见，法官存在偏袒，这些当地官员都否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未迅速或强有力地谴责的情况，特朗普的盟友和竞选团队成员立即反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个支持特朗普的大学共和团体开展了嘲讽。该团体在其社交媒体平台上发表的帖子称陪审团的裁决应受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个……”拉奇维塔留言道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州的温和派前共和党州长劳瑞·霍根，此人在陪审团裁定前曾对美国人表示“不要因为更进一步的党派对立而助长火势”。拉奇维塔随后在X平台上回应称，“你结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受开关战场州宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党选民采访时，数名受访者表示特朗普的有罪判决令他们重新考量十一月下任总统的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的党派分裂可能导致他在与拜登的重合中处于不利地位，竞争对手们在他的多个摇摆州中占据微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普并无二致，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治斗争，只是为了伤害他，并让他尽可能多地远离竞选现场。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，也能对任何人这么做，没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在曼哈顿特朗普大厦参加新闻发布会。他在同年5月31日的新闻发布会上宣布，他在静默协议相关刑事案件中被判有罪。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这无疑是两年来这场战争中的一个重要但微妙的进展。专家表示，这一决定可能有助于减轻俄罗斯在哈科诺夫（Kharkiv）区域发起的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在高度风险。美国认为，这可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国此前对基辅多项更高一级武器禁运规定，这些规定已逐渐放松，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈科诺夫区域的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器对袭击他们或准备袭击他们的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这使得乌克兰前线部队可以使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射器及带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的其他武器，越过边境攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方尚未稳固立足前，将俄方推进出哈科诺夫区域。”乌克兰国家安全研究院研究员米科拉·比利伊斯科夫（Mykola Bielieskov）说道，该研究院为基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅从东部分区前线调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现处于被动地位，必须重新考虑他们在哈科诺夫攻势中使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露身份的美国官员称，乌克兰在5月13日的安全视频会议上提出了要求，在美国国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）及联合参谋长主席查尔斯·布朗（C.Q. Brown）参加的会议上，请求使用美国武器打击哈科诺夫区域内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登提交了这一建议。该官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯安全国土上对俄罗斯部队进行还击。此后，拜登政府一直在制定最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其伙伴立即采取这一措施，但当时他表示：“到目前为止，仍没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前 Eurasia 研究项目的高级研究员罗布·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直利用拜登禁令打击俄罗斯领土内的规定，在哈科诺夫区域安全地发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈科诺夫距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其炮兵一直位于边境对面，保持防空、电子战、指挥与控制等设施。”李指出，“也许这在某种程度上提供了某种庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家都认为，这一决策本身可能短期内对前线战场不会有太大改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的发展格局，但将使俄罗斯更难以继续进行此类跨境作战。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的力量推进到哈科诺夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军无法从东北方向产生足够的战斗力，威胁到哈科诺夫。要这样干，就需要剥夺他们在东线战斗区域的部队力量。”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰从他们的武器打击俄罗斯，他在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其在美国武器使用的权力，特别是在过去一年俄罗斯在战场上的进攻占优后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《卫报》报道，周五，泽伦斯基在接受采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯国土深处的军事目标，这距离华盛顿宣布政策变动不足一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centre for Strategic and International Studies智库华盛顿分部前任防务官员马克思·坎辛（Mark Cancian）表示，拜登的举动仅仅是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但这是一个步骤。”坎辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将论证下一步：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈科诺夫的目标，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）在周五的布拉格（Prague）讲话中拒绝说明拜登政府是否会扩展其政策，允许打击俄罗斯境内的其他目标。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将会继续进行过去在必要时所做的调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科诺夫外部俄导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            火箭炮救援队在乌克兰哈科诺夫市附近穆拉达尼尔夫卡村的儿童和青年体育骑术学校受损现场工作，该地位于俄进攻乌克兰的打击范围内，此照片拍摄于2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减少支出以提高产量的承诺，这将使得全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，在此背景下，OPEC+在周末进一步减产的压力或将缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国在页岩革命及技术创新和提高效率的推动下，一直引领非OPEC国家原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶至1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产幅度达到约586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士透露，OPEC+正在努力达成一个复杂协议，该协议将允许该组织在2025年延续部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+在周日会议中考虑供应政策时，美国产量的增长将继续推动非OPEC+产量的增加，但威胁不像2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和天然气凝析油产量增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三个机构是目前最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长将达到220万桶/日，这将超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日，这意味着2024年OPEC+原油的需求量可能会比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国际能源署预计，2024年全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，12月份为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，即便油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户很谨慎，也很有纪律。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻井数量没有进一步增加，鉴于当前的油价情况。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟了对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的局面。计划年底运营12台钻机，并再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国原油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师指出：“美国有足够的能力在未来数年提高产量100万桶/日，但目前并没有这样的动力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者压力下，降低了增长方面的大手笔支出，因为无节制的支出推动了旋涡页岩产油区的迅猛增长，但没有带来收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分得益于私人生产商，现在这些公司正受到兼并浪潮的影响，他们通过钻探更长的井和压裂岩石技术生产出更多的原油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管近期出现了兼并浪潮，我预计当前的油价将持续，这将有助于推动钻探和完井效率的持续改进，使得整体美国石油生产增长保持适度。”德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美地区。该公司第一季国际收入增长18%，北美收入则下降6%，部分原因是兼并导致的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略方向有所变化，更加注重资本纪律，这导致了不同的反应。”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃认为，OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家预计今年将引领石油和液体产量的增长。据能源信息署3月份的数据，OPEC+的石油液体产量今年预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了应对美国的石油产量增长。”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个页岩油钻井平台的操作楼层从奥古斯塔附近的温克的奥古斯塔石油公司租来的土地上的控制室观察到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一个页岩油钻井平台的操作楼层从奥古斯塔附近的温克的奥古斯塔石油公司租来的土地上的控制室观察到（2018年8月22日，美国德克萨斯州温克，路透社/Nick Oxford/文件照片）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下重新实施加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争并开始新的篇章了，&amp;rdquo; 拜登说。他正承受着在大选年间停止加沙冲突的压力，而加沙冲突至今已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家调解的停火谈判在加沙战争中再次中断，双方互相指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法数周的军事介入后提出的，同时也在国内和国际上加沙战死者及人质继续被俘虏的情况下，对内塔尼亚胡政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因被裁定犯有34项重罪而被定罪之后的一天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，这一计划与以往的提议有所不同，因为停火将继续直到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，被释放的人质，包括老人和妇女，则会与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每日将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火将继续，”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些推动“无限战事”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道，以色列有那些不同意这个计划的人，他们将要求战争无限期地持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们想继续战斗多年，人质对他们来说不重要。不过，我已经敦促以色列的领导层支持这项协议，尽管他们受到各种压力，&amp;rdquo; 拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;作为一名终生致力于以色列的人，是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，当美国向伊朗攻击以色列时派遣美军直接防御以色列，我希望你们倒退一步，思考一下如果这个时刻失去了会发生什么。我们不能让这个时刻流失，&amp;rdquo; 他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出此新建议主要是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在确实有一个通往危机结束的道路。这是一项详细到四页半的协议，已经进行了精细的谈判。目前摆在桌面上的是整个过程的终局谈判规模，&amp;rdquo; 该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体报道拜登周五发表的演讲极具震撼力，并将其视为直接争取以色列公众支持的尝试。领先12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发布该提议的细节，新闻主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与之前的提议相比，这一提议的成功几率更高，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽不完全不可能，但远远低于此前。&amp;rdquo;萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球舆论开始倾向于反对以色列，萨里说，这可能会促使以色列人想要停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素，&amp;rdquo; 萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求以释放病患、老人和受伤人质为条件换取为期六周的停火，并可延长以运送更多援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月初因以色列拒绝哈马斯要求将在谈判中包括永久结束战争的要求而瓦解，同时以色列对拉法南部地区进行了大规模袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周五表示，它已告诉调解人，在目前的持续侵略期间不会参与进一步的谈判，但愿意在以色列停止战争的情况下达成全面协议，包括囚犯和人质交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个拥有被哈马斯在加沙拘留的公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触碰美国拒绝切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;在本次战争中，巴勒斯坦人民历经了纯粹的地狱，&amp;rdquo; 拜登周五说。&amp;ldquo;我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中可怕的画面，随后以色列袭击了哈马斯...&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙进行军事行动以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走，该建筑是在以色列军事行动中被摧毁的，这是2024年6月12日在加沙北部贝特拉赫亚拍摄的画面。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·贝里重演了他在美国与真主党之间调解停火的关键角色，试图结束与以色列的战争，利用他在数十年间积累的经验促成了交易。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;&lt;p&gt;这进一步凸显了这位年届86岁的贝里在黎巴嫩及其什叶派穆斯林社区中仍拥有举足轻重的地位，并自去年9月以色列击毙真主党领导人萨伊德·哈桑·纳赛尔后一直被视为稳定的力量。&lt;/p&gt;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;在最近一次电视台的演讲中，贝里表示，黎巴嫩“迎来了一段历史性的时刻，这是黎巴嫩有史以来最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的利益而奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中曾担任什叶派阿马拉运动的领导人而声名鹊起，自1992年起一直担任议长，这是黎巴嫩政教制下最高的什叶派职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人赛义德·纳伊姆·加萨姆认可贝里的调解角色，称其为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝里所在的贝鲁特，试图促成停火，这一停火行动与加沙战争同时进行，并在9月加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在2006年曾帮助结束真主党与以色列的上一次大规模战争中扮演了重要角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，贝里在此过程中发挥的作用尤为重要，因为黎巴嫩目前没有总统，议会被部分权威损害，与真主党接触的方式也极为有限，而美国将真主党定性为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他真的是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，贝里帮助谈判释放了39名在美国驻贝鲁特使馆被什叶派激进分子劫持的人质，这一举动使贝里在国际上声名大噪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后贝里当选议长，正值纳赛尔崛起成为真主党领袖。两人共同领导了“什叶派双重”，指的是什叶派政党在政治代表和政府机构中占主导地位的两个实体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问贝里的外交官说：“他是真主党的坚实盟友，这使他极为重要，但也很明显，他所能做的事情也受到真主党或伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列大炮常常针对贝里领导的阿马拉运动控制的地区，包括塞林城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里1938年出生于利比里亚，是来自黎巴嫩蒂宾恩的移民商人家庭的后代，在黎巴嫩成长并参与政治活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什叶派社区曾经地位低下的民众普遍赞扬贝里，认为他在一个偏袒基督教徒和逊尼派穆斯林的宗派制度中帮助改善了什叶派的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里是一位律师，阿马拉运动创始人穆萨·萨德尔在访问利比亚时失踪后，贝里接任了该组织的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里推动了阿马拉运动的军事崛起，该组织曾与几乎所有的内战主要政党作战，包括后来成为了其盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派支持者联合入阁并进入安全部队，他似乎与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报质疑他的真实感情时，他在2010年发表声明称，纳赛尔“就像我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当阿马拉战士与真主党一起向以色列发射火箭炮，以示对加沙地带哈马斯袭击南部以色列的声援时，贝里的阿马拉战士也参与其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与贝里会面，试图阻止黎以边境双方的交火，还试图说服真主党在其所在地的黎 água 河北界线以北撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里对一位外国官员说：“将黎 agua 河向南移至边界比推动真主党过界更容易。”一位熟悉贝里情况的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，贝里的对手也批评他与其他引导黎巴嫩在2019年陷入经济危机的宗派精英一样，当时金融体系因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外一些人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中的最高基督要职位连续两年空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里作为外交通道的角色也引发了真主党政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党的不满，称任何谈判都必须由黎巴嫩总统来完成。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;   &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·贝里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;   
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比赫·贝里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在黎巴嫩贝鲁特会面（摄于2024年11月15日）。路透社/萨迪尼·阿尔-苏达尼/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;   &lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议长纳比赫·贝里肖像的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;   
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;悬挂着黎巴嫩议长纳比赫·贝里肖像的横幅，在贝鲁特举行的纪念阿马拉运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年集会上亮相，穆萨·萨德尔于1978年访问利比亚后失踪（摄于2023年8月31日）。路透社/莫罕默德·阿札基尔/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密重质押平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入新型平台，投资者可通过锁定加密货币来获得奖励，这引发分析师对用户和加密货币市场的潜在风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新委托”（re-staking）日益流行，是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格反弹和交易者寻找收益，加密货币市场的风险偏好达到前所未有的水平。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点；仅次于比特币的以太坊，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托热潮的核心是西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司a16z的加密货币部门募集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，相比之下，六个月前只有不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新委托，以扩展长期存在的加密货币“委托”（staking）行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来校验和确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，加密货币的持有者——比如以太坊——会允许其资产被锁定以进行验证。持有者在参与委托期间会失去即时访问其资产的能力，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些委托平台会给用户新的加密货币来代表他们委托原有的加密货币。重新委托允许持有者将这些新代币重新委托给不同的区块链项目和应用程序，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新委托是否过于冒险存在分歧，一些业内人士认为这一做法还太早，不足以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析人士，担心如果代表重新委托加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会导致借贷循环，这些代币的数量有限。如果所有投资者同时退出，可能会使整个加密货币市场动荡不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，收益是吸引点：以太坊区块链上的委托回报通常在3%-5%之间，但分析师表示重新委托的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托是分散式金融（DeFi）日益冒险的世界中的最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性的计划，以期在不抛售的情况下获得其持有资产的大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台目前还未直接向用户支付委托奖励，因为该机制尚未开发。用户之所以加入平台，是因为他们期待未来的奖励或被称为空投（airdrop）的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人分发其新创建的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的token未来能有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新委托平台的增长由寻求空投的用户推动，称之为“非常非常投机，这是免费的钱”。他说：“这非常有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，重新委托“在现有情况下预筹进行，他们期望会得到某种回报，但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，据其学术网站称，他还是曾在印度推出首个学生设计的微型卫星的一部分团队的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的委托者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新委托平台涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重新委托代币，并生成新代币代表这些重新委托的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择其委托的地点，并帮助新的区块链服务成长，并非激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新委托可能伴随着“隐藏的风险”——如果重新委托的代币被用于加密货币借贷，那么可能会遭遇被迫清算和市场低迷期的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘加剧了高风险借贷的影响，加密货币作为抵押品的价值迅速下跌，特别是在Terra和Luna代币崩溃之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新委托，而是在于借贷协议，这些协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新委托，称重新委托协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构早已对损失在加密货币世界传导到更广泛金融市场的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重新委托问题对传统金融市场造成实质性的风险传播，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正变得越来越与主流金融相连接，并吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币部门Zodia Custody看到了显著的机构对委托的兴趣，但认为重新委托是一个涉及更多追踪资金流向和分配奖励的细节问题，首席风控官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新委托其中的一些基金，Kelp DAO在一篇四月的博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户提供委托服务，并预计“围绕重新委托的生态系统将崭露头角”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
示意图展示了比特币的代表形象。图片摄于2024年3月9日法国巴黎。RESSOURCES REPUBLIQUES/路透社/文件照片/图库图象
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图展示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
示意图展示了以太坊的代表形象。图片摄于2023年6月16日。Dado Ruvic/路透社/图库图象/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>