<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2024 19:53:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>日元因可能的干预而飙升，英镑触及一年高点</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-wobbles-with-fed-rate-cuts-back-view-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;Wednesday saw a significant rise in the yen, a move that sparked speculation following another intervention from Japanese officials. This intervention was made in support of the long-suffered currency, which had reached multi-decade lows. Over the past few days, the yen has posted several large changes, appreciating sharply on Thursday and Friday from its 38-year low of 161.96 per dollar. These sudden surges are said to exhibit the characteristics of currency intervention.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bank of Japan data released on Tuesday suggested that Tokyo could have spent as much as 2.14 trillion yen ($13.5 billion) on intervention on Friday. Combined with the estimated amount spent on Thursday, it's suspected that Japan spent nearly 6 trillion yen through intervention the previous week.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Karl Schamotta, the chief market strategist at Corpay in Toronto, described the situation, saying, "The fact that the move is bigger than it is elsewhere seems like it points to intervention of some sort, but the timing doesn't really make sense, it seems to be coming out of the blue as opposed to triggered by a move in volatility or a move in the spot rate." He also adds, "Potentially we are in a situation in which traders are trigger-happy, given the fact that the Bank of Japan is looming in the background and that is exacerbating underlying moves. But as it stands it is hard to tell if there is actually any intervention going on here; we're not seeing flow data that would suggest that it is intervention at this point."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Market participants also cited Donald Trump’s comments in a Bloomberg interview on Tuesday about recent strength in the dollar about comments that could be a possible cause for the weakness of the dollar against the Japanese yen. This was published after the dollar weakened by .32% at 156.25 against the yen, with the lowest level seen since June 12, which was as low as 156.09.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Japan's Ministry of Finance did not respond to requests for comment. However, Masato Kanda, Japan's top currency diplomat, said that if speculators cause excessive moves, officials need to respond. Kanda also stated that there is no limit to how often authorities can intervene, as reported by Kyodo News.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Furthermore, the comments from several Federal Reserve officials suggested the monetary center was closer to cutting interest rates. The dollar index, which measures the greenback against a basket of currencies, was also on the downturn, down 0.43% at 103.76, hitting a four-month low of 103.64.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regarding the Federal Reserve's July meeting, the markets only see a slim chance for a rate cut of at least 25 basis points (bps). Also to be mentioned is the CME's FedWatch Tool, which completely prices in a September reduction. On the other hand, the euro has increased to $1.0937 ahead of a policy meeting from the European Central Bank, where rates are expected to remain stabil. Lead to the next key focus is how President Christine Lagarde addresses the timing of the next rate cut which follows a 25 bps reduction in June.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In cryptocurrencies, bitcoin experienced a slight decrease in value by 0.21% at $64,556.03, while Ethereum's value declined by 0.56% at $3420.38.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration picture of Japanese yen banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7EXDWX66ORN3JEACMDQIQVO37Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center; "&gt;&lt;i&gt;File photo: Banknotes of Japanese yen are seen in this illustration picture taken September 23, 2022. REUTERS/Florence Lo/Illustration/File photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows U.S. Dollar banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMZ3XFL5RBPETA3FNYTXFW4MWA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center; "&gt;&lt;i&gt;U.S. Dollar banknotes are seen in this illustration taken July 17, 2022. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/file photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 01:15:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-wobbles-with-fed-rate-cuts-back-view-2024-07-17/</guid></item><item><title>中国表示已停止与美国就台湾问题进行军控谈判</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-says-it-has-halted-arms-control-talks-with-us-over-taiwan-2024-07-17/</link><description>```
&lt;p&gt;中国的外交部在周三宣布，已暂时停止与美国的核军备控制谈判，作为对华盛顿向民主管理的台湾岛出售武器的抗议。北京方面声称台湾是其领土的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，这一决定可能对全球军备控制努力造成重大打击，因为中国与曾阻止与美国讨论遏制核军备竞赛的措施一致的莫斯科一道，拒绝进行任何讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人林建称，美国近期持续向台湾出售武器“严重损害了军事合作谈判的氛围”。他在北京的例行新闻发布会中表示，“因此，中方决定暂时搁置与美方关于新一轮军备控制与防扩散谈判的讨论，责任完全在于美国方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林建表示，中国愿意继续进行国际军备控制的沟通，但美国“必须尊重中国的核心利益，为对话和交流创造必要条件”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院发言人马修·米勒表示，中国政府决定跟随俄罗斯的脚步，声称在双边关系存在其他挑战的情况下，军备控制合作无法继续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米勒在记者会上说：“我们认为，这种做法削弱了战略稳定性，增加了军备竞赛的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，“遗憾的是，中国选择不追求管理战略风险并防止成本高昂的军备竞赛，而美国仍然愿意与中国合作发展和实施具体的减缓风险措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登的政府倡导称为“隔舱化”的政策，即在战略核武器谈判与中美之间其他争议议题之间进行隔离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国做出这一决定仅一个月后，拜登政府表示美国可能需要部署更多战略核武器来应对来自中国和俄罗斯的威胁增涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国战略武器协会的执行董事戴尔·金布尔表示，美、中、俄作为核不扩散条约的签约国，法律上必须进行防止军备竞赛的谈判。“唯一实现这一目标的方式是通过认真的对话，而俄罗斯的拒绝和中国的决定对军控事业造成了非常严重的打击。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国与中国的核武谈判在上个月恢复，但虽然美国对中国的核武迅速扩张感到担忧，正式谈判并未预计很快开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国估计中国目前已有500枚可操作的核弹头，预计到2030年代可能超过1,000枚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表达了对北京不愿讨论降低核威胁措施的挫折感，但曾长期认为美国已有更大的核武库。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的核武库存大约为3,700枚，其中大约1,419枚为战略核武。俄罗斯有大约1,550枚部署的核武器，根据美国科学家联合会的数据，其所保有的核武库存为4,489枚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国是台湾未曾正式建交的最大国际支持者和武器供应者。北京方面一再要求美国停止这些武器供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾在过去四年中抗议了中国近岛屿的军事活动的增加，包括几乎每天都有中国军机和军舰的任务。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名身穿台海军制服的水手在高雄，台北防务部组织的建模单位游览上手持着台海军舰队拉斐特级护卫舰的旗帜。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOG7JTGGKFLDJHXGQT3XTTMBZM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名身穿台海军制服的水手在高雄，于2008年8月28日由台北防务部组织的建模单位游览上手持着台海军舰队拉斐特级护卫舰的旗帜。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
```</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 18:06:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-says-it-has-halted-arms-control-talks-with-us-over-taiwan-2024-07-17/</guid></item><item><title>由于美国大规模撤资和美元疲软，油价上涨 2%</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-prices-steady-slowing-demand-offsets-tightening-supply-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;油价在周三上涨约2%，原因是美国原油库存意外大幅下降一周，而美元走弱盖过了中国经济增长放缓的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布伦特原油上涨1.35美元，或1.6%，至每桶85.08美元。而美国西德克萨斯中质原油上涨2.09美元，或2.6%，至每桶82.85美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，布伦特原油触及6月14日以来最低水平，美国西德克萨斯中质原油触及6月21日以来最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布伦特原油与美国西德克萨斯中质原油价格差收窄至约3.65美元/桶，为2023年10月以来最低，这一窄幅价差意味着能源公司不再有太大的动力花钱将船只运到美国出口原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国能源信息署表示，本周截至7月12日结束时，美国石油公司从库存中抽出了490万桶原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着库存相比分析师在路透社民调中预测的最大值3万桶的下降和美国石油协会贸易集团报告中440万桶的下坠相比有所提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国，有关炼油业的消息，柴油和321钻探利润差——衡量炼油盈余的指标——降至2021年12月和2024年1月的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元走弱也帮助了油价，美元汇率触及17周以来的最低水平，与主要货币的篮子相比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元走弱可以增加对原油的需求，因为若其他货币持有者而言，以美元计价的商品如石油似乎更便宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国作为世界最大的石油进口国，其二季度经济增速为4.7%，这是自2023年第一季度以来的最低增长速度，也限制了原油价格的上行空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近来的数据显示，美国、欧元区和中国都在以放缓的速度增长”，美国花旗集团的Citi Research部门的分析师表示：“机关银行也面临一机会减降利率的临界点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国，6月份单家住宅建筑降至八个月低位，高抵押贷款利率影响不小，这暗示了第二季度经济的增长可能变为了拖累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国联邦储备系统官员在周三发表声明表示，由于通货膨胀轨迹改善和劳动力市场更趋均衡，基于这两大因素，央行“距离降低利率更近了”。这一决定或使一次性减低借贷成本的时机设在了九月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联储在2022年和2023年加大了利率升幅以平息通货膨胀激增。对于消费者和企业而言，借款成本升高抑制了经济增长并降低了对原油的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;较低的利率可能会增加原油需求。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 00:59:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-prices-steady-slowing-demand-offsets-tightening-supply-2024-07-17/</guid></item><item><title>贸易担忧阻碍科技股，美元因降息言论而下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;Possible U.S. trade curbs on chip equipment weighed on tech stocks in global equity indexes on Wednesday, while Treasury yields and the dollar eased as top Federal Reserve officials indicating they were getting closer to cutting interest rates. &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/feds-williams-suggests-rate-cut-could-be-warranted-coming-months-wsj-reports-2024-07-17/"&gt; getting closer &lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Japanese yen rose sharply in a move suspected to be the result of the latest in a series of &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-wobbles-with-fed-rate-cuts-back-view-2024-07-17/"&gt;interventions&lt;/a&gt; from officials in Tokyo to lift the currency from multi-decade lows. A rate reduction by September is seen as having a 98% probability, according to CME Group's FedWatch tool. Lowering rates is generally seen as a way to stoke economic growth.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"We are hearing a choral change in Fed speakers preparing the markets for a rate cut beginning in the later part of Q3," said Peter Cardillo, chief market economist at Spartan Capital Securities in New York. Among the comments, Fed Governor Christopher Waller and New York Fed President John Williams both noted the shortening horizon toward looser monetary policy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The benchmark S&amp;amp;P 500 equity index &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;(.SPX)&lt;/a&gt; lost 69.64 points, or 1.23%, to 5,597.45 and the tech-heavy Nasdaq Composite &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.IXIC" target="_blank"&gt;(.IXIC)&lt;/a&gt; lost 469.10 points, or 2.54%, to 18,039.74. Chipmaker stocks plummeted on a report that the United States are considering restricting imports of technology to China, coupled with Republican presidential candidate Donald Trump stating that key production hub Taiwan should pay the U.S. for its defense.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;MSCI's gauge of global stocks &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIWD00000PUS" target="_blank"&gt;(.MIWD00000PUS)&lt;/a&gt; fell 6.52 points, or 0.79%, to 824.69. Shares of artificial intelligence chipmaker Nvidia &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt;, falling more than 6%, was affected after the rocky Asian session for Taiwan's TSMC &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2330.TW" target="_blank"&gt;(2330.TW)&lt;/a&gt;, which closed 2.4% lower.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Investors earlier this week had formed a cautiously optimistic view of a second U.S. presidency for Trump, who is running against incumbent Democrat Joe Biden. Many strategists have suggested (Trump) is bullish for equities, but I'm just not sure about that, said Benjamin Melman, global chief investment officer at Edmond de Rothschild Asset Management.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The yen has posted several outsized moves in recent days, appreciating sharply on Thursday and Friday from 38-year lows of 161.96 per dollar, sudden rallies that market participants said had the signs of currency intervention. Bank of Japan data released on Tuesday suggested Tokyo may have spent 2.14 trillion yen ($13.5 billion) intervening on Friday. Combined with the estimated amount spent on Thursday, Japan is suspected to have bought nearly 6 trillion yen through intervention last week.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The dollar index, which measures the greenback against a basket of currencies, fell 0.45% at 103.74, with the euro up 0.36% at $1.0936. Against the yen, the dollar weakened 1.36% to 156.19. The weaker dollar boosted demand for precious metal. Spot gold dropped 0.5% to $2,456.25 an ounce due to profit-taking after hitting an all-time high of $2,482.29 at the start of the day. Gold, priced in dollars, has a &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/gold-soars-record-peak-us-rate-cut-bets-burnish-appeal-2024-07-17/"&gt;strong inverse relationship&lt;/a&gt; with the U.S. currency, as well as Treasury yields. The yield on benchmark U.S. 10-year notes dipped 1.5 basis points to 4.152%, from 4.167% late on Tuesday. Softer jobs data and easing inflation have brought Treasury yields down this month by boosting the odds of the impending rate cut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oil prices gained. U.S. crude settled at $82.85 a barrel, up 2.59% on the day.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Traders work on the floor of the NYSE in New York" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYBP33MJLJM3NKXWV5WAFG6EKM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Traders work on the floor at the New York Stock Exchange (NYSE) in New York City, U.S., June 24, 2024.  REUTERS/Brendan McDermid/File photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Day 2 of the Republican National Convention in Milwaukee, Wisconsin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GMSGU7VI6JOGREZ52XL5GNLYJM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Republican presidential nominee and former U.S. President Donald Trump attends Day 2 of the Republican National Convention (RNC), at the Fiserv Forum in Milwaukee, Wisconsin, U.S., July 16, 2024. REUTERS/Callaghan O'hare&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Production of gold at Krastsvetmet precious metals plant in Krasnoyarsk" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5T2MPILNCVOXXDP322LRFAR2KI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Ingots of 99.99 percent pure gold are placed in a workroom at Krastsvetmet precious metals plant in the Siberian city of Krasnoyarsk, Russia, January 31, 2023. REUTERS/Alexander Manzyuk/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Day 2 of the Republican National Convention in Milwaukee, Wisconsin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G32FTQSA6BPHVEHSF6NELYZAY4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Republican presidential nominee and former U.S. President Donald Trump looks on during Day 2 of the Republican National Convention (RNC), at the Fiserv Forum in Milwaukee, Wisconsin, U.S., July 16, 2024. REUTERS/Evelyn Hockstein/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 02:14:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-17/</guid></item><item><title>活动人士敦促英国政府阻止 Shein 的伦敦首次公开募股</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/campaigners-call-uk-government-block-sheins-london-listing-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;由英国零售顾问及电视名人Mary Portas支持的一项新宣传活动已发起在线请愿，呼吁新的工党政府阻止快时尚零售商Shein在伦敦上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于中国的Shein以5美元的上衣和10美元的连衣裙而闻名，据报道，有两家消息来源告诉路透社，Shein早在上个月的月初就秘密向英国的金融市场监管机构提交了文件，启动了今年晚些时候在伦敦上市的流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该活动指责Shein剥削工人、破坏环境和逃税。一些 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/senior-uk-lawmakers-want-more-scrutiny-shein-ahead-possible-london-listing-2024-05-28/"&gt;资深英国议员&lt;/a&gt; 对Shein在英国公开上市的适切性提出了疑问，并呼吁对她的劳工实践、供应链和利用关税豁免方式进行更多审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Shein否认这些不准确的指控，这些指控基于过时的来源和虚假的声明，”该公司在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们愿意与批评者接触，提供一个真实的画面。Shein已经用实证证据回应了类似不准确的指控，这些证据表明我们致力于提供一个安全和公平的工作环境，贯穿供应链的每个环节。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在7月4日大选之前，工党表示支持Shein在伦敦上市，但反对这一举动的声浪正在增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也得到了前绿党议员Caroline Lucas支持的“不欢迎Shein”活动，呼吁政府在全面调查Shein的劳工实践、环境影响和税务安排之前，阻止Shein向伦敦证券交易所申请上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，一个英国的人权组织“停止维吾尔族灭绝”也发起了一项法律运动 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uk-human-rights-group-launches-campaign-stop-sheins-potential-london-ipo-2024-06-26/"&gt;来阻止Shein在伦敦的首次公开募股。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个国家，我们为什么要拥抱像Shein这样的公司进入伦敦证券交易所？”Portas在周三说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一个被指责有不道德商业行为、现代奴役和违反劳工法的公司。我们难道做得更好吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月份的声明中，Shein表示，它正在积极努力改善供应商的业务实践，并投资数千万美元加强其供应链的治理和合规性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个请愿活动在7月17日之前已超过3.3万人签名。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="人们走过Shein的广告牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VYM6JKWD3FLNVNKCNPYBBX2VIQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2024年3月8日的英国伦敦，人们走过Shein的广告牌。/REUTERS/Suzanne Plunkett/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:14:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/campaigners-call-uk-government-block-sheins-london-listing-2024-07-17/</guid></item><item><title>特朗普的外交政策：重新思考北约、向墨西哥增兵、提高关税</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-foreign-policy-rethink-nato-troops-mexico-boost-tariffs-2023-12-18/</link><description>&lt;p&gt;共和党&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;前总统唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;表示，如果他能赢得11月的第二次四年任期竞选，他打算彻底改变美国与北约的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的竞选活动中，他提出了派遣武装部队进入墨西哥打击贩毒团伙以及对朋友和对手征收全面关税的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是特朗普承诺在&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;2024年总统选举&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;中实现的外交政策提议，他本周在密尔沃基获得了该党的提名：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，在他的任期内，美国将&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.donaldjtrump.com/agenda47/agenda47-preventing-world-war-iii" target="_blank"&gt;彻底重新考虑北约的目的和任务&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;。他承诺要求欧洲为“大约2000亿美元”的武器向乌克兰支付补偿，并且在他当选后未承诺再次向这个东欧国家提供援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在其在任后期削减了对北约的防务资金，并经常抱怨美国支付的份额最多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于乌克兰战争，他表示他将在1月上任之前解决冲突。尽管他提出的具体政策建议不多，但在去年与路透社的一次采访中，他表示乌克兰可能需要割让一些领土以达到和平协议。特朗普的两位顾问在今年六月向路透社表示，他们已经提出了一项结束乌克兰战争的计划，该计划要求在向乌克兰提供进一步武器援助之前，基辅同意与莫斯科进行和平谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在4月初表示他愿意为乌克兰提供额外援助的形式贷款，并在当月激烈争议的国会谈判中对此保持沉默，国会此前已批准了一项610亿美元的援助方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普经常威脅对包括中国在内的其他国家征收新关税或贸易限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提出的&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.donaldjtrump.com/agenda47/agenda47-cementing-fair-and-reciprocal-trade-with-the-trump-reciprocal-trade-act" target="_blank"&gt;特朗普互惠贸易法&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;将赋予总统广泛权力，在评估其他国家设置了贸易壁垒的情况下增加报复性关税。他提出了10%的普遍关税，这可能导致国际市场的波动，并至少对中国征收50%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁终止中国的最惠国待遇状态，这一状态通常可以降低国家之间的贸易壁垒。他誓言将推出“积极限制中国在美基础设施的拥有权”的新措施，并且官方的共和党平台呼吁禁止中国拥有美国房地产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在台湾问题上，特朗普表示该岛国应向美国支付防御费用，因为他认为美国在“大约100%的芯片业务”上受其“支付”了台湾。他反复宣称，如果他是总统，中国永远不会胆敢入侵台湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示他将把贩毒团伙在墨西哥运营定义为外国恐怖组织，并让空军“适当使用特种部队”攻击该团伙领导层和基础设施，这一行动不太可能得到墨西哥政府的批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他宣称部署海军协助封锁毒贩，并向公众表示他将根据外敌法案驱逐美国的贩毒者和帮派成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人权组织和民主党参议员呼吁废除通过外敌法案，该法案赋予总统有权在国家处于战争状态期间遣返外国公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的共和党平台还呼吁将数千名海外部署的驻军转移到美国-墨西哥边境，以打击非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列问题上，特朗普最初在民众在10月7日遭到巴勒斯坦激进组织哈马斯攻击后批评了以色列领导人。然而，特朗普现在表示哈马斯必须“被粉碎”。他的言辞语气强硬，但提出的政策解决方案不多，仅表示他会更严厉地对待与美国列为恐怖组织的组织有关联的伊朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示他将驱逐“居民外国人”中的所有哈马斯同情者。“居民外国人”是一个用于描述美国永久居民的法律术语，也称为绿卡持有者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一再承诺退出巴黎协定，这是一个旨在限制温室气体排放的国际协议。他在任期内退出了该协定，但美国在民主党总统拜登执政期间于2021年重新加入该协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普承诺构建一个美国周围的最尖端导弹防御“力场”。他的政府创造了负责这一过程的太空军，他曾表示&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.donaldjtrump.com/agenda47/president-trump-will-build-a-new-missile-defense-shield" target="_blank"&gt;将构建这个国家的导弹防御“壁垒”&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;。共和党纲领中提到的壁垒被称为“铁穹”，这是暗指以色列的导弹防御系统，同名。&lt;/p&gt;

&lt;html&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G32FTQSA6BPHVEHSF6NELYZAY4.jpg" alt="Day 2 of the Republican National Convention in Milwaukee, Wisconsin" style="width: 100%;" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;共和党共和党提名前美国总统唐纳德·特朗普在密尔沃基路透社赖恩论坛共和党全国代表大会（RNC）第二天的照片，2024年7月16日，美国Wisconsin。来源：路透社/伊芙琳·霍克斯坦/档案图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/html&gt;

&lt;html&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWTBJYHT6VOMZE3QTH3IW6ABFA.jpg" alt="Former U.S. President and Republican presidential candidate Donald Trump attends" style="width: 100%;" /&gt;
  &lt;figcaption&gt;前任美国总统和共和党总统候选人唐纳德·特朗普在爱荷华州科罗维尔的支持者举办活动期间讲话的图片，2023年12月13日，美国Iowa。来源：路透社/文森特·阿巴拉/档案图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/html&gt;</description><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 10:46:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-foreign-policy-rethink-nato-troops-mexico-boost-tariffs-2023-12-18/</guid></item><item><title>纳斯达克指数因筹码和巨型股暴跌而暴跌；道指延续涨势</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/wall-st-futures-slump-after-rally-tech-stocks-slide-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;标普500和纳斯达克指数在周三下跌，由于美国与中国贸易冲突升级的可能性导致微芯片股份大幅下跌，加剧了大型科技股的持续轮动撤离现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府考虑对中国实施严厉贸易限制的消息，使微芯片股票暴跌了5.8%，创下自2022年10月以来菲律宾SE半导体指数的最大单日跌幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“壮丽七”群体的股票回撤，包括英伟达公司(NVDA.O)、苹果公司(AAPL.O)和微软公司(MSFT.O)等，拖累了纳斯达克下跌超过2%，而以微弱优势保持上升的道琼斯工业平均指数下挫了1%以上。华尔街基准指数标普500指数下挫了超过1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国国内近期表现一直落后于两位数领先指数量，但截至今日，道琼斯工业平均指数仍在朝着连续三个交易日历史收盘高位的方向前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到强生公司(JNJ.N)、联合健康集团(UNH.N)和，特别是面对弥漫本次芯片领域大幅下滑的局面下，英特尔公司(INTC.O)的提振，这只以美国知名股为主的平均指数相对有所抵抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前五个交易日内飙升11.5%的小型资本股指数，瑞特2000指数(.RUT)在近期对价值被低估的股票和行业重新提出了兴趣，结束了超过四年来最长的连涨纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标售市场担忧情绪正在上升，科博尔德市场波动指数(VIX)达到近六周来的最高水平，是市场对投资焦虑的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“投资者正在衡量珠宝和科技领域的大型企业的繁荣是否已经开始褪色，” 位于印第安纳州哈蒙德的希龙资本服务公司的首席执行官查克.卡尔森博士表示，“我们需要等到本季度财报出炉后，才能判断这次的轮机型结构调整趋势是否会持续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;以下是大型五行业的动向与市场表现对比:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对美国经济前景的看法正在转变，房屋开工量和授权活动出人意料地上扬，由于多户功能项目的优势抵消单户住宅建设的下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三机构近期报告显示，尽管显示出经济活动出现放缓的趋势，但美国经济的韧性帮助美国联邦储备银行(Federal Reserve)在不引发经济衰退的情况下降低通货膨胀至2%的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的活动中，联邦储备银行发布了其“汇编书”报告，指出美国经济活动在过去五个星期至二月份结束时正在温和增长，同时一些明确迹象显示了就业市场的进一步软化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整个经济模式正在朝向软着陆的方向转移，因此投资者有理由购买对经济敏感的股票。”卡尔森继续说道。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;根据芝加哥商品交易所的联邦观察工具(CME's FedWatch),金融市场已经预计9月开始降息的概率高达93.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管许多政策制定者承认联邦储备正在接近降息且持续稳定降低通货膨胀的目标，但他们也强调希望有更多的数据来证明通货膨胀正在稳定下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二季度的季度报告 已日益展露出美国多家公司的可喜成绩，例如强生公司在驱动强力的有效药物销售推动下，收入和利润均超出市场预测，股价上升了3.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联合航空控股公司(UAL.O)将在收盘后的报告公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止午后2:19点，道琼斯工业平均指数(DJI)上涨了213.93点，涨幅为0.52%，达到41,168.41点；标普500指数(SPX)下滑了72.37点，跌幅为1.28%，达到5,594.83点；纳斯达克综合指数(IXIC)下跌了473.24点，跌幅为2.56%，达到18,036.10点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在标普500指数的11大行业板块中，技术(SPLRCT)和通信服务(SPLRCL)是下滑最严重的，而消费品(SPLRCS)是今日表现最好的行业板块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NYSE盘中，下跌股数量与上升股数量的比率为1.47：1，而在纳斯达克市场，该比例为1.76：1。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普500指数共记录81个本年度新高记录，无新低记录；纳斯达克综指共记录233个本年度新高记录和33个新低记录。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新泽西证券交易所（NYSE）内交易员工作照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TTEZ6BJSARKLNL7NETZ4AE3QZM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;资料图片：2024年7月3日，美国纽约证券交易所，证券交易员在交易大厅工作。鲁本斯·麦克德姆/的美好图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 10:17:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/wall-st-futures-slump-after-rally-tech-stocks-slide-2024-07-17/</guid></item><item><title>特朗普对台湾的评论导致芯片股因中国贸易担忧而下跌 4800 亿美元</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/chip-stocks-tumble-fears-tighter-us-curbs-sales-china-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;华尔街的半导体指数在周三失去了超过4800亿美元的股市价值，并朝着2022年最糟糕的时段前进。原因是有人报道说，华盛顿正在考虑对向中国出口先进的半导体技术实施更严格的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党总统候选人唐纳德·特朗普的言论，称台湾应该为它的国防付出费用，这深化了芯片股的下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博新闻社报道，美国已通知盟友，如果公司继续向中国提供先进的半导体技术，美国正在考虑实施最严厉的贸易限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ASML Holding（ASML.AS）的美国上市股票随着这个报道下滑了11%。尽管它超过了第二季度的盈利预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI巨头英伟达（NVDA.O）下跌了近7%，损失了超过2000亿美元的市值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;较小的竞争对手AMD（AMD.O）下跌了8%，高通（QCOM.O）、美光（MU.O）、博通（AVGO.O）和安谋控股公司（Arm）也都下降了超过5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国境内有芯片制造业务的公司获得了增长，英特尔（INTC.O）、格罗方德（GFS.O）和得克萨斯仪器（TXN.O）在0.3%到8.5%之间上涨。一些分析师认为，英特尔可能从地缘政治紧张中受益，因为它正在该国建立几个工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些市场的根本性因素并未改变，市场反应可能是短暂的，”TECHnalysis Research的首席分析师鲍勃·奥唐奈尔说，“美国对向中国出口的限制可能会在选举结果不论如何都有所增加，但已经持续一段时间了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府积极限制中国获得最先进芯片技术的访问权，包括在10月发布的对包括英伟达在内的公司设计的人工智能处理器实施更广泛的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些限制已经损害了美国芯片制造商对中国销售的影响。英伟达在中国的收入在截至4月28日的季度中占总收入的约18%，而在去年同期这一比例为66%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普告诉《华尔街之声》，台湾应该为它的防御付出费用，因为这一地区并没有给美国任何东西。这个言论导致了在美国上市的台湾触控屏制造商台积电——全球最大的合约芯片制造商——的股票下跌了6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾在全球芯片供应链中占有重要地位，分析师警告称对该岛屿的任何争议都可能摧毁全球经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;费城半导体指数（.SOX），在午后交易中下跌超过5%，预计将是自2022年10月以来的最大单日百分比跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，该指数全年仍上涨了32%，超过了标准普尔500指数（.SPX）17%的涨幅，得益于AI热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英特尔正在大量投资以恢复它在台积电（TSMC）失去的制造优势。它也是美国于2022年8月拜登总统签署的价值527亿美元补贴的半导体法案的最大受益者之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几位政策专家表示，即使特朗普重返权力，美国对半导体的重视可能仍然会持续，可能包括对中国出口实施更严格的限制以及对国内芯片制造商如英特尔的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他们警告说，英特尔的制造业务恢复能力仍存在疑问，由于其晶圆代工业务在截至3月30日的季度中出现了24.7亿美元的运营亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普总统很可能不仅会继续出口限制，还会加强这些限制，”美国外交政策委员会的高级学者迈克尔·索布里克说，“他在第一届政府期间就启动了许多半导体出口控制，包括了强大地限制第三方协助华为获得半导体的‘外国直接产品规则’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;插图显示了ASML和英伟达的logo，这些logo分别代表了全球重要的半导体制造商。这些插图采用描绘智能手机放置在计算机主板上的方式进行了设计，时间点设定在2023年3月6日。这是根据路透社文件照片创建的插图。其中，ASML在AI领域具有重要地位，而英伟达则是著名的GPU制造商。这些图片进一步强调了半导体产业在全球经济和科技发展中的关键作用。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:20:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/chip-stocks-tumble-fears-tighter-us-curbs-sales-china-2024-07-17/</guid></item><item><title>美俄新一轮导弹竞赛有多危险？</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/arms-race-gathers-pace-russia-us-plan-redeploy-once-banned-weapons-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;四十年前，美国在欧洲部署"Cruise"和"Pershing II"核导弹以对抗苏联的"SS-20"导弹，此举加剧了冷战紧张局势，但在数年内导致了具有历史意义的裁军协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们为种植这棵幼苗感到自豪，它可能有一天会长成一棵和平的参天大树，"苏联领导人米哈伊尔·戈尔巴乔夫于1987年12月在与美国总统罗纳德·里根签署协议时这样说道。该协议废除了所有基于地面的短程和中程核武器和常规武器 - 范围在500公里至5,500公里之间的武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个树苗直到2019年才成熟，当时唐纳德·特朗普作为美国总统宣布退出该条约，理由是其被指责违反了该条约，俄罗斯一方对此进行了否认。但是，该协定全面失效的高风险影响直到现在才变得更加明显，此时双方正在进行新的部署计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月28日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京公开表示，俄罗斯将恢复生产短程和中程地对地导弹 - 一些西方怀疑俄罗斯一直都在这方面进行生产 - 并在必要时决定在哪里部署它们。安全专家认为这些导弹，像大多数俄罗斯系统一样，将能够携带常规或核弹头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;7月10日，美国宣布将从2026年起在德国部署武器，这些武器将包括SM-6和汤马士羽毛球导弹，这些武器之前主要部署在船舶上，以及新的高超音速导弹。这些是常规系统，但其中部分在理论上可以配备核弹头，安全专家称俄罗斯的规划必须考虑到这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些决定是在俄罗斯在乌克兰战争和西方看到普京的核权威性发出的威胁的背景下作出的，这为双方带来了更为复杂的威胁局面。这些决定也包括了与中国的更广泛的中程核武器军备竞赛的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现实是，俄罗斯和美国都在采取他们认为能够提升自身安全的步骤，无论是否是以牺牲对方作为代价，"美国科学家联合会全球风险部的负责人约翰·沃尔夫斯泰尔这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"因此，美国或俄罗斯的每一个行动都会给对手带来压力，要求他们在政治上或军事上做出响应。这就是 军备竞赛的定义，"沃尔夫斯泰尔作为前美国军控官员表示，在接受电话采访时继续说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国裁军研究所资深研究员安德烈·巴克利奇表示，预计的部署在俄罗斯和北约国家之间创建出更多直接军事对抗的态势，而所有各方都必须对此进行准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他举例说，这可能导致俄罗斯对存储前往乌克兰的西方武器的波兰基地发起打击的假设性情况，或者其他美国对俄罗斯雷达或指挥和控制站点发起的假设性情事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，每一边都已经有能力使用来自海上或空中的导弹进行这些打击，但加上基于地面的武器将为它们提供更多的攻击选项，并使它们能够承受对手的反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这种发展增加了原本就很高的紧张局势，并带来了进一步升级的螺旋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃尔夫斯泰尔将美国在德国的部署视为对欧洲盟友的安抚迹象，而非给任何显著军事优势的步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我对于部署这些系统所感到的唯一担忧是，它们可能并不会真的增强我们的军事能力，但几乎肯定会使危机加速失控的风险增加，"他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和平研究所与安全政策研究所的武装控制专家乌尔里希·库恩表示："从俄罗斯的角度来看，如果在欧洲部署这类武器，它们可能产生战略威胁效应 - 对俄罗斯的指挥中心、俄罗斯的政治中心、放置俄罗斯战略轰炸机的机场产生影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，俄罗斯可能以瞄准美国大陆的更多战略导弹作为回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国导弹的问题，尤其在特朗普决定退出与俄罗斯的条约因素的影响下，使美国与中国在内的其他国家在东方会面临一波新的导弹部署情况的可能性增加，美国已有先期举措，例如在菲律宾进行为期两周的军事演习以进行首次海外导弹部署。库恩表示："这不是一个俄罗斯与美国及其盟友对战的双方才参与的武器竞赛，它将会是一个涉及中国和其他亚洲美国盟友，比如韩国和日本的大规模复杂的竞赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有三位专家都认为，在倒回顾雷·里根与米哈伊尔·戈尔巴乔夫在20世纪80年代达成的那种具有突破性军备控制协议的可能性微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"即使俄罗斯与美国完全同意'这一切没有任何帮助，让我们回到中程核力量条约'或其他意见一致，美国也因为中国的存在，无法做到。中国对于他们来说真的意味着需要这些系统以匹配中国的能力，"巴克利奇表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库恩补充说："似乎我们无法期待一个美好的未来。"</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 09:27:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/arms-race-gathers-pace-russia-us-plan-redeploy-once-banned-weapons-2024-07-17/</guid></item><item><title>共和党资深议员要求拜登提供在北京僵局中支持菲律宾的选择</title><link>https://www.reuters.com/world/us/senior-republican-lawmakers-ask-biden-options-support-philippines-beijing-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;两名资深美国共和党参议员要求拜登总统提供由五角大楼和国务院制定的完整清单，以供支持菲律宾近期与中国在北京对南沙群岛争议暗礁的对峙冲突中的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;争议的核心是争议的第二个托马斯暗礁，在此处菲律宾坚持驻扎有一艘生锈的战舰，由小规模船员刻意搁浅，以加强其海上权益主张。至今，菲律宾会定期派遣补给任务以支持驻扎士兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去一年，争议水域事态升级恶化，触及肢体冲突，导致一名菲律宾水手于6月17日失去了手指。马尼拉将此描述为中方海警船“蓄意高速撞击”的事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国依据七十多年前的相互防御条约，有义务在菲律宾飞机或公有船只在繁忙水域受到武装袭击时进行防御。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们必须以可见且具体的行动来响应，任何低于这些标准都可能导致我们无法履行双边承诺的风险。”共和党参议员赛杰·赖克赫斯特和詹姆斯·瑞希在7月12日写给拜登的信中如是说。这封信的消息已被路透社获取。他在众议院军事事务委员会和外交关系委员会是最高排名的共和党人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们要求您的政府提供由国务院与国防部制定的军力、外交及经济选项清单，以便支持菲律宾并阻止中国进一步升级的挑衅行为。”这封信要求道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾总统费迪南德·马科斯·jr称，马尼拉需要采取的行动并不只是抗议中国对海军的“非法行动”即可，但并未详细说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾外交官在华盛顿表示，菲律宾并未要求美国提供补给支持在争议水域对抗中国。美国则为菲律宾提供了一些有限的智能支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南沙群岛对于全球贸易至关重要，已成为中美关系中一个主要的引爆点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本参议员的信函说，拜登政府必须迅速支持菲律宾，以抵抗中国的主动进攻行为...如果将对条约第四条的适用性的口头上保证作为回应举动，将损害这些承诺的可信度和价值。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:04:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/senior-republican-lawmakers-ask-biden-options-support-philippines-beijing-2024-07-17/</guid></item><item><title>许多美国太阳能工厂都处于落后状态。除了中国拥有的</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/many-us-solar-factories-are-lagging-except-those-china-owns-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;疫情期间在美建光伏制造工厂的中国企业数量激增，这使得中国有潜力主导这一刚起步的行业，而其他国家的美国工厂在尽管得到联邦补贴的情况下仍在努力竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据路透社对包括企业声明、政府文件及八家公司的采访分析，中国企业将在美产出至少20吉瓦级的年太阳能板生产能力，足以覆盖美国市场的约一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析显示，这包括七间完全由中国公司持有且拥有大量资产的公司：隆基股份（JKS.N）、晶科能源（Trina Solar，688599.SS）、阿特斯阳光电力（JA Solar，002459.SZ）、隆基绿能（Longi，601012.SS）、辉煌太阳能（Hounen）、瑞纳基能源（Runergy）及博维特（Boviet）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于美国太阳能光伏生产能力的中国投资迅速增加尚未被此前报道。对于拜登总统的气候议程构成了不利的发展趋势。即使拜登政府热衷于新投资并创造清洁能源领域的美国就业，政府也迫切希望防止对地缘政治对手中国产生过度依赖，尤其是在经济转向可再生能源的过渡期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国支持的公司在美国市场的竞争中相比对手拥有独特的优势，例如极具补贴化的原材料多晶硅和未完成的太阳能组件供应链，以及低成本政府融资。与非中国公司一样，它们同样可以获取2022年通货膨胀削减法案中嵌入的清洁能源制造补贴，这是拜登标志性气候法律的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SPV市场研究公司创始人普阿·明斯（Paula Mints）指出：“这里有重重优势，很难想象任何尤其是新建工厂的厂商能与中国的工厂一样迅速实现目标。”她和另一位研究员补充说，这些中国投资正在帮助美国国内太阳能制造产业成熟的同时创造就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国能源部国家可再生能源实验室太阳能市场研究员大卫·费尔德曼（David Feldman）也表示：“他们拥有建立工厂和建立供应链的丰富经验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国企业在美国建立工厂的地方，如得克萨斯州、亚利桑那州、俄亥俄州和北卡罗来纳州，当地和州政府官员都欢迎这些投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，在美国进行生产的非中国厂商在面对大量低价进口的商品竞争时，感到困难，并对中国的巨大存在表示担忧。数据指出，超过一半宣布在美建立的工厂可能并未实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，总部位于美国的康瓦尔（Convalt）在2022年开始在纽约州北部的一个工厂建设10吉瓦的产能，却经历了困境。公司首席执行官哈里·阿里经销（Hari Achuthan）在5月为美国国际贸易委员会（一个调整考虑中的贸易请求的政府机构）作证时说，如果要成功，需要美国制造商如康瓦尔在面对低廉价格的竞争冲击后继续生存，并建立规模足够与全球大型公司竞争的工厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，Convalt的工厂不仅能制造太阳能板，还能制造它们所包含的电池片、晶圆和晶棒。一年前，全球面板价格暴跌了50%，低至康瓦尔的生产成本以下，导致建设进程停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源部对路透社表示，建立美国太阳能供应链需要时间，并且美国必须依赖外国企业以获取所需的专业技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，中国公司在向美国进口的太阳能产品和电动汽车电池组件中占据绝对主导地位，所占比例达到了五分之一。自美国实施新气候补贴政策后，宣布的工厂中约有五分之一与日常生活中的能源供应相关，根据研究公司伍德麦肯齐的数据显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国已尝试控制与依赖中国的进口问题，比如使用关税和禁止与新疆相关的商品以防止强迫劳动的问题。现在，它又在考虑对来自工厂分布在亚洲其他国家的进出口商品征收新税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止，由中国企业在美投资的部分主要涉及到模组生产，即在亚洲进口的电池片组装成太阳能板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，第三大世界太阳能制造商隆基股份在美国俄亥俄州的帕塔斯凯勒（Pataskala）通过与美国可再生能源开发商Invenergy的合资企业Illuminate USA设厂生产太阳能板。一个五吉瓦的工厂是新IRA法案通过以来宣布的最大工厂之一，公司还在探索建造电池厂的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;排名全球第四的制造商晶科能源计划今年在得克萨斯州开始生产五吉瓦的太阳能面板，并正规划建造电池厂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们致力于此，并花费大量时间和金钱确保这一目标的实现。”Trina北美业务负责人迈克·纳尔逊（Mike Nelson）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中国政府对手极度包围，但是提供低廉成本的供应链，特别对美国采购太阳能面板的项目开发方显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国清洁能源协会指出，美国的太阳能制造行业正在吸引全球投资，工厂目前创造了大量的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首席生产商韩国韩华奎泽尔和亚利桑那州的First Solar（FSLR.O）正在推动美国对供应中国竞争对手工厂的国家的组件和设备征收新关税。他们表示：“只有让合法的美国制造商有机会与这些巨型中国公司竞争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illuminate USA太阳能板工厂位于美国俄亥俄州的帕塔斯凯勒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/73V2273DQRN5XL4N6SZLOHB5HY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
                    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/Megan Jelinger 摄于2024年7月15日，“Illuminate USA太阳能板工厂位于美国俄亥俄州的帕塔斯凯勒。”&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

                    &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illuminate USA太阳能板工厂位于美国俄亥俄州的帕塔斯凯勒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FAJWG5U52VMONMRFBFNQCIZ4BM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
                    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/Megan Jelinger 摄于2024年7月15日，“Illuminate USA太阳能板工厂位于美国俄亥俄州的帕塔斯凯勒。”&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

                    &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illuminate USA太阳能板工厂位于美国俄亥俄州的帕塔斯凯勒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2QLPFDCJSZMPNB2DRMYWZPAYAY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
                    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/Megan Jelinger 摄于2024年7月15日，“Illuminate USA太阳能板工厂位于美国俄亥俄州的帕塔斯凯勒。”&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

                    &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illuminate USA太阳能板工厂位于美国俄亥俄州的帕塔斯凯勒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FDR46JABQNNGTHOHRZ2AFVQ4RU.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
                    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/Megan Jelinger 摄于2024年7月15日，“Illuminate USA太阳能板工厂位于美国俄亥俄州的帕塔斯凯勒。”&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 10:11:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/many-us-solar-factories-are-lagging-except-those-china-owns-2024-07-17/</guid></item><item><title>香港记者小组负责人表示，她因新闻自由争议而被《华尔街日报》解雇</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-journalist-group-head-says-she-was-fired-by-wsj-amid-press-freedom-row-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;香港记者协会（HKJA）会长在周三，被华尔街日报解雇，此前她拒绝了报社高级编辑要求她与该组织脱离关系并停止为新闻自由发声的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selina Cheng，华尔街日报在香港的记者，曾报道中国汽车行业，并在6月22日当选为新的HKJA主席，在北京的国家安全压力与日俱增的情况下，各级记者被逮捕，自由媒体出现大量关闭，这时她被选举为新一任主席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她称，她的英国上级指示她退出投票，然后周三，在她离开华尔街日报记者香港分局后，她接受了记者的采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示拒绝了。Selina Cheng称，华尔街日报的内容部主管Gordon Fairclough，在香港亲自解雇了她，并解释说这是重组的一部分。Gordon Fairclough对于此事的回应未立即得到电邮提问的业内回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能证明Cheng被解雇的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯公司，华尔街日报的母公司，通过一名发言人称，公司已进行了人员调整和重组决策，但拒绝对此个人进行评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“华尔街日报一直以来，并将持续成为香港和全球新闻自由坚决的捍卫者，”该发言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年五月，华尔街日报宣布对其亚洲运营进行更改，旨在将重心从香港转移到新加坡。当时在声明中，“我们在区域的重心将从香港转移到新加坡”，并且“一些同事，主要是在香港的同事，将不会留下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们表示，我们将不会更改的承诺是从亚洲产出引领舆论的新闻内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selina Cheng表示，她被上级告知，记者操守与公民责任中要求员工不应在像香港这样的地方倡导新闻自由以避免利益冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港记者协会声明表示对这一决定感到失望并强烈反对，认为该决定向员工施加压力使之退出HKJA，威胁着任何独立新闻空间的衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selina Cheng表示她将继续担任HKJA会长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我所面临的失业状况是暂时的，但我认为捍卫新闻自由的责任比工作岗位或薪水更为长期和重要。”&lt;/p&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Selina Cheng, the newly elected chairperson of the Hong Kong Journalists Association" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M6QK6PLJIFOJBB33FJXTAOUFYI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Selina Cheng, the newly elected chairperson of the Hong Kong Journalists Association, speaking to the media after her employment contract with the Wall Street Journal was terminated in Hong Kong, China, July 17, 2024. REUTERS/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Selina Cheng, the newly elected chairperson of the Hong Kong Journalists Association" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XGKFFI44DBIUFKSMHHP4JCM47Y.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Selina Cheng, the newly elected chairperson of the Hong Kong Journalists Association, leaving the office after the termination of her employment contract with the Wall Street Journal in Hong Kong, China, July 17, 2024. REUTERS/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 15:11:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-journalist-group-head-says-she-was-fired-by-wsj-amid-press-freedom-row-2024-07-17/</guid></item><item><title>中国风险令第二季度业绩蒙上阴影，ASML股价下跌10%</title><link>https://www.reuters.com/technology/asml-posts-second-quarter-earnings-17-bln-bookings-rise-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;ASML公司的股票（ASML.AS），最大的半导体制造设备供应商，在周三因美国政府潜在的对华出口限制带来的压力，股价大幅下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，欧洲最大的科技公司的第二季度财报超过了预期，并显示与人工智能相关的订单上升，以及中国持续强劲的销售，导致投资者的担忧被掩盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周二的一篇报道后股价下跌了超过10%，据彭博社报道，美国正在告知盟友，包括荷兰，如果这些国家不这样做，它可能会采取单边行动来限制对中国芯片设备的出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不对传言发表评论，”克里斯托夫·福克在财报后的首次分析师电话中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ASML已经被限制向中国市场销售大多数先进的产品线，福克补充说，公司也由于美国和欧洲的规定，对其在中国某些工厂的现有设备提供服务已经面临限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荷兰外交部称，他们无法对此报道置评，但与盟国就出口管制进行了密切接触，称这些是国家安全事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福克说，ASML仍将2024年视为“过渡年”，预计将保持大致平稳的业绩，为2025年的强劲表现做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们看到强人工智能领域的快速发展在推动行业复苏和增长，这领先于其他市场细分部分，”福克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月30日季度末的净收入为160亿欧元（174亿美元），较上年同期下降19%，但超过分析师预计的141亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收入下降9.5%，至62亿欧元，但超过分析师预期的604亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ASML主导着使用激光帮助创建计算机芯片微电路的复杂科技成果市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对美国領导的对ASML顶级设备的限制，中国芯片制造商增加了使用制造较旧一代广泛用于汽车和工业应用的芯片的设备的购买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常情况下，仅次于台湾和韩国市场的中国成为了第二季度中唯一超过20亿欧元的光刻系统销售市场，占据总销售的49%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首席财务官罗杰·达森说，公司约20%的当前订单回复工单来自中国市场，如果不在中国市场销售，这些工具将会以其他地方销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师将股价下跌与彭博社的报道以及前总统唐纳德·特朗普在六月份的采访中发表的关于台湾拿下“芯片业务100%”的评论所提出的相关论点联系起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;нд方的客户是台湾的台积电(TSMC，2330.TW)，为英伟达(NVDA.O)和苹果(AAPL.O)制造芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“地缘政治的角度问题...可能是今天更为关注的焦点，比业绩更为重要，”花旗分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在彭博社的报道中提到的论点并不是新鲜的，但压力在加强，”他们说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲第二大上市公司，仅次于制药公司诺和诺德，股价下跌7.9%，至900.00欧元，拉动了其他欧洲芯片股票的下挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ASML的股价在今天之前上涨了28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在财报报告中，新的订单增加了至56亿欧元，从第一季度的36亿欧元。大约一半来自其最先进可能 EUV 产品线——制造人工智能和智能手机芯片的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Visible Alpha收集的数据估计，分析师预计ASML的订单书将增加至大约50亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“EUV订单显著增加”在季度期间，Mihuzo Securities分析师凯文·王告诉路透社。 “这归因于台积电和英特尔的强劲订货。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台积电、英特尔和三星正在进行于2025-2027年间要安装设备的建筑项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;( 1€ = 0.9172 美元)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 05:11:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/asml-posts-second-quarter-earnings-17-bln-bookings-rise-2024-07-17/</guid></item><item><title>官方媒体报道，中国西南购物中心火灾造成至少六人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/china/least-six-killed-southwest-china-shopping-centre-fire-state-media-reports-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;中国媒体周三报道，在中国西南部的一个购物中心发生火灾，至少有六人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 14:50:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/least-six-killed-southwest-china-shopping-centre-fire-state-media-reports-2024-07-17/</guid></item><item><title>七国集团贸易部长就解决不公平贸易问题加强对话</title><link>https://www.reuters.com/world/g7-trade-ministers-toughen-talk-tackling-unfair-trade-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;在周三的一份声明中，七国集团（G7）主要民主国家的贸易部长表示，如果必要，他们将利用“贸易工具”来对抗扭曲市场的做法，这与上一份联合声明中的措辞相比变得更加强硬。该六页声明并未具体提及中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本月欧盟对来自中国的电动汽车征收关税，试图保护27个国家联盟的汽车工业免受欧盟认为受到大量补贴的中国电动车的影响后，G7部长们在意大利南部会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将继续应对市场不符政策和做法，以及它们导致的有害非市场过剩产能和其他市场扭曲现象。”这份长达六页的G7声明写道，“为此，我们致力于有效地利用我们的贸易工具，并在适当的情况下发展新工具，识别、挑战并反击这些行为，并与合作伙伴们一起推动制定更强有力的国际规则和规范。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年日本举行的一次G7部长级会议之后发布的最终声明中，与会者更侧重于抵制保护主义和市场扭曲，而不是部署贸易工具。声明中对英国仅作为G7成员国参与却没有实质性改变的做法有隐涉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了关税外，抑制不公正行为的工具还可以包括欧洲联盟在年初提出的更严格的审查外来投资的规定，比如针对中国投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为G7唯一的非欧盟成员国，英国周二表示它还没有准备好效仿布鲁塞尔对中国电动车征收重税的政策。英国汽车制造商表示，他们没有从竞争对手那里发现任何不公平的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会者们在意大利南部的卡拉布里亚地区会面时还表示，“经济韧性要求通过多元化和减少关键依赖来进行风险缓解”，这可能是在指中国在关键供应链中的主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该声明还说：“我们认识到非市场政策和做法不仅损害了自由、公平的基于规则的国际经济秩序，还可能加剧战略依赖和脆弱性，并阻碍发展中国家的可持续发展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;G7包括英国、加拿大、法国、德国、意大利、日本和美国，欧盟也被邀请参加。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V6BYDQBXEBLC3ISP2JT2D75AFY.jpg" alt="在2016年在北京人民大会堂的欧盟和中国高层峰会期间拍摄的欧盟和中国旗帜图片" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JIH6MDXU7ZLS7LVKN7EO3ABMDM.jpg" alt="意大利卡普里岛G7外长会议前卡普里的德国、法国、日本、欧盟、意大利、美国和卡普里岛旗帜在风中飘扬" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 13:58:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/g7-trade-ministers-toughen-talk-tackling-unfair-trade-2024-07-17/</guid></item><item><title>世贸组织称中国的产业支持计划缺乏透明度</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-industrial-support-programmes-lack-transparency-wto-says-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;世界贸易组织（WTO）在周三表示，由于缺乏透明度，无法对中国对于电动汽车或铝、钢铁生产等关键产业的财务支持提供清晰的图景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WTO指出，全球第二大经济体在2021-2024评估期间对其产业给予了财政支持以及其他激励，但表示北京并没有提供足够的信息给WTO使其能对这些计划有清晰的了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国整体政府支持的不透明度也可能加剧对某些行业可能产能过剩的某些人所认为的担忧，”针对包括半导体制造业和造船业等在内的多个产业，WTO报告如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，WTO无法确定报告中中国使用公共资源进行的关键产业股权投资的规模。这份长达173页的评估报告是作为中国贸易政策审查的一部分发布的，所有组织的166个成员每几年都会经历这一审核过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了美国、澳大利亚、英国及欧盟等数个西方国家外，此次审核让多个西方国家对中国工业政策提出批评。美国在一份激烈的声明中指责北京的“掠夺性”工业做法伤害其他国家，声称“中国全面动员国家力量为这个主宰目标服务”。美国常驻联合国代表大卫·比西贝（David Bisbee）表示，“中国在一党主导的、非市场模式下推动经济发展，损害了美国和其他国家包括新兴和发展中经济体里工人和企业的利益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府表示按照市场原则运作，并且回绝了WTO的指控。中国之前说从来没有使用WTO禁用的电动车补贴。在审核环节提交的文件中，北京表明遵守了WTO规则和其他在加入该组织（WTO）时作出的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它还指出希望就工业补贴和促进发展与各方进行对话，但建议任何此类讨论需明确界定，以防止泛泛或宏观地讨论国家介入或工业政策问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有WTO成员必须遵守反补贴和反倾销措施协议，该协议禁止任何能够证明对其他成员贸易造成伤害或其目的是扭曲全球贸易的政府补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在2021年的上一次审核后，其在全球经济和贸易中的重要性进一步增强。


欧盟大使亚当戈·马查多（Aguiar Machado）表示，中国应该避免利用其作为“发展中国家”身份来获取低等国本应享有的优先权，指出中国在日益繁荣的同时自愿放弃了上述利益。欧盟在多个场合下对中国积极参与这一30岁的组织表示了赞赏，称中国在正在进行的会商中“带来了正面影响”。

多张图片被包含在长文前后：

- 巴予斯集团鄂州钢铁厂生产线（图片引用自REUTERS/SOCK7AMLO5M55PL6QPGG3JOFPQ.jpg，作者：Amy Lv）
- 南昌江铃新能源汽车生产线（图片引用自REUTERS/VQPBRVKLWVNQZISCOZUWBUNETQ.jpg，作者：Kevin Krolicki）
- 日内瓦世界贸易组织总部（图片引用自REUTERS/YNV3QGNTG5I2HBIVQ3DHT2OZXQ.jpg，作者：Denis Balibouse）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:06:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-industrial-support-programmes-lack-transparency-wto-says-2024-07-17/</guid></item><item><title>据《Information》报道，谷歌、微软向中国公司提供 Nvidia 芯片</title><link>https://www.reuters.com/technology/google-microsoft-offer-nvidia-chips-chinese-companies-information-reports-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;Google &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GOOGL.O" target="_blank"&gt;(GOOGL.O)&lt;/a&gt; 和微软的&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MSFT.O" target="_blank"&gt;(MSFT.O)&lt;/a&gt; 云部门正在通过在不涉及中国的地点提供数据中心服务的方式，为中国公司提供Nvidia的&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt; AI芯片的访问权限，据周三《信息》报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统拜登政府已经采取措施，防止中国公司利用美国技术进行人工智能，包括先进的半导体，因为这一快速增长的领域引发了安全担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微软、谷歌、英伟达和商务部没有立即对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部部长吉娜·雷蒙多在1月接受路透社采访时指出，拜登政府已提议要求云公司确定是否允许外国实体访问美国的数据中心训练AI模型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据路透社的报道，一名熟悉相关服务的Windows制造商员工以及一名直接参与销售的人员透露，微软通过在中国以外的数据中心向中国客户提供带有英伟达A100和H100芯片的服务器租赁服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社引用了熟悉情况的消息来源，报告称，谷歌允许来自中国之外的服务器在中国使用的客户使用他们的服务器设备，并且对他们的服务符合美国出口控制充满信心。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RNXOUQLVK5OUDLYYNCD5K75KFA.jpg" alt="Illustration shows NVIDIA logo" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;插图显示了2023年3月6日推出的一款智能手机，配有一个显示英伟达logo的显示屏与计算机主板放在一处。此图由REUTERS/Dado Ruvic制作，为插图文件。文件图片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 13:36:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/google-microsoft-offer-nvidia-chips-chinese-companies-information-reports-2024-07-17/</guid></item><item><title>消息人士称，印度希望为中国技术人员免签</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-looks-free-up-visas-chinese-technicians-sources-say-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;印度政府官员表示，印度可能会加快为中国技术人员办理签证的流程，以克服在影响数十亿美元投资的制造单位中遇到的延误。投资方可能希望见到这种变化。在核武装国家在喜马拉雅边境于2020年中期交战后，印度几乎禁止了所有中国访客，加强了对投资的审查，暂停了项目，并关闭了中国应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度贸易部支持这一最新计划，尽管最初有些保留，外长办公室则正对该计划表示积极的态度。一位了解详细情况的政府官员透露，国内产业和政府官员已要求外长办公室重新考虑这一议题，因为延迟正在阻碍印度总理莫迪促进本地制造的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有消息称，在过去的四年里，电子制造行业因不愿意批准签证而遭受高达150亿美元的生产损失，印度经济时报表示引用行业评估指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些技术人员需要操作中国的机器设备，用于在包括电信、钢铁商品和太阳能光伏在内的多个高技术制造行业的印度高科技制造单位。从上个11月到今年4月，印度政府官员表示，收到了大约1600份中国技术人员的签证申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们表示，为了促进价值240亿美元的方案，旨在推动高科技电子产品制作，将为中国技术人员更快审批商务签证。在流程上，一位官员表示，将建立一个快速通道门户，以将签证申请批准时间从目前的一年减少到不足一个月。这位官员透露，该签证将允许最多六个月的停留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，技术转让和实施不会损害国家安全，一位行业协会负责人潘卡吉·蒙辛德鲁告诉路透社。</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 08:32:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-looks-free-up-visas-chinese-technicians-sources-say-2024-07-17/</guid></item><item><title>戴姆勒卡车股价在指导警告后下跌</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/daimler-truck-shares-fall-after-guidance-warning-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;德国戴姆勒卡车公司的股票在周三出现了最多下滑4.2%，原因是在欧洲出售卡车的利润低于预期，该公司表示，对全年指引的评估正在进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生产汤姆斯建筑学校巴士和星线运货车的制造商还对北京福田戴姆勒汽车部门的账面价值进行了降低，这引发了1.2亿欧元（约1.31亿美元）的一次性损益至收益（调整后EBIT）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二季度的整体收益为11.7亿欧元，比预期低9.1亿欧元，略少于下调的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Warburg Research的分析师Fabio Hoelscher表示，戴姆勒卡车在梅赛德斯-奔驰业务上售出的每辆卡车的利润减少，发生在欧洲市场的减少是在其可能导致股价下跌的原因中，西欧地区卡车业务亏损率从8.7%降至6.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在令人失望的是欧洲地区的亏损率，该地区占公司盈余的40%。”他说，“中国因素当然负面。但查看未来，因为投资者总是试图定价未来，这不应该有太大的影响。因为资产表现不佳已经有一段时间了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲和北美都是戴姆勒卡车最重大的市场。其中，其北美业务交通约占2023年戴姆勒卡车总利润的50%，而欧洲的梅赛德斯-奔驰业务占40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国所在的Trucks Asia在去年戴姆勒卡车的盈利总额中只占4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴姆勒卡车将在8月1日公布第二季度的完整财报。&lt;/p&gt;&lt;div class="image-container"&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6IM3ARVONKUXILMI5MPOI4JBU.jpg" alt="Trucks at the IAA Transportation fair in Hanover"&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2022年9月19日，德国汉诺威IAA运输展期间，德国卡车制造商戴姆勒卡车的展厅旁，媒体人员站在电动驱动的Actros卡车旁。REUTERS/Fabian Bimmer/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 12:01:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/daimler-truck-shares-fall-after-guidance-warning-2024-07-17/</guid></item><item><title>早盘竞价：小盘股追赶轮换飙升，特朗普震慑台湾</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰对美国和全球市场明天的展望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去一周美国小型股市大跌的背景下，周二被加息和大选热浪结合起来，加速了这种转变，但从全球市场整体上来说，人们担心唐纳德特朗普重回白宫的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的共和党会议的系列采访中，特朗普阐述了他的几项政策优先级，包括减税、提高关税和外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最引人注目的评论是他的表示台湾应该为自己支付国防费用，这导致台北基准指数下跌约1%，但这只是影响市场定价的系列政策指引中的一项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾的芯片制造巨头台积电（2330.TW）股价暴跌3%，整个台北基准指数下跌约1%，其他地方的芯片股也遭到打击。黄金价格则上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在芯片制造巨头受灾及本周华尔街旋转的背景下，全球主要资本像Nvidia（NVDA.O）一样，正连续第三天下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，对于小型股票市场，情况则是另一番景象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，罗素2000指数（.RUT）飙升3.5%——连续五个交易日增长胜过1%，是自2000年4月以来最长的连涨走势，并且是2022年1月以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去一周增长超过10%，以国内业务为主的中小企业指数累计上涨接近12%，距离标准普尔500指数（.SPX）累计19%和纳斯达克100指数（.NDX）累计21%已经缩小差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扣除超大规模股票的巨大权重，等权重的标准普尔500指数（.EWGSPC）全年已上涨近9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期货数据显示，罗素指数将保持这一涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转向更具有价值的、从昂贵的科技产业中溢出的较小企业市场的背后决策主要是加息预期增加，以及特朗普回归可能带来的税收、关税和国内化趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，在博彩市场对11月选举获胜的领先优势超过70%的情况下，这种对国家倾向的吸收被各主要股价指数广泛接受。标准普尔500指数在周二也小幅上涨并达到新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但市场波动性和中断的迹象正在增大——标准普尔500指数期货下跌接近1%在周三开市前，纳斯达克期货下滑1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VIX波动率指标达到一个多月来的最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股票市场的动荡经济背景似乎不是一个太令人担忧的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新确信美国消通胀依然处于9月分析师全盘定价首次美联储利率下调的预测，预测到年底将达到65个基点。加拿大6月通胀更新也加强了这一观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月美国零售销售读数比预期更好，以及亚特兰大联储‘GDPNow’实时增长监控本周从上周的2%增长至2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍后将公布美国工业生产指数和住房开工情况以及本季度的结果将开始超越大银行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这些海外市场，预期1%的英国外部通胀达到目标2%尽管略微超过1.9%的预测，服务业通胀也加速增长。英磅上涨，资金市场已经调整下一月降息概率至13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国新首相基尔·斯达默定于周三公布他的首次立法提案包，展开对建设更强经济的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来方向美国市场的关键发展：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;美国6月工业生产和6月住房开工情况&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国企业财报：强生（J&amp;J）、北方信托、美国银行控股公司、公民金融、发现金融、Synchrony金融、联合航空、钢 Dynamics、普洛迪、科金摩根、皇冠城堡、益富、Elevance健康&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;联邦储备发布经济状况的“采摘本”；联邦储备委员会理事克里斯托弗·沃尔、里士满联邦储备银行总裁托马斯·巴克以及堪萨斯城联邦储备银行主席杰佛瑞·施密德讲话&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;英国新政府公布其在下一次议会的立法计划&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;德国财政部部长克里斯蒂安·林德纳举行新闻发布会，就2025年草案预算&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纽约证券交易所(NYSE)的交易员们" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7XC5T3EG5KVVMBPP7OISVZ45E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这位交易员于2024年3月7日在纽约证券交易所（NYSE）的纽约市工作。REUTERS/Brendan McDermid/Foto存档图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 10:05:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-17/</guid></item><item><title>亚萨合莱 (Assa Abloy) 的有机销售受到中国建筑市场放缓的打击</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/lockmaker-assa-abloy-posts-higher-q2-operating-profit-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;全球最大的锁具制造商瑞典的Assa Abloy公司(ASSAb.ST)于周三表示，第二季度其有机销售额下降了1%，因为中国建筑工程市场的持续疲软继续影响其亚太地区业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司产品范围从安全门到电子和机械锁具。其首席执行官尼可·德瓦克斯(Nico Delvaux)在接受路透社采访时表示，Assa Abloy公司预计短期内中国建筑活动不会有任何改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为现在预测明年会发生什么还为时过早，但可以肯定的是，下半年仍将保持非常低的水平。”德瓦克斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assa Abloy公司表示，亚太区销售额有机下降了5%，而其全球技术部门的销售额与上年同期相比下降了7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J.P.Morgan在致客户的一份报告中写道：“全球技术（与仍极具挑战的比较相比下降）和亚太区（非常疲软，中国驱动）的有机销售增长率都低于预期超过200bp。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assa Abloy公司的股价下跌了1.3%，至每股308.40瑞典克朗，格林尼治标准时间10:39。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从已报告的基点来看，集团销售额增长了10%，得益于其最近的收购。该公司去年创下了24起收购的记录，前六个月又进行了11起收购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国非住宅领域继续稳定的增长趋势推动了美洲分公司3%的健康有机销售增长。EMEIA（欧洲、中东、印度和非洲）的有机销售增长了1%。”德瓦克斯在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;排除影响可比性的项目后，Assa Abloy公司的季度营业利润增长了11%，至60.9亿瑞典克朗（5.7523亿美元），得益于成本行动、强大的定价实现和直接材料成本降低的推动。这一结果与市场预期相符，根据伦敦证券交易所集团（LSEG）的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=10.5871瑞典克朗）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Assa Abloy的锁和钥匙显示在一个里加的商店在2013年9月19日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PBYNGGEZGRKH7IKY466TDBO7JI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Assa Abloy的锁和钥匙显示在一个里加的商店在2013年9月19日。REUTERS/Ints Kalnins存档图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:12:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/lockmaker-assa-abloy-posts-higher-q2-operating-profit-2024-07-17/</guid></item><item><title>中国在美国拥有的太阳能工厂</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/chinese-owned-solar-factories-united-states-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;Some of the largest Chinese solar panel makers are &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/many-us-solar-factories-are-lagging-except-those-china-owns-2024-07-17/"&gt;setting up shop in the United States&lt;/a&gt; thanks to new clean energy manufacturing subsidies contained in President Joe Biden's 2022 Inflation Reduction Act.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Here is a list of Chinese companies investing in U.S. solar equipment factories:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Illuminate is a joint venture between Chinese solar equipment maker Longi &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601012.SS" target="_blank"&gt;(601012.SS)&lt;/a&gt; and U.S. clean energy project developer Invenergy. The company started producing solar panels at a five-gigawatt plant in Pataskala, Ohio in February. It aims to be at full capacity by the end of 2024 and will employ 1,000 workers. Illuminate said it is investing $600 million in equipment, raw materials, salaries and staff training and is evaluating whether to expand into cell manufacturing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trina &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/688599.SS" target="_blank"&gt;(688599.SS)&lt;/a&gt; is spending $200 million on a five-GW solar module plant in Wilmer, Texas that will start production this year. The factory will create 1,500 jobs. Trina, which has been supplying panels to the U.S. market for nearly two decades, is also in the final stages of selecting a location for a five-GW U.S. cell factory that would supply its Texas plant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jinko &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/JKS.N" target="_blank"&gt;(JKS.N)&lt;/a&gt; opened a 400-megawatt panel factory in Jacksonville, Florida in 2018. The company told city officials last year that it planned to spend $52 million to triple its current capacity and create an additional 250 jobs by the end of 2026. Jinko held an expansion ceremony in April, at which company executives announced that the plant would soon employ 600 people.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;JA Solar &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002459.SZ" target="_blank"&gt;(002459.SZ)&lt;/a&gt; is spending $60 million on a two-GW panel plant in Phoenix, Arizona, the company said last year. The factory is expected to create more than 600 jobs and start production this year.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Runergy is building a five-GW solar module plant in Huntsville, Alabama in a factory previously occupied by a DVD manufacturer. The company said the factory will create 800 jobs and will begin shipping products to customers this summer. Runergy is considering additional manufacturing investments in the United States that would add an additional 1,500 jobs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boviet will invest $294 million in solar cell and module factories in Greenville, North Carolina. The two-GW module plant is expected to start production in the first quarter of 2025 in a plant formerly used to make automotive components. Boviet plans to build a new factory to produce two GW of cells that will start production in 2026. The investments are expected to create 908 jobs. Founded in Vietnam in 2013, Boviet was acquired by China's Boway Alloy &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/601137.SS" target="_blank"&gt;(601137.SS)&lt;/a&gt; in 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hounen Solar is investing $33 million in a one-GW factory in Orangeburg, South Carolina that will create 200 jobs.&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illuminate USA solar panel plant is seen in Pataskala, Ohio" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FAJWG5U52VMONMRFBFNQCIZ4BM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illuminate USA solar panel plant is seen in Pataskala, Ohio, U.S., July 15, 2024.  REUTERS/Megan Jelinger&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 10:09:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/chinese-owned-solar-factories-united-states-2024-07-17/</guid></item><item><title>马士基称红海航运中断对全球产生影响</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/disruptions-container-shipping-via-red-sea-have-expanded-maersk-says-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;丹麦的A.P.莫尔勒-马士基公司 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MAERSKb.CO" target="_blank"&gt;(MAERSKb.CO)&lt;/a&gt; 在周三表示，苏伊士海上货物运输的中断已经超越了东亚与欧洲之间的国际贸易路线，波及了其整个 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/singapore-port-congestion-shows-global-ripple-impact-red-sea-attacks-2024-06-25/"&gt;全球网络&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月以来，由于伊朗支持的胡希武装分子在苏伊士海上袭击活动，船运团体已经将船只重新定向到非洲的好望角以避开这一地区，更长的航行时间推动了运费率上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司在7月1日警告称，接下来几个月将面临挑战，因为苏伊士海上中断状况将持续存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些中断的连锁影响超出了主要受影响航线的范围，导致替代路线和与东亚、西亚西和欧洲进行贸易的关键转运枢纽拥堵。”该公司在周三声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“亚洲各港口，包括新加坡、澳大利亚和上海在内，正在经历延迟，因为船只改航和时间表被打乱，这是由苏伊士海区域影响的涟漪效应导致的。”该公司在声明中补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马士基举例说，其海洋网络在东南亚枢纽遇到拥堵，原因是由于苏伊士海上中断导致的设备短缺和容量限制，造成了拥堵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“东南亚枢纽的延迟可能会导致澳大利亚港口的中断，因为在船舶到港时出现拥堵，导致更长时间的等待和其他延迟。”该公司补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此拥堵和中断现象已超越主要枢纽延伸至东北亚和大中华区港口，导致进一步延迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马士基表示，全球货运需求仍然坚挺，该公司正在通过确保额外集装箱数量的策略来尽量减少对客户的干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经准备好应对持续的干扰，并调整我们的网络和供应链策略以适应这种状况。”该公司进一步说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(该报道已被修正，将原始语言“far Eastern Europe”更正为正确的“the Far East and Europe”在第一段)&lt;/p&gt;
    &lt;figure style="text-align: center;"&gt;
&lt;img alt="装饰图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JMTYBGMASJPSVHZLXODX5KPQ7U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在西班牙阿尔赫西拉斯港的APM Terminals，可以看到装有货物的马士基的Triple-E巨型集装箱船“雄伟的马士基”船，该船是世界上最大的集装箱船之一，2023年1月20日拍摄。路透社/Jon Nazca/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:11:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/disruptions-container-shipping-via-red-sea-have-expanded-maersk-says-2024-07-17/</guid></item><item><title>美国太阳能电池板制造商寻求更严格的“美国制造”规则</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/us-solar-panel-makers-seek-tougher-made-usa-rules-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;一群美国太阳能制造商呼吁拜登政府加强针对使用国产组件的太阳能项目开发商的税收抵免规则，称他们可以在不使用美国太阳能电池板的情况下获得税收抵免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府一直在寻求扩大清洁能源的投资，《2022 年降低通货膨胀法案》提供了税收抵免作为减少依赖中国制造商品的激励措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太阳能制造商依赖于10%的税收抵免，当他们的项目使用美国制造的设备时，可以推动对太阳能电池板、电池板和制造它们所用的原材料的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，拜登政府也面临着保持项目开发者认为满足行业强劲当前需求所必需的进口供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了获得国内内容补贴，解决方案规定，当项目的制造产品（如模块、跟踪器和逆变器）成本的40% 在美国制造时，项目可以获取税收抵免。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但，美国太阳能制造商联盟表示，使用美国制造的钢架来安装太阳能板和用于调节太阳产生的电力的逆变器，即便太阳能板在国外制造的，也可以达到三分之一的门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SEMA 认为，这样的情况会削弱拜登政府建立与美国竞争强大的太阳能供应链的目标，因为制造太阳能板比其他组件更困难和昂贵。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;
&lt;code&gt;
&amp;lt;figure&amp;gt;
&amp;lt;img alt=&amp;quot;First Solar manufacturing plant in Perrysburg&amp;quot; src=&amp;quot;https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5KOGENKXINPRJB2ZHO7CYBKWZA.jpg&amp;quot; /&amp;gt;
&amp;lt;figcaption style=&amp;quot;text-align: center;&amp;quot;&amp;gt;
&lt;i&gt;
.handlers.ComponentResourceManager.SceneManagement.ReleaseThumbnailImage&lt;/i&gt;
&lt;div style="position: relative; text-align: center;"&gt;
    &lt;div class="custom-line"&gt;&lt;/div&gt;
    &lt;div class="custom-credit"&gt;&lt;object type="image/svg+xml" data="https://svg.responsiveimage.net/6x1.txt"&gt;
    &lt;/object&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/figcaption&amp;gt;
&lt;/figure&amp;gt;
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 10:07:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/us-solar-panel-makers-seek-tougher-made-usa-rules-2024-07-17/</guid></item><item><title>汇丰银行新任首席执行官 Georges Elhedery 是谁？</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/newsmaker-hsbcs-elhedery-takes-fast-track-finance-ceo-2024-07-17/</link><description>```html
&lt;p&gt;当Georges Elhedery在2022年从汇丰银行（HSBA.L）休了六个月的假时，有些人担心他将结束在这家专注于亚洲市场的银行长达17年的职业生涯。但两年后，这位初涉中文的银行家距离成为首席执行官只有几周的时间了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位黎巴嫩出生的银行家，于本周被任命为接替即将离任的诺尔·夸恩（Noel Quinn）的银行负责人，自从2005年以来，他一直担任该银行的一些顶级职位，主要在中东和非洲业务部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年以来，他担任首席财务官一职，这在一些分析师和投资者看来，他不适合这一职位，但这一角色将增强他的领导资历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夸恩表示，考虑到埃尔赫德瑞（Elhedery）以其战略视野和个人管理能力而闻名，在他取代曾是苏格兰皇家银行（NWG.L）的高飞人物艾文·斯蒂芬森（Ewen Stevenson）时，HSBC就已经考虑到了继任者的考虑。斯蒂芬森已经策划了一个庞大的成本削减计划以提升银行不佳的利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃尔赫德瑞的最新晋升，被认为是欧洲银行中最大的职位之一，对他股东和内部人士来说并不令人感到惊讶，许多人说，在处理客户、监管机构和全球政治方面有要求的情况下，他是显而易见的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三在LinkedIn上的帖子中，夸恩表示，埃尔赫德瑞理解HSBC的遗产、它在世界上的独特地位以及将客户需求放在首位的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿伯丁（ABDN.L）的高级投资总监汤姆·摩尔（Thomas Moore）表示，鉴于需要与客户、监管机构和全球政治人物保持良好关系的要求，这是银行“政治化”任命中几乎所有其他银行中最复杂的”，因为没有哪个银行需要像HSBC这样的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃尔赫德瑞的一位前同事，也是银行高管之一，强调了埃尔赫德瑞“出色的性格”，形容他低调但果决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HSBC和埃尔赫德瑞均拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50岁的埃尔赫德瑞出生于黎巴嫩内战期间，当时该国首都贝鲁特被基督教东部和穆斯林西部分裂开来，他在过去的采访中说，他和一个在零售银行工作且在一家学校任教的父亲一起长大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来他搬到了巴黎，在那里他在巴黎高等理工学院学习工程学，并获得统计学和经济学的硕士学位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的银行生涯始于全球银行与市场部门的利率交易员，他在该部门负责经营交易和投资银行顾问业务，并在这条职业路径上一路晋升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，他接管了中东、北非和土耳其地区，管理了全银行的1万多名员工，以及负责风险、金融犯罪、合规和资本管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，在加入全球银行与市场业务15年后，埃尔赫德瑞成为该业务的联合负责人，接替同样出身于黎巴嫩、在巴黎接受教育的银行家萨米尔·阿萨夫（Samir Assaf）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在此时，由于新冠疫情引发的全球封锁措施，银行的并购活动在一夜之间消失，许多其他银行也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该银行在中国香港市场的业务也因该市场成为银行最大的利润引擎而萎缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国审慎监管局因这场巨大打击而暂停了该银行的股息发放，导致零售和机构投资者先前对HSBC提起诉讼，这场诉讼生涯长达数月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年初，随着全球活动的恢复，埃尔赫德瑞在那年的九月休假，以更多时间和家人在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在2022年九月回到工作岗位时，在充电和学习中文后，悄然展现出他的最终目标是在总有一天接掌银行的高层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者表示，埃尔赫德瑞将接掌一家健康但有缺陷的银行，情况非常好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管夸恩能够在一些亚洲公司股东和 Geometry的是否积极管理公司表示了担忧，应对顾客质疑，并减少职工成本。但是关于HSBC未来的问题仍然浮出水面，西部与中国的关系紧张，在11月份的美国总统选举后可能会进一步加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央银行正在接近降息，这将削减HSBC的利润率，而对于创下股票市场上市和并购记录的竞争比以往任何时候都要激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位股东表示，埃尔赫德瑞在英国投资者中很受欢迎，他们希望能够看到重点放在达成当前目标，而不是进行任何重大战略转变上。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="上图：2017年8月7日，将在迪拜为与路透社的采访是乔治·埃尔赫德瑞（HSBC首席执行官）在阿联酋迪拜的一次采访中进行手语。图片来源：路透社/汤姆·阿诺德/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KC7TJ4QFP5PC7IPOW2PF7ORTRI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;以上图片：2017年8月7日，乔治·埃尔赫德瑞（HSBC中东与北非地区首席执行官）正在迪拜与路透社进行的一次采访中做手势。图源：路透社/汤姆·阿诺德/档案照片&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
```</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:01:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/newsmaker-hsbcs-elhedery-takes-fast-track-finance-ceo-2024-07-17/</guid></item><item><title>欧盟法院称字节跳动必须保留看门人标签以提振监管机构</title><link>https://www.reuters.com/technology/eu-court-rejects-bytedances-challenge-against-eu-gatekeeper-label-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;TikTok的拥有人字节跳动在星期三（Wednesday）失去了对被欧盟（European Union）规则指定为“网关提供者”这一身份的法律挑战，这一判决给了反垄断监管者打击大型科技公司权力的助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据欧盟数字市场法案（Digital Markets Act, DMA），网关提供者被要求使信息传递应用与竞争对手相互兼容，让使用者能决定在设备上预安装哪些应用，并且不允许自己服务优先于竞争对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字节跳动认为，这一指定会让其与TikTok等新兴竞争者面对保护既存公司的现状，TikTok自身不处于稳固的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于卢森堡的普通法院（General Court）支持欧盟委员会（European Commission，欧盟执行机构）的立场，并驳回了字节跳动的挑战，表示字节跳动未能充分证明其论点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字节跳动可以向上诉法院 - 欧盟的最高法院 - 提起上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法官表示，“欧盟委员会有完全理由认为字节跳动是网关提供者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判决强调，公司已达到DMA的规定性门槛，涉及全球市值、欧盟地区TikTok使用者人数以及达到该使用者人数门槛的年数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普通法院同时也注意到，TikTok的受欢迎程度急剧增长，使其地位与Meta Platforms （Meta.O）、Alphabet（GOOGL.O）等竞争对手相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;判决称：“TikTok迅速巩固了其地位，并在之后几年加强了这些地位，尽管面对例如Reels和Shorts等竞争服务的推出，短时间内已在欧盟地区使用者人数达到Facebook和Instagram的一半。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字节跳动对这一判决表示失望，其发言人说：“尽管我们正在评估下一步行动，但我们已经在去年3月截止日期之前采取措施遵守DMA的相关义务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会注意到这一判决并表示会进行研究，通过电邮声明告知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他被指定为网关提供者的公司包括Alphabet（GOOGL.O）、亚马逊（AMZN.O）、苹果（AAPL.O）、Booking.com（BKNG.O）、Meta Platforms（META.O）以及微软（MSFT.O）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果（Apple）也向DMA提出了挑战，认为其公司的五大应用商店（App Stores）应该不被视作单一核心平台服务。此外，他认为运营系统iOS对商业用户来说是重要的渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Meta对旗下的Messenger和Marketplace平台是否符合“网关提供者”的身份也提出了质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DMA的目的是确保竞争对手之间的公平竞争环境，以及为消费者提供更多选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案件编号为T-1077/23 Bytedance v Commission。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The ByteDance logo is seen at the company's office in Shanghai" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OIV5J5IKZNCTMFC6C5OPVQH24.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;The ByteDance logo is seen at the company's office in Shanghai, China July 4, 2023. REUTERS/Aly Song/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 08:07:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/eu-court-rejects-bytedances-challenge-against-eu-gatekeeper-label-2024-07-17/</guid></item><item><title>英国新任贸易部长希望欧盟能够消除一些壁垒</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/new-british-trade-minister-hopeful-some-eu-barriers-can-be-removed-2024-07-16/</link><description>&lt;p&gt;英国新任贸易大臣在周二表示，他对欧盟的一些贸易壁垒可以被移除持乐观态度，但仲裁任何纠纷的机制将需要谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工党于7月4日赢得了选举，尽管它承诺不会重新审议英国退出欧盟协议的核心内容，但它的目标是达成一项新的食品和兽医协议，以减轻对动物产品的边境管制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者表示，这意味着接受欧洲法院的监督，这是英国脱欧支持者的红线，他们认为这是对英国主权的侵犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在意大利，他出席了七国集团贸易部长会议，新任英国商务和贸易国务大臣乔纳森·雷诺克斯表示，他认为有空间达成协议，并不排除最终以仲裁的形式求助于欧洲法院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如何解决任何争议总是谈判的一部分，”他在电话采访中对路透社说，地点在西西里岛卡利亚里。他补充说，“当然，这是一项我们希望涵盖一系列问题的协议的一部分，不仅仅是经济问题，还包括与国防和安全有关的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他确认希望与27个欧盟成员国达成互认某些专业资格的协议，并为巡回演出的音乐家提供更便捷的途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特拉伊尼斯在意大利了解到，欧盟正在对中国生产的电动汽车进口征收关税，以对抗布鲁塞尔认为中国政府对本国企业不公平补贴的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他对英国跟进的可能性持谨慎态度，表示本国汽车业的出口驱动，英国企业没有抱怨过中国的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果一个非常出口导向的行业，你所做的决定必须适合该行业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前英国政府在退出欧盟后追求了一系列贸易协定，但与加拿大到1月份为止的谈判停滞不前；与德里的谈判因印度选举而暂停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷诺克斯表示，在七国集团会议上与加拿大代表团的会议“非常出色”，但他补充说：“目前为止，我们还没有正式同意重启谈判。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度贸易部长皮尤什·戈亚尔也参加了七国集团会议，并邀请雷诺克斯访问印度。没有设定具体日期，但英国部长表示他希望尽快与印度恢复谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷诺克斯承认英国要在短期内与美国达成双边贸易协议的可能性不大，但他预测总统选举到11月，美英关系仍将保持热络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国始终是英国一个核心关系，无论这些国家的政治领导层如何发展。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国伦敦议会广场上，英国国旗与欧盟旗帜飞舞，背景是伊丽莎白塔，悬挂着大本钟，背景是2017年9月9日的‘欧盟人民欧洲之行’反脱欧游行。   图片来源：REUTERS/Tolga Akmen” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BDFRCBXCX5INNJDWERSTBOH3CA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国伦敦议会广场上，英国国旗与欧盟旗帜飞舞，背景是伊丽莎白塔，悬挂着大本钟，背景是2017年9月9日的‘欧盟人民欧洲之行’反脱欧游行。 图片来源：REUTERS/Tolga Akmen&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="举行政务会议的英国首相杰里米·斯迈斯在唐宁街” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QDTVO7CXGZOXLH5E7DJKS6T6KU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国新任商务和贸易国务大臣和贸易会长，乔纳森·雷诺克斯在伦敦唐宁街10号外出。来源：REUTERS/Chris J. Ratcliffe&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 16 Jul 2024 16:24:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/new-british-trade-minister-hopeful-some-eu-barriers-can-be-removed-2024-07-16/</guid></item><item><title>中俄在南海举行海军实弹演习</title><link>https://www.reuters.com/world/china-russia-kick-off-live-fire-naval-exercises-south-china-sea-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;中国与俄罗斯本周在南海进行了实弹海上演习，据俄罗斯和中国官方媒体的报道。两国近年来在遭遇美国制裁之后加强了军事和贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方消息称，演习期间，中国和俄罗斯各自的军队各至少派出三艘舰船。《环球时报》（state-controlled Chinese newspaper）于周二晚间报道，据报道出自人民解放军海军的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，俄罗斯国防部通过Telegram应用宣布，中俄海军演习“海上协作-2024”已在在中国湛江港举行了开幕式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯太平洋舰队与解放军海军的船只执行的联合演习中，预计将共同进行联合防空演习和反潜演习，涉及解放军海军反潜航空兵的参与，俄罗斯国防部指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，俄罗斯RIA新闻机构报道，俄罗斯海军和中国海军作为联合演习的一部分进行了炮击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些演习遵循了之前在北大西洋进行的联合海军巡逻，该行动据信涉及俄罗斯太平洋舰队的分遣部队，包括两艘护卫舰——Rezky和Gromky。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国解放军海军南部战区的王光正表示：“中俄联合巡逻促进了两国在多个方向和领域的深化和务实合作。”并“有效增强了双方共同应对海上安全威胁的能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，那些参与的舰只自中国广东省湛江出发，并被引用自解放军海军的声明报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告没有说明具体在争议水域进行的地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在相同海域的同一日，美国和菲律宾海岸警卫队也进行了联合训练，包括双边搜救演习，根据周三美国海军发布的声明，这一行动同时涉及美国第七舰队的一艘海岸警卫队巡逻艇和菲律宾巡逻舰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国海岸警卫队指挥官Tyson Scofield表示：“我们期待在维护一个开放和自由的印太地区努力中加强我们之间的关系。” 这次行动有助于发展盟友海军在印太地区的战术互操作能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称对包括争议的第二汤姆森礁在内的整个南海拥有控制权。菲律宾在1999年故意地将一条战船搁浅以加强其南海领土主张，并且仍然是两国最近对峙事件的焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员提醒北京，他们与菲律宾的共同防御义务是无懈可击的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年当俄罗斯总统弗拉基米尔·普京访问北京，距离乌克兰入侵仅几天时间之际，中俄宣布了“无上限”的伙伴关系。中国政府依然未公开谴责这一入侵，反而加强了对俄罗斯的出口以帮助其维持战时经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无上限”伙伴关系下的双边贸易在2023年劲增26.3%至创纪录的2401亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与美国之间的贸易去年下降了11.6%，至6645亿美元，中国海关数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Russian corvette enters the port of Zhanjiang during the Joint Sea-2024 China-Russia naval exercise" src="https://mydribbble.com/api/img/data/attachments/union/c_all_b.jpeg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;The Russian corvette Gromky enters the port of Zhanjiang during the Joint Sea-2024 China-Russia naval exercise, in Zhanjiang, China, in this still image from video released July 13, 2024. Russian Defence Ministry/Handout via REUTERS / File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration picture of China and Russia flags" src="https://mydribbble.com/api/img/data/union/flags_of_china_and_russia.jpeg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Flags of China and Russia are displayed in this illustration picture taken March 24, 2022. REUTERS/Florence Lo/Illustration/ File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 02:53:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-russia-kick-off-live-fire-naval-exercises-south-china-sea-2024-07-17/</guid></item><item><title>独家：菲律宾和中国将建立新渠道处理南海争端</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-china-set-up-new-channels-handle-south-china-sea-rows-source-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾和中国已经同意设立新的沟通渠道，以改善他们在南海海域纠纷的处理方式，根据一份文件和一位菲律宾外交消息来源透露，这反映出双方因领土争端而关系紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国多次在对争端的管辖权上交锋，随着菲律宾在美国总统盟友的支持下，挑战中国在马尼拉专属经济区内战略特征的永久存在，这场争论愈发激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据消息来源称，根据7月2日签署的“关于改进中菲海上通信机制的安排”，会设立三个专门用于海上问题的沟通渠道。这位不愿具名的消息来源提供了这一文件的摘要，其中概述了这份安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人林健在回答关于此次协议的提问时说：“中国始终致力于与菲律宾通过对话和协商妥善解决海上问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林健补充说：“双方同意进一步加强外交和海警部门之间的海上沟通对话，以共同维护海上局势和中菲关系的整体稳定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和菲律宾外交部以及中国驻马尼拉大使馆于周三未立即对此事分别就要求置评的请求作出响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;协议中第一渠道由“由其领导人指定的代表”使用，另一渠道则由各自外交部门的部长级或副部长级官员，或其指定代表使用。第三渠道则涉及双方各自的海警部门，在相关海警间协议完成之后建立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息来源表示，因为未被授权讨论此事而不具名，菲律宾外交部门正在与中国对等方讨论制定管理安排实施的指导方针，此安排是紧接着6月17日发生在第二汤姆浅滩附近双方船只之间的冲突之后的。菲律宾上个月指控中国的海警故意冲撞、故意穿透菲律宾海军船只并夺走武器，以妨碍对停泊在浅滩上的船只补给任务，导致菲律宾一名水手重伤，失去了一根手指。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国表示，菲律宾船只非法侵入了其领土，并试图“故意和危险”接近中国船舰，导致轻微的碰撞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就沟通渠道的协议不仅是中国和菲律宾之间建立的第一条，此前双方建立了各自的海上办公室之间的联系线，以便处理这类事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前任菲律宾最高法院大法官以及曼谷海洋权利声援者安东尼奥·卡皮奥对这些沟通渠道表示了疑虑。他指出，因为它们不解决问题，因此就开发的关系重建和信心而言，其作用是有限的。卡皮奥说：“我们不知道他们是否会回应我们的呼叫，因此我们必须等待。但这总归是件好事，但我们不要期盼奇迹。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾和中国在上次会议上同意需要“重建信任”和“重建信心”，以便更好地管理争端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾的补给任务经常伴随媒体出行，在此过程中刺激了中国。中国视第二汤姆浅滩为其领土，尽管它离大陆有约1,300公里，并且位于菲律宾的EEZ内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国坚持认为其几乎拥有南中国海的主权。根据其古老的地图，它派遣数百艘海警深入东南亚来加强其主张权利，这干扰了其他邻国，包括马来西亚和越南的离岸能源和渔业活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国拒绝承认可在2016年国际裁决中认定其在国际法下缺乏本土权利的菲律宾主张。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 07:27:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-china-set-up-new-channels-handle-south-china-sea-rows-source-2024-07-17/</guid></item><item><title>“垃圾时间”：中国经济衰退催生经济绝望的新模因</title><link>https://www.reuters.com/world/china/garbage-time-chinas-slump-spins-out-new-meme-economic-despair-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;中国萎靡的经济引发了对就业、收入和机会前景的悲观情绪的新网络用语：“历史的垃圾时间”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个明显源自中国的短语，将篮球术语“比赛即将结束的破烂最后时刻，结局已无悬念”移植到对历史的讨论中，进而演变为一个被严格审查的在线讨论，关于中国工人和投资者是否应该放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国最近的经济数据显示出了令人担忧的信号。上一季度的增长率，仅为4.7%，未能达到预测值，凸显了长期的房产危机和停滞的消费者支出带来的拖累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的共产党领导层将在周四召开封闭会议，预计将详细阐述北京未来几年的经济发展战略，其中包括促进科技发展的措施。《中国日报》周三的头版报道中提到，会议的其中一个目标是提振国家“长期经济轨迹”的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史的垃圾时间”这一悲观的标签互联网上流行了过去一个月。在最近一些官方媒体和评论员谴责这一短语以及暗示中国将会随经济衰退而衰退的任何建议之后，这一标签的使用得到了提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京日报上周末发表的评论称：“这是一种暗示无法及无望的口号，否认和贬低中国的种种。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它紧随中国审查制度近年来普遍关注的另一个热词：三年前流行开来的“躺平”，一种对有限野心和平静抗议的生活态度的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民大学的金融教授、过去是《环球时报》专栏作家王文上个月表示，“历史的垃圾时间”这一概念“更危险”，因为它隐含了一种绝望的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它完全否认了中国当前的发展状况，试图创造一个公众预期中国最终会失败的气氛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个词首次在互联网上出现是在去年九月，来自广州一家小型出版机构的编辑胡文晖的文章。文章被后来删除。胡文晖曾在文章中写道，苏联和某些中国的王朝的历史经验表明，在整体形势已定、失败不可避免的情况下，无论你如何努力，都徒劳无功。他进一步写道，“那些不幸遇到了历史的垃圾时间的人们该如何自处？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡文晖未再提供评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年六月，这个话题似乎在网络讨论中受到了推动。一些社交媒体平台微博的用户表示，在当周仍然可见的评论中，该观点在一些普通人中产生了共鸣。“真有不少人开始觉得，只要无法改变什么事情，这就是历史的垃圾时间。”一名用户说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Surv科大张永生和其它人收集的调查数据得出的另一线迹象显示，根据斯坦福大学教授斯科特·罗泽尔和其他人收集的调查数据，并在上周由美国战略与国际研究中心刊出的摘要中提供。这些消息称，中国集体的信心似乎已经受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗泽尔发现，在一项调查中，中国受访者比二十年前更悲观，更可能将结构性因素归因于个人是否富有的决定，并且远远不认为勤能补拙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2004年，62%的人同意：“在我们的国家，努力总能得到回报。”然而，在2023年的调查中，这个比例降至了28%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="people walking past a construction site in Beijing's CBD" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCQNB7COLRINJG6BQSUYG6WSRI.jpg" /&gt;     &lt;figcaption class="text-align-center"&gt;
&lt;i&gt;People walking past a construction site in Beijing's CBD, China July 14, 2024. REUTERS/Tingshu Wang/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 08:05:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/garbage-time-chinas-slump-spins-out-new-meme-economic-despair-2024-07-17/</guid></item></channel></rss>