<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 09:55:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law Declaration</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会IntegerField，共有300名议员中的190名出席，于星期四投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场电视直播显示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候因在一处最高安全级别监狱里被另一名囚犯袭击身亡，监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）省会维多利亚的一个猪场被认定杀害了毒瘾者和妓女，并将其遗体屠杀肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的破旧房产中被发现六名受害者的部分遗体，政府检察官在其被判终身监禁后放弃了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿因于5月19日在魁北克监狱被袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这个罪犯的案件对其在不列颠哥伦比亚省和其他加拿大社区的影响是多么的毁灭性，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名女性来自温哥华的贫困、毒品泛滥的东端地区，直到2002年初皮克顿被捕这一情况持续了十多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于距温哥华市中心以东约25公里的波特科奎拉姆——发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称皮克顿曾撰写的一本书在亚马逊上线后数小时内即被下架。当时，据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀人犯声称自己无罪，并称是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视形象档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿此档案电视照片摄于其位于波特科奎拉姆的家中。REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国家大会(ANC)党的选举中遭遇最差结果后，其地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，在大约71%的投票站统计中，ANC的得票率不到42%，大幅低于2019年上一次选举中的57.5%。这是该党三十多年来首次失去多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的失败意味着象曼德拉那样和平解放运动的前行动组织，将不得不与其他较小政党谈判组建联合政府或达成其他形式的协议。拉马福萨可能需要在政策上做出让步，或放弃内阁的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工人领袖转企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评人士要求他辞职的压力，但一名高官已公开支持他留任，分析人士认为，目前还没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显能够接替拉马福萨的人选。”来自开普敦大学的政治学教授安德鲁斯·布尔特说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的支持率是重要政治人物中最高的，这可能使ANC内部的各种派系争夺控制权变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，当调查委员会报告称拉马福萨可能因农场现金存放不当而涉嫌不当行为时，拉马福萨否认了这一指控，并在当年晚些时候赢得了ANC领导人的重新选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，由于高失业率、犯罪率以及大规模停电等问题引发的选民愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，誓言整顿党派形象、振兴经济，这之前九年的任期中，由于前任雅各布·祖马的丑闻和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他成为国家元首后最初的短暂欣快感迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员的丑闻仍然频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举的决定性打击来自他的宿敌祖马。祖马支持新党Umkhonto we Sizwe，该党出乎预料地表现出色，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔（KZN）省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经走马定局何塞·拉马福萨及其ANC。”政治分析师拉尔夫·马特凯说。“这对拉马福萨的计划来说，是一个终结……选举失败后，一切都不会按常理进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上的拖延而受到批评，避免激化党内分歧，这种做法远不如他作为工会领导人时的果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在达成共识方面的才能，以及他在推动南非作为“南方国家”提名人选的角色，后者指的是低收入和中等收入国家的团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最引人注目的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝指控，导致法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续执行对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年内ANC的成就，但批评人士认为他对此提出的解决方案并不足以应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺在一场支持者达到数万人的索韦托足球场集会上将“做得更好”时，很多支持者在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托的投票场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌冲突中迈出了一小步，但却是实质性进展。专家表示，这一决定将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美方提供的武器袭击俄罗斯境内目标存在风险，这一行动可能导致与装备核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅其他高端武器供应的限制不一致，这些限制也已逐步放宽，包括美国先进战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员透露，这一决定允许基辅使用美方提供的武器反击从边界对面进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给哈尔科夫前线的乌克兰士兵提供了机会，允许他们使用HIMARS发射装置发射带有GMLRS制导火箭弹的火箭及其他武器反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可稳定前线，在俄方未稳固防守前，有可能迫使他们退出哈尔科夫地区，”乌克兰国民战略研究所研究员米科拉·比雷尔斯基夫表示。该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东乌克兰顿巴斯地区的关键战斗前线调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将被迫重新考虑他们在试图占领哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。据报道，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合司令部主席C·Q·布朗将军提出在哈尔科夫地区使用美制武器的要求。具体细节由美国政府官员透露，此人要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗在会议后向拜登推荐放宽限制，沙利文于5月15日将这一建议呈交拜登。据报道，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地带回反击俄罗斯部队的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁西方盟友采取类似措施，但当时表示“目前还没有什么积极的进展”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佛罗里达研究机构欧亚计划高级研究员罗伯·莱认为，俄罗斯一直在利用拜登的禁令，将它用作在哈尔科夫地区发动攻击的安全避难所。哈尔科夫距离边境仅30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界另一边保留其火炮、防空系统、电子战设备和指挥控制中心，”莱表示，“它可能获得了一种某种程度的安全庇护地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家表示，这一决定无法立即改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能会大规模改变前线的态势，但如果能令俄方召开跨境行动变得更加困难，这也是一步进展，”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为俄罗斯在哈尔科夫地区兵源不足，无法发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北方向产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，就需要在东乌克兰战斗区域中大幅减少兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大在俄罗斯境内使用美制武器的能力，特别是经过俄罗斯过去一年的战场转移优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整不足一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其对俄罗斯境内深处目标发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是一个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大变化，而是一种迈向前进的步骤，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人以及行政部门官员将推动下一步：打击更广泛的目標——可能是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标上，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国政府未来会继续保持灵活性，继续适应并调整政策。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄导弹袭击哈维尔克地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的“儿童和少年体育骑术学校”现场工作，此地位于乌克兰哈尔科夫市郊的马拉达尼列夫卡村，在俄罗斯对乌克兰的大规模攻击中，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油勘探商继续遵守控制支出以增加产量的承诺，这或将使2024年的生产增长放缓，从而缓解OPEC+在未来周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是全球非OPEC国家石油供应增长的主要驱动力，这主要得益于页岩革命以及技术创新和生产效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达1293万桶/天，远超当局年初预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友在去年部分由于美国和非OPEC国家产量上升，加深了供应削减，总削减量为586万桶/天，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，将允许该联盟将部分削减措施延长至2025年，知情消息源周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日会议考虑供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+产量的增加，但相较于2023年，这种威胁将有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预测，美国原定于今年的原油供应将增加约27万桶/天，这与OPEC自身对未来美国原油和凝析油产出增长30万桶/天的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量增幅将为64万桶/天。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/天，将超过非OPEC+国家的供应增长约100万桶/天。这将意味着相较2023年，对OPEC+原油的需求预计会增加近90万桶/天，根据OPEC在5月的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;石油市场报告所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将保持在110万桶/天，且对OPEC原油的需求不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/天，较12月的1326万桶/天略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商在原油价格接近每桶80美元的情况下，似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有进一步增加，特别是考虑到当前的价格水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司计划将资本支出保持平稳，推迟对钻机的升级，以更好地适应较为平稳的钻井增长。公司计划年底运营12台钻机，并重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已下降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前并无意愿以这一速度增长。”S&amp;amp;P分析师在一周的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，限制了资本支出的增长，因为不受限制的支出虽然带来了迅猛的增长，但在2010年代也只有有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分来自于私营生产商，一些企业现在正被纳入该行业的合并浪潮中。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂，来提高生产率，在同一时间从更多井中开采更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近发生了合并潮，但由于钻井和完井效率的持续改进，短期内仍将保持当前的油价水平，这将有助于支持适度的美国石油总体生产增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美。该公司第一季度国际营收增长18%，而北美营收则下降6%部分原因是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加重视资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+将延长自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体生产增长，这与美国能源信息署的说法一致。今年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/天，而非成员国的供应量预计将增长140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作区域，从偏远地区奥希斯石油租赁的井场控制室内可见，位于德克萨斯州近 wink的佩姆兰盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台操作区域，从偏远地区奥希斯石油租赁的井场控制室内可见，位于德克萨斯州近 Wink 的佩姆兰盆地，2018 年 8 月 22 日。路透社 / 尼克·奥弗谢 / 图片文件&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈粗语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对摄像机镜头，向媒体传达了一个适合他法律和政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的陪审团裁定特朗普因伪造文件隐瞒支付艳星封口费而被判34项罪名有罪一天之后，这位共和党总统候选人列举了一系列对抗者和不满，发表了一番愤怒且言辞散乱的陈词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称法官胡安·梅尔chan为“走歪路的人”和“恶魔”。他描述民主党总统候选人乔·拜登在11月5日选举中是他最主要的对手，将其称为“我们国家历史上最差的总统”。特朗普猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及称非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，将面前的挑战框架为不仅关乎他的个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管此前在他的其他竞选演说中常常穿插着幽默，但这次演讲主要是沉闷的。特朗普在新闻发布会上只拿着一篇小页的笔记。最终，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款请求和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人发出了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位竞选人彼此描绘对方为国家威胁的选举中，拜登方面抓住了特朗普的言论作为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自己的个人不满中喋喋不休，并扭曲了美国司法系统，观看的人都能得出一个明显的结论：这位男子无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大部分支持特朗普的人士认为纽约的审判是不公正的，他们在他的竞选活动中注入了大量捐款，仅周四单日金额即达到3480万美元，特朗普团队表示，这一数额为在WinRed平台上的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然拜登在总筹款方面领先，但他的竞选活动在这天仍发起了一系列令人不安的筹款信息给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不投降！”特朗普在新闻发布会后另一条信息中大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织一致站在前总统一边，认为审判有瑕疵、指控本不应提出、曼哈顿选区陪审团染有偏见、裁判长有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一些谴责不够迅速或强硬的共和党人士，特朗普的盟友和竞选助手则进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党竞选管理人克里斯·拉齐维塔对一个网络上的全国性共和党团体充满了鄙视，该团体在社交媒体平台X上发文称，应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有自己的看法……”拉齐维塔在网络平台上发表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州一位温和型前共和党州长拉里·霍根进行了攻击，霍根在裁定之前警告民众“不要在火上浇油，继续党派间的争斗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选结束了。”拉齐维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州的共和党选民采访中，多名受访者表示，特朗普的定罪让他们开始重新思考在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此的转变可能会损害他再次与拜登的竞选，因为特朗普在多个摇摆州的支持率十分微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人士听起来与特朗普本人很相似，他们称该审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这纯粹是政治上的，只是为了伤害他，尽可能多地把他从竞选活动中拉下。”62岁的马里埃塔退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做来伤害他，他们也可以对任何人这么做。绝对没有人在他们的安全范畴之外。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国總統特朗普出席媒体记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布雷恩·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席媒体记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。特朗普因2016年为掩盖付给“艳星”诱饵费而伪造商业记录，被陪审团裁定34项罪名有罪。路透社/布雷恩·麦克德默德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯瑞再度扮演美国与真主党之间的关键沟通角色，以期促成结束与以色列的战争。凭借数十年的经验，伯瑞帮助促成了一系列停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了伯瑞在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响，并且自真主党首萨义德·哈桑·纳斯尔拉赫今年9月被以色列空袭身亡后，被视作稳定力量的重要来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯瑞对黎巴嫩人民表示，黎巴嫩正在“关闭一个历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞在1975年至1990年的黎巴嫩内战中担任什叶派运动负责人而成名，并且自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩宗派制度中什叶派能够达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新的领导人谢赫奈姆·夸塞姆认可伯瑞作为谈判者的角色，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯瑞反复会面，试图促成停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯瑞在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模战争的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁权力有限，而且难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯瑞在此期间的角色尤其重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会见的人。他就是国家。”一位驻黎巴嫩的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯瑞帮助谈判并成功释放了被什叶派激进分子劫持的39名美国人质，这一事件让他走向了全球的政治舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯瑞被选为议长，与纳斯尔拉赫共同领导什叶派政治力量，“什叶派双头”也成为标志性存在，特指主导什叶派政治代表和许多国有企业机构的两党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有一位频繁会见伯瑞的外交官指出：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但也有明显的边界限制，这可能是由于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也落入了伯瑞阿马尔运动影响力范围内的特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，伯瑞出生于几内亚莱昂的一户移民商人家庭，后来移居黎巴嫩并活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被边缘化的什叶派群体中许多人赞扬伯瑞帮助改善了他们在宗派体制下的地位，当地特权偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯瑞在创立者的神父穆萨·萨德失踪后接任阿马尔运动的领导，并推动该运动的军事崛起，阿马尔运动曾与包括真主党在内的几乎所有主要内战参与方作战，随后成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯瑞的什叶派追随者加入了国家机关和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，美国大使馆电报公开质疑他对其真主党态度的真实想法后，伯瑞否认了这一说法，宣布纳斯尔拉赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝鲁特发生的冲突期间，伯瑞的阿马尔战士与真主党一起发射火箭来声援加沙，之后以色列对南部以色列发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯瑞会面，试图阻止双方边境交火，并试图说服真主党北撤到里间河以北30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近伯瑞的消息人士透露：“推动里间河向南移至边境要比推动真主党向北撤退更容易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯瑞的反对者也批评他是导致2019年经济崩溃的宗派精英之一，该经济崩溃始于几十年的国家腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人指责伯瑞拒绝召集议会会议让议员选举总统，使政府首长职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞作为外交渠道的角色令真主党的政治对手十分不满，特别是基督派的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯瑞与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯瑞与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（图不显示，此为资料图）。图片来源：路透社/塔伊尔·阿尔-苏达尼 / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯瑞画像的横幅挂在建筑物上，该横幅出现在纪念什叶派运动创始人穆萨·阿萨德（1978年在利比亚旅行后失踪）失踪45周年集会上。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在纪念什叶派运动创始人穆萨·阿萨德（1978年在利比亚旅行后失踪）失踪45周年集会上，一幅挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯瑞画像的横幅挂在建筑物上。图片来源：路透社/默罕默德·阿扎基 / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的情况下实行新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启未来的日子了，”拜登总统在讲话中说。他是出于美国总统选举年职位需求，试图停止加沙冲突，该冲突持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家调解的旨在安排以色列与哈马斯激进运动之间停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方没有取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此提议之前，以色列已在拉法进行了数周的入侵行动，并且国内及国际上对内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件和持续的人质状况而施加新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表介绍加沙停火协议，这在拜登公布停火计划后实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党的总统候选人唐纳德·特朗普刚因为34项重罪指控被定罪，这一事件突显了两位候选人间的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议由三个阶段组成，与以往提议不同的是，停火将持续至所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列将从加沙居民区撤军，并交换包括老人和女性在内的人质，同时，数百名巴勒斯坦囚犯也将获释。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“只要谈判继续进行，停火将持续，”总统说，这是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内那些主张“无限期”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人不会同意这个计划，并会要求战争无限期地进行。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，想长期战斗，把人质放在优先位置。然而，我敦促以色列的领导人即使在面临压力的情况下也要支持这个协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国有终身承诺以色列的人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为最近派美国军队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我希望你们能够退一步思考，如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这一刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员对记者表示，以色列能够提出这个新提议是因为在战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，”该官员表示，“这份协议经过精心谈判，现在摆在桌面上的是结束整个过程的关键协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此计划中，每个阶段将历时42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体形容拜登周五的讲话颇具戏剧性，并将其视为直接向以色列公众呼吁的一种尝试。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-biden-speaks-directly-to-israeli-public-tells-of-wipe-out-hamas-2024-06-14/"&gt;12频道新闻节目&lt;/a&gt;中断晚间新闻转播，直播拜登的讲话。此前，以色列审查机构曾禁止发布该提议的细节，新闻主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛津大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项新提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然不微不足道，但远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经“转向不利于”以色列，苏里说，这可能促使以色列寻求结束冲突，并受到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某件事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月前提出的一项人质提议中曾提到，以释放加沙患病、年老和受伤的人质交换为期六周的停火，当时可以延长以提供更多援助进入这块被封锁的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一项提议上个月 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel,-hamas-take-further-steps-towards-hostage-deal/2024-05-29/"&gt;破裂了&lt;/a&gt;，因为以色列拒绝同意哈马斯作为谈判的一部分结束战争的要求，并加剧了对加沙南方拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解者，在持续的攻击期间不会参与更多谈判，但愿意达成完整协议，包括交换人质和囚犯，前提是如果以色列停止战争，它就愿意达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五举行会议，与来自17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法进行的以色列空袭造成45名 Palestinians 死亡，引起了国际公愤，但未 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-delays-proposed-aid-cuts-israel-amid-diplomatic-backlash-2024-06-10/"&gt;触碰美国红线&lt;/a&gt;，导致美国停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙的巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难，”拜登周五说。“我们看到本周早些时候拉法致命轰炸的画面，该轰炸是在以色列针对哈马斯的袭击之后发生的 ...”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部的袭击引发以色列对该加沙地带的攻击以来，已有超过36,280人死于加沙。根据以色列的数据，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻期间被摧毁，照片拍摄于2024年6月12日的加沙北部拜特拉赫亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新委托”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台通过锁定用户代币来为投资者提供奖励。分析师警告称，这种复杂方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”现象的迅速兴起，成为加密货币市场风险加剧的最新迹象。随着市场价格上涨和交易者寻求收益，加密货币市场的风险偏好正在增强。比特币，最大的加密货币，正处于历史最高水平，而以太币，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重塑质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元后，其平台已经吸引了价值188亿美元的加密货币，比六个月前增加了不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押是为了扩展传统的加密货币质押做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机相互检查和确认谁持有哪种类型的加密货币。为了实现这一目标，持有加密货币代币的用户，例如以太币，允许自己的资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间暂时无法即时访问其代币，但会因此获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，代表其所质押的加密货币。重新质押使所有者可以将这些新代币再次质押于不同的基于区块链的程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新质押有多大的风险存在分歧，一些业内人士表示，由于这种做法尚处于萌芽阶段，目前还无法确定其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但部分人士，包括分析师在内，则担心如果新的代表重新质押加密货币的代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押物，对于少数基础资产而言可能存在无尽的借贷循环。他们警告称，如果所有人在同一时间尝试退出，这可能会引发更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户之所以加入该平台，是对未来的奖励抱有希望，或者期待其他赠款，这些赠款被称为空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其自制的新代币。用户希望这一名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的数据提供商Kaiko的研究分析师亚历山大·莫根·麦卡锡表示，重新质押平台的增长受到了寻求此类空投的用户推动，这称之为“真正真正具有投机性的免费资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂说道，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜昂表示：“现在他们做出预先反应，期望会获得某种奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是来自西雅图大学的前任助理教授，并且是印度第一颗由学生设计的小型卫星团队的成员，这一信息在其学术网站上有所记载。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重新质押服务，并生成新的代币表示重新质押的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡恩表示，其平台的目标是让用户选择将他们的代币质押在哪里，帮助新的区块链服务成长，而不是诱使更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一种新兴现象，”卡恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重新质押可能伴随着“隐藏风险” — 如果重新质押的代币用于加密货币借贷，则在市场下行期间可能会出现被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，由于加密货币用作抵押物的代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡恩试图与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押而是在于借贷协议，借贷协议正错误地定价风险，”卡恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对此表示不关心，指出在加密货币领域内对于重新质押协议的资金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密市场的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就目前而言，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场构成实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融业相连，机构投资者也对重新质押产生了兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币部门Zodia Custody受到了大量机构对于质押的兴趣，但其首席风险官阿诺什·阿雷夫沙坦认为，重新质押是一个过于冒险的步骤，因为很难确立跟踪资产走向的“文件痕迹”，以及划分奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求予以回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注重加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并期望“一个围绕重新质押的新生态系统将会出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个插图展示了加密货币比特币的代表图形" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了加密货币比特币的代表图形，该插图于2024年3月9日在巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个插图展示了加密货币以太坊的代表图形" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了加密货币以太坊的代表图形，该插图于2023年6月16日拍摄。REUTERS/Dado Ruvic/插图//文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>