<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 13:45:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中遭遇袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的一个猪场谋杀毒品成瘾者和卖淫女并处置其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪谋杀6名女子，其部分遗体在靠近温哥华的不动产中被发现。在判刑后，政府检方撤销了他另外20起谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭到袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，皮克顿这一案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是在逾十年间，温哥华市（尤其是贫困的、毒品盛行的东区）失踪的60多名女性中的一部分。直到2002年初皮克顿被捕，这些女性的行踪一直不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场所在的波特科奎特兰市，约25公里向东的大温市中心，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿的一本书在上架后几个小时即被亚马逊下架。在书中，连环杀手声称自己是无辜的，被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求从亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的无日期电视画面，画面显示他在波特科奎特兰家中的情景。图片来自路透社/加拿大全球电视台/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的无日期电视画面，画面显示他在波特科奎特兰家中的情景。图片来自路透社/加拿大全球电视台/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而遭受重大打击</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）党在选举中的最差结果后，将受到严重削弱。这标志着自种族隔离结束以来，ANC自成立以来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，远远低于2019年大选时的57.5%，这表明ANC在过去三十年中首次未能赢得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC可能需要与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的合作，以便继续执政。这可能导致政策妥协或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转为企业家的拉马福萨，可能将面临反对党及党内批评者的辞呈要求，但ANC一位高层官员支持他留任，分析人士表示没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统合候选人能够取代拉马福萨的领导地位。” capeTown大学的政治学教授安东尼·博泽尔说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查表明，拉马福萨是此次大选中获得最高支持率的主要政治领导人之一，这可能会使ANC内部的派系冲突更加复杂，从而进一步阻碍任何试图反对他的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前也曾面临质疑。2022年，一个调查委员会报告称，他可能因其储存在农场家具中的现金而犯有不端行为，这一事件被命名为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认与这一丑闻有关，并在同一年赢得了一次新的五年任期，以继续担任ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举据称是对ANC的最严峻考验之一，因为选民对高失业率、暴力犯罪及电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选为ANC的领导人，承诺净化党的形象，并振兴经济——在此之前，他的前任雅各布·祖马的任期因多起丑闻和经济衰退而黯淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他成为总统后最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依旧停滞不前，而ANC高层官员中仍有丑闻频出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马，祖马支持的新政党umkonto we sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC的支持，尤其是祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC置于绝境。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省容易受到攻击，”政治分析师Ralph Mathekga说。“这是拉马福萨计划的结束，你不可能赢得选举并继续按既定情况运作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革的态度模糊不清而受到批评，不愿加剧党内裂痕。与他在八十年代作为工会领袖时的果断态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬了他的团结建设能力及其推动南非作为“全球南方”倡导者的声誉，后者常被简称为低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼案，法官本月裁定以色列必须在加沙城市拉法停止军事行动，对此判决，以色列坚决否认指控并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评人士表示，他提供给南非最大挑战的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五大选前ANC的最后一次竞选集会中，拉马福萨承诺要“做得更好”，在一个十万多名支持者云集的Soweto足球场发表讲话，但许多支持者在他演讲未结束前就提前离场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄境内使用美制武器的限制，这是美国参与两年战争的一小步，但具有重要意义。专家表示，这一决定有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应的高端武器禁令相吻合，这些禁令已大部分解除，包括先进的美国喷气式战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定自上周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美方官员表示，这一决定允许基辅使用美方提供的武器反击跨越边境的俄罗斯军队，包括使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使俄罗斯军队在坚固防御之前被赶出哈尔科夫地区，”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·贝尔耶凯夫说，这是一家位于基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅为在东部顿巴斯地区的关键战场抽调人员的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动局面，必须重新考虑他们在对哈尔科夫地区的进攻中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，在5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰方面向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀以及联合参谋 chief of staff 联席会议主席乔·布朗将军提出了跨越边境使用美国武器的要求。随后，沙利文、奥斯汀和布朗起草了一份建议，支持放宽限制。沙利文于5月15日将这一建议提交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队。拜登的团队此后一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“迄今为止，没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前福斯政策研究学院欧洲和亚洲项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在其境内进行打击的禁令，将其作为安全据点，对哈尔科夫地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮等武器继续留在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等设施，”李说道，“这或许提供了一定程度的保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，单凭这一决定短期内可能不会改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线的移动情况，但会使得俄罗斯更难以继续这种越境作战行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队人数不足以对哈尔科夫地区进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的作战能力来自东北方向威胁哈尔科夫，”他说道，“要这样做，就必须在东部战场大大减少其驻军。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，不要让乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其使用美国武器对俄罗斯境内目标的能力，特别是在今年俄罗斯在战场上取得优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，当华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引用称，呼吁美国批准其在俄罗斯境内更深入的打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任五角大楼官员并在华盛顿的战略与国际研究中心工作的马克·坎西安称，拜登的行动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的大幅转变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一部：打击更大范围的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时被问及是否有可能扩大政策允许美军在俄罗斯其他地方打击目标，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续如我们一直在做的那样——必要时不断调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为哈尔科夫郊外的马拉达尼利夫卡村的一家儿童青少年体育骑术学校遭到俄罗斯导弹袭击后被严重损坏的现场。图片来源：2024年5月30日，路透社/瓦伦坦·奥吉雷内科/资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一组摄像机，传递了一个适用于其法律和政治斗争的信息：他已做好准备，准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐藏金静支付大麻宣传片演员费用的34项指控成立之后的一天，这位共和党总统候选人列举了一长串对手，并愤怒地发表了一番长篇大论，言辞凌乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的司法官胡安·梅尔坎为“不正直的”和“魔鬼”。他形容其在11月5日选举中的对手——民主党候选人乔·拜登——是“历史上最糟糕的总统”。他谴责那些作证反对他的证人，谴责那些投票弹劾他的国会议员，并——像他往常在集会上所说——谴责那些非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选项目捐款，称面临的挑战远大于个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们要做的是这样，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演说常带有幽默成分，但这番演讲大部分显得阴郁。特朗普在新闻发布会上只手持一小张纸。最后，他没有接受任何提问，并急于与儿子埃里克·特朗普一起离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，在募款呼吁和社交媒体上，特朗普的盟友们对司法系统及其批评者进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此描绘成对国家安全构成威胁的情况下，拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论，将其视为他不适合入主白宫的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹唐纳德·特朗普晕头转向、绝望且失败的长篇大论，关于自己的私怨，并且对美国司法系统撒谎，观者毫不怀疑得出结论：此人不可能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数视纽约审判结果为正义缺失的特朗普支持者在周四为他的竞选项目捐赠了3480万美元。《赢红》网站数据显示，这创下了特朗普在这一平台上的单日最高纪录，该网站处理共和党人的数字募款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总募款规模上落后于拜登的竞选团队在周五试图加快募款步伐，爆发出一系列冗长的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“绝不投降！”另一条信息在特朗普发布会后高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判过程有缺陷，这些指控本不该提出，陪审团来自高度民主的曼哈顿不受信任，而法官偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党的谴责不够迅速和强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则将其融入攻击中。特朗普的竞选经理克里斯·拉克维塔对社交媒体平台X上一篇由全国大学生共和派集团发表、声称应尊重陪审团裁决的文章嗤之以鼻，发帖写道：“意见像屁股，人人有一个…”他还在X平台上针对马里兰州温和派共和党前州长劳里·霍根进行了抨击，霍根在判决之前警告美国人“不要在党派分歧上火上浇油”。拉克维塔回复道：“你刚结束了自己的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个选战场地对共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪使他们对11月的投票支持变得犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种党派跳槽可能在给他与拜登的重赛中造成损害，鉴于特朗普在多座摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来更像特朗普本人，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这纯粹是政治上的，只是为了伤害他，最大限度地阻止他参加竞选。”62岁的马里埃塔退休警察斯科特·克雷顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克戴德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，前一天，他在因伪造商业记录隐瞒金静支付大麻宣传片演员费用一案中被判有罪。路透社/布兰登·麦克戴德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新生活了，” 拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）在讲话中说道。他面临来自共和党的挑战，在选举年迫切希望结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家不断尝试在以色列和哈马斯运动之间斡旋停火谈判，但谈判多次中断，双方互相指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在近期以色列对拉法的频繁侵袭以及针对加沙地区死亡人数和人质持续被俘的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议亦是在唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）被判定有34项重罪后的第二天提出的，这凸显了两位候选人在竞选中的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，并与以往的提议不同，因为在一个阶段内达成协议就会促使各方进入下一个阶段并持续停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，人质包括老人和妇女将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部地区，每天将有600辆人道援助车辆进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停止敌对行动的条件进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火就会继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项关于加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登透露，这项提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些坚持进行无限期战争的人重新考虑，”我知道以色列内有人不会同意这项计划，而且会要求战争继续无限期进行。”总统继续说道，“一些人甚至在政府内部。他们已经表明，他们想占领加沙，想继续战斗数年，而不把释放人质作为优先事项。我已经敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会面临压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个终身致力于以色列的人，唯一在一战期间访问过以色列的美国总统，以及近期派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的美国总统，我要求你们后退一步，考虑如果这一刻丢失了将发生什么，”他说，“我们不能失去这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这项新提议是因为战场上取得了重大进展。这位官员说，“现在有了通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，需要详细谈判。现在摆在桌上的是一份通往进程终结协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据方案，每个阶段将持续42天，一位资深美国官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话视为具有戏剧性的重要时刻，并认为这是直接向以色列民众寻求支持的努力。12频道当晚新闻节目中断播放，直播了拜登的讲话。据以色列审查员丹尼·库沙罗说，审查员此前已禁止公布该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）认为，与以往提议相比，这项提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯未来对以色列发动任何重大袭击或恐怖袭击活动的可能性虽不为零，但比以前低很多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始反对以色列，苏里表示，这可能会促使以色列寻求停止冲突，并受到拜登影响力的推动。“当美国总统全力以赴支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议要求以生病、年老和伤残的人质交换为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多的人道救援物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中结束战争而崩溃，尽管以色列对拉法进行的大规模袭击升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调停人其不会参与任何形式的谈判，除非停止战争，否则不会参与和平谈判，但愿意达成包括释放人质和交换囚犯在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员透露，国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯关押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，本周日以色列对拉法的空中袭击造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际强烈抗议，但未突破美国的红线，美国不会因此停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中陷入了纯粹的地狱，”拜登周五说，“我们目睹了拉法本周初被以色列袭击引发的悲惨画面，哈马斯是袭击目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对南部以色列发动袭击后，大约36280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1200人遇难。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里再度出任关键调解人角色，推动停火协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重演了他与美国和真主党之间进行关键沟通角色，当华盛顿试图调停与以色列的战争时，凭借数十年的经验助力达成了协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是在他领导了数十年的什叶派穆斯林社区。自今年9月亲伊朗的真主党领导人哈桑·纳斯里拉被以色列击毙后，他就被视为稳定的影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里对黎巴嫩民众表示：“我们正在闭合黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年内战期间成为什叶派阿马尔运动的领导者，并自1992年以来一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派最高的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡萨姆将伯里誉为“大哥”，认可他作为谈判者的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成和平协议，其努力与在加沙战争中同时进行的冲突，以及9月份冲突加剧的背景相吻合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束黎巴嫩与以色列之间最后一次大规模战争时所起的作用相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里作用的重要性还在于黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，而且很少途径可以访问真主党，美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他就是国家。”一名基于贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被劫持的美国乘客在贝鲁特被什叶派激进分子劫持为人质的39名美国人时，达到了国际 prominence。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后他当选为议长，正值纳斯里拉领导真主党崛起。他们共同主导了什叶派的政治代表以及大部分政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的受托伙伴，这使他非常重要，但也清楚他能做什么的限制，无论出于什叶派还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿马尔运动势力范围内的提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年生于塞拉利昂的一个来自提布奈的商人移民家庭，伯里的童年在黎巴嫩度过。在大学时期他就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曾经贫困的什叶派社区，许多人赞扬伯里帮助改善了他们在教派体系中的地位，该体系的特权长期偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的人，伯里在创始者首领穆萨·萨德尔失踪后接棒阿马尔运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里带领阿马尔运动军事崛起，该组织与内战期间几乎所有的主要党派斗争，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者加入了政府机关和安全部门，他似乎与真主党政治步伐一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发布后质疑他对真主党的真实看法，但伯里否认了该电报，声称纳斯里拉“就像我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在以色列对加沙进行攻击后，伯里的阿马尔战士与真主党一起向以色列发射火箭，表达对加沙的团结支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见过伯里，试图阻止以色列和黎巴嫩边境地区的炮火交火，并说服真主党撤回黎巴嫩利塔尼河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一名外国官员，“如果要移动利塔尼河，让它向南抵达边界将更容易；但如果要推进真主党向利塔尼河以北撤回，则不大可能。”一位接近伯里的消息人士对路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为教派精英的一部分，2019年推动黎巴嫩经济陷入崩溃，原因是金融体系在几十年的国家腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致基督教职位在政府空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交使者的角色让真主党的政治对手感到不满，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长Ali Larijani会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议长Ali Larijani在贝鲁特会面。2024年11月15日。路透社/札伊尔·阿萨迪档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张显示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张显示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑物上。2023年8月31日，庆祝萨德尔大消失45周年。路透社/穆罕默德·阿扎基档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地应对流行病的谈判有望于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项协议进行了两年谈判，该协议旨在增加流行病前和期间的国际合作，这在新冠肺炎疫情期间被认为存在失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初预计该协议将在本周达成，但由于富裕国家与贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国已达成一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规定，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，用于描述最重大的和全球性威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定表明，缔约国共同希望保护自己的人民以及全世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们采取措施要求各国承担责任，并加强措施，以在威胁到美国人的安全之前阻止爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的数据显示，为了应对新冠肺炎疫情后新的病原体，对全球卫生规则的更改旨在加强世界各地的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织文件照片：日内瓦总部落成近照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织总部。路透社/迪尼兹·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探商继续遵守控制原油增产支出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长步伐放缓，可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国主要通过页岩革命以及技术创新和高效生产推动非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到约1293万桶/日，远超政府2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及与之结盟的生产国（OPEC+）去年加大了产量削减措施，部分原因是补偿美国等非OPEC国家产量增加带来的影响。OPEC+总共削减了586万桶/日的供应，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四透露，OPEC+正在制定一个复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末召开会议审议供应政策，美国生产增加仍在继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这种威胁相较于2023年将会减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，其预测都低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+集团之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求量应比2023年高出近90万桶/日，OPEC在其5月的月度《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;》中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计全球需求增长约110万桶/日，对OPEC原油需求的影响则没有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样带来超出预期的增长，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和自律的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，很难理解为什么还不存在更多的钻机数量增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，最好与平缓的钻井增长保持一致。它计划在今年年底运营12座钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《巴克莱赫斯》提供的数据，美国油井数量已从去年同期下降13%至496座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长，”标普在周四的一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下，对增长项目的支出有限，因为无节制的支出推动了2010年代页岩产业的快速扩张，但减少了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几年来出现的高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，一些私营生产商如今正卷入行业的整合热潮，通过钻更长的井以及对岩石进行压裂，提高了生产力并在同一时间从更多的井中生产原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的一波整合浪潮仍在持续，但在持续改进钻井和完井效率的努力推动下，我们预计当前的油价将延续并支持美国总体原油产量的温和增长，”得克萨斯州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;]，预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略上出现了一种转变，更加强调资本纪律，从而产生不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年主导石油和液体产量增长。美国能源信息署3月表示，OPEC+的Petroleum液体产量预计将减少约100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量的增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层通过控制室可以看到，该平台为其在得克萨斯州Wink附近Permian盆地租赁地块的Oasis Petroleum所有" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作层透过控制室可看到，该平台为其在得克萨斯州Wink附近Permian盆地租赁地块的Oasis Petroleum所有。2018年8月22日，路透社/尼科·奥福里拍摄/档案照片。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，在这种平台上用户为锁定其代币而获得奖励，这一体系复杂，分析师警告用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，显示出加密货币市场中风险偏好度上升的迹象。价格大涨和交易员寻找收益导致了这种情况。最大的加密货币比特币接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。公司在2月份获得了美国风险投资公司安德里森·霍洛维茨加密部门的1亿美元投资，其平台上已有价值188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明重质押是为了扩展传统的加密货币质押做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机共同确认谁拥有哪些加密货币。这需要代币的所有者（如以太坊）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时无法访问其代币，但会获得回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台也为用户提供了新的加密货币以代表他们质押的加密货币。重质押使代币所有者可以将这些新代币再质押到不同的基于区块链的项目和应用中，以期待更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险性存在分歧，一些业内人士认为这项做法尚处于初期阶段，尚不能确定风险性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果作为质押代币代表的新型代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会导致借贷市场进入不断的循环借贷机制。这可能会在每个人试图同时退出的情况下，导致加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果抵押品上再抵押，这就不是理想的模式，它会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy直言。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%，但分析师认为，对于重质押来说，收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的新发展之一，投资者在实验性的项目中进行投资，以期在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为尚未开发出相应的机制。用户是出于希望未来奖励或其他被称为空投的奖品加入该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放自己的新代币EIGEN，用户希望该代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投所推动的，称其为“非常，非常投机的，免费资金的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险，”US加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong称（COIN.O提供质押但不提供重质押）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预兆性地这样做，期望会获得某种回报，但他们不知道具体是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了一个团队，创建了印度第一颗由学生设计的小型卫星，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO相继出现，它们为客户代币进行重质押，并生成代表这些重质押资产的新代币，这些代币可以用于其他场合，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择他们将质押的代币去向，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家们没有任何官方关系……这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能带有“隐藏风险”——如果回质押代币用于加密货币借贷，市场下行期间可能会出现被迫平仓和更多波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，因为作为抵押品的加密代币在 Terra 和 Luna 代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将这种风险与重质押区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议过度分担了风险，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出在相对全球2.5万亿美元的加密行业净资产而言，重质押协议中的现金量微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密货币世界的风险担忧不已，担心这些风险会对更广泛金融市场的流动性造成冲击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前我们没有看到从重质押问题对传统金融市场造成传染式风险，”S&amp;；P全球评级的数字资产分析主管Andrew O&amp;；Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，随着加密货币与主流金融联系越来越紧密，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密风险部门Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，标准渣打加密的公司对质押资产产生了显著的兴趣，但认为重质押是一个太大的飞跃，因为难以追溯资产去向和收益分配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;激光数字的加密部门与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。激光数字未回应路透社的评论要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户进行加密资产质押，并预期“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken in June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获 landslide 胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱ў达·席尔万鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了其导师和前领导者安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，奥夫拉多尔的民望助力了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万鲍姆，一位气候科学家和前墨西哥城市长，据墨西哥选举委员会快速计票结果显示，获得了58.3%至60.7%的选票。这一得票率将是墨西哥民主史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二的超级多数，这将允许联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人朵希特尔·加尔韦斯在初步结果中承认失败，得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在墨西哥共和国200年的历史中成为首位女性总统。”席尔万鲍姆对支持者说，现场爆发出热烈的欢呼声：“总统、总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万鲍姆的成功标志着墨西哥取得了重大进步，该国以其粗犷文化著称，是全球第二大天主教人口国家，长期推进更为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给女性。”87岁的席尔万鲍姆支持者埃德丽玛·蒙蒂尔在墨西哥最小的州塔拉斯卡说，“以前我们甚至都不能投票，而当可以投票时，选票也都是丈夫告诉我们要投的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“感谢上帝这种现象改变了，现在我还能见证这一切。”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然前景复杂，但她必须平衡增加公共福利政策的承诺，同时承受庞大的预算赤字和疲软的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者承诺，她将采取财政节制措施，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善治安，但细节却很有限。上个月的选举是墨西哥现代历史上最暴力的一次，有38名候选人被杀害。许多分析人士认为，奥夫拉多尔任内，有组织犯罪集团的影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州两个投票站发生人员伤亡事件而蒙上阴影。奥夫拉多尔任内，墨西哥的谋杀案数量超过任何其他现政权，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在加强警务和减少滥权方面投入变革性的资金，否则席尔万鲍姆可能难以实现整体治安水平的显著改善。”独立拉丁美洲政治风险分析师内特亚尼阿胡·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临与美国旷日持久的谈判挑战，美国南部流入美国的移民数量巨大，安全合作将围绕毒品走私展开。此时，美国爆发了海洛因危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举于11月由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将会更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%关税，并声称要动员特种部队与贩毒集团作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商迁入的任务，这是为响应供应链接近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万鲍姆将不得不就如何处理墨西哥石油公司（Pemex）作出决策。该公司在过去二十年中生产量持续下降，背上沉重的债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个可以无限期投入公共资金和得不到盈利的公司可以持续的状态。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉蒙斯说，“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻番，减少贫困，管理着坚挺的比索和较低的失业率，而这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥本年度的预算赤字庞大，预计2025年由中央银行预测的经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将投票变为对其政治议程的全民公投，寻求通过选举让选民回应他的政治项目。席尔万鲍姆已拒绝反对派认为她会成为奥夫拉多尔的“傀儡”的指控，尽管她承诺将继续执行他的许多政策，这些政策帮助到了墨西哥最贫困的居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，席尔万鲍姆感谢奥夫拉多尔：“他是一位独特的人物，使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评背后是性别歧视，“令人难以置信的是人们仍然不能相信她将自己作出决定，我认为这很大程度上是她的女性身份所致。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱瓩达·席尔万鲍姆，执政MORENA党总统候选人，在胜利演讲后与支持者互动，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。美联社/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱瓩达·席尔万鲍姆，执政MORENA党总统候选人，在胜利演讲中与支持者互动，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。美联社/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥选举全民标志“总统克莱瓩达·席尔万鲍姆”在下城墨西哥城墨西哥人民广场公布选举结果后出现，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。法比约·埃利佩/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。安德烈斯·贝切里尔/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人朵希特尔·加尔韦斯在选举日之际向支持者发表演讲后响应，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。奎策尔·尼切-哈/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨秘史卡札克·鲁萨孔拉县投票站选举日关闭投票站，墨编/路透社/若热·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥市选民在普埃布拉大选日投票站排队等候投票，墨编/路透社/雅希亚·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥市兹纳坎坦，2024年6月2日。玛丽亚·圣安布拉/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨秘史卡札克·鲁萨孔拉县选举日投票站外排队等待投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。若热·路易斯·普拉塔/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克瑞西塔·加尔韦斯在选举日于墨西哥市中心投票站外合影，墨编/路透社/路易斯·卡洛斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，萨姆巴托洛·奎亚兰纳县投票站内，墨编/路透社/若热·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人民在选举日于墨西哥市投票站展示手指上印有墨编/路透社/亚历山德罗·梅内格基尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.COM/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在普埃布拉圣胡安昌拉拉县的投票站投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。雅各布·加西亚/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名旅客在贝尼托·胡安·卢斯托·桑马雷兹国际机场的投票站投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。亨利·罗梅罗/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.COM/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在普埃布拉圣安德烈斯拉拉尔赞扎县的投票站投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。雅各布·加西亚/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="选举日培训在墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨编/路透社/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="选举日培训在墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。墨编/路透社/亚历山德罗·梅内格基尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="选举日培训在墨西哥城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;萨尔韦达赫，2024年6月2日。墨编/路透社/加布里埃尔·桑布利亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="选举日准备在墨西哥市" src="https://cloudfront-us-east-2(images.arcpublishing.com/us-east-2/images/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。墨编/路透社/丹尼尔·贝切里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="选举日准备在墨西哥市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥市，在星期日选举前，人们在市中心地区行走。墨编/路透社/丹尼尔·贝切里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="选举日准备在墨西哥市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，在选举日的前一天，政府宣布禁售酒精，酒铺店门上用塑料覆盖并贴上标有“由于禁售酒精，今晚不开业”的牌子。墨编/路透社/丹尼尔·贝切里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>