<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Sep 2024 06:49:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为条件达成加沙地带的新停火协议，并呼吁哈马斯接受新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在是时候结束这场战争，迎接战后新的一天了，”拜登说，他目前正面临选举压力，试图停止进入第八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔及其他方的斡旋下，以色列和加沙地带武装哈马斯运动之间的停火谈判已屡次陷入僵局，双方都指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在以色列连续几周对拉法的侵犯之后，以及国内外的压力持续增加，要求总理本雅明·内塔尼亚胡政府就加沙地带的死亡事件和持续的人质拘留做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举也是在民主党总统的共和党竞争对手、唐纳德·特朗普周五因34项重罪指控被定罪的一天之后，凸显了两名候选人的尖锐对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议包含三个阶段，与先前的提案相比有所突破，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老年人和妇女在内的人质将用数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车运送人道救援物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久结束敌对行动的条款。"只要谈判继续，停火将继续"，总统说，这是一项新举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涉及加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我知道以色列有一些人不会同意这个计划，甚至有人呼吁无限期继续战争。有些人甚至属于政府联盟。他们已经表明立场，他们想要占据加沙，他们想要多年继续作战，对人质并不看重。好吧，我已经敦促以色列领导层站在这笔交易的背后，无论面临何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位一生都致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接防御以色列受到伊朗袭击的人，我要求你们退一步，考虑如果错过这个时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名消息来源未透露的美国高级官员向记者表示，以色列能够提出新的提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"现在确实存在通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说。“它已经以极其细致的方式进行谈判。现在桌上的内容实际上可以说是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电台媒体将周五拜登的演讲描述为戏剧性的，并解读为直接呼吁以色列公众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领先的12频道在其晚间新闻节目中打断节目，现场直播拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学的希拉姆·苏里教授，一位历史与公共事务教授表示，这一提议比以前的提议有更高的成功可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大的损害，哈马斯目前能够对以色列发动任何严重打击或袭击或恐怖事件的机率不小，但远远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法正在“转向反对”，苏里说，这可能鼓励以色列人想要结束冲突，同时拜登的影响力也可能起到作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造很多激励，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的早些时候，一份关于人质的提议要求以交换六周停火以允许更多援助运入该地区为条件，释放加沙地带生病的、年迈的和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那项提议在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝在谈判中同意哈马斯要求永久结束战争，并加大了对加沙地带南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在持续的侵略行动期间不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位未透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与美国政府在大加沙地带被哈马斯绑架公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法发生的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未触及美国红线，美国没有切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周五表示：“在这次战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的磨难。我们都看到了本周初期，以色列针对哈马斯的致命炮击后拉法恐怖火灾的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自从以色列在10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击以响应以色列对加沙地带的攻击以来，加沙地带已有超过36,280人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在北加沙地带拜特利哈亚被以色列军事进攻摧毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在6月12日北加沙地带拜特利哈亚被以色列军事进攻摧毁的建筑废墟中行走。来源：路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;(本报道包含第17段强烈的言语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普星期五在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一条适中其法律和政治斗争的信息：他已准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他犯有34项与伪造文件以掩饰支付色情明星封口费相关罪行后第二天，这位共和党总统候选人以愤怒且前言不搭后语的言论列举了敌人及其不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔坎为“狡猾的”和“恶魔”，形容其政治对手、11月5日选举中的民主党人乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他斥责了被迫作证反对他的人、投票弹劾他国会议员，以及他说那些非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，将他所面临挑战的规模描述得超出他个人所能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常夹杂幽默，但这次演讲大部分气氛阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。结束时，他没有接受提问，并在儿子埃里克·特朗普陪伴下迅速逃离讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机背后，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法体系以及任何敢暗示特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两个主要候选人都将对方描绘成国家威胁的比赛中，拜登竞选团队把特朗普的言论视为新鲜证据，证明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普喋喋不休地谈论他个人的不满，并诋毁美国司法系统，让任何观看的人都只有一个明显的结论：这个人不适合担任美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的裁决是不公正的——仅在星期四一天就向他的竞选活动捐款3480万美元。这创下了特朗普在WinRed平台上的单日捐款记录，该平台负责处理共和党的数字募捐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个 fundraising 远落拜登之后的竞选团队，在星期五试图保持速度，向支持者发送了一系列带有威胁意味的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息高呼：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统身后，声称审判有缺陷，不应提起指控，曼哈顿重民主党选区陪审员团受到污染，法官存在偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或坚定时，特朗普的盟友和竞选团队助手们发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选同经理克里斯·拉齐维塔对一家全国性大学共和党小组进行了嘲讽，该小组在社交媒体平台X上的帖子表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉齐维塔写道：“意见就像屁股……每个人都有……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上把目标对准了拉里·霍根，马里兰州一位温和的前共和党州长，他竞选参议院席位的背景是，在裁决宣布之前，他警告美国人“不要进一步在充满毒性的党派主义中助长事态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉齐维塔在X上回应说：“你刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州这些战场州的共和党选民进行的访谈中，一些人表示，特朗普的定罪让他们开始重新考虑11月对特朗普的支持，考虑到特朗普在多个摇摆州的优势微弱，这种转变可能会损害他与拜登的再度对决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来就像特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州的马里埃塔说：“这一切都是政治性的，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选之路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他这样做，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦达姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;11月5日美国总统选举中的共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦内出席新闻发布会，特朗普因2016年向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费伪造商业记录的刑事审判被判有罪后，吃力不堪，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦达姆/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在美国武器装备下针对俄罗斯领土的作战限制，这是自两年前战争爆发以来迈出的微小但意义重大的一步，专家认为这或许有助于遏制俄罗斯跨越边境的哈格科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心大规模的乌克兰袭击可能触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国禁止向基辅提供高端武器装备的规定相吻合，这些规定也已随之瓦解，其中包括先进的美国战斗机和远程反坦克导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示， latest decision which went into effect on Thursday, 特地针对哈格科夫地区的战事制定，允许基辅使用美国提供的武器，对“从边境进攻他们或准备进攻他们的”俄罗斯力量进行回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这意味着前线的乌克兰人可以越过边境向使用美国提供的反应式多管火箭系统（HIMARS）发射器和配备制导多发射火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的俄罗斯力量开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在他们（俄罗斯）深入战壕之前，创造推回他们的条件，”基辅乌克兰国立战略研究学院的研究员米哈伊洛·别柳斯克说，该学院是一家在基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军方情报官员菲利普·英格汉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部的顿巴斯地区关键战线上抽调兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将发现自己处于守势，并将不得不重新思考他们进攻哈格科夫所使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已经持续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国政府官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C.Q.布朗将军举行的一次安全视频会议期间提出了使用美国武器越过边境作战的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗就放宽限制提出了一项建议，沙利文于5月15日将该建议呈送给拜登。这位官员说，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯领土的安全地带对进攻它们的俄罗斯力量进行反击，拜登政府自那以后一直在制定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴国家采取这样一步&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;行动&lt;/a&gt;，但当时表示：“到目前为止，还没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚项目的高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土上打击的规定，通过将其作为在哈格科夫地区发起攻击的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈格科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境的另一侧。它可以在那里保持防空、电子战、指挥与控制（设施）。” “它可能获得某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会立即改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我认为（这个决定）不会在很大程度上改变或不改变前线运动的状况。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格汉姆表示，俄罗斯缺乏足够的人手进行对哈格科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力，从东北方向对哈格科夫构成威胁。如果这样做，它将削弱他们在东部战区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国反对允许乌克兰向俄罗斯开火，周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几个星期和几个月内寻求扩大使用美国武器装备在其他俄罗斯领土上的能力，特别是在过去一年里俄罗斯在战场上夺取主动权的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变后的第二天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，乌克兰将寻求获得美国批准，在俄罗斯领土深处进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为美国智库战略和国际研究中心（CSIS）的国防部前官员马尔克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这不是一个激进的转向（政策）。但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争论下一步：打击更广泛的靶标——可能是那些不直接威胁哈格科夫的俄罗斯其他地区的靶标，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时没有透露拜登政府能否扩大政策，允许在其他俄罗斯领土上打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯表示：“今后，我们将继续做我们在做的事情，即根据需要适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Kharkiv 外俄罗斯导弹打击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;5月30日，乌克兰哈格科夫外的小丹尼利夫卡村，俄罗斯对乌克兰的攻击中，严重受损的儿童和青少年体育骑马学校的现场，消防员在工作。 REUTERS/瓦伦蒂安·奥日连科/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商正坚守减少增产量支出的承诺，保持全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这或许有助于减轻OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的大多数十年里，由于页岩革命以及技术和管理效率的突破推动了产量，美国推动全球石油供应，尤其是非OPEC生产国的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量令人意外地大幅增长，日均产量超过一千零一万桶，达到1293万桶，远超过政府在2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其称为OPEC+的联盟产油国去年深化了供应削减，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量上升的影响。OPEC+的总削减量达到5.86百万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位消息人士周四表示，OPEC+正在探讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分削减措施延伸至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日召开会议审议供应政策，美国产量的增加持续推动非OPEC+产量的增长，但威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，美国今年原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对于美国原油和凝析油产量增长300,000 bpd的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测机构，所有预测均远低于去年数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求量将增长220万桶/日，将超过OPEC+组外产油国的供应增长量约100万桶/日。该组织在其5月份的《石油市场报告》中表示，这意味着OPEC+原油的需求应该比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求量将仅增长110万桶/日，对OPEC原油的需求无明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，但行业 Executives和分析师表示，美国生产商不太可能在2023年那样实现向上方突破，甚至随着油价的徘徊.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户在保持非常保守和自律，”contract driller Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量并未显著增加是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出平稳，推迟升级其钻井平台，以便更好地适应较平缓的钻井增长。它计划到年底运营12台钻井平台，并计划明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S＆P分析师在周四的一份报告中表示：“美国有能力以每天100万桶的速度增长数年，但目前根本没有这样的增长愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S＆P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，在2010年代石油行业无节制支出带来的径直增长但回报有限之后，公开交易的美国生产商在投资者的压力下，限制了增长支出的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增长高于预期部分得益于私人生产商，其中一些现在正被该领域波及到的一波&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;整合潮&lt;/a&gt;所吞没。他们通过钻更长的井和压裂岩石，以此来增加同时生产油井的数量，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计，尽管近期出现整合浪潮，但当前的油价将继续并有助于支持美国整体石油生产增长的中度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续，”德克萨斯州标准石油公司总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N)，今年预期将从国际市场而不是北美市场获得更多增长。它的第一季度的国际收入今年增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略已发生转变，更加注重资本纪律，导致不同的反应，”瑞士银行分析师Giovanni Staunovo说，他认为OPEC+将延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将继续成为今年石油和液体产量增长的主要国家。美国能源信息署（EIA）在3月份表示，预计OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的Staunovo说：“OPEC+已经学会了与美国的石油生产增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国德克萨斯州温克附近二叠纪盆地的Oasis Petroleum租赁地钻井平台的操作层，从控制室拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国德克萨斯州温克附近二叠纪盆地的Oasis Petroleum租赁地钻井平台的操作层，从控制室拍摄，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离末期以来的最差选举结果后，将遭受严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站结果显示ANC的得票率不足42%，与2019年上次选举时获得的57.5%相比大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着曼德拉的解放运动将不得不与其他一个小或多个政党协商达成分赃合作或达成其他形式的协议来执政。它可能不得不做出政策妥协或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领袖转变为商人的拉马福萨可能会面临反对党和其内部深陷分裂的党派内的批评者要求其辞职，但一名高级ANC官员已支持他留任，分析师们表示没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，著有关于拉马福萨的传记，表示：“没有一位明确的统一候选人与拉马福萨继任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政治人物中拥有最高的支持率，而ANC内部的派系斗争可能会使任何动员对抗他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年的一次委员会报告中发现，他可能在其狩猎农场的家具中藏有大量现金的行为中犯有过错，那时他的未来悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“农场门”丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了作为ANC领导人的五年新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被宣传为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高水平失业、犯罪和停电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC领导人，当时他承诺要在其前任雅各布·祖马九年的丑闻、贪污和经济衰退之后整顿党的形象并振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在成为国家元首后不久的狂热很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，ANC高级官员周围仍然有丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持新成立的政党mkhonto we Sizwe，该党的表现超出预期，严重影响了ANC的支持，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马泰克加表示：“雅各布·祖马把拉马福萨和ANC置于了绝境。他知道他们在KZN是脆弱的。这是拉马福萨项目的终结……你无法在选举中失败并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上显得犹豫不决，以避免加剧其党内裂痕而受到批评——与他作为一名1980年代的工会领袖所表现出的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对他的共识建设技能及其在提升南非作为所谓“全球南方”的捍卫者形象中的作用表示赞扬，而“全球南方”是低中收入国家群体的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最有影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法庭对以色列提起种族灭绝诉讼，本月，法官们裁决以色列必须停止对加沙城拉法赫的军事攻击。以色列强烈否认了这些指控，并在拉法赫继续其攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成功，但批评者表示，他并未就解决南非最大挑战提供任何新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一站竞选集会上，拉马福萨在数十万名支持者在索韦托足球场聚集的情况下，承诺“做得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大已故连环杀手罗伯特·皮克林（Robert Pickton）于上周五逝世，享年74岁。据监狱当局透露，他本月早些时候在一家最高安全级别的监狱中被另一位囚犯袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克林于2007年被定罪，罪名包括杀害吸毒人员和妓女，并将其尸体在他位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场中肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，其部分遗体在其位于温哥华附近的简陋房产中被发现。在判处其无期徒刑后，政府检察官对其额外20起谋杀案指控作出放弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克林于5月19日在魁北克监狱遭受攻击后去世，该监狱是他服刑的地方。攻击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们深知此案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名在2002年初皮克林被捕前一个多世纪内从温哥华的穷人区和毒品泛滥的东区消失的女性中的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中33名女性的遗体或DNA在皮克林位于温哥华市区以东约25公里的科奎特兰养猪场中被发现，其中许多人来自原住民社群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克林撰写的书籍在上架数小时内就被从亚马逊下架。据当时《温哥华太阳报》报道，在这本书中，该连环杀手声称自己无辜，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求将其从亚马逊移除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一份罗伯特·威廉·皮克林（Robert William Pickton）的法庭案件在新 Westminster开始的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这份未经日期的电视图像中，罗伯特·威廉·皮克林（Robert William Pickton）被展示在他位于科奎特兰的家中。 REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台以投资者的收益为交换条件，要求他们锁定其代币，这一复杂方案引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”的激增显示出加密市场中风险承担的最新迹象，在价格上涨和交易者搜寻收益的同时。最大的加密货币比特币接近历史最高价，而排行第二的以太币今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。这家公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密分支筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，而六个月前仅为不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了再质押以扩展一种由来已久的加密货币实践，即&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;检查和确认&lt;/a&gt;谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币的所有者，如以太币，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有人将在参与质押期间失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供 yeni划的加密货币，以代表他们质押的加密货币。再质押使得所有者能够将那些新代币再质押给不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于再质押的风险，加密世界意见不一，有些人认为这种做法尚处于起步阶段，尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再质押的加密货币的新代币在加密货币庞大的借贷市场中用作抵押，可能会基于少量基础资产产生无休止的借贷循环。他们说，如果每个人都试图同时退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当任何东西都以抵押品作抵押时，这并不理想，它增加了原本不存在的新风险元素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，再质押的回报可能会更高，因为投资者可以一次性获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域风险加剧的最新发展，在此领域，加密货币持有人通过投资试验性方案，希望能从其持有的资产中获得大量回报，而不必将其卖出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这尚未开发出相应的机制。用户正在加入该平台，期待未来的奖励或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人员发放自己新创建的代币。用户希望这种被称为"EIGEN"的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻求此类空投驱动的，称其为“非常、非常投机，这只是一项免费金钱事务”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase研究部负责人David Duong表示：“他们现在正在提前这样做，期待将获得奖励，但他们并不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan去年推出的，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，也是印度首个学生设计的微型卫星的启动团队成员，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已出现新的再质押平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们在EigenLayer上为客户再质押代币，并生成新的代币来代表那些再质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是允许用户选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励越来越多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个新兴的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong在其一份报告中表示，再质押可能带来“潜在的风险”——如果再质押代币被用作加密货币借贷中的抵押品，可能会导致在市场下跌期间的强制清算和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售因高风险借贷而加剧，作为抵押品的加密货币在&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;Terra和Luna代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议未能合理定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押不以为然，指出与全球加密产业25万亿美元净资产相比，再质押协议中的现金规模微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“目前，我们没有看到再质押问题对传统金融市场造成任何重大传染风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融结合在一起，再质押正受到机构投资者的追捧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody表示，已看到对质押的显著机构兴趣，但认为再质押是一步过度，因为难以建立一个关于资产去向和奖励分配的“痕迹”，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital在4月的一份博客文章中表示，已与Kelp DAO合作，将其一部分基金再质押。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它正在为客户提供加密货币质押服务，并预计将出现一个围绕再质押的新生态系统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为在巴黎拍摄的加密货币比特币的代表图像，摄于2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插画/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;该插画展示了在2023年6月16日拍摄的图像中，加密货币以太币的代表放置在PC主板上的情景。路透社/Dado Ruvic/插画/档案图片/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
Claudia Sheinbaum 以绝对优势赢得了墨西哥大选，成为该国首位女性总统。她继承了导师、现任领导人Andres Manuel Lopez Obrador的遗志，而Lopez Obrador在贫困人口中的高人气助力了她的大胜。

作为气候科学家和墨西哥市前市长，Sheinbaum在墨西哥选举当局的快速样本计算中获得了58.3%至60.7%的选票，这一结果预计将成为墨西哥民主历史以来的最高得票率。

执政联盟正在朝着在国会两院均获得三分之二超级多数的轨道前进，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，选举当局公布的结果范围显示。

反对派候选人Xochitl Galvez在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。

Sheinbaum在墨西哥城向支持者表示：“在共和国200年的历史中，我将成为首位女性墨西哥总统。”现场响起了“总统，总统”的欢呼声。

Sheinbaum的胜利对于墨西哥来说是迈出了重要一步。这个以封建文化著称、拥有世界上第二大罗马天主教徒人口的国家，长期以来一直推行的传统女性价值观和角色。

Sheinbaum成为第一个在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。

87岁的Edelmira Montiel，来自墨西哥最小州Tlaxcala的Sheinbaum支持者表示：“以前我们甚至不能投票，而当你能投票时，是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这已经改变，我得以亲身经历。”

Sheinbaum面临复杂的路线。她必须平衡提高社会福利政策的承诺，同时继承庞大的预算赤字和低经济增长。

初步结果公布后，她向支持者表示，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。

她誓言改善安全状况，但细节很少，而这场选举，墨西哥现代历史上最暴力的选举，已有38名候选人遭谋杀，加剧了巨大的安全问题。许多分析人士表示，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内扩大并加深了其影响力。

周日的大选中，普埃布拉州的投票站发生了两人死亡事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内有超过18.5万人被杀害，超过了墨西哥现代史上任何其他政府的死亡率，尽管谋杀率有所下降。

Nathaniel Parish Flannery，一位独立拉丁美洲政治风险分析师表示：“除非她承诺在改善治安和减少腐败方面投入极具变革性的资金，否则Sheinbaum可能在大幅提高整体安全水平方面面临挑战。”

执政的MORENA党也赢得了墨西哥市长的选举，这是该国的最重要的职位之一，初步结果显示。

新总统面临的挑战将包括与美国在外来移民大量涌入和毒品走私安全合作方面的紧张谈判，同时美国正面临芬太尼流行病的肆虐。

墨西哥官员预计，如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统大选，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对在墨西哥制造的汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队对抗卡特尔。

在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商重新选址以应对近岸外包趋势的任务，在这一趋势中，公司把供应链移至更接近其主要市场的位置。

Sheinbaum还必须解决对国家石油巨头Pemex的处理，Pemex的生产在过去20年一直在下降，且深陷债务。

高盛首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos表示：“不能只是无限度地将公共资金投入其中，而公司从未盈利。他们必须重新思考Pemex的商业模式。”

洛佩斯·奥夫拉多尔的成就是增加最低工资、减少贫困，并监督比索走强和失业率保持在低水平，这些成就使他对人民极具亲和力。

Sheinbaum承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年可能出现大量赤字，中央银行预计2025年国内生产总值（GDP）仅增长1.5%，这将不会容易。

洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举转变为对其政治议程的全民公决，他一直笼罩在竞选活动中。尽管Sheinbaum拒绝反对派的指控，称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，但她誓言将继续他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。

在获胜演讲中，Sheinbaum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔的“独特个性，他使我们的国家变得更好”。

但政治分析师Viri Rios表示，她认为性别歧视是批评Sheinbaum将成为即将离任领导人“傀儡”的原因。

“人们难以相信她将做出自己的决定，我认为这与她是一位女性有很大关系，”她说。

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum 赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，在墨西哥城获胜后向支持者讲话，墨西哥，六月三号。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum 赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，在墨西哥城获胜后向支持者挥手，墨西哥，六月三号，2024年。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城市中心，墨西哥，六月二号，墨西哥执政党Morena宣布Claudia Sheinbaum赢得总统选举后，人们举着写有“总统Claudia Sheinbaum”的横幅。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，六月二号，墨西哥城，2024年。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人Xochitl Galvez在墨西哥城的大选中投票站关闭后向支持者讲话。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，墨西哥的投票站在Santa Cruz Xoxocotlan关闭。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，墨西哥城的人们投票，墨西哥，六月二号，2024年。 REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;六月二号，在Zinacantan，人们前往投票站。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，墨西哥城的投票站上，人们排队投票。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥的反对派总统候选人Xochitl Galvez在墨西哥城选举日的投票站外摆姿势拍照。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，墨西哥的投票站上，投票工作人员准备。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，奇瓦瓦州的Norogachi镇，拉玛丽人妇女在投票站前等待。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，墨西哥城的人们的投票后显示手指印。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥，圣胡安·查穆拉的投票站上，一名妇女投票。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，墨西哥城的投票站上，一名旅行者投票。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，墨西哥城的人们在投票站上投票。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，墨西哥城，六月二号，2024年。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城，六月二号，2024年。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在圣胡安·查穆拉，六月二号，2024年。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在Comachuen，六月二号，2024年，人们前往投票站。 REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的大选中，墨西哥总统Andres Manuel Lopez Obrador和他的妻子Beatriz Gutierrez Muller走向投票站投票。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，墨西哥城的人们在公司支持墨西哥的反对派总统候选人Xochitl Galvez的支持牌下等待。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，墨西哥城的人们支持墨西哥的反对派总统候选人Xochitl Galvez。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，墨西哥的投票站上，投票工作人员准备。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，墨西哥城的投票站附近排队的人们。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城总统选举准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，五月三十一日，墨西哥城的大选准备工作，2024年。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城总统选举准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日之前，墨西哥城的人们走在市中心。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城总统选举准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日的前一天，在墨西哥城，商店的冷却器被塑料覆盖，上面挂着一个招牌：“因政府宣布禁酒令，禁止出售酒精。” REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在就如何更好地应对全球大流行的国际协议谈判将于2025年或更早时候完成，世界卫生组织周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项可能的协议进行了两年的谈判，该协议可能在COVID-19疫情中的承认失败后，在疫情前后增强国际合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为联合国机构，世界卫生组织最初的目标是本周达成协议，但由于在诸如疫苗共享和防疫准备等问题上富国与穷国之间的深刻分歧，谈判已得以延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项并行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括针对最具重要性和全球威胁性公共卫生危机的新类别“大流行紧急事件”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞·阿丹诺姆·吉布雷斯乌斯在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定展现了成员国保护自己人民及全世界人们免受公共卫生紧急情况和未来大流行共同风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着这份协议的达成，我们采取了步骤来确保国家承担责任，并加强在疫情威胁美国人民和我们的安全之前阻止疫情爆发的措施，”美国卫生与公众服务部长泽维尔·贝克雷在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的变更旨在加强世界在COVID-19疫情造成超过700万人死亡之后的防禂数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近可见，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>