<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 20:34:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国调查人员对被捕的总统尹锡悦进行问询</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;韩国前总统尹锡悦因涉嫌参与一起刑事叛乱事件被调查，于周三被逮捕并长时间接受质询，持续数周的僵局以失败告终。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦成为韩国历史上首位在任期内被逮捕的总统，这一事件发生在韩国最活跃的民主国家之一，尽管该国历史上也经常对前领导人进行起诉和监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自立法机构在12月3日短暂宣布实施戒严并剥夺其职务后，尹锡悦一直躲藏在他的山居别墅内，接受一支由总统保安人员组成的精干队伍的保护，这些人员在此前一个月的一次逮捕行动中挫败了之前的企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天早上拂晓前，超过3000名警察前往尹锡悦的居所，试图将其逮捕，他随后自行前往腐败调查办公室接受调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在声明中表示：“尽管此次调查系非法进行，我决定响应关于腐败调查办公室(CIO)的调查，以避免不必要的流血事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名检方代表陪同尹锡悦乘车从位于首尔“比弗利山”地区的住所前往那家简陋的CIO办公室，尹锡悦从后门进入，避免了媒体的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在尹锡悦被审讯的过程中，附近一名六七十岁的男子纵火自焚，消防部门称，该男子严重烧伤，已陷入昏迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方有48小时的时间对尹锡悦进行审讯，之后需要申请法院令，以拘留他在20天内或将其释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尹锡悦拒绝配合，并且没有同意让调查人员记录采访，一名CIO官员表示。CIO表示目前没有信息说明尹锡悦为何拒绝配合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统专车于当日晚上较晚时分离开CIO办公室，预计尹锡悦将被送往首尔拘留中心，该中心在此之前曾是包括前总统朴槿惠和三星电子董事长李健熙在内的其他高阶人物被拘留的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师称，逮捕令非法，因为该令是由司法辖区错误的法院签发的，专门调查他的团队没有法律授权。一份针对尹锡悦居所的搜索令副本被《路透社》获得，该搜索令称尹锡悦是“叛乱活动的牵头人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦短暂宣布戒严的举动震惊了韩国人，动摇了该国经济，促成了与美国在该地区的重要安全伙伴中前所未有的政治动荡。立法机构于12月14日投票弹劾尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了刑事调查之外，宪法法院正在审理是否应维持立法机构对尹锡悦的弹劾，永久剥夺其职务或恢复其总统权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全委员会发言人表示，美国致力于与首尔合作，并赞赏韩国“依法行事”的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国邻国日本的最高政府发言人表示，东京对韩国的发展情况“特别和认真地关注”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次逮捕行动吸引了数十万韩国人通过现场直播观看，警察们推开了尹锡悦支持者的路障，背着梯子和断线钳走向了他住宅区的大门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地广播媒体报道了尹锡悦拘留迫在眉睫的消息后，主张尹锡悦的支持者与警察之间发生了轻微冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聚集在CIO办公室外的抗议者挥舞着南韩和美国国旗，并举着“停止盗窃”标语牌，支持者认为尹锡悦的选举舞弊指控没有证据支撑，这是其宣布戒严的一个理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在张贴到Facebook上的手写信中表示，他经常被人称作愚蠢，因为他没有妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦表示，尽管承认没有足够的证据对具体个人进行惩罚，但选举舞弊的证据太多了，不能被当作阴谋论来看待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国民选举委员会——尹锡悦宣布戒严后派遣军人进驻的目标之一——否认了舞弊指控，表示选举系统透明公正，且受到充分监督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的尹锡悦支持者将他与前美国总统唐纳德·特朗普相比，特朗普声称选民舞弊影响了他2020年的选举失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到我们国家分崩离析，真是非常伤心，”在尹锡悦住宅外抗议他逮捕的70岁退休人士申武淑说道，“我仍然期望特朗普总统能支援我们的总统。选举舞弊是他们共同的问题，同时韩国也需要美国帮助对抗中国。”申武淑说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民调显示大多数韩国人反对尹锡悦的戒严令并支持他的弹劾，但这场政治僵局却激发了他的支持者，并使其亲民实力党（PPP）的声望在最近几周有所回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一周的民调显示，亲民实力党的支持率为40.8%，而主要反对党民主党的支持率为42.2%，双方差距缩小至早先的10.8%。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:47:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</guid></item><item><title>独家：特朗普团队要求三名美国资深职业外交官辞职，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-team-asks-three-us-senior-career-diplomats-resign-sources-say-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;总统当选人唐纳德·特朗普的顾问已要求管理美国国务院工作人员和内部协调工作的三位资深职业外交官离职，知情的两名美国官员透露，这或预示着美国外交官团体将发生更深层次的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责管理国务院过渡到新政府的机构审查团队已要求Derck Hogan、Marcia Bernicat和Alaina Teplitz离职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管政治任命官员通常会在新总统就任时提交辞职，但大多数职业外交官会继续为下一届政府效力。这三位官员多年来一直在民主党和共和党政府中工作，包括担任大使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普将于1月20日宣誓就任，他在竞选期间曾承诺要“清理深州”，即解雇他认为不忠诚的官僚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位知情的美国官员表示：“这可能是在为更坏的情况做准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对请求评论，特朗普过渡团队的一名发言人说：“过渡团队寻求与新总统分享愿景的官员是完全恰当的。我们有很多失败需要修复，这就需要一个专注于同样目标的团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院一名发言人在回应请求时称，目前没有人事公告。Hogan、Bernicat和Teplitz均未对评论请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家认为，如果特朗普要实现其目标，忠实地执行政策而非提出异议的外交工作团队将是关键。请求三位官员离职的决定让人联想到2017年至2021年特朗普首次担任总统期间，国务院内几名关键官员被撤职的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情的两名人士透露，特朗普计划让更多的政治任命官员担任助理部长等职位，这类职位通常由职业官僚和政治任命官员共同担任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情人士表示，特朗普的顾问团队认为在职的职业外交官在2017年至2021年期间阻碍了他的议程，对此深感不满。两位知情者称，机构审查团队正在为这些职位面试候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院网站显示，Hogan担任国务院执行秘书，负责管理部门局括和白宫之间的信息流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bernicat担任美国外交服务总局局长及全球人才主管，负责招募、分配和职业发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Department助理秘书Teplitz在部门工作超过三十年，曾在美国和华盛顿驻外。最近，她负责管理和监督管理超过十几个涉及预算、招募、采购和人力资源管理事项的部门局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些不是政策职位，而是官僚体系的运作机制，”宾夕法尼亚州立大学国际事务学院教授Dennis Jett说道。他曾在外交事务中服役28年。“但如果要控制官僚机构，这就是其中一种方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选择三位职位的填补人员，特朗普团队可以灵活调拨资源，控制众多部门和使馆收集的信息，并管理人事决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请求官员离职正值特朗普提名的国务卿候选人Marco Rubio在参议院外交关系委员会就其确认听证作证。特朗普在其竞选网站上列出了10步计划，旨在“打破深州”、“解雇叛逆官僚和职业政客”。其中第一步是对2020年一项旨在解除某些文职人员雇佣保护的行政命令进行复审，使之更易解雇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划的反对者指出，这被称为“工作安排F”的计划旨在通过解除文职公务员的雇佣保护，政治化联邦官僚机构，以落实特朗普的政策议程。通常，总统可以任命数千名自己的政治任命官员进入联邦官僚机构，而职业文职公务员约200万人则不受此类限制。工作安排F将赋予特朗普解除多达50,000名此类公务员职务和替换为同僚保守派人士的权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接管国务院的人事将“加快”调整忠诚官员的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工会和政府监督者表示，如果特朗普兑现重引入工作安排F的承诺，他们计划对特朗普提起诉讼。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统当选人唐纳德·特朗普在华盛顿的 Hyatt Regency 酒店与众议院共和党人进行会议” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/36GLBX5MEJJNRAOWHRID3TAZI4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普在华盛顿的 Hyatt Regency 酒店与众议院共和党人进行会议，时间：2024年11月13日。图片来源：路透社/Allison Robbert/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务院大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFHGPQCTRVNO5FSZ3CXLXJS4BI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务院大楼，美国华盛顿特区，2017年1月26日。图片来源：路透社/Joshua Roberts/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 16:37:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-team-asks-three-us-senior-career-diplomats-resign-sources-say-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普顾问承认乌克兰和平协议还需数月才能达成</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普的顾问们现在承认，乌克兰冲突的解决将耗时数月甚至更久，这是他对美国外交政策最大承诺——在白宫第一天就达成和平协议——的严峻现实检验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位与特朗普共事的人士透露，他们正在考虑数月内解决冲突的时间表，称特朗普的第一个百日内承诺主要是竞选时的豪言壮语，并未充分认识到冲突根深蒂固以及组建新政府所需的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些评估与特朗普即将上任的俄烏特使凯尔·凯洛根将军的说法一致，凯洛根上周接受福克斯新闻采访时称，他希望能在100天内找到解决战争的方法，远超特朗普最初设定的时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使凯洛根给出的延长时限也被约翰·赫布斯特认为“太过乐观”，赫布斯特是曾担任乌克兰驻美国大使的美国大西洋理事会高级研究员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要实现这一目标，特朗普必须说服（俄总统）普京，对固执己见的后果有所警惕，”赫布斯特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年11月5日大选胜利前的竞选过程中，特朗普曾多次宣称，如果在担任总统第一天，他就能促成乌克兰和俄罗斯达成协议。然而，进入10月底，他的言论有所扭转，开始表示他能够“很快”解决这场战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选后的特朗普逐渐收回此类言论，通常仅表示他将“解决问题”，而不提及具体时间表。特朗普还表示，结束乌克兰战争将比在加沙达成停火更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，实际上，俄烏局势会更难处理，”他在12月的一个新闻发布会上说道，“我将这视为更加困难的情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯方面也向外界传递了模糊的和平信号，欢迎直接与特朗普会谈，同时也否决了特朗普顾问提出的一些不可行的和平计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫拒绝评论特朗普团队更新的时间表。来自特朗普即将上任的行政机构和乌克兰驻华盛顿大使馆的代表也未对相关询问作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几个月，俄罗斯在战场上取得了显著进展，大大削弱了乌克兰的领土和物资，但许多分析家认为，普京有动机拖延和平协议的达成，以便进一步控制乌克兰领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫布斯特提到，俄罗斯常驻联合国大使谢里夫·涅班济亚本月早些时候曾表示，特朗普顾问提出的和平计划“毫无价值”。而迄今为止，特朗普团队试图结束战争的尝试进展甚微，凸显竞选承诺与复杂的外交谈判现实之间的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的乌克兰特使凯洛根曾计划在就职典礼之前访问基辅，但据路透社报道，这被推迟了，被认为是为了进行实地考察，以让官员们更好地制定和平计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部援引美国对违反《洛根法案》——该法案限制私人公民与外国政府接触的能力——的担忧表示反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不能在20日之前与普京会面，这让我很讨厌，因为每一天都有许多人，尤其是年轻人，正在丧生，”特朗普在一次新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，国务卿、国家安全委员会和其他机构的即将上任的特朗普政府官员仍在逐渐明确谁对不同的地缘政治问题具有输入权和管辖权，一名特朗普外交政策顾问向路透社透露。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统泽连斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J32FWREHBNK7LK35OOYSU7QTBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统泽连斯基在纽约特朗普大厦会面，2024年9月27日。路透社/谢安诺/资料图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰国民警卫队士兵在哈尔科夫地区前线向俄军阵地发射一门大炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LHRW56QW2FO6FEAGMT7ERNSSWQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;乌克兰国民警卫队13远程战术兵团“赫塔”部队士兵在哈尔科夫地区前线向俄军阵地发射一门OTOMELARA式大炮，2025年1月3日。俄罗斯对乌克兰的攻击。路透社/索菲娅·加利诺娃/资料图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统当选人唐纳德·特朗普在密尔沃基发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQ5K4RHDYFKY3BQ4WCUOVKS4WE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普在威斯康星州密尔沃基发表讲话，2024年10月1日。路透社/卡洛斯·巴利亚/资料图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登从椭圆形办公室告别，特朗普的身影 looming over 他的遗产</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登将在本周五结束其半个世纪的从政生涯，发表最后一次椭圆形办公室演讲，试图封存一段被民主党未能阻止唐纳德·特朗普重返白宫所掩盖的政绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2020年，拜登以过渡人物的身份竞选总统，但在80岁的高龄下决定竞选连任，坚信只有他能击败特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在7月的一场灾难性的辩论之后，拜登退出了竞选。此后，他因副总统卡玛拉·哈里斯动荡的竞选失败而失去每个关键摇摆州，受到了一些民主党的指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情复苏、基础设施振兴、半导体芯片制造业席卷、应对气候变化等方面，拜登及其盟友努力取得平衡不平等和投资未来等方面的成果。他留给美国的是表现强劲的经济和乐观的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，拜登未能如愿在国家分裂问题上取得治愈效果，亦未能阻止全球民主倒退。他最显著的政治成就——2020年击败特朗普——是暂时的。现在，共和党即将当选的总统已经开始撤销民主政府所取得的许多成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“所有拜登想要的只是获得他对这个国家所做的伟大事情的回忆，而这些回忆在短时间内被他作出的不良决定所超越。”前巴拉克·奥巴马的顾问大卫·阿克塞尔罗德说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他成为了一个历史性的总统，当他在2021年底击败特朗普时。因此，对于特朗普的复兴和重返权力，比他当时离开时更为强大，这种结局当然是不幸的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在一个由白宫早于周三发布给公众的信件中谈及国家所面临的一个持续存在的潜在威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我竞选总统是因为我相信美国灵魂的存在危在旦夕。谁我们是的本质受到了威胁。而这仍是个问题。”他说，敦促美国人继续为国家的平等、生命、自由以及追求幸福而奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个白宫官员表示，关于遗产的判定是一项长期的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从历史的角度来看，距离选举只有短短一段时间。这位总统已经锁定了自林登·约翰逊时代以来最重要的立法记录，这些法律不可逆转的益处将在几十年内增长。”这位官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资深参议员克里斯·库恩斯表示，拜登在2021年初接任总统职位时面临着经济危机、公共卫生危机以及在1月6日美国国会大厦遭特朗普支持者冲击后接踵而来的民主危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“国家正处于危机的最深处。从那次疫情复苏，是他单一最大的成就。”库恩斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府监督了新冠疫苗的分配以及超越经济衰退预估的经济增长，尽管通胀飙升和价格持续高涨，使选民对他的经济管理产生了不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党人在去年的选举中利用公众的不满情绪，以民主党精英阶层脱离普通工人阶层选民指控和移民导致价格上涨为由，煽动愤怒情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不可能在几年内强劲的经济表现和政策改变中逆转长达四十年的不断上升的不平等现象。”经济政策研究所的总裁希蒂·席尔豪斯说。“但其中最根本的事情之一是提供大规模的救济复苏，以促进强劲的工作复苏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在奥巴马政府担任副总统八年，以及之前在美国参议院任职超过三十余年，拜登认为对俄罗斯与乌克兰战争的一致西方反应、增强的联盟以及从阿富汗撤军是其外交政策成就的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，2021年8月混乱的阿富汗撤军期间，有13名美国军人死亡，拜登的人气从未恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其力挺以色列的立场引发了争议，该立场导致了对哈马斯激进组织致命袭击的回应，造成数千名巴勒斯坦人的死亡，使民主党分裂，其在左翼的声誉受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前加拿大总理贾斯汀·特鲁多的高级国家安全顾问文森特·里奇说，即使有实体上的成就，拜登也仍将被历史视为特朗普内阁间的一项“间歇”总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将看到历史如何在今后五年、十年、十五年中对他进行评价，但我们将看到他是特朗普第一个任期间与两届特朗普总统之间的总统。他捍卫了自己的底线，但特朗普又回来了。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统拜登在洛杉矶举行关于联邦对野火应对的记者简报会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BERFUBVX6VO43KANCYKTO3PKFQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统拜登在洛杉矶举行关于联邦对野火应对的记者简报会上，新闻发布会在白宫椭圆形办公室进行，2025年1月10日，华盛顿特区。路透社/伊丽莎白·弗兰茨文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统拜登与当选总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PE7MQQJK35IWTOFFRVKQYFR2WA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统拜登与当选总统唐纳德·特朗普在白宫椭圆形办公室会面，2024年11月13日，华盛顿特区。路透社/凯文·拉马克文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:04:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</guid></item><item><title>加沙居民在获悉停火协议消息时喜极而泣，难以置信</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-shed-tears-joy-disbelief-news-ceasefire-deal-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦人在加沙地带各处庆祝，听闻以巴之间达成停火协议的消息。一些人多年来的忧伤转为喜悦，而另一些人则吹哨、鼓掌，高呼“真主至大”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很开心，是的，我哭了，但那是喜悦的泪水。”加沙城居民Ghada说道，身上挂着从家中被驱逐的记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在重生。每一小时的延误都是以色列的新屠杀，但愿这一切现在都能结束。”她在从中部加沙小镇迪尔阿尔巴莱赫的避难所通过聊天应用程序告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在港口南部地区卡尼尤尼斯，年轻人在得知多哈达成的协议消息后，以鼓手敲鼓、吹号和跳舞的方式庆祝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议暂未正式公布，其中包含了暂定六周的停火初期阶段，并计划逐步撤出以色列占领的加沙地带军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议还规定，作为交换释放囚禁于哈马斯的人员与被以色列关押的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜悦与哀伤交织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25岁的Ahmed Dahman表示，协议生效后第一件事就是找回他去年因空袭丧生的父亲的尸体，并为他举行体面的葬礼。“我有一种混合的幸福感，因为人们的生命得到了拯救，鲜血得到了止息。”Dahman说道，他也是一位从加沙城被驱逐的居民，目前居住在迪尔阿尔巴莱赫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我也担心战后的街头震动，我们的家园被摧毁，我的父亲的遗体仍掩埋在瓦砾之下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他母亲Bushra说：“我们失去的不仅仅是朋友和家，我们失去了整个城市。以色列出兵加沙是因为其残忍的战争，将我们带回了历史的长河。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是国际社会应该重返加沙，关注加沙，重建其家园的时刻。”Qouqa女士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列士兵在哈马斯武装人员打破安全壁垒入侵以色列社区后，于2023年10月7日进入加沙地带，造成1,200名以色列军民死亡，并有250多名外籍与以色列人被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生部门的数据，自以色列对加沙地带的军事行动以来，已造成超过46,000人死亡，使加沙地带沦为废墟，许多民众住在临时庇护所里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在卡尼尤尼斯南部加沙地带对停火协议消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7SI4ZZNOFJMLKQU74TJ5SOQVY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在卡尼尤尼斯南部加沙地带对停火协议消息作出反应，2025年1月15日。路透社/Mohammed Salem&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在卡尼尤尼斯南部加沙地带等待有关停火协议的消息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XGOW6E3ZIZN7JBXOLBB3SSKW2A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在卡尼尤尼斯南部加沙地带等待有关停火协议的消息，2025年1月15日。路透社/Mohammed Salem&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在卡尼尤尼斯南部加沙地带对停火协议消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R3ITUPWJ4JNYXD7EKYJ3CWSIEY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在卡尼尤尼斯南部加沙地带对停火协议消息作出反应，2025年1月15日。路透社/Hatem Khaled&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙城巴勒斯坦人和记者对以色列-哈马斯协议消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K6DL6UR57BPKTEABMNWUCOGLXE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙城巴勒斯坦人和记者对以色列-哈马斯协议消息作出反应，2025年1月15日。路透社/Dawoud Abu Alkas，TPX图片新闻&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在中部加沙地带迪尔阿尔巴莱赫对停火协议消息作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZREDVJWU4NKZJHORPGJSHTL2OA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在中部加沙地带迪尔阿尔巴莱赫对停火协议消息作出反应，2025年1月15日。路透社/Ramadan Abed&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在以色列占领的西岸杜拉观看手机上的新闻更新以色列-哈马斯协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YCX75H4QPBPU5AZGJWRNJ2NEDI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在以色列占领的西岸杜拉观看手机上的新闻更新以色列-哈马斯协议，2025年1月15日。路透社/Mussa Qawasma&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:00:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-shed-tears-joy-disbelief-news-ceasefire-deal-2025-01-15/</guid></item><item><title>迈克尔·马丁将在联合政府协议下重返担任爱尔兰总理职位</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/micheal-martin-return-irish-prime-minister-under-coalition-deal-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;爱尔兰共和党领袖迈克尔·马丁预计将从下周起重返总理职位，这一联合政府协议是在与竞争对手芬戈尔党和独立议员达成并发布于周三的协议中确定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是马丁第二次担任总理职务。他曾于2020年至2022年领导过国家。协议指出，他将在2027年11月将职位交给同属中右翼政党的芬戈尔党领袖。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="爱尔兰大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HSNLYE6VKZIQJJU2RWVKPCUIGA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;爱尔兰副总理兼共和党领袖迈克尔·马丁于2024年11月30日在爱尔兰科克市举行的大选中抵达科克南中部计票中心。路透社/戴维恩·伊格斯 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 17:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/micheal-martin-return-irish-prime-minister-under-coalition-deal-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登将未完成的中东议程交给特朗普处理，中东局势或将动荡</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-hand-unfinished-agenda-trump-chaotic-mideast-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登的国家安全顾问杰克·沙利文在2023年9月下旬曾形容中东地区“比过去二十年更为平静”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这种评估很快就被事实证明是不准确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅仅八天后，哈马斯从加沙地带对以色列发动了一次致命的突然袭击，引发了这场战争，这不仅摧毁了巴勒斯坦自治政府，还在整个地区引发了动乱，给拜登即将在2023年1月20日卸任之际的外交政策带来了阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便是在拜登的助手们在此前为实现释放人质的加沙停火协议做出了重要贡献的情况下，分析师认为，拜登在中东的记录更多的不是冲突结束的方式，而是冲突如何发生和发展，似乎超出了他的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也意味着，一旦拜登卸任，前后任总统唐纳德·特朗普及其新任政府将面对许多未完成的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国际舞台上，拜登政府的记录很可能受到15个月来的加沙战争的影响，特朗普及其共和党同僚称这一时期为“熊熊燃烧的世界”，指控拜登在任期间表现出软弱，促使整个地区陷入混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的盟友则认为，尽管他不得不应对不是由他造成的中东挑战，但他也采取了一些措施来削弱伊朗及其地区代理，并努力限制加沙和黎巴嫩地区的平民伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拜登对以色列的坚定支持，虽然摧毁了哈马斯，但也造成了大量平民伤亡，严重损害了美国的国际信誉。这也分裂了他的民主党阵营，成为副总统卡玛拉·哈里斯在11月选举中输给特朗普的一个重要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一方面，拜登作为可靠盟友的支持以色列是有益的。另一方面，他未能有效限制内塔尼亚胡在加沙地区的行动，这对美国的声誉造成了严重损害。”前民主党与共和党政府中东顾问艾伦·戴维·米勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登任期内最后几个月达成的加沙停火协议，是几个月间断谈判的结果，基于他于2024年中期提出的建议，并且需要卡塔尔和埃及调解者不懈的努力才能最终落实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析普遍认为，特朗普在就职当天发出的警告是达成协议的更主要原因，即美国将对以色列在交出人质期限过后采取强硬措施，这威胁被比作悬在谈判者头上的“利剑”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普派遣新中东特使史蒂夫·维特科夫与拜登首席谈判代表布鲁特·麦古尔克合作，并与以色列官员会面，会面中的存在被视作谈判的推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“维特科夫成功施压内塔尼亚胡接受了协议并迅速行动起来。”一位了解会谈情况的官员指出，内塔尼亚胡在第一次任期内与特朗普建立起了密切关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列官员透露，内塔尼亚胡内阁将在周四投票表决，多数部长预计会批准这项协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管国务卿安东尼·布林肯在周二提出了战后的加沙方案，但这项停火协议的具体实施仍需特朗普政府支持，并决定在“第二天”扮演何种角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在任期内的最后一年，拜登吸收了一个国际联盟，帮助以色列抵御伊朗导弹袭击，并同意以色列对伊朗防空系统实施反击，尽管他明确反对袭击伊朗核设施和石油设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国呼吁克制，但以色列去年数次对黎巴嫩真主党组织进行了打击，没提前通知华盛顿，这也被认为是伊朗支持的伊斯兰组织真主党同意接受美国支持下的停火协议的主要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，真主党的闪电般的反攻推翻了叙利亚领导人巴沙尔·阿萨德，并成为另一重大挑战。拜登政府被迫努力说服新的伊斯兰政权组建包容性政府，并防止伊斯兰国东山再起，这些任务将由特朗普政府来继承。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最大的成就在于他没有妨碍以色列，但他不断劝诫‘不要这样做，不要这样做’。”前特朗普政府伊朗特别代表埃利奥特·艾布拉姆斯指出，“我认为他在黎巴嫩和叙利亚方面没有值得称赞的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在即将离任的告别演讲中，拜登捍卫了他的政策，坚持认为美国在伊朗变得更加“几十年来从未如此逊色”的过程中贡献显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家也肯定了他帮助防止地区全面战争的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，最令拜登造成挑战的是，过去四年间伊朗核计划取得了进展，如果伊朗决定追求核武器，其速度将更快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年德黑兰决定退出国际伊朗核协议，使伊朗可以推进其核活动，布林肯则称这是拜登上任后取得一个成功，伊朗被遏制，没有取得核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普重返岗位后，将不得不决定是否与伊朗重新谈判核协议，还是向内塔尼亚胡提供向伊朗核设施发射的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“决定如何处理伊朗最终将影响特朗普在该地区所有决策中所扮演的角色。”前美国中东副情报官员乔纳森·帕尼科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还将需要回应另一个支持伊朗的组织，也门的胡塞武装，其涉案向红海和以色列发射导弹已有一年多的时间。拜登下令军事行动并与盟友协调，未能结束胡塞武装的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管布林肯在最后政策演讲中提到了帮助联合国在也门内战中促成停火等成就，但他在存量风险依然严峻的情况下提出这些成就，显示出情况的复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文在10月7日的评论，即“中东今天比过去二十年更为平静”，同样在一天后观察到持续的挑战中。卡萨伊甚至发布了对沙利文批评的视频链接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙将成为他卸任的遗产，”前美国国务院官员迈克·卡萨伊说道，“人们将在废墟中发现尸体，继续死于疾病……这些都将始终与他相关。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫未回应对其加沙政策批评的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，加沙战争也导致了拜登与沙特阿拉伯预定的历史性正常化关系努力破碎，美国承诺沙特阿拉伯的安全保障也无法实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些阿拉伯政府现在在等待特朗普是否会复兴与以色列的正常化努力，并更严厉的反对伊朗。在特朗普阵营中，有人认为一个以色列与沙特阿拉伯的协议仍然有可能实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使是与拜登关系较为疏远的一些阿拉伯盟国，仍然对特朗普持谨慎态度，因为他们担心特朗普不会像过去那样制造有利于巴勒斯坦建国的条件，这是沙特阿拉伯与以色列正常化的关键前提。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拜登并未被视为阿拉伯世界的最佳朋友，”一位来往华盛顿的中东外交官说道，“但我们仍不清楚特朗普2.0版的意图如何。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:03:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-hand-unfinished-agenda-trump-chaotic-mideast-2025-01-15/</guid></item><item><title>以色列-加沙战争中的关键时刻</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/major-moments-israel-gaza-war-2025-01-15/</link><description>以色列和 Hamas 达成协议，旨在停止加沙地带的战斗，并交换以色列人质以释放巴勒斯坦囚犯。一位了解协议详情的消息人士告诉路透社。这为持续15个月的破坏性冲突可能结束奠定了基础。

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在以色列最近的空袭摧毁房屋的废墟中，加沙市，2025年1月15日，路透社/Mahmoud Issa，巴勒斯坦儿童在一辆被破坏的汽车旁玩耍，同时正在进行与以色列的停火谈判。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KVIA622TRJI5PGLFZHHKTXJCOY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在以色列最近的空袭摧毁房屋的废墟中，加沙市，2025年1月15日，路透社/Mahmoud Issa，巴勒斯坦儿童在一辆被破坏的汽车旁玩耍，同时正在进行与以色列的停火谈判。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 18:56:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/major-moments-israel-gaza-war-2025-01-15/</guid></item><item><title>爱尔兰政党在达成联盟协议后承诺增加投资</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/irish-parties-secure-comfortable-majority-new-coalition-government-lawmaker-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;爱尔兰两大中右翼政党与独立国会议员在周三达成了一个新的联盟协议，该协议将使迈克尔·马丁再次担任总理，并延续上一届政府的高支出经济政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由 Fine Gael 和 Fianna Fáil 领导的政府承诺，在选举后的谈判中获得议会多数优势后，将增加公共服务投资、修复基础设施缺口、减税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国政党旨在在下周美国当选总统唐纳德·特朗普的就职典礼之前完成协议，考虑到特朗普承诺削减企业所得税及施加关税，这对爱尔兰以外资企业为主的经济构成了潜在的重大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当议会于 1 月 22 日再次集会时，马丁将开始他第二次担任总理的任期，此任期从 2020 年至 2022 年。他将在 2027 年底再次与 Fine Gael 的总理西蒙·哈里斯轮换职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在地缘政治动荡和民主挑战的时刻，爱尔兰人民赋予了一个可以提供稳定性的政府以重要授权，" 新政府的合作伙伴在政策纲领中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的计划包括增加养老金支付、降低儿童保育成本、增加购房者的补贴、降低食品和餐饮服务企业的增值税率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划未承诺引入新的财政规则来控制支出增长。它承诺实现预算盈余，并支持"适中的"经常性和资本性支出增长，同时也会增加爱尔兰主权财富基金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一届政府于 2021 年引入了一项规定，规定年度总支出增长不得超过 5%，但在四个年度预算中有三年违反了这一规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一届政府在大规模减税和增加支出的预算之下参加了选举，得益于此，爱尔兰的公共财政状况在欧洲最为健康。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管财政部预计这些收入将继续增长并带来五年的健康预算盈余，但官员们警告称这些收入可能会在任何时间突然下降，如果特朗普兑现其关税计划，这些收入可能会变得更为不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在公共财政出现意外恶化的情况下，政府将把原定的收入税减税计划推迟，同时保持资本性支出，并维持现有的公共服务水平，文件中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计下周当内阁成员名单公布时， Fine Gael 的帕斯卡尔·道雷将成为欧元区财政部长领导小组的主席，也将再次出任财政部长。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="爱尔兰大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MIX5OLU2SJMEZD5NEIHH535TOY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;爱尔兰副总理兼 Fianna Fáil 领导人迈克尔·马丁在 2024 年 11 月 30 日爱尔兰大选期间抵达科克南部中央计票中心。路透社/戴米恩·艾格斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="爱尔兰大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IHMF6SDSNPXFMPTOHC5VENBBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;爱尔兰总理兼 Fine Gael 领导人西蒙·哈里斯在 2024 年 11 月 30 日爱尔兰大选期间在 Greystones 的威克洛计票中心向新闻界发表讲话。路透社/托比·梅维尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 08:51:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/irish-parties-secure-comfortable-majority-new-coalition-government-lawmaker-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>南非被指实施“骇人”镇压，78具尸体从非法矿井中被拉出</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/body-count-south-african-mine-rescue-operation-rises-60-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;至少有78具遗体从南非一处非法金矿中被发现，该采矿区的警察切断了数月的食物和水源供应，工会称之为对极度绝望的矿工的一次“血腥镇压”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共有246名幸存者被救援人员救出，其中一些人非常消瘦且精神错乱，他们被直接逮捕，指控非法采矿和非法移民。自周一启动法院命令的救援行动以来，这些人被带到地面上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;志愿者们在位于约翰内斯堡西南部斯特林方森镇东南2公里（1.5英里）的矿井中报告称，警察在周三晚些时候告知记者，他们已无法看到隧道内还有任何幸存者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;救援人员将在周四继续工作，确保所有遗体和幸存者都被彻底找到，警方发言人说。最初，人们担心可能还有数十名甚至上百名矿工被困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非工联会指责政府让矿工们在地下饿死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些矿工，许多人无证且来自莫桑比克和南部其他非洲国家，他们在史上最惨痛的官僚忽视中失去了生命，”他们发表声明说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位试图帮助矿工的工会领导人梅姆特勒·塞贝说，警方早在今年8月就开始通过拆除用于输送食物和水的绞车系统，试图逼迫矿工们到地面上来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞贝表示，一些矿工在尝试穿过被洪水淹没的隧道以到达可让他们逃生的竖井后死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，在救援行动开始之前，共有1576名矿工靠自己的力量离开了矿井。所有这些人都被逮捕，已有121人被遣返，警方说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们从未封锁任何竖井，也从未阻止任何人离开，”南非警方全国发言人阿托兰达·马泰在周三早些时候的记者会上说，“我们的使命是打击犯罪，而这是我们一直在做的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为这些非法矿工提供食物、水和生活必需品实际上是在纵容犯罪蔓延，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黄金丰富的南非，非法采矿非常普遍。通常，非法采矿者被称为zama zama——源自祖鲁语的“冒风险”一词，在矿山被商业矿工遗弃后，他们进入这些矿山，尝试剥削剩余资源。其中一些人受制于暴力犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯蒂尔方森镇的大部分矿工来自莫桑比克，也有来自津巴布韦和莱索托的矿工。只有21名是南非人，警方说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着死亡人数的增加，对当局的批评也越来越多。但政府坚称，对非法采矿的打击是一项必要的镇压行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一种犯罪行为。这是外国人在以一种主要威胁我们的经济，”矿业部长古德·曼塔谢在周一晚上的记者会上说。他称非法采矿给南非造成了超过30亿美元的损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但执政联盟中第二大党非洲人国民大会民主联盟称，矿井中的镇压已经“失控”，要求进行独立调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院在12月裁定，志愿者可以向被困矿工提供必要物资，上周另一项判决则要求政府展开救援行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有被解救的幸存者均未住院，全部被警方扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你出来并能够行走时，他们就会直接带你去牢房，”一直参与救援行动的社会活动家茨库西·贾姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马泰说，只有两具尸体被家属认领并领取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;救援行动已进入第三天，用一红色圆柱形金属笼来提取幸存者和尸体，每次大约可容纳一打人或尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一家私人救援公司负责人曼纳斯·福尔伊在接受约翰内斯堡电台702采访时说，每次往返需要约45分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你站在旁边，可以看到笼中尸体被取出，这非常令人心碎，”人权组织法律促进人权的杰西卡·朗万在现场时说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从矿井中被救出的矿工会被警方进行处理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IKBPHSAOSBO5RCNIJWUCYBF5TU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IKBPHSAOSBO5RCNIJWUCYBF5TU.jpg" alt="从矿井中被救出的矿工会被警方进行处理"&gt;
救援行动正在进行中，无数被困矿工正试图被救援，图为矿井附近的被救援矿工被警方处理后的场景。南非，2025年1月14日。路透/Ihsaan Haffejee/档案照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从矿井中被救出的矿工会被警方进行处理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VG6XTAHGZRNPXD6WYEANY2MJ7I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VG6XTAHGZRNPXD6WYEANY2MJ7I.jpg" alt="从矿井中被救出的矿工会被警方进行处理"&gt;
救援行动正在进行中，无数被困矿工正试图被救援，图为矿井附近的被救援矿工被警方处理后的场景。南非，2025年1月14日。路透/Ihsaan Haffejee
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非警察巡逻并看守着矿井，救援行动正在进行中，无数被困矿工正试图被救援，这些矿工已经在那里待了数月" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KMRLERXBRNJSFE6XCFV5KRVR2A.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KMRLERXBRNJSFE6XCFV5KRVR2A.jpg" alt="南非警察巡逻并看守着矿井，救援行动正在进行中，无数被困矿工正试图被救援，这些矿工已经在那里待了数月"&gt;
南非警察巡逻并看守着矿井，救援行动正在进行中，无数被困矿工正试图被救援，这些矿工已经在那里待了数月。南非，2025年1月14日。路透/Ihsaan Haffejee
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非警察巡逻并看守着矿井，救援行动正在进行中，无数被困矿工正试图被救援，这些矿工已经在那里待了数月" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VQSAODCWWFL5NJVHKXF6JNBBN4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VQSAODCWWFL5NJVHKXF6JNBBN4.jpg" alt="南非警察巡逻并看守着矿井，救援行动正在进行中，无数被困矿工正试图被救援，这些矿工已经在那里待了数月"&gt;
南非警察巡逻并看守着矿井，救援行动正在进行中，无数被困矿工正试图被救援，这些矿工已经在那里待了数月。南非，2025年1月14日。路透/Ihsaan Haffejee
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非警察巡逻并看守着矿井，救援行动正在进行中，无数被困矿工正试图被救援，这些矿工已经在那里待了数月" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXGOS6VBKFO5JMEE3W7RON7BLM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXGOS6VBKFO5JMEE3W7RON7BLM.jpg" alt="南非警察巡逻并看守着矿井，救援行动正在进行中，无数被困矿工正试图被救援，这些矿工已经在那里待了数月"&gt;
南非警察巡逻并看守着矿井，救援行动正在进行中，无数被困矿工正试图被救援，这些矿工已经在那里待了数月。南非，2025年1月14日。路透/Ihsaan Haffejee
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:01:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/body-count-south-african-mine-rescue-operation-rises-60-2025-01-15/</guid></item><item><title>国际对加沙停火协议的反应</title><link>https://www.reuters.com/world/international-reaction-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;谈判者在周三就以色列和哈马斯之间的加沙军事行动达成了一项分阶段停火协议。据参与谈判的官员告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是对该协议的一些反应，该协议尚未正式宣布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国总统-elect唐纳德·特朗普&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们为中东的劫持者达成了协议，他们将很快获释。谢谢！”他在其Truth Social平台上发的帖子中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一协议生效之后，我的国家安全团队，通过中东特使史蒂夫·威特科夫的努力，将继续与以色列及其盟友密切合作，确保加沙永不成为恐怖分子的避风港。”他在另一条帖子中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在安卡拉对记者说，停火协议是为该区域的稳定迈出的重要一步，芬兰德卡也表示土耳其将致力于继续推动以色列-巴勒斯坦问题的两国解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经过几个月的冲突，我们为劫持者、他们的家人和加沙人民的巨大释然而感到欣慰。 希望此次停火能够结束战斗，并标志着持久和平的开始。比利时随时准备提供援助。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧盟地中海事务委员杜布瓦·斯维卡&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我欢迎以色列和哈马斯之间达成的停火协议和劫持者协议，这将为冲突导致的严重破坏带来急需的缓解。欧盟将坚持支持长期和平与恢复工作的所有努力。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="从以色列一侧的边界的北部加沙地带可以看到烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7BTA5CZ4KRJDHFI2KD54NSJ3LE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;从以色列一侧的边界，靠近塞德罗特，可以看到加沙北部地带的烟雾，在持续中的加沙与以色列之间的冲突中，拍摄于2025年1月15日。路透社/埃米尔·科恩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 17:30:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/international-reaction-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/</guid></item><item><title>下届爱尔兰政府的政策纲领包含哪些内容？</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/what-is-next-irish-governments-policy-programme-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;爱尔兰两大主流右翼政党于周三达成政府联盟协议，获得足够数量的独立议员支持，将继续执政五年，并延续其前任的高支出经济政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是他们政策计划的一些关键细节：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将上任的政府承诺运行预算盈余，并资助“适当”的经常性支出和资本支出增长，同时增加爱尔兰主权财富基金。政策计划中未包括引入新的财政规则以限制支出增长的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果公共财政出现意外恶化，政府将推迟计划中的所得税削减，维持资本支出并保护现有公共服务水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划包括提高公共部门投资以解决基础设施赤字、增加养老金支付、降低育儿成本以及将增值税（VAT）率从13.5%降至9%（仅适用于食品和餐饮服务公司）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划旨在简化手续、增加可用于加速住房供应的土地和资金，如供水等服务。政府将对首次购房者提供房产税退税，并扩大共享股权计划，涵盖所有符合条件的购房者，而不仅限于新建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于租金压力区的审查将继续进行，而降低租金成本的税收抵免将逐步增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府将扩充移民系统各个阶段的人员编制，更快地处理签证和移民许可，实施更严格的边境安全措施，并限制难民申请者在公共住宿中的移动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府还将执行保护移民免受剥削和虐待的政策，并发展以社区为驱动的举措，以促进移民与当地居民的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划中重申在2018年至2030年间减少51%的温室气体排放，并在2050年前实现净零排放的目标，以及到2030年电力部门80%的发电来自可再生能源。政府还将继续推进计划中的碳税增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划允许建设有助于高效电网使用的新型数据中心，如优先捕捉废热供应区域供暖系统和其他本地用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议承诺推进立法，禁止与被占领巴勒斯坦领土上的以色列定居点进行贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前任政府在临近卸任时承诺，如果再次当选，将推动2018年由一名独立议员首次提出的立法，前提是联合国法院的裁决让其能在不依赖欧盟的情况下做出贸易决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;航空业&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新政府表示将与相关利益方合作，尽快解除都柏林机场的旅客人数上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都柏林机场的旅客人数早在2007年就被规划者限制在3200万人次。去年，机场超过该限额130万人次，并已将此争议提交欧洲最高法院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议还承诺，在未来十年内为跨境项目单边倡议（Shared Island initiative）增加10亿欧元的资金。该倡议成立于2021年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9717欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="都柏林市景（从Killakee俯瞰）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSDDAXXC7BJ37A65IWHWJCSVRM.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;爱尔兰的IFSC（国际金融服务中心）远眺都柏林城市景观，摄于 Killakee，爱尔兰，2025年1月13日。路透社/克拉多·基尔科因 备注图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 19:01:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/what-is-next-irish-governments-policy-programme-2025-01-15/</guid></item><item><title>被指控的墨西哥头目“埃尔梅奥”仍坚持聘请曾代理其子案件的美国律师</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/alleged-mexican-kingpin-el-mayo-sticks-with-us-lawyer-who-represented-son-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;被指控的墨西哥首要犯罪分子伊萨姆尔·“阿隆索”·赞巴达决定继续由曼弗雷德·佩雷斯律师为其辩护，尽管这可能构成利益冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赞巴达的律师曼弗雷德·佩雷斯也曾是其子维森特·赞巴达·涅布拉的辩护律师。检察官指控，维森特可能在赞巴达的审判中作证。此前，维森特曾在针对著名毒枭“西多”·古兹曼的审判中作证，而古兹曼与赞巴达共同创立了 notorious 的锡那罗亚贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位古稀之年的赞巴达已对美国毒品走私指控表示不起诉。67 岁的古兹曼于 2019 年被判有罪，并在科罗拉多州的一个最高安全级别监狱服刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 2025 年 1 月 15 日于纽约布鲁克林地区法院召开的听证会上，赞巴达放弃了因佩雷斯为他儿子辩护而可能产生的利益冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;49 岁的维森特·赞巴达·涅布拉于 2009 年在墨西哥被捕，并于同年因可卡因走私罪被引渡至美国。2018 年，他认罪并被判处 15 年监禁。检察官称，他此后已被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在古兹曼的审判中，维森特·赞巴达·涅布拉作证称其父亲是锡那罗亚贩毒集团的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚无定论的关于赞巴达审判的具体日期。布鲁克林美国检察官办公室的检察官于 12 月 18 日提交的文件中表示，他们预计会将维森特·赞巴达·涅布拉列入可能作证的证人名单，但无法估计他实际被传唤的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024 年 7 月 25 日，美国执法部门在新墨西哥州的一个机场将赞巴达和古兹曼的儿子乔阿金·古兹曼·洛佩兹缉拿，这是美国执法部门的一大突破。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="疑似墨西哥首要犯罪分子‘阿隆索’坚持为他辩护的美国律师也代表过他的儿子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BGASFGO7TNIPLHUFGO3K4OUGCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;	i&gt;被指控的墨西哥首要犯罪分子伊萨姆尔·“阿隆索”·赞巴达在纽约布鲁克林的一场审讯中听取法院翻译，坐在他的律师曼弗雷德·佩雷斯身旁，法官正在询问他关于可能的律师冲突。图片来源：路透社/简·罗森伯格 2025 年 1 月 15 日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="疑似墨西哥首要犯罪分子‘阿隆索’坚持为他辩护的美国律师也代表过他的儿子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YN3HEQL5N5KD5KAHNDMYFTSMYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;	i&gt;被指控的墨西哥首要犯罪分子伊萨姆尔·“阿隆索”·赞巴达在纽约布鲁克林的一场审讯中听取法院翻译，坐在他的律师曼弗雷德·佩雷斯和亨利·马祖厄克身旁，法官正在询问他关于可能的律师冲突。图片来源：路透社/简·罗森伯格 2025 年 1 月 15 日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="疑似墨西哥首要犯罪分子‘阿隆索’坚持为他辩护的美国律师也代表过他的儿子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BLX2ZBYQ35OLXIFZJRY5E3O4BQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;	i&gt;被指控的墨西哥首要犯罪分子伊萨姆尔·“阿隆索”·赞巴达在纽约布鲁克林的一场审讯中听取法院翻译，坐在他的律师亨利·马祖厄克身旁，法官正在询问他关于可能的律师冲突。图片来源：路透社/简·罗森伯格 2025 年 1 月 15 日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="疑似墨西哥前毒品首领伊萨姆尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IL5365SXPRK3PGE75PTGCYAV7I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;	i&gt;被指控的墨西哥前毒品首领伊萨姆尔·“阿隆索”·赞巴达于 2024 年 10 月 18 日在纽约布鲁克林联邦法院出庭。图片来源：路透社/简·罗森伯格&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 17:05:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/alleged-mexican-kingpin-el-mayo-sticks-with-us-lawyer-who-represented-son-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登在中国、俄罗斯和人工智能方面的最新举措可能主要提振特朗普</title><link>https://www.reuters.com/world/bidens-late-moves-china-russia-ai-may-mostly-boost-trump-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;在临近总统任期结束之际，美国总统乔·拜登发布了一系列新的政策措施，这些措施挑战了中国的芯片生产和造船业，并限制了俄罗斯的石油供应，同时，巴勒斯坦加沙地带的停火在历经数月的谈判失败后似乎即将达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党总统唐纳德·特朗普于1月20日就职前，拜登政府积极清理日程，启动多项调查并制定新政策。分析人士和官员指出，这些举动实际上是在为特朗普政府提供新的谈判筹码，使其能够更有效地与中俄等国进行博弈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不到一周的时间里，拜登政府制裁了俄罗斯的石油生产商和船只，限制了半导体芯片的出口，认定中国造船业做法不公平，出让联邦土地用于人工智能中心建设，并巩固了限制中国车辆进入美国市场的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过这些临终公告，拜登意图塑造历史上的自身形象，罗伯特·罗兰教授表示，他同时也在赋予特朗普极大的力量，而这些可能并不利于拜登自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果拜登想为他的任期锦上添花，他“应该在过去的一年就开始这样做。现在已经太晚了。”罗兰补充说。拜登将在周三晚从椭圆形办公室发表告别演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治战略分析师指出，拜登团队正在为特朗普制定一些接近最终的措施，这有助于共和党在全国关键州选举中战胜民主党，共和党赢得了所有关键州的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》报道称，中国造船业调查结果显示，北京利用经济支持、强制技术转移和知识产权窃取等手段，不公平地损害了美国造船业。根据《美国贸易法》第301条展开的调查，让拜登有望对北京负责，并为特朗普实现提高对中国的关税进行铺路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位民主党消息来源称：“这本质上是一个检视国内产业政策的案例，旨在纠正数十年来自由放任全球化导致的问题。共和党应该利用这次调查来推进他们自己的计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某些情况下，拜登政府官员表示，他们可能会有意为特朗普提供优势，包括对俄罗斯石油实施更严厉的制裁。但从长远来看，其影响可能更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫和共和党过渡团队拒绝就这些措施将如何增强特朗普的地位发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登国家安全顾问杰克·苏利万周一表示，这些加强制裁的措施将赋予特朗普在与俄罗斯的和平谈判中为乌克兰获得更好交易的筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新上任的团队正在为谈判做准备，在谈判中你总需要一些筹码。其中一部分筹码必须源自这种经济压力，让（俄罗斯总统弗拉基米尔·）普京看到他将持续面临显著的经济代价。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利万告诉媒体，特朗普顾问们已于事前被通知了这一策略，但双方尚未协调一致。同时，这些制裁措施的实施也引发人们对加油站汽油价格上涨的担忧。自宣布制裁以来，石油价格已升至四个月来的高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利万表示，拜登团队认为，鉴于2022年战争爆发后石油价格一度超过每桶100美元，如今降至约80美元，石油价格已足够低，可以采取更严厉的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，拜登不认为新的制裁措施会“让普京的口袋受损失，同时也不会对美国人民的口袋造成过大的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登高级官员介绍说，他们已向特朗普团队通报了俄罗斯制裁、人工智能技术控制、反制中国的网络间谍活动以及加沙人质谈判等问题。苏利万周一表示，拜登已指示他与特朗普的团队密切合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这系拜登总体过渡策略的一部分，注重确保一个平稳的交接，尽管特朗普在其11月大选获胜后不断进行愤怒批评，仍然展现出持续负面攻击的态度。共和党提名的人选和顾问继续威胁要削弱联邦员工队伍；共和党说，他们有可能否决抗击野火的加利福尼亚州联邦援助，而加州是民主党势力范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，白宫内部希望借此创造“新的选项，以便新团队和国会可以迅速上手。”一位拜登政府官员说。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统乔·拜登在美国白宫椭圆形办公室会见当选总统唐纳德·特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KO4LHSQOPBLKZBWJPUP42VPKEE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登在美国白宫椭圆形办公室会见当选总统唐纳德·特朗普，2024年11月13日，华盛顿。路透社/凯文·拉马尔库克/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 14:18:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/bidens-late-moves-china-russia-ai-may-mostly-boost-trump-2025-01-15/</guid></item><item><title>加沙停火后安全局势缺乏可能使援助激增变得困难，联合国称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lack-security-after-gaza-truce-could-make-aid-surge-difficult-un-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;在以色列和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）实现停火后，人道援助物资将短期内大量涌入加沙地带，但条件是停火协议必须涵盖该地区的安全安排，一位UN官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判代表在1月14日就以色列和哈马斯之间的停火达成一致，这结束了长达15个月的冲突。协议将大幅增加进入加沙地带的人道主义援助，但尚不确定是否会有关于安全安排的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“安全并非人道主义援助的责任范畴。这是一个非常混乱的环境。风险在于，在缺乏安排的情况下，情况会变得更加混乱。”一位不愿透露姓名的高级UN官员告诉路透社：“如果没有任何安排，短期内增加援助的交付将是极其困难的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国长期描述其人道主义行动为机会主义的——面临以色列军事行动的问题、以色列对进入和贯穿加沙地带的准入限制，以及最近武装团伙的哄抢。“在停火期间，联合国将继续致力于交付人道主义援助，正如我们在冲突期间所做的那样，”联合国协调人办公室发言人矶部凉说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去除过去一年中联合国所面临的各种障碍——包括货物进入限制、安全与安全缺乏、法律秩序中断以及燃油缺乏——是必须的，”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矶部凉表示，联合国正在与合作伙伴共同制定一个协调计划，以增加操作规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据提供情况的官员的说法，停火协议要求在最初的六周停火期间，每天有600辆援助车辆进入加沙，其中包括50辆运载燃油车辆。这600辆援助车辆中的一半将运往加沙北部，那里专家警告称，饥荒迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经做好了准备，并且可以依赖我们进行大胆且有创意的努力，”某位联合国官员在协定达成前不久表示。“但问题在于和将在加沙地带的操作环境。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过一年的时间里，联合国一直警告加沙地带将面临饥荒。以色列表示没有人道主义援助短缺，称已经运送了超过100万吨的援助物资。它指责哈马斯窃取援助，而哈马斯否认这一说法，反而指责以色列导致短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果没有安全安排的协议，援助增加将非常困难，”该官员补充道，并指出短期内法律秩序有可能进一步恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国在6月表示，作为加沙地带占领军的以色列有责任恢复该地区公众秩序和安全，以便于援助物资的送达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在2006年掌权，以色列士兵和定居者在2005年撤出后，但联合国仍认为加沙地带是被以色列占领的领土。以色列控制着通往加沙地带的通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前的战争始于2023年10月7日，当时哈马斯在南部以色列杀死了1200人，并劫持了大约250人。自那以来，超过4.6万名巴勒斯坦人丧生，以色列夷为平地的加沙地带此前的人口约为230万，在援助机构的说法中，该人口多次被迫流离失所。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙地带民众接收由慈善厨房烹制的食物，面对饥饿危机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCRW5A27FZP35PIKY5UKYWUTOI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年11月19日，加沙地带南部汗尤尼斯，加沙地带冲突持续之际，民众聚集在慈善厨房领取食物。路透社/哈塔姆·卡利德/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 18:41:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lack-security-after-gaza-truce-could-make-aid-surge-difficult-un-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>巴勒斯坦官员称，三名巴勒斯坦人在约旦河西岸杰宁被杀</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-palestinians-killed-west-banks-jenin-palestinian-officials-say-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;周三，在被占领的约旦河西岸杰宁市，以军空袭造成三名巴勒斯坦人死亡，多人受伤，巴勒斯坦红新月会表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军表示已在杰宁地区进行了空袭，但未提供进一步细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰宁难民营长期以来是反扑势力的密集活动区域，拥有多样化的轻武器以及不断增长的爆炸物储备。以军经常指控武装团体将队员部署在人口稠密的区域，如1948年以后建立的难民营。许多武装分子及其家人居住在该难民营内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰宁的武装力量逐渐增强，以方估计近半数人口隶属于伊斯兰圣战组织或哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年3月以来，杰宁及其周边地区在一波巴勒斯坦街道袭击事件后，受到以方政府加大了有针对性的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在杰宁难民营内为平民举行的葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y3EOKUZJI5PF7MPZRS36R5UUXY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月15日，巴勒斯坦人在被以色列占领的约旦河西岸杰宁难民营为在其空袭中遇难的三名兄弟举行了葬礼，人们安慰遇难者母亲。路透社/Raneen Sawafta&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在杰宁难民营为平民举行的葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PUN3NQQBFVNPLOCIUD2IOK2S5Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月15日，巴勒斯坦人参加在被以色列占领的约旦河西岸杰宁难民营为其在以军空袭中遇难的同伴举行的葬礼，女性哀悼者反应强烈。路透社/Raneen Sawafta&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人检查杰宁难民营内空袭现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NJCBPD56AVIMFI5X4LXHNGOWNI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月15日，巴勒斯坦人在被以色列占领的约旦河西岸杰宁难民营内检查空袭现场。路透社/Raneen Sawafta&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 18:01:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-palestinians-killed-west-banks-jenin-palestinian-officials-say-2025-01-15/</guid></item><item><title>土耳其准备支持叙利亚管理伊斯兰国营地</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-ready-support-syria-managing-islamic-state-camps-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;土耳其外交部长哈坎·费丹周三表示，土耳其准备好向新叙利亚政府提供协助，以管理叙境内伊斯兰国恐怖营地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费丹说：“正如我们曾经多次表示，我们也准备好为新政府管理伊斯兰国营地和监狱提供必要的援助。”他使用了伊斯兰国在阿拉伯语中的缩写DAESH。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费丹在与叙利亚外交部长亚萨德·哈桑·沙比尼在安卡拉会面之后表示，安卡拉对新政府在反恐斗争中的决心感到满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙比尼表示，美国支持的叙利亚民主力量在叙利亚北部部分地区存在“不再具有正当性”。同时，沙比尼指出，“我们不会接受任何叙利亚或北部叙利亚部分地区脱离管理当局控制的情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在联合新闻发布会上，沙比尼表示，叙新政府不会允许叙利亚土地成为对土耳其的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2016年以来，土耳其在日益扩大的叙利亚北部地区进行了四次军事行动，声称这些行动是出于国家安全考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，土耳其在叙利亚北部的埃夫林、阿泽兹、贾拉布卢斯以及东北部的拉斯艾因和泰尔艾比德等城镇驻扎了几千名部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安卡拉表示，在适宜的情况下，土耳其可能会与新叙利亚政府讨论和重新评估其在叙利亚的军事存在问题。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="叙利亚外长亚萨德·哈桑·沙比尼访问土耳其" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6Q22RRCCMRII3KZQNNADFSORKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;土耳其总统塔伊普·埃尔多安在安卡拉总统宫会见叙利亚外长亚萨德·哈桑·沙比尼，2025年1月15日。穆斯塔法·卡马奇/总统新闻办公室/路透社供应图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="叙利亚外长亚萨德·哈桑·沙比尼访问土耳其" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4HSISGIQSFM2LE2YT2VMD3MG7Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;土耳其总统塔伊普·埃尔多安陪同外交部长哈坎·费丹在安卡拉总统宫会见叙利亚外长亚萨德·哈桑·沙比尼，2025年1月15日。穆斯塔法·卡马奇/总统新闻办公室/路透社供应图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="叙利亚外长亚萨德·哈桑·沙比尼访问土耳其" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7JDWTL5QFJOVZFK44SWGX5PP7E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;土耳其外交部长哈坎·费丹、国防部长叶瑟尔·格勒尔和情报局局长易卜拉欣·卡拉尔在安卡拉与叙利亚外交部长亚萨德·哈桑·沙比尼、国防部长穆尔哈夫·阿布·加萨拉和情报局局长阿纳斯·卡特布会面前合影，2025年1月15日。土耳其外交部/路透社供应图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="叙利亚外长亚萨德·哈桑·沙比尼访问土耳其" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3EAOZTFLYBMXBLL2XQPYIR6DQY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;土耳其外交部长哈坎·费丹在安卡拉与叙利亚外交部长亚萨德·哈桑·沙比尼会面前合影，2025年1月15日。土耳其外交部/路透社供应图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="叙利亚外长亚萨德·哈桑·沙比尼访问土耳其" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CJOW45DNS5LKBE7Y6ZQBVFGONQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;土耳其外交部长哈坎·费丹和国防部长叶瑟尔·格勒尔在安卡拉与叙利亚外交部长亚萨德·哈桑·沙比尼和国防部长穆尔哈夫·阿布·加萨拉会面前合影，2025年1月15日。土耳其外交部/路透社供应图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 18:21:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-ready-support-syria-managing-islamic-state-camps-2025-01-15/</guid></item><item><title>加沙停火协议的主要要素是什么？</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/what-are-main-elements-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;谈判者在周三就巴以冲突中的加沙停火达成协议，据参加谈判的官员向路透社透露，这场冲突持续了15个月，导致数万名巴勒斯坦人丧生，使得中东地区局势更加紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调解者尚未公布协议的详细内容，以色列和哈马斯方面也未公开宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据参议协议的官员透露，停火协议的主要内容包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 初始停火期为六周，包括逐步从加沙中部撤出以色列军队，并使流离失所的巴勒斯坦人返回北部加沙&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 停火期间，每天允许进入加沙的援助物资卡车数量为600辆，其中50辆载有燃油，北部加沙分得300辆卡车&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 哈马斯将释放33名以色列人质，包括所有女性（军人和平民）、儿童和50岁以上的男子。女质和未满19岁的儿童将首先被释放，然后是50岁以上的男质&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 以色列将释放每名平民人质对应的30名巴勒斯坦囚犯，以及每释放一名哈马斯释放的以色列女军人对应的50名巴勒斯坦囚犯&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 以色列将在初始停火期结束前释放所有自2023年10月7日起被拘留的巴勒斯坦妇女和19岁以下儿童，涉及的巴勒斯坦囚犯总数将取决于释放的人质数量，可能在990至1650人之间，包括男性、女性和儿童&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 哈马斯将在六周内分批释放人质，每周至少释放3人，全部活人质将在期满前释放，随后是死人质的遗体&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 协议的实施将由卡塔尔、埃及和美国提供保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 第二阶段的谈判将在首个阶段的第16天开始，预计将包括释放所有剩余人质、达成永久停火以及以色列军队全部撤离&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 第三阶段预计包括所有遇难者的遗体返回以及加沙重建工作，由埃及、卡塔尔和联合国监督&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在南部加沙地带的凯尼尤尼斯镇对停火协议的新闻做出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3F3ZNM6YKNPHHICHKSVKOKQVJM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在南部加沙地带的凯尼尤尼斯镇对停火协议的新闻做出反应，2025年1月15日。路透社/莫罕默德·萨莱赫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议示威以要求人质回国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4EKIA7FFVJJTFFHCYYF6IIHTVQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙停火谈判期间，托管哈马斯绑架的致命10月7日袭击中的以色列人质的示威者在以色列特拉维夫抗议，要求一项协议立即释放所有人质，2025年1月15日。路透社/罗恩·苏卢万&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 17:57:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/what-are-main-elements-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普就职日预期何如</title><link>https://www.reuters.com/world/us/what-expect-trumps-inauguration-day-2024-12-17/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;将于周一就任美国总统，开启他第二个任期，结束美国历史上最令人震惊的政治复兴之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/what-watch-ahead-us-presidential-inauguration-2024-11-25/"&gt;就职典礼日&lt;/a&gt;传统上主要由庄严的仪式组成。一位总统卸任，另一位总统入驻白宫。但共和党籍的特朗普也承诺，在他上任的第一天，签署一系列涵盖边境安全和油气生产等内容的行政命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是目前为止我们所了解的关于就职典礼的信息：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将在美东时间正午（格林尼治标准时间17:00）在美国国会大厦前宣誓就职，首席大法官约翰·罗伯茨很可能主持这一仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普随后将发表就职演说。在采访中，他表示希望演说基调积极、团结。这将标志着与他2017年首次演讲的区别，那次演讲详细描述了一个在他口中被称为“美国劫难”的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一任总统，民主党籍的 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt; 指示他计划出席典礼，见证权力的交接，这也是特朗普在四年前未做到的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国会联合委员会负责推行宣誓仪式，他们宣布将为这一事件发放超过22万人的门票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家公园服务管理的国家广场，这是未获得门票的公众观看典礼的地方，他们已授予特朗普就职委员会25万人的入场许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乡村音乐明星 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/country-music-superstar-carrie-underwood-perform-trumps-inauguration-2025-01-13/"&gt;凯莉·米洛&lt;/a&gt; 将在特朗普的就职典礼上表演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普打破了传统，邀请了几位外国领导人出席典礼。历史上，他们出于安保考量未出席就职典礼，而是派外交官代劳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据报道，阿根廷总统豪尔赫·米莱，特朗普的坚定支持者，计划出席典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名支持特朗普的匈牙利总理维克托·欧尔班和意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼表示可能出席。尽管收到邀请，中国国家主席习近平未出席，但派遣了代表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/elon-musk/"&gt;埃隆·马斯克&lt;/a&gt;，特斯拉公司（TSLA.O）的首席执行官，SpaceX的CEO；杰夫·贝佐斯，亚马逊公司（AMZN.O）的执行董事长；马克·扎克伯格，Meta平台公司（META.O）的CEO，都将出席典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚餐后，特朗普将乘坐车队前往白宫，工商界领导人和军事游行队伍陪同，最终在检阅台上观礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位知情人士表示，特朗普正在准备大量行政命令和指令，总数可能超过100项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计签署的行政命令包括赋予移民执法人员更宽泛的逮捕无犯罪记录移民的权限，向美墨边境增派部队，并重启边境墙建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些行政命令还包括一个提高能源产量的行动计划，兑现特朗普反复许下的承诺：“钻油，加油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还将签署针对1月6日袭击国会大厦事件被告人的第一批特赦令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个周末和周一，将至少举行18场庆祝典礼的宴会，其中三场被视作官方宴会，特朗普表示他将出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，即典礼前一天，特朗普计划在华盛顿市中心举行一次竞选风格的“让美国再次伟大胜利集会”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类集会将进一步激发数千名支持者的热情，聚集参与典礼。这将是特朗普自2021年1月6日起首次在华盛顿特区举行集会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，扎克伯格将与拉斯维加斯财团的米拉米·阿德尔森以及休斯顿火箭队的所有者蒂尔曼·费拉蒂共同主办一场亿万富豪共和党捐赠者的招待会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油和天然气大亨霍尔德·汉姆，特朗普的重要捐赠者，将在华盛顿白屋附近的历史性海-阿德海德酒店屋顶上举行就职观礼派对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方活动的资金由特朗普的就职委员会负责，该委员会的会长是特朗普的长期盟友，房地产开发商史蒂夫·维克罗斯和前参议员凯莉·洛弗勒。维克罗斯也是特朗普挑选的中东特使，洛弗勒则是特朗普挑选的小企业管理局负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了游行集会的开销由纳税人承担外，该委员会将负责所有其他费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝佐斯和扎克伯格承诺 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/amazon-donating-1-mln-trump-inaugural-fund-air-event-prime-video-2024-12-13/"&gt;捐赠100万美元&lt;/a&gt; 至就职基金，苹果公司（AAPL.O）CEO蒂姆·库克和开放人工智能公司（OpenAI）CEO萨姆·阿尔特曼也做了相同承诺。优步公司（UBER.N）及其CEO达拉·科斯罗萨西共同捐了100万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普为2017年就职典礼筹集了创纪录的1.067亿美元。据报道，此次就职典礼筹款已达1.7亿多美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国旗悬挂在国会大厦西翼前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M556WUTV2VMRLIDWVADT5RI3Q4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月12日，华盛顿美国国会大厦西翼前悬挂在准备迎接美国总统唐纳德·特朗普即将举行的总统就职典礼。REUTERS/法比里齐奥·本舍/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年美国总统选举之夜，在佛罗里达州棕榈滩县会议中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FOG73VP7BZOZFDEQYLUMU7ESWM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年美国总统选举之夜，在佛罗里达州棕榈滩县会议中心，美国共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普在2024年美国总统选举的初步结果显示其获胜后与夫人梅拉尼娅·特朗普互动。REUTERS/布莱恩·桑德/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Dec 2024 11:05:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/what-expect-trumps-inauguration-day-2024-12-17/</guid></item><item><title>以色列与哈马斯达成协议，旨在结束加沙战争、释放人质和囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;谈判者达成了一个分阶段协议，以结束以色列与哈马斯之间的加沙战争。一名了解谈判情况的官员向路透社透露，经过15个月的流血冲突，冲突造成数万人死亡，并加剧了中东局势，双方终于达成了这项协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位复杂的协议尚未正式宣布，协议包括为期六周的初步停火期，并逐步从加沙地带撤出以色列军队以及交换人质等条款。该官员向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统拜登随后证实，双方达成了协议，卡塔尔总理——此次调解活动中的关键调解者之一——宣布停火将于1月19日生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙地带的巴勒斯坦人在遭受重重围困的情况下，庆祝了这场战争的结束。他们面临着严重的人道主义危机，食物、水和燃料短缺。同时，新一轮以色列空袭爆炸声仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很高兴，是的，我哭了起来，但那是喜悦的泪水。”一名流离失所的母亲 Ghada 说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们重生了。以色列每一小时的拖延都意味着新的屠杀。但愿这已是尾声。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的家人和朋友在特拉维夫庆祝这项协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列政府必须履行确保所有俘虏被送回家，并确保加沙地带不会再对以色列构成威胁的承诺……这样不会再出现像现在这样的其他家长三年后还在讨论被绑架的孩子的情况。”关押在加沙的俘虏的父亲 Tzvika Mor 向以色列12频道表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场冲突的结束或有助于缓解以色列内部的公众愤怒情绪，尤其是针对总理本雅明·内塔尼亚胡及其右翼政府在2023年10月7日哈马斯袭击中导致的最致命一天中应对不力的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，哈马斯最后时刻撤回了某项要求，但仍有多项未决事宜。“我们希望相关细节能在今晚落实。”声明中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯，加沙地带的主要巴勒斯坦激进组织，向路透社表示其代表团已获得调解方的批准，同意停火协议和释放人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来之路充满挑战，政治障碍重重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议的第一阶段涉及释放33名以色列人质，包括所有妇女、儿童和50岁以上的男性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段的实施谈判将在第一阶段第16天开始，并预计包括释放剩余所有人质、达成永久停火及以色列军队全面撤出加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段预计将解决所有遗体的归还问题，并在埃及、卡塔尔和联合国的主持下启动加沙重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项协议是在埃及和卡塔尔调解员数月来的间歇性谈判后达成的，得到了美国的大力支持，正是在唐纳德·特朗普即将于1月20日就任美国总统之际。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;特拉姆普认为中东实现和平的契机&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他将利用停火协议作为提升《亚伯拉罕协议》协议的契机。该协议是特朗普在2017年至2021年任总统期间推动签署的旨在促进以色列与阿拉伯国家关系正常化的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾在1月20日就职典礼前夕多次威胁称，如果人质没有释放在任前释放，“将有整个地狱要承受”。他称：“非常高兴以色列和美国的人质将回家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果停火协议成功实施，将阻止已使高度城镇化的加沙地带变成废墟，并导致该地区三分之二以上人口流离失所，而加沙地带战前人口为230万。每日死亡人数还在上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反过来又有可能缓解整个中东地区的紧张局势，该战争在加沙地带激起了西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克之间的冲突，也引发了以色列和伊朗这对地区宿敌之间爆发全面战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一切顺利，巴勒斯坦人、阿拉伯国家和以色列必须就后战争时代的加沙愿景达成一致，包括对以色列安全保证以及数以十亿美元计的重建投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未解之谜之一是战争后加沙将由谁统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拒绝任何涉及伊斯兰主义哈马斯参与的谈判，哈马斯自2007年开始统治加沙，并正式宣誓要毁灭以色列。但以色列几乎同样反感由巴勒斯坦自治区政府（1990年代初根据奥斯陆临时和平协议成立，具有对巴勒斯坦西岸地区有限控制权）统治的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列外交部长吉迪恩·萨尔宣布缩短对欧洲的访问并连夜飞回以参加相关安保委员会和政府对协议的投票表决，这可能使投票在星期四进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队在2023年10月7日，由哈马斯领导的枪手突破安全障碍、进入以色列边境居民区后，入侵了加沙地带。枪手杀死了1200名士兵和平民，并劫持了250多名外国和以色列人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对加沙地带的空袭和地面攻势导致超过46000人死亡，根据加沙卫生部的数据，数十万人在帐篷和简易避难所中度过了寒冷的冬天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯的袭击对以色列造成了意料之外的冲击，破除了以色列几乎是不可击败的神话。以色列随后重创了伊朗的代理人——黎巴嫩的真主党和哈马斯——并暗杀了伊朗代理人组织的高层人士。12月8日，叙利亚盟友——阿萨德总统的垮台使伊朗变得脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管就职在即，特朗普仍反复要求达成协议，并通过自己的中东特使史蒂夫·维特科夫斯基与拜登政府团队密切合作，促成了协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中东事务专家 Sanam Vakil 表示：“在经过太久的冲突之后，我们感到为被绑架的人质及其家人，以及加沙人民感到的巨大欣慰。但愿，这一停火将结束战争，并标志持久和平的开始。”&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;&lt;img alt="支持释放人质的示威活动，特拉维夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FROTYRQWHFLI3IZ5MXBU4FWYGE.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一群支持被哈马斯在2023年10月7日袭击中被绑架的人质的民众，在耶路撒冷特拉维夫参加抗议活动，抗议活动要求立即将所有人质带回家，1月15日，2025年。路透社/罗南·祖鲁 &lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="人在德巴赖勒举起巴勒斯坦旗帜作为对与以色列达成停战协议的反应，加沙中部地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6NWL2WBQD5PN3CCNRZ7LARQRRM.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个人在加沙中部地区的德巴赖勒举起巴勒斯坦旗帜，对与以色列达成停战协议作出反应，1月15日，2025年。路透社/拉姆丹·阿贝德&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="就释放人质的协议举行的一场示威活动，特拉维夫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P3XFUX4G4NJDFLLZMPDAOUOQWY.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;举着火炬的人质支持者，参与抗议活动要求立即将所有被绑架的人质带回家，抗议活动与加沙停火谈判有关。图：特拉维夫，以色列。路透社/罗南·祖鲁&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="在加沙市，巴勒斯坦人和新闻记者对以色列停战协议作出反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K6DL6UR57BPKTEABMNWUCOGLXE.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人和记者对与以色列达成停战协议作出反应，加沙市，1月15日，2025年。路透社/达乌德·阿布·阿卡斯&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="人在凯恩亚努斯举起巴勒斯坦旗帜作为对以色列达成停战协议的反应，南部加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BFUPJBU77ZOU7GZIUX5EPJ7LMY.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人在南部加沙地带的凯恩亚努斯举起巴勒斯坦旗帜，对与以色列达成停战协议作出反应。图：1月15日，2025年。路透社/哈姆德·卡赫勒德&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="人在德巴赖勒举起巴勒斯坦旗帜作为对以色列达成停战协议的反应，加沙中部地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LJ57TCFIMFPXHMKBTA2RHXNCDY.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人在加沙中部地区的德巴赖勒举起巴勒斯坦旗帜，对与以色列达成停战协议作出反应。图：1月15日，2025年。路透社/拉姆丹·阿贝德&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="人在凯恩亚努斯举起巴勒斯坦旗帜作为对以色列达成停战协议的反应，南部加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3F3ZNM6YKNPHHICHKSVKOKQVJM.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人在南部加沙地带的凯恩亚努斯举起巴勒斯坦旗帜，对与以色列达成停战协议作出反应。图：1月15日，2025年。路透社/穆罕默德·赛勒姆&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="人在凯恩亚努斯举起巴勒斯坦旗帜作为对以色列达成停战协议的反应，南部加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N55S4DFSHRJSZBMT73VXBWIIDU.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人在凯恩亚努斯举起巴勒斯坦旗帜作为对以色列达成停战协议的反应。图：南部加沙地带。1月15日，2025年。路透社/穆罕默德·赛勒姆&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="在凯恩亚努斯等待关于以色列停战协议的消息后，人们的反应，南部加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WH6WZGJTYFP5LJZP5ZPHQBAZRM.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;凯恩亚努斯的等待新闻和以色列达成停战协议的人的反应，南部加沙地带。图：1月15日，2025年。路透社/穆罕默德·赛勒姆&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="在凯恩亚努斯等待关于以色列达成停战协议的消息后，人们的反应，南部加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FVRLREMW7YF4HPIRXME67GRF4.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在凯恩亚努斯等待关于以色列达成停战协议的消息后，人们的反应，南部加沙地带。图：1月15日，2025年。路透社/穆罕默德·赛勒姆&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="在凯恩亚努斯等待关于以色列达成停战协议的消息后，人们的反应，南部加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KXTPQX6NHROPBJOYNXQHRBODPE.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在凯恩亚努斯等待关于以色列达成停战协议的消息时，人们的反应，南部加沙地带。图：1月15日，2025年。路透社/穆罕默德·赛勒姆&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="在凯恩亚努斯的露天市场上，人们在停战谈判期间的活动，南部加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W7REF4TCXFOUDB5ADCPEYSNY6A.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在凯恩亚努斯的露天市场上，人们在停战谈判期间的活动，南部加沙地带。图：1月15日，2025年。路透社/拉姆丹·阿贝德&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="人在凯恩亚努斯等待关于以色列达成停战协议的消息后，人们的反应，南部加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4PPLJ6QQXVM23DHFJKUXG4WYL4.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人在凯恩亚努斯等待关于以色列达成停战协议的消息后，人们的反应，南部加沙地带。图：1月15日，2025年。路透社/穆罕默德·赛勒姆&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="在凯恩亚努斯的露天市场上，人们在停战谈判期间的活动，南部加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/453T3DFJJBMTLDMSFR7X2NGQDY.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在凯恩亚努斯的露天市场上，人们在停战谈判期间的活动，南部加沙地带。图：1月15日，2025年。路透社/拉姆丹·阿贝德&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="人在凯恩亚努斯等待关于以色列达成停战协议的消息后，人们的反应，南部加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NNPWJERNT5LSH4AJ7GIB7KWCFU.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人在凯恩亚努斯等待关于以色列达成停战协议的消息后，人们的反应，南部加沙地带。图：1月15日，2025年。路透社/穆罕默德·赛勒姆&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="在凯恩亚努斯的露天市场上，人们在停战谈判期间的活动，南部加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3PPLJ6QQXVM23DHFJKUXG4WYL4.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在凯恩亚努斯的露天市场上，人们在停战谈判期间的活动，南部加沙地带。图：1月15日，2025年。路透社/穆罕默德·赛勒姆&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="人在凯恩亚努斯的露天市场上，人们在停战谈判期间的活动，南部加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W44KXZXMU5EMGJWHRD5RLAGIG4.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人在凯恩亚努斯的露天市场上，人们在停战谈判期间的活动，南部加沙地带。图：1月15日，2025年。路透社/拉姆丹·阿贝德&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="在特拉维夫支持释放人质的示威活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E5N4AAGQWZYYPVY5BJPBDLXQ34.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特拉维夫支持被哈马斯2023年10月7日袭击中被绑架的以色列人质的示威活动，抗议活动要求立即将所有人质带回家。图：罗南·祖鲁&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="在德巴赖勒视察了以色列袭击造成房屋损坏的现场，加沙中部地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I34LI66IXFMMLAVUWBLRBUH5QU.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在德巴赖勒视察了以色列袭击造成房屋损坏的现场，加沙中部地区。图：拉姆丹·阿贝德&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="在凯恩亚努斯视察以色列袭击造成房屋损坏的现场，南部加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在凯恩亚努斯视察以色列袭击造成房屋损坏的现场，南部加沙地带。图：卡特姆·哈梅克&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div&gt;&lt;img alt="在北部加沙看到被以色列袭击破坏的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7YCQ4ZI7ZLER</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item></channel></rss>