<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 10:46:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱内被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪舍内杀害吸毒者和卖淫女，并且残害其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被指控杀害六名女性，其部分遗体在位于温哥华附近的破旧房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部门表示，皮克顿是在5月19日于蒙特利尔监狱内受到袭击后去世的。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件已经对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是在多伦多温哥华贫民区黑暗地区失踪的超过60名女性中的一部分，该地区在10余年间，直至2002年初皮克顿被捕之前，发生了多起失踪事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿猪舍内发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内被撤下。据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己无罪且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商请求亚马逊将其删除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，展示他在不列颠哥伦比亚省波特科克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，展示他在不列颠哥伦比亚省波特科克兰的家中。路透社/环球电视网/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加深涉乌冲突介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是其在乌克兰持续两年的战争中迈出的又一步，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯向哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大。美国担心乌克兰的重大攻击可能会引燃与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国禁止向基辅提供较高等级武器的规定相契合的规则，包括美国先进的战斗机和远程ATACM导弹，这些规定已经瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定自本周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，该决定允许基辅使用美国提供的武器对“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队进行回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这将使乌克兰前线人员能够利用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射具有制导多支火箭弹发射系统（GMLRS）的导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所的研究员尼科拉·贝利耶斯科夫表示：“这一措施可以稳定前线，并可能创造条件，迫使俄罗斯从哈尔科夫地区撤出，避免深陷战场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫进攻中的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。美国官员透露，乌方曾在5月13日的视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了要求。在这之后几周，苏利文将支持这一提议的建议带到拜登，最终获得批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的采访中公开要求伙伴方采取类似步骤，但当时表示：“目前还没有积极回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄罗斯领土内部的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动袭击的避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保持其火炮兵火力。它可以保持防空、电子战、指挥控制等装备，从而获得一定程度的安全。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，仅凭这一决定短期内难以改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，但会使俄罗斯继续跨境行动变得更加困难。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北方向通过大规模打击来威胁哈尔科夫。”他说道。对于“这样做，就将使他们在东部战斗区域的部队暴露在外”。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约国家不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来的几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官方在周五的一次采访中引用泽连斯基的言论称，他呼吁美国批准乌克兰打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安认为，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变。但它是一个步骤。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员将为此辩称：需要打击更广泛的部队——可能在不是直接影响哈尔科夫的目标——而在其他区域进行打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有透露美国政府是否会扩大其政策以允许打击俄罗斯其他地区的目标。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;丰坦那在哈尔科夫附近的小丹尤利夫卡村经营的儿童和青少年运动骑马学校被俄罗斯导弹严重破坏。5月30日，乌军与俄军激烈交火，背景为医护人员在紧张工作。路透社/瓦列尼翁·奥吉伦科&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自废除 apartheid 以来最糟糕的选举结果后，实力将受到严重影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站的数据显示ANC的得票率为42%以下，比2019年上一次选举时的57.5%大幅下降，这是30年来首次未能取得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与一家或更多的小型政党协商执政联盟或其他形式的协议。这可能要求其做出政策妥协，或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼企业家拉马福萨可能面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析家认为没有明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在可以接替拉马福萨的明确统一候选人。”在开普敦大学担任政治学教授的安东尼·博尔特说，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在其所在政党中拥有最高的批准率，党内派系争斗可能使任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，待全数初步结果宣布后，他将在周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去，拉马福萨曾在一起名为“Farmgate”的风波中避免了议会的质询，2022年的一个调查委员会报告显示，他可能因在农场家具中藏匿现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认这一丑闻，并在同年底赢得新的为期五年的ANC领导人职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举被认为是对ANC的最严峻考验，因选民对失业、犯罪和严峻的电力短缺等问题表现出愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并重新提振经济，此前在9年的任期中，其前任雅各布·祖玛因丑闻、腐败和经济衰退饱受谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，他最初的欢欣鼓舞很快凋零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，高层ANC官员仍在面对丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自其劲敌祖玛，祖玛支持的新人政党uMkhonto we Sizwe不仅超出预期，还大幅削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛扼杀了拉马福萨和ANC。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特科加说。“这是拉马福萨计划的终结……在选举失利后仍期待一切如常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能在关键改革上急刹车以避免加剧党内分歧而受到批评，这与他1980年代作为工会领导时的决断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他在谋求共识方面的技巧，并称其在推动南非作为“南方国家”——指一组低收入和中等收入国家——倡导者的角色方面的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Covid-19疫情期间，拉马福萨是全球最杰出的呼声之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，导致法官裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续其拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成功，但批评者认为，他未能提供有效的解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最终选举竞选集会上，他承诺“做得更好”，面对成千上万的支持者聚集在索韦托足球场的观众。许多人在他发表演讲之前就撤场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/奥帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年最终确定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，以便更好地抗击流行病的谈判将于2025年底或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年内就一项协议进行谈判，该协议有望在流行病爆发前和期间增加合作，这被认为是新冠疫情失败的教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但谈判因发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备方面存在重大分歧而延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国已经达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则——国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急”类别，用于描述最严重和全球最具威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自身人民和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中补充说：“通过这项协议，我们采取了措施，要求各国承担责任，并加强措施，以在爆发前阻止疫情威胁到美国人和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变动旨在增强世界对新冠后新病原体的防御能力，新冠导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守节制支出以提高产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，由于页岩革命和提高技术和效率的突破，美国已成为非OPEC国家推动全球原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了100万桶，升至1293万桶，远超政府在2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油生产国组织OPEC及其盟国OPEC+在去年加大了减产力度，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+总共减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一份复杂的协议，将允许该组织在今年下半年甚至延续到2025年，继续实施这些减产措施，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日开会讨论供应政策，美国产量增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但相比2023年，这种威胁将有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三位是关注度最高的预测机构，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的原油生产商的供应增长大约100万桶/日，这表明到2024年OPEC+原油需求将比去年增加约90万桶/日，OPEC在5月发布的月度&lt;em&gt;油气市场报告&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将有更低的全球需求增长110万桶/日，以及OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师和业界高管表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即便油价徘徊在80美元/桶附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和严格的策略，”合约钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有上升更多，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司正保持资本支出持平，并推迟升级钻机以最好地适应钻井增长放缓的情况。该公司计划年底运营12台钻机，并将在明年再部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496口，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在数年内可以维持100万桶/日的生产增长，但目前没有意愿以这种速度增长，”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者压力下限制了增长支出，因为在不受控制的支出推动下，页岩产业取得了短暂的超速增长，但局限于回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增加部分是由私人生产商推动的，一些私人生产商现在正被整合浪潮席卷，通过钻更长的井和分层以同时从更多井中提取石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预期我们将在原油价格持续和不断改进的钻井及完井效率支持下，看到整体美国原油产量增长的适度增长，”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本纪律，导致不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领油和液体产量增长，美国能源信息署（EIA）在三月表示，OPEC+的石油液体生产预计今年将下降100万桶/日，而非成员方的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会应对美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥卡斯石油公司在德克萨斯州排尼附近租约的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥卡斯石油公司在德克萨斯州排尼附近的租约控制室可以看到，美国，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford，资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，以换取释放扣押人员，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新一天的进程了。”拜登总统在社交媒体上写道。当前正值美国总统竞选年，拜登面临必须终结加沙冲突的压力，这场冲突持续了八个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国斡旋的各方停火谈判因双方互相指责缺乏进展而多次停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是基于以色列在拉法的多次进犯，以及对总理本杰明·内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件和扣押人员持续被施加的国内及国际压力而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登公开提出停火计划后，以色列授权谈判代表向以色列和哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是在唐纳德·特朗普的总统竞选对手因34项重罪获罪的第二天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，与以往模型不同，因停火将持续到最后一个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，扣押人员，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换；加沙居民，包括北部地区的居民，将返回家园；每天将有600辆卡车进入加沙提供人道援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行动的条款。“只要谈判继续，停火将持续下去。”总统表示，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该计划已通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划。他们将要求战争无限期继续。甚至在政府联盟中的某些人也是如此。他们明确表示，希望占领加沙，想继续战斗多年，将扣押人质作为一项优先事项。然而，我已敦促以色列的领导层支持这项协议，即使面临任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的美国人，作为唯一一位在战争时期访问过以色列的美国总统，以及亲自向伊朗反击以色列的美国部队负责人，我要求你们退一步思考，如果失去这个时刻会怎样。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一个通往危机结束的道路。这是详细列出来的四页半的协议，经过了详细谈判。目前摆在桌面上的内容实际上是一个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划每阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体描述拜登周五的演讲为具有戏剧性的，并将其视为直接争取以色列公众好感的尝试。主要频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止刊登提议细节，主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一新提议比此前提议有更高的成功可能性，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重袭击、攻击或恐怖事件的概率大幅降低，尽管并非完全不可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论也开始转向反对以色列，苏里说，这可以促使以色列人希望停止冲突，也受到拜登影响力的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创建许多激励机制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项以前扣押人员的提议要求在加沙释放生病、年迈和受伤的扣押人员，作为6周停火的交换，该停火可以延长以允许更多的援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月早些时候，这项提议因以色列拒绝同意将作为谈判一部分永久结束战争，以及对加沙南部城市拉法的增援而解体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调解人，在当前的攻击行动进行期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，准备达成包括交换扣押人员和囚犯在内的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国政府高级官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与有公民被哈马斯扣押的17个国家的外交官举行会晤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日晚发生在拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但未触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。他指出，本周早些时候发生在拉法的致命火灾，以及针对哈马斯的以色列打击行动的照片给人们带来了可怕的画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日在南部以色列对哈马斯的袭击后对加沙地带发动攻击以来，已有超过36,280人被杀。根据以色列的统计，哈马斯的攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳尔大厦内直面一群摄影师，并发表了一番既适合其法律又有助于其政治斗争的言论：他已做好准备迎接战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团于周五上午以34项与伪造文件掩盖封口费支付有关的罪名判定他有罪之后，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满之事，话语中充满了愤怒和混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指控审判他的法官胡安·梅伦哈根为“不正直”和“恶魔”。他描述乔·拜登总统为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，还有——就像他在竞选集会上所说的那样——那些非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普向支持者恳请捐款，将面临的挑战定义为不止由他一个人承担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们在为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中经常会穿插幽默，但在此次演讲中大部分内容都显得相当阴郁。特朗普仅在新闻发布会中拿着一小张纸条，最后也没有回答任何问题便带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和支持者的社交媒体，前总统的盟友同样抨击了司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将彼此视为国家威胁的选举中，拜登团队紧抓特朗普的言论作为新证据，证明他无法担当总统一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了混乱、绝望和落败的唐纳德·特朗普对自己的私怨发表言论，并关于美国司法系统撒谎，让任何人都能看出一个显而易见的结论：此人无法成为美国总统，”拜登团队的公关总监迈克尔·特耶在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为将纽约裁决视为司法不公的特朗普的支持者们，他们向他的竞选账户捐赠了3480万美元，这被认为是特拉红色平台获捐金额最高的一天。这位前总统的团队称，这是特朗普在这一天的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于拜登在总筹款额上领先，该团队在周五继续引发紧迫的筹款活动，向支持者群发了一系列鼓励性筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”，一条短信中这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不投降！”特朗普在新闻发布会后发出了另一条短信，在此之上宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党政界要员和组织都站在了前总统一边，认为审判有瑕疵、指控本不该提出、曼哈顿大规模陪审团有偏见且法官有偏见—当地当局否认了上述指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当少数共和党人的谴责不够迅速和有力时，特朗普的盟友和竞选助手便开始采取行动予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉奇维塔对一位身在社交媒体平台X的全国性共和党组织成员发布的帖子进行了指责，该帖子宣称应当尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就跟屁一样……每个人都有……”，拉奇维塔在其贴文中如此回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对来自马里兰州的温和型共和党前州长、正竞选参议员的拉里·霍根进行了攻击，拉里·霍根在裁决之前曾警告美国人不要在更极端的党派纷争中火上浇油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选，”拉奇维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民进行的采访中，数人表示特朗普的有罪判决令他们重新考虑将在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类叛离可能会使他在重新竞选与拜登的对决中受损，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但绝大多数接受采访的共和党人听起来都像总统特朗普本人一样，称该审判是个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，是为了伤害他并尽可能让他远离竞选活动舞台，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说，来自佐治亚州马里埃塔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么对待他，就能落到任何人头上。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这场新闻发布会发生在共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普参加的新闻发布会上。特朗普此前因伪造商业记录以掩盖2016年向无名色情明星支付封口费的指控在纽约遭到宣判有罪。图片由路透社/Brendan McDermid提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新押注”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以用锁定其代币获得奖励，这种复杂的方案吸引了分析师的警惕，认为这对用户和加密货币市场构成了潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行的迹象，反映了加密货币市场在价格上涨和交易活跃的同时，投资者寻求收益的心理。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点；而以太坊，作为第二大加密货币，今年迄今上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的中心是西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资机构安德森霍洛维茨的风险资本部门筹集了1亿美元，目前平台上已有188亿美元的加密货币，比六个月前增加了近40倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡拉南告诉路透社，公司发明了“重新质押”以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，持有加密货币资产的用户，例如以太坊，会允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会丧失立即访问其资产的权限，但可以赚取相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供新创建的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重新质押使资产持有者可以再次将新的代币质押在不同的区块链程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险持有不同的看法：一些内部人士认为这种做法还太年轻，尚不足以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果这些新代币作为抵押品用于加密借贷市场，可能会导致借贷循环的无限循环，基于少量底层资产。如果市场崩盘时每个人都同时退出，这可能会使更广泛的加密市场不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在任何形式的抵押品时都不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%左右，但分析人士表示，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融(DeFi)世界的一个新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性的项目，希望通过不需出售持有的资产就能赚取高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制仍在开发中。用户加入平台是为了预期未来的奖励或所谓的空投（Airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其自己的新创建代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的麦卡锡表示，重新质押平台的增长是用户寻求空投的结果，他称之为“真的，真的投机性的，这种免费收益的东西”。他强调这非常具有风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的David Duong表示：“他们现在就做了，基于（他们）将获得奖励但并不清楚具体奖励的形式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由斯里拉姆·卡拉南创立，他曾是大学士的海洋大学助理教授，也是首次设计学生设计的微型卫星印度团队的一员，据他的学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示EigenLayer是一家市场平台，连接准备进行质押的用户与需要质押资产的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新重新质押平台已出现，这些平台代表客户将代币重新质押到EigenLayer，并生成新代币以代表重新质押的资产，这些代币可用于其他用途，例如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉南表示，重新质押的目的是让用户自行选择将代币质押到何处，并帮助新区块链服务成长，而不是激励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些运营商中的任何一方建立正式关系……这是不断发展的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷市场，可能会导致强制清算和市场下滑时的更大波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售被高风险借贷的加剧所加剧，随着用作抵押的加密代币在标志性项目Terra和Luna崩溃后迅速失去价值，加密代币作为抵押品的大量丧失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉南将重新质押和风险分离开来：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而是在借贷协议中。这些借贷协议错估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不持担忧态度，指出重新质押协议中的流动资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业的整体规模相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期对加密世界的损失溢出到更广泛的金融市场的风险感到担忧。S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·欧尼尔表示：“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场构成重大传染风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正逐渐与主流金融相连，重新质押也得到了机构投资者的青睐。作为标准渣打银行加密部门的Zodia Custody看到了机构对质押的重大兴趣，但首席风险官安诺什·奥韦肖坦表示，重新质押仍然超出了他们的兴趣范围，因为难以建立完整记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital表示已与Kelp DAO合作为其中的部分资金进行重新质押，但未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum称它为客户提供加密资产质押服务，并预计“围绕重新质押的生态系统将出现新的格局”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="比特币的代表性图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;图示：当地时间2024年3月9日，法国巴黎，比特币的代表性图示图画。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="以太坊的代表性图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;图示：以太坊的代表性图画在主板上，图画摄于2023年6月16日，法国巴黎。©2023图片署名：REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//文件：图片资料&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦莫尔赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，承继了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的政治项目，后者受到贫困人群的支持，促成了此次胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦莫尔&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾在墨西哥城担任市长，她赢得了58.3%至60.7%的选票，根据墨西哥选举机构的快速计票结果，这个百分比将成为墨西哥民主历史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党还可能在两院中取得三分之二的超级多数，这将使党派能够在不需要反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;span class="red-link" data-islink="1"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;霍希特·加尔韦斯&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;在初步结果公布后承认失败，她的得票范围为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥第一位女性总统的第一步，共和国有200多年的历史了。”席尔瓦莫尔在支持者欢呼声中向他们宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫尔的胜利对于墨西哥来说意义重大，墨西哥是世界第二大天主教国家，对传统价值观和性别角色有着深深的根深蒂固的认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫尔是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直没想到有一天我会投票给一名女性，”来自墨西哥最小州特拉斯卡拉州的支持者埃德尔米拉·蒙特埃尔说，她87岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，即使可以投票也是听了丈夫的吩咐。非常感谢上帝让一切变了样，我得到了这种经历。”她继续说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫尔面临着复杂的前行之路。她必须在增加普及性福利政策与继承巨额预算赤字和低经济增长之间找到平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者表示她的政府将负责任地处理财政，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要改善安全状况，但细节有限，本次选举是最为暴力的一次墨西哥选举，共有38名候选人遭到谋杀。这加强了安全问题。许多分析家说，在洛佩斯奥夫拉多尔任期内有组织犯罪集团的影响力大大增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，在普埃bla州的选区发生了两位选民被杀害的事件。自洛佩斯奥夫拉多尔就任以来，墨西哥的谋杀案总数远超任何其他现代政府，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺进行变革性的投资以改善警务和减少有罪不罚，否则席尔瓦莫尔可能会在整体安全水平上遇到困难。”纳特·帕瑞什·弗兰纳里说，他是独立的拉美政治风险分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党也在墨西哥城市长选举中赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在移民流动和毒品走私安全合作方面紧张的谈判，尤其是美国正处于海洛因流行病期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨方官员预计，如果美国在未来选举中由唐纳德·特朗普赢得总统职位，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车征收100%关税，并声称会动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，吸引制造商搬家公司受到“近岸外包”趋势的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫尔还需处理 PEMEX（墨西哥国家石油公司）的问题，这家公司产量连续20年下降，背负着沉重的债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样下去是无法接受的，公共资金无穷无尽地投入，公司永远无法盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们需要重新考虑 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔提高最低工资、减少贫困、监督货币升值及维持低失业率，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫尔承诺扩大社会福利计划，但经济前景并不乐观，预计今年赤字较大，且中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将选举变成对他政治议程的全民公投，席尔瓦莫尔否认她会是洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她承诺将继续执行许多帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利讲话中，席尔瓦莫尔感谢洛佩斯奥夫拉多尔：“他是独一无二的人，他让我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评席尔瓦莫尔成为洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”反映了性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信人们不相信她会做出自己的决定，我认为这和她是女性有很大关系。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦莫尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA的总统候选人克劳迪娅·席尔瓦莫尔在赢得选举后面对支持者的讲话，墨西哥城，2024年6月3日。图片来源：路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦莫尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA的总统候选人克劳迪娅·席尔瓦莫尔在赢得选举后向支持者挥手，墨西哥城，2024年6月3日。图片来源：路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市政广场，墨西哥城，2024年6月2日。墨西哥执政党MORENA宣布克劳迪娅·席尔瓦莫尔赢得总统选举后的现场。图片来源：路透社/马赫·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图片来源：路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对党总统候选人霍希特·加尔韦斯在选举日结束后面对支持者的讲话，墨西哥城，2024年6月2日。图片来源：路透社/克韦特阿利·尼切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/劳尔·路易斯·平塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚希尔·塞瓦尔索斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内格里尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市一处投票站，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/若热·卢伊斯·平塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥州库利亚哈，2024年6月2日。路透社/若热·卢伊斯·平塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内格里尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/约瑟夫·卢伊斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6YWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内格里尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雅各布·加尔西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/约瑟夫·卢伊斯·平塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/ gunmenareabovemadecodeer&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎特扎利·尼切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/约瑟夫·卢伊斯·平塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/ gunsignabove&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>