<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 11:39:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国因肥胖率上升而将体育教育列为学校优先事项</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-prioritise-physical-education-schools-obesity-rates-rise-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;中国正致力于加强学校体育教育，将其作为课程的核心部分，而非次要科目，有关当局在注重“全人教育”之际强调了这一点，这一举措是在对儿童肥胖率上升日益关注的背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基础教育和中等学校必须确保体育教师的待遇与语文、数学和英语等科目教师相同，并加强发展足球、篮球和排球等重要体育项目的力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教育部表示，这些措施是更广泛的“全人教育”推进策略的一部分，旨在将体能锻炼与学术发展相结合，培养为未来做好准备的全面发展学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施是在中国于今年1月发布首个全国性计划以建设“教育强国”的背景之下出台的。政策包括要求基础教育和中等学校学生每天至少进行两小时的体育活动，以有效控制近视和肥胖率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据新华社报道，截至2022年中，全国范围内约缺12万名体育教师，农村地区受影响最为严重。新的措施将鼓励退役运动员和退伍军人的招聘，以弥补缺口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体育教师将得到与同科教师同等的薪酬，根据课外体育活动和团队教练工作的表现进行基于绩效的薪酬调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受新冠疫情期间减少体育活动和更多在线订购垃圾食品的影响，中国青少年肥胖率自2019年起加速增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生预计，随着经济放缓和结构发生变化，导致不良饮食习惯和体育锻炼减少，肥胖率将在未来10至12年内上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国男孩的肥胖率从1990年的1.3%飙升至2022年的15.2%，仅次于美国（22%），高于日本（6%）、英国（12%）和加拿大的12%，以及印度的4%。女孩肥胖率从1990年的0.6%上升至2022年的7.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家卫生健康委员会于今年10月表示，“肥胖已成为中国的一项重大公共卫生问题，是该国第六大导致死亡和残疾的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南京儿童跳水队队员在南京的一所体育学院训练期间练习倒立" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CYZ6KEIJTNKXZA5XR4ZGLKDOG4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;南京儿童跳水队队员在南京的一所体育学院训练期间练习倒立，2008年1月13日。路透社/杨森/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 02:06:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-prioritise-physical-education-schools-obesity-rates-rise-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普强调“公平”贸易，与莫迪讨论国防采购和移民问题</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-emphasizes-fair-trade-relations-call-with-indias-modi-white-house-says-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）在周一与印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）的通话中强调了印度购买更多美国制造的安全设备的重要性，并讨论了朝向公平双边贸易关系迈进的问题，白宫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普稍后亲自对记者表示，他们还讨论了移民问题，称莫迪将于今年2月访问美国。白宫此前表示，两位领导人讨论了莫迪访美的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫称，此次通话是“富有成效的”，两国领导人讨论了扩大和深化合作，并就印太地区、中东和欧洲的安全等问题进行了讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前报道，印度和美国外交官正试图安排两位领导人在今年2月的会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其第一任期时与莫迪关系密切，但在其连任竞选期间，特朗普称印度是“贸易上有重大倾销行为的国家”，并誓言使用全球进口关税来纠正失衡。特朗普还曾威胁包括印度在内的金砖国家，如果他们不接受美国的要求，即不创造新的货币，就将对他们征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一通电话时，特朗普强调了“印度增加采购美国制造的安全设备以及迈向公平双边贸易关系的重要性”，白宫声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是印度最大的贸易伙伴，双边贸易在2023/24财年超过1180亿美元，美国对贸易顺差为320亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度也是美国对抗中国战略的重要伙伴，莫迪周一在社交媒体上称特朗普是“好朋友”并表示双方致力于建立互惠互利和互信的战略伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们将共同努力，为人民谋福利，促进全球和平、繁荣和安全。”莫迪说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;印度外交部门称，两国领导人还讨论了科技、贸易、投资、能源和防务，并同意保持沟通，并尽快在相互方便的时间会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，特朗普和莫迪强调了他们对四方合作机制（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/quad-foreign-ministers-meet-washington-signal-trumps-china-focus-2025-01-21/"&gt;Quad&lt;/a&gt;）的承诺，四方机制将美国、印度、澳大利亚和日本联合在一起，印度今年晚些时候将主办四方领导人的会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿布鲁金斯学会印度专家塔尼·马丹（Tanvi Madan）表示，据报道，莫迪很可能很快访问华盛顿，而特朗普将出席四方峰会作为回应。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"当谈到印度，特朗普政府显然把贸易和移民问题列入议程。其影响将在一定程度上取决于印度对特朗普要求的回应，也会取决于这些议题华盛顿方面更广泛的讨论。”马丹说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;马丹表示，印度希望能够改变美国对印俄关系积极的态度，但目前仍需应对因乌克兰战争而实施的美国对莫斯科的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对记者称，莫迪“会做正确的事”，让它收回非法移居美国的印度移民。一周前与印度外长的会面中，美国国务卿马科斯·鲁比奥强调了“解决与非法移民有关的关切”的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前报道，印度和美国确认了大约1.8万名非法留在美国的印度移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他愿意接纳技术熟练工人移民，印度以其庞大的IT专业人员池而闻名，其中许多人在全球各地工作，占美国颁发的技能工人H-1B签证的大多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周和上周白宫发布的消息都没有提及美国对印度指控涉及在美策划谋杀图谋的指控，此举成为了拜登政府后期美国和印度关系的尴尬因素。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普和印度总理纳伦德拉·莫迪在印度新德里海得拉巴屋（Hyderabad House）前举行联合新闻发布会。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZUFK7LBAJBNQVN5ELSZYB65T7M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普和印度总理纳伦德拉·莫迪在印度新德里海得拉巴屋（Hyderabad House）前举行联合新闻发布会。摄于2020年2月25日，印度新德里。路透社/阿丹·阿比迪/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 19:34:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-emphasizes-fair-trade-relations-call-with-indias-modi-white-house-says-2025-01-27/</guid></item><item><title>加沙居民在人质危机解除后向北部陆续回家</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-release-israeli-hostage-yehud-two-others-before-friday-israel-allow-gazans-2025-01-26/</link><description>&lt;p&gt;成千上万的巴勒斯坦人在加沙地带的主要道路向北行进，满心欢喜地回家，此前几个月他们一直住在临时庇护所，但对家园遭受轰炸破坏后的状况感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的返回本来在周末被推迟，但在哈马斯同意本周释放三名以色列人质，并且以色列部队开始从加沙地带一个主要走廊撤军后，按照停战协议，返回行动得以继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列，人质的家庭满怀焦虑地等待着家人归来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条沿地中海海岸的道路旁，人群熙熙攘攘，一些人抱着婴儿，另一些人肩扛行囊，徒步向北行进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就像我重生了一次，我们再次取得了胜利，”巴勒斯坦母亲穆姆·Mohammed阿里说。她和其他人们缓缓沿着沿海公路行进，仿佛绵延数英里的洪流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目击者称，第一波居民在当天清晨抵达加沙城，第一批过境点在中部加沙当地时间上午7点（0500 GMT）开门，允许百姓进城。三个小时后，另一直过境点也开放，允许车辆进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的心脏在跳动，我以为我永远也回不去了，”50岁的公务员奥斯曼说，他有五个孩子，在抵达加沙城时这样说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不论停战是否成功，我们不会再离开加沙城和北部，哪怕以色列派一辆坦克来。不会再有流离失所的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过长达15个月的战争，许多家庭被多次迫迁。当听说开通过境点的消息时，他们在庇护设施和帐篷区欢呼雀跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整夜未眠，我已经打包好一切，准备在黎明时分出发，”五名孩子的母亲Ghada说，她通过聊天应用这样告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至少我们可以回家，现在可以称战争已经结束，希望一切能平静下来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子们穿着温暖的外套，背着书包，手拉手前行。男子用轮椅推着老人，家庭合影留念，哈马斯雇佣的官员身穿红色背心指挥他们沿着道路前行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管停战协议签订，巴勒斯坦医疗官员称，在中部加沙地区沿海道路上，一辆推土机的司机被以色列导弹击中身亡。以色列暂无回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军事部队在一份声明中表示，它们精确地对向其部队构成威胁的嫌疑人进行了打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此外，在中部加沙，以色列部队一架飞机开火，将几辆可疑的车辆驱离，这些车辆未经检查，没有通过条例允许的通行地区，违反了协议条款。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列统计，在长达15个月的战争期间，约65万名巴勒斯坦人被驱逐至北部加沙。据加沙卫生部统计，自约哈马7号袭击南部以色列以来，已有超过47000名巴勒斯坦人被以色列袭击致死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一稍晚，哈马斯当局称已有超过30万名民众穿越过境点，返回加沙城及其北部边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多被迫迁的人历经多次迁徙，因为以色列将部分加沙划定为人道主义区域，然后清空这些地区，再进行轰炸和地面作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙现在满目疮痍。穆斯林兄弟会管理的加沙政府媒体办公室表示，返回北加沙的居民需要至少135000顶帐篷和庇护所来重新建立生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据停战协议条款，北部加沙居民应在周末回家。但以色列称，哈马斯未能释放平民女性人质阿雷尔·耶胡德，未能在尼泽拉姆走廊南部撤出其部队，因此违反了协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日当晚，在卡塔尔调停之下，纠纷得到解决。哈马斯同意释放耶胡德及其两名女水兵战友，阿甘·贝格雷和随后的一人，随后在下一次计划释放的三天前，将释放三名人质。以色列随后同意，民众可在周一早上返回北部加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰圣战组织武装派系，哈马斯同盟，周一发布视频显示，阿雷尔·耶胡德还活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯还提供了首批六周停战协议中所有即将被释放人质的清单，并说明了他们的状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，一名哈马斯官员告诉路透社，哈马斯已向两国代表团提供了总共33名人质的清单，其中25人已死亡，另有8人在哈马斯的行动中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确切的死亡和生还者身份尚未得到证实，使家庭们既充满希望又感到恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列当局此前表示，他们非常关注复兴社的夏里·比巴斯和她的两名幼子（4岁和10个月）的命运，他们在尼奥兹奥农场被劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的妹夫比巴斯告知以色列公共广播公司坎：整个几周都是折磨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们一直在等待，谣言满天飞，”比巴斯先生说。“我们没有确定性，仍然抱着希望。希望他们在我们身边，和贾登在一起。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 26 Jan 2025 23:34:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-release-israeli-hostage-yehud-two-others-before-friday-israel-allow-gazans-2025-01-26/</guid></item><item><title>哥伦比亚避免与美国爆发贸易战，工商界和民众呼吁保持冷静</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/colombia-avoids-trade-war-with-us-business-community-citizens-call-cooler-heads-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在最后一刻避免了一场经济灾难。哥伦比亚政府和美国政府就遣返航班达成协议后，佩特罗政府的外交官们成功化解了这场危机，但哥伦比亚的工商界在周一呼吁两国保持冷静，因为哥伦比亚民众对美国签证预约取消表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普曾威胁要对哥伦比亚征收关税和实施制裁，因后者拒绝接受载有遣返人员的军事航班，这些遣返人员是特朗普加大移民执法力度计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但据白宫周日晚上的声明，尽管哥伦比亚起初拒绝接受遣返人员，但在新协议中，哥伦比亚最终同意接受这些人，华盛顿方面也表示不会对哥伦比亚施加上述惩罚。哥伦比亚的外长利胡埃斯托·穆里略还表示，哥伦比亚总统专机已经准备就绪，可以运送遣返人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据哥伦比亚外交部的一名消息人士透露，哥伦比亚驻美国大使丹尼尔·加西亚-彭纳，在此次事件中起到了关键作用。华盛顿方面表示，经过了非常紧张的谈判，最后在深夜解决了这场纠纷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加西亚-彭纳试图将这一深夜逆转视为对哥伦比亚的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个双赢的局面。美国撤销了关税威胁，哥伦比亚能够说服美国，对待我们的公民应当有尊严地对待。”他在当地电视节目Caracol上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及特朗普是否将佩特罗作为其他可能面对类似情况国家的例子时，一名对此次事件知情的白宫官员表示，“当然，完全正确。国家有责任接受遣返航班。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国只是将那些哥伦比亚已经送来的罪犯送回。”该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗因用军事飞机遣返移民，称这些人被视为罪犯，并表示其政府“与纳粹相反”，似乎更激怒了特朗普，此事引发了佩特罗与特朗普之间的紧张对峙，特朗普自上任一周以来，一直在社交媒体上进行冗长的发表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布的措施，包括对所有哥伦比亚商品加征25%的关税，并在未来一周内提升至50%，以及紧急实施财政、银行和金融制裁，将对哥伦比亚经济产生“巨大影响”，哥伦比亚商业协会ANDI的总裁布鲁斯·麦克麦斯特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统（佩特罗）处理这个问题的方式令人担忧，因为他没有意识到它将会对国家有多大影响。”麦克麦斯特在接受路透社采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好像哥伦比亚举手说‘我想加入这场战斗，请包括我。’他们接受了，我们也意识到，我们可能会失去很多。相比之下，巴西和墨西哥的领导人处理得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚外交部在周一晚些时候表示，一架空军飞机已飞往加利福尼亚州的圣迭戈，带回家110名哥伦比亚遣返人员。另外，未来几天将有类似的航班再次出发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国最大的贸易伙伴，美国在2023年与哥伦比亚的双向贸易额为338亿美元，美国对哥伦比亚的贸易顺差达16亿美元，据美国商务部数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在2024年前11个月占哥伦比亚出口总额的29%以上，据哥伦比亚统计局数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数亿美元的哥伦比亚原油、煤炭和咖啡出口到美国，还有大约10亿美元的鲜花，尤其是在即将来临的情人节期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一早上的外汇市场中，哥伦比亚的汇率已经走低。第三季度，哥伦比亚的经济增速温和增长了2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取消在哥伦比亚大使馆预约签证的人表示他们收到了邮件，预约将重新安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚人前往美国签证过程的严格程序，包括以游客身份前往，对于需要前往首都进行多次大使馆预约的人来说，费用很高且耗时漫长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望总统（佩特罗）能解决这个问题。”来自东部城市布卡莫的迪奥莎·卡马乔表示。卡马乔表示，她已经在签证流程中待了一年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦伦蒂娜·福尔罗表示，她的家人已经在签证流程中待了两年。虽然她希望遣返人员能够得到有尊严的对待，但她觉得这件事本可以通过两国政府之间的讨论和平解决，而不应牵涉到民众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们应该在两国政府之间讨论，而不是卷入民众之中，这并不友好。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院未立即回应置评请求，佩特罗的办公室和哥伦比亚外交部也未做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="等待在美国大使馆获得签证预约重新安排信息的人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CRHUNQ6AMJIBFIQGMNENXZKN4U.jpg" /&gt;　&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哥伦比亚大使馆预约中断的签证申请者在玻利瓦尔等待美国大使馆重新安排预约的信息，2025年1月27日。路透社/路易萨·戈麦斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在卡利举行的第16届联合国生物多样性峰会上致开幕词" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M6AA6DLYQBIWXP2A64HDXVN6F4.jpg" /&gt;　&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年10月20日，哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在卡利举行的第16届联合国生物多样性峰会上致开幕词。路透社/路易萨·戈麦斯/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 16:53:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/colombia-avoids-trade-war-with-us-business-community-citizens-call-cooler-heads-2025-01-27/</guid></item><item><title>巴勒斯坦人联合国机构因以色列禁令将于东耶路撒冷关闭运营</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-agency-palestinians-readies-shutter-operations-east-jerusalem-after-israeli-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦难民集中在以色列占领的东耶路撒冷地区的数万人将失去联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）提供的教育、医疗服务及其他服务，这一组织禁令于周四生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府根据去年通过的一部法律，要求UNRWA撤出其在东耶路撒冷的机构，并停止运营，该法律禁止该组织及其与以色列当局接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在东耶路撒冷的希克迈特拉区，UNRWA的办事处里，工作人员正在周二打包箱子，将活动板房装上卡车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是不可接受的决定，”联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）的新闻发言人乔纳森·福特勒表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们服务的民众不了解他们将如何处理本周结束后的服务变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列尚未公布替换UNRWA活动的措施，以色列总理办公室也没有立即回应关于此事的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1948年巴勒斯坦战争以来，数以万计无国籍的巴勒斯坦难民一直依赖UNRWA在东耶路撒冷开设的学校和诊所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里的一切都是为我们准备的，”在耶路撒冷老城的UNRWA医疗中心的难民萨拉·塞德说，“当我听说这里将要关闭时，我很难过，因为这里有一个地方可以照顾那些负担不起药物费用的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医疗中心主任哈姆扎·阿尔吉布鲁尼表示，该中心服务着约3万名难民，其中包括糖尿病患者、高血压患者、孕妇和接种疫苗的儿童，护士长曼拉·阿尔凯雅特补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们会去哪里？”她问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的禁令仅适用于以色列领土，即以色列宣称的东耶路撒冷。UNRWA还在被占领的西岸和加沙地区运营，但目前尚不清楚这部法律将如何影响该机构在那里的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNRWA成立于约75年前，当时负责服务大约75万名1948年巴勒斯坦战争期间成为难民的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构的总部位于靠近耶路撒冷老城的黄金地段，这里是基督徒、犹太人和穆斯林圣所的所在地。该机构长期以来一直是以色列政府眼中的一根刺，以色列政府认为该机构的基本立场对以色列敌视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列称，在1948年战争之后几十年里，UNRWA的存在巩固了数百万巴勒斯坦难民的难民身份，并使冲突停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列定期指责该机构存在亲巴勒斯坦倾向，声称其员工中包括伊斯兰抵抗运动（哈马斯）成员，哈马斯于2023年10月7日发动了一场导致多名以色列人和外国人生死的跨境袭击。以色列呼吁将UNRWA的职责转交给联合国其他机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国否认存在偏见，并称UNRWA在加沙地带的专业知识不可替代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国调查显示，有九名UNRWA员工涉嫌参与哈马斯袭击。该机构解雇了这些员工，但表示以色列没有提供更多员工广泛涉事的证据。UNRWA在该地区雇佣了约3万名员工，在加沙地带雇佣了约1.3万名员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNRWA自2023年加沙战争开始以来有200多名员工在加沙丧生。据报道，2023年10月7日袭击中，约1200名以色列人和外国人丧生，另有约250人被劫持至加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自以色列军事行动反击以来，根据哈马斯卫生部的数据，已有超过4.7万名巴勒斯坦人在加沙丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名妇女正在从联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处在耶路撒冷老城的中心的药店领取药品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AXUH4IZDJVNHRJNWJ6AKO563QY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名妇女正在从联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处在耶路撒冷老城的中心的医疗中心领取药品，2025年1月27日，新华社/赛因·阿布迈泽&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="妇女进入在耶路撒冷老城的联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处在耶路撒冷的健康中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/56XN3QKPUJJS7EPRLESKJHNR4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;妇女进入联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处在耶路撒冷老城的健康中心，2025年1月27日，新华社/赛因·阿布迈泽&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="妇女进入在耶路撒冷老城的联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处在耶路撒冷的健康中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZN565MJZBLTVPAUFG5HGNQCNI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;妇女进入耶路撒冷老城的联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处在耶路撒冷的健康中心，2025年1月27日，新华社/赛因·阿布迈泽&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 21:27:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-agency-palestinians-readies-shutter-operations-east-jerusalem-after-israeli-2025-01-27/</guid></item><item><title>汤加任命王储为国防大臣和外交大臣</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/tonga-names-crown-prince-defence-foreign-minister-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;汤加王储图普托阿·乌卢卡拉拉被任命为国防与外交部长，在总理埃斯凯·阿基瓦(Aisake Eke)被汤加国王图普六世任命一周后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人口约为10.7万人的汤加拥有自己的军队，是南太平洋地区唯一一个拥有主权土著君主制的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃斯凯·阿基瓦总理在内阁中新增了财政、渔业和监狱三个部长职务，汤加政府在周二的声明中宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;39岁的王储图普托阿·乌卢卡拉拉曾在澳大利亚堪培拉国防学院学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汤加议会由17名由民众选举产生的议员和9名由国家贵族遴选产生的议员组成。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 02:55:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/tonga-names-crown-prince-defence-foreign-minister-2025-01-28/</guid></item><item><title>美国官员称美国有办法应对中国在巴拿马的影响</title><link>https://www.reuters.com/world/us-has-options-address-chinese-influence-panama-us-official-says-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;联邦海事委员会主席将告诉美国参议院委员会，美国有应对中国及其公司在巴拿马日益增长的存在的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统唐纳德·特朗普誓言要重新掌控巴拿马运河，但并未进一步透露具体的计划或时间表——该运河是其盟友的主权领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要支持希望在中美洲开展业务的美国公司。中国公司不应成为唯一竞标的对象，”联邦海事委员会主席路易斯·E·索拉在提交给周二参议院商业委员会听证会的书面证词中表示。这份证词为路透社所见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索拉补充道：“中国公司已经在巴拿马追求数十亿美元的发展合同，其中许多是实体基础设施项目，许多与巴拿马运河相邻或靠近。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院商业委员会主席特德·克鲁斯在听证会前表示：“美国支付并且建造了巴拿马运河，但巴拿马正在以不公平的方式对待美国，并将关键基础设施的控制权交给了中国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，特朗普拒绝排除可能使用军事手段的可能性，这引起了华盛顿拉丁美洲朋友和对手的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在索拉的证词中，他表示：“美国在应对中国及其公司对巴拿马以及整个美洲日益增长的存在的问题方面并不缺乏选择。在涉及运河持续可行性的方面，我们同样并不缺乏选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指出，保护巴拿马运河管理局的独立性至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆林表示上周，巴拿马已经负责任地管理了运河，为包括美国在内的全球贸易服务，他表示“并且将继续保持这种状态”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年有超过40%的美国集装箱交通——价值约270亿美元——通过巴拿马运河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年8月，索拉与联邦海事委员会前主席丹·马费伊访问了巴拿马，并与穆林会面，以应对干旱状况对运河运营的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马费伊表示，在周二将提交给参议院委员会的书面证词中，去年巴拿马的雨季已经幸运地缓解了严重的水资源供应问题“暂时性地恢复了正常的通行量”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴拿马 - 中国经贸会议和签约仪式，巴拿马城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RWKECUCTERIF7HHT3JDZLFSPMI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴拿马城，2024年8月26日。路透社/费内·勒布伦/资料图片。图为巴拿马国旗和中国国旗在一次会议上被看到，会议由中巴公司签署多项贸易协议。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:56:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-has-options-address-chinese-influence-panama-us-official-says-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普瞄准了DEI、COVID驱逐和 transgender 入伍事宜</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-order-end-dei-military-reinstate-troops-who-refused-covid-vaccines-hegseth-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于周一签署了一系列行政命令，这些命令撤销了军队中的多元化、公平性和包容性，并重新接纳了因拒绝接种新冠疫苗而被遣返回国的大约数千名现役军人，其中一个命令似乎针对了跨性别军人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候，佩特·海格塞思仅以微弱优势获得确认成为国防部长，周一履新第一天，他在步入五角大楼时在其讲话中提到了曾经用于两个重要基地的邦联将军的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在飞回华盛顿特区的途中签署了这些行政命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普签署的一份行政命令标题为“消除军队中的性别激进主义”。该命令似乎针对军队中的跨性别军人，但命令文本未能立即获取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一任期期间，特朗普宣布将禁止跨性别军人服役，但他并未完全执行该禁令——他的政府冻结了招募工作，同时允许已服役人员继续服役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在2021年就任后撤销了这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国防部数据显示，约有130万现役军人服役。跨性别权利倡导者称，军队中可能有1.5万名跨性别军人，而官方称这一数字在几千名左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年宣布第一个禁令时，特朗普表示，军队需要专注于“具有决定性和压倒性优势的胜利”，不要被“跨性别人员带来的巨大医疗成本和干扰”所拖累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞思承诺将对五角大楼进行重大改革，消除多元化、公平性和包容性（DEI）是其首要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空军周日宣布将恢复使用关于第一位美国空军黑人飞行员（即图森吉空军战士）的视频对学生进行训练，该视频已通过审查确保符合特朗普禁止DEI倡议的禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞思在其最新著作中曾批评空军总司令克·Q·布朗将军，当被问及是否解雇布朗时，海格塞思开玩笑地说，布朗正站在他身旁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我现在就站在他身边。我期待与他合作，”海格塞思边拍打布朗的背边说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前已有报道称，海格塞思在确认过程中拒绝排除大规模解雇军队高官的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞思在与记者交谈时，使用了堡垒莫尔和堡垒利伯蒂的旧名称——弗农堡和福雷斯特·布雷格。这些基地名在前总统乔·拜登任期内因努力重塑以邦联军官命名的军事基地而改变了名称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我想到了关岛、德国、弗农堡和福雷斯特·布雷格的军人和军人们，”海格塞思说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海格塞思在五角大楼的主要工作可能会更多地集中在军队内部，包括兑现特朗普关于重新接纳因拒绝接种新冠疫苗而被遣返回国的军人的行政命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2021年，五角大楼将新冠疫苗列为强制性接种后，数千名军人被移出军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美导弹防御计划&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还签署了一份行政命令，规定“制定‘美国铁穹’导弹防御系统的过程”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;短程的铁穹防空系统由以色列拉斐尔先进国防系统公司与美国合作建造，旨在拦截来自巴勒斯坦伊斯兰运动哈马斯在加沙向以色列发射的火箭。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每辆拖车均装有雷达制导导弹，用于在中飞行击毁小型威胁，如火箭弹、迫击炮和无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;系统会判断火箭是否瞄准人口地区。如果不瞄准，则忽略并允许火箭安全着陆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类努力在美国实施需要数年时间。&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普就职第二任期的典礼仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7E3PWO425KSLMT3I62BAB5HFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普在2025年1月20日华盛顿特区美国国会大厦埃曼纽尔大厅进行就职典礼时检阅部队。格雷格·纳什/路透社图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普视察北卡罗来纳州的恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q6GRV6RPKZO4PEFSKTBGRKUK4I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，美国总统唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州避暑山庄国际机场一个棚库内参加灾难简报，评估恢复工作，并参观飓风厄尔尼娜摧毁的地区。路透社/莱亚·密尔斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 14:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-order-end-dei-military-reinstate-troops-who-refused-covid-vaccines-hegseth-2025-01-27/</guid></item><item><title>独家：官员称美军飞机运送被遣返的移民降落在危地马拉</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-military-aircraft-with-deported-migrants-lands-guatemala-official-says-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普重新推进军事遣返航班，于周一派遣另一班载有移民的飞机前往危地马拉，此事发生在上周哥伦比亚拒绝让C-17飞机降落前哥伦比亚即将爆发贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名美国官员（匿名）透露，这架飞机于周一下午从德克萨斯起飞后在危地马拉着陆。危地马拉官方告诉路透社，这架军用运输机上有64人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社率先报道了周一前往危地马拉的飞行任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着美哥两国紧张关系持续，哥伦比亚周一宣布将派遣哥伦比亚空军飞机前往美国，接回特朗普试图遣返的移民。这一行动（哥伦比亚称其为双赢），让周日白宫声称哥方已经满足了特朗普的要求，同意接受美军遣返飞机的要求显得不合实际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在佛罗里达州多拉高尔夫俱乐部向共和党议员发表讲话时表示，他曾采取前所未有的使用军用飞机运送非法移民的行动将继续下去，并认为与哥伦比亚的僵局是一个移民严打胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史上第一次，我们成功地找到了并且使用军用飞机将非法移民送回他们来的地方。”特朗普在掌声中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们再次受到尊重，多年以来，人家一直在嘲笑我们，似乎认为我们很愚蠢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一的飞行是本周军事遣返航班成功抵达危地马拉的第三次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，危地马拉似乎是唯一一个接收军事航班载有移民的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗谴责军事遣返航班为不人道的行为，并撤销了两架从加州起飞的C-17飞机在该国着陆的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普立即作出回应，威胁对哥伦比亚施加重大的关税和制裁作为惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正如你昨天所见，我们已经明确告知每一个国家，他们将不得不接回美国遣送出去的人……如果不这么做，他们将面临高昂的经济代价。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日傍晚，哥伦比亚发布一份妥协声明结束了僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于哥伦比亚而言，一场贸易战可能会对其造成致命的后果，因为美国是其最大的贸易伙伴国，这主要归因于2006年自由贸易协定的推动。根据美国商务部的数据，2023年双边贸易额为338亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用美国军事飞机进行遣返航班是五角大楼对上周特朗普宣布的移民全国紧急状态的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼表示，美国军队将为德克萨斯州埃尔帕索和加利福尼亚州圣迭戈超过5000名由美国当局拘押的移民提供航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，美国军事飞机曾用于将个人从一个国家移送到另一个国家，例如在2021年从阿富汗撤军期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，这是有记忆以来第一次使用美国军事飞机将移民送出境外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还指示美军协助边境安全，发布一项广泛的庇护禁令，并采取措施限制在美国出生儿童的公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="危地马拉移民乘遣返航班抵达危地马拉城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RPFMQEHC2VK4LHEPJYYYU2TWBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;危地马拉移民乘遣返航班抵达危地马拉城的鲁阿尔塔空军基地，2025年1月20日。路透社/克里丝蒂娜·齐金/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 22:46:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-military-aircraft-with-deported-migrants-lands-guatemala-official-says-2025-01-27/</guid></item><item><title>印尼新领导人扩大军方角色，考验脆弱的民主制度</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-new-leader-expands-militarys-role-test-fragile-democracy-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;在印度尼西亚独裁领导人苏哈托倒台近三十年后，该国新总统普拉博沃·苏比安托正因其日益依赖昔日权势显赫的军队来实施其执政愿景，而引发自由派人士及其他人的不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃总统的批评者指出，他作为前国防部长的早期行动是一个不祥的信号，表明他倾向于用军事取代文官职能，这引发了人们对过去军事主导政策“双重职能”的新比较。在苏哈托统治时期，“双重职能”允许武装力量镇压异议、主导公共生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年大选赢得压倒性胜利后仅三个月，普拉博沃就迅速扩大了军队在多个公共区域的角色，包括管理其标志性项目——为免费学校餐食计划提供服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的支持者在议会中也在准备立法，要求普拉博沃有权任命活跃的军事人员进入高级政府职位，从而削弱了1998年苏哈托倒台后为遏制军事作用而设立的监管体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据民意调查显示，普拉博沃去年的大选胜利主要是由年轻选民推动的，他们是几乎没有记忆或对苏哈托支持的新秩序政权了解甚微的一代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃是苏哈托的亲家，曾在其长达32年的严厉统治期间担任特种部队指挥官，后因未被证实的人权侵犯指控被军方解除职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃的支持者称，通过军事服务重要项目可以提高效率，但批评者则指出，普拉博沃的行动，包括最近扩展军队指挥结构，正在印度尼西亚这一拥有最大穆斯林人口的国家重新军事化的道路上迈进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他没有遵守文官权威。”分析家艾扬努尔·努格罗霍表示。“相反，他想恢复军队的荣耀，通过让军队负责各种民间工程，声称这会更快，更有成效。”艾扬努尔曾是前总统佐科·维多多的总统副幕僚长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃的办公室没有回应有关军队参与政府项目的多次询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然没有完全复制过去的“双重职能”，但普拉博沃早期依仗军队的做法引发了印尼观察家对于民主改革逆流的担忧，这些民主改革是在苏哈托倒台后涌现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于印尼的政治分析家、《改革周报》的作者凯文·奥罗克表示：“普拉博沃政府中有许多方面试图复制他前岳父苏哈托时代的体制。”“恢复军队在政治中的角色是其中之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥罗克表示，苏哈托时期没有制约机制，军队也参与商业活动。同样的模式可能侵蚀了对政府机构的民主监督，影响政策制定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃在第一季度执政的满意度达到81%，其自上任以来迅速将大型项目交由军队管理。其中最引人注目的项目是耗资280亿美元的为8300万儿童提供免费午餐的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度尼西亚空军上校萨特里亚·达马瓦约就是一个典型案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他平时负责航空维修，但从11月起，他已忙于在首都雅加达的一个基地订购炉灶、冰箱和煎锅，为数千名儿童做饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里原本是集结区，我们为部署任务的部队做准备。”萨特里亚身着袖口敞开的蓝色军装，在哈林·佩尔达纳库苏玛空军基地新扩展的厨房接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军队最初运营了100个由新设立的国家营养机构共同发起的190个厨房中的100个，首日为57万名儿童制作并配送了餐食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陆军参谋长马鲁利·西曼齐加克表示，军事单位计划成立100个特别“区域发展”单位，专注于农业、渔业和畜牧业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃还迅速扩大了军方管理的一些项目，当他还是国防部长时开始实施的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为农业开垦土地的军人项目已扩大50倍，目标是从最初的6万公顷增加到300万公顷——相当于比利时国土面积。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指示空军将闲置的土地转换为稻田和玉米田，由军人和村民管理，以供应免费餐食项目所需的食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，他还宣布将一个第三小规模军事民用项目的覆盖面扩展到全国，即铺设用于给水和灌溉的管道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西曼齐加克表示，让军人参与大型项目管理有效，因为军队遵循严格的指挥链，同时已制定防止军事镇压的规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回到新秩序的时代是不可能的，我们不能回去了。”西曼齐加克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于即将到来的允许普拉博沃首次任命在职军人担任政府高级职位的立法，批评者的另一个关键关切是立法，该立法由普拉博沃的盟友准备，将很快提交议会。总统执政联盟控制着议会74%的席位。多名议员告诉路透社，该法案将在未来几个月审议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统已经任命前军方成员担任高级领导职位——例如曾任特种部队军官的外交部长苏吉昂多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议会议长苏夫米·达斯科·阿哈迈德表示总统应该可以在整个政府范围内自由任命现役军官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些关键项目需要由严格、高度承诺并接受过培训的人来管理，”达斯科说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使一些曾经的军人也对普拉博沃倾向于依赖军方的做法感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要给予空头支票，允许军人记任任何职位，这会破坏体系。”退役少将阿古斯·维多多表示。阿古斯是几任领导苏哈托倒台后军队改革的将军之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维多多表示，这种倾向将对弱势的文官机构产生政策影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析家艾扬努尔担心普拉博沃的军事化趋势会导致反民主倒退和权力集中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一位支持强大军队的强大总统在几乎完全控制议会。”艾扬努尔说：“这是类似于苏哈托：军事双重职能。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="印尼空军人员朱万托向雅加达安卡拉五小学的学生发放盒饭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N4WOMPHVOZJSFJOPU5GCPCFIGE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印尼空军人员朱万托向雅加达安卡拉五小学的学生发放盒饭，2025年1月14日。 Thomson Reuters/Ajeng Dinar Ulfiana&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="厨师在哈林·佩尔达纳库苏玛空军基地的厨房为免费分发给学生的午餐烹制饭菜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CSYVH7CYJIV5OX5HWG64YNIDE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;厨师在哈林·佩尔达纳库苏玛空军基地的厨房为免费分发给学生的午餐烹制饭菜，2025年1月14日。 Thomson Reuters/Ajeng Dinar Ulfiana&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="工作人员将盒饭装入车辆，准备免费分发给学生" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QQ2RWVUEVRNSLL3SHDN3IOSCPY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;工作人员将盒饭装入车辆，准备免费分发给学生，2025年1月14日。雅加达哈林·佩尔达纳库苏玛空军基地。 Thomson Reuters/Ajeng Dinar Ulfiana&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="工作人员在哈林·佩尔达纳库苏玛空军基地的厨房中排列盒饭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FQDSOOYKWZJRPGZHUO2DYPUMKM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;工作人员在哈林·佩尔达纳库苏玛空军基地的厨房中排列盒饭，2025年1月14日。雅加达。 Thomson Reuters/Ajeng Dinar Ulfiana&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="空军上校萨特里亚·达马瓦约在雅加达哈林·佩尔达纳库苏玛空军基地的厨房接受路透社采访时讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KTC5TBPJHRN37BOOXHB4KL67QU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;空军上校萨特里亚·达马瓦约在雅加达哈林·佩尔达纳库苏玛空军基地的厨房接受路透社采访时讲话，2025年1月14日。 Thomson Reuters/Ajeng Dinar Ulfiana&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="印度尼西亚新总统普拉博沃·苏比安托宣誓就任内阁成员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3F3JLBECT5MZTFLVLGVDU4O2XQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托宣誓就任内阁成员，2024年10月21日。雅加达总统府。 Thomson Reuters/Willy Kurniawan/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:05:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-new-leader-expands-militarys-role-test-fragile-democracy-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普政府在援助冻结后针对数十名美国国际开发署高级工作人员</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-puts-leave-nearly-60-usaid-career-staff-after-aid-freeze-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府暂停了美国国际发展署（USAID）约60名高级公务员的职务，知情人士透露，此举发生在华盛顿宣布对全球援助实施全面冻结之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，美国政府敦促USAID员工帮助华盛顿根据特朗普政府的“美国优先”政策重新分配援助，并威胁对不遵守命令的员工采取纪律行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚，USAID员工收到了一份内部备忘录，新领导层认为该机构的数项行动“似乎旨在规避总统的行政命令和民众的指示”。此说法得到了《华尔街日报》的证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代理署长詹森·格雷在备忘录中表示：“因此，我们决定在进一步评估这些行动之前，将多名USAID员工置于行政休假状态，在此期间全额支付工资和福利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府的行动威胁到了该国作为全球最大单一同等援助国的生命线援助。在2023财年，美国分配了720亿美元的援助。根据联合国数据，在2024年，美国提供了全球所有人道援助的42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;备忘录未详细说明有多少人受此决定影响，但知情人士透露，受影响的人数在57到60之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暂停职务的员工包括在华盛顿各局领导岗位的资深职员，涉及从能源安全到水安全，再到儿童教育和数字技术等多个领域，其中还包括法律顾问办公室的员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这被称为一宗周一晚上的大屠杀。”美国国际发展署之前的中国政策负责人福朗西斯科·本科斯迈表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定削弱了我们的国家安全并激励了我们的对手……特朗普政府不仅针对中国、朝鲜或俄罗斯，还针对服务于多个政府的公务员——包括最初的特朗普政府。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国际发展署未立即回应置评请求。Politico率先报道了多名员工被暂停职务的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被暂停职务的官员表示，他们周一下午收到了一份备忘录邮件，告知他们因“许可缺席”，自即日起处于行政休假状态，但未提供具体理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邮件要求他们在正常工作时间保持电话和电子邮件联系，并在被指示时立即到岗，但不得进入USAID办公场所或访问相关系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位被暂停职务的高级官员表示，他们曾努力实施行政命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一次彻底的机构拆解。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上任以来，该政府已重新分配或解雇数百名几名政府官员，旨在履行特朗普在2017年至2021年任期内认为对其不利的那些国家机构的改造誓言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上任后不久，特朗普便下令暂停外国援助90天，以审查这些援助是否与其外交政策目标一致。上周五，国务院发布了一道全球性的停止工作指令，即使是现有的援助也包括在内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六发布的另一份备忘录明确告诉USAID员工，暂停外国援助支出意味着“完全停止”。唯一例外是紧急人道食品援助和官员返回工作岗位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步的豁免可以发布，但需要强大的理由，并且必须经由包含美国国务卿马可·鲁比奥最终决定的双层审批程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依靠美国国际发展署资助项目的数百万人正致力于抗击艾滋病，以及提供清洁水、医疗基础设施和儿童保健等支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周一呼吁美国考虑进一步的豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果这一决定不被逆转，它将摧毁美国的对外援助……这将永久削弱美国国际发展署。”前美国国际发展署官员杰里米·科尼德克表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="老开罗的穆亚伊德谢赫医院在修复后重新开放" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TRAKAHVGQVKS3IVIWHVNNJAA6U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年8月18日，埃及旅游局和国际发展署美国国际发展署联合修复的最古老医院之一穆亚伊德谢赫医院在开罗旧城区的苏克·阿勒希卡拉区重新开放。路透社/阿姆·阿卜杜拉尔·达尔什/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:16:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-puts-leave-nearly-60-usaid-career-staff-after-aid-freeze-2025-01-28/</guid></item><item><title>美国调查从尼日利亚飞往美国的联合航空公司航班上突然移动的事件</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-opens-probe-into-sudden-movement-united-airlines-flight-nigeria-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国国家运输安全委员会表示，周一正在调查从尼日利亚拉各斯飞往美国首都华盛顿的一起美国联合航空公司（UAL.O）航班事件。该航班上突然的机上移动导致乘客和机组人员受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NTSB 指出，该事件发生在联合航空航班613上，当时波音（BA.N）787飞机正在科特迪瓦领空飞行。科特迪瓦航空官员已将调查委托给NTSB，NTSB 表示将在30天内发布初步报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合航空表示，从弗吉尼亚州华盛顿杜勒斯飞往拉各斯的航班，共有245名乘客、3名飞行员和8名乘务员，因意外的飞机移动和技术问题返回拉各斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机安全着陆后，4名乘客和2名乘务员因轻微伤在医院接受治疗并已出院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在与美国和尼日利亚的航空当局合作，以了解事件原因，”联合航空表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国家运输安全委员会标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W4ETBDHO4NKVPI7GRCRHBGE4ZQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年8月6日，美国华盛顿NTSB总部前的NTSB标志。路透社/凯勒·格林利·贝尓 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 23:43:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-opens-probe-into-sudden-movement-united-airlines-flight-nigeria-2025-01-27/</guid></item><item><title>卢旺达支持的叛军进入刚果的戈马，局势显著升级</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rebels-enter-centre-congos-goma-after-claiming-capture-city-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;卢旺达支持的反叛武装于周一进入刚果民主共和国东部分离主义城市戈马，并称得到了卢旺达正规部队至少部分支援。这是自十年前该长期冲突重新爆发以来最严重的升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由图西族主导的M23民兵组织牵头的反叛联盟宣布，他们攻克了超过200万人口的湖滨城市戈马，该市作为流离失所者和援助组织的枢纽位于与卢旺达交界的边境地区，上次由M23占领是在2012年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果河联盟领导人、包括M23组织的库尔内·朗加告诉路透社，其部队已经控制了这座城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管当天空传爆炸声、重炮连发和枪击声持续整日，这一声明并未得到独立验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚上，农村发展部长穆亨多·恩扎吉称，刚果武装部队控制了戈马80%，卢旺达军队要么驻扎在城市边缘，要么已返抵国境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果国民议会发言人万托利·卡梅尔赫称，军方评估报告显示，政府军队和亲政府民兵仍在控制一些据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称，刚果总统菲利克斯·特谢凯里将就此事发表全国讲话，但没有提供具体日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名刚果官员（匿名）及M23的来源则表示，反叛者掌控了戈马90%的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位联合国消息人士称：“当地仍有反抗势力。但连我们的部队也在遭受密集火力攻击，包括机场和维和基地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23周一早些时候称，其已控制了刚果国家广播电视台在戈马的办事处，两名在场员工证实了这一信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约举行的新闻简报会上，联合国刚果事务高级官员布鲁诺·勒马尔克斯告诉记者，战斗仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国维和部队负责人尚-皮埃尔·拉克里奥尔透露，除非能在刚戈马部署的卢旺达部队存在，否则不存在支持M23的行为，但具体人数尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位戈马居民向路透社表示，周一他看到了穿着卢旺达军队制服的男子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“下午大约6时，我去查看现场情况，看到身着全新卢旺达军队制服的士兵。”戈马市中心居民称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儿童救助慈善组织在科特迪瓦的负责人格雷格·拉姆在接受在线简报采访时表示：“在任何特定时刻，我们都会收到地区平静的消息。几分钟后，我们又收到新的炮击报告。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指控卢旺达派遣军队进入其领土，而卢旺达则表示，在边界附近发生的战斗威胁着本国的安全，卢旺达军队称刚果炮击在邻近的鲁瓦布区造成5人死亡和26人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马山上的刚果士兵与位于隔界的吉森西镇另一边的卢旺达士兵进行了炮火交战，两位联合国消息人士证实，一名驻扎在戈马的路透社记者目睹了大量民众逃离该镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战斗中初步报道的平民伤亡证据是，儿童救助慈善组织官员称，周日爆炸装置落到了戈马的难民营上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁诺·勒马尔克斯表示，炮击还击中了一所妇产医院，造成多名平民伤亡，包括新生儿和孕产妇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国安理会将在周二再次就此事召开会议进行讨论，尽管上周曾开过一次会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果外交部周一已致函安理会，要求召开第二次会议，并采取更有力的联合国措施，包括针对卢旺达的定向制裁以及撤出军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体的未证实视频显示，当地居民抢劫了机场海关仓库的商品。而一位监狱官员称，戈马的主要监狱有数千名囚犯逃脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数以十万计因近期冲突而流离失所的人口已在戈马和周边营地寻求庇护，M23反叛分子进入城市可能会引发新一轮难民潮和人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有1亿人口的刚果民主共和国，其丰富的矿产资源长期被中国和西方公司以及武装团体觊觎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国东部边界地区，遥根1994年卢旺达种族大屠杀的遗留问题，成为一个兵工厂直至两国边境的反叛和民兵家园。当时胡图族极端分子屠杀了约100万图西人和其他温和的胡图族人。许多胡图族人、一些灭族罪犯和难民在大屠杀后逃离了卢旺达进入刚果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国警告称，M23的进攻有演变为地区战争的风险。肯尼亚表示，刚果总统和其卢旺达 counterpart保罗·卡加梅决定参加周三的视频会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达近年来已受到西方政府资助和外交支持，尽管人权组织批评其国内政策和在刚果的所作所为。周一，它对来自西方的批评作出了愤怒回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指控卢旺达利用M23控制刚果大片领土以掠夺矿产，而Kigali否认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23于2012年曾占领了戈马，但很快因周边国家的调解协议而选择撤退，这促使联合国部署了一支新的进攻性更强的维和部队，并对刚果军队进行了重组，同时对卢旺达施加外交压力，最终导致M23在2013年被击败，其解武需求得到了满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但该组织从未彻底解除武装，并在2022年发起了新的攻势，占领了富含矿产资源的北部基伍省大面积领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马攻势期间，M23的联盟领导库尔内·朗加接受采访时表示，该组织的目标是替换特谢凯里及其政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标既非戈马，也非布卡武，而是金沙萨，它是所有问题的根源。”他提到这座距离戈马西侧1500公里的刚果首都。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="刚果公民在布卡武反对卢旺达的集会上参加抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6W6UYHI5ZNKDTMEDA7M6AYMCIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刚果示威者参加戈马与莱文谷地区爆发冲突后反对卢旺达的抗议活动。2025年1月27日，刚果共和国东部，路透社/维克托·穆肯吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卢旺达安全部队接收刚果武装部队反叛分子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5N3APGZVHJOPHCBGGRYPLIAS2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卢旺达安全部队将刚果武装部队（FARDC）的前叛军人员护送到位于卢旺达吉森西镇的边境上。1月27日，临近戈马，刚果民主共和国东部，路透社/詹·比齐马纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="救灾人员从戈马逃离" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5QU6HOXAJRJMFOVATTJ2CYUA3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救灾人员和他们的家人逃离刚果民主共和国东部的戈马。他们是在戈马与刚果武装部队反叛分子之间的战斗之后戴戈ISEN维齐马纳拍摄于吉森西卢旺达，2025年1月27日，路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="救灾人员从戈马逃离" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QVJ5BE6GTVLEXHDESINBR5CULQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卢旺达安全部队接收紧张局势下逃离戈马的救灾人员和家属。1月27日，戈马，刚果民主共和国东部，路透社/詹·比齐马纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="逃离的国内流离失所者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/72426HDGMRNN3K37LHLRQTZN74.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;逃离戈马的国内流离失所者携带行李。他们都是在戈马与刚果武装部队反叛分子之间的战斗之后来自穆尼吉和基巴蒂的。2025年1月27日，路透社/让·比齐马纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="燃料罐车穿越戈马边境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YKA4ENLEWJJBJDESFAZNAPFE2Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;燃油罐车穿越戈马与吉森西卢旺达之间的边境。1月27日，正在戈马，刚果民主共和国东部，路透社/詹·比齐马纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="向刚果民主共和国戈马的边界站走去的联合国工人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCW3I6PH7VMEVD5ZTW5BVOAF5Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;向刚果民主共和国边境站走去的联合国工作人员。1月27日，戈马，刚果民主共和国东部，路透社/詹·比齐马纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="来自穆尼吉和基巴蒂营地的国内流离失所者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OFLWPHKJJNMHVLGPFTIMGRS264.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自穆尼吉和基巴蒂营地的国内流离失所者携带行李后逃离戈马。1月26日，金沙萨，刚果民主共和国东部。路透社/奥布利特·穆科尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在刚果民主共和国戈马的圣精神教堂内庆祝弥撒的天主教徒们" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BXDXOGXPSFPMDNOYAV4KR2MUE4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;天主教徒们在戈马；1月26日，刚果民主共和国东部，金沙萨，与戈马爆发冲突后，他们在此后离开圣精神教堂。路透社/阿尔莱特·巴谢西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="来自穆尼吉和基巴蒂营地的国内流离失所者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OR4ZKALDNFJ2BBL4T5HXC3PKXM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自穆尼吉和基巴蒂营地的国内流离失所者携带行李后逃离戈马。1月26日，金沙萨，刚果民主共和国东部。路透社/奥布利特·穆科尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 07:37:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rebels-enter-centre-congos-goma-after-claiming-capture-city-2025-01-27/</guid></item><item><title>联合国秘书长古特雷斯呼吁更多豁免美国援助暂停措施</title><link>https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-more-exemptions-us-aid-pause-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在周一呼吁美国考虑对外援助暂停期90天内的进一步豁免，以确保持续交付关键性发展和人道主义活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国新总统唐纳德·特朗普上任一周后不久，就宣布暂停对外援助，以便审查援助是否符合其对外政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的这一举措风险巨大，可能切断数十亿美元的生命拯救援助。美国是全球最大的单一大援助国。2023财政年度，美国发放了720亿美元的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯的发言人史蒂凡·杜加里克表示，美国是联合国最大的自愿人道主义和发展援助贡献国之一，并且联合国正在努力评估暂停对外援助可能产生的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们非常感激美国一直以来的慷慨捐赠。我们希望与新一届美国政府合作，评估、了解并解决其关切，同时确保最脆弱群体得到保护。"杜加里克在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国立法者、援助机构和联合国对特朗普命令的范围最初存在混乱，这一点在周五得到了澄清。根据《华尔街日报》看到的一份国务院邮件，所有现有对外援助将被中止，新援助也将暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥有权发放豁免，已经为紧急食品援助发放了豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"秘书长呼吁考虑进一步豁免，以确保持续向世界上最脆弱的社区提供关键的发展和人道主义援助，这些社区的生活和生计依赖于这一支持。"杜加里克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜加里克表示，古特雷斯期待与新一届美国政府合作，提供发展中世界面临最严峻挑战的人们所需要的必要发展支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;援助和人权组织也对特朗普的命令表示了担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"任何新政府都有权审查现有的对外援助，但在审查期间继续提供重要援助是至关重要的，"人权观察华盛顿办事处主任莎拉·亚杰在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充说，美国援助支持了医疗项目、清除地雷、保护人权卫士和其他脆弱群体的工作，这些都面临着缺乏稳定资金的风险。当被问及援助审查时，国务院发言人塔米·布鲁赛周一在福克斯新闻中表示："这关于记录我们所作的工作、决定是否需要改变以及如何最好地为我们的未来前进。我们不会被利用。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对外援助的暂停比特朗普在2017年至2021年第一个任期期间采取的立场更加强硬，当时他曾威胁要采取这一措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2018年9月的联合国世界领袖年会上，特朗普对联大表示，他的政府将审查是否接受美国援助和保护的国家也"同样关心我们的利益"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从现在起，我们只会向尊重我们并坦率地说他们是朋友的国家提供外援。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国国会制定了联邦政府的预算，并在特朗普政府的第一任期内反对削减美国外交和援助预算的努力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国在土耳其和叙利亚地震灾后派遣救援队" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KIA7XUJ35IGFLXX5PNSFHJB6I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是2023年2月7日在美国特拉华州杜勒斯空军基地发布的手稿照片。来自弗吉尼亚州福伊克斯的都市搜救队和美国国际开发署设备和物资正在装载到运输飞机上，以支持土耳其地震灾区的救援工作。美国空军/手稿照片/路透社/提供文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 22:22:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-more-exemptions-us-aid-pause-2025-01-27/</guid></item><item><title>俄罗斯空袭在乌克兰哈尔科夫引发火灾，市长说</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russias-air-attacks-spark-fire-ukraines-kharkiv-mayor-says-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰东北部Kharkiv市市长伊hor Terekhov在周二早些时候表示，一夜之间，俄罗斯空军对该市进行了空袭，导致一家私营企业起火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Terekhov市长透露，“火灾规模较大，所有紧急服务部门均已到达现场。目前尚未收到人员伤亡的报告。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯方面暂无立即回应。自2022年2月24日俄罗斯全面入侵乌克兰以来，双方均否认目标是平民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 23:45:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russias-air-attacks-spark-fire-ukraines-kharkiv-mayor-says-2025-01-27/</guid></item><item><title>斯科特·贝斯特（Scott Bessent）赢得参议院确认出任美国财政部长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/scott-bessent-wins-senate-confirmation-us-treasury-secretary-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国参议院周一确认斯科特·贝斯恩特成为唐纳德·特朗普总统的财政部长，赋予这位亿万富翁对冲基金经理在制定新政府减税、支出政策和与盟友及对手管理经济关系方面的重要角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国第79任财政部长，贝斯恩特将对国家税收收入和28万亿美元的国债市场拥有重大影响，对财政政策、金融监管、国际制裁和海外投资拥有深远的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票结果为68票赞成，29票反对，其中16名民主党议员支持其提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年62岁的贝斯恩特已显现出为特朗普经济议程积极倡导的姿态，该议程的核心在于降低税收和实施重税，后者被认为可能削弱联邦储备系统在控制通货膨胀方面取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在确认听证会上，贝斯恩特警告称，不续期将于年底到期的4万亿美元减税政策将“让中产阶级美国人陷入灾难”。他辩称，关税有助于打击不公平贸易行为、增加收入并增强美国在国际谈判中的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还反驳了特朗普政策会导致通货膨胀的观点，并表示政府通过增加石油生产实际上能够降低油价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为特朗普顶级经济官员，贝斯恩特将面临诸多挑战，其中最紧迫的一项将是管理政府现金流，因为政府在特朗普就任第二天就触及了法定债务上限。即使在他宣誓就职前，财政部已采取非常措施以避免触及上限并引发灾难性的违约。贝斯恩特在确认听证会上表示，他任内不会发生违约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝斯恩特还需应对预算赤字上升和政府债务增加的前景，预计赤字和债务在未来几年内将达到数万亿美元，除非减税延期和其它减税优惠能够通过收入增长或支出削减来抵消。如果历史为鉴，他将成为与国会合作制定税制改革规模和性质的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其任期内，有超过60%的联邦债务将重新发行，并不包括自新冠疫情以来每年激增超过2万亿美元的债券发行量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于预算赤字上升和粘性通货膨胀的担忧引发了国债收益率上升，投资者要求更高的风险补偿导致30年期固定利率房贷利率攀升至7%以上，这对希望购房的美国人来说是一个痛点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝斯恩特在确认听证会上谈论预算赤字问题时宣称，政府支出“失控”，但不清楚他能做多少事来控制这种情况。他支持特朗普关于不触及社会保障退休计划和老年医疗保险计划的承诺，这两项是联邦预算中最大的开支项目，另外还包括不受财政部控制的市场利率所决定的利息支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝斯恩特出生于南卡罗来纳州并在那里长大，仍会收听农场广播。他在耶鲁大学获得政治学学士学位，并在其职业生涯中从事金融工作，曾为投资者乔治·索罗斯和吉姆·查诺斯工作，并创立了自己的公司Key Square。作为接班人顺位中的第五位，贝斯恩特是有史以来级别最高的公开出柜联邦官员。他已婚，有两个孩子。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="斯科特·贝斯恩特参议院财政委员会确认听证会在华盛顿国会山举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CRXTP4IXY5IX3HRFKNDYJ6CXBI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      斯科特·贝斯恩特，美国当选总统唐纳德·特朗普提名的财政部长，在2025年1月16日于美国华盛顿国会山的参议院财政委员会确认听证会上作证。路透社/凯文·拉玛克
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在华盛顿国会山的参议院财政委员会确认听证会上斯科特·贝斯恩特与其丈夫约翰·弗里曼和儿子科尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YICXTBWNFBOIBK2RPLDYQVXXS4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      斯科特·贝斯恩特，美国当选总统唐纳德·特朗普提名的财政部长，在2025年1月16日于美国华盛顿国会山的参议院财政委员会确认听证会上与丈夫约翰·弗里曼和儿子科尔一同出席。路透社/凯文·拉玛克/文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 23:21:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/scott-bessent-wins-senate-confirmation-us-treasury-secretary-2025-01-27/</guid></item><item><title>普京盟友卢卡申科在白俄罗斯选举中获胜，西方认为这是一场闹剧</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-pockets-massive-win-belarus-election-scorned-by-west-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;白俄罗斯领导人和俄罗斯盟友亚历山大·卢卡申科延续了其31年的统治，当选为总统。选举官员宣布，他在最近举行的总统选举中获胜，而西方国家对此均表示质疑，认为此次选举是一场骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卢卡申科在这次选举中获得了86.8%的选票，作为唯一正式竞争者，胜出呼声最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧洲政治家表示，此次选举既不自由也不公正，因为独立媒体在前苏联国家被禁止，所有主要反对派人士要么被逮捕，要么被迫流亡国外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“白俄罗斯人民没有选择，这是一个所有追求自由与民主之人都感到苦涩的日子。”德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克在推特上发文称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;流亡的反对派领导人斯维特兰娜·茨欣瓦卢亚呼吁针对那些镇压反对派并为俄罗斯在乌克兰战争提供弹药的白俄罗斯企业和个人扩大西方制裁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“只要白俄罗斯在卢卡申科和普京的控制下，该地区的和平与安全就将持续受到威胁。”她表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧盟外交事务专员卡亚·卡尔和扩大委员会委员玛塔·科斯在声明中表示，欧盟将继续实施“针对政权的限制和定向措施”，支持公民社会和流亡反对派。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于被捕的反对者，卢卡申科在周日的新闻发布会上表示，他们选择了自己的命运。他否认其释放250多名被判“极端主义”活动人士的决定是为了向西方发出信号，以缓解孤立状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我对西方漠不关心。”他说，此次新闻发布会进行时间超过四个小时。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们从未拒绝与西方建立关系，一直准备开放。但你们不想这么做，那我们该怎么办？是屈服还是跪地求饶？”他问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在其事业生涯中，卢卡申科一直与俄罗斯成为有用的盟友，换取廉价石油和贷款，同时防止拥有900万人口的小国被其庞大邻国吞并。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰战争使他比以往任何时候都更紧密地与普京联系在一起，后者部分军力是从白俄罗斯领土上发起入侵的。普京还在白俄罗斯部署了俄罗斯战术核武器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰外交部长表示，卢卡申科的连任已转变为为单一人士的政治秀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在中央全面控制的选举中，没有政治选择和言论自由存在而缺少独立媒体，此次选举显然无法被视为正当合法，而是彻头彻尾的闹剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管卢卡申科否认，反对派和政治分析人士将他释放囚犯视为试图与西方修好的一步，其最新的连任则旨在重获合法性，并让主要的欧洲国家和美国召回驻明斯克的大使，这是有史以来第一次。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被誉为“极端主义”组织的白俄罗斯人权组织维亚斯纳表示，国内仍关押着大约1250名政治犯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥周日表示，白俄罗斯“单方面释放了一名无辜的美国人”，并指名安妮斯塔西亚·诺赫弗为此人。但他没有提供有关此事的更多细节，之前该案件尚未公开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯中央选举委员会总部门前显示的总统选举初步结果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3OMQ3EAMDBKM5PGTCFRMNEPJHE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;白俄罗斯中央选举委员会总部门前1月27日2025年公布的总统选举初步结果。REUTERS/伊捷琴娜·诺佐坚娜&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯中央选举委员会成员参加一场关于总统选举初步结果的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AUYYA74MV5NKRFY7WJSNKVAYEM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;1月27日2025年，白俄罗斯明斯克，参加总统选举初步结果新闻发布会的白俄罗斯中央选举委员会成员。REUTERS/伊捷琴娜·诺佐坚娜&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯总统卢卡申科在明斯克投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5U2Y4C7SDZOVPFV4SNZJNK3IXA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;1月26日2025年，白俄罗斯明斯克，白俄罗斯总统兼候选人卢卡申科在一家投票站投票。REUTERS/伊捷琴娜·诺佐坚娜&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="白俄罗斯总统卢卡申科访问投票站" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YH65OOMRUNI3PIOPB7AWKWKSRE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;1月26日2025年，白俄罗斯明斯克，白俄罗斯总统兼候选人卢卡申科访问投票站。REUTERS/伊捷琴娜·诺佐坚娜&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="选举委员会成员在明斯克计票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3CIV7VP3FP6NFOWGCOS62JE2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;1月26日2025年，白俄罗斯明斯克，选举委员会成员在投票站计票。REUTERS/伊捷琴娜·诺佐坚娜&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="明斯克的总统选举投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FJXAFVRRB5IJPGSPJGYFDZD44Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;1月26日2025年，明斯克文化宫投票站，一名选民在总统选举中投票。REUTERS/伊捷琴娜·诺佐坚娜&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 04:48:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-pockets-massive-win-belarus-election-scorned-by-west-2025-01-27/</guid></item><item><title>鲁比奥在特朗普发表关于巴勒斯坦难民问题的言论后与约旦国王阿卜杜拉（Abdullah）交谈</title><link>https://www.reuters.com/world/rubio-talks-jordans-king-abdullah-after-trump-remarks-palestinian-displacement-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥于周一与约旦国王阿卜杜拉二世进行了通话，美国国务院表示，此次通话发生在美国总统唐纳德·特朗普建议约旦和埃及应接纳更多加沙地带巴勒斯坦人两天之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周六提出了一个计划，提议“清理”遭受战争破坏的加沙地带，这与长期存在的巴勒斯坦人担心被永久驱逐出家园的说法不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦和埃及在本周早些时候顶住了特朗普的压力，特朗普曾表示他们应接纳加沙地带的巴勒斯坦人，而那里正处于以色列战争的影响之下，导致了数千人的伤亡和人道危机。当被问及这是否是加沙的临时或长期解决方案时，特朗普表示可能是任意一种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院声明称，鲁比奥与阿卜杜拉二世讨论了加沙停火协议的实施、被绑架人员的释放以及创造该地区安全与稳定的途径。特朗普的周末言论未被提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院补充称：“鲁比奥国务卿感谢约旦支持加沙停火协议，通过约旦走廊提供人道援助发挥了关键作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几十年来，以色列与巴勒斯坦冲突的最新一轮暴力于2023年10月7日被触发，当时巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）袭击了以色列境内目标，导致1,200多人死亡，约250人被绑架，这是根据以色列官方统计结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列后续对加沙地带的军事打击导致超过4.7万名巴勒斯坦人死亡，根据加沙卫生部的统计，导致了指控以色列犯有针对加沙巴勒斯坦人的灭绝和战争罪行的说法，以色列对此予以否认。目前的战斗在脆弱的停火状态下暂停。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TKTYHVFZVJJULPEPPVYJRBCZFQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;U.S. Secretary of State Marco Rubio at the State Department in Washington, U.S., January 21, 2025. REUTERS/Elizabeth Frantz/File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="约旦国王阿卜杜拉二世抵达希腊、塞浦路斯与约旦三国峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W23L5533CFPIFE7CYEBAATC43E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Jordan's King Abdullah arrives at the Presidential Palace in Nicosia, Cyprus, November 27, 2024. REUTERS/Yiannis Kourtoglou/File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/rubio-talks-jordans-king-abdullah-after-trump-remarks-palestinian-displacement-2025-01-28/</guid></item><item><title>乌克兰总统泽连斯基表示，战争意味着动员规则无法更改</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-says-war-means-mobilisation-rules-cannot-be-changed-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基周一表示，近三年来的战争严峻形势不允许改变动员规则。如果大量士兵返乡，俄罗斯总统普京“将让我们全部丧生”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在接受意大利记者西西莉亚·萨拉的采访中提到，战争对乌克兰民众及其家庭的影响凸显了迅速结束冲突的重要性。萨拉本月刚被释放，此前被伊朗扣留了21天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，乌议会通过了新的动员规则，以增加前线人员数量，但乌克兰的战斗部队仍然远远少于其对手俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争形势要求我们动员所有的人力和国内资源，绝对全部动员起来。”泽连斯基在采访中说道，部分内容已发布在他的Telegram频道上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不幸的是，这就是这场战争的挑战，这也是为什么我们必须尽快结束它，促使俄罗斯停止这场战争的原因。”泽连斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，我们正在自卫。如果明天，比如，一半的军队回家，我们真的应该在第一天就投降。这就是现实。如果一半的军队回家，普京将让我们全部丧生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年通过的立法将乌克兰男人的动员年龄从27岁降至25岁，缩小了免除资格，对逃避者施加了惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基和其他人拒绝了美国政客的意见，美国是乌克兰最大的西方支持者，认为不应进一步降低征兵年龄，理由是乌克兰前线部队武器装备不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些关键地区单位的成员自俄罗斯于2022年2月全面入侵乌克兰以来，未享受任何休假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯部队最初未能突破乌克兰首都基辅，但随后将努力集中在确保乌克兰东部顿巴斯地区的完整，包括顿涅茨克和卢甘斯克地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯军队占领了乌克兰约20%的领土，并在东部地区取得了最快进展，同时控制了四个乌克兰地区的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰军人在顿涅茨克地区前线庆祝圣诞夜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3XKA2DY5VFIMXFZXHUAHXCZZBM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月24日，乌克兰武装部队72师独立机械化旅的军事东正教神职人员在顿涅茨克地区前线为俄罗斯军队进攻乌克兰期间，为士兵们举行圣诞前夕弥撒祈祷。瓦伦廷·库萨恩/乌克兰72师独立机械化旅新闻服务部/REUTERS/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 22:31:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-says-war-means-mobilisation-rules-cannot-be-changed-2025-01-27/</guid></item><item><title>奥斯威辛幸存者在营地解放80周年纪念日警告 rising antisemitism</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/auschwitz-survivors-mark-80th-anniversary-camps-liberation-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;奥斯威辛幸存者于星期一警告人们要警惕反犹主义的加剧，当天正值奥斯威辛-比克瑙纳粹德国集中营解放80周年纪念日，这也是最后一次此类纪念活动中幸存者的集合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在波兰兹韦金卡，当年纳粹德国在这里设立集中营用以大规模屠杀欧洲犹太人，这场纪念仪式吸引了德国总理奥拉夫·朔尔茨、乌克兰总统沃lodmyr·泽连斯基、英国国王查尔斯三世、法国总统马克龙、波兰总统安杰伊·杜达以及其他许多国家领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与会者没有发表讲话，而是倾听那些亲身经历纳粹暴行的人们最后的诉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列，这个在大屠杀阴影下的犹太国家，派出了教育部部长约阿夫·奇希。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在当今世界，我们看到了反犹主义的加剧，正是反犹主义导致了大屠杀的爆发。”98岁的奥斯威辛幸存者马里安·图尔斯基说，他曾于1944年被送往奥斯威辛，1945年经西进“死亡行军”到达布痕瓦尔德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不应畏惧自我确信，我们能够解决邻里间的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;99岁的退休医生莱昂·魏纳特鲍德，同样在1944年与家人分离并被送往奥斯威辛，他警告了排斥的态度带来的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我恳请你们加倍努力，去抵消今天我们纪念的观点的影响。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;86岁的作家和学者托瓦·弗里德曼表示：“自解放以来80年，世界再次陷入危机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全球范围内的犹太-基督教价值观正被偏见、恐惧、怀疑和极端主义所遮蔽，而蔓延于各国的猖獗反犹主义令人震惊。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯武装分子袭击以色列以来，以色列对加沙巴勒斯坦飞地发动的袭击，欧洲、北美和澳大利亚部分地区针对以色列的抗议活动激增，导致反犹主义事件激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界犹太大会主席罗纳德·拉萨尔表示，在这次战争背景下，针对犹太人的仇恨情绪正在上升，他补充说：“年轻人大多从社交媒体获取信息，这是危险的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仪式前，该仪式在奥斯威辛II-比克瑙旧入口处搭建的帐篷中举行，领导人强调铭记大屠杀的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“记住历史邪恶的事仍然是一项至关重要的任务，只有在这一过程中，我们才能影响现实，塑造未来。”查尔斯国王在克拉科夫的犹太社区中心访问时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜达总统在营地对记者们说：“作为这集中营建于我们土地上的波兰人，今天我们是记忆的守护者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在纳粹种族優越论名义下犯下的罪行的追忆已经成为了近年来一个极其敏感的政治问题，随着欧洲右翼政党的崛起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，亿万富翁埃隆·马斯克，特朗普政府高级顾问，通过视频发表讲话，支持德国政党“德国另选党”（AfD），这一政党以淡化二战中德国对纳粹罪行的历史罪责为竞选平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“儿童不应为先辈的罪行负责，更不用说曾祖父的罪行了。”马斯克本人去年在奥斯威辛布痕瓦尔德留下了一束花圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些集会引发波兰总理唐纳德·图斯克表示：“我们从 AfD 代表大会上的主要演员关于 '伟大德国' 和'忘记纳粹罪行的德国责任' 的言论中听到了熟悉的、令人不安的话语。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约110万人，在绝大多数情况下是犹太人，丧生于奥斯威辛的毒气室或饥饿、寒冷、疾病。大多数人在铁路上运抵，像牲畜一般被挤来挤去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰的320万犹太人中，超过300万人被纳粹杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1941年至1945年间，纳粹德国及其合作者在德国占领的欧洲有系统地杀害了600万犹太人，还包括吉普赛人、性少数者、残疾人以及其他违反纳粹种族优越理念的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(原报道中对托瓦·弗里德曼的引用在第10和第11段中已更正为托瓦·弗里德曼博士)&lt;/p&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日,在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/22W276GF25NBVPCGIDAOBDJMWQ.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥斯威辛-比克瑙幸存者出席纪念日活动，以纪念纳粹德国奥斯威辛-比克瑙集中营解放80周年，地点在波兰布泽金卡，2025年1月27日。路透社/卡汤佩普尔&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日,在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JUGO4IQ2UVLJDOJYRFK4VX3KOY.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名大屠杀幸存者在纪念活动上放置蜡烛，以纪念纳粹德国奥斯威辛-比克瑙集中营解放80周年，地点在波兰布泽金卡，2025年1月27日。路透社/卡汤佩普尔&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日,在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGHDTQJ3UFKWTK7XTKP6KU4EQE.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;荷兰国王威廉-亚历山大和王后玛利亚手持蜡烛，在纪念活动上纪念纳粹德国奥斯威辛-比克瑙集中营解放80周年，地点在波兰布泽金卡，2025年1月27日。路透社/阿莱克萨 nd拉佩吉尔&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日,在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QB5MOISHFZOMFIAMUNZH4PZY5U.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰总统沃lodmyr·泽连斯基和德国总统弗兰克-瓦尔特·施泰因迈尔在纪念纳粹德国奥斯威辛-比克瑙集中营解放80周年的活动上手持蜡烛，地点在波兰布泽金卡，2025年1月27日。路透社/卡汤佩普尔&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="英国国王查尔斯访问波兰，纪念纳粹德国奥斯威辛-比克瑙死亡集中营解放80周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HFL63DZEJBIPLAR7QQYKOOFBI4.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;查尔斯三世国王参观奥斯威辛，在纪念纳粹德国奥斯威辛-比克瑙集中营解放80周年的活动中，日期为：2025年1月27日。维多利亚·琼斯/池摄影  路透社&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="英国国王查尔斯访问波兰，纪念纳粹德国奥斯威辛-比克瑙死亡集中营解放80周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CTGRJPDZFJO4NPMLTSW6KZMRRQ.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;查尔斯三世国王在奥斯威辛-比克瑙集中营的纪念活动中听取幸存者的讲述，2025年1月27日。略比图片/路透社/阿诺德·霍恩&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日,在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HEPVXONGDVISZOABYUUUN47E7U.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;丹麦国王弗雷德里克和王后玛丽、德国总统弗兰克-瓦尔特·施泰因迈尔、乌克兰总统沃lodmyr·泽连斯基和以色列教育部部长约阿夫·奇希出席纪念纳粹德国奥斯威辛-比克瑙集中营解放80周年的活动，地点在波兰布泽金卡，2025年1月27日。路透社/卡汤佩普尔&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日,在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKAKLBT7D5I2LKOM2SUW4AX4OY.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;幸存者雅尼娜·伊万斯卡在纪念纳粹德国奥斯威辛-比克瑙集中营解放80周年活动上发言，地点在波兰布泽金卡，2025年1月27日。路透社/阿莱克萨德拉·斯米吉尔&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日，波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FZTIM2ZQ4FIELLM56DCV4SYHJ4.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列教育部部长约阿夫·奇希在纪念大屠杀解放80周年的活动中发言，地点在波兰克拉科夫郊外的犹太会堂，2025年1月27日。路透社/库巴·斯蒂兹基&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日,在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BE37VEXZBVK2VABG3TQGRY2MEE.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名大屠杀幸存者参加纪念解放80周年的葬礼仪式，地点在奥西维切姆，波兰，2025年1月27日。路透社/阿莱克萨德拉·斯米吉尔&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="英国国王查尔斯访问波兰，纪念纳粹德国奥斯威辛-比克瑙死亡集中营解放80周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GKKPDOWAOJJJJI4YDYZJKJX2J4.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;查尔斯三世国王访问波兰克拉科夫的犹太会堂，与大屠杀幸存者迎米夏·奥洛夫斯基、佐菲亚·拉德兹科芙斯卡和伯纳德·欧芬会面，并听取志愿者和成员关于中心支持所有年龄段和个人背景的服务，这一服务将重建城市中的犹太生活，日期为2025年1月27日。路透社/维多利亚·琼斯/电话摄影&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="达豪，国际大屠杀纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/44IKDD24I5NYTC7ZVESD63QQZA.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于慕尼黑附近的达豪，这是纳粹集中营，2025年1月27日。路透社/安杰莉卡·温姆图特&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日,在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RNE4FCAPGBJKTFH4BYVS5XXXSQ.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;波兰奥斯威辛-比克瑙纪念解放80周年的场合，树木间的废墟位于原纳粹德国集中营遗址，2025年1月27日。路透社/广播佳摄影/格热戈日·切雷嘉维斯基&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日,在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCQS2YKDRRKEPPUIS6GGZ5LPDM.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;波兹南奥斯威辛-比克瑙纪念解放80周年的场合，阳光透过树木照射到原纳粹德国集中营的警卫塔，2025年1月27日。路透社/广播佳摄影/格热戈日·切雷嘉维斯基&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日,在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VKG2JWMWQ5P4HGZEJEUUBZZYGI.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名大屠杀幸存者站在死亡墙旁边，2025年1月27日。路透社/阿莱克萨德拉·斯米吉尔&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="国际大屠杀纪念日,在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWIC6UH52JMN5F7HTQINVJL65I.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，一名大屠杀幸存者触摸死亡墙。照片地点在波兰奥斯威辛-比克瑙，路透社/阿莱克萨德拉·斯米吉尔&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="纳粹德国集中营奥斯威辛-比克瑙在纪念解放80周年之前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DBCI6IEC4JPM5LBBCCYJJEHDEI.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女子在波兹南奥斯威辛-比克瑙遗址参观，2025年1月9日。展出的鞋子散布在纳粹德国集中营奥斯威辛遗址上，路透社/卡汤佩普尔&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="纳粹德国集中营奥斯威辛-比克瑙在纪念解放80周年之前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MAPAPAB44FLS5EU4A4B7XFXSQU.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，新闻图片，波兹南奥斯威辛-比克瑙遗址纳粹德国集中营遗址，“自由只有通过工作”（Arbeit macht frei）的门标展馆中，路透社/卡汤佩普尔&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="纳粹德国集中营奥斯威辛-比克瑙在纪念解放80周年之前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZMJ63FOTL5LW3JM2CQ77BKIJHU.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月9日，新闻图片，波兹南奥斯威辛-比克瑙旧址，展出囚犯的照片，路透社/卡汤佩普尔&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="人们走在纳粹德国集中营奥斯威辛-比克瑙旧址" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T6GQZ23YRJICHJ52CASENEXWGI.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们走在波兹南纳粹德国集中营奥斯威辛遗址，2025年1月26日。路透社/阿莱克萨德拉·斯米吉尔&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;

&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="纳粹德国集中营奥斯威辛-比克瑙旧址上的铁丝网" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TLGJJMA4UZNOFL6J6BQL7ZRVDM.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，新闻图片，波兹南奥斯威辛-比克瑙旧址，纳粹德国集中营奥斯威辛营遗址，带有铁丝网的图片，路透社/阿莱克萨德拉·斯米吉尔&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:40:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/auschwitz-survivors-mark-80th-anniversary-camps-liberation-2025-01-27/</guid></item></channel></rss>