<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 14 Nov 2024 18:51:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击事件去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具争议的大规模杀手之一，皮克顿在2007年被定罪，因其在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华以西地区的猪场中杀害和肢解吸毒者及卖淫妇女而被判死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六位妇女而被判刑，她们的部分遗体在温哥华市区一栋破败的住宅中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日于魁北克监狱受到袭击后去世，并被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女在长达十多年的温哥华“唐人街”贫困、毒品泛滥的地区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;br&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的波特库克雷姆附近，共发现了33名女性的遗体或DNA样本，其中许多是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写的一本书在亚马逊上线后几小时内即被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，在书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿于其波特库克雷姆家园的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的这幅无日期的电视照片摄于其波特库克雷姆家园。路透社/环球电视台/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一份关于如何更有效地应对流行病的全球协议的谈判预计将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织的194个会员国已在过去两年中就一项可能增强流行病前和期间合作的协议进行谈判，这是在承认新冠病毒疫情期间未能有效应对的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等问题上的分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有法律约束性卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一项新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最关键且最具有全球威胁性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞·阿德哈诺姆·格比莱斯在一份声明中表示：“今天所作出的历史性决定表明，成员国普遍希望保护自己和全世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克逊·贝塞拉在同一日表示：“通过这份协议，我们采取了步骤来问责各国，并加强措施以在对美国和国家安全构成威胁之前阻止突发疫情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的改动旨在应对2019冠状病毒病大流行导致超过700万人死亡这一事实后，强化世界对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因民主联盟选举表现疲弱而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非国大（ANC）党自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，其政治地位将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至5月29日周三选举结果统计约71%，非国大的得票率低于42%，与2019年上次选举获得的57.5%票数相比，跌幅显著，这是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对非国大造成了重大打击，这意味着曾是纳尔逊·曼德拉自由运动的非国大，将不得不与一个或多个较小政党谈判结成联盟或其他形式的协议来执政。可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、转型成为企业家的拉马福萨将可能面临反对党及其所在党内批评者的辞职要求，但非国大高层官员已表明支持他留任，分析人士认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人，”位于开普敦大学的政治学教授安托尼·但勒说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一份民调显示，拉马福萨在重要政治人物中获得了最高的批准率，党内派系争斗可能复杂化任何反对他的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚无迹象表明拉马福萨对非国大选举表现做出回应。他的发言人表示，他将在周日，即正式的结果出炉时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾悬而未决，2022年一个委员会报告显示，他曾涉嫌在其狩猎场家具中藏匿巨款的丑闻中违反职业道德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那次丑闻被称之为“农场门”后，拉马福萨否认存在不当行为，并于同年晚些时候赢得了新的五年非国大党领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是迄今为止对非国大最具挑战性的考验，因选民对失业率、犯罪和电力短缺等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选非国大党领袖，承诺重塑党派形象并重振经济，之前九年间在任党首雅各布·祖马的任期里，党派内部丑闻频发、经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在成为国家元首时的最初一阵兴奋与希望很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，非国大高层依然笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票中决定性的打击来自他的对手祖马，后者支持新的政党“姆科普托瓦纳维齐兹韦”，该党超出了预期，大大削弱了非国大的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和非国大国际象棋局面上棋了。他知道非国大在夸祖鲁纳塔尔省的弱点，”政治分析师拉尔夫·马特戈卡表示。“拉马福萨的计划结束了……你不能输掉选举还指望一切都如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上闪烁其词而受到批评，而他的支持者则赞扬他的团结建设能力和南非作为“全球南”国家运动倡导者所起到的作用。“全球南”是对低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的捍卫公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼，法官在本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认指控，并继续其对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调非国大过去30年的成就，但批评者认为他几乎没有提出新的解决南非最大挑战的办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，选举前非国大的最终竞选集会在索韦托足球场上举行，大批支持者聚集一堂，拉马福萨承诺“会做得更好”，但许多人在演讲未完之时就离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄境内使用美国武器限制的决定，是美国参与乌克兰冲突的又一小步骤，但具有重要意义。专家表示，这一决定可能有助于缓解俄罗斯针对希恰河夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。它担心大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅供应高级武器的其他限制一同失效，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定从7月1日起生效，仅针对希恰河夫地区的战斗。美官员称，该决定允许乌克兰使用美国供应的武器反击从边境一侧攻击或准备攻击乌克兰的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线的乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯部队提供了明确许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列霍夫斯基（Mykola Bielieskov）表示：“这可能稳定前线，并在俄罗斯军队未稳固之前将其从希恰河夫地区驱逐出去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰（Philip Ingram）指出，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战场调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示：“俄罗斯现在将在战略上处于被动，不得不重新考虑其在进攻希恰河夫地区的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗将军讨论了在希恰河夫地区使用美国武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放松限制的建议，并于5月15日向拜登汇报。据官员透露，拜登同意乌克兰应在俄罗斯领土的安全范围内反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取这一步骤，但他当时表示：“到目前为止，没有什么积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究机构欧亚项目资深研究员罗布·李（Rob Lee）表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内执行打击行动的禁令，将其作为从希恰河夫地区发动袭击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市希恰河夫距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮部署在边界附近，保持防空、电子战、指挥与控制系统的存在，”李指出。“这可能为俄罗斯提供某种程度的安全避所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭这一决定短期内不太可能改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会大幅改变前线的移动情况；但它将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰指出，俄罗斯缺乏足够的兵力对希恰河夫地区发动大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的战斗力从东北方向威胁希恰河夫，”他表示。“要实现这一点，它将需要在东部作战区域剥夺其军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国，不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器上的使用范围，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其对俄罗斯领土深处目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史汀生中心华盛顿分部战略与国际问题资深学者马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登的举措只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大改变，但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求进一步行动：打击更广泛的区域目标——也许不是直接威胁希恰河夫的目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，关于拜登政府是否可能扩展这一政策允许在俄罗斯其他地方进行打击，目前尚无定论，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来，我们将继续我们一直在做的事情，即必要时适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恰河夫地区俄弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为5月30日，俄罗斯在乌克兰希恰河夫地区攻击的影响， UIImageView School遭到严重损坏。路透社/瓦列尼·奥吉列内科 / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，用既适合其法律斗争也适合其政治斗争的讯息发言：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影女星封口费而涉及34项指控罪名成立一天后，共和党总统候选人一口气列举了诸多敌手和冤屈，怒气冲冲且言辞杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔昌为“腐败者”和“魔鬼”。他描述民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击证人拜登的支持者、弹劾他的国会议员，以及他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将面前的挑战视作远超个人的议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他此前的政治演说时常点缀着幽默，但这次演讲主要显得阴郁。特朗普在新闻发布会上仅持有一页小巧的讲稿。最后，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普相伴快速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;避开摄像机，在筹款信件和社交媒体上，前总统的盟友也抨击司法系统和敢于暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两国主要候选人彼此视为国家威胁的选举中，拜登阵营借特朗普的言论作为新的证据表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·泰勒，拜登竞选活动的通讯主任，在一份声明中说：“美国刚刚目睹一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普滔滔不绝地谈论自己的个人怨恨，还诽谤美国司法系统，任何在场的人得出的唯一结论就是：这个人无法担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数认为纽约的判决是不公正的——周四向他的竞选捐款3480万美元，特朗普团队说。这是特朗普在WinRed平台上一天内的最高筹款纪录，WinRed是处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于拜登在总筹款方面的领先，竞选活动在周五力求保持同样的节奏，向支持者发起一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信读道：“美国史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信在特朗普的新闻发布会之后写道：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有瑕疵，这些指控本不应被提出，以纽约曼哈顿为代表的民主党重灾区陪审团的组成被玷污，且法官存在偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉齐维塔嘲讽了社交媒体平台X上的一个全国性共和党团体的帖子，该帖子称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见像每个人都有的一种……”，拉齐维塔在网上贴道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还发帖批评了马里兰州前共和党州长、现在正竞选参议员的兰尼·霍根，在判决前霍根曾警告美国人“不要因此在党派怨恨中浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉齐维塔在X上回应说：“你就终止了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的战场州，几名共和党选民在接受采访时表示，特朗普的有罪判决让他们重新考虑对他的支持，准备在11月投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能会损害他在11月与乔·拜登的再度对决，给特朗普在多个摇摆州微薄的领先优势带来负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人均与特朗普本人一样，称此审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治手段，旨在伤害他，并尽可能多地将他排除在竞选旅行之外。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在马里埃塔市说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要他们能够对他这样做，就可能对任何人这么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德明
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德明（资料照片）
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长之际，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续遵守削减支出以提升产量的承诺，这促使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而可能减轻OPEC+其他成员国进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国通过页岩油革命及技术与效率的突破，成为推动非OPEC产油国原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，日产量从1293万桶增加到1393万桶，超出政府年初预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟国在2023年进一步削减原油产量，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家产量的增加。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士透露，该组织正在制定一项复杂的协议，旨在延长这些减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+成员国将于周日开会讨论原油供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+国家原油产量增长，但相比2023年，带来的威胁有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这类似于OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预测均远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的原油供应增长100万桶/日。该组织在5月的月度报告中表示，这意味OPEC+原油需求量将比去年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球原油需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和审慎的态度，”钻井承包商斯坎德拉（Scandrill）首席运营官保罗·莫斯沃德（Paul Mosvold）表示，“令人惊讶的是，钻机数量没有出现更大的增长，即使当前价格较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在维持资本支出不变，并推迟其钻机的升级，以最好地与平缓的钻井增长保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并计划在来年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球分析师指出：“美国在未来几年有能力实现100万桶/日的持续增长，但目前没有意愿这样做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在股东的高压之下缩减了增长性支出，因为在2010年代没有任何节制的支出虽然推动了迅速增长，但对页岩油产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分由私人生产商推动，其中一些已经被一波整合浪潮席卷。他们通过钻更长的井并粉碎岩石同时从更多井中生产石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮频繁，但预计当前油价将延续，这将有助于推动钻井和完井效率的不断改进，从而适度推动美国整体原油产量增长，”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃克森美孚国际市场的收入在今年第一季度增长18%，而北美市场收入则下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了变化，更加注重资本纪律，产生了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺（Giovanni Staunovo）表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液体燃料产量增长。能源信息署数据显示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已习惯了适应美国原油产量增长，”瑞银的斯塔诺表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作间从拥有奥古斯塔石油公司租赁区块的钻井平台控制室内可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州盖尔克附近Permian盆地，奥古斯塔石油公司的租地内，控制室内的钻井平台操作间。路透社/尼克·奥德福克斯 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重新达成加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是解决冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，是时候开始新的一页了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登总统&lt;/a&gt;在讲话中提到，他正面临选举年结束加沙冲突的巨大压力，目前冲突已持续了八个半月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的停火谈判一再停滞，双方互相指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列多次深入拉法，并且基于内塔尼亚胡政府在国内和国际上的压力后提出的，内塔尼亚胡政府因加沙平民伤亡和人质继续被扣押的问题而受到指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火协议提出一项加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在前总统特朗普因34项重罪被判决后的一天，凸显了两名候选人的鲜明差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，并打破了以前的提议模式，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，交换人质（包括老年人和妇女）与数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续。”美国总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将该提议通过卡塔尔传送给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我深知其中有些人不会同意这个计划，他们会要求战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，他们想继续战斗数年，并不认为人质是优先事项。我敦促以色列领导层尽管面临压力也要支持这项交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，以及最近派遣美国军队直接防御以色列免受伊朗袭击的那一位，我恳请你们退一步，想想如果错过了这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能提出新提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条结束危机的道路。这是一份详尽的四页半协议，经过了细致的谈判。现在摆在桌面上的内容真的是这个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列媒体形容拜登的讲话是雄心勃勃的，并认为这是他直接对以色列民众发出呼吁的企图。12频道中断了晚间新闻节目转播拜登的讲话。以色列审查员之前已禁止公布提议的细节，主播丹尼·科舒玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有历史学与公共事务教授的杰里米·苏里认为，该提议的成功机会比以往提议都更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击以色列的机会尽管不显著，但已经比过去要低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对”以色列，苏里表示，这是促使以色列结束冲突的又一因素，与拜登的影响相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事情时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先前今年提出的人质提议要求释放加沙的病弱、年长和伤势严重的囚犯，并交换为期6周的停火，后续可能延长以允许更多的援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在月初因以色列拒绝同意作为谈判一部分的永久停止战争，以及加大对加沙南部城市的袭击力度而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周三表示&lt;/a&gt;，已告知调解人其不会在持续的侵略期间参与更多的谈判，但若以色列停止战争，愿意达成一项“全面协议”，包括人质与囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生后引发国际愤怒，但并未达到美国划下的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难。”拜登在周五的讲话中提到。“我们看到了本周在拉法发生的一场致命火灾的可怕画面，这是一场针对哈马斯的以色列袭击行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部发动袭击以来，超过36280人在加沙丧生。据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在被破坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在拉法北部加沙地带遭到以色列军事进攻破坏的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马姆杜赫·伊昔萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台崛起，交易者追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已转移到一种新型平台，投资者在此平台上将其代币锁定以换取奖励，这引发分析人士警告称，这种复杂方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）热潮是加密货币市场风险偏好加剧的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，这种趋势愈发明显。比特币，作为最大的加密货币，目前接近历史高点，而 ETH，第二大加密货币，今年以来已上涨超60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业 EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资基金安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，其平台目前吸引了188亿美元的加密货币——这一数字较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，公司发明了重锁以扩大长期以来的加密货币抵押（staking）实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，代币持有者（如ETH）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与抵押期间无法立即访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户发放代表其已抵押代币的新创建的加密货币。重锁允许代币持有者将这些新代币再次投入到不同的区块链计划中以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密社区对重锁的风险看法不一，一些内部人士认为这种做法尚处于初级阶段还无法完全衡量风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重锁代币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会在少数基础资产的基础上引发无尽的借贷循环。若所有人在同一时间企图退出，这可能会导致更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品中出现了抵押品时，这就不是理想的安排，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者被收益率吸引：在以太坊区块链上进行抵押的回报通常在3%-5%之间，分析师认为重锁的收益可能更高，因为投资者可以在一次活动中赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域内最新的发展之一，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不抛售资产的情况下获得可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发完成，但用户仍加入此平台以期待未来的奖励或其他空投计划（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自己的新代币“EIGEN”，用户希望该代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是用户寻求空投奖励的产物，称其“非常投机，这种免费获得金钱的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase首席研究官David Duong表示，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;提供抵押服务但不提供重锁服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预示性地进行此操作，期望获得奖励但并不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他之前是西雅图大学的助理教授，并参与团队研发了印度首个学生设计的微卫星，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重锁平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供将代币重新抵押至EigenLayer并生成代表这些重抵押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择在哪里抵押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的基于加密货币借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系......这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重锁可能存在“隐藏的风险”——如果重锁的代币被用于加密借贷，可能会导致强制平仓并在市场下跌时加剧波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘加剧了高风险借贷问题，随着用作抵押的加密代币迅速失去价值，Terra和Luna代币的崩溃导致这种情况的发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁表示不担忧，指出重锁协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失扩散到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重锁问题对传统金融市场没有带来实质性的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融相连，重锁也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的渣打银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，其机构对抵押加密资产产生了显著兴趣，但认为重锁是个步子迈得过大，因为他们难以建立一条“纸质轨迹”追踪资产去向及收益分配的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月，Nomura的加密业务Laser Digital与Kelp DAO合作进行部分资金的重锁，Kelp DAO在一篇博文中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其为客户抵押加密资产，并预期“围绕重锁的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of Bitcoin representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of Ethereum representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of the cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥她辛鲍姆以压倒性优势获胜，成为该国第一位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉udia 科赫玛巴赢得压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，她继承了导师兼卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，奥夫拉多尔的人气在贫困人口中很高，帮助她取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举机构公布的快速计票结果，科赫玛巴的得票率在58.3%至60.7%之间，这是墨西哥民主史上最高的一次投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院赢得三分之二的超级多数，这意味着执政联盟可以不经反对派支持就通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人乔希蒂尔·加尔维斯在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次，”科赫玛巴对支持者说，“我将成为首位墨西哥总统，”现场响起热烈的欢呼声“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科赫玛巴的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，这是一个以其男性主导文化著称并拥有世界第二大规模天主教徒人数的国家。多年来，天主教文化曾推动更为传统的人生观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科赫玛巴成为美国、墨西哥和加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是科赫玛巴在 smallest 州特拉瓦的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，而当我们能够投票时，也只是按照丈夫告诉我们的去投票。感谢上帝这种情况变了，我现在终于能见证这一刻。”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科赫玛巴面临的道路并不容易。她必须权衡增加公共福利政策的承诺，同时还要处理巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初选结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将财政上负责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但详情甚少。此次选举是有史以来墨西哥最为暴力的选举之一，有38位候选人被枪杀。许多分析师认为，在奥夫拉多尔任职期间，犯罪集团的影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的投票站造成两名选民死亡。奥夫拉多尔执政期间，墨西哥被谋杀的人数超过了任何其它现代政府，尽管谋杀率呈缓慢下降趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她在增加警察力量和减少官僚作风方面进行大规模投资，否则科赫玛巴很可能难以实现显著的安全改善，”独立拉美政治风险分析师拿撒勒·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党 MORENA 在墨西哥城市长选举中也赢得了胜利，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在移民流动问题上的紧张谈判，美国处在美国芬太尼危机之际。同时，还需要在毒品走私问题上与美国协调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果 11 月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加复杂。特朗普承诺对从墨西哥制造的中国车征收100%关税，并提到要动员特别部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统需要解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造业迁址的问题，这符合“近岸外包”的趋势，即公司将供应链移至主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科赫玛巴还需要解决国家石油公司 PEMEX 的问题，这家公司已经二十年来产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无休止地投进一个永远无法盈利的公司。”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻一番，减少了贫困，维持了坚挺的比索，并保持了较低的失业率——这些都让他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科赫玛巴承诺扩大福利项目，但墨西哥预计今年会出现大规模赤字，而央行预计 2025 年经济增长率仅为 1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在选战中占据了显著的位置，试图将选举变成对其政治议程的全民公投。科赫玛巴拒绝了反对派声称她将是奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺延续许多有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选讲话中，科赫玛巴感谢奥夫拉多尔作为“一位独一无二的人，对我们的国家进行了改善”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视导致人们质疑科赫玛巴是否会成为奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定，我想这是因为她是女性。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="科赫玛巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱尔维达·科赫玛巴，墨西哥执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得选举后与支持者交谈，墨西哥城，2024 年 6 月 3 日。路透社/鲁杰尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="科赫玛巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱尔维达·科赫玛巴，墨西哥执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得选举后与支持者握手，墨西哥城，2024 年 6 月 3 日。路透社/鲁杰尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们举着写着“总统克莱尔维达·科赫玛巴”的横幅，在墨西哥城市中心的中央广场庆祝执政党 MORENA 取得的胜利，2024 年 6 月 2 日。路透社/马赫·利普&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/迭戈·贝尔里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人乔希蒂尔·加尔维斯在选举日结束后与支持者交谈，墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/凯特扎莉·尼凯特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，墨西哥城投票站关闭。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在选举日，人们在Veracruz投票。路透社/亚尔希·塞巴罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，在墨西哥城津那康坦，人们排队等待投票。路透社/亚历山德雷·梅内格利尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，在墨西哥城普埃布拉选区，反对派总统候选人乔希蒂尔·加尔维斯在投票站外留影。路透社/卢斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日即将结束前投票。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗马布兰特可伦亚纳，2024 年 6 月 2 日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在选举日，人们展示投票后染色的手指。路透社/亚历山德雷·梅内格利尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，圣胡安查马拉。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在选举日，一名乘客在坎蒂鲁·胡阿雷萨机场的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，圣安德烈拉拉兰扎。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/达尼埃拉·库纳哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，圣胡安查马拉。路透社/加布里埃拉·桑纳利亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，科赫玛巴，墨西哥城。路透社/达尼埃拉·库纳哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，圣胡安查马拉。路透社/凯特扎莉·尼凯特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，圣巴尔托洛梅夸伊兰纳。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/卢斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城。路透社/达尼埃拉·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城。路透社/达尼埃拉·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 1 日，墨西哥城。路透社/达尼埃拉·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>