<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 19:47:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>欧盟将主办汽车业会谈以应对竞争力下滑</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eu-host-auto-sector-talks-tackle-waning-competitiveness-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;欧盟委员会将于1月30日举办与欧洲汽车制造商、供应商和工会的首次对话，旨在制定欧盟保护汽车行业发展的计划。汽车行业对欧盟的繁荣至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩此前在去年年底向欧盟立法者表示，她将开始一场关于欧洲汽车工业未来的“战略对话”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会周一表示，将举行此次对话，讨论最紧迫的问题和潜在解决方案。运输委员阿波斯托斯·齐齐基斯坦萨斯将负责制定行动计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟汽车制造商正关闭工厂，削减工作岗位，以应对中国竞争对手的挑战，并准备好在唐纳德·特朗普当选美国总统后面临美国的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，他们还抵制可能面临的巨额欧盟罚款，因为到2025年，他们的车队未能达到碳排放限制，或者规避这些罚款的协议，后者可能对外国电动汽车生产商有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次对话旨在帮助欧盟行业在关键技术领域，如电池、软件和自动驾驶技术追赶，简化监管，确保具有竞争力的输入成本，并确保公平的国际竞争环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车行业为超过1300万人提供就业，并对欧盟经济体贡献约7%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一面飘扬的欧盟旗帜在外布鲁塞尔欧盟委员会总部前飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UVSEZZQSGNOFPB4U6O6643X64I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年2月1日，在布鲁塞尔欧盟委员会总部前飘扬的欧盟旗帜。REUTERS/Yves Herman/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 14:24:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eu-host-auto-sector-talks-tackle-waning-competitiveness-2025-01-20/</guid></item><item><title>欧盟将中国诉至世贸组织，就高科技专利权利金问题</title><link>https://www.reuters.com/markets/eu-takes-china-wto-over-high-tech-patent-royalties-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;欧盟委员会于周一向世界贸易组织提出了申诉，指控中国在未经专利权人同意的情况下，单方面设定欧盟标准必要专利（SEP）的全球专利许可费率，称这种做法属于“不公平和非法”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为拥有27个成员国的欧盟的贸易政策监督机构，欧盟委员会表示，中国已赋予其法院设定高技术欧盟公司（尤其是在电信行业）全球许可费率的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会在声明中指出：“此举迫使创新的欧洲高技术公司在全球范围内降低许可费率，使中国制造商以不公平的低成本获取这些欧洲技术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的商务部对此表示遗憾，并表示将根据世界贸易组织规则处理此事，同时维护其合法权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案涉及标准必要专利（SEP），这类专利保护对于制造符合特定标准的产品至关重要的技术，例如5G移动电话技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲的SEP持有者包括诺基亚（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NOKIA.HE" target="_blank"&gt;(NOKIA.HE)&lt;/a&gt;）和爱立信（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/ERICb.ST" target="_blank"&gt;(ERICb.ST)&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会已要求与中国进行磋商，这是世贸组织争端解决程序的第一步。若在60天内未能找到令人满意的解决方案，欧盟执委会可以请求设立裁决小组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小组审理程序平均需要12个月时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟委员会透露，此案与欧盟2022年向世贸组织提起的另一项争端有关，后者涉及中国反诉禁制令，限制电信专利持有者在非中国法院执行知识产权权利的能力，如若违反，将面临高额罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责该案的小组预计将在今年第一季度出具最终报告。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世贸组织日内瓦总部的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCCXUR7IZ5OUBD4NR4OCXBRXU4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世贸组织（WTO）总部日内瓦新闻发布会前的标志，摄于2022年10月5日，瑞士日内瓦。路透社/Denis Balibouse/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 11:56:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/eu-takes-china-wto-over-high-tech-patent-royalties-2025-01-20/</guid></item><item><title>美元下跌，特朗普团队表示短期内不会征收关税</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/global-markets-trump-instant-view-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;美元在周一普遍走低，由于美国新政府的一名官员表示，当选总统唐纳德·特朗普在就职第一天不会征收新的贸易关税，缓解了市场对其立即采取激进措施的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于当天晚些时候就职，此前他曾承诺对全球进口商品征收10%的关税、对中国商品征收60%的关税、并对加拿大和墨西哥产品征收25%的进口税。这些关税可能扰乱贸易流向、增加成本并引发报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大元、墨西哥比索和人民币分别升值1.0%-1.5%，欧元则上涨1.5%，有望成为一年多来对美元最大的单日涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲股市（.STOXX）上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评论：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PICTET WEALTH MANAGEMENT（日内瓦）首席宏观经济研究分析师弗雷德里克·杜克罗斯特：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"市场对此话题（关税）非常敏感。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"过去两周里，新政府出现了两种截然不同的观点——强硬派主张征收关税，而那些倾向于市场友好方法的人则持反对意见。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"因此，这个迹象表明，谈判的大门是敞开的。但这并没有告诉我们最终结果 will be，我将等待更多关于关税范围的细节，以及哪些行业将受到影响。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"他可能选择渐进的方式也表明了一个令人鼓舞的信号。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦 MONEX EUROPE首席宏观经济研究分析师尼克·里斯：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"市场似乎受到了一条头条新闻的安慰，即当日特朗普不会征收新的关税。固然，我们觉得这种信心可能有些盲目。普遍征收日内的关税本来就是不可能的，但是在就职日后的短时间内实施更具针对性的进口税又是另一回事。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在这一点上，我们发现特朗普将指示联邦机构评估中美以及美国大陆邻国贸易关系的这一新闻点很有趣。具体细节将在未来的几个小时和几天内揭晓，因此我们不奇怪市场会对最新动向进行一定程度的调整。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;XTB研究主管凯瑟琳·布鲁克斯：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"影响将取决于特朗普迅速签署行政命令的速度。有报道说特朗普今天可能签署多达100项行政命令，其中包括可能针对能源和金融行业的去监管化，甚至包括加密货币。然而，今天的最新报道表明，总统不会在今天实施关税包，而计划签署一份指示联邦机构评估中美、墨西哥和加拿大贸易关系的备忘录，尤其聚焦中美关系。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，它还指示机构调查其他贸易赤字和不公平贸易行为。值得注意的是，实际关税的缺席表明，对特朗普及其团队而言，关税计划仍处于讨论阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COVARA（全球宏观策略师）波尔斯·科瓦切维奇：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"欧元今天大幅上涨（1.04美元），有望成为年内表现最好的一天。这是由于美国特朗普总统将延迟在就职第一天对华实施新的关税的消息推动的。此举缓解了市场对贸易紧张局势的担忧，并引发了一种风险偏好情绪，这对欧元有利。"&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="U.S. Dollar and Euro banknotes illustration" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EQE7TYEERVJPDPDXAO6KUGUCZI.jpg" style="width: 500px; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption&gt;此举缓解了市场对贸易紧张局势的担忧，欧元对美元汇率走高，图中显示的是2022年7月17日的美国和欧元银行券插图。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 15:29:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/global-markets-trump-instant-view-2025-01-20/</guid></item><item><title>惠誉新任评级主管寻求特朗普领导下美国政策的答案</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/fitchs-new-rating-chief-looking-answers-us-policy-under-trump-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;(2023年1月17日的报道已经更正，以修正第一段中的笔误)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fitch的新主权评级主管表示，到今年下半年下一次评级审查时，该公司很可能对唐纳德·特朗普二任期可能如何影响美国信用评级有一个更清晰的了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受上个月任命以来的首次采访中，詹姆斯·朗斯登表示，中国的降级威胁评级和法国的评级也将是重点关注对象，同时还需关注英国如何应对财政压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普之后，Fitch在2023年8月将美国的信用评级下调了一个等级。这是两个主要评级机构之一作出的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前的AA+评级具有“稳定展望”，这意味着短期内不大可能降级或升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普政府可能采取激进的减税计划并引发全球贸易战争的预期，加剧了对36万亿美元美国债务负担的担忧，该债务以每年2万亿美元的速度增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信你将会有些答案，”朗斯登谈到美国的下一次评级审查时说，审查定于8月底前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，你会看到立法过程是如何运作的，”他还说，关于关税问题，“是逐步实施？还是不那么渐进？我对此不清楚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fitch当前假设对来自已经需要关税的商品征收的关税——即针对中国的关税提高到60%，针对墨西哥和加拿大提高到25%，而针对其他国家提高到10%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国的评级已经考虑了这些数字，意味着只有如对所有进口商品征税这样更极端的变化才会引起大范围的变动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的评级已经处于降级警告中，这意味着它将不可避免地得到最多的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将看看结果以及对关税的反应，特别是财政刺激措施。”朗斯登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，中国房地产市场出现了一些积极的苗头，但也需要更多关于关税和国内问题的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国和英国的AA-评级也是关注焦点，原因可以分别追溯到两国各自特有的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国的评级展望在10月下修至“负面”，原因是尽管其债务水平正在迅速攀升至GDP的118.5%，但无法遏制支出增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚眠仍需编制今年的预算，但本周降低了其削减支出目标，从最初的400亿欧元降至320亿欧元，以获得反对派议员的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在6月或7月可能会有新的选举吗？”由于所有这些困难，朗斯登说，但同时承认可能作出评级决定的确切时间“很难判断”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国的情况则略有不同，其评级具有“稳定”展望，尽管迹象表明政府现在可能无法实现其财政目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fitch计划于2月28日对英国进行评级，作为三大评级机构之一，Fitch倾向于首先做出决策。“如果你最终决定的方向正确，你想要首先做这个决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很重要。”朗斯登说，“从我们看到和听到的情况来看，似乎有一种调整的承诺，这似乎是合理的，\新的财政规则而言，”他在说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更广泛地说，他希望保持Fitch在重大决策中领先的能力。“如果你要作出最终决定，你希望首先作出决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9715欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Fitch Ratings的标致在伦敦Canary Wharf金融区的办公室外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/62VH3GCFSVI2ZFXCKIZ6WLJAEY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Fitch Ratings的标致在伦敦Canary Wharf金融区的办公室外，英国，2016年3月3日。路透社/雷纳·克劳斯 / 资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 16:09:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/fitchs-new-rating-chief-looking-answers-us-policy-under-trump-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普重返白宫之际，中国既充满希望又紧张不安</title><link>https://www.reuters.com/world/us/china-vice-president-meets-with-elon-musk-ahead-trump-inauguration-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;中国官员和普通民众在唐纳德·特朗普重返白宫之际既满怀希望又感到紧张，渴望避免重蹈上一次贸易战的覆辙，那次贸易战在特朗普执政期间加剧了中美两国之间经济强权的裂痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国副总理韩正在北京会见了特斯拉CEO埃隆·马斯克及其他美国商界人士，为特朗普的就职典礼做准备。据新华社报道，韩正表示希望美国企业“扎根”中国，帮助稳定双边关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次特朗普担任总统时，他对中国进口商品加征了超过3000亿美元的关税。近几个月来，特朗普表示将加征10%以上的关税，这在中资经济已陷入挣扎之时无疑会对中国经济造成进一步伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，新当选的美国总统似乎采取了和解姿态，邀请中国国家主席习近平出席其1月20日的就职典礼。习近平派韩正前往华盛顿代替出席，这是一个友好的举动，因为中国上一次只有其大使出席美国总统就职典礼是在上次的两次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的会议上，韩正对马斯克表示欢迎，后者由特朗普任命为负责提升美国政府效率的部门负责人。韩正表示，特斯拉（TSLA.O）及其他美国公司在中国的发展中会受益，并有助于推进中美关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国商务理事会会长迈克尔·哈特看来，韩正被视为因在上海工作的经历而理解外国商业社区的关切，并了解中国经济情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个很好的象征意义，所以这也是积极的一面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和习近平在他们上周五的电话交谈后都显得很积极，特朗普称之为“一次非常成功的通话”，而习近平则表示双方都希望中美关系能有一个积极的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人毛宁在周一的例行发布会上提到中美关系的一个新的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，中国和香港股市上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中美双方都表现出了友好气氛，但人们依然感受到一种熟悉的感觉，因为曾记起特朗普在其首个任期期间两国关系迅速恶化的情景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从现在开始，直到情况变得更明朗一些，我们所有美国客户都必须提前付款，”位于苏州的Lira Solutions的首席解决方案官多米尼克·德萨梅拉伊斯表示，该公司将中国制造商与包括玩具、家具和钛产品在内的各种海外买家连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果唐纳德·特朗普真的对中国输往美国的产品征收40%或其他任何关税，我不希望我的企业为客户量身打造而突然消失的商品被困在海关。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这在大约七、八年前发生过，当时特朗普对中国出口商品征收了25%的关税。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个新的贸易战将使中国比2018年首次提高关税时更加脆弱，因为中国正面临严重房地产危机、巨额的地方政府债务以及16%的年轻人失业率等种种挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国内形势的不确定性在北京街头也有所体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看到中国经济现状并不好，这主要是因为疫情的影响，而且（特朗普）自己就是一个疯狂、不可预测的人，这对我们不利，”北京某位姓王的36岁居民表示，“我们所面临的压力依然很大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上次贸易战的影响继续在中国这个世界第二大经济体中显现，外国企业推迟投资并分散供应链，选择将资金投入诸如越南等替代市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;图表&lt;/strong&gt;：行人走在背景为上海浦东金融区的黄浦江边。（上海，2024年9月28日。路透社/Tingshu Wang）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图表：中国副总理韩正出席英国财政大臣蕾切尔·雷维（未图）在中国北京的人民大会堂举行的会议。（北京，2025年1月11日。路透社/弗洛伦丝·洛/专职摄影/文件照片）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 03:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/china-vice-president-meets-with-elon-musk-ahead-trump-inauguration-2025-01-20/</guid></item><item><title>TikTok 等待特朗普方面的缓刑，中国暗示对达成协议持开放态度</title><link>https://www.reuters.com/technology/tiktok-awaits-trump-reprieve-china-signals-open-deal-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;总统当选人唐纳德·特朗普预计将在1月23日就职后，会给TikTok更多时间来达成协议。中国已表示愿意就TikTok在美国市场的存续问题进行讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这款拥有1.7亿美国用户的短视频服务曾于1月20日清晨被暂时在美国下架，以执行政府因国家安全原因要求其必须在1月22日前出售给其母公司字节跳手的规定。美国官员曾表示，在字节跳手的情况下，存在美国用户数据被滥用的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok已在1月22日恢复了美国用户的访问权限，并感谢特朗普提供的保障，称这不会使他们面临巨额罚款。该应用和网站已于1月23日恢复正常运行，但TikTok仍然无法从苹果AAPL.O和谷歌GOOGL.O应用商店下载，表明这两家公司正在等待更加明确的法律保证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“坦率地说，我们别无选择。我们必须挽救TikTok。”特朗普在1月22日的集会上表示，他还补充说美国将寻求与TikTok合作，让这款被50%美国人使用的应用恢复服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok首席执行官仇中银在就职典礼前夕出席了在华盛顿圣约翰卫生公理会教堂举办的集会，与他一同出席的还有亚马逊AMZN.O创始人杰夫·贝索斯、MetaMETA.O首席执行官马克·扎克伯格和谷歌GOOGL.O首席执行官桑达尔·皮江。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok还赞助了一次由保守派青年和交友团体主办的就职晚会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾表示，就任后将签署一项行政命令暂缓对TikTok的禁令，这一承诺在应用中以公告的形式通知给用户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国首次表明愿意就TikTok在美国的存续问题达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于TikTok的恢复及其与特朗普达成协议的意愿，中国外交部在1月23日的例行记者会上表示，相信企业应自主决定其业务和交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“TikTok已经在美国运营多年，深受美国用户喜爱。”外交部发言人毛宁说，“我们希望美国能听取理性声音，在营商环境方面给予在美经营企业提供开放、公平、公正和非歧视性待遇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于TikTok的争端正值中美关系紧张之际。特朗普表示，他打算对华加征关税，但同时他也希望与中国的领导人进行更直接的接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普挽救TikTok这一举动也反映了他在任内态度的转变。2020年，他试图以国家安全为由禁止TikTok的使用，但近期他却表示“心中对TikTok是有感情的”，归功于该应用在2024年总统竞选中帮助他赢得了年轻选民的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年8月，特朗普签署了一项行政命令，要求字节跳在90天内出售TikTok，并批准了一项包括甲骨文ORCL.N和沃尔玛WMT.N投资的新合作计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普执政党共和党中并非所有人都支持绕过法律“拯救TikTok”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党参议员汤姆·科顿和彼得·里克特在联合声明中表示：“现在法律已经生效，任何延长其有效期的基础是没有法律依据的。如果TikTok要再次在美国上线，字节跳手必须同意一项符合法律合格剥离要求的交易，切断与中共中国的所有联系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国从未禁止过一家主要的社交媒体平台。由国会以压倒性多数通过的这项法律赋予即将上任的特朗普政府广泛的权力以禁令或求购其他中国所有制的应用。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="TikTok House at Davos Economic Summit" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCHXSWOEDJLFLCVEADUD5RUSH4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;REUTERS/Yves Herman&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 15:48:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tiktok-awaits-trump-reprieve-china-signals-open-deal-2025-01-20/</guid></item><item><title>美元走软，股市小幅上涨，特朗普第二任期启幕</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;美元小幅下跌，全球股市谨慎上涨，投资者等待唐纳德·特朗普第二任期初期的一系列政策公告，并密切关注日本本周末可能加息的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于美国东部时间中午宣誓就任，预计在就职日当天的集会上宣布“全新的美国强大时代”。他承诺将推行一系列行政命令，并在周五宣布了一款数字代币，该代币价格一度突破70美元，随后回落至约50美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一为美国法定假日，金融市场首日反应可能在外汇市场显现，随后在亚洲交易日中得到确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲股市开盘时小幅上涨，但随后有所回落。泛欧STOXX 600指数下跌0.2%，各主要股指持平，西班牙IBEX指数下跌0.1%。MSCI全球指数上涨0.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元区债券收益率在上午12:23左右小幅上升，法国和德国的10年期基准债券收益率均上涨约一个基点。英国10年期债券收益率上涨4个基点。债券收益率与价格呈反向变动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Societe Generale首席汇市策略师Kit Juckes在其早间报告中表示：“特朗普在全球市场上的主导地位不言而喻。”他指出，押注美元上涨的交易员仓位已达到2022年以来最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元兑欧元今年以来上涨超过8%，目前为1.0317，接近上周的两年高位。但鉴于已有充分预期，若特朗普宣布的关税措施实施速度慢于预期，分析师预测抛售力量可能增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普威胁对全球进口商品征收高达10%的关税，对华商品征收60%的关税，同时对加拿大和墨西哥产品征收25%的进口关税，这些关税将引发贸易流动的剧变、成本的上升和报复措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大元周一触及五年低点1.4465。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币一度上涨4%，最高达到108,943美元，而特朗普于周五推出的加密货币TRUMP市值接近120亿美元，交易量激增。周一第一夫人梅拉尼娅·特朗普推出的加密货币市值达到19亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国成为最受关注的贸易目标，得益于超出预期的经济增长数据和特朗普与中国国家主席习近平周五的通话，双方表达了积极的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港恒生指数收盘上涨1.8%，人民币汇率上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞信亚太投资策略负责人Ken Peng表示：“基本上所有人都在等待这些贸易谈判的开始，并观察习近平主席对特朗普的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他认为，两国间的关系对于政策预示具有重要指标意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国货币交换政策的调整，人民币预计会缓慢响应，并达到两周高位7.3088。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日本日元因日本央行官员的言论而上涨，这些言论被解读为利率下调的暗示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前日元略强，兑美元为156.335，市场押注周五可能会加息25个基点，概率约为80%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大宗商品方面，黄金价格徘徊在每盎司2,707美元附近，由于市场预期特朗普可能放宽对俄罗斯能源行业的制裁以换取乌克兰停火，布伦特原油期货价格微跌。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 01:17:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2025-01-20/</guid></item><item><title>碧桂园律师告诉法庭，预计二月与债权人达成协议</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/country-garden-expects-reach-terms-with-creditors-february-lawyer-tells-court-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;中国朝阳地产（2007.HK）预计下个月将与债权人就重组164亿美元离岸债务达成协议，并计划于四月申请法院批准相关条款，其律师在周一于香港法院的听证会上向法院阐述了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在听证会上，法官裁定该地产开发商知识产权暂缓至5月26日，以评估重组进程，此前将有一个关于破产清算请求的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天延期是为了允许该公司继续推进重组工作。”香港法官林定勋表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经是中国最大的开发商，截至2023年底，朝阳地产违约了110亿美元的离岸债券，加剧了该地产行业的债务危机，包括中国恒大集团在内的主要同行同样出现了违约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国恒大集团已于去年1月被香港高等法院下令进行清算，因为开发商未能向债权人提出一个可接受的债务重组计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若避免清算，朝阳地产将能够重新专注于一个因未完工住宅和购房者信心下降而受损的地产行业，自从2022年以来，政策制定者一直在以一系列刺激措施尝试扭转这一局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，朝阳地产提出了一项重组计划，将离岸债务削减70%，并表示已与一家债权人集团达成了“谅解”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其律师在周一请求更多时间，以解决与两家主要债权人团体的三个“棘手问题”——持有30%未偿美元高级债券的债券持有人团体和由七家银行组成的贷款人团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;争议问题包括贷款人团体解除抵押品代位返回补偿、可转换债券的转换价格及新债券条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林定勋表示，朝阳地产应在二月底前披露是否达成与债权人的协议。如果未能达成协议，各方包括申请人和债权人可申请提前举行下一次听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年2月，香港上市公司九鑫控股集团旗下的九鑫信贷（Ever Credit）向朝阳地产提起诉讼，要求偿还2.05亿美元贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![中国上海，2024年2月29日 - 由中国朝陽地产开发的住宅建筑工地的无人机照片。 由中国媒体机构路透社发布。](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UUVEU3RUSZLQVIBW7JOK7DGWCA.jpg)&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;中国上海，2024年2月29日 - 由中国朝陽地产开发的住宅建筑工地的无人机照片。 由中国媒体机构路透社发布。（Photograph by Xihao Jiang/Reuters，File Photo）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 02:07:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/country-garden-expects-reach-terms-with-creditors-february-lawyer-tells-court-2025-01-20/</guid></item><item><title>菲律宾逮捕中国籍人士涉嫌间谍活动</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-arrests-chinese-national-suspicion-espionage-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾执法部门逮捕了一名中国籍人士，涉嫌间谍活动，并在其 possession 中缴获了被认为可用于军事设施侦察的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嫌疑人被确认为邓远清，在周一的新闻发布会上，与他一同出现的还有两名菲律宾嫌犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员表示，邓与位于中国东部江苏省南京市的中国人民解放军工程兵学院有隶属关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾国家调查局副局长杰梅·桑蒂菲表示，基于情报显示，该团伙抵达菲律宾，旨在对关键基础设施进行监视，包括军事设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾武装部队负责人 Romeo Brawner 表示，该团伙访问了一些美军根据军事协议被授予准入权的地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brawner 在同一场新闻发布会上说道：“我们正在调查中国政府的整体间谍活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻马尼拉大使馆未立即对记者提问作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次逮捕正值菲律宾对中国活动的警惕性不断提高之际，特别是中国海岸警卫队和渔业民兵在马尼拉专属经济区的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国对多个争议地区的主权主张存在重叠，并在海上发生过紧张对峙，相互指责对方越界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑蒂菲在新闻发布会上表示：“我们查获了他的车辆，上面装有间谍设备。”他还补充说：“有可能收集到的一些信息已经传输到了中国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NBI 网络犯罪部门负责人 Jeremy Lotoc 表示，根据护照复印件，邓在菲律宾至少已经逗留五年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我们将其称为‘潜伏’（agent）。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 10:39:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-arrests-chinese-national-suspicion-espionage-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普将阐述贸易愿景 但官员称短期内不会征收新关税</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-lay-out-trade-vision-wont-impose-new-tariffs-yet-wsj-reports-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普将于周一发布一份广泛贸易备忘录，尽管在其任内首日并未立即实施新的关税，但仍指示联邦机构评估与中国的贸易关系以及与加拿大和墨西哥的贸易关系，一位即将上任的特朗普政府官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过数周的全球高度猜测，关于特朗普在第二个总统任期的就职典礼（美国东部时间晚上9时，格林尼治标准时间次日凌晨4时）后将施加何种关税的消息，特朗普决定推迟实施关税的消息促使全球股市普遍上涨，美元兑主要货币汇率则出现下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣誓就任后宣誓，计划对全球进口产品实施高达10%至20%的重税，对来自中国的商品实施60%的重税，以便减少每年超过1万亿美元的贸易逆差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在11月大选后表示，在其首日上任，如果加拿大和墨西哥未停止非法移民和毒品走私，则将签署所有必要文件，立即对从这两个国家进口的产品征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易专家指出，这种关税会破坏现有的贸易协定，颠覆供应链，并提高成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员证实了《华尔街日报》的报道，该报道援引了特朗普备忘录的摘要，表示新任总统将指示相关机构调查并解决持续存在的贸易逆差问题，并应对其他国家的不公平贸易和货币政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;备忘录将特别审查中国、加拿大和墨西哥，但不会宣布新的关税，该官员指出。备忘录将指示相关机构评估北京方面遵守2020年中美贸易协议的情况，以及美国—墨西哥—加拿大协定（USMCA）的状态，该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的美元兑主要贸易伙伴货币指数广泛下跌，欧元、加元、墨西哥比索和人民币都有较大的涨幅。MSCI全球股市指数有所上涨。今日是马丁·路德·金日，美国金融市场休市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿的一些行业协会和贸易律师曾推测，特朗普可能会援引《国际紧急经济权力法》，该法律赋予政府在其认为存在国家紧急情况时广泛控制进口的权力，立即实施关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但即将发布的贸易备忘录显示，特朗普将采取更为系统的方法，可能会通过其他法律权力，例如《232条款国家安全贸易法》和《301条款不公平贸易行为法》下的贸易调查来实施关税。特朗普在其首次任期中就使用了这些法律，对钢铁和铝以及来自中国的进口商品进行了长达数月的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“听起来他可能在听从人们给他的建议，他认为立即实施关税会严重损害金融市场。”战略与国际问题研究中心的贸易专家威廉·雷恩希克说。“所以或许他决定等一等。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷恩希克和其他贸易顾问表示，他们仍预计特朗普将在其任期内早期实施全球关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全球关税是他在竞选经济计划中核心一部分的内容，我相信他会兑现他的承诺。”特朗普首次任期时白宫贸易顾问凯莉·安·肖表示，在一次采访中补充说：“这是一个他长期以来支持的想法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在2017年至2021年的首次任期内，美国政府利用调查对钢铁和铝进口产品征税，并对约3700亿美元的中国进口商品征收关税，引发了与全球第二大经济体中国之间的针锋相对的关税战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国和中国在2020年达成协议，中国承诺每年增加采购美国农产品和飞机等价值2000亿美元的商品，但新冠疫情爆发后未履行承诺。即将发布的备忘录表明，特朗普政府将试图敦促中国履行这些承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还曾表示要退出1994年生效的北美自由贸易协定，指责协定将美国制造业工作机会流失到墨西哥，并促使对贸易协定进行了重新谈判，增加了汽车的原产地规则，并加强了劳工和环境标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在USMCA中获得了一项“日落”条款，该条款允许他到2026年重新谈判这项协定。一些贸易分析家认为，对墨西哥和加拿大的关税威胁是促使这些谈判提前进行的一种策略。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国当选总统特朗普在美国华盛顿圣约翰教堂参加第二次总统就职典礼当天的礼拜服务" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MQWGJHEA2RIWDHYPA3W2N775HA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，美国当选总统唐纳德·特朗普与其妻子梅兰妮亚在美国华盛顿圣约翰教堂参加其第二次总统就职典礼当天的礼拜服务。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 14:36:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-lay-out-trade-vision-wont-impose-new-tariffs-yet-wsj-reports-2025-01-20/</guid></item><item><title>英国拉米称美国审查查戈斯群岛协议是“正确的”</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uks-lammy-says-it-is-right-us-reviews-chagos-islands-deal-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;英国外交大臣戴维·拉姆西表示，新一届美国政府有权重新审查与毛里求斯之间的关于印度洋美军基地未来的协议，这是合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新政府有权对此进行考虑是很正确的，”拉姆西周一在接受英国广播公司(BBC)电台采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据协议，英国自1814年开始控制该地区，将向毛里求斯移交查戈斯群岛的主权。查戈斯群岛是1968年独立的前英国殖民地，也是非洲最后一个英国海外领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，英国将继续在该群岛的迭戈加西亚岛通过99年租约控制军事基地，这一点曾在任美国总统乔·拜登表示，这将确保未来数世纪美军基地的有效运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，作为唐纳德·特朗普提名的国务卿候选人，马可·鲁比奥表示，该协议向与中国结盟的国家毛里求斯移交由美国长期轰炸机和战舰使用的群岛，这构成了对美国安全的风险。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国外交大臣戴维·拉姆西在伦敦演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2OSJANRBZNMH5FT2AOKSRHVXEY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;英国外交大臣戴维·拉姆西在伦敦外交、联邦和发展事务部（FCDO）发表演讲。图片日期为2025年1月9日星期四。图片由Stefan Rousseau/Pool via REUTERS提供。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 08:45:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uks-lammy-says-it-is-right-us-reviews-chagos-islands-deal-2025-01-20/</guid></item><item><title>缅甸军方与少数民族武装组织达成停火协议，中国称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-military-minority-armed-group-agree-ceasefire-china-says-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;缅甸军政府与缅甸全国民主联盟军（MNDAA）在瑞丽江南边境城市昆明签署了一份正式停火协议，中国外交部表示，此举已停止两国边境附近的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方在中国西南城市昆明举行会谈，感谢北京为其促进和平所做的努力，中国外交部发言人毛宁在周一的例行新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“缓解缅甸北部局势符合缅甸各方及本地区所有国家的共同利益，有助于中缅边境地区的安全、稳定与可持续发展。”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毛宁表示，中国将继续积极推动和平与对话，并向缅甸北部的和平进程提供支持和援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MNDAA 是几个旨在驱逐军政府的少数民族武装组织之一，他们认为这些地区为自己的领地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它属于所谓的“三人团结联盟”，还包括若开民族解放军和阿克赛军等武装组织，并于 2023 年 10 月底对军政府发动攻势，占领了靠近中国边境的大片领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年 7 月，MNDAA 宣布已控制了靠近中缅边境的一个重要军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士称，中国对反对军政府力量的推进感到担忧，这些力量已将军政府赶出重要的边境地区，并开始向中央城市 Mandalay 推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缅甸军政府于 2021 年 2 月从文官政府手中攫取了权力，导致该国陷入危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国担心其长达 2000 余公里的与缅甸边境地区出现混乱会危及投资和贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，北京曾在 2024 年 1 月与中国北部边界地区成功斡旋达成停火协议，但该协议几个月后便失效。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="缅甸军政府首席上将敏昂莱大将在内比都检阅军队" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYMPHXTEFVK3DDKEVQ4WLOSPUU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;缅甸军政府首席上将敏昂莱大将，于 2021 年 3 月 27 日在缅甸内比都检阅军队。图为敏昂莱大将在军事阅兵仪式上指挥军队。路透社/记者拍摄/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 08:50:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-military-minority-armed-group-agree-ceasefire-china-says-2025-01-20/</guid></item><item><title>民意调查显示，德国 TikTokers 更喜欢中国和俄罗斯</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-tiktokers-like-china-russia-more-poll-shows-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;通过TikTok获取新闻的德国人更少将中国视为独裁国家，对俄罗斯入侵乌克兰的态度也较为宽容，同时对气候变化和疫苗疗效持更加怀疑的态度。与之相比，其他媒体的消费者则表现出不同的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据由德国自由民主党——一个自由市场倡导的基金会委托的Allensbach研究所进行的一项调查，除了仍然流行于X平台的假新闻外，TikTok用户相似地相信阴谋论的程度为其他国家平台用户所罕见。这一发现公布之际，美国关于是否应执行禁止中国持股应用程序TikTok国家安全原因的法律的辩论正处于激烈阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一调查结果进一步表明，社交媒体在撒播误导信息方面对多元化民主构成的风险。近期的区域和欧洲议会选举显示，TikTok用户中的绝大部分年轻人特别倾向于支持德國选择党（AfD），该党现已成为下一届联邦选举中支持率排名第二的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项于2024年底对2,000人进行的调查显示，相比传统媒体的消费者，TikTok用户更倾向于认为俄罗斯入侵乌克兰是对国际法的侵犯，同时他们认为德国应支持基辅。但德國选择党反对这一立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据今日头条（TikTok的母公司）的中国ByteDance公司称，他们在回复评论请求时并未立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员警告，外国行为者，特别是来自俄罗斯的行为者，通过虚假信息污染流行社交媒体平台，以推动其议程，这种现象最近在罗马尼亚最为明显，一项社交媒体运动帮助了一位亲俄的候选人意外夺得总统选举的胜利，但随后该选举结果被取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查发现，57%的德国民众报纸读者和56.5%的公共电视台观众完全同意中国是独裁国家，但仅28.1%的TikTok用户持这一观点，而来自X平台、YouTube和播客的用户则持中立态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽有40.2%的国家报纸读者完全认为西方国家应支持乌克兰对抗俄罗斯入侵的重要性，但仅13.6%的TikTok用户和29.8%的X用户同意这一观点。调查未具体说明这种差异是否源于平台提供的信息，还是因为已有不同公共事务观点的用户在平台上的行为所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而TikTok的主要用户群体——不到29岁的年轻人，更有可能受到其信息环境的影响：只有71%的29岁以下用户认为疫苗拯救了数百万人的生命，这一比例在TikTok用户中降至69%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok用户比亚传统媒体受众更少认为中国和俄罗斯散播虚假信息，更倾向于认为德国政府在散播虚假信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“年轻人更易受误导信息影响，TikTok扮演着关键角色，”调查委托方副董事Sabine Leutheusser-Schnarrenberger指出。“我们不能让中国和俄罗斯的误导信息在其国内泛滥。”&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="TikTok应用图标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ODSRO4VF5ZONNKRWJH33LTNJFM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2022年8月22日的文件照片显示TikTok应用图标。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 11:08:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-tiktokers-like-china-russia-more-poll-shows-2025-01-20/</guid></item><item><title>中国投资者涌入桥水风格的基金，关注特朗普回归</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinese-investors-pile-into-bridgewater-style-funds-eyeing-trump-return-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;中国对冲基金经理正竞相推出效仿桥水协会“全天候”策略的产品，以满足投资者对缓解唐纳德·特朗普第二个美国总统任期内预期市场波动需求的高涨热情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桥水创始人大卫·艾因霍恩（Ray Dalio）的“全天候”策略是一种减缓波动性的多元资产投资组合，曾在特朗普第一任期内帮助其中国客户抵御了中美贸易争端的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桥水的“全天候”策略已经在岸中国产品去年以惊人的37%回报率超越大多数竞争对手，成为炙手可热的投资选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于11月胜选并重提加强对华贸易加征关税的威胁后，对该策略的需求急剧上升，迫使桥水不得不限制在岸基金的销售，从而催生了一系列竞品的推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普11月初胜选以来，据官方备案数据，已有至少十二家冠以“全天候”标签的对冲基金产品陆续推出，远远超过此前数月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海启恒资产管理有限公司和上海 لوشه投资有限公司等主要本土基金公司也推出了类似的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luoshu投资管理公司的市场营销负责人尹振兴将该竞争比作特斯拉（Tesla, TSLA.O）进入中国市场引发的电动汽车行业变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计未来3至5年，本地基金管理者将在‘全天候’策略方面表现出色，有望超越桥水的市场主导地位。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一全球对冲基金巨头曼管理公司（Man Group, EMG.L）的中国业务单元也在筹备以“风险平方”概念为基础的AHL TargetRisk策略，为内地投资者提供投资机会，据知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桥水集团并未立即回复路透社的置评请求，曼管理公司也未对此产品计划发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全天候”策略由桥水长期看好中国的创始人艾因霍恩于1996年设计，通过多元化投资股票、债券和商品等方式分散投资风险，并平衡各类资产的风险，确保在任何经济环境下（无论是繁荣还是萧条，通胀还是通缩）均能表现良好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桥水在岸中国“全天候”产品在2018年推出，并在中美贸易争端、新冠疫情以及去年春天“量化危机”期间展现出了强大的韧性。据知情人士称，桥水中国资产管理规模在2024年初约为400亿人民币，并在过去一年中大幅增长。尽管中国经济面临困难，其在过去五年中每年都实现了正回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当未来不确定性加剧时，人们可能会对单一风险资产的投资产生担忧。”上海启恒资产管理股份有限公司的总裁吕长城说。该公司是一个管理资产超过100亿人民币的中国最大商品交易对冲基金之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年下半年，公司新推出的“全天候”产品吸引了大量资金流入，体现了该策略的受欢迎程度，吕长城表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海量化投资资产管理有限公司也推出了自己的“全天候”类型策略，创始人钱成表示受到桥水的启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据各公司的披露信息，火车营资产管理股份有限公司、荣盛基金和上海兰叶资产管理有限公司等其他中国对冲基金经理也推出了类似产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBP亚洲高级经济学家卡洛斯·卡萨诺瓦（Carlos Casanova）表示，中国投资者已经大规模转向安全投资，“大家都非常担心特朗普当选后会发生什么”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.3152人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Ray Dalio, founder of Bridgewater Associates" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SYX2V7N3VZLWRN46PIBP6XBOC4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;桥水协会创始人瑞·达利欧（Ray Dalio）在2024年5月22日于美国纽约举行的《华尔街日报》“一切未来”节上发言。路透社/安德鲁·凯利/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:16:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinese-investors-pile-into-bridgewater-style-funds-eyeing-trump-return-2025-01-20/</guid></item><item><title>消息人士称，中国将任命邹兰担任央行副行长</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-name-zou-lan-central-bank-deputy-governor-sources-say-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;中国人民银行货币政策司司长邹澜即将晋升为央行副行长，两位知情人士如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该任命将在本周内宣布，知情人士称，出于该事宜的敏感性，他们不愿公开身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行未立即对路透社的置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邹澜即将成为央行最年轻的副行长。央行设有一个行长和四个副行长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1974年出生的邹澜拥有坚实的金融背景，毕业于复旦大学会计系。其在中国人民银行的职业生涯中，早年负责货币政策部门和外汇交易系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年7月，邹澜升任中国人民银行金融市场司司长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邹澜在应对金融风险方面走在前沿，特别是在互联网金融和房地产领域。他其中一个显著的角色是在2021年管理了对房地产行业造成冲击的恒大（3333.HK）危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年5月，邹澜接替孙国峰担任中国人民银行货币政策司司长。孙国峰被解职后于2023年因受贿、泄露国家秘密和内幕交易获刑16年6个月。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="人们穿过中华人民共和国中央银行总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DIDDX6FNBRNUZFPY3MZY7MSYWM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2009年2月16日，人们穿过多伦多，中华人民共和国中央银行总部。REUTERS/Jason Lee/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 08:04:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-name-zou-lan-central-bank-deputy-governor-sources-say-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普提议美国拥有TikTok 50%所有权后，中国敦促独立企业决策</title><link>https://www.reuters.com/technology/china-urges-independent-business-decision-making-after-trump-proposes-50-us-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;中国外交部周一表示，公司应在运营和交易事务上“自主决定”，回应了关于美国总统-elect唐纳德·特朗普提议 TikTok 在美国的持股比例为 50% 的提问。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows 3D-printed Donald Trump miniature model and TikTok logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N54G2DTFN5NXHAJRHPHVAGLUVM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张插图于2025年1月19日拍摄，展示了3D打印的美国总统-elect唐纳德·特朗普迷你模型和TikTok标志。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:42:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/china-urges-independent-business-decision-making-after-trump-proposes-50-us-2025-01-20/</guid></item><item><title>保守派影响者在 TikTok 赞助的特朗普就职派对上庆祝</title><link>https://www.reuters.com/world/us/conservative-influencers-celebrate-tiktok-sponsored-trump-inauguration-party-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;本届总统入职典礼当天，唐纳德·特朗普及其曾力图禁止的视频分享平台TikTok主办了一场专为支持特朗普再当选的社交媒体影响力人物举行的庆典。与会者头戴TikTok耳罩和“无畏国会”（MAGA）帽子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚宴以“权力30人奖”（Power 30 Awards）的形式举办，晚宴在特朗普即将重返白宫后的数小时后举办，旨在表彰那些在特朗普再选连任过程中发挥最大影响力的社交媒体影响人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本次晚宴上，TikTok影响人物手持小型摄像机记录下了短暂而生动的时刻，并在萨克斯餐厅和酒廊（Sax Restaurant and Lounge）的开放式酒吧内互动。会议提供了一系列赠品，包括TikTok毛线帽、酒杯和特朗普相关商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动由“让美国再次发热”（Make America Hot Again）保守派社交活动策划人拉奎尔·德本诺（Raquel Debono）和共和党全国委员会青年咨询委员会联合主席CJ·帕尔森（CJ Pearson）共同主持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕尔森向路透社表示，2024年的选举深受影响人物的影响。“当我们回顾特朗普总统获得的授权时，这是由于年轻选民的支持，而年轻选民特别得益于TikTok。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在2024年大选中只获得了18到29岁选民43%的支持，这一数字较2020年提高了7个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾客们也高度赞扬了特朗普在恢复TikTok服务方面所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位名为布莱斯·霍尔（Bryce Hall）的TikTok内容创作者在接受路透社采访时表示：“向唐纳德·特朗普致敬，他蓬勃发展了Z世代的力量。”霍尔因发布讽刺性内容拥有逾2300万粉丝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日下午，TikTok宣布恢复服务，这一决定是在当选总统唐纳德·特朗普表示将在重返就职典礼时恢复TikTok在美国的访问权限之后做出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示美国将寻求与中国母公司字节跳动（ByteDance）合作，以恢复这款被1.7亿美国人使用的短视频分享应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在聚会前几个小时，TikTok发布信息称：“特朗普总统的努力让TikTok重返美国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周日晚上，这款应用仍无法在美国App Store上下载，但TikTok应用程序和网站已恢复正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六深夜，TikTok开始停止运行，前国家安全理由实施的禁令于周日生效。美国官员警告称，受字节跳动的控制下，可能存在美国用户数据被滥用的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok首席执行官仇大智（Shou Zi Chew）计划出席美国总统就职典礼，并与特朗普周日一同出席集会，据路透社报道。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="Power 30 Awards, in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AONXH72MURPMFKF3757SIT7XUA.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;参展的社交媒体影响人物德布拉·莱（Debra Lea）出席了由TikTok举办的“权力30人奖”晚宴，该晚宴旨在表彰支持美国当选总统唐纳德·特朗普的社交媒体意见领袖。华盛顿特区，2025年1月19日。路透社/凯文·莫哈特（Kevin Mohatt）摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="Power 30 Awards, in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P6AGMW5BKNIRHHZJMB6TJVGR7M.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;一张客人的特写，头戴唐纳德·特朗普肖像装饰品。这是TikTok为支持美国当选总统特朗普的社交媒体意见领袖举办的“权力30人奖”晚宴现场图。华盛顿特区，2025年1月19日。路透社/凯文·莫哈特（Kevin Mohatt）摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="Power 30 Awards, in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4QTX2ECAMFJCNPH6ZQLBJTVWXU.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;前英国首相莉兹·特拉斯（Liz Truss）出席了由TikTok举办的“权力30人奖”晚宴，该晚宴旨在表彰支持美国当选总统特朗普的社交媒体意见领袖。华盛顿特区，2025年1月19日。路透社/凯文·莫哈特（Kevin Mohatt）摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="Power 30 Awards, in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UDFEWGOWIRMNDCTQILOGXUMTGA.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;与会者出席了一次由TikTok举办的“权力30人奖”晚宴，该晚宴旨在表彰支持美国当选总统特朗普的社交媒体意见领袖。华盛顿特区，2025年1月19日。路透社/凯文·莫哈特（Kevin Mohatt）摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="Power 30 Awards, in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YHZ7PXKLJRORBM7BBSPMJCDJXM.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;社交媒体影响人物兼喜剧演员特伦斯·K·威廉姆斯（Terrence K Williams）与克里斯·舍恩坎（Chris Schenck）合影。他们二人都出席了由TikTok举办的“权力30人奖”晚宴，该晚宴旨在表彰支持美国当选总统特朗普的社交媒体意见领袖。华盛顿特区，2025年1月19日。路透社/凯文·莫哈特（Kevin Mohatt）摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="Power 30 Awards, in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FBLY5JRANJKMHKLL62LXS7C2CQ.jpg" /&gt; 
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;参展的社交媒体影响人物德布拉·莱（Debra Lea）出席了由TikTok举办的“权力30人奖”晚宴，该晚宴旨在表彰支持美国当选总统特朗普的社交媒体意见领袖。华盛顿特区，2025年1月19日。路透社/凯文·莫哈特（Kevin Mohatt）摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 03:33:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/conservative-influencers-celebrate-tiktok-sponsored-trump-inauguration-party-2025-01-20/</guid></item><item><title>报导称，中国商飞公司今年计划将C919飞机的生产能力提高到50架</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/chinas-comac-aims-lift-c919-jet-production-capacity-50-this-year-report-says-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;中国商用飞机有限责任公司（COMAC）计划今年将其自主研发的C919单通道飞机的生产能力提高到50架，该公司一位高管向上海市政府支持的媒体透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COMAC常务副总裁沈博亦表示，这家总部位于上海的国有企业今年目标生产30架C919飞机，接受《纸媒》（The Paper）本周六的采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COMAC正努力与空中客车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AIR.PA" target="_blank"&gt;AIR.PA&lt;/a&gt;）和波音（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;BA.N&lt;/a&gt;）等国际领先的飞机制造商展开竞争，这两家公司每月生产数十架单通道A320neo系列和737 MAX飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扩大生产规模和获得外国航空监管机构的认证是这家中国飞机制造商成长战略的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C919已于2023年进入商业运营，目前约有16架飞机在中国航空公司运营中，飞行范围涉及中国大陆，并自本月起飞往香港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航空咨询公司Cirium预计今年将交付27架C919飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据中国三大国有航空公司发布的订单，到2031年，它们各自的C919机队至少将达到100架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据2023年一名COMAC官员称，该公司目标在接下来的五年内实现每年生产150架C919飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了C919之外，COMAC还在开发一种更大的C929宽体飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沈博透露，C929目前正处于初步设计和供应商选择阶段，计划不久转入详细设计阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COMAC在11月宣布，中国国航将成为C929宽体飞机的首个客户。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一架COMAC C919飞机在新加坡航展新加坡樟宜展览中心展出" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3XKI4G6GJNPYVPUZFXIRMMV2TQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架COMAC C919飞机展出在新加坡航展新加坡樟宜展览中心，摄于2024年2月21日。路透社/埃德加·苏/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 07:21:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/chinas-comac-aims-lift-c919-jet-production-capacity-50-this-year-report-says-2025-01-20/</guid></item><item><title>中国节俭的年轻人加速储蓄，增加经济风险</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-frugal-young-adults-accelerate-saving-raising-economic-risks-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;节俭之风在中国经济因疫情受挫以及房地产市场危机加剧期间兴起，如今随着千禧一代和Z世代放弃政府提倡的消费热潮，转向储蓄，这一趋势进一步加强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国的Instagram似的小红书上，许多年轻人分享减少办公午餐开支和廉价购物的窍门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;影响者们还分享了如何将财务管理转变为生活方式的经验。有关如何节省资金的帖子总数超过150万，累计观看次数超过1.3亿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为经济状况不佳，大家都在努力赚钱。保护好自己的钱包很重要，”苏艾瓦说。她在毕业不到六个月后加入阿里巴巴（9988.HK），拥有一份相对舒适的薪水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26岁的苏艾瓦认为互联网行业不稳定，已经减少了冲动消费，并制定了长期计划，到时储蓄至200万元人民币，相当于100个月的薪水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，支付宝支付应用程序上的“余额宝”是一款受欢迎的在线货币市场基金，每位出生于2000年以后的用户截至2024年底平均每月存款20次，是5月份的两倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月份的数据比去年增长了10%。同时，“余额宝”表示，每位用户当月账户中的资金接近3000元，比前一年同期增长50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些经济学家警告，这种节约风气可能会在决策者希望通过内需提振中国经济之时，削弱需求。持续的悲观情绪将也会削弱世界第二大经济体长期的潜在增长能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与所谓的“月光一族”——出生于1980年代和1990年代的人——的消费态度形成了鲜明对比，“月光一族”指的是只扩张的就业机会、不断提高的收入和不断改善的生活质量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们几乎每个月底都将工资全部花掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，新冠肺炎疫情、经济放缓以及政府对科技公司和其他私营部门的打击，使新一代年轻人感到需要为最糟糕的情况做出准备，约翰霍普金斯大学政治经济学教授胡佛邦表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自1978年中国市场经济改革开始以来，人们对乐观的看法从未损失过如此之大，”胡佛邦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悲观情绪使许多年轻人寻求政府部门或国有企业的“金饭碗”工作，这些工作被认为提供更多的就业安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏艾瓦表示，她计划在未来某时参加公务员考试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，中国约1亿6-24岁年龄段的年轻人在过去两年中失业率一直很高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年6月，青年失业率创下历史最高纪录21.3%，促使官员暂停发布相关数据的时间系列，并“重新评估”数据的统计方式。重新计算后的青年失业率在去年12月降至15.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自深圳的26岁高中英语教师李莉从九月份起开始工作，她每月将薪资中的80%存起来，大幅度减少了衣服或音乐会门票等非必需品的开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她曾想在知名企业工作，但为了稳定性而选择了当一名学校老师。李莉表示，她计划在未来两到三年内寻找另一份工作，但她不确定是否能找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与千禧一代享受生活至极的人生哲学不同，中国Z世代的生存焦虑随着经济环境的恶化而加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，他们用中文谈论“躺平”，并感慨于一个被“内卷”所困扰的社会，内卷指的是陷入一种无意义的竞争状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些流行语跟随，一种被称为“丧文化”的庆祝颓废和“佛教青年”的标签而兴起，后者指的是年轻人对生活的冷漠态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“内卷趋势可能会加剧价格竞争，推动通缩，促使企业争夺疲软的需求，”位在香港的NRAXS高级经济学家江毅表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种消费降级可能削弱中档产品和服务，中国的长期潜在增长率将放缓。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，中国2024年国内生产总值（5.0%）超过了预期，但预计未来两年经济增长将放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元＝7.3123人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国公布2024年四季度和全年GDP数据" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HGFSX7PJBZMFPIYAL3NUYN7ULE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月16日，中国上海，《外滩》与浦东金融区背景下的景象。路透社/Gornakamura/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 09:02:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-frugal-young-adults-accelerate-saving-raising-economic-risks-2025-01-20/</guid></item><item><title>东盟维持禁止缅甸将军参加峰会的决定，敦促在南中国海保持克制</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/asean-upholds-decision-bar-myanmar-generals-summits-urges-self-restraint-s-china-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;东南亚国家联盟（ASEAN）外长在周末 retreat 中坚定了禁止 Myanmar 军政府参与其峰会，并将该国参与限制在非政治层面的决定，马来西亚现任轮值主席国周一宣布。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="ASEAN 外长 retreat" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JFY6TTWXJRNZRFMETEBIPALM5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;1月18日，2025年，在马来西亚兰卡威举行的东南亚国家联盟（ASEAN）外长 retreat 中，一名男子走过 ASEAN 标识。路透社/Hasnoor Hussain&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 01:41:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/asean-upholds-decision-bar-myanmar-generals-summits-urges-self-restraint-s-china-2025-01-20/</guid></item><item><title>台湾行政长官表示反对派的预算削减将削弱政府的关键职能</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwans-premier-says-oppositions-budget-cuts-would-cripple-key-government-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;台湾地区领导人表示，由于反对党提议大幅削减本年度预算，政府正面临日常运营危机，包括国家安全等关键领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管赖清德在去年的总统选举中获胜，他的民主进步党（DPP）却失去了在议会中的多数席位，反对党因此获得了大多数席位，并对预算提案拥有立法控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要反对党国民党（KMT）与小型的台湾人民党一道，提议削减预算至创纪录的T$2147亿（约65.5亿美元），约占总预算的7%，声称此举旨在削减浪费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党还提议冻结另外2698亿新台币的支出，内阁表示这一数字是过去平均值的20倍，敦促保持冷静与理性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周一下议会对预算进行投票前，行政院长陈建宇称，这是一场前所未有的“预算风暴”，将损害从国家安全到医疗服务等所有政府职能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请大家撤回所有可能使政府瘫痪、影响国家安全的提案，”陈建宇说，“这将使得行政部门难以运作，甚至基本任务也将很难执行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“敌对的中国会非常高兴，”陈建宇补充道，他指出了国防单位的削减，包括解决平均每天240万次网络攻击的数字部，台湾声称这些攻击大多来自中国网络力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末时，国防部门敦促反对党重新考虑提议的15%减少海外旅行预算，称这将对军队与盟友的关系产生“非常负面的影响”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党提议削减某些部门的预算，包括负责大陆政策的两岸事务主管部门，预算额仅为1新台币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六时，国民党表示，民进党试图保护充满浪费的“肥猫预算”并称这些削减仍处于提案阶段，指责执政党传播谣言并意图散布恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已看到的预算削减提案目前仍未最终确定，但民进党如此紧张，比任何人更大力声言要保护绿色肥猫预算，”它说道，提及民进党的党色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 32.7670新台币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台北日出时的天际线" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7BYXE5Y7PVNYZJLUEZRLEDNO7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;台北日出时刻的天际线，摄于2022年9月29日，台湾。路透社/Ann Wang版权所有。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 04:28:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwans-premier-says-oppositions-budget-cuts-would-cripple-key-government-2025-01-20/</guid></item><item><title>澳大利亚外长称华盛顿四方机制展示了“铁clad”的承诺</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-foreign-minister-says-quad-washington-shows-iron-clad-commitment-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚外交部长佩尼·怀恩在华盛顿会见了印度和日本的同行，并表示四边机制（Quad）外长受邀参加当选总统唐纳德·特朗普的就职典礼，展示了“铁一般的承诺”，表明四方将在印度洋和太平洋地区保持密切合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党参议员马尔科·鲁比奥预计将在周一获确认成为美国国务卿，这为四边机制外长们在特朗普就职典礼后的第二天举行会议铺平了道路，知情人士此前表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚、印度、日本和美国组成的四边机制，是基于对中国经济增长的共同担忧而形成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀恩周日表示：“这展示了所有国家对四边机制的集体承诺，尤其是在这一地区紧密合作如此重要的时刻，这种承诺是铁一般的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀恩还表示，她将与其他特朗普政府成员会面，并称美国的联盟对澳大利亚的国防和经济发展至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀恩预计还将与美国及其他四方机制成员国讨论澳大利亚、美国和英国之间的AUKUS防务技术合作，这是一项长达数十年的计划，旨在向澳大利亚出售核动力潜艇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀恩在华盛顿对记者说，澳大利亚“正走上增加国防支出的道路”。她表示：“我们非常关注如何继续履行AUKUS的承诺，因为我们相信这种能力对于威慑至关重要，这是确保和平的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部长里查德·马莱斯在周一对电台表示，AUKUS将看到澳大利亚向美国工业基地作出重大资金贡献，以加快美国维吉尼亚级潜艇的生产速度。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="澳大利亚外交部长佩尼·怀恩在东京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HRLNLX744JOPLEKIL73HH4FPSQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;澳大利亚外交部长佩尼·怀恩在东京Iikura会客馆与印度外交部长苏布拉马尼亚姆·叶海亚卡尔、日本外交大臣伴英幸及美国国务卿安东尼·布林肯联合举行的记者会上发言。2024年7月29日，东京。/路透社 室谷太朗/池布照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 03:44:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-foreign-minister-says-quad-washington-shows-iron-clad-commitment-2025-01-20/</guid></item><item><title>中国保持基准贷款利率不变</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-leaves-benchmark-lending-rates-unchanged-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;中国连续第三个月未调整基准贷款利率，符合预期，因人民币贬值限制了北京的货币宽松政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月份，上个月的固定期限内，一年期贷款市场报价利率（LPR）保持在3.1%，五年期LPR维持在3.6%不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国大多数新发放和现有贷款基于一年期LPR，而五年期利率则影响着房贷定价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年10月，中国贷款机构大幅下调了贷款基准利率，降幅超出预期，以刺激经济活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国去年经济增速达到了政府设定的5%目标，实际上减轻了短期内需要进一步货币宽松的压力，尤其是人民币贬值压力再现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;银行利润率的收窄也限制了货币宽松的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年期LPR保持在3.1%，五年期LPR维持在3.6%不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府已采取一系列措施，包括口头警告、调整资本流动和发行离岸人民币债券，来稳定贬值中的人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场显示，投资者正在减少对短期内中国降息的押注，对人民币贬值时央行不会放宽政策的预期正在上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，政治局表示，2025年将采取“适度宽松”的货币政策，这是近14年来首次放宽政策立场，同时采取更加积极的财政政策来刺激经济增长。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="民兵警察在人民银行总部前站岗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR7CHXPHHZLWLIWLDTEZ74CJYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民兵警察在中国北京人民银行总部前站岗，2022年9月30日。路透社/Tingshu Wang/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 01:06:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-leaves-benchmark-lending-rates-unchanged-2025-01-20/</guid></item><item><title>2024年中国从主要供应国俄罗斯的原油进口量再创新高</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/chinas-crude-oil-imports-top-supplier-russia-reach-new-high-2024-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;2024年，中国从最大原油供应国俄罗斯进口的原油量增至纪录新高，比2023年增长1%，而从沙特阿拉伯的进口量则下降9%，据海关数据显示，炼油厂追逐低价俄罗斯供应以应对利润率下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据中国海关总署的数据，来自俄罗斯的原油量（包括管道和海上供应）达到10850万吨，相当于每天217万桶（bpd）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯海上供应受到了 independents 和国有石油巨头的需求支持，以及政府要求其储备的指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为石油输出国组织(OPEC)的最大生产国，沙特阿拉伯2024年的原油进口量为7864万吨，即约每天157万桶，相比2023年的172万桶有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年上半年，由于俄罗斯和伊朗更便宜的石油市场份额增加，中国从沙特进口原油量受限。沙特市场占有率在OPEC主要成员国大幅减价和伊朗石油供应减少后，在第四季度有所回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界最大的原油买家，中国的原油进口量去年下降1.9%，这也是自新冠疫情导致的下降之外的首次年度下降，疲弱的经济增长和燃料需求峰值使购买量受挫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自马来西亚的原油进口量增长28%，为7038万吨，即每天141万桶，排名仅次于沙特阿拉伯，跃居第三位。马来西亚是制裁后从伊朗和委内瑞拉转运石油的主要中转站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于利润率下降和燃料化学品需求疲软，中国的独立炼油厂和传统的小型炼油厂（如小规模炼油厂）均采购伊朗石油，几乎所有中国采购的伊朗石油都进入了这些炼油厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024全年没有记录到从伊朗的原油进口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，12月从委内瑞拉进口了近29万吨原油，使从南美出口商的总进口量达到150万吨，相当于每天3万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年从巴西的原油进口量增长排名第二快，增加了17%，而从美国的进口量则下降36%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是关键供应商的进口详情，单位为百万公吨：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;国家&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2024年12月&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;同比增长&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2024年合计&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;同比增长&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;俄罗斯&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;9.406&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;-1.63%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;108.50&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;沙特&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.373&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.44%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;78.64&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;-9%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;伊拉克&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.719&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;-8.00%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;63.83&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;8%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;阿联酋&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.819&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;-22.45%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;35.54&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;-15%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;巴西&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.577&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;-25.93%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;44.07&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;17%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;阿曼&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.042&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.52%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;40.78&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;马来西亚&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.813&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;46.63%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;70.38&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;28%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;安哥拉&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.692&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;-11.34%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;26.46&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;-12%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;科威特&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.483&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;-22.49%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;13.77&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;-44%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;美国&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.910&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;-21.36%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;9.10&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;-36%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;伊朗&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;未提供&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;未提供&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;委内瑞拉&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.289&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;未提供&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.496&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;未提供&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;(1公吨=7.3桶用于原油转换)&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一艘原油油轮在纳霍德卡湾航行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6SGLX4RYHZJZJF3NHOYZY2UF7E.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一艘原油油轮在纳霍德卡湾航行，靠近俄罗斯诺沃阿霍尔斯基港口城市，2022年12月4日。路透社/塔季扬娜·米尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 06:19:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/chinas-crude-oil-imports-top-supplier-russia-reach-new-high-2024-2025-01-20/</guid></item><item><title>中国出台计划 致力于到2035年建成“教育强国”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-unveils-2024-2035-plan-build-strong-education-nation-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;中国发布了首个国家行动计划，旨在到2035年建成“教育强国”，该计划将有助于协调教育发展，提高创新效率，并建设成为“强大国家”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划由中国共产党中央委员会和国务院于周日发布，旨在建立一个“高质量教育体系”，使教育的可及性和质量位居世界前列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据本周五发布的数据，中国人口连续第三年下降，死亡人数超过了微弱增长的出生人数。专家警告称，人口下滑趋势在未来几年将进一步加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; childcare 和教育成本高昂已成为许多年轻中国人放弃生育的关键因素，在经济增速放缓、就业前景不确定性增加的情况下情况尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方新华社表示：“到2035年，中国将建成教育强国”，还将逐步扩大免费教育范围，增加高质量本科招生，扩大研究生教育规模，并提高博士生比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划旨在促进学生的全面发展，确保小学生和中学生每天至少有两小时的身体活动时间，有效控制近视和肥胖率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还将推广心理健康教育，并建立国家学生心理健康监测和预警系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划还旨在缩小城乡差距，改善农村小规模学校运营条件，提升残疾儿童及农业移民儿童的关怀系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划还旨在稳步增加幼儿园学位供应，提高学前教育的可及性。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="学生们手持中国国旗和红色五角星剪影，在表演一首名为《我和我的祖国》的歌曲。中国内蒙古自治区呼和浩特市一所小学开学典礼于2019年2月28日举行。图片：路透社/摄/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RAUGM623A5PE5PRV33IFYPNQTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;学生们手持中国国旗和红色五角星剪影，在表演一首名为《我和我的祖国》的歌曲。图片拍摄于中国内蒙古自治区呼和浩特市一所小学开学典礼，时间是2019年2月28日。路透社摄/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 11:06:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-unveils-2024-2035-plan-build-strong-education-nation-2025-01-19/</guid></item><item><title>特朗普的外交政策：结束乌克兰战争、购买格陵兰、打击墨西哥毒枭</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-foreign-policy-rethink-nato-troops-mexico-end-ukraine-war-2024-11-25/</link><description>&lt;p&gt;共和党总统当选人唐纳德·特朗普表示，他计划在他的第二个四年内购入格陵兰、结束乌克兰冲突，并根本性改变美国与北约的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几周，他还威胁要夺取巴拿马运河，并如果加拿大和墨西哥不削减毒品和移民流入美国的数量，便对他们征收25%的关税。以下是特朗普当选总统后将致力于推行的外交政策提案：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，在他的任期内，美国将重新思考“北约的目的和使命”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他誓言要求欧洲国家为近2000亿美元的武器供应向美国补偿，并未承诺继续向乌克兰提供进一步援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其第一任期的后期削减了对北约的军事资金，并经常抱怨美国承担了过多的份额。最近几周，他呼吁北约成员国将国防开支提高到国内生产总值的5%，远超当前的目标2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乌克兰冲突方面，特朗普在2024年总统竞选期间表示，他将在就职典礼前解决这场冲突。但当选后，他未重复这一承诺，并承认顾问们现在承认达成和平协议可能需要数月时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，基辅可能需要交出一些领土才能达成和平协议，这一立场得到了其核心顾问的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管没有完整的特朗普和平计划，但他的核心顾问普遍认为，在任何和平协议中，应将乌克兰加入北约的问题搁置，至少在未来几年内是这样。他们还支持将战场边界冻结在当时据有的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在四月初曾表示，他会同意在形式上向乌克兰提供额外援助，但他在这个月晚些时候的激辩性国会协商中保持沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月中旬，特朗普表示，他计划**购入格陵兰**，这是他在2017年至2021年任期期间短暂提过的想法。当丹麦表示其海外领土不在出售之列时，他的先前努力未能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普对**格陵兰岛**的野心并未消减。在1月份的新闻发布会上，特朗普拒绝排除入侵格陵兰的可能性，将该岛视为美国国家安全利益的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，特朗普还威胁要**夺取巴拿马运河**，指责巴拿马对通过这一关键航道的船只收取过高费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还**暗示**将把加拿大变成美国的一个州，尽管他的顾问私下将其视为一种无实质意义的行事方式，而非真正的地缘政治野心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普经常威胁对中国及其他许多亲密盟友征收新的高额关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提出的《特朗普相互贸易法案》赋予他广泛的权限，可以在其他国家设置贸易壁垒时对他加征报复性关税的大权。他提出了10%的普遍关税，可能扰乱国际市场，并计划对中国征收至少60%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁取消中国最惠国待遇，这一般意味着降低不同国家之间的贸易壁垒。他承诺采取“严厉的新措施”，限制中国在美关键基础设施的拥有权，并有共和党官方平台呼吁禁止中国拥有美国的房地产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈及台湾，特朗普表示台湾应为其防御支付费用，声称台湾没有给美国提供任何东西，并拿走了美国半导体业务的100%。他声称在任期内，中国将永远不会入侵台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，如果墨西哥和加拿大不遏制毒品和移民流入美国的数量，他将对他们征收25%的广泛关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥和加拿大领导层试图**证明他们认真对待**处理非法移民和毒品贸易，尽管特朗普首次就任第一天的具体关税计划尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他将**指定**在墨西哥运营的贩毒集团为外国恐怖组织，并命令五角大楼利用特种部队打击贩毒集团的领导和基础设施，这可能无法获得墨西哥政府的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，将部署美国海军封锁贩毒集团，并利用《敌国侨民法》将贩毒分子在美国驱逐出境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民权组织和民主党参议员呼吁废除1798年颁布的该法案，该法案赋予总统在战争期间迫使外国国民出境的权柄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党平台也呼吁将部署在海外的数千名部队转移到美墨边境，以应对非法移民问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名的地中海特使史蒂夫·魏斯特科夫与民主党总统乔·拜登政府中的官员紧密合作，就1月初宣布的《以利亚·哈马斯停火协议》进行谈判。据知情人士透露，他在这场谈判中对双方施加了巨大压力，尽管其具体参与细节仍在通过媒体逐步披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普最初在10月7日其国民被哈马斯袭击后的几天内批评以色列领导层，但后来表示哈马斯必须“被扼杀”。他声称如果以色列和哈马斯在他就职前达成停火协议并释放哈马斯在加沙地带扣押的人质，将会遭受重大的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的顾问表示，他们将重申他在第一任期施行的“最大压力”行动，针对伊朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最大压力”行动旨在通过严厉制裁来扼杀伊朗的经济，并迫使该国就其核武器和导弹计划达成协议。拜登政府对特朗普实施的制裁并未在实质上进行松绑，但对其执行力度存在争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾多次表示他会退出《巴黎协定》，这项国际协议旨在限制温室气体排放。他在任期内撤回了这项协议，但在2021年，美国在拜登的领导下重返该协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他将建立一个先进的导弹防御“防护罩”以保护美国。他表示，首轮国防军种（即太空军）将在这一过程中扮演重要角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党平台上，该防护罩被称为“铁穹”，这让人联想到以色列的导弹防御“铁穹”系统。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 25 Nov 2024 17:44:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-foreign-policy-rethink-nato-troops-mexico-end-ukraine-war-2024-11-25/</guid></item><item><title>TikTok在特朗普表示“我们必须拯救它”后恢复美国服务</title><link>https://www.reuters.com/technology/tiktok-goes-dark-us-users-trump-says-save-tiktok-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;TikTok于周日开始恢复其服务，美国总统当选人唐纳德·特朗普表示，他将在下周一起办公后重启该应用在美国的使用权限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周日的一次集会上发表讲话说：“坦白说，我们别无选择，我们必须挽救它。”他补充说，美国将寻求合资机制来恢复这款拥有17000万美国用户的短视频分享应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在集会前几小时，TikTok向用户表示：“由于特朗普总统的努力，TikTok已重返美国。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此前，当TikTok的美国用户称能够访问该应用的官方网站时，TikTok就已开始恢复服务，而这款应用在经过修复后已开始为一些用户上线，基本功能都能正常使用。但周日晚，该应用在美国的应用商店中无法下载。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TikTok在先前的声明中称：“根据与服务提供商的协议，TikTok正恢复服务，并感谢特朗普提供的必要的澄清和保障告知，这些服务提供商将免除因向17000万美国人提供TikTok，并支持超过700万个小企业蓬勃发展而产生的任何处罚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TikTok对中国国家媒体的公开致谢正值中美关系面临紧张时刻。特朗普曾表示将对华施加关税，但同时亦表明希望能够与中国领导者进行直接交流。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周一，中国外交部发言人毛宁在例行新闻简报会上表示，企业应该“自主决定”其运营和合作事宜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;毛宁说：“TikTok在美国已有多年，并深受美国用户的喜爱，我们希望美国能够认真听取理性的声音，为在美运营企业提供一个开放、公平、公正和非歧视性的商业环境。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日晚，TikTok在官方应用上线前几小时因一项国家安全相关的法律生效而不再工作。美国官员曾在谴责中称，在字节跳动公司的管理下，存在美国用户数据可能被滥用的风险。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普表示，美国将延长该法律限制执行的期限，以便双方可以达成一项保国家安全的协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在其Truth Social 平台上写道：“我希望美国能持有合资公司50%的股份。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普表示，该行政命令将明确指出任何帮助防止消息令前执行out之前TikTok灭失的公司不会承担任何责任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普之前曾表示，他上任后会给TikTok争取90天的缓解期，TikTok在该应用上发布的通知中援引了这一承诺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国已经实施了一项禁止TikTok的法律。不幸的是，这意味着您现在无法使用TikTok。我们高兴地通知您，总统特朗普已表示愿意与我们合作，在他出任总统后重开TikTok。请关注后续进展。”一条通知提示用户，该应用已从苹果和谷歌应用商店消失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这代表了特朗普任内政策的转变。在2020年，特朗普曾试图以国家安全担忧为由封禁TikTok，担心该公司与中国政府分享美国人的个人信息。更近期，特朗普表示，他“对TikTok有一份特别的情感”，并归功于TikTok助力他赢得了2024年总统选举中的年轻投票群体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2020年8月，特朗普签署行政命令给字节跳动90天的时间出售TikTok，但后来批准了一项可以通过与甲骨文和沃尔玛共创拥有TikTok部分股权的结构化方案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在特朗普政府中，并非所有共和党人都支持绕过法律的“救TikTok”努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共和党参议员汤姆·科廷和彼得·里切尔在一份联合声明中说：“现在法律生效，任何关于延长其执行期限的‘延长’都不具备法律依据。要想TikTok重新上线，字节跳动必须同意一项满足法律规定处分要求并切断TikTok与共产主义中国之间所有联系的销售方案。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国从未禁止过任何主要社交媒体平台。在参议院和众议院中大规模通过的法律给予了特朗普政府广泛的权力来禁令或寻求出售其他中国拥有应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2020年由字节跳动平台，包括视频编辑应用剪映、生活时尚社交应用柠檬8在内的应用，在周六的后期也下架，无法在美国的应用商店中获取。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苹果和谷歌暂未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据Google Trends数据显示，在美国用户失去对TikTok的访问权之后，对虚拟网络协议（VPN）的网络搜索激增。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;质疑自己在TikTok购物所得的商品能否通过TikTok Shop这种方式到达手中的用户们在该应用的IG平台上进行担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;依赖TikTok进行营销的公司也在上周以“有如火烧般的剧烈程度”准备应急计划，一位高管表示，在此前持续长时期普遍认为可以找到方法让该应用继续运行的情况发生转变后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TikTok首席执行官仇莉莎计划出席美国总统就职典礼，并周日与特朗普参加集会，据《纽约时报》报道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括前洛杉矶道奇队老板弗兰克·麦考特在内的潜在买家对美国这一快速增长的业务表示了浓厚兴趣——据估计，该业务估值可达500亿美元。据媒体报导，北京已经就出售TikTok US业务给支持特朗普并与特朗普有密切联系的世界富豪埃隆·马斯克进行了会面，但TikTok对此予以否认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/perplexity-ai-offers-tiktok-u-s-merge-bid-source-2025-01-16/"&gt;初创搜索引擎Perplexity AI&lt;/a&gt;周六向字节跳动发出了收购要约，旨在将Perplexity AI与TikTok US合并，知情人士告知路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知情人士补充说，合并后的公司将与其它合作伙伴组成新的实体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;私人持有的字节跳动大约六成的股份由包括贝莱德和高盛在内的机构投资者持有，公司创始人和员工共同持有其余的四分之一。TikTok在美国有超过7000名员工。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名女子手持智能手机，屏幕显示@realdonaldtrump的TikTok页面，地点为美国华盛顿特区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QP47FMFVTBLPJDBGCFX6UOH6IM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女子手持智能手机，屏幕显示@realdonaldtrump的TikTok页面，地点为美国华盛顿特区，2025年1月19日。路透社/莎伦·斯塔普顿摄影&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国会议员在最高法院支持实施TikTok禁令法律的欢呼中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQXEXFVOERJALJMVZQRGIADWGQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女子在美国最高法院的欢呼中展示她的TikTok页面，地点为美国华盛顿特区，2025年1月17日。路透社/马科·杜里卡摄影。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="TikTok应用显示‘对不起，TikTok无法使用’的消息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3BGM7Z7VOZLIBA3VVCXLFYTMME.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;TikTok应用显示‘对不起，TikTok无法使用’的消息，地点为美国华盛顿特区，2025年1月19日。路透社/达多·鲁维奇插图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="TikTok应用显示‘对不起，TikTok无法使用’的消息" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HNJ7UUD4L5IE3BRNYSEIVZOC5A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;TikTok应用显示‘对不起，TikTok无法使用’的消息，地点为美国华盛顿特区，2025年1月19日。路透社/达多·鲁维奇插图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 13:35:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tiktok-goes-dark-us-users-trump-says-save-tiktok-2025-01-19/</guid></item><item><title>美国TikTok爱好者如释重负，希望“魔法”随着应用程序的恢复而回归</title><link>https://www.reuters.com/technology/relieved-us-tiktok-enthusiasts-hope-magic-returns-app-is-restored-2025-01-20/</link><description>&lt;p&gt;周六晚间，美国数以千万计的TikTok用户在深夜登录时，首次遭遇不测，发现他们深爱的应用已被禁用并关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的禁闭时间不到24小时，当中国所有者公司于周日恢复服务后结束。美国总统当选人唐纳德·特朗普宣布将恢复美国用户的访问权，这项政策在他于周日重返权力中心后生效。但在此期间，TikTok的大量用户已经开始思考没有该应用的日子，该应用几乎吸引了全美四分之三的用户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着用户返回，一些人神情凝重，对停用前发布的伤感告别信息感到不安，或在社交平台X上感谢特朗普，而另一些人则疑惑TikTok的世界是否会永远改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们回来了，但代价是什么？"一位用户在平台上感慨道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普拯救TikTok的行为，逆转了他在任首年的做法。2020年，他试图因担心ByteDance公司可能将美国人的个人信息泄露给中国政府而禁止这款短视频应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，特朗普表示，他"对TikTok怀有深厚的感情"，称这款应用助力他赢得了2024年青年选民的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六深夜，TikTok开始在美国用户中停用，随后因国家安全原因生效的法律禁止其运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他愿意"推迟法律效力的开始时间，以便我们能够达成一项保护国家安全的协议"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望美国在一份合资公司中拥有的股权达到50%的地位，”他在社交媒体Truth Social上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽感宽慰，但一些用户担心公司股权结构的变化最终会影响TikTok的用户体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我想起了埃隆·马斯克收购推特时的情况，这极大地改变了该平台的整体氛围和人们在其上的互动方式。这给我带来了很大的疑虑，"38岁的凯利·斯蒂茨说道，提及亿万富翁埃隆·马斯克现在所拥有的社交媒体平台X。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我不希望算法的魔力发生变化，"斯蒂茨，一名在堪萨斯城兼职内容创作者，说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reuters在4月报道，用于TikTok运营的核心算法被视为字节跳动整体运营的关键，因此在涉及算法的软件销售几乎是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管仍然存在TikTok未来的疑问，一些用户——特别是以此为生的用户——哀叹他们对政府的信任将永远改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我认为这在历史上是一个非常悲伤的时刻，"37岁的纽约奥尔福德郡机械师兼汽车影响力人物理查德·“查克”·法斯卢透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法斯卢告诉Reuters，TikTok帮助他逃离债务、收入翻倍，并让家人去年夏天第一次度假。面对失去为他提供的商业机会的可能性，他并不愉快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我认为自己和其他很多人对美国政府有着深切的蔑视，"拥有约40万粉丝的法斯卢说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，对于另一些人来说，关键在于解脱，无论其来源如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我宁愿选择一项政治噱头，也不愿永远失去TikTok，"31岁的德克萨斯州奥斯汀的内容创作者夏洛特·沃伦告诉Reuters。没有TikTok，她说她可能会每年损失高达6万美元的收入，失去超过20万粉丝，并不确定是否会在其他平台继续发布内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我只是想回到我的应用上。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位社交媒体影响者在纽约时代广场拍摄视频" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YU2APK5RMNJDVGKKOSU6XSHQ3Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位社交媒体影响者在纽约市时代广场拍摄视频，2025年1月16日。路透社/布伦丹·麦克德 adm&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:15:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/relieved-us-tiktok-enthusiasts-hope-magic-returns-app-is-restored-2025-01-20/</guid></item><item><title>特朗普2.0版本对贸易、移民、乌克兰以及多元化计划意味着什么</title><link>https://www.reuters.com/world/us/factbox-what-trump-20-would-mean-trade-migrants-climate-change-electric-cars-2024-11-06/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;的第二次总统任期可能对美国贸易政策、气候变化、乌克兰战争、电动汽车、美国税收和非法移民产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的一些竞选承诺需要国会批准，以下是特朗普在下周一就职后将推行的政策摘要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他将在就任首日发布行政命令，对从加拿大和墨西哥进口的所有商品加征25%的关税，除非这两邻国加强打击流入美国的毒品和非法入境者。这可能严重损害高度一体化的经济体，其中汽车零部件可能在最终组装前多次跨国界流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还呼吁对所有进口到美国的商品征收至少10%的全球关税，他认为此举将消除美国每年1万亿美元的贸易逆差。批评者则认为这将导致消费者价格上升，并引发对美国出口的报复性关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普主张对其他国家对其美国进口商品征收关税的行为增加报复性关税，经常指责欧洲对美国汽车征收较高关税。在竞选期间，他曾威胁对墨西哥制造的车辆加征200%的关税，尤其是如果中国车企在当地建厂时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普特别针对中国，试图与全球经济脱钩。他提议对所有中国进口商品加征60%或更高的关税，远高于其第一任期的关税水平，旨在逐步淘汰中国电子和制药进口。他还声明希望禁止中国公司在美国房地产和能源、科技领域的资产拥有一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言恢复其第一任期针对非法边境穿越的政策，并继续推行严厉的新限制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他承诺限制美墨边境庇护权的申请，并发动美国历史上规模最大的遣返行动，这可能会引发法律挑战并遭到国会民主党的反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示将动用国民警卫队和联邦部队实现其目标，甚至不排除建立拘留营来处理被遣返的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示将寻求废除自动给予在美国出生儿童公民身份的制度，尽管此举与美国宪法第14修正案长期的解释相悖，但他表示愿意尝试通过一项新的修正案来实现其目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他预计会尝试废除某些群体如海地人或委内瑞拉人的受保护法律地位，但希望与国会达成协议，以保护入境非法的“梦想者”，即父母来美非法且其子女的美国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示将重新启用其“禁穆令”政策的一个版本，限制来自穆斯林占主导地位国家和其他国家的人进入美国，并在第一任期引发了多起法律诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的早期任命显示了推进其移民议程的急切性。特朗普任命了一个边境事务协调员汤姆·豪曼，并将边境事务计划的总设计师斯蒂芬·米勒任命为白宫副首席幕僚长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言促进美国化石燃料生产，放宽许可程序、扩展联邦土地上的钻探活动。他声称支持在阿拉斯加北极国家野生动物保护区广泛开展石油钻探。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言成立一个国家能源委员会，协调提升美国能源生产政策，由他提名的内政部长人选——前北达科他州州长唐·伯古姆领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能否产油行业实际增加产量，目前仍是未知数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普很可能再次退出《巴黎协定》，这一协定旨在减少全球温室气体排放，并支持增加核能生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将推翻拜登总统为减少汽车排放而制定的电动车政策和其他措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普认为，美国需要增强能源生产以在开发人工智能系统方面更具竞争力，这些系统消耗大量电力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了贸易和能源计划，特朗普还承诺削减他认定阻碍就业创造的联邦监管措施。他誓言延长2017年签署的个人所得税减税政策至2024年12月31日，并提议了一系列个人和企业减税计划，超出他在第一任期实施的税改措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言将企业的税率从21%降低至15%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示将寻求立法终止对小费和加班工资征税，以帮助服务员等工作人员。他承诺不会对社会保障金征税或削减福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还誓言促使美国联邦储备降低利率，但不会要求这么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数甚至所有他的税收计划仍需国会批准。预算分析师警告称，这种大规模的减税措施将在十年内使联邦债务膨胀数万亿美元，必须同时在其他方面削减支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言要求美国大学“捍卫美国传统和西欧文明”，清除多元化项目。他表示将指示司法部门追究种族歧视学校的民事权益诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在K-12学校，特朗普支持允许家长使用公共资金为私立或宗教教育提供资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还暗示将废除联邦教育部，将教育控制权交还各州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普任命了三名大法官，参与推翻最高法院里程碑式的罗诉韦德案，确认堕胎权是宪法权利的裁决。他很可能继续任命支持限制堕胎的联邦法官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普表示，一个联邦堕胎禁令是不必要的，该问题应由各州解决。他主张6周的堕胎禁令过于严厉，并认为任何立法都应包括强奸，乱伦以及母亲健康例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普暗示他不会限制堕胎药米非司酮的使用，即使美国最高法院拒绝了对其政府管理该药方式提出的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持促进体外受精、避孕和孕前护理的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普批评美国支持乌克兰的战争，宣称如果当选可以在24小时内结束战争——尽管顾问们承认，这可能需要几个月甚至更长时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，乌克兰可能会在达成和平协议时让出部分领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和国家安全顾问候选人迈克尔·瓦尔茨指责拜登政府11月允许乌克兰使用美国提供的导弹打击俄罗斯领土的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他的总统任期会重新评估北约的职责和使命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普任命了中国鹰派国会议员马可·鲁比奥为国务卿，负责执行他对美国外交政策的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持以色列在加沙地带与其哈马斯的战斗，并欢呼昨日宣布的停火协议可能意味着以色列部队最终从加沙撤离和俘虏被哈马斯释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普很可能推动以色列与沙特阿拉伯实现历史性的关系正常化，这是他2017年至2021年任期所追求的目标，也是拜登也曾一心追求的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促美国避免卷入叙利亚冲突，该冲突导致长期领导者巴沙尔·阿萨德被推翻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普暗示将在整个北美建立“铁穹”——类似于以色列的导弹防御系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还建议派遣武装部队进入墨西哥打击贩毒集团，并利用美国海军在墨西哥形成封锁来阻止芬太尼及其前体走私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的过渡团队正制定潜在高层美军官员的名单，以作为对被认为“不忠于特朗普”的官员的大清洗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言运用联邦执法机构调查其政治对手，包括选举官员、律师和政党捐赠者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名了前佛罗里达州总检察长帕姆·邦迪作为其总检察长，并将前国家安全助理卡什·帕特尔任为FBI局长。这两人均表达了对特朗普报复其批评者的同情情绪，尽管特朗普最近表示他不会指导他们如何履行职责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示考虑解雇未能遵循其指令的美国检察官，这将违背美国长期维持的联邦执法机构独立性的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他很可能在就任第一天宽恕涉嫌1月6日国会大厦事件的很多人，但他在12月时暗示调查委员会的成员应入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了刑事调查，他还暗示利用政府的监管权力惩罚他认为的批评者，如电视台等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普有可能利用行政命令大量裁员，打击所谓的“深州”——他所说的在暗中追求自己目标的职业联邦雇员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言成立一个独立的政府效率委员会，由亿万富翁支持者埃隆·马斯克和前总统竞选人维杰克·拉马斯瓦米领导，旨在根除联邦政府的浪费行为。政府目前已有管理预算的办公室和联邦机构的检查人员等监督机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将对联邦举报人施加压力，举报人通常受到法律保护，并将建立一个独立机构对美国情报机构进行“监控”。</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2024 09:32:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/factbox-what-trump-20-would-mean-trade-migrants-climate-change-electric-cars-2024-11-06/</guid></item><item><title>中国老龄化村庄在脆弱的经济中面临巨大的医疗保健缺口</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-ageing-villages-face-yawning-healthcare-gap-fragile-economy-2025-01-19/</link><description>&lt;p&gt;大卫·魏不得不背着他的侄子走了3公里（1.9英里），侄子在一段中国农村的道路建设过程中突发心脏病，蹒跚前行，而救护车则花了90分钟才从城市赶到现场。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，这位53岁的侄子第二次心脏骤停时，通往他村庄的道路已经修好。但未能及时呼叫救护车导致救援滞后，未能及时赶到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果住在城里，他或许还有生存的机会。”坐在广西都安瑶族自治县山间两层住宅中的60岁魏老先生说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魏先生的经历凸显了在某些农村地区获得医疗服务的挑战，在人口老龄化的社区任务将更为艰巨。中共十八大以来，约有1亿2000万人口已超过60岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健康与人口专家认为，中国经济发展模式正处于十字路口，面临两难选择：是大幅增加养老和医疗开支，还是推动产业升级和城镇化，后者被北京视为促进经济增长的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次每十年举行两次的中共执政党会议上，北京提出了兼而顾之的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，一位政府顾问告诉路透社，目前在农村投入大量资源进行医疗保健“不是明智之举”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“高质量医生不愿居住在农村，而低素质医生也无法提供良好的服务。这是结构性问题。”该顾问补充道。虽然是匿名发言，但该话题较为敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关键在于建设乡镇，这是短板。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家卫生健康委员会和国务院新闻办公室未立即回复评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者认为，如果中国优先考虑城市和工业投资而非农村贫困人口的社会福利项目，那么将面临长期增长的风险，这比短期收益更为深远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能导致工厂产能过剩，消费疲软，以及老龄化危机恶化，城市吸引农村人口迁徒，人们忙于工作，在租金昂贵的小公寓中生活，导致生育率下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当经济发展的前景令人怀疑时，中国政府……一直优先考虑投资和增长而忽视社会支出与福利。”密歇根大学农村中国问题专家刘骏迪表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“讽刺的是，这些政策优先级是中国人口下降的原因。政府认为这阻碍了经济发展的障碍。”刘骏迪预测，农村中国将加速“空心化”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，对于像魏先生这样的老人来说，搬到城市几乎不可能，他说：“那里没有我们的土地。我们需要钱来买粮食。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未能解决村民的医疗需求将增加这些地区的贫困和寿命风险，中国医学科学院助理教授韩莎莎表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未能移居城市的居民可能会感到被遗忘，逐渐边缘化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在改革开放四十年间，中国在农村医疗保健方面取得了显着进步。在毛泽东时代的年代，大多数村民只能依赖所谓的“赤脚医生”，即接受基本医学培训的农民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重庆 sprawling 地区的荣昌县的一位助理医师表示，他的医院拥有众多专科和先进的设备，包括自己的实验室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，120到130名医护人员仅能应对60,000人的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有时连水都顾不上喝。”该医生匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全球健康教授王思兰看来，中国最大的医疗挑战是在农村吸引合格的医疗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生和医学生提到薪酬低和工作量重。缺乏优质学校和其他设施使年轻的医务人员望而却步，不愿把家人带到农村。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年来，城市医生的数量几乎翻了一倍，达到410万，而农村医生的数量则减少了42%，降至62.2万，高出农村人口减少速度两倍以上，国家卫生健康委员会数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像成都这样的大城市“将优秀的医生从小城市中提取”。而在小城市的医院又将这些医生从农村中提取。”一位成都医生表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24岁的在职硕士研究生、珠海市南方医科大学的住院医师杨小姐表示，省级首府广州的月收入超过20,000元（约2,750美元），是农村医院的十倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不会考虑农村医院。”杨小姐表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离城市较远的如魏先生这样的社区更是缺乏服务，最近的诊所距离10公里（6英里），而魏先生提到村民只会在城市寻求治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当路透社访问时，门口的标志显示诊所关闭了三个小时。一位值班护士表示，那儿的工作人员只能治疗感冒和发烧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;湖南某村的43岁村医向某表示，她仅被提供了一台听诊器和退热计，只能治疗感冒。她则用自己资金购买了一台血糖测量仪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她挨家挨户监测血压和糖尿病，但村民常因认为服务不够专业而拒绝她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然她估算村中已超过半数登记人口现在都在城市工作，但她仍有一份冗长的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我提供医疗服务，种植蔬菜出售，同时还有一份兼职工作来养活我的家庭。”向女士表示，她作为医生的月薪是1,000元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国在医疗保健上的支出占经济总量的7.2%，国家卫生健康委员会表示。相比之下，工业化程度高且人口老龄化的日本和韩国的这一占比分别为11.5%和9.7%，OECD数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高地方性政府债务将使得中国难以增加医疗保健投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政府计划到2035年显著缩小城乡医疗保健差距的一种策略，即将于2023年9月发布的官方政策文件提出，通过免去某些医学生学费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为回报，刚刚毕业的医生们承诺在毕业前接受基层医疗机构实习或毕业后工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位分配到中国中部某村的学生表示，她已与该诊所签署了暂时的劳动合同，能够继续学习医师文凭，并可能加入研究生项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合同结束后，她补充道：“如果就业环境依然不佳，我将放弃，转而从事其他行业。”&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;（1美元=7.33元人民币）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 19 Jan 2025 23:16:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-ageing-villages-face-yawning-healthcare-gap-fragile-economy-2025-01-19/</guid></item></channel></rss>