<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 19:52:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一皮克顿于2007年因在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸农场杀害毒瘾者和妓女并处置其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院裁定他杀害了六名女性，这些女性的部分遗体在温哥华附近的破败地产上被发现。根据检察官的建议，他在被判终身监禁后，另一起20人谋杀案的指控被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，皮克顿死于5月19日的袭击后，被送到医院接受治疗。该服务在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华贫民区——东区塔利区（Downtown Eastside）超过60名失踪女性中的许多人。超过10年的时间里，直到2002年初被捕，这地区的失踪女性数量不断增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗体或DNA在皮克顿位于去库特兰（Port Coquitlam）的养猪场被发现，其中许多是原住民。去库特兰位于温哥华市中心东偏北约25公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本书在亚马逊上架后数小时内就遭下架。据《温哥华太阳报》报道，书中的连环杀人犯宣称自己是无辜的，并被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，摄于其在去库特兰的家。REUTERS/Global TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非国大党（ANC）的选举结果中表现不佳后，其影响力将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的选区结果显示，南非国大党的选票份额低于42%，这比2019年大选时的57.5%有所下降，也是30年来首次没有超过半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动的南非国大党将不得不与一个或多个较小政党就如何治理国家进行磋商或达成其他形式的协议。南非国大党可能需要做出政策让步，或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人后来成为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的要求辞职的压力，但南非国大党的高级官员表示支持他留任。分析人士表示，目前没有明显的人选能够接替这一职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”开普半岛大学政治学教授安托尼·伯勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中拥有主要政客中的最高支持率，内部分裂可能使反对派难以一致反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就南非国大党的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日宣布全部初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年的一份调查报告中，调查小组裁定拉马福萨可能因在狩猎场家具中藏有一笔现金而构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这起名为“Farmgate”的丑闻中的不法行为指控，并在同年赢得了为期五年的南非国大党领导人新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是对南非国大党的最大考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选为南非国大党领导人，并承诺整顿党的形象和振兴经济，此前他在皮卡亚·祖马的任期内，南非国家经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在2018年成为国家元首后曾出现初期的欣快感，但六年过去了，经济仍然停滞不前，高层官员丑闻不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中南非国大党遭受的致命打击来自它的死敌祖马，他支持的新党“姆科伦托我们西兹韦”超出了预期，大幅削减了南非国大党的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和南非国大党制住了。他知道夸祖鲁纳塔尔省对他们来说很脆弱，”政治分析师 Ralph Mathekga 表示。“这对拉马福萨的项目来说是终结……你不能输掉选举并期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未坚决推进关键改革以免加剧党内分歧而受到批评，这与他作为工会领导人时果断处理问题形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识建立技巧以及他在促进南非作为“全球南方”（指一组低收入和中等收入国家）守护者的角色方面的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情爆发期间，拉马福萨是支持公平分配疫苗的全球最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项针对以色列的灭绝案指控，国际法院本月裁定，以色列必须暂停加沙城市拉法的军事行动。对此，以色列坚决否认指控，并继续在拉法推进军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调南非国大党在过去的三十年中取得的成就，但批评者认为，他对解决南非面临的最大挑战提出的新方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场南非国大党的竞选集会上，拉马福萨向聚集在索韦托足球场的支持者们承诺：“我们将做得更好”。许多支持者在演讲尚未结束前便离开了现场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商保持适度增长之际，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，旨在通过增加产量来维持全球最大的原油生产商的增长速度减缓，这或将缓解石油输出国组织（OPEC+）在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国一直是非OPEC产油国推动全球石油供应增长的主要动力，这得益于页岩油气革命和技术创新与效率改进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过每天100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友（即OPEC+）去年加深了减产力度，部分原因是补偿来自美国及其他非OPEC产油国不断上升的产量。OPEC+的总减产额度为每天586万桶，相当于全球需求量的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位知情人士透露，OPEC+正在商讨一个复杂的协议，允许该组织将其中一部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于OPEC+将在周日开会考虑供应政策，但美国石油产量增加势头正在驱动非OPEC+产油国的产量增长，不过相较于2023年，这种威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日，这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预估美国原油产量增长64万桶/日。前三者均是最受关注的预测者，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+成员国的供应增长大约100万桶/日。这表明，与2023年相比，OPEC+原油需求量预计将增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将全球需求增长预期大幅降低至110万桶/日，同时预测OPEC原油需求量几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。四月份，美国石油产量约为每天1313万桶，相比去年12月时的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价在每桶80美元附近徘徊，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户对支出持非常保守和严谨的态度。”Scandrill公司首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“石油钻塔数量没有之前的增长是令人惊讶的，考虑到现行的价格水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，推迟升级钻塔，以更好地适应钻井增长趋于平稳的局面。其计划年底运营12台钻塔，并部署几台新的钻塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻塔数量已从去年同期水平下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够在数年中保持每天增长100万桶，但目前并没有增长到如此程度的意愿。”标普分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商遭受投资者施加的压力，其限制资本增值以应对2010年代页岩油产业迅猛增长、但回报率有限的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的高产量在一定程度上是由私营生产商推动的，如今这些私营生产商正因合并浪潮而受到追捧。他们通过延长钻井时间和通过压裂岩石在相同时间从更多井中生产更多石油来提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管合并现象持续，但预计目前维持的原油价格水平将持续，持续提高钻井和完井效率将有助于提振总体美国原油产量增长。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年的增长将来自国际市场，而非北美地区。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略上更加重视资本纪律，因此产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯坦奥弗表示，他预计OPEC+将继续实施自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。今年，OPEC+的石油液态产品产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，美国能源信息署在三月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国原油产量的增长。”瑞银银行的斯坦奥弗表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于德克萨斯州wick附近Permian盆地,拥有Oasis石油租赁的钻井平台控制室中的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;位于德克萨斯州wick附近的Permian盆地，拥有Oasis石油租赁的钻井平台控制室中的操作楼层。路透社/尼克·奥克福德/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步关键性的措施，将加深这场已持续两年的冲突，专家认为这有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标过于危险。美国担心，重大乌克兰攻势可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国此前对向基辅提供高级武器的诸多禁令相吻合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令也已被废除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击“从边境对面攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队”。这给予了前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射高机动火箭弹系统（GMLRS）导弹及其他武器的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，或许能够在俄方尚未稳固阵地之前，将他们从哈尔科夫地区击退。”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场上的兵力调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将被迫调整在哈尔科夫地区的进攻战术，他们将不得不从背后应对乌克兰的反击。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国政府官员称，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。苏利文、奥斯汀和布朗在此次会议上提出了放宽限制的建议，并于5月15日将这一提议呈递给拜登。该官员表示，拜登同意，乌克兰应在俄罗斯领土安全范围内反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁其伙伴采取此类措施，但当时表示：“迄今为止，仍没有积极的回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国外国语研究中心高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯滥用禁止乌克兰对俄罗斯领土内的目标发动空袭的禁令，将其作为就近发动攻击的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，与边境相距仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮置于边境对面，能够保留防空系统、电子战系统及指挥控制系统，”

&lt;p&gt;“这可能赋予其某种程度的安全感。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种决定没有太多直接改变前线态势的作用，但它将使俄罗斯更难继续进行这种跨境行动。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的作战能力来从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁。”他补充道，要这样做，会使其东线战斗区域的兵力空虚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌方似乎准备在未来几周和几个月中寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是经过一个艰难的一年，俄罗斯在战场上的势头已经占优之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，刚宣布这一政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华盛顿战略与国际研究中心高级研究员的马克·坎西安表示，拜登的举措仅仅是个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大突破，但这确实是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求采取下一步行动：打击更广泛的目标——也许是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，拜登政府是否会将政策扩展至允许对俄罗斯其他地区发动攻击尚不确定，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续保持灵活性，必要时进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近俄导弹打击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;5月30日，俄罗斯空袭在乌克兰哈尔科夫郊区的马拉达尼柳卡村，严重损毁了儿童和青少年体育骑术学校。路透社/瓦伦廷·奥格列内科/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄影记者，并传达了一个符合其法律与政治斗争的信息：他准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一日后，纽约陪审团判定特朗普因伪造文件隐藏封口费支付给色情明星的行为涉及34项罪名，被判有罪，共和党总统候选人以其愤怒且冗长的言论列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对审判他的法官胡安·梅伦加法官称其为“歪曲事实的人”和“恶魔。”他将民主党的乔·拜登描述成“史上美国最糟糕的总统。”他对反对他的作证者、弹劾他的人，乃至那些非法移民进行了猛烈抨击——正如他过去在集会上的演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，声称这些挑战远不止他一人之责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样去做，”他说，“因为我们是为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的其他竞选演讲中，时常带有幽默感，但这次演讲更多的是阴郁。他只在记者招待会上拿着一张小纸片。当他结束发言时，没有回答任何问题，并带着儿子埃里克·特朗普迅速退回讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不出现在记者面前的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其对他涉嫌犯罪的评论者进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方对国家的威胁之时，拜登阵营抓住了特朗普的这番评论作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在独白中陈诉自己的私人怨恨，并对美国司法制度说谎。任何观看的人都会得出一个明确的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约法庭判定其有罪的一天后，特朗普的支持者——多数视纽约判决为错判——通过其竞选活动流入了创纪录的3480万美元捐款，特朗普团队如是报告。这是共和党在线筹款平台WinRed创下单日最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于其筹款总额落后于拜登，竞选活动试图在周五保持这一势头，发起了一系列警示性质的筹款短信攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后如此宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站出来捍卫前总统，认为审判有缺陷，从未应当提出指控，陪审团来自重民主党的曼哈顿本身被污染，而法官偏袒——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党谴责不及时或不强硬的地方，特朗普的盟友和竞选助理展开了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔批评了社交媒体平台X上的一份全国共和党组织的帖子，该帖子表示应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼，每个人都有一个，”拉西维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上指责了马里兰州前州长、温和派共和党人拉里·霍根，在判决前他曾警告美国人：“不要把更多的党派情绪燃起为燃料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你终结了自己的竞选，”拉西维塔在X上回应说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受来自摇摆州宾夕法尼亚州和佐治亚州共和党选民采访时，一些人表示特朗普的定罪让他们可能重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种反对派的放弃可能影响他在与拜登的竞选重赛中的前景，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人士听起来与特朗普本人并无二致，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治的，只是为了伤害他并让他尽可能远离竞选活动现场。”来自佐治亚州马里埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，那可以对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，该新闻发布会发生在关于他在2016年伪造商业记录以隐瞒对色情明星Stormy Daniels支付封口费的刑事审判其后不久，2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下重新启动加沙停火，并呼吁哈马斯接受这项新的提议，认为这是结束这场冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启战争后的日子了，”拜登说。他称自己正面临美国大选年中止加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家进行调停，以在以色列和哈马斯之间安排停火的谈判已多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙人民的生活中，这些建议是在以色列连续数周侵略拉法和国内以及国外对内塔尼亚胡政府施加压力后提出的。内塔尼亚胡政府因加沙战争中的死亡事件和人质的持续被俘而受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后展示加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当日早些时候，其共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被判决34项重罪，这凸显出两位候选人的不同之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，与之前的提议有所不同，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运输人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将在谈判继续的情况下持续进行，”总统说，这是一项新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将该提议转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还呼吁那些坚持无限期战争的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有些以色列人不会同意此计划，并会呼吁战争无限期继续。一些人甚至在政府联盟中，他们清楚地说，他们想要占领加沙，想要继续战斗数年，人质对他们来说并不是优先事项。我敦促以色列的领导层支持这项协议，尽管面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间到访以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求您退一步，想想如果我们失去了这一刻会发生什么，”他说道。“我们不能错过这一点。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体记者，以色列之所以能够提出这项新提议，是因为最近战场上的军事进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机终点的道路。这是一份详细列出的四页半协议，”这位官员说。 “它已经经过了精雕细琢的谈判，现在摆在桌面上的是这一过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为富有戏剧性，认为这是一项直接呼吁以色列民众的尝试。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列的审查员此前禁止发表该提议的细节，锚定人员丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比之前的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯能够对以色列发动任何重大袭击、攻击或恐怖事件的可能性尽管不低，但远低于以前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还说：“全球公众舆论逐渐偏向不利于以色列，这可能会促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。”
“当美国总统全身心投入某项工作时，他可以创造很多激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个俘虏提议是为了换取为期六周的停火，该停火可以延长到为加沙地带带来更多人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝同意在谈判中接受以永久结束战争为基础的条件而陷入僵局，并加大了对拉法南部的攻击力度。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯称，在6月29日，它告知调解人，如果以色列停止战争，它将不会参加正在进行的谈判，但准备好达成一项完整的协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将会在周五与17个拥有在加沙被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日加沙拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒。但这一行动没有触及美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在过去几个月中遭受了极度苦难，”拜登周五说，“我们曾看到此前以色列在拉法突然袭击后引发的致命火灾，该袭击针对的是哈马斯 ... ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在南部以色列的攻击后，以色列对加沙地带发动的攻击造成了超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人遇难。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次扮演了黎巴嫩真主党与美国之间的关键沟通角色，华盛顿欲调解黎以战争，伯里凭借数十年的经验帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[1]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;此次事件再次凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是在长期受他影响的什叶派穆斯林社群中。自2024年9月以色列空袭并击毙真主党领袖哈桑·纳斯拉allah以来，伯里被视为稳定力量的象征。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;[2]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;在周三的一场电视讲话中，伯里对黎巴嫩国民表示，黎巴嫩见证了“本国有史以来最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，共同维护国家利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间（1975-1990）崭露头角，出任什叶派阿马尔运动领袖，自1992年起担任议会议长，成为黎巴嫩教派体系中什叶派人士的最高职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党的新领导人努艾姆·卡萨姆赞赏伯里作为谈判者的角色，并称他为“我们的兄长”。美国驻黎巴嫩特使阿莫斯·霍切斯坦多次前往贝鲁特与其会面，力求结束冲突，这些冲突与2024年9月在加沙地区进行的冲突同时爆发并迅速升级。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;[3]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;此举与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列上一次大规模冲突中发挥的作用相呼应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，鉴于当前黎巴嫩没有总统，内阁仅有部分权力，且难以接触被美国认定为恐怖组织的真主党，伯里的作用尤为重要。&lt;/p&gt;

&lt;q&gt;"当你来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是一位国家领导人，"一位常驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/q&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内成为关键人物，通过斡旋成功释放了被什叶派极端分子劫持的39名美国人质，这些恐怖分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国航班。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1992年哈马斯崛起后，伯里成功当选议长，与纳斯拉allah共同领导了“什叶派搭档”，即什叶派政治代表中最主要的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;[4]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;一名经常访问伯里的外交官评价说：“他是真主党的信赖伙伴，因此非常重要，但他也存在局限性，这源于真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列炮火曾在伯里阿马尔运动占据主导地位的地区，包括特赖市，造成破坏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里1938年出生于西里尔内，一个来自提宾恩的移民商人家庭，他在黎巴嫩成长，学生时期便积极投身政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在曾长期受压的什叶派社群中，许多人赞扬伯里通过改善他们的社会地位，特别是在一个向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜的教派制度中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为律师出身，在阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后，接管了该组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里通过推动阿马尔运动的军事崛起，该运动曾在内战期间反对几乎所有主要政治力量，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者迅速加入政府结构及安全部门，他与真主党的政治路线步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，当美国驻黎巴嫩大使馆电报质疑他对真主党的真实态度后，伯里否认了此看法，表示纳斯拉allah相当于自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装分子与真主党一同向以色列发射火箭表示 solidarity，以共鸣支持加沙地区的哈马斯攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图停止黎以边界的炮火交火，并说服真主党退出黎巴嫩利塔尼河上游的地区，这条河流距边境大约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的一些政治对手批评他作为教派精英的一部分，推动黎巴嫩在2019年陷入经济危机。当时金融系统因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些人批评伯里拒绝召集议会召开全体会议选举总统，让政府中的天主教高级职位空缺近两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手感到不满，如基督党的黎贝基力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗国会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（右）与伊朗国会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特，黎巴嫩，2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿萨迪/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里图像的横幅悬挂在贝鲁特的一座建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特举行的庆祝阿马尔运动创始人、黎巴嫩领袖穆萨·萨德（1978年出访利比亚后失踪）45周年纪念活动上，一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅悬挂在贝鲁特的一座建筑物上。路透社/默罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在达成一项全球协议，以更好地应对流行病的谈判预计将在2025年前完成，或尽可能提前完成，世界卫生组织在本周六宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就加强在流行病前与期间的合作进行了为期两年的谈判，这是在新冠疫情期间承认的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和应急准备等问题上的分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国也达成了一个平行协议，更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》(IHR)，新增了“流行病紧急情况”这一类别，以涵盖对全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天所做出的历史性决定表明，各国成员均有共同的意愿，旨在保护本国人民，以及全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病的共同风险。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过达成这一协议，我们迈出一步，旨在使各国承担责任，并加强措施，以防止疫情爆发威胁到美国公民的安全。”美国卫生与人类服务部秘书Xavier Becerra在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，这些对全球健康规则的改变旨在强化世界应对新病原体的防御能力，以应对新冠导致超过700万人死亡的情况。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部前的世卫组织标志。路透社/迪尼斯·巴利博赛/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以通过将他们的代币锁定来获得奖励，这引发了分析人士的警告：这种复杂的方案对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重铸”（re-staking）日益流行的背后，是加密货币市场风险偏好的体现，随着加密货币价格上涨和交易员寻找收益，这种流行趋势尤为明显。比特币，作为最大的加密货币，接近历史新高；以太币，第二大加密货币，在今年迄今价格上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重铸热潮的核心，是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份获得了美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下加密货币部门1亿美元的资金支持，并吸引了其平台188亿美元的加密货币——这一数字仅在半年前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，重铸是为了扩展加密货币实践中的一种长期以来的机制——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链类似于一种数据库，涉及网络中许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为此，加密货币持有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。在质押期间，持有者暂时失去了对代币的即时访问权，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户获得代表他们质押的加密货币的新代币。通过重铸，代币持有人可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目和应用中，期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重铸的风险看法并不一致，一些内部人士认为，鉴于该机制尚处于初级阶段，目前还不能确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新的代表重铸加密货币的代币被用作加密借贷市场中的抵押品，可能会导致借贷循环模式基于少量基础资产。如果所有参与者同时退出市场，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何有抵押品的支持新抵押品都不是很理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对重铸的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，分析师认为，通过重铸，投资者有可能同时获得多重收益，兼得多个收益回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性计划，以在不需出售资产的情况下获得较高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为实施该机制的方法尚未开发出来。用户加入该平台是出于未来的奖励期望，或者即将进行的空投（airdrops）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望所谓的“EIGEN”代币在未来有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从空投中获得这种自由奖金是有极大投机性的，”Kaiko的Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）说，Coinbase提供质押服务但不提供重铸服务。“他们现在是在未雨绸缪，期望获得某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是曾在印度推出的第一颗由学生设计的微型卫星团队的一部分，详情可参考其个人学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行再质押，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系，这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重铸可能伴随着“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，一旦加密质押代币作为抵押的价值迅速下降，在市场下滑期间可能会被迫清算，引发更大的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着充当抵押品的加密代币迅速贬值，特别是在Terra和Luna代币崩溃后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议在定价风险上存在问题，”他认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重铸表示担忧，指出重质押协议中的资金规模相对于全球2.5万亿美元的净加密资产来说微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域损失对更广泛的金融市场造成传染效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到从重质押问题对传统金融市场造成重大传染风险，”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正变得越来越与主流金融市场相连，重铸也得到了机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody部门已经看到了机构在质押方面显著的兴趣，但认为重质押过于冒险，因为难以建立一个“纸质证据”的记录，显示资金流向和收益分配情况，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部Laser Digital已经与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中透露。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士侧重加密货币的银行Sygnum表示将为客户持有的加密资产进行质押，并预计“围绕重质押将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表性的加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的加密货币比特币插图，出现在巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/Benoît Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表性的加密货币以太币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的加密货币以太币放置在PC主板上的插图，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔修·席尔万鲍姆赢得了墨西哥历史上首场女性大选，当选墨西哥总统，接任其导师和离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。洛佩斯奥夫拉多尔因其在贫民中的高人气推动了席尔万鲍姆的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万鲍姆，气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举机构的初步快速计票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票，这将创下墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府联合党团还可能在两院中获得三分之二以上的多数席位，这将使党团能够在没有反对党支持的情况下推进宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人希秋希特尔·加尔韦斯在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万鲍姆兴奋地说：“这是我首次在共和国200年的历史中，即将成为墨西哥首位女性总统。”观众们高呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万鲍姆的胜利对墨西哥而言意义重大。墨西哥以刚硬文化著称，且拥有全球第二大天主教人口。多年来，这种文化及宗教信仰推动着更为传统的价值观与性别角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万鲍姆是首名在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔，来自墨西哥最小的州塔拉哈斯的一名席尔万鲍姆的支持者表示：“我从未料想到某天我能够为一名女性投票。”定居女性从前甚至不能投票，即使后来可以了，他们投票的对象也是丈夫指定的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万鲍姆将面临复杂的发展道路。她需要平衡增加民众福利政策的承诺，同时应对预算赤字和经济增长缓慢等问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者承诺她的政府将遵守财政原则，尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管席尔万鲍姆承诺加强安全措施，但对此细节说明很少。此次选举是墨西哥史上最暴力的一次选举，有38名候选人被杀害，许多分析师认为犯罪集团在洛佩斯奥夫拉多尔任期内扩大了其影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举日还有两名人在投票站遇害。在洛佩斯奥夫拉多尔任职期间，逾18.5万人因暴力事件丧生，这一数字超过了墨西哥现代史上任何其他行政官员的任期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析人士纳特亚纳利·帕里什·弗兰纳里指出：“除非她承诺在提升警察能力和减少有罪不罚方面做出了翻天覆地的投入，否则席尔万鲍姆将难以实现显著的安全改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; moisturána党也在墨西哥市长选举中获胜，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统将面临与美国就巨大的移民流动进行艰难谈判的任务，以及在美芬太奴成瘾持续蔓延的背景下进行缉毒合作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对从墨西哥生产的中国车征100%关税，并表示将动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水短缺问题的任务，并吸引制造商在当地重新定位，这是将供应链接近主要市场的趋势的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万鲍姆也将面对对国营石油公司佩梅克斯的管理问题。佩梅克斯生产量已连续二十年下降，并且背负巨额债务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不能让公共资金无限制地涌入而公司一直无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿贝尔托·拉莫斯表示。“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，并监督了比索的增强以及低失业率——这些成就使他极具人气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管墨西哥今年预计会出现较大财政赤字，且2025年由央行预期的年经济增长率仅为1.5%，席尔万鲍姆仍承诺扩大福利计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将此次选举作为其政治议程的全民公决，试图将此次选举变成对他的政治计划的全民公决。席尔万鲍姆拒绝反对党的指责，称自己将是一名“傀儡”，但她承诺继续实行许多洛佩斯奥夫拉多尔的政策，包括帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席尔万鲍姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔是一位“独特的人，他让我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为这种批评更多的是基于性别偏见：“人们难以相信她不会做出自己的决定，我认为这是一种非常普遍的性别偏见。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔修·席尔万鲍姆，现任总统MORENA党候选人，在赢得总统选举后向支持者致辞，墨西哥城，墨西哥 2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔修·席尔万鲍姆，现任总统MORENA党候选人，赢得选举后向支持者挥手，墨西哥城，墨西哥 2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在首都墨西哥城市政广场张挂“克莱尔修·席尔万鲍姆总统”的横幅庆祝MORENA党赢得大选，2024年6月2日。路透社/马尔赫利·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人希秋希特尔·加尔韦斯在投票结束后向支持者发表讲话。墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/奎特萨丽·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，一名工作人员关闭投票站。墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日于墨西哥城的一处投票站排队。墨西哥 2024年6月2日。路透社/亚亚尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑班尼拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在选举日于墨西哥城的投票站等待投票。墨西哥 2024年6月2日。路透社/亚力山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对党总统候选人希秋希特尔·加尔韦斯在投票站外与支持者合影。墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/卢西斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;工作人员在大选日的投票站准备。墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; там布莱鲁伊吉查哈瓦的诺罗盖奇，2024年6月2日。路透社/豪塞·卢伊斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日于墨西哥城的投票站投票后展示了涂上墨水的手指。墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/亚力山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日于墨西哥圣胡安昌马拉投票站投票。墨西哥 2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;旅行者在选举日于墨西哥城的比诺托乔拉斯机场设立的投票站投票。墨西哥 2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日于墨西哥圣安德烈·拉拉宁萨尔投票站投票。墨西哥 2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市内，2024年6月2日。路透社/亚力山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥圣胡安昌马拉的卡尔普乔村，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑班尼拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在选举日于墨西哥城的投票站排队。墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/卢西斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在大选日于墨西哥城的投票站外排队等待投票。墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/卢西斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在选举日于墨西哥城的一个投票站外举着支持反对党总统候选人希秋希特尔·加尔韦斯的标语。墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/奎特萨丽·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;工作人员在墨西哥城第七届选区大选日的投票站进行准备。墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在选举日于墨西哥城的投票站排队。墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/卢西斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日来临前，墨西哥城的人们走在市中心。墨西哥城，墨西哥 2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;由于政府宣布实施禁酒令，墨西哥城的一家商店的冰柜被塑料覆盖，并挂着“因禁酒令，暂停售卖酒精”的标牌。墨西哥城，墨西哥 2024年6月1日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>