<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 09:26:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全等级监狱被另一名囚犯袭击后，于8日去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在卑诗省北极地区养猪场杀害毒瘾者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害了六名妇女，其部分遗体在位于温哥华郊外一处破败的房产中被发现。在被判终身监禁后，政府检察官对皮克顿另一起20起谋杀罪名进行了撤诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务局表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱被袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们清楚地意识到，这名犯人的案件给不列颠哥伦比亚省的社区以及整个国家带来了毁灭性的影响，”该服务局在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者之中包括上世纪十余年间在温哥华市区贫民区——东温哥华地区失踪的逾60名妇女。直到2002年初皮克顿被捕，她们一直下落不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距离市中心约25公里的波特科奎拉姆市，警方在现场发现了33名受害妇女的遗体或DNA；其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，当一本据信由皮克顿撰写的书籍被亚马逊网站上架不到几小时就被撤下后，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中坚称自己无罪，并称自己是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社要求亚马逊从网站上移除此书，并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视图像显示罗伯特·威廉·皮克顿在他位于波特科奎拉姆的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是一位无日期的文件电视图像所示。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织宣布，旨在达成全球应对流行病更好合作的协议将于2025年底前最终敲定，如果可能的话，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已耗时两年就一项可能增强流行病前后协作的协议进行谈判，以改进新冠疫情中显现的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍就修订现有法律约束性的《国际卫生条例》达成了一项平行协议，其中包括一项新的“流行病紧急状态”分类，适用于最严重且全球化威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决策展示了会员国对保护自身及其全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病共同风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克·西贝拉在周六的声明中表示：“通过这项协议，我们采取了措施，对各国负责，并加强了阻止疫情爆发，从而威胁美国人和国家安全的预防措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据表明，全球健康规则的这些变化意在巩固全球对新病原体的防御能力，尤其是在新冠疫情导致逾700万人丧生之后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志，2023年2月2日。路透社/迪尼斯·巴里博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举表现下滑而受严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政非洲民族大会（ANC）党遭受历来最差选举结果后，其政治地位将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，当选总统日，约71%的投票站报告显示，ANC的选票份额低于42%，这是ANC自废除种族隔离以来首次未能获得高于三分之一的选票，比2019年上次选举时的57.5%大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，以曼德拉为首的解放运动组织，可能需要与一个或多个较小政党达成联合政府协议或其他形式的协议，以治理国家。它可能需要做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员支持他继续留任，而分析人士认为，目前没有明显继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨。”大学开普敦政治学教授安托尼·博特勒说，他在拉马福萨的传记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月民意调查显示，拉马福萨在这次选举中是主要政治家中最受欢迎的，内部分裂可能使任何针对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人说，他将在周日公布完整的初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前也面临过担任总统的挑战。2022年，一个委员会报告称，他可能因在狩猎场家具中藏匿一大笔现金的丑闻而犯下不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认有罪，这场“Farmgate”丑闻使他赢得新一届五年的ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力危机等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底当选ANC领导人时，拉马福萨承诺净化ANC的形象并振兴经济，而他在任前九年的欺诈丑闻和经济衰退下，其前任雅各布·祖马领导ANC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年就任国家元首时，最初的欣喜很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，ANC高层官员仍卷入一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的决定性打击由其对手祖马发起，祖马支持新党“曾科西瓦”并超出预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马给拉马福萨和ANC设下重重阻碍。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省非常脆弱。”政治分析师拉尔夫·马泰基说。“这是拉马福萨项目终结……你不可能在选举失败后还要求一切按原样继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因迟迟未采取关键改革措施，避免加剧党内裂痕而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时的果断态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他建立共识的能力，也称赞他在推动南非作为所谓“全球南方”成员国的代表方面所做的努力。“全球南方”通常指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最强烈呼吁疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提起对以色列的灭绝罪指控，导致法官本月裁定以色列必须停止在加沙城市拉法的军事行动。以色列激烈否认这些指控，并继续推进对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为，他对南非面临的最大挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，他承诺在数万名支持者面前“做得更好”。但许多人在他演讲尚未结束时就提前离席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业坚持限制增加产量的支出承诺，这可能导致全球最大原油生产国在2024年的增产步伐放缓，从而缓解OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命以及技术与效率的突破，引领非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到每天1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其成员国在去年进一步减少了原油供应，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+的总减产规模达到每天586万桶，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在敲定一份复杂协议，允许该组织将部分减产措施延续到2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对OPEC+周日审议的供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+成员国产量的增长，但其威胁程度相较于2023年已有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府预计今年原油供应将增长约27万桶。这一数据与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长至30万桶的预测相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶。这三位是最受关注的预测机构，其预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过OPEC+之外的原油生产商的产量增长，一对千桶。这意味OPEC+原油的需求量将比去年增加约90万桶，OPEC+在5月份的月度报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将大幅放缓至110万桶，对于OPEC原油需求的变化较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量未发生显著变化。4月份的产量约为每天1313万桶，相比去年12月份的1326万桶有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，即使油价在每桶80美元附近徘徊，美国生产商不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和节制的态度。”斯坎德里钻探公司首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量本应有所增加，但仍让人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟了对钻机的升级，旨在更好地与较低的钻井增长目标保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署少许机器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国活跃石油钻机数量已从去年同期的577台下降了13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国未来几年有能力以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这种速率增长。”标准普尔分析师周三在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国已上市的生产商在投资者的压力下，受限于在页岩产业无节制支出导致的回报有限，减少了增长项目的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年超过预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些现在正被一场席卷该行业的整合浪潮所吞没。他们通过钻更长的井和压裂岩石，同时从更多的井中产油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮持续，我预计当前的油价将继续支持美国总体石油产量的适度增长，这得益于不断改进钻井和完井效率的持续改进。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度，其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略有所转变，重点更加强调资本纪律，导致了不同反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯坦诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将延长自主减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的原油和液体产量增长。美国能源信息署在3月份表示，2024年OPEC+的石油液体产量预计减少100万桶，但非成员国家的供应将增加140万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会了与美国原油产量增长共存。”瑞银银行的斯坦诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台操作室，位于德克萨斯州蠕虫盆地俄莎石油租赁地块的控制室内。2018年8月22日。路透/尼克·奥佛斯科/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在两年来对俄作战中的介入更进一步。专家认为这一举措有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌军使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，尤其是担心引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅武器供应的其他限制是一致的，这些限制也随后被解除。例如，美国不再提供先进的F-35战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自周四起生效，是针对哈尔科夫地区战斗的精准调控。美国官方表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击来自跨境的俄军攻击或即将发起的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这一决定使得乌克兰前线部队可以使用美国的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射配备制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，对跨境的俄军进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并可能在敌人扎营前将其从哈尔科夫地区驱退，”乌克兰国家安全研究院研究员Mykola Bielieskov表示，该研究院是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，这一决定将减少基辅军队在东顿巴斯关键战场的调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动，不得不重新思考其在哈尔科夫地区的进攻战术，”他分析道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策意见过程始于数周前。据美国官员（匿名）透露，乌克兰在5月13日的白宫国安会议中提出了跨境使用美国武器的请求，该会议由国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown主持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan 和 Austin 及 Brown 在会议中提出了放松限制的建议。Sullivan 于5月15日向拜登提出了这一建议。据官员透露，拜登同意让乌克兰从俄罗斯境内安全地带打击俄军。美国政府随后完成了最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy 在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的西方盟国采取类似步骤，但当时他表示：“至今还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Foreign Policy Research Institute欧亚研究项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土内发动攻击的规定，将其用作安全避风港，以发起对哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可能在其边界内保留火炮、防空系统、电子战、指挥与控制设施，获得了一定程度的安全区域，”Lee指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他和其他专家认为，单独作出这一决定短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不大可能显著改变前线的移动，但如果这样做，将使俄罗斯难以继续这种跨境操作，”Lee指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram 表示，俄罗斯在哈尔科夫缺乏足够的兵力进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗力以从东北部威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，他们需要在东线战场撤离大量兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次表示有核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内扩大其在美国武器使用范围。特别是在俄罗斯夺取战场主导权的一年后，乌克兰显得更倾向于寻求扩大在美国武器使用范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，拜登宣布政策转变前夕的不到一天时间里，Zelenskiy在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其向俄罗斯领土深处目标发射武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿总部前官员Mark Cancian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进改变。但这是一个步骤，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和美国政府官员将要求下一步：瞄准更宽泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府将扩展其政策，允许向俄罗斯境内其他目标发动攻击。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往后，我们还将继续我们一直在做的事情，即在必要时进行适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫附近的一次俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近穆拉达内利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了当地一个儿童和青少年体育骑术学校的设施，引发大火。路透社/瓦伦丁·奥吉列诺夫/文件照&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争afterguiltyverdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段包含第17段的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时，传递了一个适合他法律斗争和政治命运的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判决他就隐藏不当静默金支付的虚假文件相关罪名全部成立后，这位共和党总统候选人发表了一番愤怒而散漫的言辞，列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔 chan 为“歪曲事实”和“恶魔”，将民主党总统候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了对他作证的证人、弹劾他的国会议员，甚至在演讲中重申了他竞选集会上的言论，称非法涌入的移民正不断涌入该国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战提升到超越个人层面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲常常带有幽默感，但这次演讲大多消极。特朗普在新闻发布会期间只拿着一张小页的笔记。最终，他拒绝回答问题，由他儿子艾瑞克·特朗普陪同离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外、通过筹款呼吁和社交媒体上，前总统及其盟友向司法体系发起了猛烈抨击，并对任何暗示特朗普犯罪的言论做出了回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党主要候选人互相视为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自我怨言中撒谎，损害了美国的司法制度，让所有观众得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约市的判决是不公正的——仅在周四就通过竞选活动为特朗普募集了3480万美元的捐款。特朗普团队指出，这是一个创纪录的一天收入，超过了共和党数字募捐平台WinRed的一天纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于总筹资额落后于拜登，特朗普的竞选阵营在周五试图保持这一势头，向支持者发送了一系列警告性的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美利坚史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后的另一条信息高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存在瑕疵，不应提起这些指控，陪审团来自民主党占压倒优势的曼哈顿人被污染，而法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党人来说，如果谴责不够迅速或强烈，他的盟友和竞选助手则开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉塞维塔嘲讽了社交媒体平台X上一个全国大学共和党组织的帖子，该组织称必须尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有一屁股……，”拉塞维塔在X平台上发布了这条内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州前温和共和党州长、现在竞选参议员的拉里·霍根攻击道，在判决前霍根曾警告美国人“不要浇油于熊熊燃烧的党派之争之中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉塞维塔在X平台上回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这些关键拉票州对共和党选民的采访中，几名人士表示特朗普的定罪使他们重新审视将于11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类弃票或许会在他与拜登的大选中对他造成损害，考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来都与特朗普本人非常相似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是出于政治目的，只是为了伤害他，并让他尽可能远离竞选活动。”52岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔市接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做这件事情，他们就能对任何人做同样的事情。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="曾经的美国联邦总统特朗普参加在纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/伯纳德·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国联邦总统特朗普参加在纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国联邦总统唐纳德·特朗普于2024年5月31日在特朗普大厦出席新闻发布会。当日，特朗普被判定在2016年隐瞒不当静默金支付的虚假商业文件案件中全部罪名成立。路透社/伯纳德·麦克德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的交换下实现加沙的停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，并开始新一日的曙光了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临美国总统选举年结束加沙冲突的重大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋安排的以色列与哈马斯在加沙冲突中的停火会谈一再陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法地区多次入侵后提出的，并在国内和国际上对本雅明·内塔尼亚胡政府施加了新的压力，特别是由于在加沙死亡事件和人质继续被俘虏的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，拜登透露了停火计划后，以色列已授权谈判人员提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普受到有罪判决一天之后，突显了两位候选人的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，与以往提议的不同在于整个过程中停火将会持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦的囚犯进行交换。巴勒斯坦民众，包括北部民众，将返回加沙，每天将有600辆运送人道援助物资的卡车进入加沙地区，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条件进行谈判。总统表示，即便谈判继续进行，停火将仍然持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一计划已通过卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些坚持“无限战争”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划。他们会要求战争无限期继续。有些人甚至是在政府联盟中。他们已经表明，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导层支持这一协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列终身承诺的人，作为唯一一位曾经在军事冲突期间访问以色列的美国总统，作为一位刚刚派美军直接捍卫遭到伊朗袭击的以色列的美国总统，我希望你们后退一步，考虑如果错过这个机遇将会发生什么。我们不能错失这个机遇，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出这一新提议，是因为战场上的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的地图。这是一项详细的四页半协议，”这位官员说，“它已经经过详细的谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的最后阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每一阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体描述了拜登周五的讲话为戏剧性，并将其视为直接游说以色列公众的一种尝试。领先电视台12频道打断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。以色列审查员此前禁止发布该提议细节，主播丹尼·科什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项提议的成功可能性比以往提议更高，”德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动对以色列任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性尽管不大，但比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经“转向”反对以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正做到支持某事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的一项早些时候的人质提议要求在释放加沙生病、年迈和受伤的人质以换取为期六周的停火，并允许运送更多援助进入加沙地区结束谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候这项提议因以色列拒绝同意哈马斯要求的作为谈判的一部分在冲突中永久停火而崩溃，以色列随后加大了对南部加沙地区拉法城市的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，在持续的军事行动期间，它不会参与更多的谈判，但如果以色列结束战争，哈马斯表示愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民由哈马斯在加沙绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭，造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但没有触犯美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民遭受了纯粹的炼狱，”拜登周五表示，“我们目睹了发生在拉法地区的致命火灾的可怕画面，该地在以色列打击哈马斯期间着火……” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日在南部以色列发起军事行动回应哈马斯袭击以来，加沙已有超过36280人死亡。根据以色列当局的统计，哈马斯攻击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日的加沙北部贝特拉伊亚受损建筑的废墟中行走。图片来自路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台为投资者提供奖励，前提是他们锁定其代币。分析师警告称，这一复杂的方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益盛行，是加密货币市场风险骤增的最新迹象。随着价格上涨和交易者寻找收益，加密货币的受欢迎程度急剧上升。比特币，最大的加密货币，目前接近历史最高水平，而以太币，第二大加密货币，今年的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年2月从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上来，而在六个月内这一数字几乎是其六倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan对路透社表示，该公司发明了重质押，以扩大长期盛行的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机检查并确认拥有哪些加密货币。为实现这一点，加密货币持有者，例如以太币持有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者会失去对代币的即时访问权限，但可获得回报收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放新创建的加密货币以代表其质押的加密货币。重质押允许持有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的服务和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这一做法尚过早，不足以预测风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果用重质押代币作为加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能形成基于少量基础资产的无尽借贷循环。如果人人同时尝试退出，可能会导致广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再次抵押的时候，这并不是理想的情况，它增加了一种新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的表现，其中加密货币持有者投资于试验性的方案，希望在不售出的情况下产生巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入平台是因为期望未来的奖励，或被称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户发放其自创的代币。用户希望这个名为EIGEN的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长由寻求空投的用户推动，称之为“真真正正的投机，这是一笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说道。（COIN.O），该交易所提供质押但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在事先预期他们将获得某种回报，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并为印度团队设计了第一颗学生设计的微卫星，根据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要被锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台出现了，其中包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们代表客户在EigenLayer上质押代币，并生成新代币以表示所质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币支持的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有官方关系……这是自发的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong称，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，有可能在市场下滑期间出现强制平仓和更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，在Luna和Terra代币崩盘后，作为抵押品的加密货币价值迅速缩水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区隔开来，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借款协议的定价失误，而不是重质押本身，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界中的亏损可能会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段，我们不认为重质押问题对传统金融市场构成实质性的传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着加密货币世界越来越多地与主流金融相连，机构投资者也对重质押产生了兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody注意到机构投资者对质押产生了显著兴趣，但它认为重质押更进一步，因为难以确立资产流向和收益分配的“纸迹”。首席风险官Anoosh Arevshatian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以巨大优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔达·希恩芭玛通过压倒性胜利成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在穷人中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩芭玛&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的初步计票结果显示，她赢得了超过58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主史上最高的选票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中取得了可能达到三分之二多数席位的初步预期，这将使该联盟能够在不依赖反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后已宣布败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“第一次也是第一次，我会成为墨西哥首位女性总统。”希恩芭玛对支持者说道，现场爆发出“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩芭玛的胜选是墨西哥的重大进步，这是一个以传统男性文化著称的国家，拥有世界上第二大天主教徒人口。多年来，这里的传统价值观和女性角色受到了更多关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩芭玛是美国、墨西哥或加拿大首位通过全民选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天会投票给一个女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是墨西哥最小的州特拉斯卡拉州的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去我们甚至无法投票，即便可以投票，也是按照丈夫告诉我们的来投票。感谢上帝这种局面已经改变。”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩芭玛面临的道路充满挑战。她需要平衡增加普及福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者说她的政府将是财政负责任的，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节较少，此次选举是最暴力的一次，38名候选人因候选人凶杀案而惨死，增强了巨大的安全问题。许多分析人士称，有组织犯罪集团在奥夫拉多尔任职期间影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也在普埃布拉州的投票站造成两人死亡。在奥夫拉多尔统治期间，墨西哥官方表示有超过18.5万多人在任期内被杀，尽管凶杀率在稳步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察能力并减少有罪不罚方面进行重大投资，否则希恩芭玛很难实现安全状况的显著改善。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特亚尼埃尔·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党还赢得了首都墨西哥市市长选举，根据初步结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战还包括与美国就墨西哥境内庞大的美国移民流动进行紧张谈判以及合作打击毒品走私，这时美国芬太尼流行病仍在蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，谈判将更加艰难。特朗普曾承诺对从墨西哥制造的中国汽车征收全额关税，并说他将调动特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统必须解决能源和水资源短缺问题，并吸引制造商迁移，这是近岸外包趋势的一部分，即公司将其供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩芭玛还必须解决佩梅克斯（Pemex），这一国家石油巨头的生产已连续二十年下降并背负着巨额债务的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无止境地投入公共资金而使公司始终无法盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少贫困，维持了强健的比索和低失业率，这些都让他拥有极高的民望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩芭玛承诺扩大福利项目，但面临困难，因为墨西哥预计今年将有巨额赤字，且2025年中央银行预测GDP增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔寻求将此次选举变成对其政治议程的全民公投，似乎奥夫拉多尔希望将希恩芭玛塑造成其傀儡，但希恩芭玛坚称她不会成为奥夫拉多尔的傀儡，并承诺延续许多他的政策，包括帮助墨西哥最贫困群体的那些政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩芭玛感谢奥夫拉多尔为“一个将国家变得更好的独一无二的人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这背后的批评源于性别的原因，认为有些人难以相信她将自行作出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她将会自己做出决定，这很大程度上是因为她是女性。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩芭玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔达·希恩芭玛，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城向支持者发表讲话。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩芭玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔达·希恩芭玛，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城举行的大选中，民众手持“总统克莱尔达·希恩芭玛”的横幅，前 MORENA 党宣布克莱尔达·希恩芭玛赢得总统选举。路透社/玛赫埃莉佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在大选结束后对支持者发表讲话。路透社/凯兹查利尼·尼采-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭的投票日，在萨尔瓦多克索索卡坦，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人民在普埃布拉州的选区投票。路透社/亚希尔·塞瓦罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，辛纳坎坦。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日。路透社/亚历山德罗·梅涅格希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在普埃布拉州的选区，6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，丘科加奇镇，钦科阿瓦哈州。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅涅格希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣胡安昌拉。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣安德烈拉拉林扎尔。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣胡安昌拉。路透社/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，科玛乔恩。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举前期准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举前期准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统选举前期准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>