<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 07:42:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击事件去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于上周五在魁北克省一所最高安全级别监狱因被另一犯人袭击后去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手，皮克顿在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省中部猪舍中杀害吸毒者和妓女并处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了在温哥华东区附近一处破败的财产上发现部分遗体的六名女性。司法部门在其量刑后撤消了他另外20起谋杀罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿因5月19日在魁北克监狱中被袭击后去世。受伤后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚省及全国社会造成的影响是毁灭性的。”该公司在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在2002年初被逮捕前在温哥华东区贫民区失踪的女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温哥华东区大约25公里外的波特库奎兰，发现33具女性遗体或其DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，由皮克顿所写的一本书在Amazon网上书店上线后数小时内被下架。当时，在《温哥华太阳报》的报道中，皮克顿声称自己无罪，并称自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求从Amazon下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新西敏市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是一张未标注日期的法庭录像中的画面。图片由路透社/环球电视网提供&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在就如何更好地抗击流行病达成全球协议的会谈将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后增加合作，这是在承认COVID-19期间存在失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗共享和预防等问题上的严重分歧，会谈被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规定，即《国际卫生条例》（IHR），其中引入了“全球威胁性健康危机紧急情况”这一新类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天所作的历史性决定体现了成员国共同保护自己人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中说：“通过达成此项协议，我们正在采取措施使各国承担责任，加强在爆发威胁之前阻止疫情的措施，以保护美国人和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的改变旨在在COVID-19导致超过700万人死亡之后，强化世界对新型病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织总部文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利博斯/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将在南非大选中遭遇最差选举结果，这将大大削弱他的执政地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举的约71%投票站点结果显示，ANC的得票率不到42%，这是自种族隔离政策结束以来，自2019年上次大选以来的最低得票率，首次未能获得大多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的惨败意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他政党谈判建立联合政府或达成其他形式的协议。这可能需要在政策上做出让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变成为商业领袖的拉马福萨可能将面临反对党及其所在党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员表示支持他继续担任总统，分析人士则认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职位，”开普敦大学的政治学教授安托尼·布鲁尔（Anthony Butler）谈到拉马福萨时说，布鲁尔曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是所有主要政要中批准率最高的，党内派系斗争可能会使任何反对他的动员活动更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人在周日发布初步正式选举结果时会就此发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位几年间曾面临过危机，2022年，一个委员会报告称他曾因收藏在家具中的现金被指控不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认关于“Farmgate”丑闻的指控，并于当年晚些时候重新赢得ANC领导人的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC最具挑战性的考验，因选民对失业率高企、犯罪率上升和令经济陷入停滞的供电问题反应愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人时允诺改善党派形象并重振经济，当时他前任雅各布·祖马经九年的丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他成为国家领导人时最初的乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，有关ANC高层官员的丑闻层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的劲敌祖马，他支持新党南非共和军（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期并在支持率上对ANC造成了重大打击，特别是在祖马家乡的夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC困住了，他知道在KZN他们很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加（Ralph Mathekga）说。“这是拉马福萨项目的终结……你不可能在选举失败后要求一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键的改革问题上似乎纠结，避免加剧党内裂痕而受到批评，与他在80年代作为工会领导人时的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建技能以及他推动南非作为“全球南方”倡导者的能力，“全球南方”是指一组低收入至中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝案，法庭本月裁定以色列必须中止其在加沙市拉法的军事行动。对此，以色列坚决否认指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨强调了ANC在过去的三十年中的成就，但批评者认为他对南非最大的挑战缺乏新的解决办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在数万名支持者聚集在索韦托足球场时向他们发表声明，许多人在他演讲结束前离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐行介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这为这场始于两年半前的战争迈出了一小步，但具有重要意义。专家认为，这可能有助于削弱俄罗斯针对哈尔科夫的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。美国担心，乌克兰的大规模攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应更高级别武器的其他禁令不谋而合，这些禁令的相关限制也已陆续解除，从先进的美制战斗机到远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，是针对哈尔科夫地区的战斗专门量身定制的。美国官员称，此举允许基辅使用美国提供的武器回击越过边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这为前线的乌克兰部队提供了使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他装备，对俄罗斯军队进行反攻的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区巩固防线前，将其迫回。”乌克兰国立战略研究所的研究人员Mykola Bielieskov表示，该研究机构位于基辅，是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场撤军的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈科夫地区的进攻战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿具名的美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown的加密视频会议上提出了请求，在哈尔科夫地区跨越边境使用美国武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，并于5月15日将这一建议提交给了拜登。据这位官员透露，拜登同意基辅应在俄境内反弹击俄罗斯军队的同时无需承担风险。拜登政府随后一直在完成这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其盟友采取类似的举措，但他同时表示：“目前还没有积极的信号。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前《外交政策研究学院》欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内进行打击的禁令作为据点，在哈尔科夫地区开展进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮一直位于边境对面，能够部署防空、电子战、指挥与控制等装备，获得某种程度的庇护。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和他的其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会显著改变战场格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的走向，但如果俄罗斯继续进行跨境行动将变得更加困难。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈科夫地区缺乏足够的军队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗能力，从东北方向真正威胁哈尔科夫。”他说，“为此，它必须在东部作战区域的部队进行耗损。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次强调核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占领主动权的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华府宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称为美国获得批准，打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为华盛顿战略与国际问题研究中心高级研究员的Mark Cancian表示，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变，但这是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会要求下一步：对更大的目标进行打击——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府还未确定是否可以扩大政策，允许对俄罗斯境内的其他目标进行打击，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续我们一直在做的事情，即根据需要进行适应和调整。”Brinken说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫附近的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在处理位于乌克兰哈尔科夫地区小丹林卡村附近的儿童和青少年体育骑术学校严重受损的现场，这是俄罗斯对乌克兰的攻击造成的后果。路透社/万尼亚·奥吉雷尼科夫&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在 guilty verdict 之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对摄像机时，传递了一个适用于法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁定他因伪造文件以掩盖支付成人电影明星静默费而面临34项相关指控时，共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，言语激烈且紊乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔chan为“勾人”和“一个恶魔”。他形容民主党人乔·拜登，即其在11月5日选举中的对手，是“美国史上最糟糕的总统”。他还抨击了为其作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法移民涌入的演说词。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向其竞选活动捐款，将他面前的挑战视为个人而非独有的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们是为了捍卫美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在他的其他竞选讲演中，常常夹杂着幽默，但这次大部分都是沮丧的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小页的笔记。会后，他没有回答记者提问，迅速与儿子埃里克·特朗普一同离席。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及相关人员进行指责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在两位主要候选人均将对方视为对国家的威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，并将其视为进一步的证据，证明他不适宜担任总统。拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的精神错乱、绝望和失败，他自怜自艾并向美国司法制度撒谎，观看的人都能得出一个明确的结论：此人不能担任美国总统。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普支持者们，他们大多认为纽约地方法院的裁决是不公正的，为美国总统竞选活动筹集了3480万美元资金，创下特朗普单一平台数字筹款的一日最高纪录。此前，他的竞选活动处于资金落后于拜登的处境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;11月5日的竞选，该活动力求保持筹款速度，向支持者发送了一系列暗示威胁的筹款短信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一则短信写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一则在特朗普新闻发布会后写道：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和支持组织都坚定地站在前总统一边，声称审判存在诸多瑕疵，指控本不应被提起，大陪审团中的民主党人占多数且被污染，而法官有偏见——地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的盟友和竞选助手对持不同意见的共和党官员展开了反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普竞选团队共同经理克里斯·拉奎塔批评了社交平台上一个全国共和大学生团体的帖子，该帖子称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“意见就像屁一样，人人都有。”拉奎塔在社交平台上发表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还在另一条推文中指出马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根，在裁决前警告美国人“不要因更多的党派斗争而放大‘火势’”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉奎塔回应霍根说：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州与拜登进行的共和党选民采访中，几人表示唐纳德·特朗普的定罪令他们对今年11月的支持有所动摇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种 defection 可能会对唐纳德·特朗普在与拜登的再次对决中带来损害，鉴于他在多个摇摆州处于微弱优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，大多数接受采访时的共和党选民听起来像特朗普本人一样，声称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是政治操作，只是为了伤害他并尽量让他远离竞选集会。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;特朗普大厦，美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 赵佩恩+产油国联盟考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司坚持减少提高产量的支出承诺，这将使2024年全球最大的原油生产国的生产增长放缓。这可能导致欧佩克+本周需要采取进一步的减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新及效率提高，美国引领了非欧佩克成员国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，日产量超过1293万桶，远高于政府2023年初预计的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为部分补偿美国和其他非欧佩克成员国产量上升，欧佩克及其盟友去年大幅削减了供应。目前，欧佩克+的总减产量为每天586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉欧佩克+讨论情况的消息人士周四表示，该组织正在就一项复杂的协议进行谈判，该协议将使这些减产至少延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+本周日开会考虑供应政策时，美国产量增加继续推动非欧佩克+成员国的产量增长，但增长威胁程度将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一增长速度与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产出将增长64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，都低于去年的增长水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，全球需求增长220万桶/日，将超过2024年非欧佩克+成员国的供应增长约100万桶/日。据欧佩克5月的石油市场报告，这意味着2024年对欧佩克+原油的需求将比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署&lt;/a&gt;预计全球需求增长较低，只有110万桶/日，且对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为每天1313万桶，较12月的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，尽管油价接近每桶80美元，但美国生产商今年不大可能再次出现超出预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持了非常保守和严格的策略，"签约钻探公司Scandrill运营长Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人惊讶的是，鉴于当前价格，钻探数量尚未出现更多增长。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，暂时不升级其设备，以更好地适应较低的勘探增长。他们计划今年年底前运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯数据，美国 oilrig 数量已降至496个，降幅达13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国在未来几年有潜力以100万桶/日的速度增长，但目前并无意愿以该速率增长，"标准普尔分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市生产商近年来限制在扩张方面的支出，在早期无节制支出驱动突破性增长后，投资者对页岩领域的回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量超过预期的部分增长归功于私营生产商，部分企业和当前席卷该行业的并购浪潮相结合，提高了生产力，通过钻更长的井和压裂岩石从更多的井同时生产更多油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近的整合浪潮继续，但预计当前的石油价格将继续支撑总体美国石油产量的增长，尤其是在不断改进钻井和完井效率的情况下，"德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB (SLB.N)预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是兼并与收购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应，"瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，认为欧佩克+可能将继续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量增长。美国能源信息署三月份表示，非欧佩克+成员国石油液体产量预计今年将增长140万桶/日，而欧佩克+石油液体产量预计将减少100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"欧佩克+已学会与其共存美国石油生产增长，"瑞银的Staunovo补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州威克附近的佩姆禁区由Oasis石油子公司拥有的一页租赁项目中的钻井平台操控行廊中拍摄的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在德克萨斯州威克附近的佩姆禁区由Oasis石油子公司拥有的一页租赁项目中的钻井平台操控行廊（2018年8月22日），REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下恢复加沙地带停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该战争之际，是时候结束这场战争并迎来和解的黎明。”拜登在讲话中说，他承受着在今年竞选连任中结束加沙冲突的压力。该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国进行调解，旨在安排以色列与哈马斯运动之间停火的对话数次停滞，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的入侵及巴以双方因加沙死亡事件和人质持续被扣押问题上产生的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定34项重罪成立，突显了两位总统候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议包括三个阶段，与以往提议不同，因为停火将随着各方通过所有三个阶段持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，还将释放一些人质，包括老人和妇女，并与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，每天将有600辆卡车运送人道援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，那些呼吁无期限战争的人应改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这项计划。他们将呼吁战争持续无限期，其中一些甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，希望占领加沙，并想继续战斗多年，而且部将人质视为首要任务。我已经强烈要求以色列领导层支持这项协议，尽管可能面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我要求您退一步，想想如果这个时刻被错过了会有什么后果。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位参与制定此计划的美国高级官员匿名告诉记者，以色列能够提出新提议，是因为在战场取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个走向危机终结的路线图。这是一份详尽的四又半页的协议，已经详细地协商过。“目前摆在桌上的东西实质上是结束这一过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，这一计划中的每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体机构称，拜登周五的讲话具有戏剧性，被解读为试图直接向以色列公众传达信息。主要频道12中断了晚间新闻节目，直播拜登的讲话。以色列审查员此前已经禁止发布这一提议的细节，节目主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛津大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这份提议比以往提议有更大的成功机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯利用袭击以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性已经显著降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，苏里说，全球公众的看法正在转向反对以色列，这可能促使以色列希望停止冲突的举动，同时还考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某种事物时，他可以创造大量激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个先前的人质提议规定，将以释放生病、年迈或伤残的人质作为条件，换取为期六周的停火，如果需要可以延长，以允许更多物资运入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提出的这项提议因以色列拒绝接受哈马斯要求在全球激战中结束战争作为谈判的一部分，而于本月早些时候瓦解。随后，以色列加紧了对加沙南部拉法市的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在当前持续的攻势期间不会参与进一步谈判，但如果以色列停止战争愿意达成包含人质和囚犯交换在内的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与持人质被哈马斯扣押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成至少45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但也未触动美国不会中断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民遭受了无与伦比的苦难。”拜登周五说，“我们看到了本周拉法遭以色列袭击后引起的致命大火中令人震惊的画面……针对哈马斯的活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生主管部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，加沙地带已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名巴勒斯坦人在贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列武装部队的进攻中被破坏，位于加沙北部加沙斯特里普。2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台热度升温，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，在这种平台中，投资者通过锁定其代币获得奖励。这一复杂的机制引起了分析师的警告，称其对用户及加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重质押”的流行趋势是加密市场冒险行为的最新迹象。市场上涨和交易者寻找收益率推动了这一趋势。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平；而第二大加密货币以太坊今年的价格涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风投机构 Andreessen Horowitz 的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币——相比六个月前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan对路透社表示，该公司发明了“重质押”来扩大传统的“质押”加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权利，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重质押使得持有者可以将这些新代币重新质押到不同的区块链基础程序和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密业界对重质押的风险性褒贬不一，一些内部人士认为这项实践由于过于年轻而难以评估其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人包括分析师则担心，如果用于质押的加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会产生无限循环的借款，基于少量的底层资产。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品中的抵押品时，这不是理想的状况，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%到5%之间，分析师认为重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，它允许加密货币持有者投资于试验性的项目以产生其持有资产的巨额回报，而无需出售这些资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户是出于对未来奖励的预期或者被称为空投的其他赠品而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者分发其新创建的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来价值会增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称这是“非常、非常投机行为，这笔免费的钱的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是很冒险的。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是在预先预期自己将获得某种回报，但并不知道是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer成立于去年，由现任西雅图华盛顿大学助理教授及印度第一颗学生设计的纳米卫星团队成员Sreeram Kannan创立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，旨在将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序进行连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。它们为客户在EigenLayer进行重质押，并生成新的代币代表这些质押资产。这些代币可以在其他方面使用，例如作为借款抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台的目标是允许用户选择将押注他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴现象。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能存在“隐藏的风险”——如果用于重质押的代币被用于加密借贷，可能会在市场下跌期间导致被迫平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘加剧是由高风险借贷引起的，由于作为抵押品的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押而在贷款协议中，贷款协议错误定价了风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密行业是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密世界的损失扩散至更广泛金融市场感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到任何因重质押问题给传统金融市场带来传染性风险。”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融相连，机构投资者对“重质押”也越来越多地感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered加密货币部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但在考虑“重质押”时却步，首席风险官Anoosh Arevshatian表示难以建立资产和奖励分配的“纸踪记”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在其4月份的博文中宣布了这一合作。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押服务，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希恩巴鲁姆以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席门巴乌赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女总统，继承了她的导师兼离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的支持者中贫困人口的高人气推动了她的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席门巴乌&lt;/a&gt;，一位气候科学家及前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会快速计票结果显示，以58.3%至60.7%的得票率当选总统。这很可能会成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也有可能在两院中获得三分之二的超多数席位，允许该联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步计票结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥第一位女性总统，”席门巴乌对支持者发表演说时激动地表示，现场欢呼声热烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席门巴乌的胜利对墨西哥来说是一个重大的转折点，该国以其阳刚文化而闻名，同时也是世界上天主教人口第二多的国家，长期以来推行更为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大历史上首位赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直没想过有一天我会为女性投票，”来自最小型州塔拉哈斯 Taco 的87岁支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃说，“之前我们甚至不能投票，当你能够投票时，也是在根据你丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我得以见证这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席门巴乌面前的道路注定是复杂的。她必须在提高民众福利政策与承受巨额预算赤字和低经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示她的政府将负责任地运用财政，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改进安全状况，但给出的细节有限。此次选举是墨西哥最暴力的选举之一，有38名候选人在此过程中被杀害，许多分析师认为洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间犯罪集团的影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举还因普埃布拉州选区发生的两起投票站杀人案件而受到影响。根据洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的数据，杀害率在墨西哥现代史上是所有任期内最高的，尽管这一比率正在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少无罪释放方面进行具有改变游戏规则的投资，否则席门巴乌可能很难实现整体安全状况的重大改善，”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰内利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党 MORENA 在墨西哥市市长竞选中赢得了多数席位，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席门巴乌面临的挑战之一将是与美国就墨西哥南部上万移民涌入美国的庞大流动人口进行紧张的谈判，以及在芬太尼危机肆虐的背景下进行打击毒品走私的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普获得胜利，这些谈判将会更加棘手。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统需要应对电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商重新选址以应对“在岸生产”趋势，即公司将供应链靠近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席门巴乌还需要解决 PEMEX 这个国有石油巨头的问题，该公司的产量已连续二十年下降，并且深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就不能只把公共资金投入到无利可图的无底洞中，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一倍，减少了贫困，监督了汇率走强并且低失业率的时期——这些成就使他获得了极大的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席门巴乌承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计存在巨额预算赤字，且预计2025年经济增长率仅为1.5%，这将并不容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间对选举提出了政治议程的公投。席门巴乌驳回了反对派对她是洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺继续许多有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的获胜演说中，席门巴乌感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“通过改善我们国家而做出的独特贡献”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维拉·里奥斯认为，性别的差异是“批评席门巴乌将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡背后的原因之一”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将做出自己的决定，这在很大程度上与她是女性有关，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席门巴乌赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席门巴乌，执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得选举后对支持者发表演说。墨西哥城，墨西哥，6 月 3 日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="席门巴乌赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席门巴乌，执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 3 日。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们举着‘总统克劳迪娅·席门巴乌’的横幅，墨西哥 MORENA 党在即将举行的大选中宣布克劳迪娅·席门巴乌赢得总统选举，位于墨西哥城市中心的扎卡洛广场，2024年 6月 2 日。路透社/玛赫·埃尔佩佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/丹尼尔·贝塞里&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔维兹在投票结束后向支持者发表演说。墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社/奎特兹阿尔莉·尼赫特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举工作人员关闭投票站。墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社/若泽·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日在投票站外投票的选民。维拉克鲁斯，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社/亚里尔·塞瓦罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024 年 6 月 2 日，津扎甘坦镇。路透社/加布里ela·桑阿比亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日在投票站外投票的选民。墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社/亚历山德·门内奇尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对派总统候选人索希特尔·加尔维兹在投票站外摆姿势。墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举工作人员在投票站准备。墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社/若泽·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗拉米人的妇女在投票站投票。胡阿拉丘阿，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在投票日结束后展示投票后的手指。墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社/亚历山德·门内奇尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位旅客在贝尼托·胡利奥·萨拉扎尔国际机场的投票站投票。墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日在圣安德烈斯·拉拉兰扎投票站投票的选民。墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;克劳迪娅·席门巴乌，2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/亚历山德·门内奇尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024 年 6 月 2 日，圣胡安·查马布鲁拉。路透社/加布里ela·桑阿比亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024 年 6 月 2 日，科马赫乌恩镇。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝特利泽·古铁雷斯·穆勒在投票站投票。墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;抗议者手持索希特尔·加尔维兹的支持横幅等待投票站开放。墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;一位人在投票站外支持索希特尔·加尔维兹。墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社/奎特兹阿尔莉·尼赫特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;选举工作人员准备。墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社/若泽·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;投票群众聚集在投票站附近。墨西哥城，墨西哥，2024 年 6 月 2 日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝尔佩里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;选民在投票日之前走进墨西哥城市中心的区域。2024 年 5 月 31 日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝尔佩里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJ</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>