<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 08:54:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会，共有300名成员中的190名出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/随行摄影师 供图/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱内遭受另一名囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人犯，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害吸毒者和妓女及其遗体被判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名被害女子而被判刑，这些女子的部分遗体在温哥华附近的维多利亚海滨地区一处破败的房产中被发现。在判决后，政府检方撤销了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内受到攻击后死亡。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案情对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在大约十余年时间里从温哥华市区贫困、毒品泛滥的东区失踪的女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿于2002年初被捕之前，警方在靠近温哥华市区25公里东侧的波特库蒂兰发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是土著人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿被指写的书籍在亚马逊上架数小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中坚称自己无罪，并表示自己是被警方诬陷的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求将其从亚马逊下架并为受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特库蒂兰的家中，这张无日期照片由路透社/环球电视网提供。ANYPHOTO/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因国民大会党选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在此次选举中将面临严重削弱，因为他在非洲国民大会（ANC）党内的最差选举表现发生在自种族隔离政策结束以来的任何一次选举中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上次选举时的57.5%，并且是近30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的打击意味着，纳尔逊·曼德拉这位前解放运动组织者领导的政党将不得不与其他较小政党结成联盟或其他形式的合作来治理国家，其可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型企业家拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职呼声，但ANC的高层官员之一力支持他留任，分析人士认为没有明显的继任者人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒在接受采访时表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政治人物中最受欢迎的人物之一，党内派系斗争可能使动员反对他变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日宣布完整的初步结果时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统之位在过去曾动荡过，2022年的一份调查报告指出，他在游猎场家具中发现装有现金的问题上可能犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这项丑闻，在此丑闻中被称为“Farmgate”，并在同年晚些时候以新的五年任期当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被寄希望于能够考验ANC的能力，因为选民对高失业率、犯罪以及供电危机等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC领导人，承诺重塑该党的形象并重新振兴经济，这发生在前任、民粹主义者杰克逊·祖马任期九年腐败、声誉下滑和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但2018年他成为国家元首后，最初的狂热情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现出色，显著侵蚀了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“杰克逊·祖马挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱，”政界分析师拉尔夫·马特克加表示。“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举失利后还指望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上似乎优柔寡断，避免加剧党内裂痕而受到批评，这一态度与他作为工会领袖在80年代果断的表现相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他构建共识的能力以及他在推动南非作为所谓的“全球南方”倡导者的角色，这意味着一组低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最著名的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起诉讼，指控以色列在加沙地带进行的侵略行为构成种族灭绝。本月，法官裁定，以色列必须停止向加沙城拉法发动军事袭击。但以色列坚决否认这些指控，继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨力求强调过去30年ANC的成就，但批评者称，他对解决南非最紧迫的问题提供了不大新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”并发表演讲，数千名支持者聚集在索韦托足球场上。演讲尚未结束，许多人就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中进一步通过武器决定介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府自2022年入侵乌克兰以来迈出的更为积极的一步，尽管规模不大，但具有重要意义。专家表示，此举有助于缓解俄罗斯针对札克里夫区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府认为允许乌克兰使用从美国获得的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一项符合美国此前对基辅供应更高端武器禁令的规则，这些禁令也已经在近期逐步解除，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，专门针对札克里夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许乌克兰使用从美国获得的武器反击从边境对面攻击或准备攻击乌克兰的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这将使乌克兰前线士兵能够使用HIMARS高机动火箭炮系统发射带有GMLRS导弹的制导火箭，以及其他武器，对俄罗斯军队进行回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在札克里夫地区站稳脚跟之前将其驱回，“乌克兰国立战略研究学院研究员Mikhailo Bileiskov表示，该研究机构位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员Philip Ingram称，拜登的决定将减少基辅从东南部顿巴斯关键战场撤军的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将在防御上处于劣势，必须重新思考他们在札克里夫的攻势策略，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府在几周前就作出这一决定的背景包括乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上提出的要求。当时，乌克兰国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席C.Q. Brown将军听取了乌克兰的请求，美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan于5月15日向拜登汇报了这一建议，拜登同意乌克兰在俄罗斯安全地域内反击俄罗斯军队的请求，美国官员表示。自那以后，经过政府讨论，拜登政府最终做出了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取这一行动，然而他当时表示：“迄今为止，没有什么积极反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚研究学院欧洲研究项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯一直利用拜登禁止从俄罗斯领土内发动袭击的禁令，将其变为在札克里夫地区发动攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;札克里夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮和防空、电子战、指挥和控制设备保持在边境对面，这种状态下最接近于庇护所，“Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，仅凭这一点决定可能不会很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果发生变化，这将使俄罗斯更难以继续进行跨境行动，“Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英军情报官员Ingram称，俄罗斯在札克里夫方向缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向威胁札克里夫，“他说道，“要这样做，将不得不将东部作战区域的部队空虚化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次称可能引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌方看来准备在未来数周和数月内进一步扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准向俄罗斯境内较深处的目标发射导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库高级研究员Mark Cancian认为，拜登的举动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变。但这是一步，“Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：打击更广泛的目标——或许是不直接威胁札克里夫的俄罗斯目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前美国政府将继续执行现有的政策以适应局势。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="札克里夫区的一场俄罗斯导弹袭击后留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;札克里夫区的一个村庄，村里一家儿童马术学校的设施在俄罗斯的攻击中严重受损，图摄于2024年5月30日。路透社/瓦列尼特·奥吉尔内科（Valentyn Ogirenko）资料照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄影师，发表了一番既适用于其法律斗争也适用于政治战役的言辞：他已经做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约 jury 判定他因伪造文件以掩盖支付给成人电影明星静默费的款项而遭到指控的34项罪名成立，一天后，共和党总统候选人罗列了一长串对手和不满，言语愤怒且思路混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对审判他的法官胡安·梅尔罕法官称其为“歪曲事实”且“撒旦”。他称在其11月5日选举的竞争者、民主党人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及——仿效他的一些竞选集会言论——称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战比作不仅限于他个人的困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他许多竞选演讲中充斥着诙谐风格，而这次演讲则主要阴郁。特朗普新闻发布期间仅勉强参考一张小页的稿子。最终，他未回答任何问题，而是携其子埃里克特朗普悄然撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法系统以及任何暗示特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领先候选人彼此视为对国家构成威胁的情况下，民主党阵营将特朗普的言论作为进一步证据，表明他不能胜任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普围绕个人怨恨喋喋不休，并且还扭曲了美国司法系统，这不言而喻告诉所有人，这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多特朗普的支持者 —— 他们大多数将纽约的判决视为错判——在同一天将3480万美元的捐款发给了特朗普的竞选阵营。据特朗普团队称，这一天的募款金额创下了他在WinRed（共和党数字筹款平台）上的日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他所在阵营的募款总额落后于民主党，但周五他们试图保持攻势，向支持者发送一系列预示性筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条短信上如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普举行的新闻发布会上，另一条短信怒吼道：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除少数例外，几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判过程有瑕疵，这些指控本不应被提出，陪审团由重民主党倾向的曼哈顿地区人员构成，有污染之嫌，且法官有偏见——这些地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便反对者的谴责不够迅速有力，特朗普的盟友和竞选助手也发起进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里什·拉齐维塔 shots 一个自称是社交媒体平台X的全国大学共和主义者团体，其成员在社交媒体上声称应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛门，人人都有。”拉齐维塔写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也在推特上针对邻州 Maryland 的中立前州长、参议员竞选人拉里·霍根，霍根在判决前就曾警告美国人，不要因更加中毒的党争火上浇油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉齐维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州对共和党选民进行的采访中，数位受访人表示，特朗普的有罪判决使他们对其在11月的反对产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些分裂可能对他与拜登的重赛产生负面影响，鉴于他在多个摇摆州的领先优势微妙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人持有与特朗普本人类似的立场，认为此次审判只不过是一场虚张声势的政治闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切皆为政治，就是为了削弱他，尽可能地阻止他参与竞选活动。”来自佐治亚州玛丽埃塔市、62岁的退休警察斯科特·克莱顿如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们对他这样做，就能对任何人做到这一切。绝对没有人能幸免于难。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克迪米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市，美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这一天是因指控他在2016年为了掩盖支付给成人电影演员静默费的款项而伪造商业记录而被判有罪的庭审后。路透社/布伦丹·麦克迪米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登于周五表示，以色列提议在释放扣押人员作为交换的条件下，提出新的加沙停火方案，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启第二天的美好时光了。”拜登总统说，他不得不在竞选年的压力下，停止加沙战争，这场战争已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家近日通过斡旋，促成以色列与哈马斯组织在加沙战争中达成停火协议，但谈判多次破裂，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议源于以色列数周对拉法的侵入，以及对总理本杰明·内塔尼亚胡内阁在国内和国外因加沙死亡事件和持续扣押人质而施加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，展现加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因被证实在贿赂案中犯有34项重罪被定罪之后，这突显了两位候选人间的极大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案包括三个阶段构成，并与以往方案不同，因为停火将继续进行直到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的全面停火期间，以色列军事力量将从拉法居民区撤出，扣留的人质，包括老人和女性，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回拉法，包括北部拉法，每天600辆卡车将向加沙提供人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将继续进行，如果谈判继续进行的话。”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一个针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，已通过卡塔尔向哈马斯转达了此提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有人会反对这个计划，他们将呼吁战争持续下去，一些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，想要占领加沙，想持续战斗多年，人质不是他们优先考虑的问题。不过，我已经敦促以色列领导层即使在面对压力的情况下也要支持这项交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一个曾在战争中访问以色列的美国总统，曾有美国部队直接保护以色列免受伊朗攻击的我，要求你们退一步想一想，如果我们错过这一刻会发生什么，我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国高级官员告诉记者，以色列能够做出这一新提议，是因为战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机结束的道路。这是一种详尽的四页半协议，已详细谈判讨论。”官员说，“现在摆在桌面上的就是结束整个过程的关键环节。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体描述拜登周五的演讲具有戏剧性，将其视为试图直接影响以色列人民的一种尝试。主流12频道中断了晚间新闻节目，播放了拜登的演讲。以色列的审查员此前禁止出版详情，新闻主播丹尼·克肖马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林雷·苏里，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授表示，此提议成功的机会比以往要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动任何严重攻击或袭击或恐怖事件的可能性仍不可忽视，但相比之前已经有所降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法已开始“反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某项事情时，他可以创造很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，一项先前的扣留提议建议交换加沙生病、年老和受伤的扣留人员，换取为期六周的停火，可以延长至允许更多援助进入要塞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在5月上旬，由于以色列拒绝同意哈马斯要求的永久结束战争作为谈判的一部分，并加剧了对加沙南部拉法市的攻击后，该提议谈崩了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于星期四表示，它已告知调解人，在持续的攻击中它不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上星期日，以色列在拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡引发了国际社会的强烈抗议，但未越过美国划出的红线以切断对以色列的军援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登在周五表示。“我们目睹了本周早些时候拉法致命炮击中的恐怖画面，在哈马斯针对该攻击……袭击了拉法之后···。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列发动哈马斯攻击后袭击加沙半岛以来，已有超过36280人被杀。根据以色列的统计，哈马斯攻击导致大约1200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日在加沙北部贝特拉赫亚被以色列军事进攻毁坏的建筑物废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，欧佩克+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行减少增加产量支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在美国2024年的生产温和增长，从而缓解OPEC+本周需要进一步缩小供应缺口的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年中一直是全球原油供应增长的主要驱动力，这要归功于页岩革命以及技术突破和效率提升所推动的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远远超过政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友因美国和其他非欧佩克成员国产量上升而减产，总减产量为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周日欧佩克+会议中考虑供应政策时，尽管美国增产继续驱动非欧佩克+成员国产量的增加，但相比2023年，威胁将会减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应将增长约27万桶/日。这与欧佩克自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将更快，增加64万桶/日。他们都是最受关注的预测者，都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过非欧佩克+成员国油产的增长幅度约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月的月度&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署&lt;/a&gt;预计全球需求增长将远低于110万桶/日，并且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约在1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能像2023年那样意外超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示：“我们的客户仍然保持非常保守和严谨的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前价格已经相当高，但钻机数量没有显著增长，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机进行升级，以更好地与较平坦的钻井增长相匹配。预计今年年底将运营12台钻机，明年初重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师表示：“美国有能力在未来几年以数百万桶/日的速度增长，但目前没有以这种速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的生产商对增长的投资有限，因投资者的压力追究过去无节制支出导致页岩业务在2010年代的迅猛增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出现的高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，目前他们正在面临一轮席卷行业的&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;合并潮&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;，通过钻更长的井以及使用压裂技术从更多的井中同时生产原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示：“尽管最近出现了合并潮，但预计油价持续存在将支持美国整体石油产量适度增长，随着钻井和完井效率的持续改进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB &lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;（SLB.N）&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;，预测今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，原因是合并影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，策略发生了转变，关注资本严谨的态度导致了不同的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞银银行分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+可能会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的原油和液体产量增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的Staunovo表示：“OPEC+已经学会与美国石油生产增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从控制室视角拍摄，位置在由Oasis Petroleum拥有的Permian盆地Lease，靠近Texas Wink地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作室从控制室视角拍摄，位置在由Oasis Petroleum拥有的Permian盆地Lease，靠近Texas Wink地区，2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重担上阵，再次成为美国与“真主党”之间的关键沟通桥梁。在过去数十年中，他在推动达成结束与以色列战争的协议中扮演了重要角色。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt;的签署进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是在以什叶派穆斯林为主的社区中，尤其是在真主党领导人哈桑·纳斯尔拉赫在今年九月被以色列击毙之后，他被认为发挥了稳定作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在周三播出的电视讲话中表示，黎巴嫩正在关闭“最具危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为国家团结而努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为黎巴嫩1975-1990年内战期间什叶派阿马勒运动的领导人，伯里自1992年以来一直担任议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派政治秩序中的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·加塞姆认可伯里作为谈判者的角色，称他是“我们的大哥”。同时，美国外交官阿莫司·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成和平，这一努力在2024年9月伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与以色列战争升级的背景下显得尤为重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这体现了伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间战争中的作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官们表示，由于黎巴嫩至今没有总统，内阁仅拥有部分权力，且很难与真主党接触（真主党在美国被列为恐怖组织），伯里的角色变得更加关键。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家，”一位贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里在全球外交舞台上崭露头角，协助谈判了39名被 embarrassing Hizballah 霁哈尔运动什叶派武装劫持的人质的释放。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战后伯里当选议长之际，纳斯尔拉赫正崛起成为真主党的领导人。两人一起引领了“什叶派二人组”，指的是当时主导什叶派政界和部分国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常接触伯里的外交官说道：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但同样他也存在具有真主党或伊朗立场所设的界限。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的火力曾击中伯里阿马勒运动势力范围内的城市特莱尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出生于1938年的塞拉利昂，伯里来自从蒂布尼恩移居的商人家庭，他在黎巴嫩成长，并在大学时期即投身政界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;什叶派曾经处境艰难的社区许多人称赞伯里，认为他帮助改善了这一宗派在一种有利于基督教学者和萨拉菲派穆斯林的体制中的处境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在穆萨·萨德尔神父（阿马勒运动创始人）失踪后接管了阿马勒运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里领导了阿马勒军事崛起，与内战期间几乎所有主要政党作战，包括后来成为它的盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内2006年美国大使馆电报发表，质疑他是否真正支持真主党时，伯里轻描淡写地回应，称纳斯尔拉赫“和我一样”。2010年发表。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战士与真主党一起向以色列发射火箭，作为对哈马斯于10月7日对南部以色列进攻的呼应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国外交官们开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列黎巴嫩边境地区发生的交火，并说服真主党在里蒂尼河以北撤退，这条河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“让里蒂尼河向边境方向移动可能比让真主党过河更容易。”一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，伯里的反对者也批评他为曾导致2019年金融体系崩溃的教派精英之一，此后黎巴嫩陷入了经济危机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些人将未能召开议会会议选举总统归咎于伯里，其中包括基督教的黎巴嫩力量，这使得政府中最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色令真主党的政治对手反感，如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（未入镜）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;另一张图片:&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像悬挂于建筑上，在贝鲁特为默哀纪念阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔神父在1978年访利比亚后失踪的活动”成立了45周年
”举行集会”&gt;
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝鲁特，黎巴嫩，2023年8月31日，阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔神父每隔45周年纪念其失踪托利融，黎巴嫩议会发言人纳比勒·伯里神父的画像在建筑上悬挂。阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔神父在1978年至利比亚旅行后失踪。路透社/默罕默德·阿扎库里/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 交易员追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新平台，投资者可以以锁定他们的代币换取奖励，在这种复杂的方案中，分析师警告称这为用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是 crypto 市场价格飙升和交易者寻找收益后的又一风险迹象。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大以太币今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司 EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密部门获得了1亿美元融资，其平台吸引了188亿美元的加密货币——这一数字从六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人 Sreeram Kannan 告诉路透社，公司发明了重质押来扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。在这个过程中，加密货币代币的所有者允许他们的资产被锁定作为验证的一部分。持有者在参与质押期间失去了对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币来代表他们质押的加密货币。重质押使人可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目或应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押有多大的风险存在分歧，部分内部人士认为这项实践尚处于萌芽阶段，无法确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另有一些分析人士担心，如果作为抵押品使用的重质押新代币在广泛借贷市场中被用作抵押，可能存在基于少量基础资产的无限借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的抵押品上又有抵押品都不是理想的情况，这增加了新的风险元素，”加密数据提供商 Kaiko 的研究员 Adam Morgan McCarthy 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力是显著的：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重质押而言，回报率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，该领域中加密货币持有者投资于实验性质的方案，希望在无需出售的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer 平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或者是一些被称为 airdrop 的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer 正在向使用该平台的人发放其自身新创建的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko 的 Morgan McCarthy 认为，重质押平台的增长受到了用户寻求 airdrop 的推动，称之为“非常、非常投机性的免费钱活动”。[注：airdrop 指的是从某个项目中免费获得新的代币或货币tokens]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所 Coinbase 的首席研究官 David Duong 说。（COIN.O）[注：这里引用了公司的股票代码，COIN.O 是 Coinbase 的股票代码]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前预想会获得一些奖励，但不知道是什么，”Duong 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 于去年由 Sreeram Kannan 创立，他曾是西雅图 universities 的助理教授，并且是首个学生设计的微型卫星团队成员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 自称是一个验证服务的交易平台，将希望质押的用户与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台已经出现，包括 EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO，它们会为客户提供在 EigenLayer 上重质押代币并生成新代币以代表这些重质押资产的服务。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷时的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 表示，他的平台的目标是让用户选择如何质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者并没有任何正式关系，...这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase 的 Duong 表示，重质押可能携带“隐藏的风险”——如果重质押的代币被用于加密借贷，可能会发生强制清算，在市场下跌期间也可能导致更大的波动性，他在一封致路透社的备忘录中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022 年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着 Terra 和 Luna 代币的崩盘，用作抵押的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 与重质押的风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而是在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出在加密货币世界的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心，加密世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场不会产生任何实质性风险的传染，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人 Andrew O’Neill 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连通，重质押越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部 Zodia Custody 虽然看到了机构对质押的显著兴趣，但认为重质押过于复杂，难以建立可以追踪资金走向和收益分配的“纸面记录”，首席风险官 Anoosh Arevshatian 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura 的加密部门 Laser Digital 宣布与 Kelp DAO 合作根据 Kelp DAO 的说法，他们在四月的一篇博客中提到，对其部分基金进行重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行 Sygnum 也在为客户的加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
代表比特币的示意图取自2024年3月9日在巴黎弗朗西斯拍摄的照片，为路透社/本杰明·提谢/图片说明照片/文件照片。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2023年6月16日在电脑主板上放置的以太坊代表形象的示意图，为路透社/达道·鲁维克/图片说明照片/文件照片/文件照片。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>