<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 16:49:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>缅甸军方空袭致若开邦村庄数十人死亡，联合国说</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-military-air-strike-kills-dozens-rakhine-village-un-says-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;联合国表示，缅甸军事政府本周对该国西部若开邦的一次空袭造成数十人丧生，东南亚国家的内战或将进入第四个年头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民兵政府和阿克央军——一个以若开邦为基础、为了争取该地区自治权的少数民族民兵组织——也报告说，此次袭击造成数十人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据全国民主联盟政府和联合国周五稍晚发布的一份声明称， junta 在周三下午袭击了 Yanbye 镇的 Kyauk Ni Maw 村，摧毁了约 500 所住宅，造成超过 40 人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法立即核实这些报告。缅甸军方发言人在未回应要求评论的电话后未作答复。 junta 否认了对平民犯下暴行的指控，称自己正在打击“恐怖分子”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿克央军公布了 26 名被其认定在袭击中丧生的穆斯林村民名单以及 12 名受伤者的名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从 2021 年军方推翻诺贝尔和平奖得主昂山素季领导的当选政府以来，缅甸陷入动乱，激起了大规模抗议活动，此后衍变为多条战线的武装叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国的声明呼吁所有各方遵守国际人道法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“求现金”运动——一个旨在切断 junta 财源的缅甸活动者的联盟——敦促国际政府迅速制裁向 junta 提供航空燃料的实体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只有当这种支持停止，空袭才会真正结束。”名为 Mulan 的“求现金”运动发言人如是说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="缅甸 junta 主席敏昂莱大将，摄于内比都，缅甸，2021年3月27日国防日军队阅兵式上的照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F2EPG2XJTRPY7BCZT2NY7PI5PU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;缅甸 junta 主席敏昂莱大将，摄于内比都，缅甸，2021年3月27日国防日军队阅兵式上的照片。图片来源：路透社/ Stringer/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 03:04:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-military-air-strike-kills-dozens-rakhine-village-un-says-2025-01-11/</guid></item><item><title>俄罗斯称乌克兰无人机在塔姆波夫地区造成3人受伤</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-ukrainian-drones-injured-several-tambov-region-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰对俄罗斯多个地区的无人机攻击造成两人受伤，击中特维尔地区两处住宅。俄罗斯方面于周六晚间表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特维尔地区负责人叶甫盖尼·佩夫什科夫在Telegram上称，无人机袭击了科托夫斯克镇的两所住宅，造成多人受伤，玻璃破碎。他表示，建筑物受损轻微，居民得到了临时安置，无需撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“三人因窗玻璃破碎导致割伤，另有四人报告血压升高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，在过去一夜中，拦截并摧毁了85架乌克兰无人机。这些无人机分布在俄境内多个区域，包括黑海上的31架、伏尔ga河沿岸的沃罗涅日市和克拉斯诺达尔地区各16架，以及亚速海上14架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯航空监管机构Rosaviatsia称，喀山、尼日内尔卡姆斯克和ULinanovsk市的伏尔ga河沿岸地区的机场暂时暂停了航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另据报道，萨拉托夫市也启动了航班暂停以确保安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅空军早间发布声明称，乌克兰击落了俄罗斯发射的74架无人机，另有27架无人机因未到达目标未能被追踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和俄罗斯双方已经将廉价商用无人机转化为致命武器，并增加了生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄烏雙方軍人對面對无人机都表現出深切的恐惧，並使用无人机致命袭击的画面进行了宣传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8日，俄罗斯指控乌克兰对顿巴斯地区俄罗斯控制下的顿涅茨克市的一家超市进行了导弹袭击。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="来自‘Khyzhak’旅的警察能手将定制的微型爆炸物绑在无人机上，这是在顿涅茨克地区顿涅茨克镇附近前线的战地位置。这幅图片是2024年12月19日，俄罗斯对乌克兰的攻击期间，由乌克兰巡逻警察部门‘Khyzhak’旅（Predator）成员上传的档案照片。REUTERS/Stringer/G豺WolfFile PHOTO" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YIOIHHYCAJPNTHBANPAKRTCHNM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰巡逻警察部门‘Khyzhak’旅（Predator）成员在顿涅茨克地区顿涅茨克镇附近前线的战地位置，将定制的微型爆炸物绑在无人机上。这幅图片由2024年12月19日在俄罗斯对乌克兰的攻击期间上传的档案照片提供。REUTERS/Stringer/G豺Wolf&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 07:26:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-ukrainian-drones-injured-several-tambov-region-2025-01-11/</guid></item><item><title>韩国交通部称，济州航空黑箱在坠机前最关键的几分钟内的数据缺失</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-jeju-air-jet-blackboxes-stopped-recording-4-minutes-before-crash-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;波音（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;(BA.N)&lt;/a&gt;）客机涉及的此次韩国境内最严重的航空灾难中的两块黑盒子在事故前四分钟停止记录，韩国交通部在周六宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国调查人员此前曾表示，当前月导致179人死亡的空难中，飞行数据记录器和驾驶舱语音记录器对于查明事故原因至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事故发生大约四分钟后，济州航空（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/089590.KS" target="_blank"&gt;(089590.KS)&lt;/a&gt;）操作的飞机机长报告了鸟击的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事故调查机关表示，计划分析导致黑盒子停止记录的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交通部称，语音记录器最初在韩国进行了分析，当数据缺失后，被送往美国国家运输安全委员会实验室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黑盒子记录器收集飞行员在驾驶舱内的通信数据以及飞机系统在飞行中的表现数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;12月29日，从泰国首都曼谷飞往韩国南部全州的济州航空7C2216航班在降落时冲出跑道前端，在撞击一护坡后爆炸起火，只有两名乘务员幸存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞行员在宣布遇险求救信号前两分钟，空中交通控制曾警告有鸟类活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前交通部事故调查员金载东表示，发现廉价航空波音737-800客机关键最后四分钟的缺失数据令人惊讶，表明所有电力，包括备用电源可能都被切断，这非常罕见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交通部表示，将利用其他可获取的数据进行调查，确保调查透明并及时与遇难者家属分享信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分遇难者家属表示，交通部不应独自进行调查，建议包括家属推荐的专业独立专家参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查还关注了飞机撞击的护坡，该护坡原本用来支撑用于协助飞机降落的“本地iser”系统，包括为何使用如此刚性的材料建造以及为何靠近跑道末端。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="济州航空全州机场空难现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34M4WMMEYBMPLKKGBY67VSLYHE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月30日，韩国全州机场，济州航空飞机冲出跑道且坠毁后现场的残骸。摄影师：Kim Hong-Ji/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 05:00:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-jeju-air-jet-blackboxes-stopped-recording-4-minutes-before-crash-2025-01-11/</guid></item><item><title>美国对俄石油实施迄今最严厉制裁 企图给乌克兰和特朗普施加筹码</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国拜登政府周三宣布了迄今为止针对俄罗斯石油和天然气收入的最广泛制裁措施，旨在为乌克兰政府和即将上任的特朗普团队施加压力，促使双方达成乌克兰和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举意在削减俄罗斯在其于2022年2月入侵乌克兰持续战争中获得的收入，这场战争已经导致超过12,300名平民丧生，并摧毁了乌克兰的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在推特上发文称，此次宣布的措施将“给莫斯科造成重大打击”。“俄罗斯从石油中赚取的收入越少，恢复和平的速度就越快。”泽连斯基补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫高级经济和国家安全顾问戴利普·辛格在一份声明中表示，这些措施是“迄今为止对俄罗斯能源部门实施的最严厉制裁，能源部门是普京战争的主要资金来源”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部制裁了勘探、生产和销售石油的俄罗斯石油公司 Gazprom Neft (SIBN.MM) 和 Surgutneftegas，以及183艘运送俄罗斯石油的船只，其中许多船只属于非西方公司运营的老旧油轮。制裁还涵盖了石油交易网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多油轮已被用于向亚洲国家印度和中国运送石油，因为2022年七国集团（G7）对俄罗斯原油实施的价格上限推动了贸易从欧洲转移到亚洲。一些油轮运送了俄罗斯和伊朗的原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部还撤销了对制裁俄罗斯银行的条款中的一项豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员对记者称，如果制裁得以充分执行，这些制裁措施每月将令俄罗斯损失数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生产链和分销链中的每一个环节都没有被触及，这让我们有更大的信心，逃避制裁将对俄罗斯造成更大成本。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gazprom Neft 表示制裁是不公正和不合法的，将继续运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制裁措施为被制裁实体提供了至3月12日的宽限期，以便完成能源交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，俄罗斯石油贸易和印度炼油行业来源人士表示，这些措施将严重扰乱俄罗斯向印度和中国的大量买家出口石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部公告发布前，全球油价上涨超过3%，布伦特原油接近每桶80美元，因为制裁细节被交易商在欧洲和亚洲广泛传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院能源资源助理国务卿杰弗里·皮耶特表示，今年美国、圭亚那、加拿大和巴西预计将有新的石油产量上线，中东地区也可能会增加石油供应，这将弥补俄罗斯石油供应的任何损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不再受限于全球市场紧张的供应状况，而是能够应对需求。”皮耶特告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些制裁是拜登政府广泛努力的一部分，该政府自入侵以来向乌克兰提供了价值640亿美元的军事援助，其中包括本周的5亿美元，用于防空导弹和战斗机改装设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举措是在11月美国对俄罗斯天然气银行等银行实施制裁之后进行的，也包括更早些时候对几十艘搭载俄罗斯石油的油轮实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位官员称，11月的制裁措施让俄罗斯卢布自入侵开始以来达到了最弱水平，并促使俄罗斯中央银行将政策利率提高到近20%的历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计我们直接针对能源部门的措施将进一步加大这些对俄罗斯经济的压力，已经推高通胀至接近10%，并加强了2025年及以后的黯淡经济前景。”该官员称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的一位官员称，新当选的特朗普总统（共和党人），在1月20日就职后，完全可以自行决定在什么时间和什么条件下解除拜登政府期间实施的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但要这样做，他需要通知国会并赋予其非有否决权的审议权，该官员称。许多共和党国会议员此前呼吁拜登实施周三的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普的团队不能悄悄地解除拜登刚刚实施的所有制裁，国会必须参与。”法律事务所霍奇斯·赫伯特·鲁德的合伙人杰里米·潘尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普回归引发了结束俄方入侵的外交解决办法的希望，同时也引发了基辅的担忧，即快速停火可能以高昂的代价来交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府顾问已经提出 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/trumps-plan-ukraine-comes-into-focus-territorial-concessions-nato-off-table-2024-12-04/"&gt;计划&lt;/a&gt;，该计划将被迫在可预见的未来向俄罗斯 cede 大部分乌克兰领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队未能立即回应有关新制裁措施的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事援助和石油制裁“为下一届政府及其与乌克兰在达成公正和持久的和平协议上提供了显著的杠杆作用。”一名官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统拜登出席美国新当选民主党成员国会招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVHXFRAVABJAHJ2VWPIQ576Z4Q.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登出席美国新当选民主党成员国会招待会，华盛顿，2025年1月5日。路透社/内森·豪厄尔/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:35:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国和盟国对委内瑞拉官员实施制裁，马杜罗宣誓就职</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国于周五对八名委内瑞拉官员实施了新的制裁，并将悬赏金额从1500万美元增加至2500万美元，以缉拿尼古拉斯·马杜罗总统，在去年发生争议的选举后就职第三个任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是拜登政府即将卸任时继七月选举后的最新惩罚性举措。这场选举，委内瑞拉执政的社会主义党及委内瑞拉反对派均声称赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着华盛顿推出新的制裁措施，美国国务卿安东尼·布林肯称马杜罗的就职典礼为“非法”，在声明中表示“美国不承认尼古拉斯·马杜罗为委内瑞拉总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受制裁的官员包括委内瑞拉国营石油公司PDVSA的高级管理人员赫克托·奥布里根，委内瑞拉运输部长拉蒙·瓦莱萨切，以及警察和军事官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的举动与英国和欧盟共同宣布的15名委内瑞拉官员制裁有关，包括国民选举委员会成员和安全部队成员。加拿大也对委内瑞拉实施了新的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国与志同道合的伙伴一同，支持委内瑞拉人民对新领导层的选择，并拒绝马杜罗有关非合法胜利的声明。”美国财政部副助理部长布拉德利·史密斯在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗及其顾问始终反对美国及其他国家的制裁，称这些制裁是非法措施，目的是对委内瑞拉进行“经济战争”，旨在削弱该国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国即将离任的政府知道如何报复我们。”马杜罗在全国电视就职演说中说，没有直接提及制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他及其盟友称，尽管受到了制裁等措施的影响，国家依然表现出强烈的韧性。然而，他们历来将一些经济困难和短缺归咎于制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉的选举当局和最高法院表示，马杜罗在其任期内遭受了严重的经济和社会危机，赢得了去年的总统选举，但未公布详细票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该政府指控反对派煽动针对其的法西斯阴谋，并表示如果反对派总统候选人埃德蒙多·冈萨雷斯返回委内瑞拉，将逮捕他；在就职前夕的拘留行动中，也扣押了多名反对派成员和活动人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派称，75岁的冈萨雷斯赢得了压倒性胜利。反对派已公布自己的选票统计结果作为证据，获得了包括美国在内的世界各国政府的支持，后者认为冈萨雷斯当选总统。国际选举观察团表示，该选举不公。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的马杜罗自2013年起执掌政权，新制裁发布之际，美国总统乔·拜登任期即将结束，他将于1月20日被唐纳德·特朗普接任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了制裁措施外，美国政府还将悬赏金额从1500万美元增加到2500万美元，用于缉拿和定罪马杜罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在2020年对马杜罗及其他人员提出与毒品及腐败有关的指控。马杜罗拒绝了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临着前几届美国政府的巨大压力，马杜罗依然保持权力，并获得了委内瑞拉军队，以及中国、俄罗斯和伊朗的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在推出新的制裁措施的同时，美国并未撤回先前授予美国石油巨头雪佛龙及其他公司的委内瑞拉运营授权。一位美国高级官员表示，华盛顿将继续监控局势，可能向新政府推荐这些建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登本周在白宫接见了冈萨雷斯，称他是选举的“真正的赢家”。但共和党总统竞选人特朗普没有单独会晤冈萨雷斯，而是由其中一位提名的高级助手会晤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017年至2021年的第一任期内，特朗普对马杜罗采取了“最大限度压力”政策，对其实施了南美国家历史上最严厉的制裁，包括对石油行业的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在面对选举承诺后暂时取消了部分特朗普时期的限制，但随后又恢复了制裁，指出委内瑞拉领导人违背了进行公平民主选举的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普在其第二任期如何处理委内瑞拉问题。特朗普的决定受到移民问题的困扰，这在美国是一个争议性话题，但特朗普表示美国不需要委内瑞拉的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的核心竞选承诺之一是大规模驱逐非法移民，其中许多人来自委内瑞拉，将他们重新遣返回国可能需要委内瑞拉当局的协助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科琳娜·马查多在马杜罗就职前夕在加拉加斯被捕后，特朗普在社交媒体上发布声明称：“这些自由斗士不应受到伤害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府否认其涉及此事，称反对派策划此事以支持马查多。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拉加斯，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗宣誓就职第三任期的现场图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6L7UTERYBNWJIAVSTKATLXBH4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拉加斯，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗宣誓就职第三任总统任期。2025年1月10日，委内瑞拉。路透社/莱昂纳多·费尔南德斯·维尔利亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:49:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</guid></item><item><title>好莱坞名人清空衣橱为消防援助献出衣物</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hollywood-celebrities-clear-their-closets-fire-aid-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;本周，野火摧毁了洛杉矶的部分地区，房地产代理Jenna Cooper开始向朋友们求助，为受灾民众收集衣物和其他物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的请求迅速通过一个强大的女性网络传播。包括莎朗·斯通和哈莉·贝瑞在内的演员回应了她的请求，提供了她们从自己收藏中拿出来的毛衣、鞋子、衣物、手袋、腰带、睡衣及其他物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝瑞在Instagram上写道：“我正在收拾整个衣橱。如果你住在南加州地区，我敦促你们也这样做。我们现在就可以做到这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cooper还经营着一家名为+COOP的家居用品店，她腾出了店铺的一半空间，为流离失所的人们提供一个临时购物体验场所，让他们带走他们需要的东西。许多洛杉矶居民在火灾中失去了整个家，而这些火灾在周五仍然在燃烧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯通在社交媒体上发布了捐赠信息，这帮助吸引了公众的关注。她和妹妹凯莉·斯通捐赠了衣物、床上用品及其他物品，并表示愿意帮忙协助购物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当他们走进店里时，他们首先需要一个拥抱，”凯莉·斯通说，然后她对顾客说：“给我看看你的照片，你是怎么打扮的？”这样她可以指导他们挑选符合其风格的毛衣或风衣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在这家店里，一只名为杰基·罗宾逊的治疗犬在门口迎接来的人们。店内，他们浏览着服装和外套的展示架、牛仔裤的堆栈、鞋子的货架和手袋的篮子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;捐赠物品从Target的新鲜内衣到Zara的新或轻度使用过的连衣裙，以及一些古驰和菲拉格莫的鞋子不等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cooper表示，她从洛杉矶各地的影响力人物那里收到了捐赠和支持，包括演员、高管、律师、餐馆老板和母亲。她说，她的纽约的房地产代理网络也送来了礼品卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位好莱坞造型师带来了两袋从自己衣橱中挑选的物品，并就在周末期间组织店铺帮助顾客而被征召。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有人失去了所有的一切，即使是我不认识的人，我也会为他们感到难过，”Lisa Cera说，她为包括金高银和莱尼·克劳维兹在内的名人工作过。“我决定尽我所能带来东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ellen Bennett在为72岁的母亲选择物品，她的母亲在东洛杉矶的Eaton火灾中失去了家园。Bennett挑选了“基本款”包括袜子、毛衣、裤子、外套和一双跑步鞋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她带着她的狗和一个包离开了房子，只带了几件东西。她以为自己会回来，”Bennett关于她母亲的叙述中表示，“在这么悲痛的时刻，人们能站出来互相帮助真是太特别和美丽了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商店老板Cooper称，她帮一位男士找到了一双运动鞋，让他能在海滩上跑步，这是自火灾以来他首次跑步。她表示，对她的想法产生如此强烈的响应让她感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个充满爱的城市，每个人都很想互相支持，”Cooper说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州野火后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HT4KPAGUXVLDZH3A6IW6UWB4GY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;洛杉矶，美国，2025年1月10日。+COOP家居用品店的野火救济捐赠品。路透社/Lisa Richwine&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州野火后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XYPZDDOJUNIJLCXO2CBHYXNXFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;洛杉矶，美国，2025年1月10日。野火发生后的服装捐赠品。路透社/Lisa Richwine&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 04:49:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hollywood-celebrities-clear-their-closets-fire-aid-2025-01-11/</guid></item><item><title>独家：西方势力警告叙利亚注意军队中的外国武装分子，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国、法国和德国的外交官警告叙利亚新的伊斯兰主义者统治者，将其外籍圣战分子任命为高级军事职位是一个安全问题，并可能损害他们与外国国家建立关系的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国方面发出警报，这是西方国家努力促使叙利亚新领导层重新考虑这一决定的一部分。美国外交官丹尼尔·Rubinstein与叙利亚实际上的领导人阿赫迈德·阿勒什拉阿在大马士革总统宫举行的会议上传达了这一警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示：“这些任命将不会有助于他们在美国的形象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国和德国的外长让-诺埃尔·巴洛尔和安娜琳娜·贝尔博克在1月3日与阿勒什拉阿的会面中也提到了外籍战斗分子加入军队的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前报道，叙利亚总统阿萨德政权12月30日任命了一些外籍伊斯兰主义者分子到军事职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿勒什拉阿领导的海亚特·塔利夫·阿尔-沙姆（Hayat Tahrir al-Sham, HTS）武装组织在12月8日推翻前总统巴沙尔·阿萨德政权后，建立了一个新的政府并解散了阿萨德时期的军队。该组织现在正努力重组武装部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年年底，HTS及其盟军任命了近50人，其中包括至少6名外籍战斗分子，其中一些是中国人、中亚维吾尔人、土耳其人、埃及人和约旦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中有三人被授予上校军衔，至少有三人被授予少校军衔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS及其盟友中有数百名外籍战斗分子，他们在叙利亚长达13年的内战期间来到该国，许多人追随极端的伊斯兰主义教义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国首都普遍认为外籍战斗分子是一个关键安全威胁，因为他们怀疑一些人在海外积累了经验后可能会在原籍国发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新叙利亚政府的官员表示，外籍战斗分子为推翻阿萨德政权而付出了牺牲，应该在叙利亚占有一席之地，并补充说他们可能会获得公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚国防部长未对评论请求作出回应。德国外交部未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院发言人在谈及与大马士革过渡当局持续对话时表示：“讨论涵盖了国内外一系列问题，并取得了实质性进展，包括反恐优先事项，特别是针对ISIS的努力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战争期间，一些外籍战斗分子建立了自己的武装团体，而其他人则加入了包括极端组织伊斯兰国在内的既有组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他外籍激进分子加入了HTS，该组织否认与基地组织和伊斯兰国有联系并与其进行了血腥的战斗，最终发起了快速攻势推翻了阿萨德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、欧洲和阿拉伯海湾国家正在与新政府接触，试图推动其向包容性政治过渡，并寻求在反恐和减少伊朗在该地区的影响力方面进行合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但各国仍对这批转变成统治者的叛军如何管理国家和如何如何整合不同背景、观点不同的群体表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员和一位西方消息来源表示，大马士革解释称，之所以任命外籍战斗分子为军事职位，是因为这些人无法被遣返回国或发往其他国家，留在叙利亚对他们来说更为安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员进一步提到，大马士革当局认为这些人帮助推翻了阿萨德政权，并且有些人已经在叙利亚生活了超过十年，成为社会的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国和欧洲国家以及阿拉伯国家，特别是埃及和约旦，反对这一任命，因为他们怀疑这些任命可能会向跨国激进分子发出积极信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任命中包括一名巴基斯坦人阿卜杜尔·拉赫曼·胡塞因·阿克塔布、一名中国人艾都拉兹·道杜尔·库达巴德和一名埃及人阿拉·穆罕默德·阿卜杜勒·巴奎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后者领导着塔吉斯坦伊斯兰党在叙利亚的部队，该组织寻求在中国部分领土上建立独立国家，被北京当局列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16名激进分子被任命至上校职位，其中包括阿拉·穆罕默德·阿卜杜勒·巴奎，他因恐怖主义指控于2013年逃往埃及，并于2016年缺席审判中被判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及安全部门表示，阿拉·穆罕默德·阿卜杜勒·巴奎曾是基地组织分支纳尔夫武装组织的领导人，并与该组织及其附属武装组织有联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关注叙利亚的外交官和分析人士表示，叙利亚的新统治者面临着平衡许多不同群体的利益和要求，以及满足西欧和阿拉伯国家的支持需求的挑战，这些国家的支持是重建国家的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿近东政策研究所高级研究员阿隆·泽林表示，大马士革任命外籍战斗分子的理由是他们可以信赖并忠诚，也防止他们的袭击危机外溢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽林说：“这或许是一个既平衡国内问题又避免国际复杂局面的权宜之计，但同时也意味着他们成为社会的一部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“但我认为，围绕潜在的局部风险和全球担忧，仍然存在不确定性。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade in Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CWDUJWKMKJKDDOVOOTCXZIUMVI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade after Syria's Bashar al-Assad was ousted, in Damascus, Syria, December 27, 2024. REUTERS/Yamam al Shaar/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade in Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I54BJKW525PKNKHUACUCA57OO4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade after Syria's Bashar al-Assad was ousted, in Damascus, Syria, December 27, 2024. REUTERS/Amr Abdallah Dalsh/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade in Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YV5JV2GPBFM5NHIUUVKLOXVHXQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade after Syria's Bashar al-Assad was ousted, in Damascus, Syria, December 27, 2024. REUTERS/Amr Abdallah Dalsh/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Qatar's Minister of State Mohammed bin Abdulaziz Al-Khulaifi visits Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDBAS2SVHZJWBE5N6FYSUEBEWI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Syria's de facto leader Ahmed al-Sharaa, also known as Abu Mohammed al-Golani, speaks to the media on the day he meets with Qatar's Minister of State Mohammed bin Abdulaziz Al-Khulaifi after the ousting of Syria's Bashar al-Assad, in Damascus, Syria, December 23, 2024. REUTERS/Ammar Awad/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:20:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</guid></item><item><title>抗议者称菲科正将斯洛伐克拖入乌克兰天然气争端中</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;数千名示威者在斯洛伐克首都布拉迪斯拉发举着标语牌并高声喊口号，指责总理罗伯特·菲科将该国拉向俄罗斯。上个月，他在克发生争议的天然气运输问题后与俄罗斯总统普京会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克与乌克兰因决定自2025年1月1日起停止经其领土运输俄罗斯天然气而产生争执，斯洛伐克希望通过此举切断莫斯科对该国收入来源的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克曾试图继续保持天然气运输。12月22日，在乌克兰总统沃洛赫姆·泽连斯基拒绝延长任何天然气供应流之后，菲科前往莫斯科与普京会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这仅是自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来欧盟政府首脑第三次访问莫斯科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“斯洛伐克是欧洲，我们不是俄罗斯。”一位活动组织者挥动斯洛伐克和欧盟的旗帜对人群说道，并高举标语牌“斯洛伐克支持乌克兰”，口中喊道“够了，俄罗斯！”和“耻辱！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活动组织者估计有1.5万人在布拉迪斯拉发抗议，占满了一个中心广场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科表示，因乌克兰阻断天然气输送，斯洛伐克将损失约15亿欧元的过境费用，以及因天然气价格上涨而增加的开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，如果无法解决天然气过境问题，斯洛伐克可能会采取报复措施，例如减少对基辅的人道援助，停止支持乌克兰难民在斯洛伐克的安置，或者停止向乌克兰提供紧急电力，因为俄罗斯正在攻击其电力网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我担心我们的政府正把我们引向俄罗斯，……而非站在民众的一边。”45岁的市场营销专业人士芭芭拉·芬德尔瓦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年上台后，菲科作为欧盟和北约成员国的斯洛伐克总理，调整了外交政策，加强了与俄罗斯的关系，并拒绝向乌克兰提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五的声明中，菲科表示普京已经承诺，俄罗斯天然气公司Gazprom将找到其他方式向斯洛伐克输送天然气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，经乌克兰输往斯洛伐克的天然气约为135亿立方米，其中包括大约30亿立方米供斯洛伐克消费的天然气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟表示，无需延长经乌克兰输送天然气的合同，并指出俄罗斯天然气的接收国可以找到替代资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部长周五表示，该问题在于俄罗斯及其部分政治家不愿切断对莫斯科的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YWUJOFWRKRLZXATX4BNC2GSKQY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者在布拉迪斯拉发参加反政府抗议，支持乌克兰，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FWFERKWRTNIFHJDWXUMFGRJEOQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者高举写有“菲科回到莫斯科，不要干涉斯洛伐克”的横幅，参加支持乌克兰的反政府抗议，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2MXRI6F54JMNLM7ES74H4DMQO4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者在布拉迪斯拉发参加支持乌克兰的反政府抗议，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PQYWBD2T7FIMJPGYP25ELNSE3U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者在布拉迪斯拉发参加支持乌克兰的反政府抗议，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持乌克兰的反政府抗议示威" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCDDNSILQ5MCJHBNM3W6KM2FWI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者在布拉迪斯拉发参加支持乌克兰的反政府抗议，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:19:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</guid></item><item><title>涉嫌杀害前柬埔寨议员的嫌疑人被送往泰国</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspected-killer-former-cambodia-lawmaker-sent-thailand-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;一名涉嫌涉案的杀手因为刺杀柬埔寨前反对派议员林金亚（Lim Kimya）在曼谷进行的一起公开袭击事件，于周六被泰国内政部从柬埔寨移交。在越境后被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;41岁的泰国公民埃克拉克·帕恩诺伊(Ekkalak Paenoi)在泰国首都曼谷面临预谋杀人的指控，林金亚在周二遇害，当时他从柬埔寨抵达曼谷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国警方助理总警司颂帕松·源图姆（Somprasong Yentuam）对记者说：“嫌疑人已承认犯罪，并确认自己是逮捕令上的人，神色显得紧张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，前海军成员埃克拉克是一名摩托车共享司机，泰国警方与柬埔寨当局协调后，将其从柬埔寨押解到曼谷。泰国内地法院已发出逮捕令，他在周三被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;74岁的林金亚是柬法双重国籍公民，他在太太和弟弟随行并乘坐公共汽车前往曼谷后不久，便遭到枪手三枪射击身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾是柬埔寨救国党（Cambodia National Rescue Party，CNRP）的一员，该党此前曾因涉嫌叛国阴谋被解散。然而，该党否认了这一阴谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在超过四十年的时间里，以柬埔寨人民党为首的柬埔寨政府对反对派进行了无情的压制，包括许多政治家和活动家被判处监禁，或者在国外缺席判决，还有数百人逃离国外。但它仍在否认对反对派的迫害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林金亚并不是反对派运动的重要成员，警方和泰国政府尚未确定其谋杀动机。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="埃克拉克·帕恩诺伊，涉嫌刺杀已解散的柬埔寨救国党前政客林金亚（Lim Kimya），74岁，抵达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCQASQWMIJNZ3JP7UKDVFMAVP4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;埃克拉克·帕恩诺伊，涉嫌刺杀已解散的柬埔寨救国党前政客林金亚（Lim Kimya），74岁，已于1月11日，在泰国曼谷，被泰国警方从柬埔寨移交。 &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="埃克拉克·帕恩诺伊，涉嫌刺杀已解散的柬埔寨救国党前政客林金亚（Lim Kimya），74岁，抵达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NXDMFYSU6VOBLKOAIGVPDKITAE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;埃克拉克·帕恩诺伊，涉嫌刺杀已解散的柬埔寨救国党前政客林金亚（Lim Kimya），74岁，抵达泰国，被泰国警方护送入境，曼谷，1月11日，2025年。 &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="埃克拉克·帕恩诺伊，涉嫌刺杀已解散的柬埔寨救国党前政客林金亚（Lim Kimya），74岁，抵达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NDE4L74Q3RLP3JTDA74EECQ7XI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;埃克拉克·帕恩诺伊，涉嫌刺杀已解散的柬埔寨救国党前政客林金亚（Lim Kimya），74岁，抵达泰国，被泰国警方护送入境，曼谷，1月11日，2025年。 &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="埃克拉克·帕恩诺伊，涉嫌刺杀已解散的柬埔寨救国党前政客林金亚（Lim Kimya），74岁，抵达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZ4KJX556RJT3FVQZFCLKS5HSU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;运送埃克拉克·帕恩诺伊，涉嫌刺杀已解散的柬埔寨救国党前政客林金亚（Lim Kimya），74岁，抵达泰国，曼谷，1月11日，2025年。 &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="柬埔寨前反对派议员林金亚遭到杀伤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYHZ7L7SMZLHXFWNNGI2IQGT64.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月8日，柬埔寨前救国党（CNRP）政客林金亚，74岁的遇害现场，曼谷。 &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 10:17:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspected-killer-former-cambodia-lawmaker-sent-thailand-2025-01-11/</guid></item><item><title>消息人士称，日本外务大臣岩屋将出席特朗普就职典礼</title><link>https://www.reuters.com/world/japanese-foreign-minister-attend-trump-swearing-in-nikkei-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;日本外务大臣伊渊康昭将出席唐纳德·特朗普的一月二十日就职典礼，确保一名重要亚盟国家的高级官员出席这一事件。知情人士透露，伊渊康昭接受了特朗普阵营的邀请并与会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士确认，日本媒体的报道对此事有所报道。《日经新闻》指出，伊渊康昭将是第一位出席美国总统就职典礼的日本内阁成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本驻华盛顿大使馆和特朗普就职委员会的官员未立即回复置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，伊渊康昭希望在美国访问期间与国务卿人选马尔科·鲁比奥会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的知情人士表示，伊渊康昭将传达东京希望特朗普与首相岸信杰早期会面的愿望。在特朗普击败乔·拜登赢得总统连任后不久，岸信杰曾试图在十一月与特朗普会面，但未成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;岸信杰执政的自由民主党议员中竹佐知子表示，她计划在参议员比尔·哈格蒂的邀请下出席就职典礼。哈格 terrifying 原为特朗普的第一任东京大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊渊康昭将成为十月就任外交大臣以来首次访问美国的官员。在特朗普任内，日本作为美国长期盟友，得以维持良好的关系，现在将力争在特朗普的第二个任期取得良好的开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊渊康昭将于星期一访问韩国，旨在加强东亚邻国及其共同美国盟友的安全合作，以应对中国不断增强的地区影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于首尔弹劾尹锡悦总统引发的政治动荡，美国前政府推动的加强三方安全合作可能变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊渊康昭还将访问另一个美国条约盟友菲律宾，以及依赖华盛顿经济支持和防御的太平洋岛国帕劳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《金融时报》周三报道，中国国家主席习近平将派遣高级代表出席特朗普的就职典礼。报道援引的消息称，习近平可能派遣副总理韩正或外交部长王毅。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="日本众议院选举新执政党党魁岸信介为首相" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AZZNPGMAXNINTNZUHTJEIE2V4Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;日本外务大臣伊渊康昭（右）在日本东京首相官邸与首相岸信杰（左）合影，2024年10月1日。路透社/是sei·卡托 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 21:28:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/japanese-foreign-minister-attend-trump-swearing-in-nikkei-2025-01-10/</guid></item><item><title>拜登和泽连斯基讨论美国对乌克兰的支持、制裁及防空系统事宜</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-spoke-ukraines-zelenskiy-friday-white-house-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登和乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy 在周五讨论了美国对乌克兰的支持、新的美国对俄罗斯制裁以及强化乌克兰防空能力的问题，Zelenskiy 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zelenskiy 在社交媒体上发帖感谢拜登，感谢美国在乌克兰与俄罗斯近三年的冲突中提供的支持，并称赞美国在团结国际社会方面发挥的关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zelenskiy 表示，两位总统还讨论了针对俄罗斯能源部门的新制裁，他认为这有助于普京为这场战争“筹集资金”。他写道：“他必须看到这场战争带来的成本，让他的口袋感受到这种直接的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zelenskiy 表示，他和拜登讨论了继续加强乌克兰防空能力的必要性，以保护乌克兰城市和乡村免受俄罗斯的恐怖袭击——每日的导弹和无人机攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提到，美国提供的爱国者导弹“已经证明其有效性，我们必须继续增强这种能力”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北约成立75周年峰会，于美国华盛顿举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZE36RJHKMJP4ZAUVWMVWJZIPBU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国总统 Joe Biden 和乌克兰总统 Volodymyr Zelenskiy 在北约成立 75 周年峰会上参加双边会议，地点位于美国华盛顿，2024 年 7 月 11 日。美国路透社/莱亚·米利斯 文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:24:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-spoke-ukraines-zelenskiy-friday-white-house-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>特朗普寻求对该地区的控制之际，丹麦计划在格陵兰岛建造新船和狗拉雪橇巡逻。</title><link>https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;丹麦政府提议购买两艘新的北极检查舰，并增加雪橇犬巡逻队以增强其在格林兰的军事存在，这与美国当选总统唐纳德·特朗普将目光投向该岛有关，当地媒体如此报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦政府还提议升级西格林兰的康克鲁斯约克机场，提升其容纳F-35战斗机的能力，丹麦广播公司DR和TV2在周五报道了此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦已预留4亿美元来加强北极和北大西洋的监视和情报收集，其中包括部署长航程无人机，这类信息由路透社2024年1月19日报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本周再次重申其获得控制权的雄心，即获得格林兰岛的控制权，这是一个丹麦半自治的北极领土。作为即将上任的美国总统，他视此为美国安全的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管丹麦负责格林兰的安全与防务，但在这片广袤的岛屿上，其军事能力有限。当前，包括四艘老旧检查舰、一架挑战者侦察机和12支雪橇犬巡逻队在内的四项行动，都被分配用于监控一个面积相当于四个法国的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用雪橇犬巡逻格林兰的传统可追溯到二战时期，当时这支巡逻队隶属于丹麦皇家海军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自几十年来大幅削减国防预算后，丹麦去年拨款1900亿丹麦克朗（约260亿美元）用于未来十年的军事建设，其中部分资金将用于北极地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦议员们本周终于开始讨论如何分配这笔资金，目前这些资金是逐步通过政治协定分配的。本周开始的讨论聚焦于应有多少预算应拨给格林兰的防御需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，丹麦外交部长拉斯·洛克-拉斯穆森表示，他期待向特朗普介绍自他上次担任总统以来丹麦“规模庞大”的军事建设一事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，国防部长托尔斯· Lund·波尔森周三承认，必要的军事投资已被“忽视多年”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波尔森上月表示，应更多地向丹麦在北极的军事存在拨款，但他没有提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国的担忧是真实的，与格林兰有关的一些具体重大问题存在，”防务分析师、退役海军指挥官詹斯·韦恩策尔·克里斯托弗森告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国需要在此区域感到安全。如果丹麦不采取行动，则他们将不得不自行应对这一情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军事在格林兰西北部皮图夫克太空基地保持永久驻扎。该战略位置对于美国的军事和其弹道导弹预警系统至关重要，因为从欧洲到北美的最短路线都经过了这个岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周四，美国驻哥本哈根大使馆表示，目前没有计划增加美国在格林兰的军事存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1丹麦克朗 = 1美元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="格林兰首都努克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4GIRNSKWNM5BBRUPU4VTV5IOI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
《路透社于2021年9月5日在格林兰首都努克拍摄的格林兰国旗。摄影：路透社/哈尼巴尔·安赫施凯/资料照片》
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:23:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</guid></item><item><title>巴西称委内瑞拉政府下令暂时关闭共同边境</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/brazil-venezuela-border-be-closed-through-jan-13-brazil-govt-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;巴西政府周五宣布，委内瑞拉邻国已下令临时关闭两国共同边界，此事发生于委内瑞拉新任总统宣誓就职后几小时。此前，几个月来的选举争议致使其总统就职日期推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西外交部在一份声明中作出了这一宣布，并指出边界关闭将持续至下周一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉信息部未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西总统路易斯·因奥希奥·达希多尔滚在上个月的争议选举中宣布马杜罗为获胜者，而左翼领导人达希多尔滚在周五并未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，巴西政府派其特使、大使格利维安娜·玛丽亚·德奥利维拉前往委内瑞拉首都加拉加斯出席了就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西外交部还表示，在边界关闭期间，其领事官员将协助遇紧急情况的巴西公民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 22:45:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/brazil-venezuela-border-be-closed-through-jan-13-brazil-govt-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>悉尼犹太会堂遭反犹涂鸦袭击，最新一起针对澳大利亚犹太人的攻击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-sprayed-with-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;悉尼一家犹太会堂被涂上了反犹涂鸦，警方周六宣布，这起事件发生在前一天另一家位于新南威尔士首府的犹太会堂遭受反犹破坏之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年，澳大利亚发生了多起反犹事件，包括悉尼建筑和车辆上的涂鸦，以及墨尔本一家犹太会堂的纵火案，警方已经将其定性为恐怖袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最新事件中，警方表示，他们于周六清晨接到报告，称位于伍德罗夫区（inner suburb of Newtown）的一家犹太会堂出现了涂鸦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于悉尼东部的一座住宅，该地区是城市犹太人社区的核心地带，也被涂上了反犹涂鸦，警方还表示，他们正在调查马尔克维奇区（suburb of Marrickville）街头海报上的辱骂言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一日，警方成立了一个特别警察小组，调查發生于当天凌晨，针对沃拉瓦赫区（suburb of Allawah）的南方悉尼犹太会堂的攻击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周五表示：“澳大利亚包容多元文化社会中没有此类刑事活动的一席之地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月哈马斯袭击以色列以来，澳大利亚反犹和反伊斯兰教的事件有所增加，并在以色列对加沙进行战争期间进一步加剧。一些犹太组织表示，政府尚未采取足够的应对措施。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:15:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-sprayed-with-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-11/</guid></item><item><title>泽连斯基：对俄罗斯石油的制裁显著影响莫斯科的战争融资</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-sanctions-russian-oil-significantly-affect-moscows-war-financing-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基周五欢迎美国对俄罗斯石油产业及所谓的影子油轮舰队实施的新一轮制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些措施严重打击了俄罗斯战争机器的金融基础，扰乱了其整个供应链。”他在X平台上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍后，泽连斯基在X平台上表达感谢，感谢英国对俄罗斯石油公司的制裁，他说：“伦敦在这方面又一次极大地破坏了普京发动侵略的资金来源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们高度评价英国继续阻碍俄罗斯影子油轮运营的努力，这些影子油轮是其石油贸易中的重要组成部分。”他写道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰防御联系小组会议在雷曼空军基地举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GZB53W77NM45BLSCX5CSEACQM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
乌克兰总统泽连斯基出席在德国雷曼空军基地举行的乌克兰防御联系小组会议的新闻发布会，2025年1月9日。路透社/海科·贝克尔/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 21:15:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-sanctions-russian-oil-significantly-affect-moscows-war-financing-2025-01-10/</guid></item><item><title>拜登为来自委内瑞拉、萨尔瓦多、乌克兰和苏丹的90万名移民延长遣返暂缓令</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-extends-deportation-relief-900000-immigrants-venezuela-el-salvador-ukraine-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登的政府于周五延长了当前覆盖约90万来自委内瑞拉、萨尔瓦多、乌克兰和苏丹移民的临时保护身份（TPS），这一举措推迟了当选总统唐纳德·特朗普试图废除这些保护措施的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国土安全部（DHS）延长了这些国家参与临时保护身份（TPS）计划的登记期限，给予这些移民暂缓遣返，并提供为期18个月的工作许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作为民主党人，在2021年上任以来显著增加了有资格获得TPS的人数。该身份适用于因自然灾害、武装冲突或其他非同寻常的事件而无法回国的人，目前覆盖来自17个国家的超过100万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普作为共和党人，将于2023年1月20日再次入住白宫，曾在2017年至2021年任内试图结束大部分TPS登记，但被美国法院阻止。特朗普再次承诺在其第二任期内对移民进行大规模打击，并再次预计会试图终止大部分TPS保护措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五拜登政府的举措未能满足活动人士和部分民主党人的更广泛要求，即授予更多最近抵达的移民及其他国家的移民TPS地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倡导组织FWD.us总裁托德·舒尔特表示，延长这些保护措施将允许数十万移民继续为他们的社区做出贡献、支持家庭，并增强经济，但他也敦促拜登将TPS扩大到尼加拉瓜及其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有大约60万委内瑞拉人有资格获得TPS，是该计划中人数最多的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府首次在2021年授予委内瑞拉人TPS身份，原因是他们所在国家委内瑞拉的政治和经济不稳定导致了高犯罪率。总统尼古拉斯·马杜罗在当天宣誓第三任期就职。&lt;/p&gt;

![美国总统乔·拜登出席关于联邦对洛杉矶野火应对情况的简报](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HMQLDK5EDZIO5GZKYIBSQIJKM4.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月10日，美国华盛顿特区白宫椭圆形办公室，美国总统乔·拜登在关于联邦对洛杉矶野火应对情况的简报会上回答记者提问。路透社/伊丽莎白·弗兰茨&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:23:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-extends-deportation-relief-900000-immigrants-venezuela-el-salvador-ukraine-2025-01-10/</guid></item><item><title>洛杉矶消防员取得进展，随着强风暂时缓解</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;消防人员终于在周五开始控制洛杉矶东西两侧的两大主要山火。强风导致的火势在前几天终于减缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周二以来，六场同时发生的山火已摧毁洛杉矶县的住宅区，导致至少11人死亡，摧毁或损坏了1万多个建筑。这些数字一旦能够在保证消防员安全的情况下进行详细搜索后，还将进一步增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因成千上万的人流离失所，浓重的烟雾迫使美国当局宣布进入公共卫生紧急状态，消防人员报告称，他们成功遏制了太平洋palisades火势与大都会东部山区的eaton火势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管数千名消防员日复一日地在空中和地面对抗山火，太平洋palisades火势已控制8%，而eaton火势控制3%，此前两场火势的控制率为零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，这两场大火已经共同吞噬了3.5万英亩（14,100公顷）土地，相当于54平方英里，几乎是曼哈顿陆地面积的两倍半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶周围15.3万人仍然面临疏散命令，又有16.68万人收到疏散警告，疏散地区全面实施宵禁。拉罗布县治安官罗伯特·卢娜表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七个邻近州、联邦政府和加拿大已经迅速提供了援助，增援了空中团队向着火的山坡投放水和阻燃剂，并派遣地面团队使用手持工具和水管扑灭火线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“多亏增派了更多资源，我们的地域形势现在比本周初期有了明显改善。”洛杉矶县消防部门长官安东尼·马罗内在一个新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶地区的天气预报将持续改善，持续风速将减缓至约每小时20英里（每小时32公里），阵风将在每小时35至50英里之间。美国国家气象局称，这将暂时缓解最近80英里的强风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风力不如前一阵子强劲，这应该有助于消防员。”美国国家气象局气象学家阿利森·桑托雷利说，不过她补充说，地湿度低，植被干燥，情况仍然十分紧急。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但预报员预测周一将再次发布红色旗警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近1000万人口的精神创伤尚无法进行评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太平洋palisades居民重返受灾区域，发现自己住的房子只剩下砖砌的烟囱矗立在烧毁的废墟和报废车辆之间，刺鼻的烟雾依然笼罩四周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一栋我们热爱的房子，”44岁的pacific palisades居民凯莉·福斯特说，她在她的房子曾经的位置的灰烬中摸索，而附近的房屋仍在喷水降火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16岁的女儿亚达说：“我想要进入（房子），但‘有病了’，我根本进不了，是的，这很难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里克·麦基月以来的pacisades区域中，只有6栋房屋幸存，里克·麦基位于其牧场房屋仅剩洛雷塔·玛丽亚的雕像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其余的一切都化为灰烬和废墟。”61岁的商业房地产经纪人说，他与妻子在这座房子中养育了三个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早上，数百人涌入帕萨迪纳玫瑰碗体育场附近的停车场，领取捐赠的衣物、纸尿裤和瓶装水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;63岁的黛西·多斯说她对回到被毁的住所查看是否有待抢救的东西感到焦虑，但官员因安全原因阻止了她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至少跟亲人道别至我们重建之时，我会让上帝引领我。”黛西·多斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多居民担心政府资源会流向更富裕地区，而因无法负担 ，保险将会少赔偿火灾损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过那些失去房屋的人们，数十万人没有电力供应，数百万人暴露在较恶劣的空气质量中，随着山火释放了金属、塑料和其他合成材料的微粒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私营气象预报员AccuWeather估计，损毁金额和经济损失约为1350亿至1500亿美元，预示着重新恢复的艰难过程，和房价保险费的上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加利福尼亚州保险专员里卡多·拉拉敦促保险公司暂停所有房主在火灾发生前收到的未续保与退保，并延长支付期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登总统已经宣布山火是一场重大灾害，并称美国政府将为接下来六个月的灾后恢复支付100%的费用。他在周五与洛杉矶市长卡伦·贝丝和加州州长加文·纽森的电话通话中重申了他为加利福尼亚提供打击火灾和重建资源的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这还不会结束，即使所有的火患都被扑灭，这还将仅仅进入一个开始阶段…… 我们将会长期参与其中以提供支持。”拜登在椭圆形办公室简报会上说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="太平洋palisades火势在洛杉矶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYY6PPMVXJLLDFV37O3Y3ZCFII.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        加州洛杉矶太平洋palisades区的消防人员关闭被破坏房屋的供水以阻止泄漏，2025年1月10日。路透社/戴维·莱德
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IGZFSPJNVJKP5DAD7PA7DUIBVQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        加州洛杉矶太平洋palisades区 Palisades 火灾后的残局和被毁的咖啡馆与披萨店，2025年1月10日。路透社/迈克·布莱克
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Altadena的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WCU7HIG6Q5LGXEL7Y5XSJ2TXUY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        加州洛杉矶Altadena区消防员正在被Eaton火势摧毁的区域扑灭热源，2025年1月10日。路透社/玛罗里·安祖宁
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5323DH5CZBNM7CMSY3CTEFSML4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        加州洛杉矶被Palisades火势焚毁的汽车残骸，2025年1月10日。路透社/迈克·布莱克
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2D6N5XR6RP7BDWLQSC6BAQJK4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        加州洛杉矶太平洋palisades区起火后受损严重的房子残骸，位于学校附近，2025年1月10日。路透社/迈克·布莱克
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TCX6HZEU3NPILIMQTOUPXX4MQQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        加州洛杉矶太平洋palisades区的消防员用水管喷水扑灭火灾，2025年1月10日。路透社/迈克·布莱克
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Altadena的Eaton火势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYOCTKNURJK2XC2GTJC2XIJWZM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        加州洛杉矶Altadena区的风将飞火吹向安赫莱斯国家森林附近的艾尔蒙多山，2025年1月9日。路透社/里格诺·席路
        日经图片社供图
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="洛杉矶的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BBIK4OC7XRLYDMLRTGL2K5D32E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        国际空间站拍摄的洛杉矶地区Palisades火势，2025年1月9日。亚历山大·戈尔布诺夫/俄罗斯通讯社/路透社
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Altadena的Eaton火势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HYOWETHJ6RIGHOOUWGFSZD6J5Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        加州洛杉矶安赫莱斯国家森林附近的艾尔蒙多山，风将飞火吹向Eaton火势，2025年1月9日。路透社/里格诺·席路
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Altadena的Eaton火势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ALZC3EICIRNV5J3ROLSWEZGB5A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        受Eaton火势影响的洛杉矶安赫莱斯国家森林附近，2025年1月9日。路透社/里格诺·席路
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Altadena的Eaton火势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZTTSBWUABL4LN5RMP2IENITMY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月9日，洛杉矶Altadena区，风将飞火吹向安赫莱斯国家森林附近的艾尔蒙多山，Eaton火势正在燃烧。路透社/里格诺·席路
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Altadena的Eaton火势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7CI4UYFNFZNWZKNJL3XQV5KEZU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月9日，洛杉矶安赫莱斯国家森林附近的艾尔蒙多山，风将飞火吹向Eaton火势，洛杉矶的山火正在燃烧。路透社/里格诺·席路
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 12:20:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</guid></item><item><title>加拿大外长不会竞逐特鲁多 vacance，理由是担忧美国关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</link><description>加拿大外长梅兰妮·乔利（Melanie Joly）周五宣布，她不会参加接替总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）的竞选，因为她希望集中精力应对美国可能实施的关税带来的威胁。

乔利是继财政部长道明·勒布朗（Dominic LeBlanc）后，第二位因为履行官方职责而不参与竞选的内阁高官。勒布朗也曾表示，他将不出任接替特鲁多的领导职务。

“事实上，我不能两者兼顾，”乔利在接受记者访问时表示，讨论若即将上任的总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）实施关税威胁，政府将采取报复措施的会议之前如是说道。“我的职责是确保我们做好准备，应对他可能实施的关税，因此我作出了不参与竞选的决定。”

上个月，特鲁多因政党内部持续数月的纷争和低迷的选民支持率，宣布一旦政党选出新的领导人，他就会辞职。预计新的党魁将在3月9日宣布。

据加拿大《环球邮报》援引消息来源称，前财政部长克里斯蒂娅·弗里兰（Chrystia Freeland）和前加拿大银行行长将会很快宣布参选。

民调显示，无论谁当选，都很难长期担任总理，因为在九年的执政期间，自由党在支持率上落后于官方反对党保守党。下一次大选预计将在5月的某个时间举行。

其他正考虑参选的内阁成员包括创新部长弗朗索瓦-菲利普·缠楠（Francois-Philippe Champagne）、交通部长阿娜·安德（Anita Anand）和自然资源部长乔纳森·威尔金森（Jonathan Wilkinson）。

![加拿大外长乔利](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NHNT37LK3VLBROEHEV4LJHNPDU.jpg)
&lt;figcation style="text-align: center;"&gt;加拿大外长梅兰妮·乔利在渥太华帕里·希尔德议会山短暂会议后回到党派会议现场。图片来源：路透社/帕特里克·多伊尔/档案照片&lt;/figcation&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:57:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国众议院投票决定因以色列问题制裁国际刑事法院</title><link>https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院周四投票决定制裁国际刑事法院，抗议该法院对以色列总理贝内特内坦尼亚胡及其前国防部长发布的逮捕令，与加沙冲突有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票结果为243票赞成，140票反对“非法法院反制法案”，该法案将制裁任何调查、逮捕、拘留或起诉美国公民或与其结盟国家公民的任何人，这些公民不是国际刑事法院的成员，包括以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45名民主党众议员与198名共和党众议员一起支持该法案。没有共和党议员反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院共和党主席、众议院外交事务委员会主席布赖恩·马斯特在投票前的演讲中表示：“我们正在通过这项法律，因为一个非法法庭试图逮捕我们伟大盟友以色列的总理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院的投票是新国会就职一周后进行的第一次投票之一，显示了当选总统唐纳德·特朗普的共和党同僚们对以色列政府的强大支持，现在他们控制着国会两院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示，该法案引起了他们的担忧，并警告称这可能会使得无数国际罪行受害者无法获得正义和希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院在向路透社发出的声明中表示：“法院强烈谴责所有旨在威胁法院及其官员、破坏其司法独立及其使命、剥夺全世界数百万国际罪行受害者的正义和希望的任何行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府于2020年因阿富汗战争罪调查（包括美国公民的虐待指控）而对国际刑事法院实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府撤销了这些制裁，尽管美国国务卿安东尼·布林肯去年5月表示，他的政府愿意与国会合作，考虑因检察官要求对以色列领导人发布逮捕令而可能再次对国际刑事法院实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年前，当时的国际刑事法院检察官法图·班苏达及其他员工的信用卡和银行账户被冻结，美国的出行也受到妨碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院观察员表示，新制裁将可能针对协助法院工作的个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该法案还很宽泛，因为任何为法院的案件提供支持的人都会暴露在制裁之下，”克利夫兰州立大学国际法专家米兰娜·斯特里奥告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，国际刑事法院院长、法官汤显子告诉国际刑事法院的125个成员国，这些措施会在所有情况和案件中迅速削弱法院的运作，威胁其生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年1月20日，唐纳德·特朗普将宣誓就任第二任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任参议院共和党多数党领袖乔恩·图恩承诺在其议院迅速考虑该制裁法案，以便特朗普在上台后不久就能将其签署为法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院是一个可以就战争罪、危害人类罪、灭绝种族罪和侵略罪对成员国家或其国民进行起诉的永久性法院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示，其决定针对以色列官员发布逮捕令与所有案件的方法一致，基于检察官评估有足够的证据继续调查，并认为立即寻求逮捕令可以阻止正在进行的犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党众议员自国际刑事法院于2024年11月21日发布对内塔尼亚胡及其前国防部长约亚夫·加尔兰特的逮捕令之日起就一直在批评国际刑事法院，指控他们涉嫌在长达一年半的加沙冲突中犯下战争罪和危害人类罪，以色列否认这些指控。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:45:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</guid></item><item><title>委内瑞拉马杜罗宣誓就职，美国提高悬赏金额捉拿他</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在其近12年的任期中，经历了深刻的社会和经济危机，于周五宣誓就任第三任总统，尽管存在长达半年的选举争议，国际社会呼吁他主动让位以及美国提高了悬赏抓捕他的金额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗自2013年就任以来，委内瑞拉的选举管理机构和最高法院宣布他为7月选举的胜者，但其胜利的具体票数从未公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉反对派声称，选举箱的计票结果显示，其前候选人埃德蒙多·冈萨雷斯以压倒性优势当选，并被多个国家，包括美国，正式认定为当选总统。国际选举观察团认为该选举缺乏民主性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从选举以来的数月里，冈萨雷斯在9月飞往西班牙、其盟友玛丽亚·科里娜·马查多在委内瑞拉隐匿，以及多位反对派人士和示威者的被捕，陆续发生了这些事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冈萨雷斯近期正在进行一次美洲之行，并承诺将返回委内瑞拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但马查多在周五发布的社交媒体视频中表示，现在还不是他返回委内瑞拉的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“埃德蒙多将在合适的时间在他的宪法宣誓作为委内瑞拉总统就职。”马查多说道，“今天，埃德蒙多进入委内瑞拉是不可能的。我要求他不要这样做，因为我们信任他的诚实对于最终战胜政权，推进民主变革至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“马杜罗巩固了军事政变并违反了我们的宪法。”马查多补充道，呼吁民众参与街头抗议，“现在是采取一切必要措施恢复宪法的时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府反驳反对派煽动法西斯阴谋的说法，声称若冈萨雷斯返回，将被捕，并将悬赏金从150,000美元提高至2,500,000美元，以提供可用于逮捕或监禁马杜罗的情报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部长弗拉迪米尔·帕德里诺本周单独领导军队成员宣誓效忠马杜罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冈萨雷斯和马查多均涉嫌颠覆罪被总检察长办公室调查，目前只有冈萨雷斯有公开的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多周四在加拉加斯举行的反政府示威中被短暂拘留，她称自己在离开示威后被警方拦下、从摩托车上带离，并被要求拍摄数段视频后才获释。她的随行者之一也遭遇射击并被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; gameObject 被指称这次事件是一个抵制马查多同情的反对派阴谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周二以来，司法NGO Foro Penal报道迄今已有42人因政治原因被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗于加拉加斯国民议会宣誓就职，并表示他将就职于16世纪的原住民领袖瓜亚波波罗和已故总统胡戈·查韦斯等人的名字之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“愿新的总统任期成为一个和平、繁荣、平等以及新民主的时代。”马杜罗补充说他将成立一个宪法改革委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此行动能够证明，委内瑞拉是和平的、充分地行使了国家和人民主权、独立。”马杜罗说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府消息，来自125个国家的2,000名嘉宾参加了就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔和曾抵制反对派的尼加拉瓜总统丹尼尔·奥尔特加都出席典礼，另有俄罗斯众议院议长维亚切斯拉夫·沃多林也出席。玻利维亚总统路易斯·阿尔塞在社交媒体上向马杜罗表示祝贺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉政府因该国与哥伦比亚自当地时间清晨5时关闭陆地边界和领空72小时，作出声明，称哥伦比亚一侧的边界将保持开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2024年起，反政府组织、非政府组织和包括联合国在内的国际团体已多年谴责委内瑞拉对反对派政党的打压，对活动人士的镇压，以及独立媒体的缄默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川普总统称该国被一名独裁者控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉政府一直指控反对派与外国政府和机构勾结，实施破坏活动和恐怖袭击，包括中央情报局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府本周宣称，逮捕了七名“雇佣兵”，其中包括一位高级联邦调查局官员和美国军事官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年来，委内瑞拉经济经历了长时间的危机，通货膨胀率高达三位数，并有逾700万民众为寻求更好的机会而移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多的支持者，包括希望子女和孙子女回委内瑞拉的退休人员，表示失业、通货膨胀和不稳定的公共服务是他们的主要担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府则采取了传统的措施试图控制通货膨胀，虽取得了一定成功，马杜罗宣布去年经济增幅达9%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就任委内瑞拉总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4ZP7PJA6PVPP3BZD5J3I4HLKYY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月10日，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在其第三届任期的就职典礼上，与妻子西莉亚·佛洛雷斯在加拉加斯的摩托车捧场队伍中行进。弗朗西斯科·巴蒂斯塔/米拉福洛斯宫/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就任委内瑞拉总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QVJA6MICRZP5HKEOF3L7BHEDSU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月10日，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在加拉加斯参加其第三届任期就职典礼。路透社/瓜比·奥拉&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就任委内瑞拉总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSKQOVUN2BKCHFQTOZWP2TLR7Q.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月10日，政府支持者在加拉加斯，出席委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗第三届任期的就职典礼。路透社/瓜比·奥拉&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就任委内瑞拉总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZL3ZA4SPSJPGXPZLN7UZZ5KYB4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月10日，尼古拉斯·马杜罗总统在加拉加斯参加其第三届任期的就职典礼并由国家议会主席何塞·罗德里格斯宣誓。洛尔加玛努兹/米拉福洛斯宫/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就任委内瑞拉总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GF25LKNO35MMLPTYBUNVFLU3QQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月10日，尼古拉斯·马杜罗总统在加拉加斯参加其第三届任期的就职典礼，尼加拉瓜总统丹尼尔·奥尔特加也出席。路透社/瓜比·奥拉&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就任委内瑞拉总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L2GUT7IBPNPXLHZNP4ZJ2FA3LI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月10日，政府支持者在加拉加斯集会，为总统尼古拉斯·马杜罗的第三届任期的就职典礼助阵。路透社/瓜比·奥拉&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就任委内瑞拉总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BW7HHPEOYNOV7H6OS35LMEZ4NQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月10日，尼古拉斯·马杜罗总统在加拉加斯支持者集会上，带着一名孩子参加其第三届任期的就职典礼。 卢西亚娜·努涅斯/米拉福洛斯宫/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就任委内瑞拉总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VORMCFOEKZMOJBAWIXJVV2EUVQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月10日，支持者在加拉加斯见证总统尼古拉斯·马杜罗的第三届任期就职庆典现场欢庆。路透社/马克斯韦尔·布里内索&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="支持者参加尼古拉斯·马杜罗总统的第三届任期就职庆典" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VD677DUGEFL47N3ZWS7ULAO7YQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月10日，支持者在中美洲萨尔瓦多，参与庆祝尼古拉斯·马杜罗总统的第三届任期就职庆典。路透社/约瑟·卡贝扎斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗总统宣誓就任" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJ254KOLNJIQTGNMRY2AUQZMLU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月10日，尼古拉斯·马杜罗总统和他的妻子西莉亚·佛洛雷斯在加拉加斯的就职典礼上挥手。路透社/莱昂纳多·费尔南德斯·维洛利亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就任委内瑞拉总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7P5WCBAQDZN4VGHHF3PCYX7QVE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月10日，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗由国家议会主席何塞·罗德里格斯在加拉加斯宣誓就职。胡安·索帕/米拉福洛斯宫/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就任委内瑞拉总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5M57Q7OM2FJ27IIXSBNLNZC2RE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;人们观看大屏幕，见证尼古拉斯·马杜罗总统在加拉加斯宣誓就任第三届任期。路透社/瓜比·奥拉&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就任委内瑞拉总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VTFDVWHP2JJTDCY4FT65MOB6YM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;尼古拉斯·马杜罗总统与妻子西莉亚·佛洛雷斯到达国民议会参加其第三届任期的宣誓就职仪式。路透社/马尔科·加西亚，米拉福洛斯宫/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就任委内瑞拉总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SV5O4ZR2JFJFNALOQ7DVTBB534.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;尼古拉斯·马杜罗总统与妻子西莉亚·佛洛雷斯抵达加拉加斯国民议会揭幕其第三届任期。路透社/马尔科·加西亚，米拉福洛斯宫/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗就任委内瑞拉总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ES5DICKMZFPXXDRTY6EJQLL3EQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月10日，人们观看大屏幕，见证尼古拉斯·马杜罗总统在加拉加斯宣誓就任第三届任期。路透社/瓜比·奥拉&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 11:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</guid></item></channel></rss>