<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 12:53:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱内遭到同牢犯人袭击，他在周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯，于2007年因在不列颠哥伦比亚省，即太平洋沿岸的一个养猪场内杀害了毒瘾者和妓女，并肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害了在温哥华附近的一处破落地产上遗留下部分遗体的六名女子而被判有罪。政府检察官在对其进行终身监禁判处后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后，在魁北克监狱内去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;我们深知此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，&amp;quot; 该服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括近十年间，超过60名从温哥华城区贫困且毒品泛滥的东镇东区消失的女性中的部分。直到2002年初皮克顿被捕，这些女性的下落依然不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场，即波特科基兰姆附近的农村地区，共找到33名女性的遗体或DNA样本，其中包括许多土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据传写的一本书在亚马逊上架几小时后即被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，这位连环杀人犯声称自己无罪，是被警方冤枉的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社请求亚马逊移除该书并为受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新西敏市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于这幅未标注日期的电视照片中在其波特科基兰姆的家中。Reuters/Global TV/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举下滑而遭严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自 apartheid 结束以来最糟糕的选举结果后，将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额低于42%，这一比例明显低于2019年上一次大选时的57.5%，且第一次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他较小的政党协商组建联盟政府或其他形式的协议。这可能会要求ANC做出政策让步，或让出显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC内部一位高层官员支持他留任，并且分析认为没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的团结候选人能够接替拉马福萨的职位。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·科普勒表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中拥有最高的政治认可度。ANC内部的派系争斗可能会使任何反对他的企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前曾几次悬而待决，尤其是在2022年一个委员会报告指控他在家具中藏匿一大笔现金的丑闻后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认曾在“Farmgate”丑闻中犯有不当行为，这一丑闻涉及他在猎场中的资金存藏，并在同年晚些时候赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验之一，因为选民对失业、犯罪和持续的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺正本清源，重塑党团形象，并振兴经济，这是在他前任雅各布·祖马九年的丑闻、堕落和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在成为国家元首后的最初一阵喜悦迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍停滞不前，ANC高层官员仍然处于腐败漩涡之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击由他的对手祖马主导，他支持新党“姆克开那斯”表现出色，并在ANC的支持率，尤其是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省，造成了巨大冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马制胜拉马福萨和ANC。他深知他们在夸祖卢-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马泰卡表示。 “这标志着拉马福萨计划的终结……你不能选举失败却期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在80年代展现出的果决形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他在达成共识方面的技巧，以及他在推动南非作为“全球南方”一员的角色，后者常用来指代一系列低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，倡导疫苗更公平地分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向海牙国际法院提交了一份针对以色列的灭绝种族罪案件，本月判决以色列必须终止针对加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续推进其进攻计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者表示，他对解决南非最严峻挑战的专业解决方案提供了很少的新内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后一场选举集会之前，他承诺在支持者组成的数万人的体育场集会上“做得更好”。但许多人在他讲话结束前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中缓缓深化对乌冲突介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这被视为美国参与乌克兰战争的一个较小但重要的步骤，专家认为此举可能有助于削弱俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是过于危险的。他们担心大规模的乌克兰攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅提供的其他高级武器禁令一致，这些禁令也陆续被取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，此决定允许基辅使用美方提供的武器反击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家称，这将允许前线的乌克兰人使用美国供应的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射“导向多管火箭系统”（GMLRS）导弹及其他武器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营前击退他们，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的此决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在可能会发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻时使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据匿名美国官员透露，5月13日，乌克兰在安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科林·布朗将军提出在哈尔科夫地区使用美方武器的要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。美国官员称，拜登同意乌克兰可以在安全土壤上反击俄罗斯军队的袭击。自那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的盟友采取这一措施，但当时表示：“目前还没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内发动袭击的规定，使其能够在此安全区域发动攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境沿线保持其大炮。它可以在这里保留防空、电子战、指挥和控制系统，”Lee说道。“它可能拥有某种程度的安全庇护所。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家认为，单独来看，这一决定可能短期内不会改变前线的状况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的变动，但会让俄罗斯更难继续进行此类跨境行动，”Lee说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯军队没有足够的兵力进行向哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力生成足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫构成威胁，”他说道。“要做到这一点，他们需要在波罗代战场缺乏军队。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯领土发射武器，周二再次提到了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎计划在未来数周和数月内寻求扩大其在俄罗斯全境使用美方武器的能力，特别是经历了俄国在战场上的攻势不断后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据报道，5月29日，基辅市长泽伦斯基在与《卫报》的访谈中呼吁获得美方批准以打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Center for Strategic and International Studies华盛顿智库的前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的行动仅仅是个开始。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策上的激进改变，但这是一个步骤，”Cancian说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取进一步的步骤——打击更广泛的、可能不直接威胁哈尔科夫地区目标、但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前不打算扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“往后，我们将会继续进行我们一直在做的事情——根据局势需要进行适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉达尼利夫卡的儿童和青少年体育骑术学校遭受严重破坏后的工作现场，俄罗斯在乌克兰的攻击背景下拍摄，2024年5月30日。 REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国oil producer维持温和增长　OPEC+考虑延长减产規模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守节制支出以提升产量的承诺，这使得世界最大原油生产商美国在未来一年的增长速度可能放缓，这可能减轻了欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命和技术创新的有效提升，大幅推动了非欧佩克国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为弥补美国和非欧佩克其他国家产量增长的部分手段，欧佩克+及其盟友去年进一步减少原油供应。当前，欧佩克+的整体减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在斟酌一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉欧佩克+会议讨论情况的消息人士在本周透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;欧佩克+计划于周日开会讨论供应政策时，美国产量的增长仍在推动非欧佩克+产量的增加，但其威胁将小于2023年。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测，今年该国原油供应将增加约27万桶/日，与欧佩克对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将超过64万桶/日。三位备受关注的预测者均低于去年的增长数值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预测，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+成员之外的油产国的供应增长大约100万桶/日。在5月的&lt;em&gt;国际市场报告&lt;/em&gt;中，该组织表示，这将意味着OPEC+的原油需求在2024年将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国际能源署则预计全球需求增长较低，仅110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油价格徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了极为保守和严谨的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人意外的是钻机数量尚未回升得更多，尽管目前油价较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司正保持资本支出不变，并暂停对其钻机的升级，以最好地与较低的钻探增长相契合。其计划今年年末运营12台钻机，并明年重置几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克·休斯的数据，今年截至目前，美国石油钻机数量已下降13%，至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年增长数百万桶/日，但目前尚无意愿以该速度增长，”标普分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商限制在增长上的开支，因为无节制的开支推动了快速增长，但对页岩地产业务的回报有限，而投资者施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年比预期更高的产量增加部分归功于私有生产商，并且一些私营生产商现在正随着行业整合的浪潮参与进来。他们通过钻探更长的井和压裂岩石以更高效地从更多的井中同时提取石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计目前的油价将继续并帮助支持美国总体原油产量的增长，因为钻探和完井效率的持续提升将有助于推动这种增长，”来自Texas Standard Oil公司的Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;)，预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入因整合而下降6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，重点更多集中在资本纪律，从而产生了不同的回应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+将继续执行其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，包括加拿大、巴西和圭亚那，预计将在今年引领原油和液体产量的增长，本次预测来自U.S.能源信息署（EIA）。3月份的报告指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国原油产量增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻台操作间的全景图，拍摄于由Oasis Petroleum拥有的炼油许可证在德克萨斯州宾克附近的Permian盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻台操作间的全景图，拍摄于由Oasis Petroleum拥有的炼油许可证在德克萨斯州宾克附近Permian盆地，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在 guilty verdict 之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对摄像机时，传达了一个符合他法律和政治战役的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他犯有34项伪造文件以掩盖封口费支付记录相关罪名的罪行后一天，共和党总统候选人喋喋不休地列举了他的对手和不满，情绪激昂，思路混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主持其审判的法官胡安·梅伦璋为“不正直”的“魔鬼”。他将民主党人乔·拜登，他的11月5日选举对手，在美国历史上最糟糕的总统。他抨击证人——他们在特朗普封口费案中作证反对他——议员们以弹劾他的名义投票——以及他说非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将他面临的挑战描绘得比个人挑战更为重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们正在为美国而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中经常夹杂着幽默，但此次演讲大部分都很阴郁。他在新闻发布会上仅拿着一张小纸条，结束后没有回答记者提问，而是与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开摄像机，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友对司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领跑的候选人互斥对方是国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为进一步证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望并屈服的唐纳德·特朗普在自我怨愤中胡言乱语，并错误解读了美国的司法体系，这让任何观看的人都有一个明确的结论：此人不能成为美国的总统，”拜登阵营的传播主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人——他们大多认为纽约的裁决是一场不公正的审判——透露特朗普周四当天从他的竞选活动中获得了3480万美元的捐款，特朗普团队表示这是WinRed平台上共和党数字筹款的一天最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款方面落后于拜登的竞选活动试图保持这一速度，发布了一波充满预兆感的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为审判存在缺陷、指控本不应提出、曼哈顿陪审团被民主党人污染、法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责不力之处，特朗普的盟友和竞选助手则开始了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台X上一个全国大学生共和党组的帖子嗤之以鼻，该帖子称陪审团的裁决应受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门一样多……每个人都有一个，”拉西维塔在X上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还瞄准了马里兰州前共和党州长兼参议员竞选人的拉里·霍根，在X上回应道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的有罪判决让他们开始重新考虑在11月支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会在与拜登的重赛中对他造成伤害，考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来更像是特朗普自己，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，目的是伤害他并尽可能多地让他远离竞选活动，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这些，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加记者会，该会议在纽约市的特朗普大厦举行，当天是他因2016年伪造商业记录以掩盖支付给色情女星斯托米·戴利的封口费而被判有罪后的同一天。2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于如何更有效地抗击流行病的全球协议的谈判，将在2025年完成，若有可能，则提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个会员国已就一项可能增强疫情前和期间合作的协议进行了两年的谈判，这一协议是在新冠疫情期间普遍失败的基础上达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本计划本周达成这一协议，但在富国和穷国在疫苗共享和准备等问题上的深刻分歧下，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还达成了一项平行协议，以更新现有具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（International Health Regulations，简称IHR），其中新增了“流行病紧急状况”这一类别，用于描述最具影响和全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定展示了成员国的共同愿望，即保护本国人民和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布rey赛苏斯在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们朝着确保各国承担责任并加强预防措施的方向迈出了一步，以防止新发传染病在威胁美国人和国家安全之前造成流行。”美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的更改旨在增强世界对新冠大流行后新病原体的防御能力，世界卫生组织的数据表明，新冠大流行导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束和明日新篇章开始的时候了。”拜登说，他正面临选举年的压力，需停止持续近八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他方调停的旨在安排以色列与激进的哈马斯运动之间停火的谈判已数次停滞，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列过去几周对拉法多次进犯之后提出的，且在国内和国际上对以总理本杰明·内塔尼亚胡政府施加了新的压力，尤其是死于加沙和持续的人质被捕问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，向以方提交加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还出现在唐纳德·特朗普当选美国总统的对手、民主党总统被定罪34项重罪的前一天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登新提出的提议分为三个阶段，与此前的提议不同之处在于停火将持续至双方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火，以色列部队将从加沙人口中心撤出，包括老人和妇女的人质与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换，巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天还将有600辆卡车携带人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列推动“无期限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这项计划。他们将要求战争持续下去。有些人甚至在全球联盟政府中。他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。而我已敦促以色列的领导层支持这一协议，尽管会有各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，作为唯一一位曾在战争时期访问以色列的美国总统，作为我刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我请大家退一步，思考如果这个时刻失去会带来什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通向危机结束的道路。这是一份详尽的四点半页协议，经过详尽的谈判达成。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，一位美国官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的讲话归类为“具有戏剧性”，并将其视为试图直接向以色列公众寻求支持的努力。领先的12频道中断了晚间新闻节目，实时直播了拜登的讲话。以色列审查员此前曾禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往任何提议都更有可能成功，密歇根大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成巨大损害，哈马斯在未来发动任何大规模袭击或攻击或恐怖袭击的可能性虽然不低，但比过去明显低了很多。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经“转向反对”以色列，萨里说，这也可能鼓励以色列希望结束冲突，而拜登的影响力也起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他能制造出许多激励措施。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议则是在六周停火期届满后可延长，交换条件为在加沙生病、年老和受伤的人质获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上月初因以色列拒绝接受哈马斯关于在谈判中全面停火的要求而分崩离析，导致以色列加大了对加沙南部拉法市的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，尽管持续之战，但他们已告诉调解人，他们不会参与进一步的谈判，并准备好达成一项“完整协议”，包括人质和囚犯交换，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名告诉媒体，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个拥有被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但未触及美国阻止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了极大的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法发生致命纵火事件中的可怕画面，紧跟以色列袭击……针对哈马斯的攻击事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在南部以色列发动袭击以来，以色列对加沙地带的袭击累计造成约3.628万名巴勒斯坦人死伤。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会发言人纳比勒·贝尔议重申了他在美国与黎巴嫩与以色列战争调解中发挥的关键角色，利用数十年的经验促成停战协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;这项协议&lt;/a&gt;进一步体现了贝尔议86岁高龄依然控制着黎巴嫩政局，特别是在什叶派穆斯林群体中占据的重要地位。自2024年9月以色列空袭并击毙伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯尔拉以来，贝尔议成为了黎巴嫩稳定舆论的关键人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，贝尔议表示，黎巴嫩正在“关闭一个具有历史性意义的时刻，这是黎巴嫩有过的最危险的时期”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝尔议在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，作为什叶派“阿马勒运动”的领导人走出政坛，随后自1992年起担任议会发言人，成为黎巴嫩政教体系中什叶派最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人 Sheikh Naim Qassem肯定了贝尔议作为调解者的角色，称他是“真主党的大兄长”。美国外交官 Amos Hochstein 在多次访问贝鲁特期间，反复与贝尔议会面，试图达成停火协议，这与2024年加沙战争中以色列与真主党之间的冲突如影随形。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝尔议的外交作用在此前2006年黎以第二次大规模战争时也有体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们说，由于黎巴嫩总统尚未产生，内阁仅具有部分权力，且难以获得真主党，贝尔议的角色变得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他是唯一值得见的人，他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝尔议曾在1985年为解救人质而值得一提，当时39名美国人被绑架于黎巴嫩，由真叶派武装劫持了美国一架飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在黎巴嫩内战结束后当选为议会发言人正值纳斯尔拉领导真叶派崛起之时，二人共同主导了“什叶派双雄”，这是指在什叶派政治代表和国家体系中处于主导地位的两方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位常常访问贝尔议的外交官说：“他是真叶派信任的伙伴，这让他非常重要，但也有明确的限制，无论是因为真叶派还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的火力击中了贝尔议所领导的阿马勒运动影响力所及的地区，包括塞勒城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝尔议1938年出生于塞拉利昂，早年随移民商人的家庭移居黎巴嫩。他在政治上活跃，效力于上世纪80年代初开始活跃的阿马勒运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾长期受压迫的什叶派社区普遍称赞贝尔议帮助改善了什叶派在两国教派体制下的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，贝尔议在创始人阿梅斯·萨德神父失踪后接管了阿马勒运动，这是阿马勒运动创始人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝尔议引领了阿马勒运动的军事崛起，它几乎与黎巴嫩内战的各个主要政党作战，直至后来成为真叶党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，贝尔议的什叶派追随者几乎加入了国家机构和安全部门，他似乎与真叶党政治步伐一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报对其对真叶党的真实感情表示质疑时，贝尔议表示否认，并宣称纳斯尔拉“像我自己一样亲近”。  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，贝尔议的阿马勒部队加入真叶党共同向以色列发射火箭，以回应哈马斯对南部以色列的袭击，并支持加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国外交官开始访问贝鲁特与贝尔议会面，试图停止边界沿线的交火，说服真叶党退出黎巴尼河以北，这在黎巴嫩河北面约30公里处与边界平行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝尔议对一位外国官员表示：“推动真叶党北移比将黎巴尼河南移更容易。”一位接近贝尔议的的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但贝尔议的对手也指责他是引导黎巴嫩陷入2019年经济崩溃的政治精英之一，当金融体系在数十年的官员腐败后崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人指责他在议会未能举行会议选举总统，导致政府中的基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝尔议作为外交桥梁的角色也激怒了真叶党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·贝尔议与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝尔议与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特，黎巴嫩会面，时间：2024年11月15日。照片：路透社/莎伊尔·艾尔-苏达尼/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·贝尔议肖像的横幅显示在贝鲁特的建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一幅悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·贝尔议肖像的横幅显示在贝鲁特，在8月31日举行的纪念真叶派创始人阿梅斯·萨德神父失踪45周年集会上（1978年罗马尼亚之行后失踪），图片来源：路透社/默罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密资产转移至一种新型平台，在此平台上，投资者为了锁定其代币而获得奖励，这引发了一种复杂的机制，分析人士警告称，这可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的激增是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象，随着价格回升，交易者们正寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，价格接近历史新高，而第二大加密货币以太币今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigendLayer。该公司在上月从美国风险投资公司安德森-霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元资金，目前其平台上已吸引超过188亿美元的加密货币存储，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigendLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重质押，目的是为了扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，其中众多网络中的计算机相互检查并确认拥有哪些加密资产。要完成这一过程，持有某些加密代币（如以太币）的所有者会允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会暂时无法使用其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其所质押的加密资产的新代币。重质押使持有者能够使用这些新代币重新质押在不同区块链基础的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押是否具风险意见分歧，部分业内专家认为尚处于起步阶段，无法做出定论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押加密资产的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，就会出现基于有限底层资产的无限借贷循环。他们认为，如果所有人同时试图退出，这可能会引发更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再抵押时，这并不是理想的情况，因为它增加了一种新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者为之吸引的是其收益: 在以太坊区块链上质押的收益通常为3%-5%，分析师认为重质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新演变，该领域使得加密货币持有者可以投资实验性方案，使他们在不卖出资产的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigendLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关机制尚未开发。用户是出于未来奖励或名为空投的其他赠品而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigendLayer正在向平台使用者发放其自行创造的代币，名为"EIGEN"。用户希望未来这枚代币会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称这“非常投机，尤其是这种免费钱的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是预存的，他们期待将来被奖励一些东西，但他们不知道具体是什么，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（Coinbase股票代码为COIN.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”Duong补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigendLayer的创始人，曾在西雅图大学担任助理教授，并负责印度首个由学生设计的微卫星发射计划，据其学术网站称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigendLayer声称自己是验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO，这些平台为用户重新质押其代币，并生成代表重质押资产的新代币。这些代币可以用于其他目的，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择何处质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与所有这些玩家都没有正式关系，这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能带来“隐藏风险”——如果重质押代币用作加密借贷，可能会出现被迫清算和市场衰退期间更高的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，当做质押品的加密代币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值时，加密代币价格骤跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图与这些风险脱钩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些借贷协议错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担忧，指出重质押协议中的资金相对于全世界价值2.5万亿美元的加密货币行业而言几乎是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种担忧早已存在于监管机构之中，他们长期担忧加密货币世界中的损失可能会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段，我们并未看到重质押问题对传统金融市场构成任何实质性威胁，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益与主流金融市场衔接，机构投资者也对重质押产生了兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密货币部门Zodia Custody虽然看到了机构对质押的巨大兴趣，但认为重质押这个步骤过于遥远，因为难以建立详细的资产去向记录以及如何分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月发布的博客中表示。摩根士丹利没有回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，将为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示的是加密货币比特币的样子，摄于2024年3月9日，法国巴黎。图片版权：路透社/比诺·泰希/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示的是加密货币以太坊放置在PC主板上，摄于2023年6月16日。图片版权：路透社/达道·鲁维奇/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌莎·希钮巴姆以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女总统，继承了她导师以及卸任领导人安德烈斯· Manuel·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫困人群中的高人气帮助推动了这一胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希钮巴姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果，以约58.3%至60.7%的得票率当选总统，这一得票率将成为墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在两个国会中的一个上有可能获得三分之二以上的超多数席位，这将使执政联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;鄂契特尔·嘉韦兹&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我作为墨西哥首位女总统的梦想成真，”希钮巴姆在支持者面前发表讲话时称，现场响起了高呼“总统，总统”的掌声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希钮巴姆的胜利对墨西哥而言是个重大进步。该国以 macho 文化著称，拥有世界第二大天主教人口，长期以来推动着更为传统的生活方式和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希钮巴姆成为了首次赢得美国、墨西哥或加拿大一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真不敢相信有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂耶说，她是来自墨西哥最小型州塔赫斯卡的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，即便是可以投票时，也仅仅是按照丈夫的指示投票。多亏上帝，这种情况已经改变，我得以亲历这一刻，”蒙蒂耶补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希钮巴姆面临着复杂的道路。她必须平衡提高公众福利政策的承诺，同时承受巨额预算赤字和低经济增长率的重担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将坚持财政纪律，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺将改善安全状况，但细节罕有透露。上届选举是墨西哥历史上最暴力的一次，38名候选人遭到谋杀。许多分析师称，有组织犯罪集团在奥夫拉多尔任期内扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州的投票站发生两起命案而蒙上阴影。奥夫拉多尔统治时期，被杀人数超过18.5万，是墨西哥现代历史上任何一个政府任期中最多的，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳特aniel·帕里肖·弗莱纳利，一位独立拉美政治风险分析师称，“除非希钮巴姆承诺大幅增加改善警务和减少有罪不罚的水平，否则她可能很难实现整体安全性实质性的改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希钮巴姆接下来将面临与美国的谈判挑战，包括解决跨越墨西哥的大量向美国移民的流动问题以及在芬太尼危机在美国蔓延之际的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;尽管有人担心希钮巴姆将成为奥夫拉多尔的傀儡&lt;/a&gt;，她已经拒绝了反对党关于她将作为奥夫拉多尔傀儡的指控，尽管她承诺继续许多他的政策，其中包括那些利弊兼有的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演说中，希钮巴姆感谢奥夫拉多尔，称他是“一位独特的人物，使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，政治分析师维里·里奥斯认为，这背后或许是性别的问题，一些批评者质疑希钮巴姆将成为奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将做出自己的决定，这很大程度上是因为她是女性的原因，”她表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希钮巴姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;胜选后的克莱乌莎·希钮巴姆在墨西哥城，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希钮巴姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;飓风中的克莱乌莎·希钮巴姆在墨西哥城，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人民举着“总统克莱乌莎·希钮巴姆”的旗帜，在墨西哥城万寿宫广场庆祝 MORENA 当选，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;圣克鲁兹·霍索科特兰的投票站，墨西哥&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城的反对党总统候选人鄂契特尔·嘉韦兹，在选举日，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站关站时间的照片，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;民众聚集在选举日选站投票，墨西哥维拉克鲁斯，墨西哥，2024年6月2日，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;锌甘坦镇，2024年6月2日，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城选举日投票现场，墨西哥，2024年6月2日，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城的反对党总统候选人鄂契特尔·嘉韦兹，在选举日，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;宾托·朱阿雷兹国际机场的选站现场，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;圣安德烈萨拉里纳斯的选站现场，2024年6月2日，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥机场，2024年6月2日，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;圣胡安·昌马拉，2024年6月2日，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人群走向选站，墨西哥城，2024年6月2日，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝塔丽兹·古铁雷斯·穆勒在投票站，墨西哥城，2024年6月2日，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民排队等待投票，墨西哥城，2024年6月2日，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票现场照片，墨西哥城，2024年6月2日，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选站现场准备工作，墨西哥城，2024年6月2日，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日，CRICHTON&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>