<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 19:36:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一所最高安全级别监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模凶手之一，在2007年被控谋杀药物成瘾者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省沿海地区的猪场中残害她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近一处破旧的房产中，被发现有六名女性的部分遗骸。在判处其终身监禁后，政府检察官撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括来自温哥华贫困地区、充满毒品的市中心东区超过60名失踪女性中的一部分。皮克顿于2002年初被捕前的十多年间，她们相继失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗骸或DNA在皮克顿位于维多利亚市中心以东约25公里的普特科克伦的猪场被发现，其中不少人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的书籍在网上出现后不到几小时内就被亚马逊下架。他说自己无罪，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除此书并致歉给受害者家属。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，摄于普特科克伦的家中。 REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一个关于如何更好地应对疫情的全球协议的谈判有望于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议旨在在疫情发生前及期间增加合作，以弥补COVID-19疫情期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备措施等问题上的重大分歧，谈判被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新现有的国际卫生法规，即国际卫生条例（IHR），新增了“疫情紧急状态”这一分类，适用于最严重的和最具全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的这些历史性决策展示了成员国共同保护本国人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“基于这项协议，我们将采取措施让各国承担责任，并加强措施以防止疫情爆发之前威胁到美国和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述全球卫生规则的修订旨在针对COVID-19大流行后导致超过700万人死亡的新病原体加强全球防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将因该党自废除种族隔离制度以来最糟糕的选举结果而遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站数据显示，ANC的得票率低于42%，比2019年大选时的57.5%大幅下降，这是该党过去三十年中首次没有超过半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动政党将不得不与其他较小政党进行联合政府谈判，或者寻求其他形式的治理协议。它可能需要做出政策让步或放弃内阁职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商人拉马福萨可能会面临反对党的要求辞职，他在党内深陷分裂的情况下也将面临批评。然而，ANC的一位高层官员支持他留任，分析人士指出目前并没有明显的人选能够接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的政治团结候选人能够接替拉马福萨的位置。”政治学者、重返任拉马福萨传记作者安东尼·布尔特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在主要政客中获得最高的支持率，而在ANC内的派系冲突可能使以往的反对动员计划变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当正式初步选举结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾经一度岌岌可危，2022年一个调查委员会报告称，他可能在农场家具内发现的现金短缺事件中犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拉马福萨否认曾卷入“Farmgate”丑闻，并在同年赢得新的五年ANC领导人任期，但此次选举为其带来了挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举被广泛视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对诸如高失业率、犯罪和电力短缺等议题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺改革党派形象，重新振兴经济，而其前任雅各布·祖玛过去九年在其任内共经历了多起丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自2018年他成为国家元首后，初期的兴奋很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，腐败仍困扰着ANC高层官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖玛，祖玛支持的新党uMkhonto we Sizwe表现出色，对ANC的支持产生了重大影响，尤其是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔勒省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC置于死地。他知道他们在KZN是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨项目结束……你不能败选还想让一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，以避免进一步加剧其党派的分歧，这与他作为工会领袖在20世纪80年代所表现出的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他的共识构建能力和他在促进南非作为“全球南方”倡导者中所扮演的角色，后者通常指一些低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最著名的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起针对以色列的种族灭绝案，法官们裁定以色列必须停止针对加沙市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成功，但批评者认为他为解决南非最大挑战提供的新方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC竞选集会上，他承诺“做得更好”，面对数千名支持者的集会，很多人在他发表演说前就已经离去。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日. 路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中渐行深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是其长期参与两年多冲突的又一重要步骤。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯通过哈科伊夫侵略的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在太大风险。他们担心大规模打击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与之前限制乌克兰获得高级武器的规定相吻合，包括先进的美制战斗机和远程ATACM防空导弹。这些规定近日已经解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自周四起生效，旨在针对哈科伊夫地区战场。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定为前线乌克兰武装人员提供了一个使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器攻击俄罗斯军队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈科伊夫地区安营扎寨前，迫使他们退却。”乌克兰战略研究国立研究所研究员米科尔·贝列耶斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅防御东顿巴斯关键战场时需要调集的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动，需要重新考虑他们在哈科伊夫地区的进攻策略。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，5月13日，乌克兰在一个安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳勃·欧斯汀以及联合武装部队主席C.Q.布朗将军提出了在哈科伊夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、欧斯汀和布朗为放宽这些限制提出了建议。5月15日，苏利文向拜登呈递该建议，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土内安全反击俄罗斯军队。拜登政府随后一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基在5月20日的路透社采访中公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但他当时表示：“迄今为止，尚未出现积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿瑟·里是一名欧亚项目高级研究员，他指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内打击的禁令，从中图拉地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科伊夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮部署在边境对面，保持防空、电子战和指挥控制等功能。”里说，“它或许有一种‘避难所’的效果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，里和其他专家认为，自身的单一决策短期内可能不会改变前线状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个决定不会大幅改变前线的移动态势，但会让俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动。”里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队数量不足以深入哈科伊夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部生成足够的战斗能力来威胁哈科伊夫。”英格拉姆说，“为了做到这一点，他们必须在东部的战斗区域 枢纽大量调遣军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌方似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在过去一年俄罗斯在战场上取得显著进展的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受路透社采访被引述称，寻求美国批准打击俄罗斯腹地的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自五角大楼的前官员马克·坎西安现为华盛顿战略与国际研究中心的智库成员，表示拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策调整，但却是迈出了一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步，比如打击更广泛的目标——可能是那些间接威胁哈科伊夫，但分布在其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝说明拜登政府是否可以扩大政策允许打击俄罗斯境内其他地区的目标。但他说尚不排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续像一直在做的那样，根据需要进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科伊夫地区俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年5月30日，乌克兰哈科伊夫地区附近Mala Danylivka村，孩子们和青少年体育骑术学校的场所因俄罗斯导弹袭击受损严重。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄影机时，传达了一个适合其法律和政治战斗的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团对特朗普因伪造文件以掩饰向色情影星支付封口费一事罪名成立的判决发布后的一天，这位共和党总统候选人在愤怒且冗长的言论中列出了对手和个人不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔查“邪门歪道”并“恶魔一般”。他形容民主党候选人乔·拜登，在11月5日选举中的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及称这些非法入境的移民是他的支持者在集会上的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，称面临的挑战远不止他一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中时常带有幽默，但此次讲话主要情绪低沉。他在新闻发布会上仅使用了一张小纸条，讲话结束时拒绝回答提问，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄影机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的支持者也猛烈抨击司法体系和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视对方为威胁的比赛中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为进一步证据，证明他不适合成为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹一位混乱、绝望和败北的唐纳德·特朗普谈论个人怨恨并错误地扭曲美国司法体系，任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：这人无法成为美国的总统，”比登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约 verdict 是一场冤案——仅在周四就通过他的竞选活动募得了3480万美元的捐款，这是在WinRed平台上共和党数字募捐的一天内纪录，WinRed是共和党用于处理募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于总募捐额逊于拜登，在周五的竞选活动中，该运动力求保持这一速度，发出了许多具有威胁性的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后发出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了一小部分共和党官员和组织站在前总统一边，认为审判有缺陷、指控本不应提出、陪审团名单在民主党重占的曼哈顿地区受到污染以及法官偏见的指控外，几乎没有异议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的支持者和竞选助手转而发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉齐维塔对一个主要大学共和主义者组织在其社交媒体平台上宣布尊重陪审团判决的文章发表了蔑视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一个，”拉齐维塔发帖称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州执行中立政策的一名前任共和党州长兰利·霍根，在陪审团判决前警告美国人“不要因更具有党派性的言论令这火燃得更大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选，”拉齐维塔在社交媒体上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个关键战场州对共和党选民的采访中，多名受访者表示，特朗普的判决使他们在11月的选举中重新考虑对其的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的弃票可能会伤害他在与拜登的重赛中，鉴于特朗普在多个摇摆州具有微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治把戏，只是为了伤害他并尽可能长时间地让他远离竞选斗争，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示，他来自佐治亚州马里塔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这些，他们对任何人都能做到。简直是没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;11月5日美国大选的共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，这是2016年因伪造商业记录以掩盖支付给色情演员斯托梅·丹尼尔斯的封口费一事有罪判决的次日，在纽约市的特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少增加产量支出的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长速率放缓。这可能缓解OPEC+在本周作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新推动产量增长，美国已成为非OPEC产油国在全球原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友生产商在去年通过加深减产力度，部分补偿了美国及其他非OPEC国家产量上涨的影响。OPEC+的整体减产规模约为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，以允许这项减产协议延续至2025年，三位知情的消息来源在本周表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+本周召开会议考虑供应政策，美国的生产增加继续推动非OPEC+国家产量增长，但对OPEC+产量构成的威胁较2023年有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国今年原油产量将增长约27万桶/日。这一预期与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日，他们是最受关注的预测者，但都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长100万桶/日。这意味OPEC+原油需求在2024年将比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将全球需求增长110万桶/日，OPEC原油需求变化不大&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日的水平略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师称，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国产油商似乎不太可能再像2023年那样惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持极其保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，生产装备的数量意外地没有上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司继续保持资本支出水平不变，并推迟装备升级，以更好地适应更平稳的钻井增长。公司计划年底前运营12台钻机，并于明年重新部署若干台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496个，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国可以在几年内实现每天100万桶的生产增长，但目前没有意愿以这种速度增长。”标普分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国上市的产油商近年来在增长资本支出方面受到投资者的压力，此前不受限制的支出驱动了迅猛的经济增长，但限制了2010年代页岩板块的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外的高产量增长部分得益于私营生产商，其中一些现在正受到合并浪潮的冲击。他们通过钻更长的井，并对岩石进行压裂以同时从更多的井中提取石油，提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期有一波合并浪潮，但预计当前油价将持续并有助于支持适度的美国石油生产增长，因为钻探和完井效率不断提高，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，北美地区收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转向，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将会引领原油和液态石油产品的生产增长，以抵消其他成员国的产量减少。据美国能源信息署3月报告，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
             &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="Permian盆地Oasis Petroleum产权钻机操作室的操控室视野" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                    &lt;i&gt;Permian盆地Oasis Petroleum产权钻机操作室的操控室视野，美国德克萨斯州温克附近，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
                &lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议以释放人质为条件重新提议加沙停火，并呼吁哈马斯接受这项新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的未来。”拜登在讲话中说。由于美国总统大选的压力，拜登正面临停止加沙冲突的压力，而这场冲突已经开始持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等多方参与的调解谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议是在以色列数周对拉法多次悄悄进攻之后提出的，内部和外部施加的进一步压力促使本雅明·内塔尼亚胡政府面临压力，特别是在加沙地区的死亡事件以及人质持续被扣留的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡方面表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后向加沙提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普总统的共和党对手、本周因“封口费”案被定罪后的第二天，两者之间的对比尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，与之前的提案相比有所不同，因为停火将在整个过程中继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段将是一个为期六周的停火，以色列部队将撤离加沙人口中心，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，美国每天将有600辆卡车运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将仍然继续。”总统说，这是一种新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，他已经将这一提议传达给哈马斯，通过卡塔尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内支持“无限战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这项计划，并将继续呼吁战争无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想占领加沙，并且希望自己继续战斗多年，而人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我已经敦促以色列领导层坚定支持这项协议，尽管可能面对额外的压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列生命中最坚定的支持者，唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，以及美国刚刚派遣部队直接防御以色列因伊朗袭击而受威胁的总统，我恳求你们退后一步，考虑如果错过了这个时刻会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近在战场上的 gains。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在的确有一个走向危机结束的道路图。它是一个详细到四页半的协议，”这位官员说，“这一协议是仔细协商的结果，现在的桌上提出的，实际上是整个过程的收官阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性的，并将其解读为直接试图吸引以色列民众支持。以色列12频道中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已经禁止发布该提议的细节，记者丹尼·库什玛罗提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项提议的成功几率比以往任何提议都高得多。”德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里表示，“以色列已经对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯在以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性不再那么高，但仍然比以前高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球舆论越来越反对以色列，这可能会促使以色列结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一件事时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的一项人质提议是释放加沙生病、年老和受伤的人质，换取六周停火，并允许运送更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周早些时候，这项提议在以色列拒绝同意哈马斯在谈判中坚持的永久结束战争要求后崩溃，以色列进一步加剧了对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，他们周四已经告诉调解人，如果以色列停止战争，他们不会参加在持续进攻期间的进一步谈判，但愿意达成一项包括人质和犯人交换在内的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与代表在加沙关押公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有越过美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地区的巴勒斯坦人民已经经受了极度的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，随后是以色列针对哈马斯的袭击......”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带开战以来，自10月7日南部以色列哈马斯袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些建筑物在以色列军事进攻期间在加沙北部贝特利哈遭受破坏，2024年6月12日。路透社/马赫穆德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重复质押”平台蓬勃发展 炒作交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在这种平台上，投资者为了锁定其代币而获得奖励，这引发分析人士警觉，担心这种复杂操作可能对用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重铸”（re-staking）的人气飙升是加密货币市场风险加剧的最新迹象，价格的飙升和交易者寻找收益促使了这种情况的出现。比特币作为最大的加密货币接近历史最高点，以太币作为第二大加密货币今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重铸”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，相比六个月前的不到4亿美元增加了一倍多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重铸”以扩大长期存在的加密货币活动“质押”的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查并确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，加密货币拥有者，如以太币持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间永久失去了立即访问其代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放代表其质押的加密货币的新代币。重铸使代币持有者能够将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的计划和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重铸有多大的风险意见不一，一些内部人士认为，由于实践仍处于萌芽阶段，目前尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人担心，如果新的代表重铸加密货币的代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会导致以少量底层资产为基础的无限借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能会使更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用于增抵押品时，这不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重铸的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展，投资者将资金投入实验性项目以期望在不抛售资产的情况下产生高额回报。然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户出于对未来的奖励或更名为“空投”的预期而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自行创造的新代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重铸平台的增长是由于用户寻求“空投”，这被视为“非常投机，这是免费的钱”。他补充道，“这非常具有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易平台Coinbase的高级研究负责人David Duong表示，“他们现在出于预防的目的进行质押，期望获得奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan于去年创立了EigenLayer，曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了首个由学生设计的小卫星在印度发射的团队，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户将其代币质押到EigenLayer上并生成新代币来代表这些重铸的资产。这些令牌可以用于其他目的，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里进行代币质押，并帮助新的区块链服务成长，而非刺激更多基于抵押品的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重铸可能伴随着“隐藏的风险”——如果用于借贷的重铸代币失去价值，市场低迷期可能会出现强制清算和更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘在高风险借贷的情况下加剧，随着用作抵押品的加密货币迅速失去价值，包括Terra和Luna代币崩盘在内的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重铸并不担心，指出重铸协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产总额来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到从重铸问题到传统金融市场传染的任何实质性风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在变得越来越与主流金融相连，重铸受到机构投资者的关注。Standard Chartered加密部门Zodia Custody见证了机构在质押方面的大兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重铸太过一步，因为难以追溯资产的去向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital于4月与Kelp DAO合作进行部分资金的重铸，Kelp DAO表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户进行加密资产业务，并期望“围绕重铸形成新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性 victory 获胜，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢伊姆鲍姆（Claudia Sheinbaum）在民选中获得压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师兼离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的政府项目。奥夫拉多尔的人气在贫困群体中提高，这是她获胜的主要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举机构对快速计票结果，谢伊姆鲍姆赢得了58.3%至60.7%的选票，这将是墨西哥民主史上最高得票率。作为气象科学家和墨西哥城前市长，她赢得了总统职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二的多数席位，从而能够以改革宪法的形式绕过反对党的支持，根据选举机构发布的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加尔维兹（Xochitl Galvez）在初步结果公布后承认败选，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥第一位女总统，”谢伊姆鲍姆在热烈的欢呼声中告诉支持者，应声大喊“总统、总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊姆鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大里程碑，这是一向以阳刚文化著称的国家。墨西哥是世界上第二大天主教人口国，多年来更倾向于更加传统的价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊姆鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中取胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃（Edelmira Montiel），来自墨西哥最小州特拉斯卡拉州（Tlaxcala）的谢伊姆鲍姆支持者说。“以前我们甚至不能投票，而当可以投票时，只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切都改变了，我可以生活在这个时代。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊姆鲍姆面前的道路充满挑战。她需要在提高民众福利政策的同时，应对巨额预算赤字和经济增长放缓的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将财政节制，尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节很少。本次选举是有记录以来墨西哥最暴力的一次，已有38名候选人遇害。许多人分析认为，在奥夫拉多尔任内，犯罪组织加强了其影响力并深化了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日选举中在普埃布拉州（Puebla）的选站发生了两名选举工作人员死亡的事件。奥夫拉多尔任期内，谋杀案数量超过任何其他墨西哥总统任期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察效率和减少有罪不罚方面进行根本性的投资，否则谢伊姆鲍姆可能难以实现整体安全水平的重大改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔尼尔·帕里什·弗兰纳里（Nathaniel Parish Flannery）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的更多纳党（MORENA）也在初步结果中赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的一个挑战是如何与美国进行谈判以解决流入美国的移民大规模通过墨西哥的问题以及毒品走私问题。在过渡期间，美国正面临着芬太尼滥用的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统大选结果是唐纳德·特朗普（Donald Trump）胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对来自墨西哥的中国制造汽车征收100%关税，并说他将调动特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一届总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并争取吸引制造商重新布局供应链。这些均符合将供应链靠近主要市场趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊姆鲍姆还将不得不解决佩梅克斯（Pemex），墨西哥国家石油公司的问题，该公司的石油产量在20年间下降，并陷入债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无限制地投入，而这家公司永远不会盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）说道。“他们需要重新思考佩梅克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔加倍了最低工资，减少了贫困，监督了更加强劲的比索，以及较低的失业率，这些使他在墨西哥人中极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊姆鲍姆承诺扩大福利计划，但在墨西哥正面临今年大面积赤字问题和中央银行预计2025年GDP增长仅为1.5%的情况下，这可能不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在整个竞选期间都显示出影响力，试图将这次选举转化为对他的政策议程的全民公投。谢伊姆鲍姆否定了反对派声称她是奥夫拉多尔“木偶”的说法，尽管她承诺将继续实施包括有助于墨西哥最贫穷群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演说中，谢伊姆鲍姆感谢奥夫拉多尔为“改善我们国家”的“独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维瑞·里奥斯认为，这些批评很大程度上是因为她是一个女性。“人们无法相信她说自己将独立做出决定，我想这与她是女性有很大的关系，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;![谢伊姆鲍姆赢得墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg)
![谢伊姆鲍姆赢得墨西哥总统大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg)
![墨西哥大选](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg)
![墨西哥城市选举准备](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg)
![墨西哥城市选举准备](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg)
![墨西哥城市选举准备](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg)</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>