<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2024 08:49:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿遭监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在一个月前遭受狱友袭击后死于魁北克一家高安全级别监狱，终年74岁，监狱当局通报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚省的一家猪舍中杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害在温哥山西北方向附近发现残骸的六名女性。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名在暴力毒品泛滥的温哥华市中心东区失踪的女性中的一部分，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在波特库基拉姆约东25公里处的猪舍中，共发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿声称自己被警察陷害而写的一本书在亚马逊上架不到几小时后就被撤下。当时据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿说他是无辜的，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊撤下该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）的家庭电视照片” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）的家庭电视照片” REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球遏制大流行的协议的谈判将在2025年前完成，如果可能的话，将更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在新冠疫情期间合作努力失败后，已经就一项协议进行了两年的谈判，该协议旨在改善大流行前和期间的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗分享和应对准备等方面的分歧，这些谈判已经被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的健康规则——《国际卫生条例（IHR）》，包括一个新的“大流行紧急状态”类别，用于应对最具威胁的全球健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定体现了成员国保护本国人民以及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险共同威胁的共同愿望，”世界卫生组织总干事特德ros·阿达诺姆·格贝雷希特在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过达成这一协议，我们采取措施，让国家承担责任，并强化措施，以阻止潜在的威胁，不只针对美国人，还针对我们的国家安全，”美国卫生与人类服务部长杰克逊·贝塞拉周六说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球健康规则的修订旨在加强世界各国对未来新病原体的防御能力，这些病原体在新冠疫情期间夺去了超过700万人的生命。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非弗雷德·拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族联盟（ANC）党最近的选举结果后，将遭受严重削弱。此次选举的初期数据显示，ANC的得票率不到42%，这是自1994年种族隔离终结以来ANC表现最差的一次选举结果。与2019年上一次选举的57.5%相比，得票率大幅下降，并且此次首次未能获得超过50%的多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党协商一个联盟协议或其它形式的协议，以继续执政。这可能要求其做出政策妥协或让位重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人拉马福萨可能会遭到反对党派和党内批评者的辞职呼吁，但ANC的高级官员已公开支持他留任，分析人士认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”政治教授安东尼·伯勒（University of Cape Town）说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中在主要政治人物中拥有最高支持率的人。ANC党内派系斗争可能复杂化任何反对他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在本周日宣布最终初步结果时，他将发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在2022年因一个调查报告称他可能因在游猎场的家具中藏匿大量现金而被指控不当行为之前始终悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在“Farmgate”丑闻中存在不当行为，并在同年赢得了ANC领袖的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被形容为ANC迄今为止最严峻的考验，因选民对高失业率、犯罪和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领袖，承诺清理该党的形象并振兴经济，虽在前任雅各布·祖马长达九年的丑闻、腐败和经济衰退后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年他成为国家领导人时，最初的欢欣鼓舞很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍在发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的政敌祖马，他支持的新党“姆考诺-西佐韦”（uMkhonto we Sizwe）表现超出预期，对ANC的支持率造成巨大冲击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已将拉马福萨和ANC逼入死胡同，他知道夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性所在。”政治分析家拉尔夫·马特杰加（Ralph Mathekga）说，“拉马福萨的项目已经结束……无法在选举失利后期望事情维持原状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因无法在关键改革措施上及时做出决定而受到批评，以免加剧其党内分歧。这与他作为工会领袖在20世纪80年代展现的果断性大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他能够弥合分歧的能力，并称其在推动南非作为“南方集团”的代言人的角色，这是指一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起针对以色列的灭绝种族诉讼，本月内国际法庭裁定以色列必须停止对加沙城拉法（Rafah）的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续对其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨着重谈论ANC在过去三十年的成功之处，但批评者称他对解决南非最大挑战几乎没有什么新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，并吸引了几十万支持者的到场。许多人在他演讲未完之时便散去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰境内使用的一些限制，这是美国在持续两年的俄乌冲突中迈出的一个虽小但意义重大的一步。专家表示，这一步骤能够帮助遏制俄罗斯在别egmentary界界河地区对哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险。他们担心大规模乌克兰攻击可能引发直接冲突，导致拥有核武器的俄罗斯介入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是其他美国对基辅的禁令逐步崩溃的一个环节。这些禁令还包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等高阶武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新做出的决定自本周四起生效，该决定针对哈尔科夫地区的战役进行了严格限定。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境的俄罗斯武装力量，“攻击他们或准备攻击他们”的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌军在使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器以及“精确制导多联装火箭系统”（GMLRS）导弹等武器时配备了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军尚未固守之前将他们赶出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所研究员 Mykola Bielieskov 说，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员 Philip Ingram 表示，拜登的决定将减少基辅在顿巴斯东部关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将陷入被动，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫推进中的战术，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰在5月13日一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合武装力量主席C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放松禁令的建议，后者在5月15日呈交给了拜登。美国官员称，拜登认为乌克兰可以从俄罗斯土地上安全反击俄军，这一决策是自那以来在不断完善的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日在与路透社的访谈中公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“到目前为止没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究机构欧亚项目高级研究员 Rob Lee 表示，俄罗斯一直利用拜登禁止对俄罗斯境内进行攻击的禁令，在别egmentary界界河地区对其发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保持大炮，保持防空、电子战、指挥控制系统等，” Lee 称，“它可能仍然有一些圣地."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee 和其他专家认为，单凭此决定短期内不大可能改变前线布局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个决定不会实质改变前线变动，如果有的话。但这将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境攻击，” Lee 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram 表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模攻打哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北部对哈尔科夫构成有效威胁，”他补充说，“这样会令他们在东部作战区域的部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备在未来几个月寻求扩大其在美国武器使用的范围，尤其是在去年俄罗斯在战场上的进展使乌克兰处境艰难之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不久，泽连斯基在与《卫报》的一次采访中呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员现任战略与国际研究中心高级研究员 Mark Cancian 表示，拜登的举动只是一个初期步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变。但这是一步，” Cancian 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求进一步扩大这一政策，以攻击更广泛的军事目标——不仅仅是直接威胁哈尔科夫的目标，还可以是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在捷克布拉格发言时未明确表示拜登政府是否会进一步放宽政策，允许打击俄罗斯其他地区，但他也不排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情：必要时不断调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫周边俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            火灾现场位于备受俄罗斯导弹袭击重创的哈尔科夫外村Malaya Danylivka Kids and Youth Sport Riding School，这是俄罗斯对乌克兰袭击的一部分。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 sentencing 裁定结果</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了既适合其法律战斗也适合政治斗争的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影女星的封口费而被判34项罪名后，共和党总统候选人列出了其对手与怨言，愤怒而絮叨地发表了一通言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持其审判的法官何塞·梅伦乔法官称作“不正派”和“魔鬼”。他将共和党籍总统候选人乔·拜登描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击为其作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员，还一如既往地抨击那些非法入境者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战界定为不仅关乎他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲更多的是严肃而非幽默。在新闻发布会上，特朗普仅手握一页备忘录。演讲结束时，他没有回答提问，迅速与儿子埃里克·特朗普一起退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像机的地方，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者们同样抨击司法体系及其认为会在司法问题上指证特朗普的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两名主要候选人互相指责对方是对国家的威胁时，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为新的证据，证明特朗普不适合就任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普这个混乱、绝望且土崩瓦解的人对他个人的怨恨进行一次乱语，并且捏造美国司法系统的话题，这不禁让我们得出结论：这个人无法担任美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——大多数认为纽约的判决有失公允——周四仅一天就为他的竞选活动筹集了3480万美元，特朗普团队表示这是特朗普通过WinRed该共和党数字筹款平台的单日最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于在总筹款额上落后于拜登，该竞选团队试图保持筹款活跃度，发起了多条恐袭性质的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不屈服！”另一条信息在特朗普记者会之后响彻天际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都完全支持前总统，认为此次审判有缺陷、指控本不该被提出、曼哈顿主要由民主党人组成的陪审团有歪曲性且法官有偏见——而地方当局否认了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于批评不够迅速或力度不够大的共和党官员，特朗普的支持者和竞选助手则进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选主管克里斯·拉奇维塔亚化将其对社会媒体平台上关于陪审团裁决尊重的全国大学生共和团体评论后回击道：“观点就像屁股……每个人都有一个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上对一位中立的前共和党马里兰州州长兼其参议员竞选对手发表反击：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些战场州，几位共和党选举人表示，特朗普的判决可能让其在11月重新竞选时面临一些困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若这些退选能加剧对他的政治损害，则可能对其产生负面影响。鉴于特朗普在多个摇摆州仅处于微弱优势，这可能会使他在与拜登的竞争中处于不利地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称此次审判是一场总是在损害特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治行为，目的就是伤害他，尽可能多让他远离竞选活动。”来自佐治亚州马里埃塔的62岁退休警察斯科特·克雷顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做这件事，他们会同样对任何人做同样的事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布鲁兰德·麦克德默德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，其刑事审判被判有罪。纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ bacterial麦德米尔/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守缩减开支以提升产量的承诺，这使得全球最大的原油生产国美国在2024年的增长速度放缓，可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命以及技术创新和生产效率的突破，一举成为全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过了2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年进一步削减了原油供应，部分原因是弥补美国和非OPEC产油国产量的增加。OPEC+的整体减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂协议，让该组织的减产措施可以延伸至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日OPEC+会议上考虑供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+的产量增长，但这种威胁将不像去年那样严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日，这与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，其预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将高于OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日。该组织在其5月份的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;石油市场报告中称，这意味着2024年OPEC+原油的需求量将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，总体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，业内高管和分析师认为，美国产油商不太可能像去年那样再次出乎意料地提升产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常谨慎和自律的态度，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人意外的是，尽管油价目前较高，钻井数量却没有显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，最好地适应了较为平稳的钻井增长。该公司计划今年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国的油井数量已降至496口，比去年减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球石油资讯团队指出：“尽管美国在数年内原油产量增长可达100万桶/日，但目前并没有以该速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球石油资讯预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国产油商资本支出受到投资者压力的限制，这是因为无节制的支出虽然带来了迅速的增长，但2010年代从页岩油产业中却收效甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私有生产商的产量出人意料地增加，导致了一股合并浪潮，进而通过钻更长的油井以及向岩石中注入液体进行油井增产。这促进了多个油井的油气同时生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计尽管最近合并浪潮不断，但我们仍将看到当前原油价格的持续效应，并将继续支持总体美国原油产量增长，得益于钻井和完成效率的不断改进。”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;，预计今年对其国际市场的回报将高于北美市场。该公司第一季度国际收入增长了18%，与此同时，北美收入下滑6%，部分原因在于合并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，更多关注资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行的分析师乔瓦尼·斯塔努奥说，他认为OPEC+将继续实行自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国，加上加拿大、巴西和圭亚那，预计今年将引领油产量的增长。&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;OPEC+今年石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，该消息源自能源信息署在3月份的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油生产增长共存，”瑞银的斯塔努奥说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古斯塔油田出租地的控制室观察到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥古斯塔油田出租地的控制室观察到（位于美国德克萨斯州温克附近Permian盆地），2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉audia Sheinbaum以压倒性胜利当选墨西哥首位女性总统，接过了她的导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的接班项目。奥夫拉多尔在贫困人口中的高人气推动了她的获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＜a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"＞Sheinbaum＜/a＞，一位气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举委员会的快速统计结果，以58.3%至60.7%的得票率胜出，这将成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院获得三分之二以上的超多数席位，使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人＜a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"＞索希特尔·加尔维兹＜/a＞在初步结果表明她获得了26.6%至28.6%的选票后承认了败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史上成为墨西哥首位女性总统，”Sheinbaum在接受支持者欢呼时宣布，声音此起彼伏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说意义重大。墨西哥是著名的＜a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"＞男性化文化＜/a＞的国家，且拥有全球第二大天主教人口。长期以来，这种文化推动着更加传统的性别价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大首位赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不敢想象有一天我会投女性的票，”87岁的埃德尔米拉·蒙特西亚诺说，她是Sheinbaum在墨西哥最小州特拉萨加斯的支持者。“过去我们甚至无法投票，而且你可以投票的唯一一次也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种情况已经改变，我能见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临复杂的道路。她必须在增加受欢迎的社会福利政策的同时，应对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将财政负责并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但给出的细节很少。选举是墨西哥近代史上最暴力的一次，已经有38名候选人被杀害，这加强了严重的安全问题。许多分析家说，奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团扩大并加大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选区出现两人在投票站被杀而受到玷污。奥夫拉多尔任期内的命案人数，超过了墨西哥现代史上任何其他政府任期内的命案人数，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少逍遥法外方面进行根本性的投资，否则Sheinbaum很可能难以实现整体安全水平的重大提高，”北美政治风险分析师内图·帕里什·弗兰尼里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了＜a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"＞墨西哥城市长选举＜/a＞，这是该国最为重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国就大量美国方向移民通过墨西哥的流动进行紧张谈判，以及到毒品走私问题合作。当美国海洛因疫情持续时，情况尤其棘手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对在墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并提议动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商将供应链移近市场的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum将不得不处理佩梅克斯的问题，这是一个州有石油巨头，产量下降已有两个十年，且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无底洞，你不断投入公共资金但公司永远无法盈利，”高盛公司首席拉丁美洲经济学家阿伯特·拉蒙斯说。“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在任期间将最低工资翻倍、减少贫困、监督经济的稳定增长和低失业率，这些成就使他极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大社会福利计划，但墨西哥今年面临庞大赤字，而中央银行预计2025年经济增长只有1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是否会被另一个人操纵，奥夫拉多尔的导师在竞选活动中的影响力持续笼罩，要求她将竞选转化为对其政治议程的全民公投。她否认了反对派声称她将成为奥夫拉多尔“人偶”的说法，但她承诺将继续包括帮助最贫困人口在内的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，Sheinbaum感谢奥夫拉多尔作为“一位使我们国家变得更好的独特人物”。分析家维里·里奥斯认为，这样的批评反映了性别偏见。“人们无法相信她会做出自己的决定，我觉得这一点和她是个女性有很大的关系。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提议在释放人质的条件下，采取新的人道主义停火措施，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的生活了，”拜登说，他正面临在竞选年结束加沙冲突的压力，而这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调停的努力已经多次失败，双方都互相指责对方拖延和平进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法前线数周的军事行动、以及对其国内和国际政府因加沙地区的死亡事件和人质持续被囚造成的压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，经过拜登宣布停火计划后，授权谈判代表提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因裁定有34项重罪成立而被判有罪的前一天，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，并且与以往的方案有所区别，因为停火将会继续进行直到所有阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，并交换人质（包括老人和妇女）以释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。 “只要谈判继续，停火将持续进行，”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将实施一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，他已经将这一提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列内仍坚持长远战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人将不同意这个计划，并且会要求战争继续进行无穷无尽。他们甚至在政府联盟中，已经表明立场，他们想要占领加沙并就此久战下去，人质并不是他们的优先事项，”拜登说，“我已经敦促以色列领导层即使面对来自任何方面压力也都要支持这个交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个拥有终身承诺支持以色列的人，历史上仅有的一个在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接为以色列防御伊朗袭击的人，我请你们停下来思考，如果这时失去了机会将会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的美国高级官员告知记者，以色列能够提出这个新提议是因为其在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，有一条明确的通往危机解决的道路。这是一份详细到四页半的协议，”官员说，“这份协议经过了详细谈判。当前摆在面前的是这个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，一位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登的讲话形容为“戏剧化的”，并认为这是他试图直接向以色列民众求援。领导级电视台12频道中断了晚间新闻，直播了拜登的讲话。以色列审查员此前已经禁止发布此提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯教授认为，这一提议成功的机会比以往任何提议都要大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯发动任何严重打击或袭击恐怖袭击的能力远不如以前，但仍然不是不可能的，”史密斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公共舆论“正在转变”反对以色列，史密斯说，这也可能促使以色列寻求结束冲突，尤其是在拜登的影响下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某事时，他可以创造很多激励措施，”史密斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个提案提议交换加沙伤病人质以换取为期六周的停火，该停火可以延长至允许更多援助物资进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一月份，以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判的一部分达成永久停火，并扩大了针对加沙发难城市的空袭，导致之前提出的协议崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，如果以色列停止战争，哈马斯准备达成一个包括人质和囚犯交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家拥有加沙人质的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发国际愤慨，但没有触及美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登于周五表示：“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了极大的苦难。”“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，而在哈马斯袭击之后……以色列对准了哈马斯的攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列发动袭击后对加沙实施攻击以来，超过36,280人丧生。据以色列方面统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被拉法军事进攻摧毁的建筑废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人走在被拉法军事进攻摧毁的建筑废墟中，该废墟位于加沙北部地区，摄于2024年6月12日。图源：路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台 booming，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密资产已进入一种新型平台，投资者需锁定其代币以换取奖励，这虽然能吸引投资，但也引发分析师对用户和加密市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”变得越来越受欢迎，这标志着加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格波动，交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史最高点，而以太坊——第二大加密货币——今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”的热潮核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密部门获得了1亿美元的融资，其平台上吸引了188亿美元的加密资产——这一数字在六个月内翻了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重新质押，目的是扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币所有者（例如以太坊）允许他们的代币在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间失去即时访问其代币的权利，但作为回报，他们会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会为用户提供新的代币，代表他们已质押的代币。重新质押使代币的所有者可以将这些新代币重新质押到基于区块链的不同应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险存在争议，一些业内人士认为尚不足以判断其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押的代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场，可能会因少量底层资产形成无限循环借贷。这可能导致如果所有人同时尝试退出，就会使更广泛的加密市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押物上还有抵押物时，这并不是理想状态，它引入了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的是收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%左右，但分析师表示，重新质押的收益可能更高，投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域发展中的最新实例，在该领域，加密货币持有者投资实验性方案以期在不售出持有物的情况下从中获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发。用户预见到未来奖励或称为空投的其他赠品而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创建的令牌“EIGEN”，希望这个令牌将来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押平台的增长由寻求这种空投的人群驱动，这确实对于免费钱来说是高度投机的。”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很冒险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong说，Coinbase提供质押服务，但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预判将获得奖励，但他们不知道具体会是什么形式。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是前西雅图华盛顿大学助理教授，曾是印度首个由学生设计的微型卫星团队的一部分，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币重新质押，并生成代表这些重新质押资产的新型代币。这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励越来越多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有正式关系，这确实是一个新兴的现象。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，那么在市场低迷期间可能会出现被迫平仓和更高的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售由于高风险借贷加剧，当作为抵押的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是来自重新质押，而是在于借贷协议。借贷协议错误定价风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场构成的传染风险并不显著。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界日益与主流金融相连，机构投资者也开始采用重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody观察到来自机构投资者在质押方面的显著兴趣，但认为重新质押太过繁复，难以建立资产流向及其收益分配的完整记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本野村控股的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为客户重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的博文中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示为其客户进行了加密资产的质押，并期待“重新质押周围的新生态系统出现”。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>