<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 19:23:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遭到袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所监狱中遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀死手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华附近的一个猪场谋杀吸毒者和卖淫女并残害其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名被害人的部分遗体在温哥华附近一处破败的房产中被发现。政府检察官在他被判无期徒刑后撤回了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了灾难性的影响，”该机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多位女性曾从温哥华市中心东翼的贫民区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的港科奎奈湖附近，共计发现33名女性的遗体或DNA，许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架几小时内即被下架。当时《温哥华太阳报》报道说，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊将其删除并向被害人家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威士敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省港科奎奈湖的家中，这张无日期的照片是通过Global TV/文件照片发布。图片来源：路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨因领导非洲国民党(ANC)在选举中遭遇自种族隔离结束以来最糟糕的结果，权力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期选举结果显示，该党得票率不到42%，较2019年上一次选举时的57.5%大幅下降，这是ANC自30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着过去由纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织将不得不与一个或多个较小的政党谈判联盟协议或其他形式的合作，以掌管国家。该党可能需要在政策上做出让步，或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的逼宫要求其辞职，但ANC的一名高级官员表示支持他继续任职，分析人士认为尚无显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统合候选人能接替拉马福萨的职务，”在开普敦大学担任政治学教授的安东尼·巴特勒说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中拥有所有重要政治家中的最高支持率。ANC内的派系争斗可能会使其无法轻易动员反对自身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日全数初步选举结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年因一项报告称他可能因藏在家具内的现金而滥权时曾悬而未决。该事件被称作“农场门”。尽管他否认不当行为，但依然在同年赢得了ANC的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC受挫最严重的考验，因选民对高失业率、犯罪和持续的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在指责前任雅各布·祖马长达九年因丑闻、腐败和经济衰退后，誓言重塑ANC的形象，恢复经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而在他于2018年上任之初的短暂兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济停滞不前，ANC高层官员仍涉及多起丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次选举中，决定性的打击来自其政敌祖马。祖马支持新党“坚决战斗者”（uMkhonto we Sizwe）并于选举中表现出色，大幅削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马让拉马福萨和ANC陷入困境，在夸祖鲁纳塔尔省他们是脆弱的。这终结了拉马福萨的计划……选举失败后，一切正常是不可能的。”政治分析师拉尔夫·马特格卡指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上摇摆不定受到批评，避免加剧党内裂痕——这种果断与他上世纪80年代作为工会领导人的作风相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们称赞他具备弥合分歧的能力，并认为他在促进南非作为“全球南方”的代表国中发挥了关键作用，这是一组低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的几声呼唤之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控。本月，法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。但以色列坚决否认指控，继续推进其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨努力突显ANC在过去30年中的成就，但批评者认为他对解决南非最重大挑战方面提供的新方案乏善可陈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上承诺“做得更好”，这是在数千名支持者齐聚索韦托足球场的背景下做出的。然而，在演讲尚未结束时，许多人陆续离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约有望于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对疫情的会谈预计将于2025年完成，如果有可能则更早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议旨在在疫情前后增强国际合作，而此前在新冠肺炎疫情期间的失败引起了人们的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初旨在本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，以更新现有具有法律约束力的公共卫生法规《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，用于描述最具威胁性、全球性公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德ros·亚德诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今日所作出的历史性决定展示了成员国共同的意愿，即保护自己的人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰斐逊·贝塞拉在周六的声明中说：“通过这项协议，我们将采取措施让各国承担责任，并加强措施，以在威胁到美国人民和国家安全之前阻止疫情的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织的数据，这些全球卫生规则的变更旨在加强世界各国防范新病原体的能力，自新冠肺炎疫情导致超过700万人死亡之后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：世界卫生组织（WHO）标志，近其在日内瓦总部的照片" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）标志，拍摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部。路透社/德尼兹·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title> Biden逐步通过武器决定加深对乌克兰冲突的涉入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯领土的限制，这标志着美国和乌克兰在2022年开始的战争中更深层次卷入的重要一步。专家认为，这一措施可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土是不安全的。他们担心大规模的乌克兰攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与此后被打破的其他美国对基辅的武器供应禁令相符合。这些禁令包括先进的美国战斗机以及远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自俄罗斯边境的攻击或准备攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的武器反击俄罗斯部队的绿灯。专家解释说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件使俄罗斯部队在他们尚未稳固之前撤出哈尔科夫地区，”基辅官方智库乌克兰国家安全与战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战场调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在进军哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已持续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军提出请求，允许使用美国武器打击哈科夫地区的俄罗斯目标，知情的美国官员表示，他们可以匿名提供该信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗开发了一个放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提交。知情人士表示，拜登同意乌克兰应在俄罗斯国土上安全反击俄罗斯攻击其部队。此后，拜登的政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社进行的采访中公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧洲大陆计划项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登对从俄罗斯领土发动袭击的禁令，将其作为一个安全区来发动哈科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保持大炮，可以保持防空，电子战，司令部和控制中心，”李说。“它可能有一定的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单凭这一决定可能不会很快改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动。但它将使俄罗斯更难继续这种跨境作战行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈科夫地区缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，就需要在东部作战区域剥夺其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要让乌克兰向俄罗斯发射武器，并于5月15日再次提醒有核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在美国武器在俄罗斯其他地区的使用能力，尤其是在过去一年俄罗斯在战场取得主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的激进改变。但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为下一步争论：打击更广泛的目标——可能是在哈科夫以外的其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时，并未明确表示美国政府是否可以扩大政策，允许打击俄罗斯其他地区的目标。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即必要时进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="哈科夫周边俄国导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;附近发生俄罗斯导弹袭击下，位于哈尔科夫市外小丹利夫卡村的儿童和青年体育骑术学校的严重损坏。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头 与此同时 欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守减少支出以控制产量提升的承诺，这使得全球最大的原油生产国在未来一年的产量增长放缓，可能缓解OPEC+方面进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于页岩油革命和技术创新使非OPEC产油国的原油供应量大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增加了一百万桶/日，达到了1293万桶/日，远超政府年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和OPEC+成员国去年进一步减产，部分原因是美元和非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总共削减了586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位知情人士透露，OPEC+正商讨一项复杂的协议，计划将部分这些减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日会议考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产量的增长，但与2023年相比威胁程度较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测称，今年美国原油供应量将增加约27万桶/日，这一预测与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。三位机构均为最受关注的预测者，但其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，几乎高于OPEC+之外的石油生产商的供应增长量一百万桶/日。OPEC表示，这暗示2024年OPEC+原油需求量将比2023年多90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国际能源署预计，2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求量几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较2022年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能在当前油价徘徊在每桶80美元附近时再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持非常审慎和自律的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于当前价格，钻机数量没有更多增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示该公司正保持资本支出持平，暂时不会升级其钻机，以最好地与钻井增长放缓保持一致。该公司计划今年年底运营12台钻机，并重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国具备在未来几年内每年增加100万桶/日的产能，但目前看来没有意愿以这种速度增长。”S&amp;amp;P分析师在本周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预期今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者施压，过去几年美国上市生产商限制了其增长投资，此前无节制的投入带来了2010年代极度繁荣但最终回报有限的页岩油产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归功于私营生产商，而这些私营公司现在正在经历该行业的兼并风潮。他们通过钻更长的井并采取压裂技术在更多井中同时生产石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近存有合并风潮，但预计会在目前的油价支持下继续推动整体美国石油产量的增长，因为钻探和完井效率的持续改进。”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年将从国际市场的增长中获益，而不是北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是兼并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略出现了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导2024年石油和液体生产的增长。据能源信息署(EIA)说法，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应量则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何与美国原油生产增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥瑞恩石油公司在得克萨斯州温克附近佩曼盆地拥有的租用土地上的控制室内看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥瑞恩石油公司在得克萨斯州温克附近佩曼盆地拥有的租用土地上的控制室内看到。2018年8月22日，美国路透社/尼克奥克斯福德/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，以换取绑架者的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了这场战争结束的时候了，新的和平时期已经开始。”拜登总统如是说，他面临着在选举年之前停止加沙冲突的压力，这场冲突现已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家协调的旨在在加沙战争中安排停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方导致没有进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列多个星期对拉法发动入侵之后提出的，并且面临国内和国际对政府因加沙死亡事件和绑架者的持续扣押而受到的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党的总统候选人对手、共和党候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，这一事件突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案被分为三个阶段，以前的提议没有这种安排，因为停火将持续到三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，被绑架者，包括老人和女性，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续。“总统表示，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登透露，该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部支持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内部有反对这项计划的人，他们将呼吁战争无限期地继续下去。一些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们希望占领加沙，他们希望继续战斗数年，并不对要赎回人质给予优先考虑。而我已经敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会面临所有外部压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位曾在美国对加沙发动战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我要求你们退一步思考，如果这一时刻失去会发生什么，我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在实际上有一个通往危机结束的道路图。现在摆在桌面上的是一份详细四半页的协议，经过了精心的谈判。现在摆在桌面上的是过程的终结。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体认为，拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为直接争取以色列选民的支持。Leading Channel 12提前中断了晚间新闻直播，以实时播放拜登的演讲。该国审查机构之前曾禁止公布此项提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史和公共事务教授杰里米·萨里认为，这项提议比以往更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯有能力和能力发动任何严重的袭击或攻击或恐怖事件的能力不容忽视，但比之前要低很多。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论看法正在转向反对以色列，萨里说，这也可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某件事时，他可以创建许多推动因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求，以释放生病、年迈或受伤的人质换取为期六周的停火，在停火期满前允许进一步人道援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议在本月初破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判的一部分达成永久结束冲突的协议，同时加大了对加沙南部拉法的军事打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于本周四表示，它已经告诉调解人，在当前的激进期间，它不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一份完整的协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与代有持谈人质在加沙的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法发动的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际谴责，但没有触及美国的红线，影响美国对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这场战争中承受了纯粹的地狱之苦。”拜登周五说，“我们目睹了本周在拉法以军袭击中发生的一起致命火灾，袭击针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因应对10月7日哈马斯对南部以色列的袭击而攻击加沙地带以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日加沙北部贝特拉赫受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事行动期间毁坏的。路透社/玛哈茂德·艾莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>怒气冲冲的特朗普誓言继续抗争，尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事部分内容涉及强烈的语言，在第17段中)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一列摄像机，宣布了一条既适合他法律斗争也适合政治斗争的信息：他已经做好准备，将发起战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因虚假记录以隐瞒2016年支付静默费给成人电影演员斯特罗米·戴维斯而面临34项指控的罪名成立一天后，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一系列对手和不满，发言时口齿不清且充满愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理案件的法官胡安·梅尔彻为“肮脏的”和“魔鬼”。他形容民主党候选人乔·拜登是他11月5日选举对手，称其为“有史以来最糟糕的总统”。他还痛批为他作证作证的证人，投票弹劾他的国会议员，甚至像在竞选集会上的言论一样，攻击那些以非法移民泛滥为由不满的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，将其面临的挑战比作含有个人利益的更广泛的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“诸位这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演说常常穿插着幽默的元素，但此次言论却主要充满阴沉的氛围。特朗普在新闻发布会上仅轻巧地使用了一张小纸条。在他结束演讲时，没有回答任何问题，也未停留太久地离开讲台，与儿子埃里克·特朗普一同离开了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募款呼吁以及在社交媒体上，前总统盟友也对法律制度和任何暗示特朗普犯有罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两场竞选中互视对方为国家威胁的双方选战中，拜登团队抓住了特朗普的发言作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在个人不满中咆哮并歪曲关于美国司法制度的说法，这让所有目睹的人都得出一个显而易见的结论：此人无法担任美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约判决有误且为冤假错案——周四独一天向他的竞选活动捐款3480万美元，其竞选团队表示。这是特朗普在共和党在线募款平台WinRed上的一天最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总募款方面仍落后于拜登，这场竞选活动试图保持这一速度，向支持者发送了一系列威胁性质的募款短讯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后，“我永远不会投降！”这些短讯中另一条严厉宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除少数共和党官员和组织外，几乎所有共和党官员和组织纷纷站在前总统一边，认为审判有瑕疵，指控原本不应该提起，陪审团成员来自民主党占主导地位的曼哈顿对审判结果有影响，且审判法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的一些反对声音不够迅速或不力，特朗普的盟友们和竞选帮手转而进行了更激烈的反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选共同经理克里斯·拉西维塔指责了X平台上一个全国保守派大学团体发布的信息，该帖子表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，人人都有...”，拉西维塔发布信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指责了马里兰州前温和派共和党州长兼现任参议员竞选对手拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人“不要因为更强烈的党派主义加剧这一风气”。拉西维塔在X平台上回应道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个选战场地与共和党选民的采访中，一些人表示特朗普的判决使他们重新考虑自己是否会在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这些倒戈的选民数量进一步扩大，这可能会对他与拜登的继任者竞选造成伤害，考虑到他在多个摇摆州的支持率极其紧绷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是政治手段，旨在尽可能多地让他脱离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，在佐治亚州玛丽塔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，也就意味着任何人都有可能成为下一个。绝没有人是完全安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德/文件照片。共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，当日其因2016年篡改商业记录以隐瞒支付给成人电影演员斯特罗米·戴维斯的静默费而被判有罪后。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，在这种平台中，投资者通过锁定其代币来换取奖励。由于加密货币市场的价格上涨和交易者寻找收益机会，这种复杂的方案引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的兴起是加密货币市场风险行为的最新迹象。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高点；以太币，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风投公司安德森·霍洛维奇的加密基金那里筹集了1亿美元，目前其平台已吸引价值188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明重质押是为了扩展长期存在的加密货币做法——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行验证和确认。为进行这一过程，加密货币持有者，例如以太坊，允许他们的资产在此过程中被锁定。持有者在参与质押期间会失去对代币的即时访问权，但他们会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会为用户发放新创建的加密货币，以代表用户质押的加密货币。重质押允许持有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押有多大的风险存在分歧，一些业内人士指出，这项实践仍过于初生，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人士，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用于加密市场的巨额借贷市场作为抵押品，可能会导致借贷循环。他们认为，如果所有人试图同时退出，则可能会扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西作为抵押品用于其他抵押品时，这不是理想的情况；这会在新的风险层面上增加一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资人的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，分析师称重质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分布式金融或DeFi领域发展的最新成果，其中加密货币持有者投资实验性计划，以期在不卖出自身持有物的情况下，产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是为了期待未来的奖励，或所谓的“空投”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户发放其自行创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币将来价值不菲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投驱动的，他称之为“真的非常投机，这是一笔免费的收益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是在预先预防(的情况下进行的)，他们期望将获得某种奖励，但不知道是什么，”美国加密交易平台Coinbase &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;（COIN.O）&lt;/a&gt;的研究负责人David Duong称，该公司提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duong补充说：“他们现在是预先进行的，期望将获得某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他在西雅图大学曾是助理教授，并且是团队中的一部分成员，该团队首次在印度推出了由学生设计的微卫星，这种情况根据他的学术网页显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO相继涌现，它们帮助客户将代币重新质押到EigenLayer上，并生成新的代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以被其他目的所使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户可以选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个新兴的现象，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带有“隐藏风险”——如果重质押的代币用于加密借贷，可能会导致强制变现和市场低迷期间更大的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高风险借贷的影响，当作为质押品的加密货币在 Terra 和 Luna 等代币崩溃后迅速失去价值时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 削弱了 EigenLayer——这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议低估了风险价格，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密行业来说规模微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期对加密世界中的损失传播至更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成任何有意义的风险传染，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系正变得越来越紧密，机构投资者也参与了重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody见证了机构对质押的显著兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重质押太远一步，因为难以建立资产去向及其收益分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重新质押部分其资金，Kelp DAO在4月份的一篇博客帖子中表示。Laser Digital没有对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，正在客户加密资产上进行质押，并预期“将在重质押领域形成一个新兴生态体系。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="讲师向观众展示比特币的象征性代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示加密货币以太坊的象征性代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·席姆鲍姆赢得了一场压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了其导师兼离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的总统项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民望很大程度上源于他对于穷人的支持，这帮助席姆鲍姆取得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席姆鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，在墨西哥选举委员会的初步计票结果显示，她在总统选举中赢得了58.3%至60.7%的选票。这将创造墨西哥民主史上最高得票率的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还预计在国会两院中获得绝对多数，即三分之二以上多数席位，从而能够在缺乏反对党支持的情况下通过宪法修正案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果表明她赢得了26.6%至28.6%的选票后，正式承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为共和国200年来首位墨西哥女性总统，”席姆鲍姆在欢呼声中对支持者说，“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大里程碑。这个国家长期以来因男性主导的社会文化而闻名，拥有世界上第二大天主教人口。长期以来，传统价值观和性别角色在这里占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票选举女性总统，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔支持者说，她是墨西哥最小的州塔拉斯卡的一名支持者。“过去，我们甚至无法投票，有时候只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切改变了，我们得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆的路依然坎坷。她需要在增加普及福利政策的同时，面对沉重的预算赤字和低经济增长率的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，新政府将谨慎管理财政，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然曾承诺改善安全，但席姆鲍姆对于选举中38名候选人遇难一事表示，这加强了墨西哥严峻的安全部局问题。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任内犯罪集团的影响扩大并深化。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38名候选人&lt;/a&gt;在选举前夕被谋杀，这一数字创下了墨西哥历史上的最糟糕纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州选区的投票站发生两人遇害而蒙上了阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔总统任内，近18.5万多人因谋杀案丧生，这比墨西哥任何其他国家或时期的纪录都多，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南希塔尔·帕里什·弗兰内利，一位独立拉美政治风险分析师表示，除非席姆鲍姆承诺大幅增加在改善警察力和减少有罪不罚方面的投资，否则她将难以实现整体安全水平的重大提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党也在墨西哥城市长选举中获胜，根据初步结果，获得了这个国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国就不断增大的美国移民经墨西哥涌入的问题进行紧张的谈判，以及在美芬太尼疫情肆虐时加强打击毒品走私的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统选举结果是唐纳德·特朗普当选，墨西哥官员预计谈判将更加困难。特朗普誓言要对墨西哥制造的中国轿车征收100%的关税，他还宣称将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺问题，以及如何吸引制造商将其生产基地迁回本土的挑战，这一趋势被称为近岸外包。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆还将不得不解决佩梅克斯问题，这是生产长期下滑且深陷债务的国营石油巨头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是无尽的资金黑洞，在此支取公共资金后公司仍无利可图的情况，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯特·拉莫斯说，“他们需要重新审视佩梅克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔加倍提高了最低工资，减少了贫困，并监督了更为强大的货币及较低水平的失业率，这些成就使他在国内深受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席姆鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥本年度预算赤字巨大，中央银行预计2025年的GDP增长率仅为1.5%，这使得她的计划变得艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在整个竞选过程中都对席姆鲍姆形成了重大影响，希望将投票变成对他的政治议程的全民公决。尽管席姆鲍姆拒绝了反对党声称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔棋子”的指控，但她承诺将继续许多他的政策，包括帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演说中，席姆鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为使国家变得更好“带来了独特的变化”。政治分析师维里·里奥斯认为，这背后有性别偏见，人们很难相信一位女性将做出独立决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法理解她将做出独立决策，我认为这与她是女性有关。”她补充说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人席姆鲍姆在赢得总统选举后，于墨西哥城向支持者发表讲话，墨西哥时间6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA总统候选人席姆鲍姆在赢得总统选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥时间2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥大选在墨西哥城的市中心广场，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/玛雅·埃利佩&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔维斯在选举日等待打开投票站后发表讲话，墨西哥城，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/昆特萨利·尼奇特-哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，墨西哥城Santa Cruz Xoxocotlan市的投票站关闭，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/何塞卢伊斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;投票日，墨西哥城Veracruz市的投票站前聚集的人群，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/伊亚尔·塞瓦洛斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥北部丘伊哈瓦州诺罗加奇镇的拉拉甘太纳市，人们在选举日等待投票，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6月2日墨西哥城，选民在选举日投票后展示被墨水标记的手指。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6月2日墨西哥城，反对党总统候选人索希特尔·加尔维斯在投票站外拍照时。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选民在选举日的投票站前准备完毕，墨西哥州萨尔瓦托尔·夸阿纳拉尼亚，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/何塞卢伊斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6月2日墨西哥米却肯州诺罗加奇镇，旅行者在墨西哥国立何塞·路易斯·卡斯特罗国际机场的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6月2日墨西哥州萨尔瓦托尔·夸阿纳拉尼亚市，旅行者在选举日的投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6月2日米却肯州萨尔瓦托尔·夸阿纳拉尼亚市，人们准备在选举日投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，人们在米却肯州康查温市政厅排队投票，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6月2日墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝蒂丝·吉尔特里莫斯·穆勒走向投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6月2日墨西哥城，反对党总统候选人索希特尔·加尔维斯的支持者手持标语等待投票站开放，墨西哥时间2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6月2日墨西哥城，反对党总统候选人索希特尔·加尔维斯的支持者手持标语在投票站外等待。路透社/昆特萨利·尼奇特-哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥时间2024年6月1日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;5月31日，墨西哥城，选民走在市中心区域，准备迎接周日的大选。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6月1日墨西哥城，政府宣布禁止出售酒精，为即将到来的大选准备。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>