<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 09:47:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会共有300名议员，其中190名出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事戒严令，现场直播电视节目中显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。狱方称，他本月早些时候在一所超级监狱中被另一名囚犯袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的养猪场杀害毒瘾者和妓女并残害其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀害六名女性，部分遗体在其位于温哥华郊外破败地产上被发现。政府检察官在判决后撤回了关于他另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务宣布，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭袭击后去世的，此前他一直在服刑。袭击后，他被送医接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狱政服务在声明中表示：“我们注意到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是温哥华市中心东端拥挤、毒品泛滥的低收入地区超过十年间失踪的60余名妇女中的部分人。当局直到2002年初逮捕皮克顿时仍未解开这些妇女的失踪之谜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场位于温哥华市中心以东约25公里的港科库勒姆，33名受害者的遗体或DNA被发现，许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据报道出版的一本书在上市仅几小时内就被亚马逊下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求删除该书并在亚马逊上道歉给受害者家属。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件图片，显示他在不列颠哥伦比亚省港科库勒姆的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件图片，显示他在不列贯哥伦比亚省港科库勒姆的家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲人国民大会（ANC）党历史上最糟糕的选举结果之一后，其地位将会大大削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至周三选举投票站结果的约71%，南非国民大会的得票率低于42%，较2019年上次选举的57.5%大幅下降，并且多年来首次未能获得过半数支持。这一选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，要与一个或多个较小政党谈判联合执政，或制定其他形式的协议。拉马福萨可能需要做出政策让步或将部分重要内阁职位让给他人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但身为ANC高层官员的人士支持他留任，而分析人士认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有明确的能接替拉马福萨的人选，”开普敦大学的政治学教授安东尼·布拉尔评论道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，拉马福萨在此次选举中拥有较高批准率，党内派系之争可能拖累针对他的任何反对行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，将在星期天，当初步最终结果宣布时，他将发表相关言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年也曾悬而未决，当时一组报告指出，他可能因在兽场家具里藏匿一大笔现金的事件而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认涉嫌该丑闻，被称为“Farmgate”，并在该年晚些时候赢得ANC党领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被视为ANC面临的最严峻考验之一，因为选民对诸如高失业率、犯罪和停电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺恢复该党的形象并重振经济，他的前任雅各布·祖马在这九年里因丑闻、腐败和经济衰退而广受批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，拉马福萨2018年成为国家元首后的最初一阵兴奋很快就消退了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞，而高级ANC官员仍身处漩涡中的丑闻之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自他的政敌祖马，他支持新党“姆蔻都Seleziwe”（uMkhonto we Sizwe），该党出乎意料地表现出色，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的大本营夸祖祖省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马已将拉马福萨和ANC困住。他知道他们在夸祖祖省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰卡（Ralph Mathekga）表示。“拉马福萨的项目已经结束……你不能在选举失利后仍维持正常的生活。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革问题上犹疑不决，避免加剧党内的裂痕而受到批评，这与他在80年代作为工会领导人所展现出的果断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他建立共识的能力，以及他在推动南非作为所谓的“南方”的代言人方面所发挥的作用，“南方”是指一系列低收入和中等收入国家的同义语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁疫苗公平分配的声音中的最 prominent声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几个月，南非向国际法院提交了一项关于以色列在加沙地区的罪行申诉案，法院本月裁定以色列必须停止在拉法市的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续推进在拉法的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去三十年取得的成绩，但批评者说他提供的对南非最重大挑战的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ANC在选举前最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，吸引了一万多名支持者聚集在索韦托体育场。许多人在他演讲未结束前就离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时，向他的法律和政治对手发出了清晰的信号：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因伪造文件掩盖付费封口费给色情女星而涉及34项相关罪名后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列敌对对象和不满，并发表了愤怒且冗长的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦恰克为“不正直的”和“恶魔”，形容对手乔·拜登及其民主党的盟友“是美国历史上最差的总统”。他还抨击了为他作证的人，那些曾支持弹劾他的国会议员，以及他所谓的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支助其竞选活动，将面临的挑战比作自己战斗的全部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在其他竞选演讲中他往往夹杂着幽默感，但在此次新闻发布会上，他的语气主要都是沉重的。特朗普仅拿着一张小纸片度过了简短的新闻发布会。发布会结束时，他没有回答任何问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一道撤下演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像机的情况下，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统和任何声称特朗普犯下罪行的人进行了猛烈批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的话作为新的证据，表明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这个困惑、绝望且击败的人对自己的个人怨气进行了一番胡言乱语，同时肆意诽谤美国的司法系统，任何观看的人都能得出一个明显的结论：这个人不能成为美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，其中大多数人认为纽约的判决是错判，周四通过他的竞选宣传活动捐出了创纪录的3480万美元。据特朗普团队称，这是他在WinRed平台上一天内的数字筹款记录，WinRed是共和党处理数字募款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登的竞选活动，但在周五，它仍然加速发出了大批令人不安的募款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“我永远不会投降！”&lt;/strong&gt;另一条信息在特朗普新闻发布会后响起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，争论该审判有瑕疵，指控本不应提出，陪审团来自重民主党的曼哈顿地区被污染，且法官偏袒——当地官员否认这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的批评不够迅速或力度不够时，特朗普的支持者和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔嘲讽了正在社交媒体平台X发布信息的大学共和国籍组织，该组织表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有意见……就像每个人都有屁股一样……”，拉西维塔发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上批评了马里兰州共和党州长劳瑞·霍根，一位温和的共和党人正在竞选参议员，他在裁决前曾警告美国人“不要因为更毒的政党对抗而泼油于怒火之上”。他回复道：“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民的采访中，一些人表示特朗普的定罪令他们开始质疑他11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛如果在他们支持特朗普的关键摇摆州可能出现，可能会损害他在与拜登的复选中的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人士听起来就像特朗普本人一样，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里塔市说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他做到这一点，那么他们可以对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在新闻发布会上，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。此前为特朗普于纽约特朗普大厦新闻发布会/路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，开启这一天后的时刻了，”拜登总统称，他面临着在总统选举年结束加沙冲突的舆论压力，这场冲突现在已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其它国家进行调停的旨在安排以色列与哈马斯激进组织之间停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法地区不断推进军事行动几周后提出的，还伴随着对内对外加强对赛奥姆·内塔尼亚胡政府的压力，原因是关于加沙地区死亡人数和人质持续被劫持的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登提出停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在特朗普总统的共和党对手唐纳德·特朗普被裁定34项重罪指控成立，凸显两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案由三个阶段组成，并突破了以往的提议，因为停火将在所有三个阶段继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，人质，包括老人和女性，将与几百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行协商。“停火将持续，只要谈判继续，”总统说，这是前所未有的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列内有些人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期地持续下去。有人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示希望占领加沙，希望继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生以来唯一一位在战争时期访问过以色列的美国总统，我要求您退一步，想想如果这个时刻失去会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在接受采访时匿名表示，以色列能够提出这个新的提议是因为在战区取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机结束的道路。它是一份详尽的四页半协议，”该官员说，“这个协议已经经过精心谈判，现在摆在桌上的真的可以说是过程的末尾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家Israeli媒体将拜登周五的讲话描述为强有力的，将其视为试图直接吸引以色列民众。12频道在晚间新闻播放时段直播了拜登的讲话。伊朗时报先前禁止出版该提议的细节，贝克尔努索说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛津大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·萨里认为，与以往提议相比，这一提议的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或恐怖事件的可能性不容忽视，但显然比以前低得多，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公共舆论已经开始“转向”反对以色列，萨里说，这可能鼓励以色列民众希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很大的激励作用，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个与人质有关的提议要求释放加沙的患病和受伤人质，作为六周停火的交换条件，该停火可以在将更多援助运抵加沙地带时得以延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月初因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中坚持结束战争的要求而破裂，以色列加大了对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解人它在持续敌对行动期间将不参与更多谈判，但若以色列停止战争，它准备达成一项“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家在加沙被哈马斯关押了公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管周日在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引起国际愤慨，但美国没有反对该行动，因为这不会剥夺对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地区人民在这场战争中经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的令人震惊的画面，以色列袭击了哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地区进行军事打击以来，已有36280人丧生，这是对10月7日南部以色列袭击的回应。根据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽对乌克兰使用美国武器打击俄领土限制的决定，是在两年战争中迈出的微小而重要的一步，专家称这可能会削弱俄罗斯Kharkiv方向的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府曾认为允许乌克兰用美方武器打击俄罗斯境内目标存在很大的风险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对乌克兰供应高端武器的禁止条款相吻合的规定，这些禁止条款也随着时间逐渐打破，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，是针对Kharkiv地区战斗作出的狭义调整。美国官员表示，它允许基辅使用美方武器反击越过边境的俄方部队，或其准备攻击的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这被认为为一线乌克兰部队提供合法授权，允许他们使用HIMARS发射器发射GMLRS导弹及其他装备，攻击来自边界的俄方部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在敌人在Kharkiv地区稳固阵地之前，推动他们后撤。”乌克兰国家战略研究所研究员、基辅官方智囊团Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅从东部Donbas关键战场调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，必须重新考虑他们在Kharkiv进攻中的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决断过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，乌克兰于5月13日在与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown的加密视频会议上提到了此请求。Sullivan、Austin和Brown向Biden提出了放宽限制的建议，后者于5月15日同意乌克兰可以在俄罗斯领土上反击俄方部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy曾在5月20日的Reuters采访中公开呼吁伙伴这么做，但当时表示：“到目前为止，没有任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前Foreign Policy Research Institute欧洲研究中心高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登关于禁止在俄罗斯境内打击的禁令，作为安全区进行Kharkiv方向的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kharkiv是乌克兰的第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮直接越过边界部署。他们可以保持防空和电子战、指挥控制等设施在那里。”Lee指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定短期内可能不会显著改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不能显著改变前线的运动，但如果俄罗斯继续开展跨境作战，将变得更加艰难。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram认为，俄罗斯缺乏足够的兵力来进行Kharkiv方向的主要推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的作战能力，以真正威胁Kharkiv。为此，他们需要为空战区域腾出兵力。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统警告北约成员不要允许乌克兰向其境内发射武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几个月尝试扩大其使用美方武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，Zelenskiy在接受《卫报》采访时呼吁获得美国允许打击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿智库Center for Strategic and International Studies的Mark Cancian表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变。但这是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将呼吁下一步，进一步打击更广泛的目标——可能不是直接威胁Kharkiv的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken在周五于布拉格的讲话中拒绝透露拜登政府是否有可能将政策扩展到允许对俄罗斯其他地区进行袭击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续做我们一直在做的事情。这可能包括必要的适应和调整。”Blinken表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Kharkiv地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在乌克兰Kharkiv附近Malá Dánilivka村受俄导弹袭击重创的儿童与青少年运动骑马学校作业现场工作，时间是2024年5月30日。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油勘探公司依旧坚守限产承诺，减少提升产量的支出，预计这将使全球最大的原油生产国美国在2024年的产出增长趋缓，从而缓解欧佩克+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因其页岩革命和技术创新导致的产出提升，成为了全球非欧佩克产油国的原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在去年加强了减产措施，部分原因在于美国等非欧佩克产油国产量的提升。目前，总减产规模达到了586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在商讨一项复杂的减产延长协议，可能允许该组织将部分减产措施延续到2025年，三位熟悉欧佩克+讨论情况的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+在周日开会考虑供应策略时，美国产量的增长将继续推动非欧佩克产油国原油产量的增长，但这种增长的威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一数字与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达64万桶/日。三大是最受关注的预测机构，所有机构的预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，超出欧佩克+以外的产油国的供应增长约100万桶/日。这表明欧佩克+原油需求量应在2023年基础上增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将仅为110万桶/日，且对欧佩克原油的需求没有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，今年美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较去年12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”合同钻井公司Scandrill运营总监保罗·莫斯尔多表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前油价下，钻井数量未能显著增加，这真是令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司保持资本支出不变，并推迟对钻井的升级以更好地匹配更平缓的钻井增长。预计年底前将运营12口钻井，并在来年重新部署部分钻井。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻井数量已经下降到496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日的产量，但目前没有增长到这一水平的意愿。”标普分析师在上周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出。在2010年代页岩产业实现不凡增长后，过度投资导致回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超预期的产量增长在一定程度上是由私人生产商驱动的，其中一些现在已经整合到一个影响行业的新潮流中。他们通过钻更长时间的井并压裂岩石来同时从更多的井中提取石油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并趋势仍在继续，但预计当前的油价将有助于推动美国整体原油产量增长，因为持续改进钻探及完井效率将保持积极的态势。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场将比北美区域带来更多的增长。第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心已转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为欧佩克+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计2024年将引领原油和液体燃料产量的增长。美国能源信息署表示，预计2024年欧佩克+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银的斯塔诺夫如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一家拥有油井的钻井平台控制室内可以看到钻井作业现场。照片摄于德州佩林盆地附近的温克，由Oasis石油公司所有。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一家拥有油井的钻井平台控制室内可以看到钻井作业现场。照片摄于德州佩林盆地附近的温克，由Oasis石油公司所有。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重演与美国调解黎以冲突的关键角色。美国试图促成双方结束战争，伯里凭借数十年的经验，助成了此次停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次协议突显了86岁的伯里在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中仍具有的影响力。自以色列在九月份杀害伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉allah后，他被认为是一股稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在关闭“最具危险的历史时刻”，呼吁黎巴嫩民众为国家团结而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990年）期间，作为什叶派阿马尔运动的领导人逐渐崭露头角。自1992年起，他一直担任议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派体系中的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人赛义德·内姆·加萨姆支持伯里作为谈判代表，并称其为“我们真正的兄长”。美国代表阿莫斯·霍奇斯坦曾经多次在贝鲁特访问并尝试促成停火协议，而这次停火是在加沙战争同时进行并随后在九月份加剧的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在帮助终结2006年真主党与以色列的战争中发挥了重要作用，这一次的作用更为重要。由于黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅拥有有限权力，难以接触到真主党，因此使他的角色至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年协助谈判释放39名被什叶派武装分子劫持的人质入狱美国人的国际人质危机中，伯里也享誉全球。内战期间，他的政治生涯开启了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在内战后当选议长时，纳斯拉allah正在带领真主党崛起。两人主导了什叶派的政治代表和国家机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他是真主党信任的合作伙伴，这使他非常关键，但他的作为也受到了一定的限制，这是由于真主党和伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火击中了伯里阿马尔运动影响力的地区，包括黎巴嫩的提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年，父母是从西里埃地区移民的商人，他自青年时期便活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来被边缘化的什叶派社区民众对伯里帮助提高他们在宗派制度中的地位表示赞赏，该制度曾有利于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里接替阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔后，开始领导阿马尔运动。阿马尔运动随后在内战期间与几乎所有的主要党派作战，并后来与真主党结盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机关和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发表后，2010年他否认了电报中对真主党态度的质疑，并表示“纳斯拉allah像我自己”。2023年，为了响应加沙局势，伯里的阿马尔部队与真主党一起发射火箭炮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止黎以边境的炮火交换，并劝说真主党从利塔尼河以北撤退，利塔尼河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官方表示：“更容易将南黎巴嫩河迁移到边境，而不是将真主党迁移到北黎巴嫩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为部分宗派精英的一员，他们在2019年因多年的腐败导致金融系统崩溃时，将黎巴嫩引入了经济危机的困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致总统职位空缺两年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交使者的角色令真主党的政治对手，例如基督教的黎巴嫩力量感到不满，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）会面。图片来源：2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特，路透社/萨迪尼安·法尔德·阿尔·萨迈尼 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅悬挂于建筑上的纳比勒·伯里的肖像横幅，作为阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔消失45周年纪念活动的一部分" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅悬挂于建筑上的纳比勒·伯里的肖像横幅，作为阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔消失45周年纪念活动的一部分。2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，路透社/默罕默德·扎基尔 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在该平台上，投资者将其代币锁定以换取奖励。这种复杂的方案被认为可能对用户和加密货币市场构成风险，分析人士警告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，被视为加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着加密货币价格回升，交易者寻找收益，比特币，最大的加密货币，接近历史新高；以太币，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司本月获得了美国风险投资公司a16z加密部门的1亿美元融资，其平台已吸引1880亿美元的加密货币，较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重新质押，目的是扩张一个称为“质押”的历史悠久的加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机相互检查和验证谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者，例如以太币的所有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户以新创建的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重新质押使代币拥有者可以通过将这些新代币质押到不同的基于区块链的计划和应用程序中来获取更大的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为由于该实践太过雏形阶段，不确定性较大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果用重新质押的代币作为抵押品在加密货币庞大的借贷市场中借贷，可能会形成基于少量底层资产的无限借贷循环。他们认为，如果每个人都希望同时退出，这种情况可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当质押品再次用作抵押品时，这并不理想。它增加了新的风险因素，而这些风险之前并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益是吸引力所在：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%的范围内，但分析师认为，重新质押的收益可能会更高，因为投资者可以在一次投资中获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资实验性的项目，以便在无需出售的情况下获得更大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台还未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发出来，但用户为了期待未来奖励或通过“空投”获得的其他奖励而加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自身新创建的代币“EIGEN”。用户希望未来该代币会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求“空投”推动的，称之为“非常非常投机的免费钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前他们预期可以获得奖励，但不知道会是什么，”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并是印度第一个由学生设计的小型卫星团队成员，据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台陆续涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台将客户的代币重新质押到EigenLayer，并生成新代币以代表其重新质押资产。这些代币可用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户自行选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏风险” — 如果重新质押的代币用于加密借贷，那么在市场下行期间可能会出现被迫清算和更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了，当作为抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩溃后急剧贬值时，高风险借贷发挥了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重新质押并不担心，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币产业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有发现重新质押问题对公司市场产生真实意义的风险，”标准普尔全球评级的数据资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始涉足重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打集团的加密部门Zodia Custody，已经看到大量的机构对质押感兴趣，但同时也认为重新质押是一个“一步过远”的步骤，因为难以建立一条“纸面记录”，以追踪这些资产以及收益如何分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重新质押其资金的一部分，据Kelp DAO四月的博客表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，他们为客户质押加密资产，期望“围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>