<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 03:49:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克森于本月早些时候在最大security监狱另一起囚犯的攻击中去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克森于2007年因在不列颠哥伦比亚省沿海省份的 pig farm 处理毒瘾者和妓女的尸体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被认定杀害了六名妇女，其部分遗骸在温哥华附近的一个简陋宅地上被发现。在被判终身监禁后，政府检方撤回了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克森因在5月19日于魁北克监狱受到攻击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括了在10多年的时间里在温哥华东区这个贫困、毒品泛滥的区域失踪的60多名妇女中的许多人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克森2002年初被捕之前，在该区域发现的33名失踪妇女的部分遗骸或DNA均来自位于温哥华市中心以东约25公里的波尔科奎特兰市的皮克森猪场。其中许多失踪妇女是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克森的一本据报道由他自己撰写的书籍在亚马逊上架后数小时即被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，他在书中声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社向亚马逊请求下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克森在波尔科奎特兰家中的一张未标明日期的电视图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克森在波尔科奎特兰的家中拍摄的一张非当前日期的电视图像。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地抗击流行病的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能增加在流行病前和期间的合作，这一目标是在认识到COVID-19期间失败后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成一项协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等议题上的分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国仍达成了更新现有具有法律约束力的健康规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急”类别，适用于最严重和全球最具威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特雷宝·阿丹诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护其人民——包括全世界——免受公共卫生紧急情况和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长杰克希利亚在周六表示：“通过此次协议，我们正采取措施，使各国承担责任，并加强在爆发威胁我们美国和国家安全之前制止疫情的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据显示，《全球卫生规则》的更改旨在增强世界应对COVID-19导致超过700万人口死亡后的新病原体。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织标志，瑞士日内瓦总部前，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴里斯波斯/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非执政党选举失利导致拉马福萨地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束后最差选举结果后，势力大受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，相比2019年上次选举57.5%的得票率，降幅明显，并且第一次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他较小政党协商形成联盟，或采取其他形式的协议进行共治。这可能要求拉马福萨作出政策妥协或让出显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖后来成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC一位高层官员支持他继续留任，分析师则认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”开普敦大学一位政治学教授安东尼·博勒说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的政治支持率在重要政治人物中最高，党内派系斗争可能使任何反对他的努力更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布正式初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2022年的一个面板报告中被认为是可能因藏在家具中的现金而有过不当行为，而这一事件被戏称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于这一丑闻的指控，并在同年赢得了新的五年ANC党主席任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视为ANC面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和致命的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC党主席，承诺改善该党的形象并使经济复苏，与前总统雅各布·祖马时期的长达九年丑闻、腐败和经济下滑形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他2018年成为国家元首之后最初的喜悦很快就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济停滞不前，ANC高层官员还卷入了更多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中决定性的打击来自拉马福萨的宿敌祖马，他支持新党姆科霍托瓦我们齐韦，该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC的希望落空了。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特卡表示。“这标志着拉马福萨计划的终结……你不能输掉选举还要求一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上表现出犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖时所展现出的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的协商技巧以及他在推动南非成为所谓“全球南方”的倡导者中发挥的作用。“全球南方”是对一组低收入和中收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的发声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了一场种族灭绝案件。本月，法官们裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列拒绝了指控并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC过去三十年的成就，但批评者称他为南非最严峻挑战提供的新解决方案少之又少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举最后的竞选集会上，他承诺“做得更好”，但数千名支持者在场观众尚未听完他的讲话就散去了。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌冲突中迈出的一小步，但是一步重要而有意义的进展。有专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯袭击赫尔松地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。美国担心大规模乌克兰进攻可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一定律与其他美国对基辅提供的高精度武器禁令相符，这些禁令目前也已逐步取消，包括先进的美国战斗机和远射程的ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，针对的是赫尔松地区的战斗。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定给前线乌克兰部队发出了信号，允许他们在美国提供的“高机动炮兵火箭系统”（HIMARS）发射器上装填“精确制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹及其他武器进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在赫尔松地区安营扎寨前将其向后推进，”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比里耶斯基夫表示，该研究所是基辅官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从重要的顿巴斯前线抽调部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将不得不处于被动地位，并需重新思考他们在赫尔松地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于这一决定的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有知情美国官员透露，乌克兰在5月13日一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长莱昂·埃斯珀和联合参谋长联席会议主席克里斯托弗·布朗将军提出了在赫尔松地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、埃斯珀和布朗共同提出了一项放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提出。知情人士表示，拜登同意乌克兰可以使用武器从俄罗斯本土安全地反击进攻乌克兰的俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在做最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取类似措施，但他当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国外交政策研究所欧洲研究中心高级研究员罗伯·里奇表示，俄罗斯一直利用拜登禁止从俄罗斯领土内进行空袭的禁令，借此作为安全避风港对赫尔松地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市赫尔松距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯部队可以将大炮对准边界另一边，部署防空系统、电子战系统、指挥控制系统。”里奇说，“这可能提供了一定程度的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，里奇和其他专家认为，这一决定本身可能不会立即改变战线的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这项决定）不会显著改变前线的移动，但实际上，这会让俄罗斯更难继续这种跨边境的作战行动。”里奇表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队缺乏足够的兵力进行大规模进入赫尔松的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队没有足够的战斗力从东北部真正威胁赫尔松。”他说道，“要这样做，他们必须在顿巴斯战场的部队兵力严重匮乏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在星期二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求进一步扩大使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯夺取战场主动权的艰难一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期五，华盛顿宣布政策变动前一天，据报导泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准在俄罗斯境内更深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际问题研究中心现任高级常务理事马克·坎西安表示，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转折。但这是一步。”康西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续要求采取下一步行动：打击更广泛的目标——可能是那些并不直接威胁赫尔松、但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在星期五在布拉格的讲话中没有证实拜登政府是否会将这一政策扩大到允许在俄罗斯其他地区进行打击，但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前发展，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据必要采取调整措施。”布林肯表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击赫尔松地区后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;基辅附近小丹利夫卡村，哈科霍夫战役期间俄罗斯导弹袭击的一个严重受损的儿童与青年体育骑马学校现场。摄影：瓦伦廷·奥吉伦科/路透社/资料照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚持控制支出以提高产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在很大程度上推动了过去十年非OPEC生产国的全球原油供应增长，得益于页岩油革命以及技术和效率的突破，这大大提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组织OPEC+去年进一步削减供应，部分原因是弥补美国及其他非OPEC生产国产量的增长。OPEC+总减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产延续至2025年，三位熟悉OPEC+会议情况的知情人士于上周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议上考虑供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产量的增长，但威胁不如2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受到关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月份的月度《原油市场报告》中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使油价稳定在每桶80美元左右，业内人士和分析师认为，美国生产商不太可能再次大幅超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度，"合约钻井商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当前价格下，钻机数量没有更多增长，这有些令人惊讶."&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司资本支出保持不变，推迟了对其钻机的升级以最好地适应钻井增长放缓。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有以这个速度增长的愿望，"标普分析师周四在一份研究报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察部预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出。此前，不受约束的支出虽然加速了增长，但在2010年代却限制了来自页岩油领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在正陷入该行业的整合浪潮。他们通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中压裂岩石来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"尽管近期有一股整合浪潮，我预计当前油价将保持平稳，并继续支持钻井和完成效率不断改进带来的适度的总体美国石油产量增长，"德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场将比北美地区有更多的增长。其第一季度国际市场收入增长18%，而北美地区收入下降6%，主要原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"近年来战略有所改变，更加注重资本纪律，从而导致了不同的反应，"瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将进一步延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国（与加拿大、巴西和圭亚那）今年预计将引领原油和液体产量增长。根据EIA的数据，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已学会与美国原油产量增长共存，"瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从德克萨斯州温克附近的欧普查恩石油有限租赁的钻井平台控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从德克萨斯州温克附近的欧普查恩石油有限租赁的钻井平台控制室中可以看到。2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登总统在讲话中说，他正面临选举年的压力，需要结束已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过埃及、卡塔尔等国的斡旋，旨在协调以色列与哈马斯运动之间停火的谈判已多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法多次军事插手后提出的，并且正值本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上因加沙死亡事件和人质持续被扣所面临的新的压力之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，向哈马斯提出一项加沙停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这提议也在唐纳德·特朗普被定罪后的次日提出。特朗普是总统的共和党对手，也刚刚因欺诈罪被陪审团裁定有罪，从而突显了两位候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，不同于以往的方案，因为停火将持续贯穿各个阶段进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民集中区撤出，将数百名巴勒斯坦囚犯交换给包括老年人和妇女在内的人质。据拜登称，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态进行谈判。总统说，停火将只要谈判继续就会持续，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列支持战争的人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道有些人会反对这个计划，并且会要求继续战争。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想要占领加沙，继续战斗数年，并不将人质当做人质问题优先考虑。但我要呼吁以色列领导层支持这一协议，即使会面临各种压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为以色列终身盟友的总统，作为唯一一个在战争期间访问以色列的总统，作为最近派遣美国部队直接保卫以色列面对伊朗攻击的人，我恳请你们退一步，想想如果这个时刻被错过，将会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员，要求匿名，告诉记者，以色列能够提出新的提议，是因为最近的战场胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机终结的道路图。它是一个详尽的四页半协议，经过艰难度过的细节谈判。现在摆在桌面上的，确实是一个进程的终局。”该官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位以色列媒体机构将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性的，认为这是试图直接呼吁以色列民众。以色列第一频道12晚资讯节目的晚间部分被中断，播出了拜登的讲话。据报道，曾禁止公布提议细节的以色列审查员允许了发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家杰瑞米·苏里认为，该提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动严重攻击或恐怖袭击的可能性虽然仍然存在，但要比之前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在逐渐反对此，这可能会促使以色列希望结束冲突，并伴随拜登施加的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正站在某件事这边时，他可以创造很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前在今年提出的一个包含了释放加沙生病、年长和伤残人质的释放提议，同意在为期六周的停火期结束后可能延长，以允许更多的援助物资进入加沙地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划在本月早些时候破裂，因为以色列拒绝了哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的条件，并加大了对加沙南部拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已经告知调停人，在当下的进攻继续进行中，哈马斯不准备继续进行谈判，但仍准备达成全面协议，包括释放人质和囚犯交换，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17国的外交官会面，这些国家在加沙由哈马斯控制的情况下被扣留了公民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，在国际社会引发了强烈愤怒，但没有违反美国不中断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在本次战争中经历了纯粹的地狱。”拜登周五在讲话中说。“我们目睹了拉法本周早期致命大火的可怕画面，这是以色列打击哈马斯的结果……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯在加沙南部巴勒斯坦发起攻击后，自以色列袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。据以色列方面统计，哈马斯的攻击造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了符合其法律与政治斗争的讲话：他准备抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团在一桩关于篡改文件隐瞒艳星封口费指控的案件中裁定特朗普有罪（34项涉及伪造文件的指控）一天后，这位共和党总统候选人一口气列举了其敌人和怨恨的理由，言语愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官哈维尔·梅尔钦为“歪曲事实”和“魔鬼”，称其竞选对手、民主党的乔·拜登是“美国历史上最差的总统”。他抨击在特朗普封口费案中出庭作证的人证，抨击曾投票弹劾他的国会成员，并如在竞选集会上的讲话一样，抨击他所声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将他面前的挑战比作超出个人界限的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与他以往的竞选演讲不同，这次讲话大都沉闷且缺乏幽默感。特朗普仅持有一小张讲话稿，出席新闻发布会时没有使用这些笔记。会议结束时，他没有回答任何问题，偕同其子埃里克·特朗普迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机和在筹款呼吁以及社交媒体中，前总统的盟友也抨击司法系统及相关人物，并暗示特朗普并未犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位竞选对手都将彼此描绘为对国家构成威胁的情况下，乔·拜登的竞选团队将特朗普的言论视为最新的证据，证明其不应被委任为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对此事进行了一场迷茫、绝望且失败的自曝其短，并对美国司法制度进行虚假言论，观看的人都有一种一目了然的结论：此人无法担任美国总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数人将纽约的判决视为不公正的裁决——单日向其竞选捐款3480万美元。特朗普团队表示，这是在其使用WinRed平台的数字筹款记录中的单日捐款最高记录，WinRed是共和党用于处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其竞选团队筹资不足，试图在周五保持这一势头，向支持者发送了一波充满预兆的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息则在特朗普新闻发布会后打出：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前来支持他，认为审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团池在纽约市曼哈顿地区被民主党控制，并且这名法官有偏见——这最后两点指控由地方当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助理开始发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯·拉西维塔，特朗普的共同竞选经理，在社交媒体平台上炮轰在社交媒体平台X上发布尊重陪审团裁决的全国大学生共和党团体的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像痔疮，每个人都有一个……”拉西维塔在X平台上发表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上针对前马里兰州州长、共和党温和派候选人拉里·霍根，之前霍根在判决前警告美国人“不要为了更多党派争议而往油里浇更多燃料”，进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉西维塔回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，一些受访者表示特朗普的判罪使他们重新考虑在11月对其的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类背离可能在特朗普与拜登的重赛中损害他在多个摇摆州的微薄优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人一样，将其审判称为欺诈行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治，目的是伤害他，尽可能多的让他远离竞选活动，”来自佐治亚州Marietta的62岁退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们这么对别人做，他们对任何人都可以这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid  
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国共和党总统候选人前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，该新闻发布会于前一天其刑事审判对其的指控终审有罪，指控他篡改商业记录以隐瞒2016年向艳星斯坦尼·道林支付封口费，纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/档案照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台 booming 作为交易员追逐更高收益的途径</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需将代币“锁定”以换取奖励。行业分析师警告称，这一复杂方案给用户及加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的日益流行，是数字资产市场风险偏好增强的又一迹象。随着加密货币价格飙升，交易者们在寻找收益，比特币这一最大加密货币已接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资基金安德森·霍洛维茨风投公司的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台——而在六个月前，这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，重新质押是基于传统加密货币质押实践“质押”发明的一种扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，持有加密代币（如以太坊）的所有者允许其资产作为验证过程的一部分而被“锁定”起来。在此期间，持有者暂时无法即时访问其代币，但将获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台给予用户代表其所质押的加密货币的新代币。重新质押使代币持有者能够将其重新质押到不同的基于区块链的项目和应用中，以期待更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对重新质押的风险性褒贬不一，一些业内专家认为这一做法尚处于初级阶段，风险尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而部分分析人士担忧，如果重新质押生成的代币被作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，基于少量底层资产可以产生的借款链可能会无止境地循环。如果所有用户同时试图退出，这可能会瓦解更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用于支持抵押品时，这不是理想的情况。这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者被吸引的地方在于收益：以太坊区块链上的典型质押回报率为3%-5%，但分析师认为，通过重新质押可以实现同时获取多种收益，潜在回报率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新进展之一，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性项目，希望获得高额回报，而无需出售自身持有资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或他们所说的“空投”奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于现在，EigenLayer已经向平台用户分发其新创造的一种代币，称为“EIGEN”。用户希望这种代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是用户寻找空投代币推动的结果。他将其称为“非常、非常投机性的免费资金机会”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很冒险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，后者提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在预期会被奖励一些东西，但不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是前西雅图华盛顿大学助理教授，并是曾在印度推出的首个学生设计的微小卫星团队的一员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一种验证服务市场，连接潜在的存币者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户代币在EigenLayer上重新质押，生成新代币以代表重新质押的资产，并可将其用于其他用途，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标在于允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的基于加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系，这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能存在的“隐性风险”，如有重新质押的代币用于加密货币借贷，可能在市场低迷时期引发被迫平仓，以及更高的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场暴跌加剧了与高风险借贷有关的问题，当时作为抵押品的加密代币迅速贬值，此前 Terra 和 Luna 代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重新质押相关问题不会对传统金融市场造成有意义的传染性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍然，加密世界正越来越与主流金融市场联系起来，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Standard Chartered数字资产部门Zodia Custody部门看到了机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示认为重新质押超出了他们的接受范围，因为难以确立追踪资产流转以及分配奖励的“文件链”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利数字资产部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金。Kelp DAO在其4月的一篇博客文章中表示。但摩根士丹利数字资产部门未回应路透社要求评论的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于数字资产的银行Sygnum表示，正在为客户加密资产进行质押，并预期“一个围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="比特币的象征性插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的象征性插图，图片来自巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/博农/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以太坊的象征性插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的象征性插图放置在个人电脑主板上。图片为2023年6月16日的插图，路透社/达道/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥塞文鲍姆以压倒性优势胜出，将成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·席尔瓦博 Ammo 以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，接棒她的导师和离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔。后者凭借对贫穷人群的支持提升了席尔瓦博的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一位气候科学家以及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构公布的速度计数结果，她在首轮投票中获得了58.3%至60.7%的选票。这个得票率也将成为墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在此届选举中有望在国会两院获得三分之二以上的多数席位，这将使联盟能在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;施奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果中获得了26.6%—28.6%的选票后认输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我作为墨西哥共和国自200年来首次有女性担任总统的时刻，”席尔瓦博激动地告诉支持者，现场发出热烈的欢呼声“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博的胜利对墨西哥而言意义重大，这是一座以其粗犷文化及全球第二大天主教人口而著称的国家。多年来，墨西哥的天主教徒推行更具传统价值观和角色的保守主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博是美国、墨西哥或加拿大首位在民选中获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我做梦也未曾想有一天我会为女性投票，”87岁的席尔瓦博支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔在墨西哥最小的州塔斯科说，“早年间我们甚至无法投票，有时甚至是按照丈夫的意愿去投票。感谢上帝，这已经改变了，现在我能够亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展望未来，席尔瓦博面临着复杂的政治道路，她需要平衡增加公共福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在宣布初步结果后，她告诉支持者，其政府将保持财政纪律并尊重央行的独立性。”席尔瓦博曾表示，她将改善安全局势，但详情有限。此次选举亦是有史以来墨西哥最暴力的一次，已有38名候选人遭到谋杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入前所未有的投资，在改善警务和减少司法不公方面取得转变，否则席尔瓦博可能难以实现整体安全水平的重大改善，”独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里希·法兰纳里指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了墨西哥城市长竞选，这是此次选举中最重要的一项职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国关于移民管理和安全合作的紧张谈判，特别是美国正处于芬太尼毒品泛滥的紧急状态之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举结果是唐纳德·特朗普胜出，谈判将更加困难。特朗普誓言对从墨西哥制造的中国车征收100%关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在墨西哥境内，新总统将被要求解决电力和水资源短缺问题，并吸引企业迁移以应对“就近供应”趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博还将面临如何处理墨西哥国家石油公司Pemex的问题。这家公司已连续二十年石油产量下降，并遭受巨额债务的重压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无止境地在亏损的公司中流失，”高盛首席拉美经济学家阿伯特·拉莫斯指出，“必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在任期内将最低工资翻倍，减少贫困率，并监督汇率的稳定和低失业率，这些都让他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博承诺扩大福利计划，但今年墨西哥料将面临财政赤字和央行预测2025年仅1.5%的缓慢经济增长，这将使她的计划困难重重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔一直试图将选举变成对其政治议程的全民公投，并试图将席尔瓦博描绘成他的傀儡，尽管席尔瓦博已承诺延续许多洛佩斯奥夫拉多尔的政策，包括那些有利于墨西哥最贫困群体的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席尔瓦博感谢了洛佩斯奥夫拉多尔，感恩他将墨西哥“转变为更好的国家”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而政治分析师维里·里奥斯认为，这种责难背后有性别偏见，“难以相信她会做出自己的决定是令人难以置信的，我认为这与她是女性息息相关。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦博赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党总统候选人席尔瓦博在当选后向支持者发表讲话。墨西哥城，2024年6月3日。路透社/鲁伊查&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦博赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党总统候选人席尔瓦博在赢得选举后向支持者招手致意。墨西哥城，2024年6月3日。路透社/鲁伊查&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当选后的墨西哥执政党MORENA党候选人席尔瓦博在墨西哥城苗市广场检阅。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/艾莉斯帕&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/贝尔奇尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人施奇特尔·加尔韦斯在选举日后的讲话中回应支持者。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/内奇特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站结算日，投票官员在墨西哥城进行工作。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯-普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在格拉凯斯镇投票站进行投票。墨西哥，2024年6月2日。路透社/塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民投完票后，展示涂满墨水的手指。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/门内吉里尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对党总统候选人施奇特尔·加尔韦斯在投票站外拍照。墨西哥城，2024年6月2日。路透社赫尔南德斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在总选举日之前准备。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/普拉塔路易斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;查纳公寓镇的旅行者在该国最大机场内投票站投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社赫尔南德斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在圣安德烈斯拉拉赖兹市投票站投票。墨西哥，2024年6月2日。路透社/加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城拉里萨·昆塔拉市的选民排队投票。墨西哥，2024年6月2日。路透社/加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和他的妻子贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒将走向投票站参加一般选举。墨西哥城，2024年6月2日。路透社赫尔南德斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持墨西哥反对党总统候选人施奇特尔·加尔韦斯的市民等待投票站的开启。墨西哥城，2024年6月2日。路透社哥尔特克里斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持墨西哥反对党总统候选人施奇特尔·加尔韦斯的市民在投票站外挥舞标语。墨西哥城，2024年6月2日。路透社尼切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在总选举日之前准备。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/普拉塔路易斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在墨西哥城的投票站前排队。墨西哥，2024年6月2日。路透社哥尔特克里斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城的国民选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日。路透社贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城的国民选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的市民在面向选举前准备的中央商业街。墨西哥，2024年5月31日。路透社贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥城的国民选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;回忆起禁售酒精令的商业近日装上塑料布封起售台，麦斯科特，2024年6月1日。路透社贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>