<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2024 19:02:32 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提出新的加沙停火提议，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始关注战后的事情了，"拜登说道，作为选年总统的他面临着国内外要求停止长达八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔和其他国家调解以色列与加沙地带激进的哈马斯运动之间的停火谈判屡次陷入僵局后，这一提议随即提出，双方都指责对方是进展停滞的根源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列持续数周对拉法赫地区进行军事行动，以及以色列国内与国外对本杰明·内塔尼亚胡政府因加沙的死亡事件和人质持续被囚而施加的新压力下形成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙休战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这同样发生在民主党总统拜登针对共和党总统候选人唐纳德·特朗普被控重罪34项的审判后一天，这一事件突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登概述的新提议由三个阶段组成，不同于以往的提议，即停火将一直持续，直至各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙居民中心，包括截留的老年人与女性在内的所有人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将运送人道主义援助物资进入加沙，拜登称道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续”，总统说道，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达到了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁在以色列意图进行“无限期”战争的人们改变态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道，以色列有人不会同意这一计划，呼吁战争无休止地继续下去。有的人甚至在政府联盟中。他们已经表明立场，要占领加沙，要继续和战多年，人质对他们来说不是优先事项。然而，我已敦请以色列领导层站在这一协议背后，无论承受何种压力，"拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一个对以色列秉持终身承诺的人来说，我是美国历史上第一位在战争时期访问以色列的总统，也是刚刚派遣美国部队直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我请求你们退后一步，想想如果这一刻错失将会发生什么。我们不能失去这一刻，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，以色列之所以能够提出新的提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真正有了一张危机结束的时间表。那是一项详细且长达四页半的协议，"该官员说。“经过了繁琐而详细的谈判。如今摆在桌面上的几乎是冲突进程的尾声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体报道说，拜登周五的讲话是戏剧性的，并解读为直接呼吁以色列公众。频道12的晚间新闻节目中暂停直播了拜登的演讲。主持人丹尼·库什马罗表示，以色列的新闻审查机构此前禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀得克萨斯大学的历史与公共服务教授杰里米·苏里称，与之前的提议相比，此提议获得成功的可能性更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成的损伤显著，哈马斯能够对以色列发起任何重大攻击或恐怖袭击的可能性并非不存在，但现在比以往任何时候都要低，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏里认为，全球公众舆论正“向反对”以色列的方向转变，这可能鼓励以色列人希望停止冲突，结合拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某件事时，他能够创造大量的激励，"苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质提议，要求加沙释放病弱、老年和受伤的人质，作为为期六周停火的交换，后者可以延长，以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，这一提议在以色列拒绝了哈马斯要求谈判全面停止战争的条件后瓦解，并加大了对加沙南部城市拉法赫的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月30日，哈马斯表示已通知调解者，它不会在持续的侵略期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员周五表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将会见来自17个国家的外交官，这些国家的公民被哈马斯在加沙扣押为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法赫的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，国际社会为之愤怒，但并未触及美国明确的红线--停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了真正的地狱，"拜登周五说，"我们都目睹了本周早些时候以色列袭击加沙拉法赫地区、以哈马斯为目标后致命火灾的可怕画面。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日以色列对加沙地带发起攻击以来，已有超过36,280人在加沙死亡。哈马斯在此前对以色列南部的袭击中导致约1,200人死亡，根据以色列的统计。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在贝特拉希耶废墟中穿行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在加沙地带北部的贝特拉希耶，一位巴勒斯坦人在以色列军事攻势中被摧毁的建筑废墟中穿行。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在特朗普大厦内，面对一排摄像头，唐纳德·特朗普传递了一则信息，既合乎他当前的法律之战，也符合他的政坛较量：他已准备好了迎接战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在前一日，纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;，共34项指控，与谎报文件以掩盖支付给色情影星的封口费有关。作为共和党总统候选人，特朗普在愤怒、冗长的演讲中，接连列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审其案件的法官胡安·梅尔尚“腐败”且“犹如恶魔”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党乔·拜登&lt;/a&gt;，11月5日大选的对手，形容为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;在法庭上出庭反对他的证人&lt;/a&gt;，以及那些曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他的国会议员&lt;/a&gt;—其言辞回响了他的集会上的怒火—并对于他声称的非法涌入美国的移民进行了责备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为其竞选捐款，将他所面临的挑战描绘为超越了他个人的斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这样做，"他说，"因为我们正在为美国而战。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演说往往带有幽默的色彩，但此次演说大多忧郁沉闷。特朗普在新闻发布会上仅持有一小张笔记。最后，未接受任何提问，他迅速地与儿子小唐纳德·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友们也对司法系统与任何敢于指称特朗普犯罪的人发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位领跑候选人均将彼此描述为国家威胁的竞赛中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为新证据，指出他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国目睹了一位困惑、绝望、失败的唐纳德·特朗普，他喋喋不休地谈论个人不满，对美国司法制度说谎，让任何观看的人都只有一个明显结论：这个人不能成为美国的总统。"拜登竞选团队的通信总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的团队称，在周四，特朗普支持者—大部分认为纽约的判决是司法不公—在仅仅一天之内，为他的竞选筹得了3480万美元的捐款。这为特朗普在WinRed平台上创下的日捐赠纪录，该平台负责处理共和党的数字筹款工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款方面落后于拜登的竞选，周五试图维持节奏，持续向支持者发送了一系列预警筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天！"其中一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我永远不会屈服！"在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息这样强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都统一到了前总统背后，辩称审判存在瑕疵，指控本不应提出，极端民主党派掌控下的曼哈顿陪审团阵容存在问题，法官有偏见—所有这些都是地方当局所否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些反应不够迅速或力量不足的共和党人，特朗普盟友与竞选助手则采取了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选共同主席克里斯·拉齐维塔对全国大学共和党团体在社交平台X上的发帖表示蔑视，该团体称陪审团的判决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"视点如同臀沟...皆人皆有...。"拉齐维塔在自己的帐户上发帖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;劳里·霍根，前马里兰州缓和派共和党州长，正在竞选参议员席位，在判决前曾警告美国人"不要以更多毒化党派分歧的举动火上浇油"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你刚终结了你的竞选。"拉齐维塔在X上回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过采访宾夕法尼亚州和佐治亚州这两大关键摇摆州的共和党选民，有几位表示，特朗普的定罪让他们开始&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新评估&lt;/a&gt;在11月支持他的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的反叛在他的总统任期再次对决拜登时可能给他带来损失，鉴于特朗普在多个摇摆州中仅以微小优势领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分受访的共和党人听起来更像特朗普本人，将审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这一切都是政治操弄，只是为了伤害他，让他无法正常进行竞选活动。"佐治亚州玛丽埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果他们能对他这样做，就意味着他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。"&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。照片：路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普参加位于纽约市特朗普大厦的新闻发布会，这是在纽约刑事审判中，因被指控伪造商业记录以掩盖2016年支付给色情影星斯托米·丹尼尔斯封口费的有罪判决次日。2024年5月31日 Reuters/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，虽属小步迈进，但专家认为这标志着美国在两年战争中对俄策略的重大调整，有助于遏制俄罗斯在边界附近哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在巨大风险，担心大规模的乌克兰反击可能引发与核武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个与美国对乌克兰的其他武器供应限制相吻合的政策，随着时间推移，这些限制已经逐步取消，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定于周四生效，是针对哈尔科夫地区战局的精心考量。根据该决定，允许乌克兰使用美国武器对俄罗斯军队作出反击，前提是这些俄罗斯军队正在攻击或准备攻击乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此决定为乌军前线士兵开绿灯，使他们有权利用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器，装配有精确制导的多重发射导弹（GMLRS），以及其他武器，对边境另一侧的俄罗斯目标进行打击，专家分析指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这有望稳定前线局势，可能创造反攻打退俄军远离哈尔科夫地区之前占据有利地形的条件。”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比列斯基夫表示，其所在的研究机构为基辅官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英克姆称，拜登的决定将减少乌克兰从东部顿巴斯地区战线抽调兵力的需要，顿巴斯为俄乌冲突关键战场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于不利地位，不得不重考虑在哈尔科军事战术，”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀，以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军的安全视频会议中，提出在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的要求，一名美国官员透露，谈话内容需匿名处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后提议放宽限制，沙利文于5月15日将此建议呈交拜登。拜登同意乌克兰有权在俄罗斯本土反击俄方军力，其发动攻击或已做好攻击准备，该官员透露。自此，拜登政府一直在敲定具体决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基于5月20日接受路透社采访时，公开呼吁盟友迈出此步伐&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;，&lt;/a&gt;但他当时表示：“目前为止，未见积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里德里·李，美国对外关系研究所欧亚项目高级研究员，指出俄罗斯一直利用拜登对俄罗斯境内打击的禁令，将其作为安全根据地，对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能保持其火炮在边境附近随时待命，留有防空、电子战，以及指挥控制的优势，”李剖析道，“这给了他们某种程度上的避风港。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李以及其他专家认为此单独措施可能无法立即改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为此决策不会显著影响或根本改变前线运动，但会使俄罗斯继续这类跨境行动复杂化。”李评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英克姆指出，俄罗斯军力不足，不支持大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯不具足够军力形成强战力，无法真正威胁从东北方向的哈尔科夫。”他继续说明，“若如此，将抽调其东部战区的军力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国，勿允许乌克兰对俄罗斯境内目标动用武器，并于周二再次提及核战争的潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，乌克兰似乎准备在未来数周乃至数月扩大其在美国境内使用武器的能力，特别是在俄罗斯战场优势延续的一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策变动后不足24小时，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，希望获得美国批准，一举打击俄罗斯本土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克·坎齐安，前五角大楼官员，现任华盛顿战略国际研究中心智库研究员，认为拜登此举只为第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非政策上的激进转变，但也是一种进步。”坎齐安分析，“乌克兰与美国政府人士将论证下个步骤：即打击更广泛的目标——可能针对不在直接威胁哈尔科夫地区，而是在其他区域的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否将扩展现行政策，允许打击俄罗斯境内其他目标仍待定，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后，我们将继续按需调整政策，”布林肯指出。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰哈尔科夫附近的俄罗斯导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在乌克兰哈尔科夫外小丹尼利夫卡村的儿童和青年体育骑术学校废墟工作，该校于2024年5月30日在俄罗斯对乌克兰攻击中遭到导弹重创。图片：路透社/瓦伦金·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守承诺，控制开支以提升产量，这将使全球最大原油生产国在2024年保持较为缓慢的增长步伐，这可能减轻本周末OPEC+考虑进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，美国由于页岩革命以及技术与效率的突破，引领了非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远远超过2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友（统称为OPEC+）去年深化减产，部分原因是为了补偿美国及其他非OPEC产油国产量的上升。当前OPEC+总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位了解OPEC+讨论情况的知情人士周四表示，OPEC+正在制定一项&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;复杂的协议，以允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+本周末会面审议供需政策之际，美国生产增长依然是非OPEC+产油国产量增长的主要驱动力，但其威胁性较2023年有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，2024年美国原油供应将增长约27万桶/日，与OPEC自估美国原油及凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计，美国产量增长将更高，达到64万桶/日。这三个主要预测机构的估测均远低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日，这表明对OPEC+原油的需求量应当比2023年多出约90万桶/日&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将较低，为110万桶/日，OPEC对OPEC原油的需求几乎没有变化&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，2024年美国总体原油产量变化不大。4月产出约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管与分析师表示，即便油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能再次出人意料地大幅增产，就像他们在2023年那样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;合同钻井商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示：“我们的客户仍旧非常谨慎和自律。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前油价水平下钻井数量未显著增加，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，避免对钻井进行升级，以最佳匹配较为平稳的钻井增长。预计年底将运营12个钻井，并在明年重新部署几个额外钻井。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国原油钻井数量已下降至496口，较去年同期水平下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师在周四的一份笔记中表示：“美国有能力以每年100万桶的速度增长数年，但目前并无这种增长愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市石油公司受到投资者压力，只得限制在增长上的支出，投资者对无节制的开支导致过去十年中页岩行业增长迅猛但回报有限表达了不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分归因于私人生产商，他们中的一些正在经历一场&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;行业整合潮，他们通过钻探更长的井并在同一时间对多口井进行压裂以提高生产效率，开采出更多的油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗宾逊（Timothy Roberson）说：“尽管近期出现了一波整合浪潮，我预计当前油价将继续维持，并支持美国原油产量的适度增长，因钻井和完井效率持续改进提供了支撑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如同SLB&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;等油田服务公司预计，今年市场增长将主要来自国际市场，而非北美。该公司&lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于行业合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银银行分析师乔瓦尼·斯图纳沃（Giovanni Staunovo）说：“近年来战略发生转变，资本纪律更加严格，市场反应因此不同；我认为OPEC+将延长自愿减产计划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，美国与加拿大、巴西和圭亚那一起，&lt;sup&gt;7&lt;/sup&gt;预计将引领今年的石油和液体燃料产量增长，抵消OPEC+的减产。美国能源信息署（EIA）3月表示，2024年OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银的斯图纳沃表示：“OPEC+已经学会与其美国产油伙伴共存。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;美国德克萨斯州温克市附近，位于Oasis Petroleum公司权益区块内的钻井平台的作业层从控制室拍摄的景象，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）在目睹非洲人国民大会（ANC）自种族隔离制度终结以来最糟糕的选举成绩后，其执政地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在星期三的选举中，根据来自于约71%投票站的统计结果，ANC的得票率低于42%，较2019年上一届选举中所获得的57.5%大幅下滑，并且历史上首次在30年内未能获得&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;多数地位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉（Nelson Mandela）曾经的解放运动组织，ANC将不得不与一至多个较小政党就&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟协议&lt;/a&gt;或其他形式的谅解进行谈判，以期在国家治理中占据主导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这可能包括政策上的让步，或是将显要的内阁职位交予他人。前工会领袖转型为商界巨头的拉马福萨，可能将面临着来自反对党派及党内批评者的下台呼声，但一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;ANC高层官员&lt;/a&gt;支持他继续留任，分析家也表示目前尚未出现明显的接续候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在拉马福萨之后，尚无一位能清晰团结党内共识的候选人。”开普敦大学政治教授，拉马福萨传记作者安东尼·巴特勒（Anthony Butler）称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项三月的民调显示，拉马福萨在此次大选的主流政治家中拥有最高的支持率，ANC内的派系斗争可能使得反对他的力量在协调一致方面遇到困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨目前尚未对其在ANC的大选表现发表评论，其发言人表示，在宣布完整的临时统计结果时，即预期将于下周日，他将作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统未来的不确定性在2022年也曾达到顶峰，当时一份调查报告指出，他可能在个人农场内藏匿大量现金的事件上，有不当行为之嫌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了称为“农场门”（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safrica-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;Farmgate&lt;/a&gt;）的丑闻，之后在后来的那一年赢得了新的五年ANCL领袖任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今面临的最艰难考验，因为选民对于诸如&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;高失业率、犯罪活动、以及电力供应中断&lt;/a&gt;等问题表达了强烈的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为ANC领导人，承诺在他前任——前总统雅各布·祖玛（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;Jacob Zuma&lt;/a&gt;）在位九年期间发生的种种丑闻、腐败现象以及经济衰退之后，重塑党的形象并激发经济活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在2018年他成为国家最高领导人后所引发的一波最初的欣喜情绪很快消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时至今日，超过六年过去了，经济仍旧处于停滞状态，而丑闻仍然围绕着部分ANC高层官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周的选举中，ANC遭到致命一击源自其长期敌手、前领导者祖玛，他所支持的“解放斯庇维齐韦（uMkhonto we Sizwe）”新党大爆冷门，尤其是对ANC在其本土省份夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal，KZN）的影响中造成了严重伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖玛利用了自己的政治智慧，挫败了拉马福萨和ANC，他深知他们在KZN的脆弱。”政治分析师拉尔夫·马西卡加（Ralph Mathekga）表示，“对于拉马福萨的策略而言，这是尾声的预兆...你不可能在选举中失利，而后期望一切照常继续。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;讨论关键改革时，拉马福萨曾被指责持模糊立场，这种行为是为了避免加剧党内分裂，与他在上世纪80年代表现出来的果断作为工会领袖形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的协调统一能力，及他近年来为提升南非作为“全球南方”领头羊形象所扮演的角色。“全球南方”一词特指一系列发展中国家和中等收入国家的集合体，在全球事务中争取更多的话语权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球对抗COVID-19疫情的期间，拉马福萨在全球范围内致力于倡导更加公平的疫苗分配，是行动力极强的关键声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非在国际法庭（International Court of Justice）起诉以色列涉及种族灭绝的事件得到了法官支持，后者在本月的裁决中裁定，以色列必须停止对加沙市拉法（Rafah）的军事进攻。以色列对于这些指控坚决反对，并持续在拉法展开攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨力图彰显ANC在过去30年里取得的成就，但批评者们认为他对于南非所面临的最大挑战并未有实质创新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前由ANC举办的最后一场竞选集会上，面对数以万计涌入索维托（Soweto）足球场支持者的拉马福萨，承诺将会&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;quot;做得更好&amp;quot;&lt;/a&gt;，但不少人在他演讲结束前就提前离开了。&lt;/p&gt;&lt;figure style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于周五逝世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯袭击，引发社会各界关注。根据监狱当局透露，皮克顿在遭受攻击后被紧急送往医院救治，但最终不治身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最为声名狼藉的大规模凶手之一。2007年，他被认定在不列颠哥伦比亚省（British Columbia）的养猪场内残忍杀害吸毒者和妓女，并对其尸体进行野蛮处理。这一案件震惊全国，其恶劣行径在加拿大社会引起了强烈反响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据法庭调查，皮克顿在大温哥华地区的农场残害并杀害了六名女性，其中部分遗骸被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤销了对另外20起谋杀案的指控，然而这并不减少犯罪的影响和人们对受害者的同情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务署证实，皮克顿于5月19日在魁北克（Quebec）服刑的监狱中遭受了攻击，并随后被紧急送往医院治疗。不幸的是，他的伤势过重，最终导致了生命的终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，这一罪犯的行径给不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区带来了巨大的痛苦和震惊。”该署在声明中表达了深重的同情，并对受害者及其家人表示慰问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者当中，女性大多来自社会底层，许多曾长期居住在温哥华（Vancouver）东区的贫民窟，该地区是毒贩和吸毒者的聚集地。在超过10年的时间里，先后超过60名女性神秘失踪，直到2002年初皮克顿被捕后，这些案件才逐渐浮出水面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于普特科蒂姆（Port Coquitlam）的养猪场内，大约25公里以东的大温哥华市区，发现了33具女性残骸或DNA证据，其中不少是土著民族成员。这些发现揭示了凶手残忍至极的罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写并在亚马逊上短暂上架的书籍引起了轰动。书中，这位连环杀手坚称自己的无罪，并指责警方制造了针对他的冤案。当时，《温哥华太阳报》（Vancouver Sun）对此作出报道，引起了社会广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该书的出版商随后请求亚马逊将其下架，并向受害者的家属道歉。这一事件再次引发了对皮克顿的复杂情感和对受害者的深切同情。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视图片显示了位于纽威敏斯特的罗伯特·威廉·皮克顿的法院案件即将开庭审理的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅未注明日期的档案电视图片展示了罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）在其位于普特科蒂姆的家中的画面。图源：REUTERS / Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新兴的平台，该平台为投资者提供奖励，以换取其代币的锁定，这一复杂机制被分析师警告可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的急剧普及是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格的飙升，交易员正在寻求收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押繁荣的核心是西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门获得了1亿美元融资，已经吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台——与六个月前的不到4亿美元相比，大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯瑞曼·卡南（Sreeram Kannan）告诉路透，公司创造了再质押以扩大长期存在的加密货币实践“质押”，这是一种已被监管者密切关注的活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，牵涉到网络中的多台计算机验证和确认哪些加密货币归谁所有。为了实现这一点，如以太币这类加密代币的所有者允许他们的资产参与到验证流程中，作为锁定的部分。持有者在参与质押期间会失去对代币的即时使用权，但作为回报，他们会获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台给予用户新创建的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。再质押使所有者能够使用这些新代币，并用不同的基于区块链的程序和应用再次质押，力求获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对再质押风险程度的看法有所分歧，一些内部人士表示，这一实践依旧处于早期阶段，情况不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担忧，如果代表再质押加密货币的新型代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会基于少数底层资产形成无尽的借贷循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出，那么这可能破坏更广泛的加密货币市场稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当存在一个以另一个为抵押物的机制时，那是不理想的，它引入了一种之前不存在的新风险因素。”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，收益是吸引力所在：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师称，再质押可能会带来更高的回报，因为投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是被称为去中心化金融（DeFi）的高风险领域的最新动态，加密货币持有者投资于实验性方案，旨在无需出售所持资产的情况下，寻求巨额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相应的支付机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来的奖励或被称为“空投”的其他赠予有所期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向平台使用者发放其新创建的代币。用户期望这一被命名为“EIGEN”的代币在未来能有一定价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡表示，再质押平台的增长动力来源于用户寻求这种“空投”，他将其描述为“极为投机，这种免费资金的概念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这风险极高。”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究主管大卫·杜昂（David Duong）表示，该公司提供质押但未提供再质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正在预先行动，期望会获得某种奖励，但他们并不知道具体是什么。”杜昂说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是去年由斯瑞曼·卡南推出，他曾经是西雅图华盛顿大学的助理教授，同时也是团队成员之一，该团队在印度发射了首个学生设计的微卫星，根据他在学术网站上的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自身定位为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上重新质押代币，产生新的代币以代表这些再质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南表示，他的平台目标是让用户选择在哪里质押代币，以及帮助新的区块链服务成长，并非鼓励承以更多加密货币为背书的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式合作关系...这是一个新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜昂在报告中指出，再质押可能伴随“潜在风险”——如果再质押代币在加密货币借贷中被使用，市场低迷时可能会发生强制清算和更高的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密市场崩盘因高风险借贷加剧，加密货币被用作抵押品后迅速贬值，这是在Terra和Luna代币崩塌后发生的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南将EigenLayer与这些风险区隔开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而是借贷协议中存在的问题。借贷协议在风险定价上存在偏差。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担忧，指出再质押协议中的资金相对全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管部门长期以来担忧，加密界的损失可能会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有见到再质押问题会对传统金融市场带来实质性的风险连锁反应。”标普全球评级的数字资产分析领军人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正与主流金融日益交融，而再质押正在吸引机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打集团的加密货币部门Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但认为再质押过于超前，因为难以确定资产的流向以及奖励分配，首席风险官阿努什·阿列夫沙特安（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，根据Kelp DAO在4月份的博客文章所述。Laser Digital未对路透的置评请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其会为客户质押加密资产，且预期“一个围绕再质押的新生态系统即将形成”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="比特币的加密货币象征性表现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年3月9日在法国巴黎拍摄的象征性图片中，可以看到比特币加密货币的表现。图片由路透社摄影师Benoit Tessier制作，图解/文件图片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以太坊的加密货币象征性表现" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的照片插图中，以太坊加密货币的象征性表现放在了主板上。图片由路透社摄影师Dado Ruvic制作，图解//文件图片/文件图片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球协议以更有效抗击流行病的谈判将在2025年或可能更早的时期内完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织所有194个成员国已就该协议谈判了两年，其目标在于通过COVID-19暴露的应对失败后，增进各国在疫情前后合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周内达成协议，但鉴于富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备措施等议题上的深刻分歧，讨论被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国成功签署了一项平行协议，旨在修订现有的具有法律约束力的卫生规范——即《国际卫生条例》（IHR），其中新增“大流行病紧急状况”分类，以应对最严峻及对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿德诺姆·格布雷耶苏斯在声明中称：“今天所作的历史性决策表明了成员国共有的希望，即保护本国和全球人民不受公共卫生紧急状况和未来大流行病的共通风险侵害。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长泽维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）于周六表示：“通过该协议，我们采取措施对各国进行问责，并强化措施，防止疫情在美国人和国家安全遭受威胁之前爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的调整旨在COVID-19导致超过700万人死亡后，增强全球对新型病原的防御能力，根据世界卫生组织数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织在日内瓦的总部附近的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标志在瑞士日内瓦总部被看到。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>