<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Sep 2024 17:49:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的条件，他敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争结束，让战后的新篇章开始。"拜登说道，作为即将面临大选的竞选人，他受到压力，必须解决已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及和卡塔尔等国的斡旋下，旨在促成以色列与加沙地带武装组织哈马斯之间停火的谈判屡次受阻，双方互相指责对方阻挠谈判进程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列对拉法进行数周的军事行动以及由于加沙地区的人员伤亡与人质持续被拘押问题，使以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的政府在国内外面临愈发强烈的压力之后，这一提议应运而生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡的办公室宣布，以色列已经授权谈判代表提出一份加沙停火协议，原因是拜登透露了停火计划的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议的提出，正值共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判定犯有34项刑事重罪，凸显了两名候选人间的显著差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所提出的最新提议分三个阶段进行，与以往提议不同的是，停火将贯穿于整个谈判过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段的六周内，以色列军队将撤出加沙民区，并将老人与女性人质与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙区，并且每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙地带，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将协商永久性和平协议。拜登进一步指出：“停火仍将延续，直至谈判结束”。这一举措可谓是一大新动向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将涉及大规模的加沙地带重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登指出，这一提议已经通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁在以色列推动“无限期”战争的人士重新考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列内部有反对这一计划的声音。一些人甚至属于政府联盟成员，明确表示想要占领加沙，希望能数年持续斗争，且并不将人质救援视为优先事项。但我已呼吁以色列领导人，尽管会面临种种压力，仍应支持这一交易。" 拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为长期承诺支持以色列的一员，我是唯一一位在战争中对以色列访问过的美国总统，当伊朗对我盟友以色列发起攻击时，我亲自下令美军直接进行防御，我请求你们退一步想。倘若此契机错失，将发生何事？我们绝不能贻误这一刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员以匿名方式向媒体披露，以色列能够提出新方案，是因为在战事中获得了突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在有了结束危机的路径。这是一份详实的四页半协议书。经过精雕细琢的反复磋商，摆在桌面上的，实际上是解决危机的终局方案。"官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每一阶段将历时42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲形容为充满戏剧性，解读为他直接向以色列民众呼吁。以色列第十二频道中断了晚间新闻节目，对拜登的演讲进行了现场直播。主持人丹尼·库什马罗(Danny Kushmaro)透露，此前，以色列的军事审查机构禁止公布该提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德州大学的历史及公共事务教授杰里米·苏里(Jeremi Suri)认为，这一提议成功的可能性高过于以往提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏里指出：“以色列对哈马斯造成了重创，哈马斯对以色列发动任何重大袭击的能力虽然仍存在，但与之前相比，现在已大大降低。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，随着国际上对以色列的舆论不利，加上拜登的影响力，这将激发以色列人渴望终止冲突的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统对某事倾力推动时，能够产生巨大的激励作用。”苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候的一项人质交换提议，提议将加沙病患、老人与伤者作为交换对象，以换取为期六周的停火，以允许更多援助进入巴勒斯坦地区。然而，本月早些时候，由于以色列拒绝哈马斯提出的结束冲突条款，并在加沙南端的拉法市加强军事打击，该提议最终夭折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列停止武力冲突的前提下，哈马斯周四告知调解方，将同意一个“全面协议”，包括人质换囚犯的交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文(Jake Sullivan)周五与来自17国的外交官开会，这些国家的公民被哈马斯拘押在加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日以色列对加沙南部城市拉法实施空中袭击，造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际社会的强烈愤慨，但美国并未因此“划出红线”，中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于此次袭击，拜登周五表示：“此次加沙战争给巴勒斯坦民众带来了非人的痛苦折磨。我们皆目睹了本周早些时候在拉法地区，以色列袭击哈马斯目标后，引发的人员伤亡惨重的照片。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列对哈马斯10月7日对以色列南部发动袭击进行反击以来，以色列官方估计已有超过36,280人在加沙地区丧生。根据以色利官方统计，哈马斯的这次攻击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在破坏的建筑物中穿行，地点贝特拉西亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙地带北端贝特拉西亚，巴勒斯坦人在以色列军事行动中毁坏的建筑物残骸中穿行。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内直面镜头阵列，发出了一个既与他法律斗争相契合，也与其政坛纷争匹配的信息：他已经准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团宣布他&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;因34项涉及伪造文件以遮掩色情明星封口费的罪名而被判有罪&lt;/a&gt;的一天后，这位共和党总统候选人愤怒连篇地列举了一众对手及其不满情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他斥责主管审理其案件的法官胡安·默赫汉为“腐败”、“鬼神”。他评价&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党领袖乔·拜登&lt;/a&gt;，这位其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日的选举&lt;/a&gt;中的竞争者为“我国历史上最劣等的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;反证其的证人&lt;/a&gt;、投票&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;弹劾他的&lt;/a&gt;国会成员，以及回响应支持者呼声，指责非法涌入国境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选活动捐款，将自己面临的挑战视为比个人更大的国家使命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"请做这件事，"他言道，"因为我们是在为美国而战。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然以往的竞选演讲常以幽默点缀，但此次讲演却主要充斥着沉郁的气息。特朗普在新闻发布会上，手中仅持一小纸页笔记。最终，他并未回答提问，迅速伴随其子埃里克·特朗普的陪伴下离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄影机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友同样对司法体系以及任何胆敢指责特朗普犯罪的人进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人间彼此将对方视为对国家威胁之际，拜登竞选团队将特朗普的言论视为新证据，证明他不适合担任公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"所有美国人刚刚见证了一个困惑、绝望而惨败的唐纳德·特朗普，他将个人的不满和关于美国司法体系的谎言杂烩在一起展示，留给所有观看者的唯一明显结论是：此人不能成为美国的总统，"拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数视纽约的裁决为正义的扭曲——周四单日就为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队声称。这是特朗普在“WinRed”平台上单日筹款的最高记录，“WinRed”是共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选团队，其较拜登在总筹款上落后，努力在周五保持这一节奏，向支持者们发送了一系列充满警告意味的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天!"其中一条信息写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我永远不会投降!"另一条在特朗普新闻发布会之后发来的消息咆哮道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织坚定地站在前总统一边，辩称审判存有瑕疵，指控原本不应提起，民主票仓曼哈顿的陪审员池被玷污，法官存有偏见——上述指控都被地方法院否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党的谴责不足够迅速激烈时，特朗普的盟友与竞选助手便发起进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个全国性的大学共和党团体进行谴责，该团体在社交媒体平台上的立场是应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"意见就跟屁股一样……人人都有……，"拉奇维塔投稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;劳瑞·霍根，这位在马里兰州竞选参议员席位的温和派共和党前州长，在判决前曾警告美国人“不要用更多的政党毒瘤煽风点火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你刚刚结束了自己的竞选，"拉奇维塔在X回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和佐治亚州选战地带的共和党选民的访谈中，几位表示特朗普的定罪让他们开始&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑是否在十一月的选举中支持他&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类背离行为&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;在与拜登的对决中&lt;/a&gt;可能会对他造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先优势极为微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但受访的多数共和党人士的立场似乎与特朗普本人无异，宣称这场审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这全然是政治目的，只是为了伤害他，尽可能阻止他进行竞选活动，"佐治亚州玛丽埃塔市，62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"倘若他们能这样对付他，也同样可以对付任何人。毫不夸张地说，无人能够幸免。"&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Former U.S. President Trump attends a press conference, in New York" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。 REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Former U.S. President Trump attends a press conference, in New York" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，在美国纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会上，前美国总统即共和党总统候选人唐纳德·特朗普出现，前一天陪审员裁定他在2016年支付色情明星斯托米·丹尼尔封口费而伪造商业记录的刑事案件中定罪。 REUTERS/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的若干限制，这是一项虽小却具有深远意义的举措，专家表示，此举有助于遏制俄罗斯对哈尔科夫边境地区发起的军事行动，从而深化了自两年前爆发的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯侵入乌克兰以来，拜登政府始终坚持立场，认为允许乌克兰使用美国供应的武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过大，担心乌克兰的重大攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一战略同美国对乌克兰供应高端武器的禁令相吻合，但这些禁令已逐渐瓦解，从先进的美国战斗机到远距离ATACM导弹，无一例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员指出，周四生效的最新政策调整，特意为哈尔科夫地区战局度身定制。美国官员解释道，新政策允许乌克兰利用美国提供的武器，对正在或准备从边境袭击乌克兰的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举赋予前线乌军明确授权，对准俄罗斯军队，使用美国高机动性火炮火箭系统（HIMARS）配备的精确制导多发火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，跨越边境进行打击，专家解读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举能稳定前线局势，可能创造有利条件，阻止俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟前进一步推进。”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫评述，该所在首都基辅，是官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英克汉姆认为，拜登的决策将减少基辅不得不从东部顿巴斯地区关键前线撤兵的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将被迫改变战术，因为他们将发现自己处境被动，不能再像往常在哈尔科夫攻势中那样行动。”英克汉姆分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此项决策的酝酿历时数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，在与白宫国家安全事务主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联席会议主席C.Q.布朗将军的加密视频会议中，乌克兰提出在哈尔科夫地区使用美国武器越过边境的请求，一位美国官员披露，因需匿名而未具名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗共同研拟了放松此项限制的建议，沙利文在5月15日将此建议呈递给了拜登。官员透露，拜登认同乌克兰有权自俄罗斯境内发起攻击的俄军进行反击，自那时起，政府一直在最终确定此决议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾公开呼吁伙伴国家采取这类行动，在5月20日接受路透社的专访中再次强调，但同时表示：“目前为止，没有得到积极回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所的罗布·李，该研究所的高级学者，专注于欧亚项目，指出俄罗斯在拜登禁止在境内攻击的禁令之庇护下，将其视为对哈尔科夫地区发动攻击的安全后方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫与边境仅为30公里（约合19英里）之遥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可将火炮直抵边境另一侧，部署防空系统、电子战设备以及指挥控制中心。”李补充道，“某种程度上，他们拥有某种程度的避风港。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李及其他分析家认为，仅凭此项政策调整，短期内可能不足以显著改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为，（该决策）对前线的实际位置不会有太大或任何变化。但它确实让俄罗斯进行此类越界行动更加困难。”李总结道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英克汉姆认为，俄罗斯在哈尔科夫的全面攻势缺乏足够兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从东北方向威胁哈尔科夫，俄罗斯军队不具备发动大规模攻势的能力。如此一来，将会使其在东部战场的兵力严重失衡。”英克汉姆分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员，禁止乌克兰使用其武器攻击俄罗斯，并在周二再次威胁可能引发核战争的风险，使局势更加紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎已准备好，在经历了一段艰难时间之后，寻求逐渐扩大其使用美国武器对俄领土其他地区的打击范围，尤其是在这一年俄罗斯在战场上占据了优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整不到一天后的5月26日，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯境内更深处的目标发起打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心智囊团前任国防部官员马克·坎西安指出，拜登此举仅是开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“并非政策的根本性的转向，但确实是迈出了步伐。”坎西安评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰及政府官员们将争辩下一阶段的目标：打击更多样化的目标——可能是俄罗斯境内并不直接威胁哈尔科夫、但分散在其他地区的设施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，国务卿安东尼·布林肯在布拉格并未透露拜登政府是否会进一步扩展政策，允许对俄罗斯其他地区实施攻击，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将持续现行做法，适时调整适应。”布林肯在新闻发布会上如是说道。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹于哈尔科夫外袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰消防员正在哈尔科夫外的马拉丹尼利夫卡村进行现场作业，救援严重受损的儿童与青年运动骑校。这是2024年5月30日，乌克兰境内，俄罗斯攻击中，由瓦连京·奥吉伦科摄的路透社档案照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守承诺，适度控制增加产量的开支，这使得全球最大的原油生产国在2024年的增长前景更为缓和，可能减轻了OPEC+本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，由于页岩革命以及技术与效率的突破推动了产量的提升，美国一直是非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量呈现意外的向上突破，每日增长逾一百万桶，达到1,293万桶/日，远超过政府在2023年初预计的约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了抵消来自美国及其他非OPEC国家产量增长的影响，石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+联盟深化了去年的减产举措。目前OPEC+的总减产量达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据熟悉OPEC+谈判的三位消息人士周四透露，该联盟正在筹备一项复杂的协议，旨在将部分减产措施延展至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+于周日讨论供应政策，美国的产量增长继续推动非OPEC+国家的总产出，但相较于2023年，其威胁性已明显减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日，这一数字与OPEC自身对美国原油及凝析油产量将增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）对于美国产出增长的预测更为乐观，达到64万桶/日。IEA、OPEC以及美国能源信息署（EIA）是市场密切关注的三大预测机构，然而，它们的预测皆远低于去年的实际增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超出非OPEC+国家产量增长约100万桶/日。这意味着，全球对OPEC+原油的需求将比2023年多出近90万桶/日，这一预测在集团五月份的&lt;月度原油市场报告&gt;中得以体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，IEA对于全球需求的增长预测仅为110万桶/日，对OPEC原油需求的预期基本没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，今年美国总原油产量变化不大。4月份的产量约为1,313万桶/日，稍低于去年12月的1,326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元的高位，业内人士和分析师们普遍认为，美国生产商似乎不太可能在2023年的基础上再度大幅增产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户依然非常保守和纪律严明，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯弗德如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于目前的油价，钻机数量未出现明显增加，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了与更平稳的钻探增长保持一致，该公司保持资本支出不变，暂时搁置钻机的升级计划。他们计划在年底前维持12个钻机的运行，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力在未来数年每年至少增产100万桶，但目前似乎没有这样的增长欲望，”标准普尔的分析师们在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计今年美国原油与凝析油生产将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，在投资压力下，美国上市公司对增长相关开支进行严格限制。无节制的支出曾推动了2010年代页岩行业的迅猛增长，但同时也限制了该行业回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来出人意料的产量增长部分归功于私营生产商。一些私营生产商目前正卷入新一轮的行业&lt;整合浪潮&gt;之中。他们通过钻探更长的井以及岩石分层技术同时开采更多井，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预计即便近期出现一系列的合并，当前的油价将持续稳定，支持美国整体石油产量的适度增长，同时，钻探与完成效率的持续改善也会起到推波助澜的作用，”德州标准石油的总裁杰弗森·罗波森如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸如SLB (SLB.N)等油田服务公司预计今年的更大增长将源自国际而非北美市场。本季度&lt;国际营收&gt;增长18%，而北美地区的收入则下降6%，部分原因归咎于行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近几年战略有所转变，资本纪律的加强导致了不同的反应，”瑞士联合银行集团（UBS）的分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+可能会延长自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括加拿大、巴西和圭亚那在内的美国，预计将引领2024年石油和液体燃料的产量增长，而OPEC+的产量则预计减少。EIA在三月份指出，OPEC+石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应则增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何与美国的石油产量增长共存，”UBS的斯塔诺沃评论道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Permian Basin上的石油钻井平台控制室中，Oasis Petroleum公司财产上的钻井运营层一览" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克Permian盆地Oasis Petroleum公司财产上的钻井运营层。摄影：路透社/尼克·牛津&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在目睹非洲人国民大会（ANC）自种族隔离时代终结以来最糟糕的选举成绩后，将深陷困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自周三选举约71%投票站的统计数据显示，ANC的得票率低至不足42%，较2019年选举中取得的57.5%显著下滑，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;这是三十年来首次&lt;/a&gt;未能获得多数支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举挫折意味着纳尔逊·曼德拉曾经领导的解放运动政党将不得不与一个或多个较小政党协商&lt;em&gt;组成联盟&lt;/em&gt;或达成其他形式的协议，以管理国家，可能涉及政策让步或是舍弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商界转型前的工会领袖拉马福萨可能会面临来自反对党及党内批评者的呼吁，要求他卸任，但他所属的政党高层官员已经公开支持他留任，分析家表示，目前尚无明显的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“拉马福萨之后，并没有清晰的、能够团结党内人士的候选人接替其位。”开普敦大学政治学教授、撰写过拉马福萨传记的安东尼·巴特勒表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月的一项民意调查表明，在此次选举中，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的支持度，ANC内部的派系争斗可能使任何针对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人在周日预计揭晓的最终初步结果前表示，他将作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统前途未卜的历史，可追溯至2022年，一份报告指出在他的农场家具中发现的现金囤积事件可能导致了不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了这一被称作“农门”的丑闻中的不当行为指控，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;并在之后当选&lt;/a&gt;为ANC领袖，任期五年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于选民对诸如高失业率、犯罪及持续性的断电等问题的强烈不满，周三的投票被视为ANC迄今为止的最严峻挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领袖，承诺净化政党形象并在其前任雅各布·祖马九年统治期间的丑闻、腐败与经济衰退之后重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，自2018年成为国家元首以来，初期的一系列乐观期待迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年来，经济仍旧停滞不前，围绕ANC顶级官员的丑闻亦未消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选举中的最后打击来自他的宿敌祖马，后者支持的uMkhonto we Sizwe新党超过了预期，极大地削弱了ANC的势力，尤其是祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马在策略上让拉马福萨和ANC深感挫败。他知道他们在KZN十分脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特卡加评论道。“拉马福萨的项目已经走到尽头……你不能在选举中败北，然后期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上彷徨不前以避免加剧党内分歧而受到批评，这与他1980年代担任工会领袖时展现的果断态度截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者赞扬了他建立共识的能力，以及他为提升南非作为“全球南方”（即低收入和中等收入国家的代名词）领袖之国际声誉所发挥的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨在呼吁全球疫苗公平分配方面成为了最具影响力的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出针对以色列的种族屠杀案，法院在本月裁决以色列必须停止对加沙发射城市的军事进攻行动。以色列坚决否认此指控，继续对拉法赫市实施军事打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC三十年来的成功，但批评人士表示，对于南非最大挑战，他未能提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举前的ANC最后一场竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场的数万名支持者承诺会“做得更好”。但许多人并未等到他演讲结束就提前离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。资料照片：路透社/奥帕·恩科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五逝世，享年74岁。本月早些时候，皮克顿在一所最高安全级别的监狱遭狱友袭击，加拿大监狱管理局证实了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最为人所不齿的系列屠杀犯，皮克顿于2007年被控杀害吸毒者和妓女，并在加拿大太平洋省份不列颠哥伦比亚省的养猪场残忍屠戮受害者遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被认定残忍杀害六名女性，其部分遗骸在其位于温哥华边缘的残破宅院内被发现。在被判处终身监禁后，政府检察官撤销了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务局通报，皮克顿于5月19日在魁北克省服刑的监狱中遭遇袭击后离世。袭击发生后，他随即被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深感这个犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性影响，”该机构在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2002年初警方逮捕皮克顿之前，超过60名女性从温哥华毒品横行、贫困蔓延的唐人街东区神秘消失，皮克顿的受害者正是其中的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在距离温哥华市中心约25公里的不列颠哥伦比亚省高贵林港，皮克顿的养猪场内发现了33具女性的遗体或DNA，受害者中大部分为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿亲笔撰写，声称自己是清白的，在书中他指称遭警方栽赃的书籍出现在亚马逊网站上销售，数小时后即被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，这名连环杀手坚称自己无罪，被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;书商随后请求亚马逊下架该书，并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，其案件在新西敏市法院开始审理时的电视存档画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这张未注明日期的电视存档画面中，罗伯特·威廉·皮克顿在其位于高贵林港的住所现身。盖蒂图片社/环球电视/存档图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已涌入一种新型平台，该平台以锁定投资者的代币换取奖励，这一复杂的方案分析师警示可能对用户与加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的飙升热门是加密市场风险偏好提升的最新信号，随着价格反弹，交易者竞逐收益。比特币，这一最大加密货币，接近历史高点，而以太币，次之，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的源头是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在二月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台，自六个月前的不足4亿美元剧增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透，该公司发明再质押，旨在拓宽长期实践的加密货币质押，也就是所谓的staking，以吸引更多的投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链，一种数据库形式，涉及网络中众多电脑&lt;em&gt;查证与确认&lt;/em&gt;谁拥有哪些加密货币。为了实现这一过程，持有者，如以太币的持有者，允许其资产作为验证过程中的一部分被锁定。参与者舍弃了即刻接触代币的权利，却能换来相应的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台还向用户提供新创建的数字货币，以此代表他们已质押的加密货币。再质押使持有人得以利用这些新代币，与不同的区块链基础程式及应用再行质押，旨在期望更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对再质押的风险性分成两大阵营，部分内行人认为这一做法过于新生，风险未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的另一派担忧，若代表再质押加密货币的新代币在庞大的加密借贷市场中被用作抵押品，可能会导致无限循环的借贷，基于有限底层资产的过度放贷。他们宣称，若众人同时撤离，这可能使更广泛的加密市场陷入动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当任何事物基于另一种抵押物之上时，总非理想之选，这导入了未曾有过的风险因素，"加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，收益是首要吸引力：以太坊区块链上的质押预期收益通常在3%至5%之间，但分析师指出，再质押可能带来更高的收益，因为投资者能同时累积多份收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押为去中心化金融（DeFi）的冒险世界注入新活力，在这里，加密货币持有者投资于实验性项目，期望在无需出售所持加密货币的同时，产生巨大的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为相关机制尚未研发完成。用户加入平台，或出于期待未来奖励，或期待其他称为“空投”的赠品可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现时，EigenLayer发放了其自创的代币给平台用户。用户希望这一称为“EIGEN”的代币在未来能有其价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，再质押平台的增长，驱力来源于用户寻找空投的企图，他指称这为"极为投机的，这免费的钱物事"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险颇高，"美国加密货币交易所Coinbase（纳斯达克代码：COIN）的研究负责人David Duong表示，该交易所提供质押服务，但不涉及再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Duong称："他们现正作此预动，希望有所回报，但他们未知究竟何物。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他此前是西雅图华盛顿大学的助理教授，且曾参与开发印度首颗学生设计的微卫星，据其学术网站所示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台涌现，包括EtherFi、Renzo与Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上再质押，生成新代币来代表那些再质押的资产。这些代币可以应用在其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan指出，他平台的目标是让用户选择在何处分押其代币，并助新区块链服务成长，而非刺激加密货币的过度借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与任何这些参与者并未有正式合作关系...这是一个新出现的现象，”他如此说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为再质押可能涵盖“隐性风险”——若再质押代币在加密借贷市场中流通使用，可能会在市场低迷时带来强制清算与更大的波动性，他在备忘录内写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密货币行情暴跌，部分源于高风险借贷，加密货币作为抵押品，在&lt;Terra和Luna&gt;&lt;/Terra和Luna&gt;代币崩塌后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer置身风险之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险并非来自再质押，而是借贷协议。这些借贷协议误导了风险的价格，"他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家对再质押并不忧虑，指出其在再质押协议中的资产相对于全球加密产业的2.5万亿美元净价值中，占极小比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管者长期以来对加密货币可能对更广泛的金融市场造成的损失忧虑重重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前而言，我们并未看见再质押问题带来的传统金融市场传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密世界正日益与主流金融相连接，再质押正吸引机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到机构对质押有着显著兴趣，但视再质押为过度推进，因难以追溯资产去向及如何分配奖励，风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押了一部分资金，Kelp DAO在四月的博客文章中表示。Laser Digital对路透的置评请求未作回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注加密的银行Sygnum表示其为客户质押加密资产，且预期“一围绕再质押的生态系统正在浮现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="代表性的加密货币比特币图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;摄影：2024年3月9日，法国巴黎，代表性的加密货币比特币。路透/Benoit Tessier/插图/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表性的加密货币以太坊图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;摄影：2023年6月16日，代表性的加密货币以太坊置于个人电脑主板上。路透/Dado Ruvic/插图//存档照片/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球性协议以更有效应对疫情的谈判，将于2025年乃至更早的时间内完成，力图在可及的时间框架下加速推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个会员国已就该协议展开长达两年之久的磋商，旨在加强疫前与疫期的合作，针对COVID-19疫情期间显现的不足之处进行改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管联合国卫生机构原本计划本周内敲定协议，但鉴于富裕国家与较贫穷国家之间在疫苗共享和准备度等问题上存在严重的分歧，会谈被迫延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在平行推进的过程中，各国成功地更新了现行的具有法律约束力的卫生规则——《国际卫生条例》（IHR），其中新增了“疫情紧急状态”这一分类，专门针对最为严峻且具全球威胁的重大健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日作出的历史性决定，彰显了会员国共同保护本国人民及全球民众免受公共卫生紧急情况与未来疫情威胁的共识与决心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长泽维尔·贝塞拉在周六的发言中提到：“通过这份协议，我们进一步强化对各国的问责制，增强防控疫情爆发的能力，在疫情威胁美国民众及其安全之前，加强措施加以遏制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修订，目的在于加强全球防范新兴病原体的能力，鉴于COVID-19疫情导致超过700万人丧生的惨痛教训，依据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：位于日内瓦的世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的标志。图片来源：路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>