<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2025 20:34:38 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普寻求控制格陵兰之际，丹麦计划在格陵兰建造新船和狗拉雪橇巡逻队</title><link>https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;丹麦政府提议购买两艘新的北极检查船，并增加哈士奇雪橇巡逻，以增强其在格陵兰的军事存在。据当地媒体报导，美国总统当选人唐纳德·特朗普正将目光投向这座岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府还提议升级位于格陵兰西部的图尔鲁斯焦克机场，以容纳F-35战斗机，丹麦广播公司DR和TV2周五报导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦已经拨款4亿美元加强北极和北大西洋的监控和情报工作，使用远程无人机，据路透社报导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本周重申了他获得格陵兰控制权的野心。作为丹麦的一个半自治北极领土，格陵兰对即将上任的美国总统而言至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管丹麦负责格陵兰的安全和防卫，但在这座广阔的岛屿上，其军事能力有限。目前，这些包括四艘旧式检查船、一架挑战者侦察机和12次哈士奇雪橇巡逻，所有这些巡逻任务都需要监控四个法国大小的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用哈士奇雪橇巡逻格陵兰的传统可追溯到二战时期，雪橇巡逻是丹麦皇家海军建立的一个特种部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在连续十几年大幅削减国防开支后，去年丹麦为军事方面划拨了1.9万亿丹麦克朗（约合260亿美元）的预算，部分资金将用于北极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦议员周五开始就如何分配这些资金进行了长期拖延的讨论，这些资金将通过政治协议逐步分配。周五开始的讨论重点是如何分配预算以满足格陵兰的防卫需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，丹麦外交部长拉尔斯·洛基·拉斯穆森表示，他期待告知特朗普自他上次担任总统以来丹麦“巨大”的军事建设计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，国防部长特罗尔·伦德·普尔森承认，必要的军事投资“多年来被忽视了”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普尔森上月表示，应该向丹麦在北极的军事存在拨付更多资金，但并未提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国方面的担忧是真实的，格陵兰岛附近有一些非常具体、规模巨大的问题。”防卫分析师、退役海军中将詹斯·韦内泽尔·克里斯托弗森在接受路透社采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国需要在这个区域感到安全，如果丹麦不采取行动，他们将不得不自己应对这个问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军队在格陵兰西北部的蒂乌夫库克太空基地保持永久存在。该战略位置对美国国防及其弹道导弹早期预警系统至关重要，因为从欧洲到北美洲的最短路径经过该岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，丹麦哥本哈根的美国大使馆表示，没有计划增加美国在格陵兰的军事存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元＝7.2425丹麦克朗)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卢奴克，格陵兰的首都" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4GIRNSKWNM5BBRUPU4VTV5IOI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;格陵兰首都卢奴克的格陵兰国旗，摄于2021年9月5日。路透社/汉纳斯·朗斯凯夫库夫文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:23:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国众议院投票决定因国际刑事法院涉及以色列问题而实施制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院周四投票决定制裁国际刑事法院，以抗议法院对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡及其前国防部长因加沙战役而发出的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票结果为243票赞成、140票反对“非法法庭反制法案”，该法案将制裁任何调查、逮捕、拘留或起诉美国公民或盟国公民（包括以色列，尽管他们不是法院成员）的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45名民主党人和198名共和党人支持该法案，没有共和党人投反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院外委会主席、共和党人布赖恩·马斯特在投票前的演讲中表示：“美国制定这项法律是因为这个跳梁小丑法院试图逮捕我们伟大盟友以色列的总理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院的投票，自上周新国会就位以来首次，凸显了当选总统唐纳德·特朗普的共和党同僚对以色列政府的强大支持，因为此时他们控制了国会两院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示，尽管注意到该法案，但对此表示关切，并警告这会剥夺受害者的正义和希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院在一份发给路透社的声明中表示：“该法庭坚决谴责任何旨在威胁法庭及其官员、削弱其司法独立性及其使命、剥夺世界上数以百万计受害者国际罪行正义和希望的所有行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府在2020年因调查阿富汗战争罪行（包括美国公民的酷刑指控）对国际刑事法院实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布乔·拜登政府虽然在去年5月表示愿意与国会合作，考虑因检察官对以色列领导人发出逮捕令而对国际刑事法院实施新制裁，但这些制裁已被解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年前，前国际刑事法院检察官Fatou Bensouda及其工作人员的信用卡和银行账户曾被冻结，而美国的旅行也被受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院观察家表示，新制裁可能针对协助法院工作的个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cleveland State University的国际法专家Milena Sterio指出：“该法案涵盖了广泛的范围，因为任何人一旦为任何案件支持法庭都会面临制裁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，国际刑事法院的院长Tomoko Akane法官在向国际刑事法院的125个成员国发表讲话时表示：“这些措施将迅速削弱法院在所有情况下和案件中的运作，并危及其自身的存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日宣誓就任第二任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党新任参议院多数领袖乔恩·费恩许诺将在参议院迅速审议制裁法案，以便特朗普总统在就职后不久即签署该法案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院是一个永久性法庭，可对在其成员国境内或由其国民实施的战争罪、危害人类罪、灭绝种族罪和侵略罪进行起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院曾表示，其对以色列官员发起逮捕令决定遵循其所有案件处理程序，基于检察官的评估，认为有足够的证据启动程序，并认为立即发出逮捕令可以防止正在进行的犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会共和党人自国际刑事法院2024年11月21日为内塔尼亚胡和前防长约亚夫·加兰特发出逮捕令以来一直在抨击该法院，指控他们犯有战争罪和危害人类罪。以色列否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="国际刑事法院建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NAVFKPOMXBPQFKLXU7QOVDSEUA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国际刑事法院建筑位于荷兰海牙，2019年1月16日。REUTERS/Piroschka van de Wouw/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:45:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</guid></item><item><title>美国对俄罗斯石油实施迄今为止最严厉的制裁，以给予乌克兰和特朗普影响力</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国拜登政府周五宣布实施迄今为止最广泛的制裁措施，针对俄罗斯的石油和天然气收入，旨在为乌克兰政府和即将上任的唐纳德·特朗普团队施加压力，以尽快实现乌东停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举意在削减俄罗斯因持续开战所获得的收入，这场战争自2022年2月莫斯科入侵乌克兰以来，已造成数万人伤亡，使多个城市沦为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在X平台发布声明称，周五宣布的措施将对莫斯科造成重大打击。他指出：“俄罗斯从石油中获得的收入越少，和平恢复的速度就越快。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫高级经济和国家安全顾问戴莱普·辛格在声明中表示，这些措施是迄今为止针对俄罗斯能源部门的最严厉制裁，俄罗斯能源收入是总统弗拉基米尔·普京战争的主要资金来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部对俄罗斯石油巨头Gazprom Neft（SIBN.MM）和 Surgutneftegas实施制裁，这两家企业勘探、生产和销售石油，以及183艘运输俄罗斯石油的船只，其中许多船只隶属于非西方公司的所谓老旧油轮。制裁还包括石油贸易网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些油轮中的许多已被用于将石油运往印度和中国，随着七国集团于2022年实施的石油价格上限政策，俄罗斯石油贸易已从欧洲转向亚洲。有些油轮则运输俄罗斯和伊朗的混合石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部撤销了对俄罗斯银行制裁中的一项例外条款，即贸易中介的能源支付工具也不受制裁影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名美国官员表示，如果制裁措施得到充分实施，俄罗斯每月将损失数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在石油生产和分配链中的每一环节，制裁都无一遗漏，这增加了俄罗斯逃避制裁将付出更高成本的可能性。”另一位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gazprom Neft表示，这些制裁是不公正且非法的，并将继续运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;措施允许被制裁实体在3月12日之前的过渡期内完成能源交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，参与俄罗斯石油贸易和印度炼油的知情人士表示，这些制裁将严重扰乱俄罗斯向其主要买家印度和中国出口石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院能源资源助理国务卿杰弗里·皮亚特称，在美国、圭亚那、加拿大和巴西，以及中东地区有望增加原油供应，以补充因制裁而损失的俄罗斯石油供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们相信，在目前全球供应紧张的情况下，我们不再受到价格上限机制下的约束。”皮亚特对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些制裁是拜登政府广泛努力的一部分。自入侵以来，美国已向乌克兰提供640亿美元的军事援助，包括本周向乌克兰国防机构提供5亿美元的防空导弹和战斗机支援设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的行动出自美国在11月对包括俄罗斯最大能源业务渠道Gazprombank在内的银行实施制裁，以及去年早些时候对数十艘运送俄罗斯石油的油轮实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府认为，今年11月的制裁促使俄罗斯卢布贬值至入侵以来的最低水平，并促使俄罗斯央行将政策利率上调至创纪录的20%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计将直接针对能源部门的制裁增加对俄罗斯经济的压力，这已经将通货膨胀推高至接近10%，并加强了对2025年及以后黯淡的经济前景的支撑。”一位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，新上任的特朗普总统将完全决定何时及如何解除拜登时期实施的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但要这样做，特朗普必须向国会通报，并赋予国会投票否决的权利。许多共和党国会议员曾敦促拜登实施周五的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普团队不能悄悄地撤销拜登刚刚发布的一切，国会必须介入。”法律事务所豪斯·哈伯德与雷德的合伙人杰里米·潘纳表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的复出引发了莫斯科冲突可能外交解决的希望，但也使基辅担心，如果能迅速达成和平协议，可能会为乌克兰付出高昂代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普顾问球提出的一些计划，实际上就是在可预见的时间内将大范围乌克兰领土割让给俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队未立即回应有关新制裁的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事援助与石油制裁为下届政府及其与乌克兰加强谈判地位提供了巨大支持，一位政府官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(第八段有误，已作修改)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统拜登参加为新晋民主党国会议员举行的招待会，地点位于美国华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVHXFRAVABJAHJ2VWPIQ576Z4Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国当选总统乔·拜登参加为新晋民主党国会议员举行的招待会，地点位于美国华盛顿，2025年1月5日。路透社/内森·霍华德/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:35:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</guid></item><item><title>抗议者称费科在乌克兰天然气争端中将斯洛伐克拖向俄罗斯</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;数千名抗议者在斯洛伐克首都举行示威，举着标语牌，并高呼口号，指责总理罗伯特·菲科将该国推向俄罗斯。这发生在斯洛伐克总统弗朗西斯科·帕亚里克本月会见俄罗斯总统弗拉基米尔·普京之后，当时因天然气纠纷与乌克兰产生了冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克与乌克兰因后者自2023年1月1日起决定停止通过其领土输送俄罗斯天然气而产生争执，力求阻断莫斯科由此获得的收入来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克曾企图保持天然气中转，斯洛伐克总理罗伯特·菲科于2024年12月22日会见了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，此前乌克兰总统茨沃梅哈·泽连斯基拒绝延长任何天然气输送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自2022年2月乌克兰战争以来欧盟政府首脑前往莫斯科的第三次访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“斯洛伐克是欧洲，我们不是俄罗斯。”活动组织者之一对人群挥手展示捷克和欧盟旗帜，高举“捷克支持乌克兰”的标语牌，并喊道“停止俄罗斯！”和“羞耻！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织者估计，1月10日在布拉迪斯拉发有1.5万人参与抗议，他们填满了市中心的一个广场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科表示，由于天然气通过乌克兰中转中断所导致的费用损失及天然气价格上升，斯洛伐克可能损失约15亿欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他威胁称，如果天然气中转问题得不到解决，将有可能对乌克兰采取报复措施，如减少对基辅的人道援助，停止对乌克兰难民的支持，或停止向乌克兰提供紧急电力，因为俄罗斯正在攻击乌克兰的电网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我担心政府正引导我们走向俄罗斯，……并不站在公民的一边。”45岁的市场专业人士芭芭拉·凡德洛娃说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年上台以来，菲科调整了斯洛伐克（欧盟和北约成员国）的外交政策，加强了与俄罗斯的关系，并拒绝向乌克兰提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月10日，菲科表示，普京承诺俄罗斯的俄罗斯天然气工业股份公司将找到向斯洛伐克输送天然气的替代方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，通过乌克兰输送的天然气总量约为135亿立方米，其中约30亿立方米用于斯洛伐克消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟表示，无需延长通过乌克兰的输气合同，并称正在其他国家寻求替代供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部长1月10日表示，问题在于俄罗斯以及某些政治家不愿减少对莫斯科的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持乌克兰和反对政府的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YWUJOFWRKRLZXATX4BNC2GSKQY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在支持乌克兰的反政府示威中，在斯洛伐克布拉迪斯拉发，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持乌克兰和反对政府的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FWFERKWRTNIFHJDWXUMFGRJEOQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者举着写着“菲科去莫斯科，别来打扰斯洛伐克”的横幅，出席支持乌克兰的反政府示威，在斯洛伐克布拉迪斯拉发，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持乌克兰和反对政府的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2MXRI6F54JMNLM7ES74H4DMQO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者出席支持乌克兰的反政府示威，在斯洛伐克布拉迪斯拉发，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持乌克兰和反对政府的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PQYWBD2T7FIMJPGYP25ELNSE3U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者出席支持乌克兰的反政府示威，在斯洛伐克布拉迪斯拉发，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持乌克兰和反对政府的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCDDNSILQ5MCJHBNM3W6KM2FWI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名抗议者出席支持乌克兰的反政府示威，在斯洛伐克布拉迪斯拉发，2025年1月10日。路透社/拉多万·斯托克拉萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:19:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国和盟友对委内瑞拉官员实施制裁，马杜罗举行就职典礼</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国于周五对八名委内瑞拉官员实施了新的制裁，并将悬赏金额从2000万美元增加至2500万美元，以缉拿在去年争议选举后就职的尼古拉斯·马杜罗总统。这是一系列针对马杜罗政府的惩罚性措施中的最新一项，此前在7月的选举中，马杜罗的执政党社会党以及委内瑞拉反对派均声称赢得选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在声明中称，马杜罗的就职仪式“非法”，并指出美国不承认尼古拉斯·马杜罗为委内瑞拉总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次制裁名单包括委内瑞拉国家石油公司PDVSA的新任负责人何塞·奥利翁、交通运输部长拉蒙·瓦莱塞斯，以及警察和军事官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的新措施还包括英国和欧盟宣布的针对15名委内瑞拉官员的制裁，其中包括国民选举委员会成员和安全力量。加拿大也加入了对委内瑞拉实施新的制裁行列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部代理副部长布拉德利·史密斯在一份声明中表示：“美国，以及志同道合的伙伴方，与委内瑞拉人民选择新领导人的行动站在一起，并拒绝马杜罗有关‘欺诈性胜利’的不实声明。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗及其助手一直拒绝美国等国家的制裁，认为这些措施是非法的，称其为一场旨在釜底抽薪的“经济战争”。马杜罗在电视转播的就职典礼讲话中表示：“美国即将离职的政府对我们无计可施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他和他的盟友宣称，尽管受到制裁，但该国展现出惊人的韧性，尽管历史上他们将部分经济困境和短缺归咎于制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉的选举机构和最高法院认为，马杜罗赢得了去年的总统选举，但未公布详细的票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该政府指责反对派煽动针对其的法西斯阴谋，并表示如果反对派总统候选人埃德蒙多·冈萨雷斯从流亡地返回，将对他提出逮捕并拘留，这是在就职典礼前夕发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派声称冈萨雷斯，75岁，是在一次压倒性胜利中获胜。他们已经公布了选票计数作为证据，赢得了包括美国在内的许多国家的支持，美国认为冈萨雷斯是当选总统。国际选举观察团表示该次投票并不公平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的马杜罗自2013年上台以来，最新的制裁措施出台时距美国总统乔·拜登结束任期仅一周，佛朗哥·特朗普将在2025年1月20日接任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了制裁措施外，美国政府还将悬赏金额从1500万美元增加至2500万美元，以提供有助于逮捕并定罪马杜罗的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，美国指控马杜罗及其他人员因毒品走私和腐败罪名接受起诉，但马杜罗否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管遭受了来自先后几届美国政府的巨大压力，马杜罗仍掌控着权力，并得到了委内瑞拉军队、中国、俄罗斯和伊朗的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国宣布了新的制裁措施，但仍没有撤回之前对雪佛龙公司等几家公司的委内瑞拉业务授权。一位美国高级官员表示，华盛顿将继续监控局势，并可以在新政府的指导下提出关于这些许可的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登本周在白宫会见过反对派总统候选人冈萨雷斯，称他是大选的“真正赢家”。但共和党总统继任者没有单独会见过冈萨雷斯，而是由一位即将就职的高级助手代为进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017至2021年担任总统期间，特朗普推行了针对马杜罗的“最大压力”政策，对南美国家委内瑞拉实施了最严厉的制裁，包括对其石油行业的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在选举后暂时放松了一些特朗普时期的限制，但随后恢复了这些措施，称委内瑞拉领导人未履行举行公平民主选举的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普在其第二个任期将如何处理与委内瑞拉的关系。特朗普面临移民问题的困扰，这是一个美国国内的热点问题，但他表示美国并不需要委内瑞拉的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选的主要承诺之一是大规模驱逐无证件移民，这些人中许多人来自委内瑞拉，将他们遣返可能需要委内瑞拉当局的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里娜·马查多在马杜罗就职典礼前夕被捕之后，特朗普在社交媒体上发表声明称：“这些自由战士不应受到伤害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府否认其参与此事，并指责反对派策划此事件以获得支持马查多。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="委内瑞拉首都加拉加斯的总体情况，拍摄于2025年1月10日，那天是尼古拉斯·马杜罗总统的第三次就职典礼。路透社/莱昂纳多·费尔南德斯·维洛里亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6L7UTERYBNWJIAVSTKATLXBH4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月10日，拍摄于委内瑞拉首都加拉加斯，尼古拉斯·马杜罗总统宣誓就任第三个六年任期。路透社/莱昂纳多·费尔南德斯·维洛里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:49:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</guid></item><item><title>加拿大外长不会参选接替特鲁多，理由是担心美国关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;加拿大外交部长梅兰妮·乔利周五宣布，她不会参与取代贾斯汀·特鲁多总理的竞选，称她希望专注于潜在美国关税带来的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔利成为继财政部长道明·勒布朗之后，第二位因官方职责原因选择不参与竞选自由党领导人的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现实情况是，我无法兼而顾之。”乔利在接受记者访问时说，讨论若当选总统唐纳德·特朗普兑现对其加征关税威胁所采取的报复措施之前如是表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的工作是确保我们为可能发生的关税行动做好准备，这也是我做出这一决定的原因。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着政党内部因民调不佳而陷入数月纷争，特鲁多于周一宣布，一旦政党选出新领导人，他将辞职。新领导人的选举将于3月9日宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;环球邮报援引消息来源称，前财政部长克里斯蒂亚·弗雷兰和前加拿大银行行长可能是即将宣布参与竞选的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，无论谁胜出都无法成为总理，因在九年的执政期间，自由党明显落后于官方反对党保守党。下一次大选预计将在五月间举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他正权衡竞选的内阁官员包括创新部长弗朗索瓦-菲利普·昌佩奈、运输部长阿南达以及自然资源部长乔纳森·万金。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大外交部长梅兰妮·乔利在渥太瓦帕리布朗山议会大厦的休息间隙返回党团会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NHNT37LK3VLBROEHEV4LJHNPDU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月8日，加拿大外交部长梅兰妮·乔利在渥太瓦帕里布朗山议会大厦的休息间隙返回党团会议。路透社/帕特里克·多伊尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:57:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>格陵兰岛领导人准备与特朗普会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/greenland-leader-says-everyone-should-respect-islands-wish-independence-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;格林兰总理穆特·埃德吉在周五表示，他愿意与即将就任的美国总统唐纳德·特朗普对话，特朗普曾表示希望掌控这片北极岛屿，并呼吁尊重格林兰岛独立的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日就职，他声称美国控制半自治地峡国家丹麦的格林兰岛是“绝对必要的”。特朗普并未排除采取军事或经济手段，包括对丹麦征收关税的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哥本哈根的新闻发布会上，当被问及是否已与特朗普接触时，埃德吉回答道：“没有，但我们愿意对话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦总理梅特·弗雷德里森也在新闻发布会上表示，她已要求与特朗普会面，但预计在特朗普就职之前不会举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格林兰是一个拥有57,000人口的地方，直至1953年之前仍是丹麦的殖民地，如今是一个自治地峡国家。2009年，它通过投票获得了独立诉求的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在该地的北部部分保持驻有军事基地，这片战略要地对美国具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃德吉强调了格林兰的独立诉求：“我们有自主独立的愿望，希望成为自己家园的主人……这应该是每个人都应当尊重的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但这并不意味着我们就会切断与丹麦的所有联系、合作和关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，支持独立运动的势头有所增强，这一点埃德吉在新年演讲中也有所谈及。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="丹麦总理梅特·弗雷德里森和纳拉克拉瑟乌苏特的主席穆特·B·埃德吉在哥本哈根出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICH2ZF2YMZK47JKM7RQU7VQV4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，丹麦总理梅特·弗雷德里森和纳拉克拉瑟乌苏特的主席穆特·B·埃德吉出席哥本哈根总理办公室镜厅的新闻发布会。Mads Claus Rasmussen/Ritzau Scanpix/via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="丹麦总理梅特·弗雷德里森和纳拉克拉瑟乌苏特的主席穆特·B·埃德吉在哥本哈根出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T6TW7IQKUFK6TPAJ5HDLKGSB34.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，丹麦总理梅特·弗雷德里森和纳拉克拉瑟乌苏特的主席穆特·B·埃德吉出席哥本哈根总理办公室镜厅的新闻发布会。Mads Claus Rasmussen/Ritzau Scanpix/via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:37:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/greenland-leader-says-everyone-should-respect-islands-wish-independence-2025-01-10/</guid></item><item><title>加拿大对14名委内瑞拉官员实施制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-imposes-sanctions-14-venezuelan-officials-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;加拿大周五对14名时任及前任委内瑞拉高级官员实施了制裁，指控他们参与支持委内瑞拉人权侵犯活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制裁与加拿大盟友美国和英国采取的措施一致，“展现了对委内瑞拉人民的团结支持”，加拿大Foreign Ministry在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉通信部周五未立即回应来自包括美国和英国在内的国家关于新扩大制裁的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五宣誓就职第三届总统任期的尼古拉斯·马杜罗，以及他的政府，一直拒绝美国等国家的制裁，称这些制裁是非法措施，旨在对委内瑞拉进行所谓的“经济战”，企图对其造成打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗及其盟友表示，即便在这些措施实施的情况下，他们仍为该国的韧性表示欢呼，尽管历史上他们将部分经济困境和短缺归咎于制裁。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉第三届总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VORMCFOEKZMOJBAWIXJVV2EUVQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持者在委内瑞拉首都加拉加斯为尼古拉斯·马杜罗举行的第三次六年总统任期就职典礼上欢呼。2025年1月10日。路透社/马克斯韦尔·布里森&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:05:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-imposes-sanctions-14-venezuelan-officials-2025-01-10/</guid></item><item><title>以色列轰炸胡塞武装控制的也门发电站和两个港口</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/airstrikes-target-hezyaz-power-station-sanaa-houthis-al-masirah-tv-reports-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;以色列军机周五轰炸了也门胡塞控制区的一座发电站和两个港口，作为对胡塞武装无人机和导弹袭击的报复。胡塞媒体称至少一人死亡，九人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡表示，伊朗支持的胡塞民兵将为他们的对我们发动的侵略行为付出沉重代价，并将继续付出代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空袭目标包括红海的拉斯伊萨港、也门主要港口荷台达以及首都萨那的赫扎亚中央发电站，还包括也门阿姆兰省哈尔夫苏菲安区，胡塞电视台阿迈沙拉电视报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名拉斯伊萨港的员工死亡，另有六人受伤。赫扎亚地区空袭造成三人受伤，包括一名工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，超过20架飞机参加了这次袭击，投下了大约50枚炸弹和导弹，在长达2000公里（1240英里）的飞行中，行动期间需要空中加油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，英国安保公司阿姆贝里表示，对拉斯伊萨港的空袭针对附近船坞区域的油储设施，但没有报告商船受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡塞政府发言人哈什姆·谢拉夫丁·埃德丁在此次袭击后表示，石油衍生品供应稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方声明确认了目标，称发电站是“胡塞恐怖政权军事活动中的主要能源来源”。声明还指出，被攻击的目标是“胡塞武装利用民用基础设施的例证”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡塞军事发言人雅赫亚·萨里在袭击后表示，在过去48小时内，胡塞武装还向以色列的商业中心特拉维夫发射了三架无人机，并向红海上的美国航空母舰哈里·S·杜鲁门号发射了更多无人机和导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年11月以来，胡塞武装在支持加沙战区与以色列作战的巴勒斯坦武装分子的同时，袭击了以色列北部几百度公里范围以及也门附近水域的国际航运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对胡塞武装控制的也门地区进行了空袭，英国和美国部队也在该地区进行了类似行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡上月表示，以色列对付胡塞武装的行动才刚刚开始。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 13:06:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/airstrikes-target-hezyaz-power-station-sanaa-houthis-al-masirah-tv-reports-2025-01-10/</guid></item><item><title>法国就人质问题召见伊朗大使</title><link>https://www.reuters.com/world/france-summons-iranian-ambassador-over-hostages-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;法国于周五召见了伊朗大使，就其公民在伊朗的拘留条件提出抗议。这些条件被视为近乎酷刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部长描述这些法国籍人士为“伊朗伊斯兰共和国的国家人质”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部声明：“他们的处境令人无法忍受，拘留条件卑劣，对于某些人来说，这构成了国际法意义上的酷刑。”同时重申法国公民应避免前往伊朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国官员近期对伊朗采取强硬立场，涉及德黑兰的核计划、地区活动以及欧洲公民的拘留等问题。法国表示，伊朗释放人质将是未来双边或多边会谈取得进展的条件之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国、英国和德国的高级外交官将于周一在日内瓦与伊朗同行会面，讨论双边问题及未来核谈判事宜，特朗普将于2025年1月20日重返白宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国外交部长让-诺埃尔·巴罗特在上周二表示，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/france-says-fate-citizens-held-iran-worsening-2025-01-07/"&gt;三名被伊朗拘留的法国公民的情况正在恶化&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，伊朗革命卫队逮捕了数十名外国人和双重国籍人士，常以间谍罪和安全问题为由进行逮捕。人权组织指控，伊朗试图通过这些逮捕行动迫使其他国家让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据外交消息来源透露，约有20名来自10个国家的欧洲公民目前在伊朗被拘留。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:12:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/france-summons-iranian-ambassador-over-hostages-2025-01-10/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，西方国家警告叙利亚军队中存在外国圣战分子</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国、法国和德国的外交官警告叙利亚新任伊斯兰主义统治者，任命外国圣战者担任高级军事职位是安全问题，也有损其对外形象，尤其是在试图与外国政府建立关系之际，两位知情人士如是表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的警告是西方努力敦促叙利亚新领导人重新考虑这一决定的一部分，美国大使丹尼尔·鲁宾斯坦在周三与叙利亚实际统治者阿赫默德·阿萨拉进行了一场会谈， этом会议在俯瞰大马士革的总统宫举行的，一位美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些任命不会帮助他们在美国改善声誉。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国和德国的外交部长让-诺埃尔·巴罗特和安娜莱娜·贝贝克也在1月3日与阿萨拉的会面上提到了外国战斗者加入军队一事，一位熟悉会谈情况的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社在12月30日报道了这一任命。外交官们关于这些任命的评论此前并未被披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿萨拉的武装组织“征服伊斯兰军”于12月8日领导了一场攻势，迫使前总统巴沙尔·阿萨德下台，并自此以来已建立起政府，解散了阿萨德时期的军队。该组织现在正在努力重建武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年晚些时候，这一武装组织任命了近50名人员，其中至少包括六名外国战斗者，其中来自中亚的维吾尔族人士、一名土耳其公民、一名埃及人和一名约旦人，路透社当时报道了此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位被任命为 brigadier-general，至少有三位其他人被任命为上校，一名叙利亚军事消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;征服伊斯兰军及其盟友中有数百名外国战斗者，他们在叙利亚长达13年的内战期间来到该国，其中许多人追随极端伊斯兰教派的思想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国首都普遍视外国战斗者为关键安全威胁，因为他们怀疑一些人在海外获得经验后可能会在本国发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新叙利亚政权的政治官员表示，外国战斗者为推翻阿萨德付出了牺牲，并且在叙利亚有地位，可以被授予公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚国防部长没有回应请求评论的请求。德国外交部没有发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人表示，华盛顿仍与大马士革的过渡当局保持持续对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会谈有建设性，涵盖了国内外广泛议题，”发言人说，并补充道已取得“在反恐行动上的实际进展，包括IS”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战争期间，一些外国战斗者在叙利亚建立了自己的武装组织，而另一些则加入了伊斯兰国等既存组织，该组织在伊拉克和叙利亚横行一时，随后被击败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他激进伊斯兰组织的战斗者加入了征服伊斯兰军，该组织否认与基地组织和伊斯兰国有关，并在与两者进行血腥战斗后发动了迅速推进，推翻了阿萨德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、欧洲和阿拉伯海湾国家正与新政权进行接触，试图推动其走向包容的政治过渡，同时寻求在反恐和限制伊朗影响方面获得合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他们仍对反叛者转变为统治者的治理方式持谨慎态度，并对其如何将观点不同的各派聚集在一起驱动新的叙利亚走向何方表示疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员和一位西方消息人士表示，大马士革解释说，这些外国战斗者不能简单地被遣返回家或发往其他国家，因为这些国家可能对他们进行迫害，最好将他们留在叙利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，当局还解释，这些人员帮助推翻了阿萨德，并且有些人已在该国生活超过10年，已成为社会的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，美国、欧洲和阿拉伯国家，尤其是埃及和约旦，反对这些任命，因为他们怀疑这些行动可能向跨国圣战者发出鼓励的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被任命为brigadier-general的包括约旦公民阿卜杜拉赫曼·侯赛因·阿卡提布和来自中国的维吾尔族激进分子阿卜杜拉孜·道乌德·库德拉比，他亦被称为扎伊德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎伊德指挥了伊斯兰国党— kontrolnik—在叙利亚的力量，该党旨在在中国部分地区建立独立国家，北京将该党认定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外任命的是埃及激进分子阿拉·穆罕默德·阿卜杜勒巴奎，他在2013年逃离埃及，并于2016年因恐怖主义罪行被缺席判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据埃及安全部门消息来源称，他曾任基地组织附属的企业军埃及分支的领导人，并是它与其他基地组织附属分支的主要联系人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于叙利亚的外交官和分析师表示，新统治者面临着平衡众多派别及其要求与西方和阿拉伯国家支持他们重建国家的需求之间的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿近东政策研究所高级研究员阿隆·泽林表示，大马士革任命外国战斗者的理由是他们是可信赖且忠诚的，但是新统治者也想防止他们在叙利亚或海外制造麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也许这是一条对所有人都有利的中间道路，希望不会在国境外引发任何问题，但这使他们成为社会的一部分。”泽林说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我想在本地仍将存在风险，也会在国际上引发担忧。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CWDUJWKMKJKDDOVOOTCXZIUMVI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus, after Syria's Bashar al-Assad was ousted, December 27, 2024. REUTERS/Yamam al Shaar/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I54BJKW525PKNKHUACUCA57OO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus, after Syria's Bashar al-Assad was ousted, December 27, 2024. REUTERS/Amr Abdallah Dalsh/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YV5JV2GPBFM5NHIUUVKLOXVHXQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Khaled Brigade, a part of Hay'at Tahrir al-Sham (HTS), hold a military parade, in Damascus, after Syria's Bashar al-Assad was ousted, December 27, 2024. REUTERS/Amr Abdallah Dalsh/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Qatar's Minister of State Mohammed bin Abdulaziz Al-Khulaifi visits Damascus" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDBAS2SVHZJWBE5N6FYSUEBEWI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Syria's de facto leader Ahmed al-Sharaa, also known as Abu Mohammed al-Golani, speaks to the media on the day he meets with Qatar's Minister of State Mohammed bin Abdulaziz Al-Khulaifi, after the ousting of Syria's Bashar al-Assad, in Damascus, Syria, December 23, 2024. REUTERS/Ammar Awad/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:20:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</guid></item><item><title>意大利外长提议搁置欧盟对叙利亚制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/italy-foreign-minister-proposes-setting-aside-eu-sanctions-syria-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼周五表示，他呼吁欧盟对叙利亚实施制裁的禁令暂时暂停，时间可能为六个月或一年，但最终决定需由欧盟全体成员国作出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在贝鲁特会见了叙利亚新政府领导人后，塔亚尼向记者指出，这些制裁是在巴沙尔·阿萨德总统统治时期实施的，阿萨德因全面叛乱的攻势于12月8日被推翻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们已经开始改变局面，”他说道。“下一步将是欧盟外交部长会议，我们将在那里讨论这个问题。意大利支持这一观点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该会议定于1月27日在布鲁塞尔举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“解决方案应该是暂时禁令——六个月或一年。我将这一想法提出，”塔亚尼说，但他补充道，“解除制裁不是单一国家的决定，而是欧盟全体的决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔亚尼会见了叙利亚新政府行政领导阿赫迈德·阿尔-沙拉和外长阿萨德·阿尔-希巴尼。他表示，他们已承诺解决非法移民和毒品走私问题，这些问题被他视为涉及意大利的关键问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及在欧盟会议前具体希望看到叙利亚新政府采取什么步骤时，塔亚尼仅表示，“开始是积极的”，并称大马士革的新领导人作出了“非常有价值的声明”，而不是“敌对的言论”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/eu-could-lift-some-syria-sanctions-quickly-france-says-2025-01-08/"&gt;法国外交部长&lt;/a&gt;本周指出，妨碍人道援助交付和阻碍国家恢复的欧盟制裁可以迅速解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国于1月4日发布了豁免令，允许在巴沙尔·阿萨德统治结束后六个月内与叙利亚执政机构进行交易，以期缓解人道援助的流动。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼访问大马士革" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7AMCW7Q3JJI7VDHOLIGQCND4SM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;大马士革，2025年1月10日，叙利亚实际领导人艾哈迈德·阿尔-沙拉（生于艾布·穆罕默德·古兰尼）与意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼会面。Hayat Tahrir Al-Sham/Handout via REUTERS/File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:53:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italy-foreign-minister-proposes-setting-aside-eu-sanctions-syria-2025-01-10/</guid></item><item><title>卫生部称以色列对黎巴嫩南部的袭击造成五人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/least-two-killed-israeli-strike-southern-lebanon-health-ministry-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;周五，黎巴嫩南莱stdarg镇塔伊尔·德巴（Tayr Debba）发生以色列空袭，造成五人死亡，四人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，他们对南黎巴嫩境内装有隶属于黎巴嫩真主党（Hezbollah）的武器车辆实施了空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方声明称，“以色列将继续承诺遵守与黎巴嫩之间的停火协议，部署在南黎巴嫩地区，并致力于消除对以色列国家及其公民构成的任何威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列与伊朗支持的真主党于美国促成的为期60天的停火协议中达成一致，该协议规定，在去年约9个月的战争后，以逐步撤军，这符合2006年联合国安理会解决双方上次主要冲突的决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年9月，以色列对真主党在黎巴嫩的军事行动发起攻击，此前近一年的边境冲突由加沙战争引发，以色列空袭了黎巴嫩的大片地区，并派遣军队进入南部地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲突始于真主党为支持其巴勒斯坦盟友哈马斯而对南部以色列进行反击，哈马斯于2023年10月7日发动了致命袭击。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:30:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/least-two-killed-israeli-strike-southern-lebanon-health-ministry-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>在UNRWA前途不明的情况下，联合国与以色列就谁应对巴勒斯坦人负责争论不休</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/with-unrwa-fate-unclear-un-israel-argue-over-whos-responsible-palestinians-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;联合国与以色列就谁应当填补巴勒斯坦自治领土加沙地带和西岸（包括东耶路撒冷）地区联合国巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）停运后的空白展开了争执。此问题源于十月底通过的一项以色列法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNRWA 在巴勒斯坦领土内仍然运营，但不知当禁止其在以色列领土及其主管部门活动的新法律生效时，这一拥有近七十五年历史的机构将面临何种境况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自十月晚些时候通过UNRWA相关法律以来，联合国与以色列进行了相互指责的书信往来。此后，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/un-signals-israel-replacing-unrwa-would-be-your-responsibility-2024-11-06/"&gt;联合国告诉以色列&lt;/a&gt;，各会员国的责任不应由联合国承担，联合国不负责替换UNRWA在巴勒斯坦领土的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在周四晚向联合国大会和安全理事会发出的一封信中表示，如果UNRWA被迫停止运营，以色列应当确保“提供UNRWA所提供的一系列服务和援助”，并符合其国际法义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯指出，尽管其他联合国机构愿意继续向巴勒斯坦人提供服务和援助，但这“不应被视为豁免了以色列的义务”。联合国视加沙地带和西岸，包括东耶路撒冷为以色列占领的领土。国际法要求占领国同意并促进救济计划，并确保食品、医疗、卫生和个人卫生标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月18日，以色列驻联合国代表丹尼·丹农向联合国发出一封信，表示新法律没有削弱以色列对国际法的坚定承诺。他还否定了联合国关于以色列应当承担UNRWA留下的任何空白的责任的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，以色列并没有对加沙地带行使有效的控制权，因此不符合占领者身份，加沙地带的军事占领法律也不适用。丹农补充说，在西岸，巴勒斯坦权力机构对民事事务的管理不可忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹农还表示：“在耶路撒冷，所有居民根据以色列法律有权接受政府和市政服务，包括健康和教育服务。”以色列未经国际社会承认地吞并了东耶路撒冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列长期批评UNRWA。以色列认为UNRWA工作人员参与了2023年10月7日哈马斯对以色列的袭击。联合国表示九名UNRWA工作人员可能参与并已被解雇。一名在黎巴嫩被以色列击毙的哈马斯指挥官也被发现曾有过UNRWA的工作经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国认为，其盟友以色列必须确保这项新法律不会进一步阻碍加沙地带的援助及关键服务，包括UNRWA的援助。但美国也质疑了联合国的应急计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院官员本周会见了即将于2024年1月20日上任的新美国总统唐纳德·特朗普的过渡团队，表达了对一旦实施UNRWA法律，加沙地带危机可能加深的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦难民救济和工程处由联合国大会创立，向加沙地带、西岸，包括东耶路撒冷以及邻近阿拉伯国家——叙利亚、黎巴嫩和约旦的数百万巴勒斯坦人提供援助、医疗卫生和教育服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯表示，UNRWA独特的作用无法被取代。联合国官员指出，在巴勒斯坦领土内，UNRWA提供医疗、教育和社会服务，这些服务在其他机构无法匹敌，这将是受影响最严重的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹农则认为，“用一系列能够为巴勒斯坦平民提供基本援助的救济方案取代UNRWA并非不可能。”他以加沙地带的其他联合国机构在危机中提供必要响应的情况为例，并表示他们有能力在全世界提供类似响应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他在加沙地带和西岸工作的机构包括儿童组织联合国儿童基金会（UNICEF）、世界粮食计划署、世界卫生组织和联合国开发计划署。但联合国高级官员和安全理事会将UNRWA视为加沙地带当前人道主义行动的支柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在2023年10月7日针对哈马斯的袭击进行了军事行动，当时哈马斯在南部以色列造成1200人死亡，劫持了约250人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以来，加沙地带已有超过4.6万人死亡，根据巴勒斯坦卫生官员的数据。加沙这一地区已完全破坏，230万人多次流离失所。食物专家警告将面临饥荒。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦难民在加沙地带中部的戴伊尔·阿卜拉赫区域接收UNRWA的援助" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RIEUGQRMXRMMVFD6GL7KYKQEVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在以色列-哈马斯冲突期间，在加沙地带中部的戴伊尔·阿卜拉赫区域，收到了由联合国巴勒斯坦难民救济和工程处（UNRWA）分发的援助箱。图片来自2024年11月4日，路透社/拉弦丹·阿卜杜萨/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:41:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/with-unrwa-fate-unclear-un-israel-argue-over-whos-responsible-palestinians-2025-01-10/</guid></item><item><title>随着强风减弱，洛杉矶火灾扑救工作取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;猛烈的风速暂时缓解了本周引发洛杉矶大规模山火的火环，使消防人员在周五有所进展，但预计下周强劲的阵风可能会令火势复燃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次火环已摧毁洛杉矶市区东西两侧的多个住宅区，迄今造成10人死亡，破坏近1万座建筑，伤亡人数预计还会增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶市长凯伦·巴斯在新闻发布会上表示：“我们正尽一切可能控制局势，已经取得一定成效。我们知道下周初风力有可能会增强，洛杉矶的准备工作—即全力挽救生命—是我们最重要的任务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登表示，联邦官员预计强风威胁将持续到下周初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶地区强风条件预计将在周五至周末间有所改善，风速约为每小时20英里，阵风可达每小时35至50英里。国家气象局指出，这与几天前的猛烈阵风（最高风速达每小时80英里）不可同日而语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管恶劣的“红旗”风条件预计将持续至周五下午，但风力缓和的时期将有助于空中飞机持续向火花四溅的山丘洒水和喷洒防火剂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家气象局气象学家阿利森·桑托雷利表示：“这阵风不太猛烈，应该会帮助消防员工作，如果有‘小幸运’，甚至会有可喜的消息。”她强调，尽管湿度低和植被干燥，状况仍很严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南边的圣地亚哥，强风将加剧周末的火灾条件，预计可持续到每小时70英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周五早些时候，洛杉矶仍至少有三项重大火灾。除了帕利塞德斯火场和伊顿火场外，坎芭萨斯地区于周四又发生了一场大火。所谓的肯尼思火场在不到数小时内扩大到960英亩，到周五早些时候已控制住35%的火势，消防官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好莱坞山日落火场已于周四完全被扑灭，火灾吞噬了好莱坞大道星光大道上的制高点地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕利塞德斯火场和伊顿火场目前分别是洛杉矶有史以来最具破坏性的两场火灾，共吞噬了超过34,000英亩的土地（约13,750公顷），相当于53平方英里，是曼哈顿面积的2.5倍，导致整个社区付之一炬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊顿火场控制住3%，烧毁或损毁4,000至5,000栋建筑，而帕利塞德斯火场，控制住8%，烧毁或损毁5,300栋建筑，包括许多电影明星和名人的住所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分帕利塞德斯居民已开始返回已被火势吞噬的区域，砖砌的烟囱矗立在被烧焦的废墟和报废的车辆旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44岁的精神科医生凯利·福斯特在烟雾从邻居家升腾而上，飞机从旁洒水的情况下，她勉强描述了那场不堪回首的经历：“我无以言表。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局已对帕利塞德斯和伊顿火场实行强制疏散区域宵禁，时间为每晚6时至翌日上午6时，以防止抢劫事件发生。加利福尼亚国家卫队成员也开始抵达，协助安保和交通控制，使消防员和警察无后顾之忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自动警报系统发出的错误撤离信息进一步令居民不安，官员们表示将努力解决这个问题。此外，许多房屋未获电力供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;播客主持人杰梅莱·希尔说：“人人都绷得紧紧的。到下一次警报时，人们恐怕不会真的带上设备躲避。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在帕萨迪纳附近、种族和经济构成多元的阿特兰蒂生死存亡很多居民表示，他们担心政府资源将会集中分配给更富裕的地区，保险公司也可能出现技术性保险索赔短缺，导致未能拥有博弈手段而辩护受挫且不富裕的家庭被错失保险诉求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位63岁的居民凯伊·杨说：“他们会给你房子的真正价值吗？如果你得到，你还真的必须全力斗争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灾难性损失已经开始对保险公司造成影响，保险业预计未来6个月将面临数以十亿计金额的索赔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私营气象预测机构AccuWeather估计，此次火灾造成的经济损失在1350亿至1500亿美元之间，预示着一个艰难的恢复时期和抵押贷款保险费用激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州州保险专员里卡多·拉拉在周五呼吁保险公司暂停已发出的续签拒绝和取消，并延长付款宽限期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登宣布火场构成重大灾难，表示美国政府将在未来6个月内负责一切恢复费用，并于周五再次强调承诺向加州提供所需资源以打击火灾并重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两周之后，总统乔·拜登将把政府权力移交给共和党接任人唐纳德·特朗普，后者及其盟友试图将这批政权归咎于民主党州和地方政府官员及环保人士，认为他们造成了这场致命灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周迅速蔓延的火灾发生在该地区数月缺乏降雨的情况下，而持续强劲的圣安娜风则是推波助澜之因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市和消防官员表示，城市区域的消防栓并未设计来应对如此巨大的、史无前例的山火。科学家指出，此灾难标志着主要由气候变化引起的气候极端现象的最新案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍有一系列调查显示，火灾如何引发，同时仍在摧毁房屋和纪念碑，导致持续的撤离、疏散和赛事改期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶警察局于周四对肯尼思火场有关的纵火嫌疑人进行了讯问，但缺乏足够的合理怀疑去立案逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南加州爱迪生公司的负责人表示，保险公司要求其保存关于伊顿火场的相关证据，但未确认与该能源服务商有关火灾挖掘机网络。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5323DH5CZBNM7CMSY3CTEFSML4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一辆在加州洛杉矶太平洋帕利塞德区被肯尼思火场烧毁的车辆。路透社/迈克·布莱克&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2D6N5XR6RP7BDWLQSC6BAQJK4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;街道旁被肯尼思火场烧毁的房屋遗迹。路透社/迈克·布莱克&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洛杉矶山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TCX6HZEU3NPILIMQTOUPXX4MQQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名消防员在太平洋帕利塞德区喷水灭火。路透社/迈克·布莱克&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州阿特兰蒂德区伊顿火场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYOCTKNURJK2XC2GTJC2XIJWZM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在加州阿特兰蒂德区的洛杉矶地区安妮•波利国家森林附近摩顿山，强劲的风席卷着残阳，一名消防员正在与伊顿火场进行抗争。路透社/林高照 摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际空间站捕捉到的洛杉矶帕利塞德斯火场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BBIK4OC7XRLYDMLRTGL2K5D32E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月9日，来自国际空间站捕捉到的洛杉矶帕利塞德斯火场。启用图片：俄罗斯通讯社/ESA/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州阿特兰蒂德区伊顿火场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HYOWETHJ6RIGHOOUWGFSZD6J5Q.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在加州洛杉矶地区安妮•波利国家森林附近摩顿山，消防员在与伊顿火场进行抗争。路透社/林高照 摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州阿特兰蒂德区伊顿火场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ALZC3EICIRNV5J3ROLSWEZGB5A.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在加州洛杉矶地区安妮•波利国家森林附近摩顿山，消防员在与伊顿火场进行抗争。路透社/林高照 摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州阿特兰蒂德区伊顿火场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZTTSBWUABL4LN5RMP2IENITMY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在加州洛杉矶地区安妮•波利国家森林附近摩顿山，强劲的风席卷着残阳，一名消防员正在与伊顿火场进行抗争。路透社/林高照 摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州阿特兰蒂德区伊顿火场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSTECK4UTZKYPFLIKLWKXKF6WI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在加州阿特兰蒂德区的洛杉矶地区安妮•波利国家森林附近摩顿山，消防员正在创建防火带。路透社/林高照 摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州阿特兰蒂德区伊顿火场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7CI4UYFNFZNWZKNJL3XQV5KEZU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在加州洛杉矶地区安妮•波利国家森林附近摩顿山，消防员正在与伊顿火场进行抗争。路透社/林高照 摄&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 12:20:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</guid></item><item><title>黎巴嫩总统将于周一咨询新总理人选</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-president-consult-new-prime-minister-monday-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;新たに當選の黎巴嫩總統約瑟夫·奥恩將于1月13日至17日與議員會晤，以提名新一任總理，總統辦公室宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當選總理后，需在指定時間內組建新的政府，這一過程往往需要幾個月的時間。目前，看來看，權 Prestataire 奈吉布·米卡提是一位强有力的竞争者，但反對黨議員富阿德·马赫苏米也擁有眾多議員的支持，政治消息人士稱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此職位由逊尼派穆斯林在黎巴嫩教派权力分享制度下保留，該制度也預留了總理職位給馬龙派教士型基督徒，議會議長職位給什葉派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩議會已于周四選出軍隊司令約瑟夫·奥恩為總統，填补自2022年10月以來空缺的總統職位，這顯示了伊朗支持的真主黨在與以色列的毀滅性戰爭后，其影響力已大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作為新一任總統，奧恩在周四首次發言中表示，將致力於維護國家對武器獨佔權。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米卡提周四表示，國家將開始在黎巴嫩南部解除武裝，力圖在全國範圍內維護自身存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩和以色列于11月達成了一項60天的停火協議，協議規定，只有“黎巴嫩正式軍隊和安全部隊”才有權持槍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此 Proposal 涵蓋了兩個當局共同承諾全面執行聯合國安全理事會第1701號決議的條件，包括所有武裝組織解除武裝的規定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="黎巴嫩軍司令約瑟夫·奥恩坐在巴亚达的總統宮里，因他當選為國家總統" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HKTARDI3I5KYLDTWJWIBS6IV7U.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩軍司令約瑟夫·奥恩坐在巴亚达的總統宮里，因他當選為國家總統，2025年1月9日，黎巴嫩巴亚达。REUTERS/穆罕默德·亚辛/文件照
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 16:26:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-president-consult-new-prime-minister-monday-2025-01-10/</guid></item><item><title>科学家称 2024 年是有记录以来最热的一年</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/2024-was-first-year-above-15c-global-warming-scientists-say-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;2024年是有记录以来最热的一年，世界气象组织（WMO）在周五宣布，这一事实标志着地球温度首次超过工业化前水平1.5摄氏度，这可能引发更为严重的气候灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着加州野火肆虐导致的死亡人数在年初持续攀升，有关气候变化的最新严峻评估也随之而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WMO与欧盟的哥白尼气候变化服务（C3S）表示，气候变化使地球温度达到了现代人类从未经历过的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在声明中指出：“世界气象组织今天的评估清晰表明，全球变暖是一个冰冷的事实。但尚有时间避免最严重的气候灾难。然而，领导者必须行动起来——现在就行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年地球平均温度比1850-1900年的工业化前水平高出1.6摄氏度，C3S指出。根据世界气象组织的数据，过去十年中有十个是最热的年份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C3S负责人卡洛·布龙特莫波托在接受路透社采访时说：“2024年每个月的温度都是有记录以来最热的或第二热的，发展轨迹令人难以置信。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候变化加剧了野火频发和严重性，野火之一就是在加利福尼亚州肆虐的这场大火，已致至少10人死亡，摧毁了近1万座建筑物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管气候变化对富人和穷人都产生了影响，但在一些国家，解决这一问题的政治意愿却在减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将于1月20日就任的美国当选总统唐纳德·特朗普称气候变化为骗局，尽管全球科学界普遍认为气候变化是由人类活动造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国埃克塞特大学气候科学家马修·琼斯表示，只要应对气候变化根源的努力进展缓慢，易引发火灾的天气状况将持续增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要造成气候变化的原因是燃烧化石燃料产生的二氧化碳排放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近的欧洲选举将政治优先事项转向工业竞争力，一些欧盟政府正在努力弱化被认为损害企业利益的气候政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C3S的欧盟气候专员沃普克·霍克斯特拉表示，去年1.5摄氏度的门槛表明必须优先考虑气候行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这在一个非常复杂的地缘政治环境中极其复杂，但我们没有其他选择，”他在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国布里斯托尔大学气候治理教授朱科姆瑞杰·奥科雷克表示，1.5摄氏度的里程碑应成为“关键政治人物振作起来的警钟”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国气象局确认，2024年极有可能突破1.5摄氏度，而其估计该年度平均温度为1.53摄氏度。美国科学家也将于周五发布2024年的气候数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年《巴黎协定》下，各国承诺防止平均气温上升超过1.5摄氏度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2024年并未突破这一目标——该目标衡量的是长期平均气温，但布龙特莫波托表示，不断上升的温室气体排放意味着世界正朝着《巴黎协定》的目标加速前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，各国仍可迅速减少排放以避免温度进一步上升到灾难性水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这还不是定局。我们有能力改变这一轨迹，”布龙特莫波托说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，玻利维亚和委内瑞拉遭受了严重的森林火灾，而尼泊尔、苏丹和西班牙则遭遇了强烈洪水，墨西哥和沙特阿拉伯的热浪导致数千人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候变化加剧了风暴和暴雨，因为更温暖的气体会承载更多的水分，导致极端降水。2024年，地球大气中的水汽量达到了历史最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二氧化碳在大气中的浓度达到了创纪录的422百万分比，C3S指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国非营利组织伯克利地球的研究科学家泽克·豪斯法瑟预计，2025年可能是有记录以来最热的年份之一，但不太可能位居榜首，因为2024年初的气温 benefiting 从厄尔尼诺现象（一种暖化天气模式）中得到了额外的提升，而目前厄尔尼诺现象正在向更凉爽的拉尼娜现象转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它仍然会是前三最热的年份之一，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（第一条新闻内容中的日期从星期四更正为星期五）&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="亚马逊因干旱受困，圣塔伦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EH56VWDKNZMGZDT7T3MRNM4GPE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架无人机拍摄的照片显示，由于巴西帕拉州圣塔伦市的干旱，亚马逊河干涸河岸上的停泊船只，2024年10月8日。路透社/阿玛兰达·佩罗贝利/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="洪水过后，志愿者们在瓦伦西亚继续清理残留物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NBHVRONSTZN2NAAHDQ2CI34A2M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名志愿者继续在加那利海岸度假胜地瓦伦西亚的佩阿尔塔协助清理，清理工作是在10月29日的致命洪水之后进行的，时间是2024年11月16日。路透社/文森特·韦斯特/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿拉法尔铁路轨道上的车辆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A4AEHXKLOBP47ALQSSI3RBZNSM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西班牙瓦伦西亚阿拉法尔，在一场由暴风雨引起的洪水过后，车辆被堆积在铁路轨道上，时间是2024年11月1日。路透社/苏珊娜·维拉/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 03:02:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/2024-was-first-year-above-15c-global-warming-scientists-say-2025-01-10/</guid></item><item><title>委内瑞拉马杜罗宣誓就职第三任期，美国提高悬赏捉拿其归案</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在其近12年的任期内经历了严重的经济和社会危机，他在周五宣誓就职第三个任期，尽管存在长达六个月的选举争议、国际呼吁他让位以及美国提高悬赏捉拿他的奖金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2013年以来担任总统的马杜罗，由委内瑞拉选举委员会和最高法院宣布在7月份的选举中获胜，尽管详细的票数从未公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉反对派称，按照选区的计票结果显示，前任候选人埃德蒙多·冈萨雷斯以压倒性优势当选总统，得到了包括美国在内的多个国家的承认。国际选举观察家表示，这次投票缺乏民主性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举后的几个月里，冈萨雷斯在九月从委内瑞拉逃往西班牙，他的盟友玛丽亚·科里娜·马查多在委内瑞拉躲避，以及高调反对派成员和抗议者的拘留事项引起了广泛关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一系列惩罚措施的最新举动，即将离任的拜登政府提高了对提供导致抓捕或定罪马杜罗有关贩毒指控线索的奖金，从以前的1500万美元提高到2500万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府还发放了2500万美元的奖金以寻找内政部长迪奥斯达多·卡贝略，以及1500万美元的奖金以寻找国防部长弗拉迪米尔·帕德里诺，并对另外八名官员实施了新的制裁，包括国家石油公司 PDVSA 的负责人何塞·奥布雷贡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在2020年起诉马杜罗和其他人涉嫌毒品走私和腐败等罪行，马杜罗拒绝这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的举措与英国和欧盟的制裁相呼应，这两者也各自针对15名官员实施制裁，其中包括国民选举委员会成员和安全部队人员，以及加拿大的制裁针对14名现任和前任官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府始终否认所有制裁措施，称这些措施是非法的，旨在对委内瑞拉进行所谓的“经济战”，使之崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗在其就职演讲中说：“美国政府不知道如何对我们进行报复”，但没有直接提到制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉通信部对制裁未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管措施的存在，马杜罗及其盟友欢庆国家展现出的韧性，尽管历史上他们将部分经济困难和短缺归咎于制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周进行美洲之行的冈萨雷斯表示，他将返回委内瑞拉开幕任总统，但未提供细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府指责反对派策划了针对政府的法西斯阴谋，并表示如果冈萨雷斯返回，将予以逮捕，悬赏10万美元寻找有关其踪迹的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派领导人冈萨雷斯和马查多预计将在周五晚些时候发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们两人均因涉嫌共谋罪被检察官办公室调查，但仅冈萨雷斯收到了逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多自从8月起首次公开出现在首都加拉加斯的反对政府示威中，短暂被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的“提拔委内瑞拉”政治运动称，警方对她开枪，将她从摩托车上打倒，然后强迫她录制了几段视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一段在社交媒体上发布的视频显示，她在路边讲述丢钱包的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府否认有任何责任，并嘲笑这起事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自星期二以来，因政治原因有42人被扣留，根据某个司法非政府组织“维洛纳尔论坛”（Foro Penal）的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗在查科亚斯（Caracas）的国民议会宣誓就职，并表示他将就职宣誓，以十六世纪印第安领袖瓜亚卡普罗（Guaicaipuro）和已故总统胡戈·查韦斯（Hugo Chavez）为首，以及其他领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“愿这一新的总统任期成为一个和平、繁荣、平等和新民主的时代，”马杜罗说，并补充说将召集一个宪法改革委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一行为因为 venezuela 和平且正在全面行使其国家主权和人民主权，同时体现其民族独立，成为可能，”马杜罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据政府称，有来自125个国家约2000名宾客出席了就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉的坚定盟友古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔和尼加拉瓜总统奥尔特加，以及俄罗斯联邦议会下院议长弗赖切斯拉夫·沃洛丁（Vyacheslav Volodin）出席了就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉自上周五上午05:00起关闭与哥伦比亚的边境和领空72小时，哥斯达黎加外交部在一份声明中表示，哥斯达黎加一侧的边境将保持开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派、非政府组织和包括联合国在内的国际机构多年谴责委内瑞拉对反对派政党和活动分子的日益严格的镇压、对独立媒体的过滤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普曾表示委内瑞拉在被一个独裁者统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，政府不断指控反对派与外国政府和机构，包括中央情报局等，策划实施破坏活动与恐怖主义行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，政府称逮捕了七名所谓的雇佣兵，包括一名高级联邦调查局官员和一名美国军事官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉经历了长期的经济危机，通货膨胀高达三位数，已有超过700万移民为寻求更好的海外机会而外流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多的支持者，其中包括希望看到子女和孙子女返回祖国的退休委内瑞拉人，将就业岗位、通货膨胀以及不可靠的公共服务列为他们的主要关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，政府采用传统方法试图抑制通胀，取得了一些成效。马杜罗本月表示，经济去年增长了9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举后，有大约2000人在抗议活动中被捕。政府本周释放了1515名被捕者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;75岁的冈萨雷斯说，他的一名亲家在本周带孩子上学的路上被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗及其妻子西莉亚·福尔常在他第三次六年任期就职日的反应" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJ254KOLNJIQTGNMRY2AUQZMLU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗及其妻子西莉亚·福尔常在他第三次六年任期就职日的反应，2025年1月10日在委内瑞拉加拉加斯。路透社/莱昂纳多·费尔南德斯·维利亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉的第3任总统，在加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZL3ZA4SPSJPGXPZLN7UZZ5KYB4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在加拉加斯的国民议会宣誓就职，由全国代表大会主席何塞·罗德里格斯证誓，2025年1月10日。米兰罗斯·努涅斯/米拉弗洛雷斯宫/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉的第3任总统，在加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BW7HHPEOYNOV7H6OS35LMEZ4NQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加拉加斯的委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在宣誓仪式上抱着一个孩子，2025年1月10日。米兰罗斯·努涅斯/米拉弗洛雷斯宫/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉的第3任总统，在加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VORMCFOEKZMOJBAWIXJVV2EUVQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗的支持者在其就职第三任总统的仪式上欢呼，2025年1月10日在委内瑞拉加拉加斯。路透社/马克斯韦尔·布里克内&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉的第3任总统，在加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VD677DUGEFL47N3ZWS7ULAO7YQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗的拥趸者在他的第三个六年任期就职仪式上欢呼，2025年1月10日在委内瑞拉加拉加斯。路透社/马克斯韦尔·布里克内&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉的第3任总统，在加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7P5WCBAQDZN4VGHHF3PCYX7QVE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加拉加斯的委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在国民议会主席何塞·罗德里格斯的证誓下，宣誓就任第三个六年任期，2025年1月10日。Jhonn Zerpa/米拉弗洛雷斯宫/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉的第3任总统，在加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5M57Q7OM2FJ27IIXSBNLNZC2RE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在加拉加斯的国民议会宣誓就任第三个六年任期，民众在屏幕上观看，2025年1月10日。路透社/盖比·奥拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉的第3任总统，在加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VTFDVWHP2JJTDCY4FT65MOB6YM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加拉加斯的委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗的拥趸者在他宣誓就任第三个六年任期仪式上欢迎他，2025年1月10日。米兰罗斯·加西亚/米拉弗洛雷斯宫/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉的第3任总统，在加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SV5O4ZR2JFJFNALOQ7DVTBB534.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗偕夫人西莉亚·福尔常抵达国民议会宣誓就任第三个六年任期，2025年1月10日在加拉加斯。米兰罗斯·加西亚/米拉弗洛雷斯宫/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼古拉斯·马杜罗宣誓就任委内瑞拉的第3任总统，在加拉加斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ES5DICKMZFPXXDRTY6EJQLL3EQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众观看屏幕上的画面，上面显示委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗宣誓就任第三个六年任期，2025年1月10日在加拉加斯。路透社/盖比·奥拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 11:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</guid></item><item><title>北约不会支持特朗普的新国防开支目标，但会提高目标</title><link>https://www.reuters.com/world/nato-wont-back-trumps-new-defence-spending-target-will-raise-its-sights-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;NATO 不会采纳唐纳德·特朗普提出的大幅增加防卫开支的提议，但可能同意超过目前的既定目标，根据官方与分析人士的表态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选美国总统特朗普在周二宣布，北约成员国的军事开支应占国内生产总值的5%，创下从目前2%目标翻番的巨大增幅，这一水平目前没有一个北约成员国，包括美国自身，能够达到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的讲话——在一次新闻发布会上，还围绕格陵兰、加拿大和巴拿马等国的众多新闻话题引发了一场风暴——再次提醒人们他在任期内对北约开支的关注，以及他对于未达标国家可能不提供保护威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约国家的官员表示，他们认同需要进一步增加防卫开支，但并不支持5%的提议，分析师认为，几乎所有成员国实现这一目标在政治和经济上都几乎是不可能的。这将需要数百亿美元的额外资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，据官员透露，在6月即将举行的海牙北约峰会上，一个新的目标很可能会被商定，这既受到对俄罗斯可能攻击北约成员国的担忧的推动，也受到特朗普劝说的刺激。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚待解答的关键问题是新目标的具体数额是什么，以及它能否令特朗普满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人预计，在经多次讨价还价后，北约的32个成员国将同意将防卫开支目标设定在约3%的国内生产总值左右。但即便如此，这对许多成员国来说也是一项巨大的挑战，因为他们目前尚未或仅略微达标，而这一目标在十年前就已经设置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"看来将会有所转变，"意大利国防部长朱多·克罗赛托在接受路透社采访时说，"我认为5%的数字是不可能实现的，几乎对世界上的每个国家而言都是如此，但……它也不会是2%，因为我们已经很难达到这个水平，它将高于2%。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利、防卫支出约占其国内生产总值1.5%的国家，是八個未能达成当前目标的北约成员国之一。波兰，鉴于其与乌克兰接壤，其防卫开支在国内生产总值中的比例最高，2024年为4.12%，其次是爱沙尼亚的3.43%，和美国的3.38%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北约估计其成员国在2024年的联合防卫开支为14740亿美元，美国的贡献为约9680亿美元，欧洲国家和加拿大的贡献为5070亿美元。总体平均值约为2.71%的北约国内生产总值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些官员和分析师认为，特朗普提出的5%建议是一种故意设定的高起点指标，旨在开启数月的谈判，他们预计特朗普可能最终同意3%的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年前，在美国总统大选期间，特朗普提议将目标设为3%，这意味着对大多数北约国家而言，防卫预算将增加约30%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到乌克兰战争震动，许多欧洲国家在过去几年增加了防卫开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于财政紧张及在一些国家防卫开支缺乏政治吸引力，政府要找到为实现防卫开支占国内生产总值3%这一目标所需要的巨额额外资金是比较困难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普将北约防卫开支比作了联盟会费，但这反映了各国政府设定的预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际战略研究所智库的防务经济专家芬内拉·麦基里奇表示，最近的增加是"显著的"，但要达到新的目标需要多年的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"即使欧洲继续以异常快的速度增长——2024年实际增长率为10%多，也需要再花10年才能达到国内生产总值的3%这一目标，"她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，许多欧洲政府表示，欧洲应做更多来保护自己，而减少对美国的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国和波罗的海国家正推动通过欧盟共同借贷来资助防务开支。这一辩论的结局将在下个月德国的国家级选举之前决定，而德国此前反对这种想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了实现自给自足，欧洲盟友需要增加开支以开发美国目前所提供的能力，例如空中加油、重型军用空运和电子战。前北约防卫投资高级官员康米尔·格兰表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"所有这些都花费了很多钱。有些是需要大量资金的项目，"格兰现在在欧洲对外关系委员会智库中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前的安全环境表明，欧洲国家应该将国内生产总值的3%用于防卫，她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲议会防务委员会主席玛丽-安妮·斯特拉克-吉尔曼表示，欧洲必须增加开支，但不应局限于某个任意的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们需要动员更多资金，但不应让特朗普让我们变得疯狂，"她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="NATO 的吕特访问保加利亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7N3ZKJ3Z5BMGVCKDIBGEZPZWTI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;北约秘书长马克·吕特在保加利亚诺沃赛洛训练场的多国战斗群访问期间，美国士兵列队。2024年12月19日。路透社/斯帕西娅·塞吉耶娃/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="华盛顿的美国国旗和北约国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RP34FOXWWJLA7FUDY57KZNMJRE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;位于美国华盛顿的艾森豪威尔行政办公大楼前，美国国旗和北约国旗。2024年7月8日。路透社/凯文·莫哈特/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="在沃特福德举行的北约联盟峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FOSHY24GH5JHXBIAA5SYANWGCY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格在北约领导人峰会上观看美国总统唐纳德·特朗普与波兰总统安杰伊·杜达交谈。2019年12月4日，英国沃特福德。路透社/凯文·拉马尔克/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 10:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/nato-wont-back-trumps-new-defence-spending-target-will-raise-its-sights-2025-01-10/</guid></item><item><title>以色列军方证实人质在加沙与父亲一起被杀</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-confirms-identity-israeli-hostage-killed-gaza-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;以色列方面周五确认，一名在加沙被发现遇害的人质遗体属于伊萨姆·齐亚德尼，他是已故人质尤素福·齐亚德尼之子，尤素福的遗体与伊萨姆在加沙南部城市拉法附近一条地下隧道内被发现的遗体相邻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队周五继续轰炸加沙，巴勒斯坦卫生官员表示，至少有15人被杀害，其中包括一名来自开罗的迦COMMUNITY电视公司的记者，他正在报道加沙中部宁谢拉难民营的一起事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方目前没有对最新战斗发表评论，此前已宣布已完成对伊萨姆·齐亚德尼的法医鉴定，伊萨姆是一名由哈马斯领导的武装人员绑架的以色列贝都因人，与其父亲和两名兄弟一同被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，军方表示，尤素福的遗体被发现靠近伊斯兰主义组织哈马斯或另一支巴勒斯坦武装组织的武装人员遗体附近，有迹象表明伊萨姆也可能已经阵亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯方面暂无回应，但其武装分支告诉卡塔尔的al-Jazeera新闻网络，加沙北部大部分被绑架者现在已经被认为失踪，因为该地区的以军行动异常猛烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左翼以色列报纸《哈利勒兹报》（Haaretz）报道称，以军怀疑伊萨姆和尤素福在一次以军打击中丧生，因为他们的遗体被发现紧邻其他阵亡武装人员。军方发言人本周表示，尤素福·齐亚德尼最近并没有死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方对人质死因暂无进一步评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔、美国和埃及的调解人正在努力达成一项协议，旨在在唐纳德·特朗普于1月20日就任总统之前阻止加沙冲突并释放剩余的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表大多数家庭的“人质和失踪家庭论坛”呼吁以色列政府与哈马斯达成协议并遣返人质，认为尤素福和伊萨姆·齐亚德尼可以通过早期协议得以获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判因两个关键问题上的分歧而陷入僵局逾一年。哈马斯表示，只要以色列同意结束战争并从加沙撤出所有部队，它才会释放其剩余的人质。以色列则表示，只有在哈马斯被瓦解且所有人质获释之后才会结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长伊萨克·卡特周五指示军队，如果哈马斯在特朗普就职前未能释放人质，应制定一揽子计划以实现加沙哈马斯的“彻底失败”。尚不清楚这一计划与现有以军计划有何不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能在人质仍被关押在隧道里的情况下，拖入与哈马斯在加沙的消耗战，将他们的生命置于危险之中，遭受严重苦难，”他在一份国防部长声明中对高级指挥官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月，哈马斯武装人员侵入以色列边界后，以色列发动了对加沙地带的攻击，据以方统计，导致1200多人死亡，超过250人被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时以来，加沙地带已有超过4.6万人死亡，根据巴勒斯坦卫生官员的说法，该地区基础设施被严重破坏，大部分居民多次流离失所，由于以军行动，食物和药品短缺情况严重，人道主义机构表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="遇难者家属和朋友聚集在拉哈特的伊萨姆·齐亚德尼（Bedouin以色列人质）的家庭家中，5月7日致命袭击的同一天，加沙地区，2025年1月9日。路透社图像/阿马尔·阿瓦德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZFOISXKXJLHBJOB5LOU27NREI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名男孩正在注视着，在拉哈特的一场集会上，遇难者家属和朋友聚集在伊萨姆·齐亚德尼——一名在5月7日致命袭击中被哈马斯绑架的贝都因以色列人的家庭家中，2025年1月9日，以色列南部。路透社图像/阿马尔·阿瓦德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="尤素福·齐亚德尼的葬礼，他是5月7日致命袭击中被哈马斯绑架的贝都因以色列人” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AUOPOFTY6JKCZNVVDYFNUUO2U4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尤素福·齐亚德尼的家人和朋友们参加他的葬礼，他是5月7日致命袭击中被哈马斯绑架的贝都因以色列人，他的遗体被以色列军方发现后带回以色列，葬于2025年1月9日的拉哈特，以色列南部。路透社图像/阿马尔·阿瓦德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 09:03:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-military-confirms-identity-israeli-hostage-killed-gaza-2025-01-10/</guid></item></channel></rss>