<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 08:49:25 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，有300名议员中的190名出席，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的 martial law，这一决定在直播电视上得到显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布 martial law" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布 martial law，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭到其他囚犯袭击后于周五在魁北克的一所高安全监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，于2007年被判在british哥伦比亚省的猪场杀害吸毒者和妓女，并残忍处置其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了6名妇女，这些妇女的部分残骸在其位于温哥华附近的破旧地产上被发现。政府检察官在判决后将额外指控的20起谋杀案撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正局表示，皮克顿是在5月19日被袭击后死于魁北克监狱的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件在不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”矫正局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者们是大温哥华地区贫困、毒品泛滥的 Downtown Eastside 临近区域自2002年初皮克顿被捕以来，超过60名失踪妇女中的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;注释：&lt;/strong&gt; Downtown Eastside，大温哥华地区的一部分，是该市最贫穷的地区之一，也是毒品问题严重的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克屯猪场附近Port Coquitlam，距温哥华市中心以东约25公里处发现了33名女性的遗体或DNA，其中包括许多原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的书籍在亚马逊上发布不到几小时就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，并指责警方陷害他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊移除该书并为此向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）政党在选举中遭遇历史最差结果后，其领导地位将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举投票站约71%的结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自废除种族隔离以来，ANC首次失去多数。相比之下，其在2019年的上次选举中获得了57.5%的票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对ANC而言是一次沉重的打击，该政党是曼德拉的解放运动，现在必须与其他较小政党通过协商形成联盟或其他形式的合作来执政。这可能意味着政策让步或关键内阁职位的让渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、现企业主拉马福萨可能将面临反对党和政党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员公开支持他继续留任。分析师认为，目前并没有一个明确的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的能够接替拉马福萨的人选。”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的意见调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政治人物中最高支持率的一位。APC党内派系之争可能在任何反对其的人能力图联手时，使局势变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今，拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人在周日公布最终的初步选举结果时会发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的一个委员会报告显示，拉马福萨可能因家具内藏钱款的事件受到不当行为指控时，他的未来曾悬而未决。该事件被称为“农场门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一指控，并在今年同年内赢得了ANC党新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被认为是ANC迄今为止最严峻的考验之一，因为选民对失业率、犯罪率以及瘫痪性的电力短缺等问题的不满情绪日益增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC党的领导人，承诺扭转自前任总统雅各布·祖马任期以来长达九年的腐败和经济衰退局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的一股狂喜很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多之后，经济依然停滞不前，ANC高层官员依然处在种种丑闻的漩涡之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举中，他的政敌祖马发动的攻击给ANC带来了决定性的打击。祖马将其所领导的新政党“姆基恩托瓦·威西”在选举中表现超乎预期，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马阻断了拉马福萨和ANC的命运。他知道在夸祖鲁-纳塔尔省那里ANC很脆弱。” 政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨项目结束……选举失败了，事情就不能照常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者称，拉马福萨为避免加剧党内分歧而拖延实施关键改革，但他的支持者则赞扬他通过对话解决分歧的技巧和推动南非在全球南方国家中声誉增长的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨在全球范围内是最具影响力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非就以色列在加沙地带的行动向国际法院提出了种族灭绝指控，最终法院本月裁定以色列必须停止 Rafah 进攻，而以色列则坚称这些指控是不实的，继续推进其加沙行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成绩，但批评者说他并未为解决南非面临的最重大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“将会做得更好”，在数千名支持者云集的索韦托足球场发表演讲时，许多人在他还未说完就陆续离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除乌克兰在国内使用部分美国武器的限制，这是美国两年来介入俄乌战争的一个小而重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰在其境内使用美国武器打击俄罗斯境内的目标可能引发与拥有核武的俄罗斯直接冲突。因此采取了一系列限制措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些规定与美国此前对基辅供应高端武器的限制相符合，从先进的美国战斗机到远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。官员们表示，美国允许基辅使用美国武器反击俄罗斯军队的袭击，或威胁要袭击他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这给前线的乌克兰人提供了使用诸如高机动火箭炮系统（HIMARS）和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹等美国武器越过边界反击俄罗斯军队的“绿灯”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区固守之前迫使他们撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅不得不从东部顿巴斯关键战场调兵的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动位置，并将不得不重新思考他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出这一决定的过程可追溯几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown进行的视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown为解除限制提出了建议，Sullivan于5月15日将这一建议提交给拜登。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内反击俄罗斯军队的攻击。拜登政府此后一直在做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的盟友采取类似步骤，但当时他表示：“目前为止还没有看到积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯通过利用拜登禁止打击俄罗斯境内的限制，得以将军事基地设在哈尔科夫地区的一个安全区域，从而发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮一直设在边界对面。”Lee指出，“也可以在那里部署防空系统、电子战系统和指挥控制系统，它可能拥有一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lee和其他专家表示，这一决定本身可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为决策会大幅改变前线的移动情况。但会让俄罗斯难以继续进行这种跨境操作。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队来进行对哈尔科夫的大型攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不能从东北方向打造足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。”他说，“为此，他们需要在东线战场大量部署部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要让乌克兰在其境内使用武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几个月寻求扩大其在俄罗斯境内的武器使用能力，尤其是在俄罗斯在今年战场攻势中占尽优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布这一政策转变后仅仅不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准深入打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部的前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的举动是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但这是一步。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和官僚机构将为下一步进行游说：打击更广泛的打击目标—可能是不算直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府未来将根据必要进行调整，但没有排除进一步调整政策的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续我们一直在做的事情，也就是根据需求进行调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区后现场状况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击乌克兰哈尔科夫地区村舍马拉达尼利瓦附近的儿童和青年运动骑术学校造成严重破坏。路透社/瓦伦丁·奥吉雷尼科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，给出了既适合作为法律斗争又适合作为政治战役的信息：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给色情明星的封口费而被判34项罪名后的一天，共和党总统候选人一口气列举了一系列对手和不满，言语愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅伦丘克为“不正直的”和“魔鬼”。他将竞争对手、即将在11月5日竞选总统的民主党人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了那些作证反对他的人证、被指控弹劾过他的国会议员，并回溯到他在竞选集会上的言辞，称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选活动捐款，强调他面临的挑战不仅仅局限于他自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲时常穿插着幽默，但这次的演讲主要是一片阴沉。特朗普仅在新闻发布会上拿着一张很小的页面的笔记。最终，他没有回答问题便迅速离开讲台，身旁有其子埃里克·特朗普陪同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款倡议和社交媒体平台，前总统的支持者们也对司法系统及其任何指控特朗普犯罪的状告者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人均将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队将特朗普的言论视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这位混乱、绝望和失败的总统对自己的个人怨恨絮叨不停，并且肆意歪曲美国司法系统，这使得任何在观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然纽约陪审团对他的判决结果，绝大多数支持特朗普的捐赠者仍注入了3480万美元，创下了特朗普在WinRed平台上单日记录的新高。WinRed是共和党用于数字募款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于其在总募款额上落后于拜登，竞选团队在周五试图加速募款步伐，向支持者发送了一系列令人不安的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不屈服！”在特朗普的新闻发布会后，另一条信息则大声宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织均一致站在前总统一边，认为审判有缺陷，这些指控本不应被提起，曼哈顿地区的陪审团池存在偏见，且法官存在偏见——当地官员否认上述指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不那么迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手则采取了攻击性行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉齐维托对在社交媒体平台X上发布声明称尊重陪审团判决的全国性大学生共和团进行了嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门……每个人都有自己的意见……”拉齐维托在X平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他还指责马里兰州前共和党中间派州长拉里·霍根，在审判结果之前警告美国人民说“不要用更多有毒的党派纷争来浇油”，此前他警告美国人“不要用更多有毒的党派纷争来浇油”。拉齐维托认为霍根“已经结束了竞选”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键州的一些受访共和党选民中，他们表示，特朗普的判决对其在11月的支持构成了一定的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到特朗普在多个摇摆州仅以微弱优势领先，这样的背叛可能会在与拜登的竞选复赛中对其造成伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人士则展现了与特朗普非常相似的态度，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治目的，目的是伤害他，并尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以把这件事做到这个程度，他们可以做到任何事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，位于特朗普大厦的共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，此前其因置2016年向色情明星斯托米·戴尼尔斯支付封口费而伪造商业文件而被判罪。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登(Joe Biden)周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，提出一个新的加沙停火提议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，以及新一天开始的时候了。”拜登总统说。他处于选举年的压力之下，需要停止自上个月开始的加沙冲突，他已经任满四年后，需应对此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调解人埃及、卡塔尔等人希望通过谈判在以色列和哈马斯军事组织之间安排停火，但会谈屡次因双方互相指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列军队在拉法连续数周的入侵后提出的。在国内外进一步对内塔尼亚胡政府死亡人员在加沙的情况及人质持续被俘的谴责声中提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普(Donald Trump)当天因34项重罪指控被判有罪，突显了两名候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分三个阶段：这是一个与以往提议不同的停火方案，因为停火将持续到双方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质、包括老人和女性将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将向加沙提供人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将讨论永久终止敌对行动的条件。“只要谈判继续，停火也将继续，”总统说，这一新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道一些以色列人不会同意这个计划，并会要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望多年持续战争，人质对他们来说并不是优先事项。非常好，我已经敦促以色列领导人支持这个协议，尽管面对各种压力,”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，唯一的美国总统，曾在战争期间访问过以色列的人，以及最近派遣美国部队直接保卫被伊朗袭击的以色列的人，我要求您为这一刻退一步，思考如果这一刻失去会有什么后果。”拜登说,“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名透露，以色列能够提出新提议是因为最近取得的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是经过详细谈判的四页半协议，是以谨慎详细的方式谈判的，现在摆在桌面上的是结束整个过程的最终方案。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体描述了拜登周五的演讲具有戏剧性，认为这是他试图直接向以色列公众求助的尝试。领先频道12中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查制度此前禁止发布该提议的细节，今日电视台主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往任何提议更有成功的可能性，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或其他恐怖事件的能力虽然不完全消失，但比之前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论已经“转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望停止冲突，同时拜登也具有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某件事时，他会能创建很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，一个更早的人质提议要求释放生病、年老及受伤的人质，以换取六周的停火，这六周可以延长以允许更多救济物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那项提议在本月早些时候由于以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久结束战争的要求而分崩离析，随后以色列加剧了对加沙南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调解人，不会在持续的侵犯期间参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯可以为包括交换人质和囚犯在内的“完整协议”做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国一位匿名官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个国家的大使会面，这些国家都有人被哈马斯扣押的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，拉法在加沙北部，2024年6月12日。路透社/法迪萨伊。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤慨，但尚未达到美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周五表示：“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受到了纯粹的地狱。我们看到了本周早些时候拉法致命炮火中的可怕画面，炮火针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部袭击后对加沙地带发动攻击以来，有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持降低扩产能支出的承诺，使得全球最大的原油生产国在2024年面临较慢的增长，这或将缓解OPEC+本周面临进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油气革命和技术创新带来的生产效率提升，已成为非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府当初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及附属产油国通过深度减产来平衡美国及其他非OPEC产油国增产后，OPEC+的总减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂协议，允许该联盟将部分减产措施持续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策时，美国产量的增长继续为非OPEC+产油国的增长贡献力量，但其威胁程度将不像2023年那样明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身的预测相当，即认为美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，其预测值均远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外油产国的产量增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求应在2024年比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月月度&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球原油需求增长为仅110万桶/日，并预计OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年初至今，美国整体原油产量变化不大。四月份原油产量约为1313万桶/日，比去年十二月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署&lt;/a&gt;] &lt;/sup&gt;预计2024年全球原油需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。四月份的原油产量约为1313万桶/日，相比十二月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于目前的油价在接近80美元/桶附近徘徊，美国生产商不太可能再次超出预期，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常谨慎和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量未能更多地增长，这应该是当前价格水平下所预期的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司正在保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以便更好地与相对平稳的钻井增长趋势保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，明年还将重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年能够以每日100万桶的速度增长的能力，但目前并没有增长的愿望，”美国标准普尔分析师在周四的一份报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国标准普尔商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在增长方面的支出受到限制。投资者在不受控制的支出推动了页岩油田迅速增长的同时，也使得回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在正被整合浪潮席卷，钻井时间更长，井深更深，同时使用裂缝技术从同一地区的更多井中开采石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔石油的总裁蒂莫西·罗伯森预计，尽管最近一轮整合正在进行，但目前的油价应该能够支持美国整体石油产量增长适度的提升，因为持续提高钻探和完井效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;）表示，今年更多增长将来自国际市场而非北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心转向资本纪律，导致了不同的市场反应，”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫认为OPEC+可能会延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预期&lt;/a&gt;] &lt;/sup&gt;数据显示，2024年，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领石油和液体产品的产量增长，以抵消OPEC+产量减少的情况。3月时，美国能源署表示，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会应对美国原油产量的增长，”瑞银银行的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作地板从控制室在Oasis Petroleum拥有的位于美国德克萨斯州帕米恩盆地附近的威克租赁中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作地板从控制室在Oasis Petroleum拥有的位于美国德克萨斯州帕米恩盆地附近的威克租赁中可见，2018年8月22日。路透社/尼克·奥佛斯科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次扮演了美国与真主党之间的关键调停角色，华盛顿试图调解与以色列的停战事宜。凭借数十年的经验，伯里为达成停火协议做出了贡献。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;真主党与以色列停火协议生效&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次事件再次凸显了伯里在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社群中所具有的影响力，尤其在真主党领导人哈桑·纳斯拉勒于九月份被以色列空袭身亡后，他被视为一种稳定因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周一次电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“历史性的时刻，黎巴嫩所经历过的最危险的时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁团结一致，共同维护国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间崛起，成为什叶派阿马尔运动的领导人。自1992年起，他担任议会议长，成为黎巴嫩教派体制下地位最高的什叶派政治人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人卡尔姆·纳伊姆·加塞姆肯定了伯里作为谈判者的角色，称他为真主党的“长兄”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在众多旨在结束冲突的外交访问期间，美国特使霍奇什廷·阿莫斯与伯里多次会面，试图促成停火协议，这场冲突与加萨战争并行并在九月份爆发进一步升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也重申了他在2006年帮助终止真主党与以色列之间大规模冲突所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁只有部分职能权限，且难以接触被美国认定为恐怖组织的真主党，他的角色变得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“现在，当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得你会面的人。他是黎巴嫩的代表。”一名驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/q&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里通过帮助谈判释放被什叶派武装劫持的39名美国人质而在全球知名度飙升，这些武装分子在黎巴嫩15年内的战乱期间劫持了一架美国航空公司的飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后他当选议长的时间正是纳斯拉勒在真主党成为领导人的时间。二人共同领导了所谓的“什叶派双生子”，这指的两个政党主导着什叶派的政坛及大部分国家权利。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“他是真主党的受信任伙伴，使他变得极其重要，但也很明显，他所能做的也有其限制，这些限制可能是由于真主党或伊朗的态度造成的。”一位经常访问伯里的外交官说道。&lt;/q&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火打击了阿马尔运动活动范围内的地区，包括泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年，其家族从塞拉利昂移民至黎巴嫩。在内战期间，他就投身于政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;予人以困难的什叶派社群中，许多人对伯里帮助改善该社群在教派制度中的地位表示赞赏，在这种制度中，特权多偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师毕业的伯里，在创始人穆萨·萨德尔失踪后接替了他的阿马尔运动的领导职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里促成了阿马尔运动在军事上的崛起，该运动与几乎所有内战期间的主要党派作战，真主党后来成为了其它盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大举加入了政府机构和安全机构，他与真主党保持一致的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国使馆电报发表后，引发对伯里对真主党的真实感情的质疑，他对此予以否定，宣称纳斯拉勒“就像我自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，阿马尔阵线的战士与真主党一道对以色列发射火箭，以示对加沙地带的声援，在驻伊斯兰哈马斯袭击南部以色列后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面以试图停止边境双方的交火，并试图说服真主党撤退至利塔尼河以北地带，这一河流向黎以边境线北方约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“将利塔尼河流向南方移动到边界比使真主党向北移动要容易得多”，一位与伯里关系密切的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的一些批评者认为，他作为黎巴嫩国内教派精英的一员，引发了该国2019年的经济崩溃，因数十年的政府腐败导致了金融体系的崩溃。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责伯里拒绝召集议会会议选出总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，例如基督教的黎巴嫩力量党，他们表示任何谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼（未图）会面 (2024年11月15日)。路透社/塔伊尔·阿萨迪/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像出现在贝鲁特的一栋墙上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像出现在贝鲁特的一栋墙上，表彰阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔1978年旅行至利比亚后失踪的45周年纪念日 (2023年8月31日)。路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“再质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可在此平台将他们的代币锁定以换取奖励，这种复杂方案已引起分析师的警惕，他们警告称这对用户和加密货币市场都构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，显示了加密货币市场冒险情绪的增强。随着加密货币价格飙升，交易者寻找收益，比特币作为最大的加密货币接近历史高点，以太坊则比去年增长超过60%。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在美国西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前已有价值约188亿美元的加密货币进入其平台，而六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，重质押是为扩展长期存在的加密货币实践“质押”而创造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络上的多台计算机来验证和确认谁拥有哪一种加密货币。资产的持有者，比如以太坊，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在质押期间无法立即访问其资产，但可以获取收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些质押平台还会向用户发放新生成的加密货币以代表他们已经质押的加密货币。重质押则允许拥有者将新生成的代币再进行质押，通过不同基于区块链的应用程序和计划希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险存在分歧，一些业内认定人认为这项实践尚处于萌芽状态，尚不确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而分析师担心，如果用重质押生成的新代币作为质押品在加密货币庞大的借贷市场中进行借贷，可能会形成无数基于少量基础资产组成的借款循环。如果所有人都试图在同一时间退出，这会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有质押品作为担保之担保时，这并不是理想的。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，“这增加了新的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益是吸引力：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师指出，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融领域的最新发展，该领域中加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不出售资产的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是因为期待未来的奖励或另一种被称为空投的礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台上使用该服务的人发放其新生成的代币。用户希望这个名为EIGEN的代币在未来变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称其为“非常非常投机性，这种免费资金的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示（Coinbase股票代码：COIN.O），该公司提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在以预先行动的方式进行，期望会得到奖励但不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是印度首个学生设计微卫星团队的一员，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接希望质押资产的用户与需要质押资产的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供在EigenLayer上重质押的代币，并生成新代币来代表这些重质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台旨在让用户选择在哪进行质押，并帮助新的区块链服务发展壮大，而不是鼓励越来越多基于加密货币借贷的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何官方关系与这些参与者……这是一项新兴现象。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能存在“隐藏风险”——如果重质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制清算，并在市场下跌期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，随着被用作抵押品的加密货币在Liquid和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在重质押，而是在于借贷协议。这些借贷协议错误定价了风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，他们指出重质押协议中的现金相对于全球净资产2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界中的损失可能扩展到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为重质押问题会对传统金融市场造成实质性的传染风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币领域越来越与主流金融行业相连，机构投资者也纷纷采用重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密交易平台Zodia Custody报告了显著的机构对质押的兴趣，但最高风险官Anoosh Arevshatian认为重质押过于复杂，难以建立资产流向和奖励分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密交易平台Laser Digital与其合作伙伴Kelp DAO合作，将其部分资金重质押，Kelp DAO表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Swiss Crypto银行Sygnum表示其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>