<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 21:01:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;经过本月早些时候另一名囚犯对其施袭，加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在温哥华附近的一所高安全级别监狱去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的集体屠杀犯，在2007年，他因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷地区的猪场残杀和隐匿毒瘾者及卖淫女的尸体而被判处绞刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他在位于温哥华附近的一块破败地产上杀害了六名女子，其中部分遗体被发现。事后，政府起诉人员在判处其入狱服刑后，放弃了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务署表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱被袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务署在一份声明中表示：“我们深知，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国其他地区的社区造成了摧毁性的打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60余名女子分属超过十年间在温哥华贫困人口集中的东镇消失，直至2002年初皮克顿被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报，在多个女性遗骸或DNA在皮克顿位于菲奥克利兰的猪场被发现后，其中包括多名原住民身份的女子，他被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，亚马逊网站迅速下架了皮克顿所谓的自传，该书引起了争议。据《温哥华太阳报》报道，该书中，连环杀手声称自己无罪并指责警方陷害他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，照片显示他在菲奥克利兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，照片显示他在菲奥克利兰的家中。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国经过两年的谈判，意在在流行病发生前及期间增加协作。此次协议是继新冠肺炎疫情期间俯首认输后的一项举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原本希望本周达成协议，但由于富裕国家和贫困国家在疫苗共享和准备措施等问题上的分歧较大，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有具有法律约束力的卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包含了一个新的“流行病紧急状态”类别，专门针对最具威胁性的全球卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的这一历史性决策彰显了各成员国共同保护本国和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中说：“通过达成此协议，我们向前迈出一步，以确保各国承担责任，并采取措施阻止可能威胁美国人民和国家安全的疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，上述全球卫生规则的变化旨在强化世界对新冠肺炎疫情后新病原体的防御能力。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;联合国文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部的标志，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在聆听了非洲国民大会（ANC）党在自种族隔离政策结束以来最糟糕的选举结果后，将遭受重大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%选区的结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年上一次选举的57.5%大幅下滑，且首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的这一重挫意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC现在不得不与其他较小政党协商组建联盟或其他形式的协议管理国家。它可能需要做出政策让步或放弃内阁中的显要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、如今的企业家拉马福萨可能会遭到来自反对党和他所在党内批评者的呼吁下台，但ANC的高级官员——一位ANC高级官员已经支持他继续留任——及分析人士指出，目前难以找到明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显能够接替拉马福萨的统一候选人。”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒教授表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举的主要政治人物中有最高的认可度，而ANC党内的派系斗争可能会使任何针对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在定于周日公布的正式初步结果中发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位此前也曾悬而未决，2022年一个委员会的报告称他可能在农场的游戏场家具中藏有现金并因此触犯了行为规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了关于这个被称为“农场门”的丑闻。2022年底，他赢得了连任ANC领袖的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC最艰难的考验，因为选民对失业率高、犯罪率高以及供电不足等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领袖，承诺重塑该党的形象并振兴经济，这之前九年的内政乱局和经济衰退在他的前任——雅各布·祖马——任下达到了顶点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年上任国家元首时，最初的欣喜很快就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年来，经济停滞不前，而高级ANC官员们仍然卷入了一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的政治对手祖马，祖马支持了新党“姆克onto we斯伊佐韦”（译注：斯科特·踔欧泽韦是南非自由军的一部分），该党超出了预期，大大削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经堵住了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马泰格卡表示，“拉马福萨的事业已经结束了……选举失败了，不可能指望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革问题上模棱两可，因为他试图避免加剧党内裂痕，这与他作为工会领袖在上世纪80年代所展现的那种果断性截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他建立共识的能力和他在提升南非作为“全球南方”的代言国声誉方面的作用，“全球南方”是指低收入和中等收入国家的组合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳地呼吁更公平分配疫苗的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝诉讼，本月法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉菲的军事攻势。以色列在滥用对拉菲的进攻方面坚称有理并继续进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他在解决南非面临的最严峻挑战方面提供了很少的新方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“要做得更好”，在数千名支持者的集会上发表讲话。许多听众在讲话还没有结束就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa 诺基西&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小而重要的步骤，深入到持续近两年的战争中，专家认为这可能有助于减缓俄罗斯在哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。美国担心大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是因为美国还禁止向乌克兰提供更高级的武器装备，从先进的美国战斗机到长程ATACM导弹等，这些禁令现在已经部分解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，自本周一开始生效，是针对哈尔科夫地区的战斗而精简制定的。美国官员称，它允许乌克兰使用美国提供的武器反击“从边境对面进攻他们的或准备进攻他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线的乌克兰部队提供了使用美国提供的高机动远程火箭炮系统（HIMARS）发射可制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器合法越过边境打击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在他们驻扎之前以前推回俄罗斯人到哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比利亚斯科夫表示，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯的关键战场调兵，以便进行更有效的防御。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于防御的不利位置，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫的进攻中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日安全视频会议上，提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求，与会者包括国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席凯文·布朗上将。苏利文、奥斯汀和布朗提出了解除限制的建议，苏利文于5月15日将这一建议提交给拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土安全地带击退俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府此后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方盟友采取类似步骤，但称：“迄今为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧洲事务研究所高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行攻击的禁令，将其作为安全据点攻击哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境只有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直部署在边境对面，它可以部署防空、电子战、指挥控制等设施，可能有一种一定的庇护感，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，实际上这一决定可能不会迅速改变前线情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的移动，但如果真的改变了，这将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队在对哈尔科夫的大规模攻势中取胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向向哈尔科夫发动有效的威胁，”他表示，“要这样做，它将更多地剥夺在其东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月里寻求扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在过去一年中在战场攻势上夺回优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国许可以打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华盛顿战略与国际研究中心学者的马克斯·坎切恩表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的重大转变，但它是个步骤，”坎切恩表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和拜登政府官员将持续论证下一步：打击更广泛的目标——或许并不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时，拒绝说明美国政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区发动攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将会继续做我们正在做的事情，那就是必要时调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" style="width: 100%; max-width: 600px; margin: auto; display: block;"&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;p&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击重创了位于乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉达尼林卡的儿童和青年体育学校，救援人员在现场作业。图片来源：路透社/韦伦廷·奥吉伦科 文件照片&lt;/p&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争，尽管已获罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳尔大厦内面对一群摄像机，发表了既符合法律又符合政治战斗的一番言论：他已准备好应对一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他在篡改文件以隐瞒支付给艳星的封口费的罪行中34项相关指控成立后的第二天，这位共和党总统候选人愤怒而又思维凌乱地列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦“不正”并“魔鬼”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是他11月5日选举中的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了为他在封口费案中作证的证人，投票弹劾他的国会议员，以及那些他指控非法入境移民的言论。&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将眼前的困难视为超越个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲中常夹杂幽默，但这次大多数时间都显得阴沉。他在新闻发布会上接了一小张笔记。结束后，他没有回答问题，迅速侧身带着儿子埃里克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，在筹款活动和社交媒体上，这位前总统的盟友强烈谴责司法系统，并捍卫任何暗示特朗普曾犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场竞选中，两位主要候选人相互视为对国家的威胁，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自己个人的怨恨中喋喋不休并歪曲美国司法系统，让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”比尔·泰勒，拜登竞选活动的通讯主管，在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是冤案——在7月31日单日向他的竞选账户捐款3480万美元，创下了特朗普在WinRed平台一天创收的新纪录，WinRed是共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登副总统竞选在总筹款额上落后，但在周五，他们的竞选活动也发起了多轮暗淡的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一则在特朗普新闻发布会后亮出：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员及组织几乎无一例外地站在前总统一边，声称审判有瑕疵，不应提起这些指控，曼哈顿陪审团池被民主党污染，以及法官偏袒——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不够迅速或有力的谴责，特朗普的盟友和竞选助手进行了猛烈反击。特朗普竞选联合经理克里斯·拉奇维塔攻击了一个全国共和学生组织在社交媒体平台X上发布的帖子，该帖子建议应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有一个……”拉奇维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还攻击了前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根，在判决前他曾警告美国公众“不要在更多党派毒化的火上浇油”。在X平台上，拉奇维塔回应道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受共和党选民在宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州的采访中，数人表示，特朗普的判决使他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背弃&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;或许会在他与拜登的再次对决中对他不利，尤其是在特朗普在多个摇摆州的微弱领先下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人一样，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，只是为了伤害他并将他尽可能长时间地排除在竞选活动中。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，他住在佐治亚州玛丽塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么干给他，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约唐纳尔大厦参加新闻发布会。这是特朗普在美国纽约因篡改商业记录以掩盖2016年支付给艳星斯托米·戴维斯的封口费而被判有罪的第二天。路透社/布伦丹·麦克德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台热潮兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可为此锁定其代币以换取奖励，这引发分析师警告用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益盛行显示了加密货币市场的风险偏好：随着价格攀升且交易者寻找收益，加密货币市场的投机行为不断加剧。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；以太币，作为第二大的加密货币，今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从知名风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台——而在六个月前这个数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重质押是为扩展传统的加密货币实践“质押”而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为实现这一目的，加密货币持有者，例如以太币持有者，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将失去立即访问其代币的权利，但他们会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些质押平台还向用户发放代表其已质押代币的新创建的加密货币。重质押使代币持有者能够将这些新获得的代币再次质押给不同区块链的应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险程度意见不一，部分内部人士认为这项实践还太新，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果以重质押代币为抵押在加密货币广泛借贷市场中使用，可能会产生基于少量底层资产的无止尽借贷循环。如果所有人同时试图退出，这将使更广泛的加密货币市场陷入不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为担保时，这不是理想的情况，因为它增加了新的风险因素，”Crypto数据提供公司Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于收益率：在以太坊区块链上进行的质押收益率通常在3%-5%，而分析师表示重质押可能带来更多收益，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界的一个最新发展，在这个领域，加密货币持有者为了在不抛售的情况下获得其持有的大量回报而投资于实验性方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期待未来的奖励或称为“空投”的其他发放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己创造的令牌“EIGEN”。用户希望这一令牌在未来值钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求“空投”所推动的，将其称为“非常投机，这是免费的钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。“他们现在在预判性地这样做，（怀着）获得奖励的期望，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan推出，他曾与团队在印度推出了首个学生设计的纳米卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户端重质押代币并在EigenLayer上生成新代币以代表这些重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新区块链服务的成长，而非激励更多加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能隐藏着风险——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，市场下跌期可能会出现被迫平仓和更高的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的大抛售加剧了高风险借贷的风险，在"Luna"和"Terra"代币崩盘后，用作抵押的加密货币价值迅速缩水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示这样将风险排除在重质押之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议在定价风险方面出现了错误，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不持关注态度，指出重质押平台中的现金相对于全球加密行业接近2.5万亿美元的资产总值来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期关注加密世界的损失可能溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场的传染性风险尚不明显，”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越多地与主流金融连接起来，而重质押也越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的子公司Zodia Custody观察到，其对质押有显著机构兴趣，但认为重质押太远离其跟踪代币的途径和回报分配机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示，Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为条件，在加沙停止冲突，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，新的日子开始的时候了。”拜登总统说。他在执政任期面临结束对该国持续八个月的加沙冲突的施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调解的有关停止以色列与加沙激进的哈马斯运动之间冲突的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在几周内以色列在拉法进行了多次入侵后提出，同时在国内和国际上对内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件和持续的人质囚禁施加新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间周五，内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表提出一项加沙停火协议，这是拜登总统披露停火计划之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，该提议还在川普总统——民主党总统竞选对手——被定罪的前一天提出。川普因34项重罪成立而被定罪，这凸显了两名候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登最新提出的新提议包括三个阶段，并首次指出停火计划将在所有阶段继续有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火协议期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换；巴勒斯坦平民将返回加沙，特别是北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将继续，直到谈判继续进行为止，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段则包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列支持该计划，不要将其视为无限战争的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这一计划，他们将要求战争无限期继续。一些甚至处于政府联盟中的人明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，而不将人质视为优先事项，而我已敦促以色列的领导层尽管面临压力也要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名长期致力于以色列的美国总统，也是唯一一次在战争期间访问以色列的美国总统，还曾派出美国武装部队直接帮助以色列抵御伊朗的攻击，我敦促你们将这次机会放一放，想想如果这一刻失去会发生什么，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名透露，以色列能够提出新的建议，是因为他们在战场上取得了一些显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路，这是一项详细到四页半的协议，”这位官员表示，“这项协议又一次经过了详细谈判。摆在桌面上的内容实际上是这个过程的收尾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将分别持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体形容拜登周五的讲话令人印象深刻，认为这是试图直接向以色列民众讲话的尝试。12频道电视台中断了晚间新闻直播了拜登的演讲。此前，该电视台已禁止发布该提议细节，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议的成功可能性比以往提议更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重袭击或攻击恐怖活动的能力已经显著降低，”苏里指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众的看法正在反以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响力也在推动和平进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统坚定支持某项事业时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在已经提出的人质提议中，要求以为期六周的停火为条件释放加沙地区患病、年长和受伤的人质，该提议允许更多的援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议一个月前因以色列拒绝同意哈马斯要求的永久停止战争的原则而在谈判中破裂，以色列还加大了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们已经通知调解人，将在持续的进攻期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一份涵盖人质和囚犯交换的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个有居民被哈马斯扣押的国家的代表会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人伤亡引发了国际蔑视，但未跨越美国的红线，即暂停对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中遭受了痛苦的磨难。”拜登周五说道，“我们目睹了拉法本周初的悲剧性火灾现场图像，那是一次以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙的袭击响应10月7日发生在以色列南部的哈马斯袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列方面的数据，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" style="text-align: center;" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，拉法位于加沙北部地带，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 与此同时 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探企业继续坚守控制支出以防增产的承诺，这将使世界最大的原油生产国在美国境内油产量逐渐放缓增长势头，可能减轻欧佩克+本周需进一步削减原油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里成为非欧佩克国家原油供应增长的主要推动者，得益于页岩油气革命以及技术突破和效率提升，这些因素显著推动了产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增加了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟国(OPEC+)去年在部分补充美国及其他非欧佩克国家上升的产量方面进一步削减了供应，总削减量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，欧佩克+目前正在讨论一项&lt;img src="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/" alt="复杂协议" class="external" data-cke-saved-href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/img&gt;，该协议将允许该组织将部分削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+在周日会议上考虑供应政策时，美国生产量的增加继续推动非欧佩克+产量增长，但美国生产量增长对于2023年构成的威胁将不像以往那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表明，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身关于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预期相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预计美国原油产量将增长64万桶/日。三位最为密切的预测机构都在此次预估中低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过欧佩克+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。该组织在5月的&lt;img src="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/" alt="月度石油市场报告" class="external" data-cke-saved-href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/img&gt;中表示，这将意味着2024年对欧佩克+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计2024年全球需求增长将降至110万桶/日，且对欧佩克原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，美国原油产量总体上几乎没有变化。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情企业和分析师称，尽管原油价格接近每桶80美元，但美国生产商今年不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严格的政策。”合约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯万德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量显著增加令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出，并推迟对其设备的升级，以更好地与相对平坦的钻井增长曲线保持一致。它计划今年年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据表明，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师在本周的一份报告中指出：“美国在数年内能够实现日增100万桶的产出增长，但目前并没有扩大这一增长速度的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者对2010年代页岩气行业失控支出推动的高速增长受到限制后，在美国上市的石油生产商近年来限制在增长方面的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长部分由私人生产商推动，而这些公司现在正被一波整合浪潮所席卷。他们通过钻更长的井和裂解岩石同时从更多的井中开采石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，但由于钻井和完井效率持续提升，我预计当前油价将维持稳定，并支持美国整体石油产量适度增长。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计2024年国际市场的增长将超越北美市场。该公司今年第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，加强了资本纪律，这导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃认为，欧佩克+将继续自愿实施减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国（包括加拿大、巴西和圭亚那）预计将主导今年全球石油和液体产量的增长。尽管欧佩克+的石油液体产量预计将同比减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，能源信息署在3月的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国石油生产增长共存。”瑞银银行的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位在阿肯色州温克油田奥修斯石油公司拥有的一块租赁地内控制室里看钻井平台运营层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位在阿肯色州温克油田奥修斯石油公司拥有的一块租赁地产内控制室里观看钻井平台运营层，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以 landslide优势获胜，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性优势胜选成为墨西哥首位女总统，接手了她导师和前领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔遗留的项目，后者在穷人中的高民望助推了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，得票率在58.3%到60.7%之间，根据墨西哥选举当局的快速点票结果显示，这一得票率有可能创造墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还预计能够在国会两院获得三分之二的超级多数，这将使联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她的得票率为26.6%到28.6%后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我共和国200年历史上第一次，我将成为墨西哥的首位女性总统，”希恩鲍姆对支持者说，受到热烈掌声的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利为墨西哥带来了重大突破，该国长期以来以阳刚文化著称，且拥有全球第二大天主教人口，数十年来都坚持更加传统的价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是第一位在美国、墨西哥或加拿大赢得普通选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投女性一票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂耶说，她是墨西哥最小州特拉科拉的希恩鲍姆的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去，我们甚至不能投票，即便能投票，也是遵照丈夫的指示，感谢上帝，这些都已经改变，我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面前的道路复杂，她必须在增加受欢迎的社会福利政策与继承巨额预算赤字和低经济增长的现实之间找到平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆在初步结果宣布后告诉支持者，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言提高安全程度，但提供的细节较少，本次选举是墨西哥史上最暴力的一次，多达38名候选人遭暗杀，这强化了巨大的安全问题。许多分析家认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔时期，犯罪组织的影响力扩大且深化了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也因普埃布拉州选区投票站内两人遇害而蒙上阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间任职的官员中，遭到谋杀的人数在墨西哥现代史上名列前茅，尽管谋杀率已呈下降趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务和减少有罪不罚方面做出巨大的投资，否则希恩鲍姆可能难以实现整体安全水平的重大改进，”独立拉美政治风险分析师纳赛尔·帕里什·弗劳里尼说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长人选的选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步统计结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国在巨大跨境移民流动及打击毒品走私方面的紧张谈判。彼时，美国正深受芬太尼滥用危机困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举使唐纳德·特朗普胜选，这些谈判将更加困难。特朗普曾承诺对墨西哥制造的中国制造汽车征收100%的关税，并宣称将动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统的任务将是解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁入以适应近岸外包的趋势——即公司将其供应链更接近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决国家石油公司PEMEX的问题，该公司近二十年来产量下降，还背负巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无尽地将公共资金投入这家公司，而使其永远无法盈利，”高盛公司首席拉美经济学家阿伯特·拉莫斯说，“他们必须重新思考PEMEX的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔通过将最低工资翻倍、减少贫困、保持比索稳定以及低失业率创造了一些成功，这些都使他赢得了极高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大社会福利项目，但墨西哥今年预计将存在庞大预算赤字，央行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中试图使投票成为对他的政治议程的全民公决，并在反对派声称希恩鲍姆将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”时，驳斥了这一说法，尽管她承诺将继续执行许多他的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔“是一位使我们的国家变得更好的独一无二的人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视或许是她将被洛佩斯·奥夫拉多尔的继任者操控的批评背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们简直无法相信她将作出自己的决定，我认为这主要是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：Claudia Sheinbaum，墨西哥执政党MORENA党的总统候选人，赢得选举后在墨西哥城发表演讲。图片来源于路透社/拉奎尔·库纳。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：Claudia Sheinbaum，墨西哥执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。图片来源于路透社/拉奎尔·库纳。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：墨西哥城市政广场上，MORENA党的竞选团队宣布Claudia Sheinbaum赢得总统选举。图片来源于路透社/马埃埃利。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：墨西哥全国选举日，人员齐集投票站。图片来源于路透社/约尔根·路易斯·普拉塔。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：反对派总统候选人索希希特尔·加尔韦斯在投票日投票后在墨西哥城发表演讲。图片来源于路透社/克萨尔塔·尼凯特-哈。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：选举日，投票站封闭。图片来源于路透社/约尔根·路易斯·普拉塔。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：选民在全国选举日投票站投票。图片来源于路透社/亚希尔·塞巴拉斯。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：选举日，锡那卡坦镇的人员排队投票。图片来源于路透社/亚历山德雷·梅内格尼。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：全国选举日，反对派总统候选人索希希特尔·加尔韦斯在投票站外拍照。图片来源于路透社/卢西亚斯·科特斯。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：选举日，普埃布拉游客在贝尼托·胡拉德国际机场投票站投票。图片来源于路透社/亨利·罗梅罗。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：全国选举日，圣安德烈萨拉兰西亚的人员投票。图片来源于路透社/雅各布·加西亚。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：全国选举日，人员在投票站投票。图片来源于路透社/亚历山德雷·梅内格尼。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：全国选举日，人员在投票站投票。图片来源于路透社/雅各布·加西亚。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：全国选举日，人员在投票站投票。图片来源于路透社/乔瓦纳拉。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：全国选举日，人员在投票站投票。图片来源于路透社/约阿努出差拉。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：全国选举日，墨西哥城的人员前往投票站。图片来源于路透社/伊万·阿里亚斯。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：全国选举日，墨西哥城的总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票。图片来源于路透社/亨利·罗梅罗。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：全国选举日，人员在投票站外排队等待投票。图片来源于路透社/卢西亚斯·科特斯。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：反对派总统候选人索希希特尔·加尔韦斯的支持者持标识牌等待投票站开放。图片来源于路透社/克萨尔塔·尼凯特-哈。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：全国选举日，人员在投票站前排队。图片来源于路透社/路易斯·科特斯。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：墨西哥城，2024年5月31日。图片来源于路透社/丹尼尔·贝塞里尔。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：全国选举前等待投票，墨西哥城，2024年5月31日。图片来源于路透社/丹尼尔·贝塞里尔。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥全国选举前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      文中为：全国选举前，墨西哥城一家商店的冷却装置被塑料覆盖，并贴有“因干批发禁酒”禁酒令告示。图片来源于路透社/丹尼尔·贝塞里尔。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>