<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 06:37:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于星期五宣布，以色列提出了一项新的加沙地带停火提案，作为交换释放人质的条件，并呼吁哈马斯同意这一新提案，因为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了结束这场战争、开始新的日子的时候了，”执行年度竞选压力下的拜登说，他正致力于遏制在加沙冲突中的局势，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家为调停以色列与加沙地带激进组织哈马斯之间的停火谈判多次搁浅，双方都指责对方阻碍了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次提议发生在数周的以色列对拉法的入侵以及对本雅明·内塔尼亚胡政府的双重压力之下，加沙地带的死亡事件和人质的持续被囚使这一局势更加紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提交加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提案是共和党总统候选人唐纳德·特朗普被宣判有34条重罪后的一天，特朗普受到刑事控罪，选举的这两位候选人之间形成了颇为激烈的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔·拜登提出的这笔提议由三个阶段组成，此建议突破了以往以赛亚停火计划的框架，因为它在各方推进所有三个步骤时将一直持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是六个星期的停火协议，以色列军力将从加沙地带撤出，人质，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙地带，包括北部加沙地带，拜登表示，每天将有600辆运输人道主义援助的卡车驶入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就结束敌对状态的长期协议进行谈判。“停火将继续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展机遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括为加沙地带制定大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列中主张进行“无限期”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我明白在以色列中有人不会同意这个计划。他们要继续战争、失去人质的困境。我要你做的是跟上这个协议、虽然受到了各种压力的影响。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为和以色列有长期承诺的人、只是进行了历史上的战争访问的唯一美国总统、以及在伊朗袭击以色列时带领美国军队直接保护以色列的人，我要求你停下来，想想如果失去这个时刻会发生什么。”他补充说，“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员，对该官员的身份要求保持匿名状态，告诉报界的记者称，以色列能够提交新的提案是因为最近的军事阵地取得了一定成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在有一个结束危机的明确途径。这是一个具体的长达四又半页的协定。”这位官员说，“它已精心谈判，在这上面包含了起到结束过程的关键元素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的多家媒体将拜登的演讲描述为了一场戏剧性的事件，并解释其为直接向以色列人民致信的尝试。在晚间新闻节目中，一则报道了一天的直播，以色列的审查官先前禁止了报道该提议细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位提议垂死的机会与以往相比有所提高，历史和诉诸诸领域教授杰里米·苏里说：“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯进行任何严重攻击或恐怖事件的可能性不是没有可能的，但其可能性相比之前要小得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球对以色列的感知正“发生转变”，使得以色列期待终止冲突的愿望愈发强烈，同时乔·拜登的影响力也不可小觑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全心支持某件事情时，他能创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的一次人质提案呼吁释放加沙地区的病患、老年和受伤的人质，在交换接手实施六个星期的停火后，如果以色列同意在谈判中结束战争，进一步援助可以进入封闭区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在今年五月初就崩溃了，以色列没有同意哈马斯停止战争作为条件的一部分，并且加剧了对加沙的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在星期四表示，他们已经指示调解人不再参与在持续攻击中的谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一份除了人质和囚犯交换协议外具有全面性的协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的一位官员，该官方要求匿名，表示白宫国家安全顾问杰克·苏利文会在周五会见17个国家大使，他们都有在加沙地带被哈马斯挟持的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日上午的以色列在拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡后，引起国际广泛关注；尽管此事并未触及美国的红线，即不会中断对以色列的军事设备提供援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民一直在这场战争中遭受地狱般的折磨。”拜登在星期五表示，“我们所有人都从本周早些时候的恐怖画面中看到了，加沙的空袭……导致哈马斯遭受损失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列针对位于加沙地带南部地区进行攻击以来，至少超过36,280人惨死。哈马斯攻击造成了约1,200人的死亡，根据以色列方面的统计。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(该项新闻报道在第17段内容可能包含强烈评论)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦内，面向摄像机，宣示着针对于其法律与政治抗争的决心：他已经准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团对他因伪造文件以便隐藏付给成人影片演员的秘密金款而涉及的34项指控作出有罪判决的一天之后，这位共和党的总统候选人宣读了一份包括反对者与不满的清单，其话语愤怒、散漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼审判官胡安·梅朗希恩为“勾结者”与“恶魔”，他把民主党候选人约瑟夫·拜登描绘为“我们国家历史上最差的总统”。他斥责为他出庭提供证据的见证人，指控那些在弹劾选战中投票支持弹劾他的众议员，以及谈及被他描述为违法涌入该国的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款给他的竞选，他将面临的挑战描述为超越个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个事，”他讲道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比起他以往带有幽默色彩的演说，此次他的演讲主要弥漫着沮丧的情绪。本次新闻发布会期间，他只拿着一页少得可数的记录稿。最后，他在儿子埃里克·特朗普的陪同下，迅速从演讲者的位置退下，未做任何提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回避镜头，通过筹款活动与社交媒体，前总统的盟友对司法制度以及敢于暗示特朗普犯下罪行者进行了激烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方为国家的威胁的选战中，拜登竞选团队抓住特朗普言论作为新生证据，表示他不适合执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚见证了迷失、绝望以及败北的唐纳德·特朗普罗列个人的不满，对美国司法制度撒下弥天大谎，这使所有在场的观众不言自明地得出结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者，大多数认定纽约判决为不公，向他的竞选计划于周四单日贡献高达3480万美元的捐款，这一数字超越了特朗普团队于WinRed这个数字筹款平台为共和党处理的单日筹款纪录。目前，该竞选活动在总筹款上落后于拜登。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&gt;以上内容来自官方新闻报道&lt;/p&gt;
&lt;/body&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;佐治亚州籍的美国总统乔·拜登宣布对乌方使用美国军火在俄罗斯领土内的部分限制进行放宽，这一措施被视为近年冷战局势下的一项实质性深入，其有助于遏制俄罗斯跨界向喀山地区的军事行动，并在战略层面形成显著影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自俄罗斯在二零二二年下旬对乌克兰发动全面进攻后，拜登政府曾强调在乌方领土上使用美国提供的军事武器攻打俄罗斯的风险实属过大，担心乌方的深度军事行动可能会引发与核武装的俄罗斯直接对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一政策摆明了与先前美国对基辅当局限制提供先进军备的规范不谋而合，无论是美国战斗机的先进技术，还是长程多管火箭炮攻击系统的武器，这些规范内容均于近期解体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官方和拜登政府认为最新决定自本周四起对乌克兰在喀山地区发起实质性的军事行动解放了某些限制。新三方案要求乌克兰军队在特定地点使用美国提供的武器，以对抗从边境越过并且正策划或已开始军事行动的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一政策允许乌克兰部队在前线与俄罗斯军队对抗，这在最大程度上利用了美国提供的重型火炮系统HIMARS发射GMLRS导弹及其它军事武器。提供军事咨询的专业人士表示，这能够为稳定前线局势并推动俄罗斯军队在此前安全的地区撤退创造有利条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰民间情报研究者米克霍拉·别利伊夫认为，拜登政府的这一决定将有助于乌克兰军队使用装备在前线与俄罗斯军队进行更深层次和勇气的对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国退役军事情报官菲利普·英格认为，拜登政府放宽政策的决定将大大减少乌克兰军队在东部多巴斯地区的战略和战术兵员损耗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗将军将这一建议报与乔·拜登，同意了乌克兰应被允许冲击其领土的对手。拜登总统对方案进行了详细的审批并的确同意这一措施，操作进展至今仍在继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉迪米尔·泽伦斯基在May 20日对路透社进行了公开谈话，敦促乌克兰合作伙伴采取类似行动，但他曾表示“目前没有收到任何正面回应”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界顶级政治分析师罗伯特·李警告说，俄罗斯已经利用拜登的限制政策保持军事优势在喀山地区的前哨战，并继续向乌克兰发射火炮进行攻击。这也是俄罗斯与著火点之间的安全战略优势空地两层，从喀山到俄罗斯边境的距离仅有19英里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这决定的施行可能将促使俄罗斯军队在战略上处于劣势，并开始调整其对喀山地区进攻战术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然罗伯特·李和其他情报专家指出，这项决定在短期内不太可能改变前线形势，但它将使俄罗斯对于继续进行跨境军事行动的难度加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲利普·英格预测俄罗斯缺乏足够的作战力量进行大规模攻势。他指出，俄罗斯现今的军事能力不足以从东北方向对喀山构成实质性的威胁。这需要在前线和东部战场上的军队兵力大规模被抽调出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京警告北约成员，不应允许乌克兰对俄罗斯发射武器，而在周二再次提及了战争升级的威胁。尽管如此，乌克兰方面认为需要利用美国武器在俄罗斯领土上采取更多攻击行动，并且在经历一年的艰难时期后，俄罗斯夺得了战场主动权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿政策变动不到24小时后，乌克兰总统弗拉迪米尔·泽伦斯基在《卫报》访谈中呼吁美国允许对俄罗斯领土深部的军事目标实施打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前国防部官员MARK CANCEAN表示，拜登的决定可能只是一个更大变革的起点。未来，乌克兰当局和美国政府可能会要求放宽政策，允许更广泛的军事目标打击，不仅仅是直接针对喀山地区的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格表示，拜登政府目前未决定是否进一步放宽政策以允许对俄罗斯境内的其他地区进行军事打击。他也没有排除这个可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们未来的选择将随着形势发展进行调整，我们一直在尝试并灵活适应情况。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;img alt="Kharkiv地区的乌克兰马术学校的资产受损情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Kharkiv地区 Kids and Youth Sport Riding School遭俄罗斯导弹袭击后受损情况，乌克兰遭受俄罗斯袭击期间，乌克兰五月三十日，文件照。路透社/ Valentyn Ogirenko&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守承诺，限制扩张生产规模的开支承诺，这可能导致2024年全球头号原油生产国的增长放缓，从而缓解石油输出国组织及其合作伙伴(OPEC+)本次会议需做出更大供应削减的紧迫压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去数十年间，美国因页岩革命和在技术和效率上的突破推动了非成员国原油供给的增长，在全球原油供给领域具有主导性地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超额增长，产出量超过每日一百万桶，达到每日十二百九十三万桶，远超美国政府当初一季度的预测值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为涵盖部分由美国和其他非油价组织生产国增长带来的影响，过去一年里，OPEC+及其合作伙伴采取了深幅削减供给的举措。总体而言，OPEC+的减汰速率维持在每日五百八十六万桶，占比约全球需求总量的百分之五点七。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+正在进行一项错综复杂的协议谈判，协议将允许此组织将其削减量延续至2025年，这一事宜据三位熟悉OPEC+讨论的高层人士表示正在执行之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+于周日探讨供给政策时，美国产量的增加将持续推动非OPEC+产出的增长，但其威胁度会较去年显著下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测指出，美国原油供给今年预计将提升大约每日二十七万桶，这一比例与OPEC对其美国原油和凝析油产量的每周增长预期（总计每日三十万桶）近乎相等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计来年美国原油产出增长将不得不攀升至每日六十四万桶，此三者均为业界最为关注的预测机构，其预测值皆较去年数值有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC给出的需求预测数据公示，全球需求增长值为每日二千二百万桶，则显著超出除OPEC+之外的产油国供给增长值约为每日一千万桶。由此推测，2024年OPEC+原油需求相较之去会增加约每日九十万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预测，全球需求增长值为每日一百一十万桶，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年整体美国原油产出变动不大。四月产出约为每日十三点一三万桶，较去年十二月十三点二六万桶有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管与分析师认为，即便原油每桶价格尚保持在80美元附近，美国采矿业市场企业似乎不大可能达成出乎意料的增长表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户始终秉持着谨慎有度的原则。"沈安钻井公司的首席运营官保罗·莫斯沃德说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"让人惊讶的是，钻井数量并未增长明显，即便处在当前的价格水平中。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他公司当前保持资本支出稳定，推迟了对钻井设备的升级迭代，其目的在于与钻井产出增长保持平稳一致。预计今年终将运营十二口钻井，并于明年重新部署少量关键设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻井数已下滑至四百九十六口，较去年大致下降了百分之十三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国具备多年增长至每日一百万桶的潜力，但暂时并未表现出渴望与此对等规模增长的动力。"标准普尔分析师并未显示出对其感到有太大兴致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预测，美国今年原油和凝析油产量上升值可达每日四百七十万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年内，美国上市的石油公司受限于投资者的压力，对增长资本的分配相对节制，进入21世纪的十年中，对页岩气团的投资与开发与未能带来应有的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近两三年，原油产量的超越预期增长受益于私企。这些公司参与了产业整合热潮，在开采技术与压裂技术的应用上提升了生产效率，使得每个油井的生产率得以提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我期待，尽管当前出现了一些整合潮，但原油价格会持续前进，从而支持整个美国石油产出增长的温和提升，只要钻井和完成量不断提升便继续带来改进即可。"特行石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油国外服务商，如斯伯公司，指出今年将辐射更多增长自国际市场的关注，而北美地区的增长机会则稍显窄缩，并在一季度实现了国际收入增长百分之十八。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"策略转变是近年来一个主导趋势，重视资本纪律的原则使得整个产业反应展现出不同特质。"瑞银银行分析师边尼奥·斯托诺表示，他认为OPEC+会加大所能承担的产量削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在美国、加拿大、巴西和圭亚那等国的推动下，预期今年全球和液体产量增长将被领跑。预计除OPEC+外，非成员国家物产将在本年间接增长高达每日一百四十万桶，OPEC+的物产供给则预计会下降每日一百万桶，能源署于三月的示警信息如此指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会适应美国原油产产出的增长 。"边尼奥·斯托诺进一步补充道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S." src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>南非总统西里尔·拉玛福萨在领导非洲国民大会（ANC）党的选举中经历惨重挫败，这标志着ANC党自种族隔离制度结束以来最惨淡的选举结果之一。根据在岛民政府大约71%选票站清点的数据证实，ANC党仅获得不到42%的选票。这一结果比该党2019年上次选举中获57.5%选票明显降低，并且自30年前首次以来首次未能赢得绝对多数。

此次选举大胜给曾经的纳尔逊·曼德拉解放运动带来了重创，意味着ANC党必须与一个或多个较小政党协商建立联合政府或达成其他形式的合作协议，以治理国家，并可能需做出政策妥协或让出高公开职务。

作为前工会领袖、现企业家的拉玛福萨，有望面临反对党党和他对深陷分裂的政治联盟中内部批评者的压力，声称要求他就职。但是他的一名高官表示支持他留任，并分析指出目前可预见的潜在接班人并不明显。

“目前并没有统一领袖站出承当Cyril Ramaphosa的职务。”开普敦大学政治学教授，曾著有Cyril Ramaphosa传记的Anthony Butler说。

2024年3月的公众民调显示，拉玛福萨在参选政客中享有最高的审批率。他在执掌ANC党的内部纷争可能会增加他面临反动的压力。

尚未对ANC党选举表现发表官方发言，其发言人在星期日将对外宣布完整的初步结果。

拉玛福萨在过去曾面临执教于大会的关键时刻，2022年的一份调查报告建议调查拉玛福萨可能在自家农场的家具中藏有不当财物一事。

他对“Farmgate”丑闻否认不当行为导致了后来在同年晚些时候ANC领导下一波的任期。

选举被预测为ANC党的前所未有的考验，因为大量不满的情绪集中在高失业率、犯罪以及破坏性的供电中断等问题。

在2017年末，在前任J Squad Ma's 下10年丑闻、腐败和经济衰败后，拉玛福萨承诺整治ANC党形象、振兴经济的言行。

他当选ANC领队相当于封顶示为最激进的政治行动。然而他的中囯靡反腐呼吁被早期乐观之情迅速淡出记录。

税法超过6年，经济继续保持停滞状态，上层ANC官员还笼罩在八卦的舆论之中。

此次投票中肯扎马努的新党uMkhontoWeSizwe的胜利对于Cyril Ramaphosa来说具有最终决战的尤力学性，特别是在肯扎祖鲁省observation-Kwazulu-Natal的ANC支持者中造成重大冲击。

科研分析家拉尔夫·马赫广场说道：“Jacob Zuma game领衔于Cyril Ramaphosa和ANC的主导地位…作为KZN这个基地，他熟知他们在这个领域的脆弱性。这是Ramaphosa的项目的终结…你无法丢失选票而仍然期待正常的运作能继续运行。”

对于关键改革犹豫不决以避免激化内部冲突，拉玛福萨与一些具有传统作风势力的盟友之间的立场纷争表现得愈发明显。尽管如此，他的支持者都在称赞他的协调合作技巧及他使南非在特别是被称为“全球南方”的低至中收入国家中领导权的声望上升的可能性。

在COVID-19疫情期间，拉玛福萨是全球层面上倡导疫苗公平分配的核心人物。最近南非向国际法院起诉以色列，推动法官裁定以色列停止对戈兰的军事挑衅。以色列强烈否认这些指控并继续在戈兰进行军事行动。

在竞选活动期间，拉玛福萨着重强调了ANC党过去30年的成功，但批评者指出他并未提出积极的解决方案应对南非面临的重要挑战。

ANC的最终竞选集会之前，拉玛福萨在索沃托（Soweto）的足球运动场向成千上万忠实的支持者们承诺“将来做得更好”。集会后，许多人在他演讲尚未结束便离开了现场。

硬磨损的照片显示了2024年5月29号在Soweto的Cyril Ramaphosa的投票情景。

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)

“感谢支持，邀请你回归南非之声的旅程，从此承载希望，向前迈进。”</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;著名加拿大连环杀手Robert Pickton在本月早些时候被另一名囚犯袭击后因伤重于五月份在省级监狱死亡，时年七十四岁，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最具威名的大型谋杀案之一的主要犯人，Pickton于2007年被定罪，指控其杀害了吸毒者和妓女，并对在不列颠哥伦比亚省太平洋省份的自家猪场处理其死状，血溅遍地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六位女士，部份遗骸在其摇摇欲坠的房地块，位于温哥华附近的。政府诉讼人在其被判处终生监禁后取消了额外二十宗谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务宣称，Pickton在魁北克监狱接受判决时被袭击了五月十九日，之后被送往医院接受救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们清楚地意识到这个犯人的案件对不列颠哥伦比亚中的社会及全国范围内的影响极为毁灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者们是自2002年Pickton被捕前，即数度超过十多年来从温哥华贫民窟、萎靡的中心地带失踪的数百名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维多利亚市中心以东约二十五公里丛生的庞比得乳猪场，有些受害者为原住民身份，其残骸或DNA也被发现与Pickton的养育乳猪中心关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2016年，亚马逊上上线的一本书报告说是由Pickton亲手撰写，声称自己无罪，并被警方冤枉。温哥华太阳报此前对该消息有相关报道。该出版社随即将此书从亚马逊下架，对受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾十八十亿美元的加密货币已移入一种新型平台，该平台通过锁定用户代币为投资者提供奖励，引发一套复杂安排，分析人员警告称，此类安排可能对用户及其加密数字货币市场上存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”持续高热势头，标志着加密数字货币市场上风险行为激增，特别是在价格暴涨和交易促进高收益之际。比特币作为最大的加密数字货币，当前正接近历史高位，而紧随其后的以太币在过去一年上涨幅度超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于美国西雅图地区的初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了一亿美元后，已经吸引约1880亿美元的加密货币流入其平台，这一数字已从六月前的不足4亿美元显著跃升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社介绍，重新质押是为了扩展长期存在的加密数字货币实践“质押”，这便是EigenLayer这一创新创造的缘起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链相当于一种数据库，涉及网络中众多计算机进行验证和确认谁拥有哪种加密数字货币。执行此过程时，以以太币为代表的数字货币资产被锁定作为验证流程的一部分。持有者在参与质押期间失去对代币的即时访问权限，不过作为回报，他们可获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分质押平台还会向用户分发由再质押数字货币衍生出的新数字货币，以此代表他们所质押的数字货币。重新质押使代币拥有者能够利用这些新代币寻机重置质押以在不同的区块链基础上计划和应用，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数字货币界针对重新质押的风险程度存在分歧，部分内幕人员表示，此类实践仍然年轻，舆论难以下定结论。但其他人士，包括分析家，却担忧，如果用重新质押数字货币作为加密货币巨大借贷市场的抵押品，可能会出现以少数基础资产为依据的无休止借款循环。若所有人都试图同时退出，这可能会扰乱更广泛的加密数字货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;访问加密货币提供数据的Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy评论道，“当任何在抵押品上的抵押品都存在时，这并非理想情况，它增添了原本不存在的新风险元素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的向往是推动重新质押的新发展之一。基于以太坊区块链的质押收益率通常在3%-5%，而分析人员表示，重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是不可信赖领域中去中心化金融或DeFi最新的发展，这领域允许加密数字货币持有者投资于实验性计划，他们在不售出其持有的资产的情况下，以收获大型持有利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer尚未直接向用户发放质押奖励，因为尚未开发出进行这种操作的机制。用户因对未来的奖励和所谓的空投抱持期待而加入该平台。目前，EigenLayer发放新创建的代币EIGEN给使用者，希望未来其价值可观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，重新质押平台的增长动力是用户寻求获得空投，他认为这是一种“极其投机，这免费金钱的事物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是目前的做法，他们期待会获得奖励，但他们不知道是什么” ,美国加密货币交易所 Coinbase的高级研究负责人，即提供质押但不提供重新质押的David Duong如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综之上，连锁反应可能在接下来的流程中触发风险。由于在新颖的质押平台的使用，任何复杂的抵押品关系可能导致债券消耗和更大市场萎缩时的波动加剧。&lt;/p&gt;
拋开对于不同公司间复杂抵押品关系的检查，重新质押伴随“隐匿风险”，若重新质押的代币在加密货币借贷中使用，可能会造成强制拍卖和市场低迷期间更多的价格波动。对于如加密货币借贷方Celsius般，좁다리의巨额亏损影响广泛金融市场的风险一直是监管机构长期关注的核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但EigenLayer与这些旗下拥有的风险相隔离是保持游离的标志。EigenLayer的Sreeram Kannan表示，“风险并不在于重新质押的本身，而是在借贷协议中的风险管理。借贷协议正在误价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分专家关于重新质押风险问题表示对评论不予关注，他们认为重新质押在加密货币行业中是极其微小规模，面对整个市值为2.5万亿元的全球加密货币行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，监管机构对加密货币全球风险造成了担忧，尤其是存在损失可能扩散至主流金融市场的风险。至于现在，SP&amp;amp;G全球评级分析方面的领头人物Andrew O’Neill表示，对于重新质押带来的风险没有出现引发公共卫生事件的实际现象，我们尚不需担心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，加密数字货币行业的主流性与金融领域逐渐融合，新的围绕重新质押的生态系统正随着机构投资者的涌入而出现。标准渣打银行的加密货币部门Zodia Custody，是接受使用质押的大型机构资金的显着例子，但鉴于追踪资产流动及收益分配存在困难，首席风险管理官员Anoosh Arevshatian持有保留意见。[来源](https://www.reuters.com/technology/blackrocks-etf-becomes-largest-bitcoin-fund-world-bloomberg-news-reports-2024-05-29/)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回YP诺德加密货币部门激光数字与Kelp DAO的合作，前者重置了部分资金，Kelp DAO在四月的博客文章中表示。激光数字未回应路透社的求证请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示它收益于客户同时改善持有资产，同时期待“重新质押的生态系统周围将在的可能性。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;代表比特币的壁画图片出现在巴黎的路透社文件照片中于二零二四年三月九日拍摄，比特币为全球最受欢迎的加密数字货币。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;代表以太币的计算板思路图出现于纽约的路透社文件照片中于二零二三年六月十六日拍摄，以太币同样是全球主流的加密货币，与比特币并列。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;卡德拉·雪万姆以压倒性胜利当选墨西哥首位女总统，继承了她的导师、即将离任的安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫格拉多的项目，奥夫格拉多的民望在穷人中颇受支持，这推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪万姆，一名气候科学家，前墨西哥城市长，凭借百分比介于 58.3% 到 60.7% 之间的选票成功当选总统，根据墨西哥选举管理机构进行的快速统计显示。这一数据预示着墨西哥民主史上最髙的选票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也有可能在众议院和参议院获得可能的三分之二超级多数，这将使该联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革成为可能，根据选举管理机构提供的结果范围显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人克希蒂尔·伽维利斯承认失败，初步结果显示其得票率介于 26.6% 到 28.6% 之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我终将在这个二百年的共和国历史上成为墨西哥的第一位女性总统。”雪万姆在支持者的热烈欢呼声中对说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪万姆的胜利标志着墨西哥的重要一步，一个以其具有男性文化的国家，以及第二个最大罗马天主教人口的国家，长期以来在推动人更多传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪万姆成为美国、墨西哥和加拿大中第一位赢得大选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会为女性投票。”87 岁的埃德梅莉娅·蒙特尔是墨西哥最小州提加拉科的雪万姆支持者，论道道，“在此之前我们都无法投票，更不用说投票给丈夫要你投票的人了。感谢上帝，局面已经改变了，我能亲身感受这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪万姆前面有一条复杂之路。她不仅需要平衡加强普及福利政策的承诺，还要承受高额预算赤字和经济增长缓慢的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者她的政府将保持财政纪律，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全，但从没有提供太多细节，最近的选举，也是墨西哥历史上最血腥的选举阶段，有 38 名候选人惨遭杀害，加深了巨大的安全困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多分析师认为，洛佩斯·奥夫格拉多执政期间，犯罪团体扩张并加强其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票也被谋杀于投票点的两名人员的事件所玷污。墨西哥在洛佩斯·奥夫格拉多的任期内，已出现超过 185000 起凶杀案件，这比墨西哥现代历史上任何其他任期内都多，尽管凶杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立拉丁美洲政治风险分析师奈瑟坦·帕里什·法兰尼里表示：“除非她在改进警务和减轻无责性方面进行重大的资金投入，否则希安巴姆将很可能难以在整体安全方面取得重大改善。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的 MORENA 党还赢得了墨西哥州长选举，这一国家最重要的职务之一，根据初步结果显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面前将面临紧张的谈判，尤其是在大规模涌入美国的移民中墨西哥与美国之间的巨大流动，以及在毒品走私时的安全合作情况，而此刻美国的芬太尼成瘾已成为一场蔓延的灾难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果唐纳德·特朗普在 11 月份赢得总统大选，这些谈判将变得更加复杂。特朗普曾誓言对中国墨西哥制造的汽车征收 100% 关税，并表示将动员特种部队打击走私团伙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下届总统要解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商搬迁，这符合近岸外包的趋势，即企业将供应链移向主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪万姆还需要应对埃菲克斯的挑战，这是一家位于墨西哥的巨大国有石油公司，在过去的二十年里生产量持续下降，并且负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯特·拉莫斯表示：“他们不可能继续无休止地投入公共资金，并希望这家公司盈利。”“他们必须重新考虑菲克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫格拉多提升了最低工资，减少了贫困，并监督了墨西哥比索的加强以及失业率的低水平，这是成就显著的注脚，让他的民望异常高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雪万姆承诺扩展福利项目，但要面临墨西哥今年直逼巨额赤字的风险和未来 GDP 增长预期仅为央行预计的 1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫格拉多一直对整个竞选活动产生深远影响，试图将选举转变为对其政治议程的公投。雪万姆拒绝了反对派声称她是洛佩斯·奥夫格拉多的“傀儡”的指责，尽管她承诺保留他的许多政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，雪万姆感谢洛佩斯·奥夫格拉多是“让我们的国家变得更好的独一无二的人”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，政治分析师维里·里奥斯认为，批评她将成为洛佩斯·奥夫格拉多傀儡的背后驱动力是性别歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无法相信人们竟然不能相信她将做自己的决策，我真为她是女性而感到匪夷所思。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" alt="General elections in Mexico" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" alt="General elections in Mexico" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" alt="General elections in Mexico" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" alt="General elections in Mexico" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" alt="General elections in Mexico" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLFWUCQPBHN6JX.jpg" alt="General elections in Mexico" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" alt="General elections in Mexico" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" alt="General elections in Mexico" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" alt="General elections in Mexico" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" alt="General elections in Mexico" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" alt="General elections in Mexico" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" alt="General elections in Mexico" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" alt="General elections in Mexico" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" alt="General elections in Mexico" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" alt="General elections in Mexico" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" alt="General elections in Mexico" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" alt="General elections in Mexico" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" alt="General elections in Mexico" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" alt="General elections in Mexico" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" alt="Preparations for general elections in Mexico City" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" alt="Preparations for general elections in Mexico City" /&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" alt="Preparations for general elections in Mexico City" /&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织宣布，旨在制定全球协议以增强对抗传染病效率的会谈，目标是于二〇二五年或更早完成，以便在全球性危机中实现更好的协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的一百九十四名成员国在过去两年中致力于商讨一项协议，以期在爆发前和爆发期间增加合作，以弥补COVID-19过程中显著的失败现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初想要在本周达成协议，不过在疫苗共享和准备工作等议题上的严重分歧导致会谈被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，为增强全球健康规则调试工作的国家仍达成了一项并行协议，以更新现有的法律约束健康条例，即国际公共卫生条例（IHR），此协议内含了一个名为“重大公共卫生紧急状态”新等级，用以应对那些最为关键且具有全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的重大决策体现了成员国共同抵御公共卫生紧急状态及其未来疫情的共担风险，从而保护他们自身及其全世界人民的安全的共同意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra在周六表示：“通过此协议，我们正朝着促使各国负责任以及加强措施前采取行动以阻止疫情蔓延，避免威胁同胞及其国家安全的努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的修订旨在巩固世界对抗新型病原体的防御力，此修订工作基于COVID-19导致超过七百万人们丧生的数据，据世界卫生组织统计。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>