<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 14:26:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以190名议员出席，300名议员的三分之二出席，于周三投票通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播中显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表讲话宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔，韩国，2024年12月3日，发表讲话宣布戒严令。韩国总统室/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环屠杀犯之一，皮克顿在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害吸毒者和妓女，并且肢解他们的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名女性，其部分遗体在温哥华附近的一处破败的房产中发现。政府检方在判处他终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监管服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括超过60名来自温哥华贫穷、毒品泛滥的东端地区的大约十年间失踪女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在波特科库特兰，距离温哥华市中心约25公里的地方，发现33名受害者的遗体或DNA，其中许多人是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己撰写的一本书在亚马逊上架后不久就被撤下。据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中坚持认为自己无罪，并声称自己是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求从亚马逊上移除这本书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="未日期的电视影像显示罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在波特科库特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未日期的电视影像显示罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在波特科库特兰的家中。路透社/全球电视网/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在负责非洲国民大会（ANC）党自 apartheid 结束以来最糟糕的选举结果后，实力大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区结果显示，ANC的得票率为不到42%，比2019年的上一次选举中的57.5%大幅下降，并且这是第一次在30年内失去多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC必须与其他较小政党谈判建立政党联盟或达成其他形式的合作协议，以便政府治理。其可能必须作出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖变身商人拉马福萨可能会面临反对党和党的批评者要求他辞职的压力，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，并且分析师认为没有明显继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有可以接替拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒教授说道，他撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是各大政治人物中最受欢迎的，而ANC内部的派系纷争可能复杂化反对他的任何行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全体初步结果公布时发表演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾悬而不定。2022年，调查委员会报告发现他可能在农场土地上的一笔现金存款问题上存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了“农场门”丑闻中的不当行为，并在当年晚些时候赢得了ANC领导人的连任新五年期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民因高失业率、犯罪率和断电等问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党派形象，并在九年的丑闻和经济衰退之后振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的欣喜很快褪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍然环绕着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中决定性的打击来自他的对手祖马，他支持新政党姆当戈特韁速，该党出乎意料的表现，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利，一切如常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨一直因在关键改革问题上含糊其辞而受到批评，避免加剧党内分歧，这与他在1980年代作为工会领导时果断行动形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的调和能力，并且他在推动南非作为所谓“南方国家”的代言人中发挥作用，这是一个低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最响亮的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族案，法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨努力强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他未能提出针对南非面临的最大挑战的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨在十万多名支持者聚集在索韦托足球场时承诺“做得更好”。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面摄像机镜头，传达了一个既适合法律斗争也适合政治战役的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付色情明星封口费而被定罪34项罪名后一天，共和党总统候选人列举了诸多敌手和不满，并以愤怒和冗长的言辞谴责了他们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称主审他案件的法官胡安·梅尔钦为“作弊”和“恶魔”。他将他选举对手乔·拜登，即11月5日大选中的对手，描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击为其作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他口中那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将其面临的挑战扩大到个人之外。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管在他其他竞选演讲中常有幽默的点缀，但这段演讲整体却显得相当阴郁。他在新闻发布会上只握着一页小笔记。最后，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一同匆匆离开讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;远离摄像机，通过筹款请求和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统及其批评者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一场两位主要候选人均互斥对方是国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位充满困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对他个人的不满进行狂言，并歪曲了美国的司法制度，让所有观看的人都得出了一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们中的大多数人都将纽约的判决视为对公平正义的践踏——仅在周四就向他的竞选账户捐款了3480万美元，特朗普团队宣称这是他在WinRed平台上创下的单日记录。WinRed是共和党常用的数字筹款平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;鉴于他在总筹款额上落后于拜登，该竞选团队在周五努力加速筹款进程，向支持者发出了多条令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息如此宣告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都谴责了特朗普，称审判存在缺陷、指控本不该提起、陪审团来自民主党占多数的曼哈顿地区受到了污染、而法官存在偏见——但本地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够及时或有力时，特朗普的支持者和竞选团队便开始了攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普竞选团队共同经理克里斯·拉切韦塔对社交媒体平台X上发布的一条支持陪审团判决的全国性大学生共和党组织的帖子嗤之以鼻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“意见就像屁眼……每个人都有……”拉切韦塔在网络平台上发布了这条信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还在X平台上抨击了前佛罗里达州共和党温和派州长拉里·霍根，在判决前他曾警告美国人“不要因更多的政治分裂而火上浇油”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你结束了竞选活动。”拉切韦塔回应道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州内举行的有关选民的采访中，有几位受访者表示，特朗普的定罪让他们对其在11月的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种反叛可能会在面对拜登的重赛中对他产生负面影响，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州的支持率相对较低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人颇为相似，称该审判为一出骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这只是出于政治动机，目的是尽可能多地让他远离竞选舞台。”卡特伦县62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能那样对他，那就能对任何人都做同样的事。绝对没有人能安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德默德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约参加新闻发布会,前一个陪审团定罪他是因伪造商业记录掩盖向色情女星斯托米·戴利斯支付封口费的指控" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市, 2024年5月31日。路透社/布兰登·麦德默德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登逐步加深介入乌克兰冲突的决策</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登上月决定放宽乌克兰在其与俄罗斯交界地区使用美国武器的限制，是美俄两国两年战争中的一个重要但微妙的进展。专家认为，这一决定可能有助于削弱俄罗斯针对北第聂伯河（Kharkiv）地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险，担心这会引发直接冲突，进而与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举符合其他美国对基辅的武器供应禁令，这些禁令也已逐步放宽，从先进的美国战斗机到远程ATACM火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，周四生效的新决定专为北第聂伯河地区的战斗而设。美国官员称，根据这一决定，基辅可以使用美国供应的武器回击跨越边境袭击或准备袭击乌克兰军队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一开放允许乌克兰前线部队使用美国供应的高机动火箭炮系统（HIMARS）及引导式多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器发射反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能有助于稳定前线，并在俄罗斯部队安营扎寨前，推动他们撤出北第聂伯河地区，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫表示，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅在东顿巴斯（Donbas）关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动地位，需要重新考虑他们在北第聂伯河地区攻勢中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定背后的决策过程已经持续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有匿名消息人士称，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·万安、国防部长莱斯利·奥斯汀和联合参谋长主席凯文·布朗将军提出了跨越边境使用美国武器的要求。这一要求在布鲁克看来，是由乌克兰国家安全委员会提出并传达给拜登的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万安、奥斯汀和布朗提出了放宽禁令的建议，万安在5月15日将这一建议带给了拜登。这位消息人士称，拜登同意乌克兰可在俄罗斯境内安全地区打击俄罗斯部队。拜登政府随后一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受彭博社的专访时呼吁西方伙伴采取类似措施，但他当时表示：“到目前为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁克指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动打击的禁令，以此作为安全haven来发动北第聂伯河地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北第聂伯河是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮、防空、电子战、指挥控制等设施放在边界附近，”布鲁克指出，“这大概给予了他们一定的 sanctuary。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，布鲁克和其他专家指出，这一决定本身或许短期内不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会太大程度地改变前线的移动，但会使俄罗斯继续执行这种跨境行动变得更加困难。”布鲁克说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够的部队对北第聂伯河发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向有效威胁北第聂伯河，”他表示，“要达到这一点，必须剥夺他们在东战役区的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄国领土，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周乃至数月内寻求扩大其在美国武器使用范围，尤其是在俄方在战场上的反扑取得显著进展的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美方批准乌克兰对俄国境内地标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·坎奇现任职于华盛顿战略与国际问题研究中心，他表示，拜登的这一举动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策措施上的重大改变，但是一步，”坎奇说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，乌克兰与美国行政部门官员将提出下一步行动：打击更大的目标，也许不再是直接威胁北第聂伯河地区的目标，而是在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时拒绝就拜登政府是否会将这一政策扩展到俄国其他地区表态。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即需要适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="北第聂伯河地区俄弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在2024年5月30日在乌克兰北第聂伯河外的马拉达尼利夫卡村的儿童与青年运动骑学院遭受俄罗斯导弹袭击后的工作现场。REUTERS/瓦伦廷·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商正遵守降低支出以控制增产的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，这可能会缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油气革命和技术创新带来的效率提升，一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了逾100万桶/日，达到每日1293万桶，超过了政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年进一步减产，部分原因是抵消美国及其他非OPEC产油国产量上升的影响。OPEC+的减产总量为每日586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正努力达成一项复杂的协议，计划将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+将于周日召开会议制定供求政策，美国产量的增加仍将推动非OPEC+产油国产量的提升，但威胁程度相较于2023年会有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增速将达每日64万桶，是目前最受关注的预测者。所有预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月份的月度石油市场报告中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球需求增长仅有110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为每日1313万桶，较12月份的每日1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样带来意外的增长，即使油价维持在约80美元/桶附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前油价下，钻机数量上升更多的 surprise（惊喜）更值得关注。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟了升级钻机的计划，以更好地适应较低的钻井增长率。计划年底运营12台钻机，并再部署一些钻机明年初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，与去年同期相比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管页岩油气能在数年内实现每日增长100万桶，但目前缺乏这方面的需求，”S&amp;P的分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在股东压力下，对扩张性的支出受到限制。在页岩油气领域，不受限制的支出曾经推动了超速增长，但2010年代的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增幅有一部分归功于私营生产商，一些私营公司现在正被卷入一场席卷行业的整合波浪。他们通过钻更长的井并压裂岩石，同时从更多井位生产原油从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的一波整合，我们预期目前的油价将有助于维持美国总体石油产量的适度增长，这还要归功于钻井和完井效率的持续改善，”德克萨斯标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与SLB等油田技术服务公司相比，今年其国际市场的收入增长了18%，而北美市场的收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了改变，资本纪律成为更强重点，从而导致了不同的反应，”瑞银银行分析师提图·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年的石油和液体生产增长。美国能源信息署数据显示，OPEC+的石油液体产量今年预计下降100万桶/日，非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油产量的增长。”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室在诺思维克附近的帕里安盆地租赁区的Oasis Petroleum拥有的租赁区控制室内可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从控制室在诺思维克附近的帕里安盆地租赁区的Oasis Petroleum拥有的租赁区控制室内可见（美国德克萨斯州2018年8月22日）。路透/尼克·奥佛斯科/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重新启动加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的明天。”拜登在发表讲话时说。他面临竞选年结束加沙冲突的压力，自今年8月起这一冲突已持续了七个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家以调停身份斡旋，试图安排以色列与哈马斯组织之间的停火，但会谈停滞不前，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法地区的多次侵略行动和针对贝内·内塔尼亚胡政府在国内外新增的关于加沙死亡事件和人质持续被俘的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在共和党籍总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项刑事指控并进行量刑审判的第二天，突显了两位候选人之间的显著对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一最新提议分为三个阶段，并与以往的提议不同，因为停火将一直维持到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将被换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火仍将持续继续”，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议经过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，他们将呼吁战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟内。他们已经清楚表明，他们想要占领加沙，继续战斗多年，而人质对他们来说并不重要。我已经敦促以色列的领导层支持这项协议，无论面临何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身对以色列承诺的美国唯一总统，在战争时期曾前往以色列，以及最近派遣美国部队直接为以色列防御反击伊朗攻击的总统，我请你们后退一步，想想如果没有这一刻会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名高级美国官员匿名表示，由于最近在战场上的进展，以色列能够提出这一新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了结束危机的蓝图。这是一个详尽的四页半协议，已经经过仔细谈判。现在摆在桌面上的是进程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据提议，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其视为直接寻求向以色列民众诉求的努力。领先媒体Channel 12中断了晚间新闻报导，转播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发布此提议的细节，主持人为丹尼·库沙罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯能够发动任何严重打击或攻击或恐怖活动的可能性不言而喻，但要比以前小得多。”美国德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，“这项提议的成功概率比以往任何时候都要高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的印象正在“转变”，苏里表示，这可能促使以色列民众希望结束冲突，同时拜登的影响也是关键因素。“当美国总统全力支持某件事时，他能创造许多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求释放加沙地区患病、年老或受伤的人质，换取为期六周的停火，这六周后续可以延长，以便运送更多援助进入该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的结束战争的要求而瓦解，并且进一步加大了拉法地区南部的军事打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调停人，其将不会在持续的侵犯行动期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。一位美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法地区周日发动的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但未违反美国不中断向以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争期间，巴勒斯坦人民饱经苦难。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命袭击中的可怕画面，以色列对该袭击的目标是哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部的一次袭击导致约1200人死亡之后，自以色列袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调解黎以战争之际，再次承担起与黎巴嫩真主党和美国之间的关键沟通角色，凭借数十年的经验，成功促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人对黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区的影响力。自以色列在九月击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉allah后，伯里的影响更为稳固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月15日一场电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正“走向历史性的闭幕，那是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并向黎巴嫩呼吁团结一致，为国家的未来而战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角，自1992年以来一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派秩序中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人凯姆·纳伊姆·卡萨姆赞扬伯里作为调解人的角色，称其为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，试图促成停火协议，而这场战争与加沙冲突同时进行，且在九月升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党和以色列最后一场大规模战争所发挥的作用相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，在黎巴嫩没有总统的情况下，内阁仅拥有部分权力，且难以接触被美国视为恐怖组织的真主党，他的角色因此尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得一见的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内的影响力显著提升，他帮助解决了被什叶派武装挟持的39名美国人质问题，这些武装分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议会议长与纳斯拉allah的真主党崛起相吻合，两人共同领导“什叶派双子星”，这是指主导什叶派政治代表权和政府收入的两大政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这一点使他非常重要，但他能做的也有限，并且这种限制可能是由于真主党或伊朗的态度决定的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军袭击了阿马尔运动有所影响的地区，包括塞勒城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚，后移居黎巴嫩，在那里活跃于政坛，早年即投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被边缘化的什叶派社区中，许多人称赞伯里使他们改善了在宗派制度中的地位，宗派制度的特权长期倾向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为培训有素的律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接替了该组织的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动军事上的崛起，该组织曾与内战中几乎所有主要参与派系作战，其中包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机关和安全部门，他似乎与真主党保持一致的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年发布的一篇2006年美国大使馆电报质疑他的真主党立场时，伯里否认了这一说法，称纳斯拉allah“对我而言就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在加沙再度激烈冲突之际与真主党一起向以军发射火箭支持加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交使节开始访问贝鲁特会见伯里，试图阻止边界地区的交火，并说服真主党撤退到里蒂尼河以北的地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外宾官员表示：“搬动黎多利河比让真主党向里蒂尼河以北转移要容易得多。”一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而伯里的对手们也批评他作为宗派精英的一部分，他在2019年金融危机爆发前，因数十年来的政府腐败导致金融体系崩溃，将黎巴嫩带入经济危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府内最重要的基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥头堡的角色让真主党的政治对手感到不满，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面，图片摄于2024年11月15日。REUTERS/Thaier Al-Sudani/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅悬挂大楼的展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅挂在大楼上，为纪念什叶派穆斯林运动创始人穆萨·阿拉·萨德尔于1978年访问利比亚后失踪45周年，在贝鲁特举办的集会上。图片摄于2023年8月31日。REUTERS/穆罕默德·阿扎基 / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，随着交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可通过锁定代币获得奖励，这种复杂的方案引起分析师担忧，可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行的趋势，标志着加密货币市场的冒险行为又上了一个台阶。随着价格的反弹和交易者们寻找收益率，比特币这一最大的加密货币接近历史高位，而第二大以太币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心是西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司a16z crypto旗下筹得1亿美元资金后，平台吸引了价值188亿美元的加密货币——这较六个月前的不足4亿美元有了大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重质押”以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核实和确认谁拥有哪些加密货币。为此，代币持有者如以太币持有人允许资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但他们会因此获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币作为其所质押代币的代表物。重质押使持有者能够将这些新代币再质押给不同的基于区块链的项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押有多大的风险存在分歧，一些业内人士认为该实践尚处于发展的早期阶段，难以衡量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重质押代币作为保证金用于加密货币庞大的借贷市场中，可能会导致基于较少基础资产的借贷无限循环。他们认为，如果所有投资者同时试图退出，这可能会使整个加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何东西都有附加的抵押品作为担保时，这并不是理想的，它引入了一种新的风险因素，这原本没有存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于回报：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获取多种回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新进展，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售的情况下从其持有的资产中获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，截至当前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为发放奖励的机制尚未开发。用户之所以加入该平台，是因为期待未来的奖励或被称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放其自行创造的全新代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来有实际价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy指出，重质押平台的增长是由寻求空投的行为推动的，称这是一种“非常投机性的”免费资金行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在做这件事是因为期望获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，他是西雅图大学的前助理教授，还是曾在印度启动首个学生设计微型卫星团队的成员，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场平台，为潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序进行对接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等平台，它们会为客户重质押代币，并生成新代币作为重质押资产的代表物。这些代币可用于其他用途，如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币质押于何处，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的以加密币作为抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系，这只是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重质押可能存在“隐藏的风险”——如果重质押的代币用于加密货币借贷市场，可能会导致强制执行的清算和市场下行期间的更大波动，他在报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，后期门和卢纳代币的价值骤降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议在重新定价风险方面存在偏差，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的资金量相对全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言极小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，从重质押问题向传统金融市场蔓延的传染性风险尚无明显的含义，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得越来越与主流金融对接，重质押吸引了一些机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到其投资者群体中有对质押的重大兴趣，但在是否进行重质押问题上考虑到了不可追踪的资产流动和回报分配的问题，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本瑞穗银行的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作进行部分资金的重质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Swiss crypto聚焦平台Sygnum表示将为客户提供加密资产的质押服务，并预期“围绕重质押将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插画图，摄于2024年3月9日法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插画图放置在一台电脑主板上，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>