<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 13:12:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省一所最高安全级别监狱中逝世，享年74岁。据监狱当局称，他此前在本月遭受了另一名囚犯的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最著名的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省卑诗省的一处猪场杀害吸毒者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，部分遗骸在其位于温哥华附近破败的房产中被发现。判处终身监禁后，政府检方撤回了另一起涉及20起谋杀案的起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿因于5月19日在魁北克监狱中遭受袭击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中表示：“我们深知，这位罪犯的案件对卑诗省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在10余年间从温哥华市区贫穷、毒品泛滥的东镇东地区失踪的超过60名女性，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特库克兰，即距温哥华市中心以东约25公里处，共发现33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架不到几小时后即被下架。据《温哥华太阳报》报道，在该书中，连环杀手声称自己无罪并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊删除此书并为受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿未标明日期的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这幅未标明日期的电视图像摄于其波特库克兰住所。REUTERS/全球电视/文件照片&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，旨在达成一项全球协议以更有效地抗击流行病的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能在流行病发生前和期间加强合作的协议进行了两年的谈判。这一协议是在承认COVID-19期间存在的失败之后制定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面存在严重分歧，谈判已推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有具有法律约束力的卫生规则，即国际卫生条例（IHR），其中包括“全球威胁性公共卫生危机”的新类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今天所作出的历史性决定体现了成员国保护自身人民及世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长巴特塞奇周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施对各国负责，并加强措施以阻止疫情暴发，防止威胁美国人民和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，这些全球卫生规则的变化旨在加强世界对新冠肺炎疫情后的新型病原体的防御，该疫情导致700多万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织标志。该图摄于2023年2月2日，瑞士日内瓦总部。路透社/Denis Balibouse/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲民族大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，实力大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站的计票结果显示，该党的得票率不到42%，这一数字比2019年的上一次选举时的57.5%要低很多，并且自30年前以来，这是ANC首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫折意味着曾经的解放运动领袖纳尔逊·曼德拉的政党将不得不与一个或多个较小的政党达成联盟协议或其他形式的协议来执政。该党可能需要做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人变身企业家拉马福萨可能会面临反对党和他所在政党内部批评者的辞职要求，但ANC高层中有重要官员支持他留任，并且重量级观察家表示并无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前还没有一个能够接任拉马福萨的明确统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨是此次选举中主要政治家中最受欢迎的政治人物之一，内部分裂的ANC可能会使聚集反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将按照常规在星期日发布选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统前途曾在之前悬而未决，一个委员会报告在2022年建议他可能因家具中的钱款而犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认与“Farmgate”(被绰号的因家具中含有大量现金而引发的争议)有关的不当行为，赢得了同年晚些时候新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为对ANC迄今最严峻的考验之一，这是由于选民对高失业率、犯罪率和严重停电等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺清理党的形象并振兴经济，这之前在九年的任期里，南里克·祖马的腐败导致了经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年就任国家元首时的初期热情很快就灰飞烟灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍未企稳，而ANC高层在丑闻中仍受到攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，在此次选举中表现出色，严重削弱了ANC的支持度，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马现在已经把拉马福萨和ANC钉在棋盘上，他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是容易攻击的目标。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说道。“这标志着拉马福萨项目的终结，不能输掉选举却希望一切恢复正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因拖延关键性改革，避免加剧其党内的裂痕而受到批评，这与他作为80年代工会领导人时期果断的行动形象截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞叹他的调解技能和他推动南非作为“全球南”倡导者的作用，这个短语是指一群低中收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最知名的声音之一，致力于推动疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提交了对以色列的灭绝种族案，法院本月裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事行动。以色列拒绝了这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图夸大ANC在过去三十年中的成就，但批评者表示他未能提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举最后的竞选集会上，ANC承诺“做得更好”，此时，数以万计的支持者聚集在索韦托足球场外。许多人还没有听完拉马福萨的演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇故事在第17段包含强烈言论)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的一间摄影棚内直视着镜头，发布了既适合其法律斗争又适合其政治战的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定特朗普在2016年伪造商业记录以隐瞒支付给色情明星的钱款共计34项指控成立后，共和党总统候选人高声列举了一系列对手和不满，言辞愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将负责其审判的法官胡安·梅尔恰恩法官称作“腐败”的“魔鬼”。他形容民主党的乔·拜登，其11月5日大选的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他还批评了为其案作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员以及——呼应了其竞选集会上的言辞——非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将其面临的挑战比作超越了他们本身的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为此行事，”他说道，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在他的其他竞选演讲中经常夹杂着幽默，但这场演讲几乎都是沉闷的。在新闻发布会上，他只拿了一小页笔记。在结束时，他没有回答任何问题，很快与儿子厄尼·特朗普一起退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开了镜头，通过募捐信息和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系及其指控特朗普犯罪的人发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要竞选对手都互视彼此为国家威胁的选举中，拜登的阵营借特朗普的言论作为又一证据，证明他不符合总统资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚刚，美国见证了唐纳德·特朗普在自己个人怨愤中怨言不断，并对美国司法体系撒谎，观看节目的任何人都会有这样一个清楚的结论：这个人不适合出任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——这些信徒普遍认为纽约的判决是司法不公——周四通过竞选活动为其捐款共计3480万美元，特朗普团队称。这是特朗普执政共和党的WinRed平台上单日捐款金额的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总募捐金额上落后于拜登，但他的竞选团队周五寻求保持这一速度，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不屈服！”紧随特朗普新闻发布会后，另一条短信威吓道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党中绝大多数官员和组织均站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控应该从未被提起，由于民主党占主导地位的曼哈顿地区陪审团池的污染和对法官的偏见——地方当局否认此说法——审判是无效的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党官员或组织反应不过关联不强或不够强硬时，特朗普盟友和竞选助手则转而攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选副经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台X上发布支持将陪审团裁决尊重下来的全国性大学生共和党组织进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就跟屁股一样，人人都有。”拉西维塔在推特上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州前温和派共和党州长劳瑞·霍根进行了抨击，在裁决前霍根曾警告美国人们“不要因更多的党派分裂而添油加火。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选结束了。”拉西维塔在推特上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州选民的采访时，一些选民表示特朗普的定罪正在使他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种倒戈可能会损害他在重新竞选中与拜登的竞争，鉴于特朗普在多个摇摆州中领先的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访问的共和党人受访时听起来与特朗普本人不分轩轾，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治手段，目的是伤害他，尽可能多地让其退出竞选竞选摊牌。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们也能做在任何人身上；绝对没有人在他们面前是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brenden McDermid
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，东岸时间2024年5月31日，地点：特朗普大厦，纽约市，美国。路透社/ Brenden McDermid/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中-tools谨慎深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国总统行政当局进入这场持续两年的冲突的一个小而重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规则与其他美国对基辅供应更高级武器的禁令相吻合，这些禁令近年来纷纷崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周一开始生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击“攻击他们或正准备攻击他们”的俄罗斯武装力量，这些攻击源自边境另一边。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家认为，这给了前线的乌克兰士兵批准越过边界使用携带“精确制导多管火箭打击系统”（GMLRS）导弹的国家提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）和其他武器反击俄罗斯部队。（GMLRS）导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎根之前，将其推回，”乌克兰国家战略研究院（Ukrainian National Institute for Strategic Studies）研究员米科拉·比莱斯基斯克夫说，该院是一个官方的智库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅部队在东南部顿巴斯关键战场上的调动需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区攻击中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰在5月13日一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席克·布朗将军提出了跨边境使用美国武器的要求，一名美国官员匿名表示，会上讨论了这一问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的推荐意见，并于5月15日向拜登进行了汇报。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以安全地回击俄罗斯的攻击，美国政府自那时起一直最终确定了这一决策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取类似行动，但当时表示：“目前为止还没有积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前美国欧亚研究项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行攻击的禁令作为在其哈尔科夫地区发动攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可能在其边界附近保持其火炮阵地，保持防空、电子战、指挥和控制（中心），”李表示。“这可能有某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，仅凭这一决定很快改变前线局势的可能性不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我不认为（这一决定）会显著改变前线的移动，但如果有的话，它会使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”李说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队发动对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北部产生足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，它必须在其东部战场上的部队精简。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的范围，特别是由于俄罗斯在战场上的优势持续时间较长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽林斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，攻击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前五角大楼官员现在在国际战略与研究华盛顿智库工作的马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策变化，但它是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步进行辩论：打击更广泛的目标——也许是在哈尔科夫区域以外，对哈尔科夫不构成直接威胁的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时表示，美国政府未来将继续进行必要的适应和调整，但未明确表示美国可以扩大政策允许对俄罗斯其他地区进行打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“向前看，我们将继续做我们一直在做的事情，即适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的俄罗斯导弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;5月30日，俄罗斯导弹空袭重创乌克兰哈尔科夫地区麦克亚丹里夫卡村的儿童和青少年体育骑马学校。REUTERS/瓦连京·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚守克制增加产量支出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，进而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和技术创新与效率提升，成为引领非OPEC产油国原油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日增逾一百万桶，最终达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国为了抵消美国等非OPEC产油国产量增长，去年已进一步削减了原油供应。截至现在，OPEC+的减产总额约为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，可能会让部分减产措施延续至2025年，据知情消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中审议供应政策，美国产量的持续增加将继续推动非OPEC+产油国产量增长，但相较2023年，其威胁程度将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国政府最新预测，今年美国 crude 供应量将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身的预测一致，即美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将有更高的美国产量增长，达到64万桶/日。这三个机构是最为关注的预测者，都明显低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将低于110万桶/日，并认为OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在80美元附近，美国产油商似乎不太可能再次超出预期增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”承包钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管当前油价飙升，钻机数量没有显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，公司正保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划年底前运营12台钻机，并明年再重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师表示，“尽管近期掀起了一波合并风潮，美国能够在未来数年以每天100万桶的速度增长，但目前并无意愿以如此高的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受到投资者的压力，美国上市石油生产商花费在增长上的资金有限，因为无节制的支出虽带来了迅猛增长，但在2010年代却限制了页岩部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近些年的产量增长部分得益于私人生产商，一些企业在兼并风潮中脱颖而出，提高了生产效率，通过钻更长的井和同时对岩石进行压裂以从更多的井中采油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了合并潮，我仍预计当前油市价格将保持稳定，这将有助于支持美国整体石油产量的温和增长，持续提高钻井和完成作业效率。”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预计，今年国际市场需求将比北美市场更强劲。其一季度国际收入增长18%，而北美地区收入下降6%，部分原因是由于兼并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，重点转向资本纪律，因而产生了不同的反应。”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃认为OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，美国仍将与加拿大、巴西和圭亚那一起引领今年石油和液态石油产品的产量增长。国际能源署（EIA）三月表示，预计今年OPEC+的石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员供给将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油产量的增长。”瑞士银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是位于德克萨斯州油页岩盆地Wink附近由Oasis Petroleum拥有的租赁物钻井平台控制室俯瞰的操作楼层的航拍照片，2018年8月22日。路透社/尼克·奥赫福洛德/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出在释放人质的条件下，同意新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯同意这份新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天,” 拜登总统说，其面临重新落实选举承诺的压力，即在加沙冲突持续八个月之际，必须停止冲突。这些选举承诺受到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案是在以色列数周以来对拉法进行频繁侵入后提出的，并且在加沙伤亡不断与人质长期被扣留的情况下，对内及国际对内阁施加的新压力之下形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登公布停火计划后，可以提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普当选总统的共和党对手在5月30日被定罪的三天后提出的，这凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，此前类似的提案均未达成停火，因为随着谈判的进展，停火仍将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤离，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，每天有600辆卡车将人道主义援助物资运入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行为的条款进行谈判。“停火将继续存在，只要谈判继续进行。”总统说，这是新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，巴林已将这一提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁支持“无限期”战争的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有那些不会同意这项计划的人，他们甚至会在政府联盟内部。他们很明确，他们想要占领加沙，他们想要继续战斗数年，人质对他们而言不是优先事项。我要求以色列领导层不顾任何压力，支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列战争期间唯一一位访问以色列的美国总统，以及当时我向以色列直接派出了美国部队来防御伊朗攻击时，我在恳求你们，退一步想一想，如果错过了这个时机，会发生什么。我们不能失去这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，新的提议得以提出的背景是最近战场上取得的重要成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，”这位官员说，“这个协议是在极其细致的谈判中达成的。现在摆在桌面上的实际上是这一过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下的每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，被认为是试图直接向以色列民众发出呼吁。以色列12频道打断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。这家电视台在之前曾禁止发表该提议的具体细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议的成功可能性高于此前的提议，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性不容忽视，但与过去相比要小得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“不再支持”以色列的观点受到关注，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，并考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以产生许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议，要求以释放加沙的病人、老人和伤者为人质交换的条件，换取为期六周的停火，该停火可以延长以允许将更多援助物资运入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在此前一个月因以色列未能同意哈马斯要求的在谈判中结束冲突，且加沙南部城市拉法受到夏季攻势而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，在持续的军事行动期间，其不会进行进一步谈判，但如果以色列停止战争，其愿意达成“全面协议”，包括人质和交换囚犯的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的代表会面，这些国家有公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际谴责，但并未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙的人民经历了这场战争的无尽苦难。”拜登周五说。“近期拉法的致命大火后，我们看到了骇人的画面，后来以色列袭击了目标是哈马斯的火箭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列应南部以色列10月7日哈马斯袭击后攻击该地区以来，加沙已有超过36280人遇害。根据以色列的统计数据，该哈马斯袭击造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉哈的受损建筑物废墟中行走，照片摄于2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台 booming 作为交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在此平台投资者可以通过锁定其代币以获得奖励，这揭示了一种可能对用户和加密货币市场带来风险的复杂方案。分析师警告称，这种被称为“重铸”的热潮是加密货币市场风险Taking的表现之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重铸”的流行彰显了加密货币市场在价格飙升和交易者寻求收益时的风险偏好。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重铸”热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz（加密货币部门）筹集了1亿美元，平台吸引了188亿美元的加密货币——比六个月前的近4亿美元有了大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重铸是为扩大长期持久的加密货币实践——“质押”的一个新工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机通过验证和确认哪位拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币的拥有者，如以太坊，需要让其资产在验证过程中被锁定。在用户参与“质押”期间，他们将暂时失去对代币的即时访问权，但会获得一定的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户分配新创建的加密货币以代表他们所质押的代币。重铸使所有者能够将这些新代币再次质押，用于不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重铸的风险存在分歧，部分业内人士认为，由于该实践尚处于初级阶段，目前还不清楚其风险状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但分析师和其他人担忧，如果新的代币被用作加密借贷市场的抵押品，基于较少的底层资产可能出现无数循环借贷。如果所有的用户同时尝试撤离，可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何有抵押品的资产再次用作抵押品时，这并不是理想的状况。它增加了额外的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，收益率是吸引他们参与的一个关键因素：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%的范围内，而分析师表示，重质押可能带来更高的收益，投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在该领域，加密货币持有人投资于实验性方案，以希望在不卖掉手中的资产的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关的机制尚未开发出来。用户现在加入平台是为了期待未来的奖励或所谓的空投（airdrops）赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人分发其自创的新代币，用户希望这种代币，名为EIGEN，未来会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称为“真正的投机性行动，这种免费钱的几率极大”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举具有很大的风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们出于预期而进行，(如此行动)，但不确定会收到什么奖励，”Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是前西雅图大学助理教授，该项目团队曾在印度启动了第一颗学生设计的小型卫星，据其学术网站记载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重质押平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供代币重质押服务并生成新代币来代表重质押资产，这些新代币可以用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不仅仅是刺激更多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们尚未与任何这些玩家建立正式关系……这是一个新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押存在“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密借贷，则可能加剧市场下跌时期的强制平仓和波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密资产市场的抛售被高风险借贷加剧，随着作抵押的加密代币在Luna和Terra崩盘后丧失了价值，加密代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer并未涉及这些风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不是在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议在错误地定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家认为无需担忧重质押，有人指出，重质押协议中的资金规模相对于全球市值2.5万亿美元的加密货币产业是微乎其微的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界损失对更广泛金融市场的冲击。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前来看，加密重质押的问题不会给传统金融市场造成实质性风险的传染，”标普全球评级公司的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密领域正日益与主流金融领域连接起来，机构投资者也在采纳重质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密资产的Standard Chartered的Zodia Custody部门已经看到机构投资者对质押的显著兴趣，但认为重质押无法建立作为资产流向和奖励分配的“纸面记录”是一个步骤太远，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laser Digital隶属于摩根士丹利加密业务，在4月份的一篇博文中表示已与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押。Laser Digital没有回复路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并期望“围绕重质押的新生态系统将涌现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表性的比特币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表性的比特币，巴黎，法国，2024年3月9日—路透社/本杰明·蒂世摄影/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表性的以太坊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表性的以太坊，2023年6月16日—路透社/达多·鲁维奇摄影/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚 Mes Sab因在墨西哥的大选中赢得压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治项目。后者在穷人中的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;苏亚 Mes Sab&lt;/a&gt;，一名气候科学家和墨西哥城前任市长，在墨西哥选举委员会进行的初步计票结果显示，她赢得了58.3%到60.7%的选票。这一得票率有望成为墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中有望赢得三分之二以上的超多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索西特尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她获得了26.6%到28.6%的选票后，承认了败局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将是我第一次在共和国的200年历史中成为墨西哥的女总统，”苏亚 Mes Sab在支持者的一片欢呼声中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚 Mes Sab的胜利对墨西哥来说是一个重大突破。这是一个以“阳刚文化”而闻名的国家，也是世界上天主教徒人口排名第二的国家，传统上推祟更具传统价值观和角色的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚 Mes Sab是美国、墨西哥或加拿大历史上首位通过普选胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从未想过有一天我会竞选女性，”在墨西哥最小的州特拉斯卡拉州支持苏亚 Mes Sab的87岁老人埃德丽玛·蒙蒂尔说，“以前我们甚至不能投票，而且当你能够投票时，只能按照丈夫告诉你的票来投票。感谢上帝这种局面已经改变，我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临艰巨的挑战，苏亚 Mes Sab仍需平衡增加民众福利政策的承诺，同时兼顾巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她在支持者面前承诺政府将负责任地运作，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管许诺提升安全，但具体措施寥寥无几。此次选举成为墨西哥近现代历史上最血腥的选举之一，初期就有38位候选人遭杀戮，许多分析家认为有组织犯罪在这期间加强了他们对墨西哥的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举日当天，普埃布拉州的投票站发生了两起人员死亡事件。洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，墨西哥共发生了超过18.5万宗谋杀案，创现代墨西哥历史上任何一个任期的最高纪录，尽管谋杀率一直有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察资源和减少滥用职权方面进行规模空前的投资，否则苏亚 Mes Sab可能难以实现整体安全水平的显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA（国家复兴运动党）也在国家首都墨西哥市市长选举中胜出，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新总统的挑战之一将是与美国进行紧张的谈判，解决大量移民穿越墨西哥涌入美国的问题，以及加强在 opioids 酚类药物泛滥时期的缉毒合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨美两国官员预计，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更为困难，特朗普宣布计划对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，同时部署特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁的挑战，这符合制造业往靠近主要市场的地区转移的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚 Mes Sab还需要考虑如何处理墨西哥石油公司（Pemex），该公司经历了二十年的生产下滑并背负巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是一味投入公共资金而不盈利的局面，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们需要重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内将最低工资翻番、减少贫困、监督货币稳定及低失业率水平，这些都让他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚 Mes Sab承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥预计今年面临较大财政赤字，中央银行预估2025年GDP增长率仅为1.5%，这一承诺并不容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票变为对其政治议程的全民公投，争取将苏亚 Mes Sab塑造成他身边的傀儡。苏亚 Mes Sab否认反对派声称她将充当洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，但她承诺继续执行包括帮助墨西哥贫困人口在内的多项政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演说中，苏亚 Mes Sab感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，“他是一个独特的人物，已经将我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为，这种批评背后可能体现了对女性决策能力的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法理解她会作出独立决定这一点，我想这与她是女性不无关系，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="苏亚 Mes Sab赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;现任执政党MORENA党总统候选人苏亚 Mes Sab在胜选后与支持者互动，墨西哥城，墨西哥，6月3日。路透社/拉奎尔·科尔哈&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="苏亚 Mes Sab赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;现任执政党MORENA党总统候选人苏亚 Mes Sab在胜选后挥舞着手势与支持者互动，墨西哥城，墨西哥，6月3日，2024年。路透社/拉奎尔·科尔哈&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;支持者手持“总统苏亚 Mes Sab”横幅在墨西哥城的扎科拉巴广场庆祝MORENA党胜出总统选举的结果，6月2日，墨西哥城，2024年。路透社/马霍尔·埃利佩&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;墨西哥城，6月2日，2024年。路透社/迭戈·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;反对派总统候选人索西特尔·加尔维斯在总统选举投票日结束后的演讲中回应支持者，墨西哥城，墨西哥，6月2日，2024年。路透社/奎扎利·尼奇-哈&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;投票站关闭时，工作人员在总选举投票日，墨西哥圣克鲁斯·赫斯欧科坦城，墨西哥，6月2日，2024年。路透社/约瑟夫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;总选举投票日，人们在瓜纳华托州的投票站排队投票，墨西哥城，墨西哥，6月2日，2024年。路透社/亚希尔·塞巴尔洛斯&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;6月2日的总选举投票日，扎纳坎坦镇，墨西哥。路透社/加布里埃尔萨·桑帕里亚&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;选民在总选举投票日离投票站展示被染色的指腹，墨西哥城，墨西哥，6月2日，2024年。路透社/亚历山德罗·梅涅格尔尼&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;6月2日的总选举投票日，墨西哥城的衷奇腊拉，墨西哥。路透社/路易斯科特&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;6月2日的总选举投票日，墨西哥大查莫拉镇的达戈迦奇，查科阿华州，墨西哥。路透社/乔瑟卢伊斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;6月2日的总选举投票日，墨西哥城的选民在投票站投票后展示被染色的指腹，墨西哥城，墨西哥，2024年。路透社/亚历山德罗·梅涅格尔尼&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;6月2日的总选举投票日，梅利亚·胡胡亚拉镇的投票站。路透社/加布里埃尔萨·桑帕里亚&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;6月2日的总选举投票日，特腊斯卡拉州的人们在前往投票站的途中，墨西哥城。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;6月2日的总选举投票日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝雅特丽丝·古铁雷斯·穆勒在前往投票站进行投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;6月2日的总选举投票日，支持者举着索西特尔·加尔维斯的支持横幅，在墨西哥城等待投票站开放。路透社/路易斯科特&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;6月2日的总选举投票日，索西特尔·加尔维斯的支持者举着横幅在墨西哥城的投票站附近。路透社/夸可切利尼·尼切-哈&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥城选举筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥城选举筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城的市民正走在市中心，以迎接周日的大选。路透社/迭戈·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥城选举筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;2024年6月1日。墨西哥城。路透社/迭戈·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>