<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 11:52:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会190名议员出席，于周三通过了一份决议，要求解除尹锡悦总统宣布的 martial law（军事管制）。现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事管制，2024年12月3日。青瓦台/路透社资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月遭受同监室囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。监狱当局如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大 infamous 罪犯皮克顿于2007年被判决在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害吸毒者和卖淫者，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害六名女性，部分遗体在其位于温哥华附近的破旧地产上被发现。政府检察官在判决他终身监禁后，撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区社区产生了毁灭性的影响，”服务方在声明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在温哥华贫民区毒品泛滥的唐人街东区失踪的60多名女性，直到2002年初皮克顿被捕为止超过十年的时间里，该地区女性失踪案件频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不列颠哥伦比亚省港库克兰的皮克顿猪场，发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，一本声称是由皮克顿撰写的书在亚马逊上架后短时间内被下架。书中，该连环杀手称自己无罪，并指控警察诬告，潇湘晨报曾有报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版方请求从亚马逊下架并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视图片，拍摄于他在港库克兰的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿于不列颠哥伦比亚省港库克兰的家中拍摄的旧电视照片。 REUTERS/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这标志着美国两年来在该地区介入战争的又一小但重要的一步。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯在赫尔松方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一个与美国此前对基辅的其他武器供应限制相符的规则，其中包括禁止向其提供更先进战斗机和远程“联合攻击巡航导弹（ATACM）”，这些限制近年来已经崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，旨在针对赫尔松地区的战斗。据美国官员透露，这项决定允许基辅使用美方提供的武器反击从边境方向向其开火或准备开火的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家表示，这相当于为身处前线的乌克兰军人提供了使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）及其精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹等武器跨越边境攻击俄罗斯军队的绿灯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“此举可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在赫尔松地区站稳脚跟之前促使他们后撤，”乌克兰国家安全研究所的研究员米科拉·比列斯科夫表示，该研究所是一个官方智库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯的关键战场调兵的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将在守势中陷入困境，必须重新考虑他们在向赫尔松地区进攻中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的这一决定早在几周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰官员在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席姜·布朗中将举行的安全视频会议上，提出了在赫尔松地区使用美国武器的需求，一名美国官员匿名表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和姜·布朗中将提出了放松限制的建议，沙利文随后于5月15日将这一建议呈交给拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰应该有能力从俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队的攻击。而后，拜登政府一直在制定最终决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁西方盟友采取这一步骤，但当时他表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前东亚项目资深研究员罗布·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的规定，用以作为安全庇护所来发动针对赫尔松地区的攻势。赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮一直摆在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥与控制部队等，”李说道，“它或许获得了一定程度的安全庇护。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;李和其他专家指出，这一决定本身可能短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这项决定不会大幅改变前线的移动，但会使得俄罗斯更难以持续进行这种跨境作战，”李说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在赫尔松地区缺乏足够的部队来进行大规模攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁赫尔松，”他说道，“要那样做，必须牺牲东部战场上部队的力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰对其境内开火，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月扩大其使用美方武器的能力，特别是在俄罗斯已经在战场上占据主动权的情况下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，Zelensky在接受《卫报》采访时提到乌克兰希望获得美国批准以对俄罗斯境内深处的目标发动打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前五角大楼官员现为战略与国际研究中心智库主任马克·坎辛表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是战略上的巨大改变，但这是向前迈出的步伐，”坎辛说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将争论下一步：对更广泛的靶标发动攻击——也许是那些不直接威胁赫尔松，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说拜登政府是否可以扩大这一政策，允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在所做的那样，继续适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="赫尔松周边的俄罗斯导弹袭击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;图：2024年5月30日，乌克兰赫尔松附近的小多尼里卡村，儿童和青少年体育骑乘学校因俄罗斯导弹袭击受损严重，消防队员在事发现场作业。路透社/瓦伦丁·奥吉里内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排照相机时发表了一番言辞激烈的话语，既符合他在法律和政治斗争中的态势，也预示着他随时准备捍卫自己的立场：他已蓄势待发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一场陪审团经过两天的审议后，裁定他因伪造文件以隐瞒支付给一名成人电影明星的封口费而有罪的日子过后，这位共和党总统候选人列出了一系列的对立面和不满，言辞急躁且颇有攻击性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在判决中称主持自己的法官胡安·梅伦乔为“邪魔”和“歪曲事实”，并称共和党对手乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他还猛烈抨击为他作证的人员，曾对他提出弹劾的国会议员，以及称是非法移民的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将他面临的问题描绘成比个人更重大的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们要这样做，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的一些竞选演讲中夹杂着幽默，但此次新闻发布会上的发言则充满了阴郁的氛围。特朗普仅准备了一份简短的笔记。新闻发布会结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克的陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，特朗普的盟友们对司法体系和任何质疑特朗普犯罪行为的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都视对方为国家安全威胁的大选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为新的证据，说明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普满腹牢骚，攻击美国司法系统，让人们在观看后得出一个显而易见的结论：这位先生不适合成为美国总统。”拜登竞选活动的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中许多人认为纽约的判决是对其的不公正——在该新闻发布会前一天通过筹款平台为特朗普的竞选活动捐赠了3480万美元。这是特朗普竞选团队在WinRed平台上创下单日最多捐款纪录，WinRed是共和党使用的在线筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普阵营在总筹款方面落后于拜登，但他们在周五继续通过一系列预警性筹款信息来尝试保持筹款活动的势头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息大喊，这是在特朗普新闻发布会之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都纷纷站在前总统一边，指责该审判有缺陷，指控应从未提出，陪审团来自重灾区的民主党选民地区，法官有偏见——地方官方否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员的指责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则发动攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔严厉批评了社交媒体平台X上一个全国大学生共和主义组织的帖子，该组织称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们的观点就像他们的屁眼一样，每个人都有一条。”拉西维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还矛头对准了前马里兰州温和立场的共和党籍州长拉里·霍根，他在判决前曾警告美国民众“不要用更多的负面党派之争行为加油添火”。拉西维塔在X上回复道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个选举摇摆州采访的几位共和党选民表示，特朗普的定罪令他们开始重新考虑自己对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于这些弃权表明他们在事实上可能会给他与拜登重赛时带来的伤害，这可能对特朗普在几个摇摆州的优势地位造成打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来和特朗普自己很像，都表示这场审判是彻头彻尾的骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治行为，只是为了尽可能多阻止特朗普参加竞选活动，”62岁的马里埃塔市退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能用这种方式对付他，就能用这种方式对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。特朗普作为共和党总统候选人，在纽约特朗普大厦举行新闻发布会，该事件发生在对特朗普与2016年为封口费伪造商业记录一案审判有罪判决的次日。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导下比亚非利加民族大会（ANC）自 apartheid 阴影终结以来表现最差的选举结果后，其政治地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约 71% 的选区结果显示，ANC 的得票率不到 42%，比 2019 年上一次选举时获得的 57.5% 有了明显下降，这是过去三十年来首次未能达到多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举不佳的结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织的前驱，ANC 将不得不与其他较小的政党谈判联合政府协议或其他形式的协议，以统治该国。可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼企业家拉马福萨可能会面临反对党和他在深刻分裂的党的批评者的辞职要求，但 ANC 的高层官员之一支持他留任，分析师认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·博勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是各大政要中公众支持率最高的，这可能会因其 ANC 内的分歧而复杂化任何反对他的动员尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对 ANC 的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日发布正式初步结果时，他将发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因 2022 年的一个调查报告悬而未决，该报告指出他可能因在猎场家具中存有现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认这一丑闻，这一事件被称为“农门”，并在同一年赢得了新的五年 ANC 领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三大选被视为对 ANC 来说最严峻的考验，选民因高失业率、犯罪和致命的停电等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017 年末，拉马福萨因承诺清洁党派形象并重振经济而当选为 ANC 领导人，当时他的前任雅各布·祖姆拉因腐败和经济下滑而受到丑闻缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他成为国家元首时，2018年初的初步热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，高层 ANC 官员仍卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖姆拉，后者支持新党 uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现对 ANC 支持产生了重大影响，尤其是在祖姆拉的故乡夸那祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖姆拉已经算是在拉马福萨和 ANC 的棋盘上设立了障碍。他知道他们在夸那祖鲁-纳塔尔省是最脆弱的时候，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨项目结束……你不可以在选举失利后仍指望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上的拖延行为而受到批评，这种拖延行为似乎是为了避免进一步激化党内的分歧，这种果断性与他在 80 年代作为工会领袖时的表现相差甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他具有寻求共识的能力以及他作为“全球南方”倡导者的角色，这一术语常用于指代低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 COVID-19 大流行期间，拉马福萨是呼吁公平分配疫苗的最著名的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定，以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控并继续在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年 ANC 的成功，但批评者称他很少为南非面临的最大挑战提供新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前 ANC 的最后一次竞选集会上，他承诺在成千上万的支持者聚集在索韦托足球场参加集会时要做得更好。许多人在他的演讲未完成时便离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为条件，实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始恢复日常生活了。”拜登总统说道，他面临选年终了前阻止加沙冲突的压力，这场冲突目前已持续了8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及多方进行的调停会谈，试图为以色列和哈马斯力量之间的停火安排达成一致，但这些会谈多次陷入停滞，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项新提议是在以色列对拉法地区周密攻势几周后提出的，并伴随着对以色列政府在国内和国际上处死加沙人质及持续扣押人质行为的新增压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的官员周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，美国总统的共和党对手、前总统唐纳德·特朗普前一天被定罪34项重罪，显示出两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划包括三个阶段，并与以往提议不同，因为即使在各方通过所有三个阶段的过程中，停火也会继续有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区域撤出，人质，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆人道主义援助卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统表示，这是个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包含一份重建加沙的大规模计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内支持无限战争的那些人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说不重要。但我恳请您支持这一提议，尽管会面对各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为第一位在美国战争期间访问以色列的美国总统，作为曾经派遣美国部队直接保卫以色列的人，我希望您退一步思考，不要错失这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能提出这样一揽子新计划，是因为最近在战场上的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有通往危机终结的道路。这是一个详细的四页半协议，经过精心谈判和完善。现在摆在桌面上的是过程中的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其解释为试图直接向以色列公众传达重要信息。12频道中断晚间新闻节目，实时直播拜登的演讲。此前，加沙释放提议细节的报道因以色列审查官的禁令未被发布，新闻撰稿人丹尼·卡什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基美隆大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，相较以往提议，这一新提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列极大削弱了哈马斯的能力，哈马斯发动大规模袭击、攻击或恐怖行动的可能性有所下降，但并非完全不可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论越来越倾向于批评以色列，苏里认为，这也可能促使以色列结束冲突，再加上拜登施加的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年初发布的早期提议呼吁作为交换，释放病重、高龄和受伤的人质，在六周停火期内允许更多人道援助抵达加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中取消双方冲突的永久结束条件而破裂，并对拉法地区的炮击行动加强了打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天，哈马斯表示已告知调停者，在当前持续的袭击期间将不会继续进行谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成一项包括人质交换与释放在内的“完整协议”。一位不愿透露姓名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个有子女在哈马斯手中被扣为人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，虽引发国际强烈抗议，但未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在此次战争中承受了极大的痛苦。”拜登周五表示。“我们看到了拉法地区本周被以色列空袭摧毁的致命火灾造成的可怕图像……目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估算，自以色列于10月7日对南部以色列的哈马斯袭击作出回应后，加沙已有超过36280人丧生。根据以色列统计，这次哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉伊亚受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动期间被摧毁的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再度担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里在华盛顿试图调解与以色列的战争时，再次扮演了 Hezbollah 和美国之间关键沟通者的角色，凭借数十年的经验，他促成了停火协议的签订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是在他长期占据主导地位的什叶派穆斯林社区，自从以色列在9月份杀害了伊朗支持的 Hezbollah 领导人哈桑·纳斯拉赫后，他被视为稳定黎巴嫩的影响人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在11月15日举行的一次电视演说中表示，黎巴嫩正在关闭“黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，共同维护黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人，并自1992年以来一直担任议长，这是黎巴嫩教派政治秩序中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hezbollah 新任领导人谢赫·纳伊姆·卡塞姆表扬伯里，称他是该组织的“兄长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦频繁访问贝鲁特，并与伯里会面，试图促成结束冲突，这些冲突是在与加沙战争并行的情况下爆发，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让他重新扮演了在2006年帮助结束 Hezbollah 与以色列之间大规模战争的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁只能部分行使职权，而且很难接触到 Hezbollah，因此他的作用尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位基于贝鲁特的外交官表示：“当他现在来到黎巴嫩时，他真的是唯一值得会面的人。他就是国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里通过帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人质而一举成名，这些激进分子在黎巴嫩15年内战期间劫持了一架从美国飞往贝鲁特的民航班机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为议长，与纳斯拉赫一起领导了什叶派政治代表力量，以及在该领域占据主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常会面的外交官表示：“他是Hezbollah信任的伙伴，这使他非常重要，但他也存在明显的局限，无论是出于Hezbollah还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列炮火打击了阿马尔运动影响力所在的地区，包括特勒市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个从提尼恩移民来的商人家庭，后在黎巴嫩长大，大学时便积极投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什叶派社区中许多人称赞伯里帮助改善了该社区在以基督教徒和逊尼派穆斯林为主体的政治框架中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为受过法律训练的律师，伯里在什叶派阿马尔运动创始人穆萨·萨德失联后成为了该组织的领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里主导了阿马尔运动的军事崛起，该组织在内战期间几乎对抗了所有主要党派，其中包括后来成为盟友的 Hezbolla。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机关和安全部门，他似乎与 Hezbolla 的政治步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一份电文在2010年发布时，提出质疑伯里对 Hezbollah 的真正看法后，伯里予以否认，称纳斯拉赫“和我一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当以色列开始对南部以色列发动攻势时，伯里的阿马尔战士参与与 Hezbolla 一同发射火箭以示对加沙的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图终止黎以边境的炮火攻击，并说服 Hezbolla 撤退至黎巴嫩里特尼河以北，这条河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员：“让黎巴嫩河向边境方向移动比让 Hezbolla 这么做更容易一些。”一位与伯里接近的消息源对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者还批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的教派精英之一，这场经济崩溃是由于数十年的政府腐败所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人还指责他拒绝召开议会会议，让政府中的最高基督教职位长期空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了 Hezbollah 的政治对手，如黎巴嫩基督教民兵力量，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未在图中）在贝鲁特会面。路透社/萨德尼·拉希德/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议长纳比赫·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特举行的一场纪念什叶派阿马尔运动创始人穆萨·萨德失联45周年活动上，悬挂有黎巴嫩议长纳比赫·伯里的横幅挂在建筑上。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国油企保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵循减缓生产增长支出的承诺，这或将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在本周周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命以及技术突破和效率提高，美国在非OPEC国家中一直是推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和OPEC+同盟国去年进一步削减了供应量，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的总削减量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位了解OPEC+讨论情况的知情人士于周四指出，OPEC+正在协商一份复杂协议，该协议将使该集团可以将部分这些削减措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+将于周日开会商讨供应政策时，美国生产量的增长继续推动非OPEC+国家产量的增长，但与2023年相比，其威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增长将更高，达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超出OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+石油的需求量在2024年应比2023年高出约90万桶/日，据该组织5月的月度报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长将更低，约为110万桶/日，而对OPEC石油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年以来，美国整体原油产量变化不大。4月份，产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，尽管油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="http://newsroom.sandrill.com/About/Leadership-and-Corporate-Vendor-Friendly"&gt;“我们的客户保持相当保守和严谨的态度。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示，“鉴于当前的价格，钻井数未能明显增加，这一情况值得关注。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，推迟对钻井设备进行升级，以更好地与钻井增长放缓的趋势相匹配。该公司计划年底前运营12台钻井设备，并在来年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻井数量已降至496台，比上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.reuters.com/legal/disclaimer"&gt;“美国有在数年内持续实现每日100万桶的产量增长的能力，但目前没有任何意愿以这一速度增长。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者施压下，限制了在增长方面的支出，此前不可遏制的支出曾促进了垦区的快速增长，但在2010年代却限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长在一定程度上是由私人生产商推动的，部分私人生产商如今正卷入石油勘探行业的整合潮流。他们通过钻更长的井并采用压裂技术来同时从更多井中提取石油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="http://www.texasstandardoil.com/"&gt;
“尽管最近的合并浪潮，我预计当前油价将继续，这将有助于支撑钻探和完井效率不断改进的总体美国石油产量温和增长。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超越北美。其今年第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.reuters.com/legal/disclaimer"&gt;“近年来的战略发生转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+将自愿延长其削减计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，除了美国、加拿大、巴西和圭亚那外，2024年的石油和液体产量增长预计将由非OPEC成员国引领。据EIA在三月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote cite="https://www.reuters.com/legal/disclaimer"&gt;“OPEC+已经学会了接受美国石油产量的增长。”&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地的Oasis Petroleum租地内的钻井平台操作楼层,从控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
《图片说明：位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地的Oasis Petroleum租地内的钻井平台操作楼层，从控制室俯瞰，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新staking”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者在其中锁定了他们的代币，换取奖励，这虽是一个复杂的设计，但分析师警告称，这种方案可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，标志着加密货币市场在价格飙升和交易者寻找收益的背景下愈发具有冒险性。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的中心是西雅图创业公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，迄今为止已吸引188亿美元的加密货币进入其平台，较六个月前不到4亿美元的规模有了大幅增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，公司发明了重质押以扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这点，加密代币的所有者，例如以太坊，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会因此获益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到基于区块链的不同程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险性意见不一，一些内部人士认为这项实践尚不足以了解其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果作为重质押代币的代表的加密货币代币被用作加密货币广泛借贷市场的抵押品，可能会基于少量底层资产形成无限循环的借贷。他们认为，如果所有人同时尝试退出，这可能会使更广泛的加密货币市场失去稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品或更高层次的抵押时，这并不是理想的状况，它会增加新的风险因素并不是原本存在的。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师阿达姆·莫甘·马多奇表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者来说，收益极具吸引力：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%到5%之间，而分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性的项目，希望在不售出资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为付款机制尚未开发。用户之所以加入该平台，是出于对未来奖励或其他空投奖励的期待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人派发其自己的新创建代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“国库的莫甘·马多奇称，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户驱动的，称这可能是‘真正非常投机性的免费钱’。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人戴维·杜昂表示，该公司提供质押但不提供重质押服务。“他们现在在预先预防这种情况，（希望）会获得某种回报，但他们不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，部分团队成员此前曾在印度发起了首个学生设计的微卫星，这一信息在其学术网站上有记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一些新的重质押平台也出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供将其代币在EigenLayer上进行重质押，并生成代表重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为抵押品进行借款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的基于加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一种新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能带来“隐藏的风险”，如果重质押的代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制清算和市场低迷期间的更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘中，高风险借贷使用于抵押的加密代币迅速失去价值，加剧了此次崩盘，此后Terra和Luna代币崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成任何有意义的传染性风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越多地与主流金融领域相连，并且有迹象显示重质押吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为重质押是一个“纸迹难以追踪”的步骤，首席风险官阿诺什·阿雷维沙特亚表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月份的一篇博客中披露了这一合作。Laser Digital没有对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户进行加密资产质押，并预见“一个围绕重质押的新生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>