<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 11:20:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中受到攻击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一。2007年，他被判在卑诗省温哥华市附近的一处猪场杀害并肢解吸毒者和妓女，并被判终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名受害女性而被定罪，这些女性的部分遗骸在温哥华市中心东区附近的破旧地产上被发现。随后，政府检方在量刑后撤銷了其另一起谋杀20人的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后去世的，当时他正在魁北克监狱服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对卑诗省以及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多人是温哥华市区东区贫困且毒品泛滥地区的失联女性，直至皮克顿在2002年初被捕，失踪事件才被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近波特库克兰发现了33具女性遗体或DNA样本，其中许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿曾撰写的书籍在发行不到几小时就被亚马逊删除。这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，并指责警方陷害他，当时《温哥华太阳报》报道称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊删除该书，并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的家庭电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的家庭电视照片，拍摄于其位于波特库克兰的家中。REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党选举表现不佳而势力减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC，非国大）自种族隔离制度结束以来最差选举结果后，其影响力将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举中有约71%的投票站结果显示，非国大的选民的比例不到42%，这一数字较2019年上次选举时的57.5%大幅下滑，并且是首次在近30年内未能赢得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，曾任纳尔逊·曼德拉解放运动的非国大将不得不与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的协议来治理国家。这可能导致政策让步，甚至放弃一些内阁重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨可能将面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但非国大的高层干部之一支持他留任，并且分析人士认为目前没有显而易见的替代人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的能接替拉马福萨的人选。”毕业于开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒如是说。他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中的政治声望超过了其他主要政治人物，由此可能引发非国大内部党派争斗，进一步增加反对拉马福萨的努力难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至当前，拉马福萨尚未对非国大的选举成绩发表评论，他的发言人指出他将在本周日公布最终初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，拉马福萨曾在一笔现金被藏在家具中并引起争议的调查中被指可能有不当行为，但拉马福萨否认了这一指控，并在同一年获得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票被视为对非国大前所未有的考验，原因是选民因失业率高、犯罪率和电力供应困难等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以承诺重塑非国大形象、振兴经济为条件当选非国大领导人，此前九年间在任领导人都因丑闻和经济衰退而受到谴责，其前任是雅各布·祖马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首之初的初期狂热也很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，高级非国大官员仍深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自他的对手祖马，祖马支持新党mhkonto we sizwe（非洲人国民大会的战斗部队），该党超出了预期，并大幅度削弱了非国大的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马在夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）上了一课，他深知那里是他们的弱点。”政治分析师拉尔夫·马特克加表示。“这标志着拉马福萨计划的终结……你不能连续输掉选举并期待一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因避免加剧党内分歧而迟迟未能推动关键改革而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时干脆果断的表现大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他在构建共识方面的能力，并赞扬他作为南非“全球南方”的倡导者所起到的作用。“全球南方”是指由低收入和中等收入国家组成的一个群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马福萨是全球最突出的声音之一，倡导更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了对以色列的种族灭绝指控，裁定以色列必须暂停对加沙城市拉法的军事行动，对此，以色列予以坚决否认，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调过去30年间非国大的成就，但批评者认为他对解决南非最大挑战的新型解决方案并未提供多少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前非国大的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，并发表了长达数小时的演讲以争取数万支持者的关注。然而，其中许多人未等到他演讲结束便提前离去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎加剧对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对这场持续两年的战争的又一步深入干预，专家认为这有助于在俄罗斯军队通过跨境攻击哈尔科夫地区时削弱俄方攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这可能导致与核武大国俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国长期以来禁止向基辅提供更高级武器的其他禁令相吻合，包括先进的美国战斗机和长程ATACMS导弹，这些禁令也已相继取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。据美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击穿过边境攻击或准备攻击他们的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这一决定为前线的乌克兰人提供了使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射经过制导的多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器反击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所的研究员米哈洛·比列斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能创造条件，迫使俄军从尚未扎下防线的哈尔科夫地区撤退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆指出，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场调动军队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于守势，必须重新评估他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席科·布朗上将提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽这些限制的建议，苏利文在5月15日向拜登报告了这一建议。据这位官员透露，拜登同意乌克兰可以安全地反击来自俄罗斯领土的攻击。自那时起，拜登政府一直在制定最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受《路透社》采访时公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时他指出：“到目前为止，还没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傅利叶研究所东亚项目资深研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在美国领土内发动攻击的规定，由此得以在哈尔科夫地区保持安全地带发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保留其火炮、防空系统、电子战系统和指挥控制中心，”李说，“这在某种程度上意味着一种安全区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会立即改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会大幅改变前线的动态，但如果能小幅度改变就很好了。这将使俄罗斯更难继续进行这种跨境作战行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫实施大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说。“为了做到这一点，它将在东线作战地区大量减少部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰在其领土上使用武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引用称，呼吁美国批准其打击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防部官员马克·坎奇安表示，拜登的举措只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的重大改变，但这是一个步骤，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一个步骤：打击更广泛的目标，也许在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时没有明确表示拜登政府是否会扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区进行空袭。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们必须做的事情，即适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市郊马拉达尼利瓦村的一家儿童和青年体育骑马学校在俄罗斯导弹袭击后受损严重。路透社/瓦伦丁·奥吉雷内科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事于第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的一个银行相机前凝视着镜头，传达了一则适合作为法律和政治斗争讯息的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约市陪审团裁定他因虚假记录掩盖与色情明星的封口费支付而涉及34项指控全部有罪的次日，这位共和党总统候选人列出了一串仇敌和抱怨，在愤怒、连贯性较差的言论中咆哮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审他案件的法官胡安·梅尔切安“歪曲事实”且“恶魔”。他将竞争11月5日总统选举的民主党候选人乔·拜登描述为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击曾出庭作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及称那些非法涌入国家的移民是他所说的“侵略者”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将他眼前的挑战视为超越个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们正为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中经常带有幽默感，但此次演讲基本上都是严肃的。他在新闻发布会上仅拿着一页简短的笔记，结束时没有回答问题，随后便在他的儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速从讲台上撤走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法制度及其任何暗示特朗普有罪者的攻击进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此描绘对方为对国家构成威胁的情况下，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证据，证明他对国家不胜任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝拉德竞选传播主管迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普因个人不满而喋喋不休并在美国司法制度中撒谎，任何观看的人都会得出一个明显的结论：这个人不可能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的盟友们——他们大多认为纽约裁决是严重不公——称特朗普竞选活动周四一天便筹集了3480万美元的捐款。这是共和党主平台WinRed中特朗普一天内创下的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总体竞选募款方面落后于拜登，该活动在周五试图保持这股节奏，发出了大量令人惶恐的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息中写道：“美国历史上最黑暗的日子！”另一条便是“决不投降！”唐纳德·特朗普新闻发布会后，该短信大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持前总统，称审判存在缺陷、相关指控本不应提出、陪审团成员因曼哈顿地区民主党人众多而遭到污染、而法官偏袒——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的一些谴责举措不够迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选助手便猛烈反攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副总竞选经理克里斯·拉西比塔嘲笑了一个社交媒体平台X上的全国大学生共和党组织，该组织发布的一条状为被陪审团的裁决尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他写道：“观点就像屁股——每个人都有一屁股。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他亦在X平台上抨击了前马里兰州共和党籍温和派州长拉里·霍根，在裁决宣布前曾警告美国人“不要用更多有毒的党派分歧点燃火焰”。拉西比塔回应道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的关键选区采访共和党选民时，几位受访者表示，特朗普的定罪正使他们重新考虑在11月对其的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类游离可能在这些摇摆州使特朗普在与拜登的重赛中面临伤害——鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率极其微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但采访的大多数共和党受访者听起来更像是特朗普本人，称该审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它全都是政治，正是为了伤害他，并尽可能阻止他在竞选时间。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿，在佐治亚州马里塔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们对得上他，他们就能对上任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中再度发挥关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里继续扮演美国与黎巴嫩真主党之间关键的沟通角色，协助解决黎巴嫩与以色列之间的战争，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举再度显示了86岁的伯里在其国内乃至什叶派穆斯林社群中依然拥有巨大的影响力，并自以色列于September（9月）杀死了真主党前领导人哈桑·纳斯拉勒以来，一直被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里周三在电视讲话中表示，黎巴嫩正在结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的未来着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间领导什叶派的阿马勒运动而声名鹊起，并自1992年起担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗教派别体系中最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡萨姆支持伯里作为谈判方，并称伯里是“真主党的大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里商讨停火事宜，这些努力与2024年同一时期加沙战争的停火谈判如出一辙，局势在9月变得尤为激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年黎巴嫩与以色列上一次大规模战争中帮助解决冲突的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于目前黎巴嫩没有总统，内阁仅有部分权力，也缺乏与真主党进行沟通的途径（美国视真主党为恐怖组织），伯里的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人。他是国家。”一名驻贝鲁特的外交官如此评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在真主派武装分子劫持一架美国客机并试图以此扣押在贝鲁特的美国人质期间，通过谈判帮助释放了39名美国人质，使其一度成为国际关注的焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里当选议会议长时，正值纳斯拉勒上台领导真主党，两人共同引领了“什叶派二人组”，指的是在什叶派政坛占主导地位的两个政党，以及占据大半国家权力的两方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名频繁探访伯里的外交官称：“他是真主党的可信赖伙伴，这让他的作用至关重要，但说实话，他也受到真主党或伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已经袭击了阿马勒运动势力范围内的城市特里尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个从提比尼移民的商人家庭，在黎巴嫩长大，并在大学期间便投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到今天，一些曾经处于劣势的什叶派社群成员都称赞伯里帮助改善了他们在此宗教派别体系中的地位，特权长期以来偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里毕业于法学院，接替什叶派阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔之后，阿马勒运动的军事力量崛起，阿马勒与几乎所有的内战参与方作战，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者涌入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党的政治路线保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报在2010年曝光时，伯里驳斥了关于他真主党真实态度的疑问，称纳斯拉勒“和我一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，阿马勒武装分子在以色列对加沙地带发动攻势后，与真主党一起向以色列发射火箭，以示团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国使节开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止双方边境沿线的火力交涉，并努力说服真主党北撤至里蒂尼河以北，一段距离以色列边境约30公里的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一名外国官员表示：“把黎巴嫩河南移到边界比撬动真主党向北移动更轻松。”一位接近伯里的消息人士向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者们则批评他是导致2019年经济崩溃、金融体系因多年腐败而崩溃的宗派精英之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召开议会 session 召集议员选举总统，导致这一职位在政府高层空缺了两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也引起了真主党的政治对手，比如黎巴嫩基督教力量的支持者的不满，他们认为任何谈判都应该由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在保持增加产量支出受控的承诺方面遵循了先前的宣示，这或将使2024年全球最大原油生产国的经济增长放缓，在周末OPEC+会议讨论进一步减产时减轻供应压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术创新带来的产出提升，美国成为全球非OPEC产油国增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量惊喜地增长了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其成员国去年加深了产量减产措施，部分原因是弥补了美国及其他非OPEC产油国产量的增加。整体来看，这些减产措施已达586万桶/日，约占当时全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正致力于一项复杂的协议，旨在使这些减产量能够延续至2025年，三位熟悉OPEC+谈判的消息人士周三透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日再次审议供应政策时，美国产量的增长将继续推动非OPEC+产油国的产量增加，但相较于2023年，这种威胁将有所减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日，这与OPEC对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅为64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测2024年的全球需求增长将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长120万桶/日。根据OPEC5月份的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;石油市场报告，这将意味着2024年对OPEC+原油的需求量比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计今年全球需求增长将仅为110万桶/日，并且OPEC原油需求量不会有显著变化。&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量几乎没有变化。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不大可能像2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和纪律严明的态度。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有进一步增长也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司维持资本支出不变，并推迟升级其钻机，以适应更平坦的钻井增长趋势，计划年底前运营12台钻机，并在明年部署更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，目前美国油气钻机数量为496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来多年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这一速度增长。”标普分析师在一份周四的报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商在投资者压力下，对增长的投资有限，先前的不受控制的支出推动了激进的增长，但同时打击了页岩油领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归因于私人生产商，这一趋势现在推动了不同公司间的一波整合，他们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多井中提取石油增加了产油效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，但预计在钻井和完井效率持续改进的支持下，当前的石油价格将继续支持美国整体石油产量温和增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是为了应对整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略已发生变化，重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液态石油产品的产量增长。&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;3月，EIA表示预计OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会如何适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="位于油气盆地伊利诺斯州温克自治市附近由Oasis Petroleum拥有的一个租赁区域内的钻井操作室控制室俯视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于伊利诺斯州温克自治市附近的Oasis Petroleum拥有租赁区域的钻井操作室控制室俯视图，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;指OPEC 5月份的月度报告。
&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;指国际能源署的最新预测报告。
&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;指EIA（能源信息署）在今年3月的预测报告。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定才能获得奖励，这引发了分析师的担忧，他们警告称这一复杂方案可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”迅速流行，是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格飙升，交易者们都在寻找高收益。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点；而第二大加密货币以太坊的价格今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重新质押热潮的背后，是西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，将其平台上的加密货币吸引至188亿美元，较六个月前的不到4亿美元翻了近47倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，公司发明了重新质押，这是长期存在的加密货币实践——质押的一种扩展形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有人，例如以太坊的持有者，允许他们的资产在此验证过程中被锁定。参与者在质押期间将暂时无法立即访问其代币，但他们可以因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表他们所质押的加密货币的新创加密货币。重新质押使持有人能够将这些新代币再次锁入不同的基于区块链的项目和应用程序之中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对此是否风险重重存在分歧，一些内部人士认为目前该实践尚太新，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新的代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，这可能导致基于少数底层资产的借贷循环无限循环。如果 everyone 同时试图退出，这一情况可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品时，这并不是理想的状况，这增加了新的风险因素，这些风险以前并未存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·马修斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的收益可能会更高，因为投资者可以在一个过程中赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展之一，在该领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，旨在不售出持有物的情况下生成大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户在期待未来奖励或另一种名为“空投”的赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自行创造的代币“EIGEN”。用户希望在未来这个代币会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·马修斯认为，重新质押平台的增长是由寻求这种赠品的用户所驱动的，称之为“非常非常投机，这是免费钱的观念”。

“这非常冒险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示（Coinbase的股票代码：COIN.O），尽管该公司提供质押但不提供重新质押。

“他们现在是预想自己会被奖励某些东西，但具体是什么他们并不知道，”杜昂说道。

李根在2022年加密货币市场的抛售中，高风险的借贷加剧了问题，随着作为抵押品的加密货币很快失去了价值，Terra和Luna代币崩溃后情况更是如此。

李根与EigenLayer保持着距离。

“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。这些借贷协议正在错误定价风险，”他说。

一些专家并不担心重新质押，他们指出，重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币总资产来说微不足道。

监管机构长期以来一直在关注加密世界可能对更广泛的金融市场带来的损失风险。

“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场传染的实质性风险，”标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。

尽管如此，由于加密世界越来越多地与主流金融领域相连，机构投资者开始接受重新质押。

Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官安奴什·阿雷夫萨蒂安表示，公司认为重新质押迈得过远，原因在于难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”。

Laser Digital的加密业务部门诺亚拉与Kelp DAO合作进行了部分资金的重新质押，Kelp DAO在四月的博客中称。诺亚拉未能回应《路透社》的置评请求。

瑞士加密聚焦银行Sygnum表示，它为客户提供质押服务，并预期“一个围绕重新质押的新生态系统将出现”。

![插图展示了加密货币比特币的代表](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示的加密货币比特币代表出现在巴黎的照片中，拍摄于2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![插图展示了加密货币以太坊的代表](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示的加密货币以太坊代表出现在一个六月十六日的PC主板上，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的条件下进行新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯接受新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新生活的曙光了。”拜登说，他在这场持续了八个月的加沙冲突中面临着选举年的压力，需要停止局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家作为调解人，多次努力安排以色列和加沙激进组织哈马斯达成停火协议，但谈判一再停滞，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法进行数周的军事行动后提出的，且因加沙死亡事件以及人质持续被扣，对贝内·内塔尼亚胡政府在国内外都带来了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国总统特朗普因34项重罪被判有罪的一天后，特朗普的共和党竞争对手发布了这一提议。这突显了两位候选人之间的巨大差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，并不同于之前的提议，因为停火将贯穿整个进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，一个为期六周的停火协议中，以色列军队将从加沙居民区撤出，其中包括交换数百名巴勒斯坦囚犯，释放的囚犯包括老人和女性。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆补给卡车进入加沙，拜登指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“即使在谈判继续进行的情况下，停火也将继续有效，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段将包括一个宏伟的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内支持无休止战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们将要求战争无限期地持续。有些人甚至在政府内部，他们表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。但我敦促以色列的领导层站在这个协议的背后，尽管无论外界施加何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的人，作为一名唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国部队直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步考虑，如果错过了这一刻会发生什么，”他说，“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对媒体称，以色列能够提出新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半的协议，已经经过详细谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的收官方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这个计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性的，解读为直接向以色列公众发出的呼吁。领先的12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查员之前禁止公布这一提议的细节，主持人丹尼·库什茂称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基拟定的这一提议比之前更有可能成功，奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性不低，但远低于先前的程度。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球化参与者“正在反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望停止冲突，同时也包括拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力以赴支持某件事时，他可以创造出很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议提议释放患重病、年老伤残的人质以换取为期六周的停火，这六周停火可以延长，以便为更多援助进入加沙地带提供机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初因以色列拒绝同意哈马斯关于战争结束的问题而破裂，以色列随后加大了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告诉调解人称，将在持续的军事行动期间不参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与以色列的17位外交官进行了会面，这些外交官来自他们国家的人都被哈马斯劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法发生的一起以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际愤怒，但没有达到美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示，“我们看到了本月初在拉法发生致命火灾时的画面，这是一场针对哈马斯的以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击以来，加沙自以色列对该地区发动袭击以来已有超过36280人丧生。根据以色列数据，哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事进攻期间被摧毁的，照片拍摄于2024年6月12日，加沙北部地区。路透社/ Maher Issa&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约预计于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更有效防控疫情的全球协议的谈判有望在2025年前完成，如有可能将提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可以在疫情前和期间增加合作，这源于COVID-19期间认识到的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但在疫苗共享和准备等方面，富裕国家与较贫穷国家之间存在严重分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（International Health Regulations, IHR），其中新增了一类“疫情紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身和全球人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra表示：“通过这一协议，我们将采取措施追究各国责任，加强措施，防止疫情暴发威胁美国和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更新全球卫生规则旨在强化世界对疫情后的新型病原体的防御能力，据世界卫生组织数据，COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦总部附近的世卫组织（WHO）标志，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥Sheetым巴姆赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅· SHEINBAUM 获得压倒性的胜利，成为了墨西哥历史上首位女总统，承接了其导师、卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫困群体中的高人气帮助了她的胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构快速样本计算，赢得了58.3%至60.7%的选票。这将创下墨西哥民主历史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也取得了可能在两院获得三分之二超多数的势头，根据选举机构给出的范围结果，这将允许联盟在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果中表现出26.6%至28.6%的支持率后，正式承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国200年的历史上成为墨西哥首位女性总统，" Sheinbaum 在支持者聚集的欢呼声中表示。"总统，总统！"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利是墨西哥的重大进步，该国以 macho 文化著称，并拥有全球第二大天主教徒人口。长期以来，天主教文化使得传统性别角色盛行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 成为美国、墨西哥或加拿大的首位女性在普选中当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一位女性，"87岁的埃德米拉·蒙特埃利，来自墨西哥最小州蒂拉斯帕的 Sheinbaum 的支持者说。"以前我们甚至不能投票，而且即使可以投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切都改变了，我现在终于能经历这一切。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 面临着复杂的道路。她需要在提高民众多项福利政策的同时，应对巨额预算赤字和经济增长迟缓的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她在支持者面前承诺政府将财政上负责，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全，但具体细节较少。此次选举是有史以来墨西哥最暴力的选举之一，38名候选人在此前被杀害。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团影响扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选站外发生两人遇害而被玷污。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，超过18.5万墨西哥市民因各类原因丧生，超过了该国现代史上任何其他政府任期内的死亡人数，尽管谋杀率正在下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺投入可以取得革命性效果的投资，来改善警务并减少有罪不罚的现象，否则 Sheinbaum 或将在整体安全水平上取得重大改进方面陷入困境，"独立拉丁美洲政治风险分析师奈赛菲尔·帕里ش·弗兰纳利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也在 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt; 中取得了胜利，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战还包括与美国就巨大数量的向美国迁徙的移民的跨境谈判，以及在芬太尼危机肆虐的背景下打击毒品走私的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到美国总统选举可能由唐纳德·特朗普赢得，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普誓言对从墨西哥生产的每辆中国车征收100%的关税，并称他将动员特别部队打击毒品走私团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商迁回国内以满足就近化趋势压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 还将不得不应对 PEMEX 的问题，这家墨西哥石油巨头已连续20年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能只是无底洞，无止境地投入公共资金，然后公司从未盈利。"高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。"他们必须重新审视 PEMEX 的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，支持了汇率增强和低失业率，这使他倍受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥全年面临巨额预算赤字，且2025年预计经济增长率仅为1.5%，这并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔一直试图将这场选举变成对其政治议程的公投，他在竞选中占据了主导地位。Sheinbaum 拒绝反对派称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔"操偶人"的说法，但她承诺继续许多他所实施的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫穷的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选发言中，Sheinbaum 感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是一位将我们的国家变得更好的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维瑞·里奥斯认为性别主义是批评 Sheinbaum 将成为洛佩斯·奥夫拉多尔"操偶人"的理由之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"难以置信的是，人们不相信自己能作出决定，我怀疑其中很大一部分原因在于她是一位女性。"她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum 获得墨西哥总统选举胜利" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;她信贝姆·桑布姆，执政MORENA党总统候选人，举行获胜演讲后的照片，墨西哥城，墨西哥6月3日。路透社/拉奎尔·卡纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum 获得墨西哥总统选举胜利" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;她信贝姆·桑布姆，总统候选人的执政MORENA党，向支持者挥手致意的照片，墨西哥城，墨西哥6月3日，2024。路透社/拉奎尔·卡纳&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持者举着“总统桑布姆”横幅的照片，全国大选后执政MORENA党的所述桑布姆为总统竞选获胜者，在墨西哥城中心区的广场展示，墨西哥6月2日，2024。路透社/玛哈埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，6月2日，2024。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯接受票站闭幕后拜访支持者的照片，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024。路透社/克萨察利·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举工作人员关闭投票站，大选日，圣克鲁兹·霍萨科坦，墨西哥6月2日，2024。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日前往投票站的照片，韦拉克鲁斯，墨西哥6月2日，2024。路透社/亚希尔·塞瓦尔诸&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，恰纳坎坦，2024。路透社/加布里亚尔·萨纳别拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人在选举日票站关闭时举手展示拇指投票的照片，墨西哥城，墨西哥6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在票站外拍照的照片，选举日在墨西哥城，墨西哥6月2日，2024。路透社/路易斯·柯特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日票站工作人员准备，大选日，圣巴尔托洛梅·夸阿拉纳，墨西哥6月2日，2024。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉雷鲁妇女在选举日票站排队投票的照片，恰诺加奇镇，恰帕斯州，墨西哥，6月2日，2024。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人在选举日票站展示投票后的拇指的照片，墨西哥城，墨西哥6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人次在圣胡安·查玛拉投票的照片，6月2日，2024。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人在联邦济慈国际机场投票站投票的照片，选举日在墨西哥城，墨西哥6月2日，2024。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人在圣安德烈斯·拉拉林萨尔投票？的照片，6月2日，2024。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，6月2日，2024。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;瓦尔查诺尔，6月2日，2024。路透社/加布里亚尔·萨纳别拉&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人在选举日临近投票站排队的照片，科马邱恩，墨西哥9月2日，2024。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥前总统安德列斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝亚特丽丝·古铁雷斯·穆尔加入投票的人群，星期天在全国选举中投下选票的照片，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯的人举牌子，等候投票站开放，全国选举日，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024。路透社/路易斯·柯特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人在投票站外举支持反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯的牌子，投票日，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024。路透社/克萨察利·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日票站准备工作，大选日，圣巴尔托洛梅·夸阿拉纳，墨西哥6月2日，2024。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，5月31日，2024。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选前，在墨西哥城，墨西哥城，5月31日，2024。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一天前选举日，墨西哥城，政府宣布无酒售卖禁令，用塑料覆盖的商店，大选日之前，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>