<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 12:56:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会（300名成员中190名出席）于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事戒严令，现场直播画面显示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事戒严令，2024年12月3日。总统府/资料图片 via Reuters&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，在卑诗省温哥华以东的波特科奎特兰养猪场残杀毒品成瘾者和妓女，并销毁他们的遗骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭判定他杀害了六名女性，部分遗骸在其位于温哥华附近的破旧地产上被发现。政府检察官在对其判处终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世，并已被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响。”他们在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中，有60多名妇女在超过十年的时间里从不列颠哥伦比亚省温哥华市区的贫穷、毒品泛滥的大温东区消失，直至皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在波特科奎特兰市，33名女性遗骸或DNA在皮克顿的养猪场上被发现，其中许多人是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，在亚马逊上架几小时内，据报道皮克顿的一本书被下架。在这本书中，连环杀手声称他是无辜的，并被警方陷害，温哥华太阳报曾报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊移除此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特兰的家中的这张无日期的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特兰的家中。路透社/全球电视台/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对乌俄两国已持续两年之久的战争的更深入介入，专家认为这有助于缓解克拉斯诺夫地区俄方跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在重大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种做法与美国之前对乌克兰供应较高级武器的诸多限制形成了鲜明对比，美国曾禁止供应先进战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从7月1日起实施，仅针对克拉斯诺夫地区的战斗。美国官员称，这项决议允许基辅使用美国提供的武器回击跨境攻击的俄军或准备发动攻击的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，此举为前线乌克兰军人使用高机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹等进行反击给予绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示：“这可能会稳定前线，并可能创造条件将俄军从克拉斯诺夫地区逼退，因为他们尚未固守阵地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报军官Philip Ingram则认为，拜登的决定将减轻基辅在东顿巴斯地区的作战压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于被动，必须重新考虑他们在克拉斯诺夫地区的进攻战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。5月13日，乌安全高级官员在安全视频会议上向美国副国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown提出了这一请求，美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出建议，提议放宽限制，Sullivan在5月15日向拜登提交了这一建议。该官员称，拜登同意乌克兰可以在跨境使用美制武器。此后，拜登政府一直在推进此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee称，由于拜登禁止在俄罗斯境内发动打击，俄罗斯利用这一禁令作为安全庇护地对克拉斯诺夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克拉斯诺夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接摆在边境对面，保留防空、电子战、指挥与控制等功能，拥有一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，单独一项决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会显著改变前线的运动，但如果能使其更难以继续这种跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯不具备对克拉斯诺夫地区发起重大攻势的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力从东北方向对克拉斯诺夫构成重大威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统仍警告北约成员国不要允许乌克兰从境内向俄罗斯发射导弹，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，似乎乌方可能在数周乃至数月后寻求进一步扩大对俄罗斯境内使用美制武器的能力，特别是因为在过去一年中，俄罗斯在战场上取得了一批战斗优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，华盛顿时报报道称，泽伦斯基在接受媒体采访时呼吁美国批准打击俄境内更深入的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、华盛顿战略与国际研究中心Mark Cancian表示，拜登的决定只是迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项根本的政策变化，但这是第一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方和美国政府官员将争取下一步：针对更加广泛的打击目标——也许不是直接威胁克拉斯诺夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯5月29日在布拉格表示，拜登政府是否可扩大政策允许其他地区进行打击尚未确定，但他没有排除这一可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前发展，我们将继续按照必要进行适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="克拉斯诺夫地区俄弹打击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;5月30日，一次俄罗斯导弹袭击严重损坏了乌克兰克拉斯诺夫附近的一家儿童青少年体育学校。图源：路透社/瓦伦汀·奥吉尔奈科。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，由于该党自种族隔离时期结束以来最差的选举表现，权力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率为不到42%，远低于2019年上一次选举中获得的57.5%的得票率，这也是该党30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动党，ANC将不得不与其他较小政党通过谈判达成某个联盟协议或其他形式的合作条款，以继续执政。这可能迫使ANC作出政策让步或将重要内阁职位让给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会负责人转行成为商人，拉马福萨可能会受到反对党和其内部严重分裂的ANC成员的辞职要求，但ANC高层人士却支持他继续留任。分析人士指出，并没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的可以接替拉马福萨的人选。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月进行的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中在重大政界人士中的批准率最高，但在ANC内部派系斗争的情况下，任何反对他的动员尝试都将变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的新闻发言人表示，他将在计划于周日宣布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾面临因在其狩猎场的家具中发现现金而可能涉及不当行为的指责。2022年的一个调查委员会报告发现，他可能确实存在不当行为，该事件被称作“Farmgate”丑闻。但拉马福萨否认不当行为，并在同年赢得了新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最大考验之一，因为投票者对失业率高、犯罪率高和频繁的电力短缺等问题十分不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺改善党派形象并重振经济，此前九年内在其前任雅各布·祖马任内，毛_hai Sizwe曾因腐败和经济下滑而陷入丑闻和困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成为国家元首后最初的全民欢腾很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，尽管高级ANC官员仍然面临诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的最后决定性打击来自拉马福萨的劲敌祖马，后者支持新党群星运动（uMkhonto we Sizwe），该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马不仅棋高一着，他深知ANC在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马泰卡指出。“拉马福萨的计划已经结束……你不可能在选举失败后还要求一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革问题上犹豫不决以避免加剧ANC内的裂痕，为人所指责。当年，他在工会领袖时期曾表现果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，他的支持者称赞他具备协商技能，并在他推动南非在所谓的“全球南方”国家中的话语权上起到的作用，这个术语泛指发展中低收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠病毒疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最杰出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。但以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为，他提供的新应对南非最大挑战的方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“要做得更好”，在数千名支持者的Soweto足球场前发表演讲。支持者在拉马福萨尚未结束讲话前便开始离开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦内的一排摄像机前，发表了一番既适合其法律斗争，又适合其政治对决的演说：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团裁定特朗普因伪造文件掩盖支付名人成人电影女演员封口费而罪名成立后的第一天，这位共和党总统候选人列出了多位敌对者和不满事项，情绪愤怒且条理混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔昌为“不义之徒”和“恶魔”。他称其在今年11月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、曾对他提出弹劾的国会议员，以及声称非法移民涌入的演讲中提到的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将他面临的挑战描述为不只关乎他一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们正为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其其他竞选演讲中时常夹杂着幽默，但此次演讲主要情绪低沉。在新闻发布会上，特朗普仅手持一张小纸条。结束后，他没有回答任何问题，由其子埃里克·特朗普陪伴着迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞争者都将对方视为对国家的威胁的选举中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，将其作为新的证据表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、垂死挣扎且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满发表长篇大论并歪曲美国司法系统，这使所有观看的人都得出一个明显的结论：此人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的选民——其中大部人认为纽约的判决是冤假错案——在特朗普的竞选活动中投入了3480万美元，其团队表示这是特朗普在WinRed平台上单日筹款最高纪录，WinRed是共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党在总筹款方面落后于拜登的情况下，特朗普的竞选团队试图保持这一筹款势头，在周五发出了一系列令人不寒而栗的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”新闻发布会后另一条信息大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一方，声称审判存在缺陷，指控应从未提出，曼哈顿陪审团池因过于倾向于民主党而受到污染，以及法官有偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或有力的地方，特朗普的盟友和竞选助手则展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉·切瓦蒂亚对一个在其社交媒体平台上发帖称应尊重陪审团判决的全国大学生共和党团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有一个属于自己的观点，这点就像有屁眼一样普遍，”拉·切瓦蒂亚发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州的前共和党温和派州长、正在竞选参议员的拉里·霍根，在判决前奉劝美国人“不要因更令人毒害的党派分裂而百般煽风点火”。

“你已结束了自己的政治生涯，”拉·切瓦蒂亚在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民的采访中，有几位受访者表示特朗普的有罪判决使他们开始重新考虑在11月投票支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些背叛可能会影响他的与拜登的辩论，因为特朗普在多个摇摆州领先的优势十分微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人几乎一模一样，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是为了政治，为了尽可能多地伤害他，让他在竞选日程表上到第二天为止都处于劣势而进行的政治操作，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么对他做，也能对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。REUTERS/布莱恩·麦考密德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，日期为5月31日，地点为纽约市特朗普大厦。REUTERS/布莱恩·麦考密德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少支出的承诺，以提升产量，这将使世界最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，可能减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里，推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长，得益于页岩革命和技术创新的突破，大大提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长超过百桶/日，达到1293万桶/日，远远超过了政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了供应削减措施，部分原因是为了补偿美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的整体削减量为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织的部分削减措施延续至2025年，三位熟知OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会考虑供应政策，美国的生产增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但对OPEC+以外的产油国构成了较小的威胁，与2023年相比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三者是最重要的预测者，但都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+的原油需求在2024年可能比2023年增加约90万桶/日，根据国际能源署5月的月度《石油市场报告》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长远低于110万桶/日，对于OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量截至目前变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不大可能像2023年那样出人意料地增加产量，即使油价徘徊在每桶80美元附近，这也得到了行业高管和分析师的共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了高度保守和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻探数量没有进一步增加让人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并推迟更新其钻探设备，以最好地适应钻探增长的放缓。它计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes的数据，美国的石油钻探数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师周四在一份报告中表示，“美国有能力在几年内每年增长100万桶/日，但目前没有扩张到这一速率的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，上市的美国生产商在股东压力下，限制了增长支出。此前，无节制的投入导致了页岩部门2010年代的快速扩张，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意料之外的产量增加部分由私营生产商驱动，其中一些现在正受到合并浪潮的冲击。他们通过钻更长的井并同时对更多个油井进行压裂，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了合并浪潮，我预计当不断改进钻井和完井效率时，当前的油价将继续支持美国整体原油产量的温和增长，”来自德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务企业，如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美。其今年第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+将延长其自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年的石油和液体燃料产量增长。据美国能源信息署3月的报告，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州鹰谷附近Permian盆地的奥卡斯石油拥有的一块租赁的钻井平台上，通过控制室可见钻井平台的操作地板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在德克萨斯州鹰谷附近Permian盆地的奥卡斯石油拥有的一块租赁的钻井平台上，通过控制室可见钻井平台的操作地板，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在人质被释放的情况下恢复加沙停火，并呼吁哈马斯同意新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始未来的日子了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他在竞选连任期间面临着止住&lt;sup&gt;加沙冲突&lt;/sup&gt;的压力，这场冲突已经持续了八个半月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的旨在组织以色列与哈马斯运动之间停火的谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议源于以色列数周以来对拉法地区的侵入，以及对以色列政界和社会的新压力，尤其是针对贝ze-利 Netanyahu政府关于加沙死亡和人质持续被扣押的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Netanyahu的办公室周五表示，以色列授权谈判者在拜登透露停火计划后提议达成加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还发生在美国共和党总统竞选对手&lt;sup&gt;唐纳德·特朗普&lt;/sup&gt;被裁决有34项重罪之后的一天，突显了两名候选人的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden提出的建议分为三个阶段，与之前的提议有所区别，因为停火将持续至各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，人质，包括老人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带入加沙开展人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就长期和解的条件进行谈判。“只要谈判继续进行，停火还将持续”，总统说，这是个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涵盖加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden表示，该建议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我明白，以色列有人未必会同意这一计划，他们将要求战争无限期继续。一些人甚至在政府联盟中，态度十分明确，他们想要占领加沙，想要持续战斗数年，而人质对他们来说并不是优先事项。但我敦促以色列的领导层支持这一交易，即使面临着各种压力也是如此，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在美国遭遇战争时期亲自访问以色列的美国总统，作为刚派遣美国部队直接保卫以色列，当时其遭到伊朗攻击的人，我恳请大家退后一步，想想如果错失了这个时机会发生什么，”他说，“我们不能错失这个时代。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体表示，以色列能够提出新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的路线。这是一份详尽的四点半页协议，”该官员说。“这份协议经过了精心的谈判。现在摆在桌面上的是这一过程的最终结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，每个阶段将延续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容Biden周五的讲话具有戏剧性，并将其视为直接向以色列民众呼吁的尝试。主流12频道中断了它的晚间新闻节目，直播Biden的讲话。以色列审查员此前已经禁止发表该提议的细节，主持人的Danny Kushmaro说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该建议比之前的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授Jeremi Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重打击了哈马斯，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性不是很低，但它确实比之前低得多， ”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向”反对以色列，Suri说，这可能促使以色列希望终止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心投入某事时，他可以制造很多杠杆因素，”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提交的较早一次人质提议是交换加沙的病、老和伤残人质以换取为期六周的停火，停火时长可以再延长以允许更多的援助通向加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的全面停止战争的要求而瓦解，重新加大了对拉法南部加沙的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，它已经告诉调解者，它不会在持续的侵犯期间再参与任何谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成“全面协议”，包括人员交换和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民正被哈马斯拘留，上述17个国家包括以色列在内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名 Palestinians死亡引发了国际愤怒，但并未触及美国阻止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”Biden周五说。“我们看到了本周早些时候拉法地区的致命火灾的可怕画面，火灾针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列袭击加沙应对10月7日南部以色列的哈马斯袭击以来，已有超过36280人死亡。根据以色列的数据，哈马斯袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在崩溃的建筑物废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事行动期间在加沙北部贝特拉赫亚毁坏的，2024年6月12日。路透社/ Maher Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里继续担任黎巴嫩真主党和美国之间的关键沟通桥梁，旨在通过美国的调解结束与以色列的战争，利用数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这突显了这位86岁老人在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中仍具有的巨大影响力。自今年9月真主党领导人哈桑·纳赛尔被以色列击毙以来，他对黎巴嫩形成了一种稳定的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中表示，黎巴嫩正结束“一个历史性的时刻，这是黎巴嫩经历的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩各教派体系中什叶派地位最高的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人真纳姆·库萨姆对伯里作为谈判人的角色表示认可，称他为“真主党的大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施曼在此次停火谈判中曾多次访问贝鲁特，旨在促成冲突结束，这与2024年9月爆发的加沙战争同期进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模战争的角色不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁只拥有部分职权，而接触真主党的途径又寥寥无几，他的角色变得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在当你来到黎巴嫩，他真的是唯一一个值得会面的人。他是国家。”一位贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他曾在全球舞台上崭露头角，通过谈判成功释放了被真主党武装分子劫持的39名美国人在贝鲁特的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在1992年当选议会议长之际正是纳赛尔上升为真主党领导人的时期。他们两人一起领导了“什叶派双重”，这指的是主导什叶派政治代表和大部分国家机构的两大势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问贝里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他至关重要，但也有一个明确的界限，这可能由于真主党或伊朗立场的存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已波及伯里领导的阿马尔运动影响力所及的地区，包括廷斯市等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生于塞拉利昂，其家族是移民商人，但在黎巴嫩长大，并在大学时期便积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于曾经遭受歧视的什叶派社区来说，伯里帮助改善了他们的地位，这在教派体系中，优待仍然偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名训练有素的律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后，接任了该组织的领导职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导阿马尔运动上升为军事力量，甚至反对内战中的几乎所有主要政党，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者加入了国家机构和安全部门，他似乎与真主党政治同步前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2006年美国大使馆电报在2010年发表时，对伯里是否真对真主党保持好感提出质疑时，他予以否认，宣称纳赛尔就像他自己一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战斗人员与真主党一起向以色列发射火箭弹，以声援加沙，以色列随后对该地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止黎以边境冲突并说服真主党撤至黎巴嫩利塔尼河以北，利塔尼河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“将河向南部移动至边界会比将真主党推至河以北容易得多”，一个接近伯里的人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为教派精英分子的一部分，是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的原因之一，该经济衰退源于数十年的腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中的最高基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交通路的角色引起了真主党政治对手的不满，特别是基督教力量，他们表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。照片拍摄日期为2024年11月15日。图片来源：路透社/塔义尔·阿勒苏丹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在贝鲁特的建筑物上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像，以纪念什叶派运动创始人穆萨·阿尔-萨德的失踪45周年纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在贝鲁特，什叶派运动创始人穆萨·阿尔-萨德的失踪45周年纪念日，建筑物上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像。照片拍摄日期为2023年8月31日。图片来源：路透社/莫罕默德·阿扎基尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，该平台以锁定用户代币换取回报的形式吸引投资者，这引发分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热潮再次表明，随着加密货币价格反弹和交易者寻找收益，加密货币市场正展现出更大的风险偏好。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高位，市值第二大的以太坊今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币分支获得了1亿美元的融资，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，这比六个月前增加了超过40亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受《路透社》采访时表示，他们发明重新质押是为了扩大传统的加密货币“质押”（staking）实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机互相检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币的持有人，例如以太坊的持有者，允许他们的资产被锁定以参与验证过程。持有者在参与重新质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但作为回报可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户分配代表他们所质押的加密货币的新创建代币。重新质押使代币持有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为这项实践尚处在初期阶段，还无法准确评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担忧如果作为重新质押代币抵押品的代币被用于加密货币领域的庞大借贷市场，会出现基于少量底层资产的无尽借贷循环。他们认为，如果所有参与者同时退出，这将可能对整个加密货币市场的稳定造成长期影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在以抵押品当抵押品的安排时，这并不是理想的环境，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，最大的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押通常可以获得3%-5%的回报，但分析师表示，重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一部分，该领域允许加密货币持有者投资实验性项目，以在不抛售资产的情况下获取高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押回报，因为付款机制尚未开发出来。用户加入该平台是为了预期未来的奖励或其他赠品“空投”，这些赠品被称为空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户分发其新创建的代币“EIGEN”。用户希望这种代币在未来有所值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受《路透社》采访时，Kaiko的McCarthy表示，重新质押平台的快速成长是由热衷于获取“空投”的用户驱动的，这被称为“非常、非常投机性的免费金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong在提及该平台时表示，“他们现在采取这种预行动的方式，期待会得到某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押平台由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他的学术网页称他是印度第一颗由学生设计的小型卫星团队的一名成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的交易平台，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重新质押服务，并产生代表重新质押代币的代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择自己的质押地点，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系......这是一项新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, Coinbase的Duong表示，重新质押可能带有“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，那么在市场下跌时可能会出现被迫清算和更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而进一步加剧，随着用作抵押品的加密货币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan指出，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押而在借贷协议，而这些协议在错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金流相对整个全球加密行业2.5万亿美元净资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密世界的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场造成实质风险的传染性并不明显，”S&amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正越来越多地与主流金融相连，重新质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于瑞士的专注于加密货币的银行Sygnum表示，它们为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重新质押的新生态系统将出现扩大。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;将比特币的图像化表示放在巴黎一家物流公司的房子里的照片。2024年3月9日。路透社/本笃·蒂谢/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;以太坊的代币图像放置在一台电脑主板上的示意图。2023年6月16日。路透社/达道·茹比/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>