<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 19:40:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，在300名议员中有190人出席的情况下，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严状态。电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严状态，2024年12月3日。青瓦台/Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中丧生</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱内遭受另一起囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省卑诗省的养猪场杀害吸毒者和妓女并将尸体肢解而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名妇女，这些妇女的部分遗骸在其温哥华郊外一处简陋的房产中被发现。政府检方在判处他终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务声明称，皮克顿是在5月19日一次袭击后去世的，他当时正在魁北克监狱服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”矫正服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女，她们来自温哥华市区的一个贫穷、毒品泛滥的东端地区，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场附近大约25公里东面的波特库克兰，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的书在亚马逊上架数小时后就被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，书中连环杀手声称自己是无辜的，并且被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求将其从亚马逊下架并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特的电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特的电视图像。图片来源：路透社/Global TV/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;自任非洲国民大会（ANC，非洲人国民大会）主席以来，南非总统西里尔·拉马福萨在南非国民大会近期选举中的糟糕表现使其地位大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，初步结果显示，南非国民大会的得票率低于42%，这一比例远低于上次2019年大选时的57.5%，首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果标志着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小政党谈判联合政府或达成其他形式的协议，以继续执政南非。该党可能不得不做出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲人国民大会转战商界的前工会领导人拉马福萨可能会面临反对党派及其党内批评者的辞职要求。但南非国民大会一位高级官员支持他留任，并且分析人士认为没有明确的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一艘3月份民意调查中，拉马福萨在主要政治人物中表现最好。但他党内派系之争可能使反对他更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此次大选表现发表评论，其发言人表示，他将在周日全面正式结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统任期之前已经悬而未决，2022年的一个调查委员会报告称他可能在农场存放现金时存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在“农场门”丑闻中存在问题，随后在2022年赢得为期五年的南非国民大会新任领袖职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为对南非国民大会的最严峻考验之一，因选民对高失业率、犯罪和多次停电等问题的愤怒明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为南非国民大会领袖时曾承诺净化党的形象并重振经济，以此应对他前任（雅各布·祖马）领导期间长达九年的腐败、丑闻以及经济衰落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但成为国家元首后，在2018年初短暂的欣喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，南非经济依旧停滞，审查仍环绕在他党的高级官员身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票中重要的决定性失败，是由他的政敌祖马所造成的。祖马支持新党南非共产主义军（uMkhonto we Sizwe）参与竞选，并且取得了超出预期的表现，对南非国民大会的支持基础造成了巨大冲击，尤其是祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经把拉马福萨和南非国民大会困在了棋盘上。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯嘉说，“这标志着拉马福萨项目的终结……如果你在选举中失利，却希望事情一切如常，那是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内分歧，这与他在1980年代作为工会领导人的坚定态度形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的支持者赞扬他在协商方面的技能以及他在推进南非作为所谓的“全球南方”代言人方面的角色，后者指的是低收入和中等收入国家的小团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球中最著名的倡导公平分发疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族指控，令法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并在继续其对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调南非国民大会过去三十年的成就，但批评者认为他对解决南非最大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前南非国民大会的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，当时成千上万的支持者聚集在索韦托足球场。许多人听演讲中途就离场了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事部分内容包含强烈语言，第17段含有敏感内容)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，发表了既适用于他的法律官司，也适用于其政治对决的信息：他准备好决战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团认定特朗普对伪造文件以掩盖支付给成人电影女星的封口费的相关指控成立，总共34项罪名之后，共和党总统候选人一口气列举了其敌人和不满，指责既激烈又冗长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦奇奇“歪曲事实”且“恶魔”，并称其选民对手乔·拜登“是历史上最糟糕的总统”。他抨击了反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，甚至重申了其竞选集会上的论调，指责非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐赠，并将即将面临的挑战视为远超过他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请做这件事，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲中不乏幽默，但这次的演讲大都压抑。特朗普仅拿着一张小纸片度过这则声明。最终，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克陪伴下迅速退席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法制度和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其视为又一次证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚见证了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普咆哮其个人怨恨，并歪曲美国司法系统，这让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的沟通主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数认为纽约的判决存在司法不公——周四一天为他的竞选捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是一天的最高记录。特朗普阵营在共和党数字募款平台WinRed上创下了新纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;落后于拜登总募款额的竞选活动试图保持这一速度，在周五启动了多条预示寒冬的募款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位信息在特朗普新闻发布会后怒吼：“我将永不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党政客及组织都站在前总统一边，辩称审判有瑕疵，指控本不应被提出，曼哈顿重灾区陪审团被玷污且法官偏见，而当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于支持不够迅速或不够强硬的地方共和党政客和竞选助手则猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选总监克里斯·拉科维塔对社交平台X上国家级保守派学生组织的帖子群发侮辱信息，该组织称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像肛门……每个人都有一个。”拉科维塔发布了一条信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还炮轰马里兰州前温和派共和党州长、计划竞选参议员的兰尼·霍根，在判决前警告美国人不要因更极端的党派之争而“加剧火势”。霍根回应称：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州，多名共和党选民在接受采访时表达了因特朗普的定罪而对其11月竞选支持的犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类转向可能在他与拜登的政治较量中对他不利，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访共和党人听起来都像是特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都是政治性的，旨在尽可能阻止他竞选。”52岁的退休警员斯科特·克莱顿在佐治亚州梅里特接受采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么干，他们也能对任何人这么做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约参加一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国对长达两年的俄乌冲突的介入又迈出的一步。专家认为，这一决策有助于减弱俄罗斯在别尔哥罗德方向的进攻态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险，担心这可能导致直接引发同拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅其他禁运限制不谋而合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些限制也逐渐瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门针对哈科伊夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队“攻击他们或准备攻击他们”的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家介绍，这使得乌克兰前线官兵可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射携带制导多管火箭炮系统（GMLRS）弹药以及其他武器，越过边境攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能有助于稳定前线，并可能创造条件，使俄罗斯人从别尔哥罗德地区撤退，在他们稳固下来之前。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说道，他是一名官方智库成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东mainwindow propagate 等关键战场调集部队的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将发现自己处于不利地位，必须重新评估他们在向哈科伊夫区域进攻时使用的方法。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位要求匿名的美国官员称，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗提出了在哈科伊夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出放宽限制的建议，并于5月15日将该建议呈交给了拜登总统。该官员表示，拜登同意只要在俄罗斯境内安全，乌克兰能够反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统沃洛迪米尔·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访时表示：“西方迄今没有给出任何积极回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外围政策研究所欧亚计划高级研究员罗布·李称，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的规定，作为其在这片地区安全发动进攻的依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科伊夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方可以继续保留其大炮在边界对面，可以保留其防空、电子战和指挥与控制设施。”李表示。需要注意的是，虽然俄罗斯有一定程度的安全避难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李及其他专家表示，这一决定本身可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会显著改变前线的推进情况，但如果不断使用这种方式，将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更为困难。”李补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯没有足够的兵力对哈科伊夫地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向威胁哈科伊夫。”他解释称。“为了做到这一点，他们必须在其东线战区中的兵力耗尽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京此前警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌克兰似乎准备寻求扩大其使用美国武器能力的范围，特别是在经历了艰难的一年后，俄罗斯在战场上掌握了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，也就是华盛顿宣布政策改变不到一天的时间里，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准乌克兰打击位于俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的外交与战略研究中心资深研究员马库斯·坎西安表示，拜登的举动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策转变，但这是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和白宫官员将要求下一步：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈科伊夫的俄罗斯目标，但可能在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月29日于布拉格的讲话中未明确说明拜登政府是否可以放宽政策，允许针对俄罗斯境内其他地方发动攻击，但他也没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来，我们将继续做我们在做的事情，即必要时进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科伊夫附近的导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈科伊夫市郊的马拉达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击重创了这家孩子们和青年运动骑术学校的现场。图片摄于2024年5月30日，拍摄者：REUTERS/瓦伦丁·奥格里恩科/图片文件。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商坚持节制增产支出的承诺，使全球最大的原油生产国在2024年的增产速度放缓。这可能减轻OPEC+在周末需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在全球非OPEC产油国的原油供应增长中发挥了主导作用，得益于页岩革命以及提高产量的技术和效率突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了一百多万桶/日，达到1293万桶/日，远超过2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友的组织去年进一步减产部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量的增长。目前，OPEC+的减产总量为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织将这些减产措施延长至2025年，知情的三位消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+考虑供应政策之际，美国产量的增长继续推动非OPEC+生产国原油产量的增长，但将不如去年构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应预计增长约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日水平相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日，这是最受关注的分析师和预测者之一。他们的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产商供应增长约100万桶/日。这意味2024年OPEC+原油需求约为比2023年高出约90万桶/日，据国际能源署5月份的月度石油市场报告所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降至110万桶/日，OPEC的原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体而言，今年美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不太可能像2023年那样超预期增长，即使油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度。”合约运营商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量迟迟没有上涨令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级以更好地适应较低的钻井增长。它计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年发展的能力，高达每日100万桶的产量增长，但目前并没有以那样的速度增长的愿望。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察估计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市公司在美国石油生产增长方面的支出受到投资者的压力，因为在2010年代，无节制的支出推动了快速增长，但页岩领域回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年高于预期的产量增长在一定程度上得益于一些私人生产商推动，这些私人生产商现在正处于一次涉及该行业重整的浪潮之中。他们通过钻探更长的井眼并将岩石压裂以同时从更多的井中产油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期有一波整合，但由于钻探和完成效率的持续改进，我预计当前的油价将有助于支持美国整体石油产量适度增长。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，比如SLB (SLB.N)，报告称今年国际市场的增长将超过北美。其国际收入在第一季度增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，重点更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长其减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体生产增长。国际能源署（EIA）3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一台钻机的操作地板从俄克拉荷马石油公司位于得克萨斯州潘尼盆地辛克附近的一个租赁地块的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;台钻操作台从俄克拉荷马石油公司位于得克萨斯州潘尼盆地辛克附近的租赁地块控制室中可见，美国，2018年8月22日。路透社/尼科·奥弗肖德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为释放人质提供新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争，开启新的日子了，&amp;rdquo; 拜登总统在发表讲话时说。由于选举年，他正面临立即结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的和平谈判旨在安排以色列与哈马斯运动之间的停火，但谈判屡次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法连续数周的入侵之后提出的，并伴随着对贝内-内塔尼亚胡政府国内和国际压力的加剧，因在加沙的死亡人数不断增加以及人质持续被扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登宣布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，民主党籍总统共和党对手唐纳德·特朗普在不久前被定罪，审判聚焦34项重罪指控，这彰显了两 candidates 双重候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与以往停火提议不同之处在于：在各方进展的过程中停火将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙密集城市撤出，并交换包括老年及女性在内的人质，数百名巴勒斯坦囚犯也随之释放，美国将允许每天600辆卡车向加沙运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判停战的持久解决方案。总统指出：“只要谈判还在继续，停火就会持续。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划。他们将呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们希望占领加沙，希望持续多年战斗。俘虏对他们来说不是优先事项。尽管会面临各种压力，我仍敦促以色列领导人支持此协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名刚刚派美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，请求你们退一步，想想如果错过这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“已经确立了通往危机终结的道路。这是一项详细到超过四页纸的协议，”这位官员说。 “这项协议已经过一丝不苟的谈判，目前摆在桌面上的是过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为颇具戏剧性，并认为这是直接向以色列民众呼吁的尝试。主流12频道中断了其晚间新闻节目转播拜登发言。此前，这一提议的细节被以色列审查机构禁止发布，主持人丹尼·库什玛罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学奥斯丁分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这一提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大损害，导致哈马斯能够发动的任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性虽无法忽视，但却比以前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，苏里表示，全球公众的普遍看法正在“转向反对以色列”，这也可能是促使以色列结束冲突的愿望的一部分，尤其是拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的先前人质提议提议释放加沙的重症、老年和受伤人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长至允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中将其战争永久结束作为必要条件，并增加对加沙南部城市拉法的攻势而分崩离析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯周四表示，它已告诉调解方，在持续的军事行动期间不会参加更多谈判，但愿意达成一份全面协议，包括人质和战俘交换，前提是以色列停止战争，”一位不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官方表示，国家安全顾问杰克·苏利文周五会见了17个有公民被哈马斯扣留的国家的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触及美国与以色列断绝军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受到了前所未有的苦难，&amp;rdquo; 拜登周五表示。&amp;ldquo;我们亲眼目睹了拉法本周早些时候的一场致命火灾，以及针对哈马斯的以色列袭击后所拍摄的可怕画面...&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带的袭击以来，已有超过36280人被杀。根据以色列的统计，这次哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在加沙北部的贝特拉哈亚被摧毁的建筑物残骸中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人周五在加沙北部贝特拉哈亚的受损建筑废墟中行走，请阅图注。图片于2024年6月12日在加沙北部拍摄。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次扮演了伊朗准军事组织真主党与美国之间的关键调解人角色，为缓解与以色列的战争，伯里利用自己数十年的经验促成了停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色凸显了已经86岁的伯里在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中所持有的影响力，并在他于9月领导的什叶派头目哈桑·纳塞拉赫被以军击毙后，被视为稳定力量的重要来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视演讲中对黎巴嫩民众表示：“我们正在关闭黎巴嫩历史上最危险的时刻。”他还呼吁黎巴嫩民众为了黎巴嫩的未来展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩1975至1990年的内战期间，伯里作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。自1992年起，他一直担任议长一职，这是黎巴嫩一个由什叶派主导的教派体系中最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人缅·卡斯麦赞肯定了伯里作为谈判者的角色，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，试图促成双方敌对局势的结束。这些敌对局势与加沙战争同时爆发，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色与伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间重大战争所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤为关键，因为黎巴嫩没有总统，内阁仅拥有部分权力，也很难接触到被美国定性为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你到访黎巴嫩时，他确实是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，伯里通过协助谈判成功释放了被什叶派武装劫持的39名美国人质而广为人知，这些武装分子劫持了美国航空公司的一架飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后伯里当选为议长，正值纳塞拉赫晋升为真主党领袖。二人共同领导了什叶派“二元组合”，这是指两个主导什叶派政治代表与政府机构的主要政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常接触伯里的外交官表示：“他是真主党的可信赖合伙人，这使他变得非常重要，但也清楚地存在他的行动限度，无论是出于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火曾多次击中伯里阿马尔运动势力所及的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的提宾，是一个移民商人家族的后裔。他在黎巴嫩长大并在大学时期就活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度被边缘化的什叶派民众对帮助改善他们在这套教派体制下的地位表示赞赏，其中部分特权原来偏向天主教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师训练出身的伯里接替创始人达乌德·穆萨·萨德后成为了阿马尔运动的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在阿马尔运动的军事崛起中起到了关键作用，该运动曾与几乎所有参加内战的主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者纷纷加入政府机构和安全部门，伯里与真主党的政治立场也更为一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报在2010年曝光后引发了关于伯里对真主党的真实看法的质疑。但伯里予以驳斥，称纳塞拉赫“和我一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当哈马斯首先对以色列南部发动袭击后，阿马尔武装分子与真主党一起向以色列发射火箭，支持加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面以尝试阻止黎以边境的炮火交流，试图说服真主党撤离黎巴嫩里蒂尼河以北地区，这条河距离边界大约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示：“把黎巴嫩河移到边界南部要比推动真主党北移容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为黎巴嫩政治精英的一部分，导致2019年的经济危机，当时金融体系因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议以选举总统，使政府中最重要的天主教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道的伯里作用令真主党的政治对手极为不满，例如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（图未显示），贝鲁特，2024年11月15日。路透社/泰赫尔·阿尔苏丹尼/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="贝鲁特一座建筑上挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;贝鲁特，2023年8月31日，纪念阿马尔运动创始人穆萨·阿卜杜勒-萨德尔失踪45周年，他曾在1978年前往利比亚时失踪。这场集会上，贝鲁特的一座建筑上挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅。路透社/穆罕默德·扎基尔/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这在业内引发风险。分析人士警告，这一复杂方案或对用户及加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，成为加密市场冒险情绪高涨的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻求收益，比特币（全球最大的加密货币）接近历史高点，而以太币（全球第二大的加密货币）今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月通过美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密基金筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币——较六个月前增加了约四个数量级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受华尔街日报采访时表示，该公司发明了重质押这一概念，以扩大传统的加密货币“质押”服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中多个计算机相互检查和确认谁拥有何种加密货币的数据库。为了验证这一过程，持有加密货币代币的所有者将其资产锁定，作为验证过程的一部分。参与质押的持有者在锁定期间失去即刻访问其代币的权利，但将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表他们已质押加密货币的新创加密货币。重质押让代币持有者可以将这些新代币再质押到不同的基于区块链的项目和服务中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险性意见不一，一些业内专家认为这一实践尚处于初级阶段，难以评估其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重质押的代币作为抵押品进入加密货币借贷市场，可能会基于有限的底层资产产生无数借贷循环。他们认为，如果每个人都同时试图退出，这将导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品时又有新的抵押品作为进一步抵押，这样并不理想，会引入新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引他们的是收益：基于以太坊区块链的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师认为重质押的收益可能更高，因为投资者可以在同一时间段内同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，投资者通过投资实验性的项目，耗有不卖币便可赚取大额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户现在加入平台是出于未来的奖励预期，或获取被称为空投的免费分发代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人员发放其自己创造的代币。使用者希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的快速增长是由用户寻求空投推动的，这被称为“真空中获得免费金钱”的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase首席研究官David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是为了预期会得到某种奖励而进行预行动，但他们不知道会得到什么，”Duong说。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学（西雅图）助理教授Sreeram Kannan于去年创立，Kannan曾领导印度首个由学生设计的小型卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自诩为验证服务的市场交易平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台逐步涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上进行重质押并生成代表重质押资产的新代币。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; nhấnan表示，其平台的目的是让用户自主选择质押地点，并促进新的区块链服务成长，而非鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能存在“隐藏风险”，如果用于加密借贷的重质押代币可能导致强制清算并在市场衰退期间增加波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模抛售因高风险借贷而加剧，随着用作抵押的加密代币在稳定币Luna和Lido分别崩盘之后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan坚称EigenLayer与此风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对全球约2.5万亿美元的加密资产净价值而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密货币世界的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融领域相连，重质押也开始吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered子部门Zodia Custody观察到机构对质押产生了显著兴趣，但不认为重质押是可行的一步，因为难以建立资产流向及收益分配的“纸质记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。Laser Digital未回应华尔街日报的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of a representation of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. Photo by Benoit Tessier, Reuters. File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Photo by Dado Ruvic, Reuters. File Photo/Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>