<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 20:34:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模杀人犯，皮克顿于2007年被定罪，在不列颠哥伦比亚省的一个猪 farm 农场屠杀毒品瘾者和妓女，并埋葬其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名女性的遗骸部分在温哥华郊外一处破败的财产上被发现而被定罪。此案结案时，政府公诉人因指控他另外20起谋杀案被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿死于5月19日被袭击后，进而被送往医院接受治疗。服务部门在一份声明中指出，“我们意识到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害妇女是近十年来，来自温哥华贫困、毒品泛滥的东镇地区超过六旬妇女失踪案中的受害者。直到2002年初皮克顿被捕为止，这些失踪的妇女多达六十余人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪 farm 地产中，大约位于温哥华市中心以北约25公里的波特科奎拉姆市，发现了33名受害者的遗体或DNA，其中许多是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿所著的书在其出现几小时后被亚马逊网站下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这位连环杀手声明自己无罪，认为自己是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊删除此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特科奎拉姆市家中的未日期电视图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特科奎拉姆市家中的未日期电视图片。路透社/环球电视/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现不佳而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在上周的选举中未能领导非洲民族大会（ANC）取得自种族隔离结束以来的最佳成绩，这无疑会使他实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举约71%的投票站结果显示，ANC获得的选票份额不到42%，较2019年上次选举的57.5%有显著下降，这是ANC自30年来首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC现在必须与一个或多个较小的政党展开合作，以组成政府联盟或其他形式的合作，而这可能会涉及政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家拉马福萨可能会面临反对党及其党内在野派别的要求辞职的压力，但也有一位ANC高层官员支持他继续留任，分析人士认为目前尚无明确的继任者人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的可以接替拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯评论道，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查结果显示，拉马福萨在本次选举中是所有主要政界人士中最受支持的。 внутри ANC 的派系斗争可能会复杂化反对他的动员工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全盘初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2022年面临过是否应因其在猎场存有现金而可能构成不当行为的指控，当时的一份委员会报告中这样表示，这一事件被称为“Farmgate”。(boarding)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临争议，拉马福萨后来得以再次当选为ANC领导，获得新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是对ANC最具挑战性的考验，因选民因高失业率、犯罪以及电力短缺等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导，并承诺清洁该党的形象，重振经济，此前他的前任雅各布·祖玛在九年的任期内因欺诈和经济衰退而受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家领导人后，早期的激动情绪很快就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，ANC高层官员仍在遭受丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一关键打击来自他的敌人祖玛，后者支持新党姆金托·威·齐沙韦（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC置于死地。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“拉马福萨的项目已告终结……选举失败后，事情不可能恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被指责在关键改革问题上拖延以避免进一步激化与其党内部分派的裂痕，这与他作为工会领袖在80年代展现的果断性背道而驰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者仍推崇他构建共识的能力及其令南非成为“全球南方”倡导者的角色。“全球南方”是指一系列低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起针对以色列犯有种族灭绝罪的案件，法官本月裁定要求以色列停止对加沙城市拉法的军事进攻，以色列对此极力否认并继续其进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨旨在突显ANC在过去三十年中的成就，但批评者表示，他对解决南非最大挑战几乎没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，这让现场数万人的观众感到些许安慰，许多人在他演讲未结束时就离开了现场。&lt;/p&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在就如何更好地抗击流行病达成全球协议的谈判预计将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病爆发前后增强国际合作，这反映出在COVID-19疫情期间合作上的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初目标是在本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国的确就更新现有具有法律约束力的卫生规则达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了“全球性公共卫生紧急事件”的新类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定体现了成员国共同愿望，即保护本国人民以及全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病所带来的共同风险。”世卫组织总干事谭德塞在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们将迈出维护国家负责任的一步，加强在问题出现之前阻止疫情蔓延的措施，以保护美国人的安全。”美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 在周六的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织表示，更新全球卫生规则旨在提高世界对新冠大流行后新病原体的防御能力，据世卫组织数据，在新冠疫情期间，全球已有超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日在瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的世卫组织标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这标志着美国在持续两年的俄乌战争中更深层次的介入。专家认为，这一决定有助于缓解俄方针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在太大风险，这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国此前对基辅提供高端武器的禁令相契合的规定，这些禁令也已逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定将从5月18日起生效，是针对哈尔科夫地区的战斗而精心设计的。美国官员表示，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击“来自边境对面的俄罗斯军队”或“准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将允许战区的乌克兰士兵使用美国提供的High Mobility Artillery Rocket System (HIMARS)发射器及其配备的Guided Multiple Launch Rocket System (GMLRS)导弹，以及其他武器对准俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能创造条件，使乌克兰在俄方进驻哈尔科夫地区之前将其驱逐出去，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减轻基辅在东顿巴斯关键战场上的部队压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻势战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作出此决定的过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;5月13日的一次安全视频通话中&lt;/a&gt;，乌克兰与美国总统国家安全事务助理Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及参谋长联席会议主席C.Q. Brown讨论了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求，一位美国官员匿名透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日将建议带给了拜登。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土安全位置反击俄罗斯军队，自那时起，美国政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在5月20日接受路透社采访时，乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy曾公开呼吁乌克兰的伙伴采取这样的步骤，但他当时说：“现在还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的欧亚项目资深研究学者Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止境内打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区安全发起攻击的庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其炮兵直接位于边界对面，可在此部署防空、电子战、指挥控制等装备，”Lee表示，“他们可能拥有一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，单凭这一决定无法迅速改变前线，将使俄罗斯更难以继续跨境作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯军队不足，无法对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北部对哈尔科夫构成实质威胁，”他说道，“为实现这一点，他们需要在东部战场大量抽调兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不应允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求在俄罗斯其他地区扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯今年在战场上取得了优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月19日，华盛顿宣布对政策转变后的采访中，Zelenskiy被引述为呼吁美国批准对纵深俄罗斯领土的打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国国防部官员Mark Cancian现为华盛顿战略与国际研究中心的研究员，他说，拜登的行动仅是迈出第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的一次激进变化，但它是一个步骤，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：对更广泛的目标进行打击——可能不仅包括直接威胁哈尔科夫的目标，还包括在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于普拉基本的讲话中，未明确表示拜登政府是否会扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往后的过程中，我们将继续我们的做法，适时做出调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼利夫卡村的一家儿童及青年体育骑马学校在俄罗斯导弹袭击后严重受损，路透社/瓦莱宁·奥格列尼科夫/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为释放人质，提出一项新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束这场冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这场战争该结束了，该开启战后的日子了，" 拜登说。他对美国现任总统的压力可能会因其任期内阻止加沙冲突而得到缓解。如今，这场加沙冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方进行调解的两国之间关于加沙战争停火的谈判已多次陷入僵局，双方均将责任归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着以色列在拉法地区的军事行动逐步深入，以及针对内塔尼亚胡政府在当地与国际上的压力增加，再次出现了人质死亡及持续的俘虏状况，这一提议出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，美国已授权谈判代表在拜登宣布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党总统候选人特朗普的竞选对手，共和党总统候选人唐纳德·特朗普，因34项重罪被判有罪，这凸显了两位候选人的鲜明反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段。与之前不同的地方在于，停火将与各方逐步达成永久停火协议的过程并行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙平民区，几百名巴勒斯坦囚犯将与包括老年人和女性的人质交换。巴勒斯坦平民将回到加沙，包括北部加沙，每天会有600辆人道援助车辆进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。"只要谈判继续，停火将继续，" 总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯通过卡塔尔收到了这一提议，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有那些反对这个计划的人，他们会要求战争无止境地进行下去。有些人甚至在政府联盟中。他们非常明确表示，他们想要占领加沙，想持续战斗好几年，人质对他们来说并非优先事项。但即便面临任何压力，我仍然敦促以色列领导层支持这一协议，”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为奥巴马之后唯一一位曾在加沙战争期间造访以色列的美国总统，也是唯一一位担任美国总统期间派遣美国军队进行直接防御的美国总统，”他说，“请你们后退一步，想想如果这一时刻失去，将发生什么。我们不能失去这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员对记者表示，以色列能够提出这一新提议，是因为最近战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个和平危机的最终路线图。这是一个详细的四页半协议，已经仔细商讨过。”该官员表示，“现在摆在谈判桌上的是一个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，一位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称，周五拜登的演讲具有戏剧性，并将其解读为直接向以色列表达呼吁。首席12频道中断晚间新闻节目，直播拜登的演讲。以色列已禁止出版提议的细节，主持人丹尼·科斯马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美籍历史学家、公共事务教授杰里米·西里认为，与之前的提议相比，这一新提议的成功几率更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了大量破坏，虽然哈马斯有能力发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性仍然存在，但这种可能性比之前要低得多。”西里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步地，全球公众舆论对以色列的态度正在扭转，西里表示，这可以促使以色列人希望结束冲突，与拜登的影响相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励因素，”西里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个提议是，用释放生病、年老或受伤的人质换取为期六周的停火，以便为更多人道援助物资进入加沙提供时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候由于以色列拒绝就永久结束战争作为谈判的一部分与哈马斯达成协议，加剧对拉法的攻击而崩溃，从而失效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，如果以色列停止战争，它将不会参与更多的谈判，但它准备达成“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与有公民被哈马斯扣留在加沙的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭，造成45名巴勒斯坦人遇难，引发了国际愤慨，但尚未触及美国对以色列的军事援助禁令红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争中，巴勒斯坦人民受到的折磨无以言表，”拜登周五表示，“我们目睹了受到拉法本周致命炮火袭击后可怕的画面，该袭击目标是哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，加沙已有超过36280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击导致大约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 após有罪 verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语句)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一群摄像机时传达了一个信息，既符合他的法律斗争，也符合他的政治斗争：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因隐匿封口费而伪造商业记录的34项罪名成立一天之后，这位共和党总统候选人在愤怒且冗长的言论中列出了他的众多敌手和怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦奇安为“腐败的”和“恶魔”，并形容他的对手乔·拜登——即将于11月5日举行的选举中的对手——是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、对他进行弹劾投票的国会成员，以及声称非法入境的移民——这是他竞选集会上的惯用论调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战视为超出他个人的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他的竞选讲话中常穿插着幽默，但这一场讲话大多阴沉。在新闻发布会上，他仅凭一张小纸条进行演讲。最后，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头之后，在筹款活动和社交媒体上，前总统的盟友继续攻击司法体系及其任何指责特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此描绘对方将成为国家威胁的比赛中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为进一步证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普关于个人怨恨的言辞，并且编造了关于美国司法系统的谎言，让任何旁观者得出一个显而易见的结论：这个男人不适合成为美国的国家领导人。”拜登竞选活动主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的裁决存在冤假错案——在周四的捐款中为竞选活动带来了3480万美元，特朗普团队表示这是一项创纪录的一日记录，在共和党数字筹款平台WinRed上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总计筹款中落后于拜登，但该竞选活动试图在周五加快筹款步伐，向支持者发送了一连串预示不祥的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信上写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不认输！”另一条短信在新闻发布会之后大声宣示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除少数例外，所有共和党官员和组织一致支持前总统，认为审判有缺陷、指控从未应当被提起、陪审团庭在以民主党为主的曼哈顿地区存在着污染、且法官存在偏见——尽管当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够及时或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选负责人克里斯·拉茨维塔在社交平台上嘲讽了一个全国性大学生共和党团体的帖子，该集团在社交平台上言论称应推崇陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像…屁股…每个人都有一颗…”拉茨维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将目标对准了马里兰州前温和型共和党州长劳瑞·霍根，霍根在裁决前警告美国人“不要用更多的政党组织性的毒液来燃烧这团火焰。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”拉茨维塔在社交平台上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州摇摆州的共和党选民采访时，几位受访者表示特朗普的判决让他们在11月重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的分化可能会在特朗普与拜登重新对决中对他造成伤害，尤其是鉴于特朗普在多个摇摆州中处于微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人没什么两样，他们称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全是政治圈的把戏，只为尽可能多地扼杀他的竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，他在佐治亚州的玛丽塔市表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们就能对任何人做到。绝对没有什么人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德默特&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，纽约市，美国。路透社布伦丹·麦克德默特/文件照。共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会，这是他因2016年隐匿封口费而伪造商业记录被刑事审判定罪的第二天。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台激增，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将他们的代币锁定以换取奖励，此举引发分析人士警告用户和加密市场或将面临风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被称为“重质押”的流行趋势表明了加密货币市场正呈现出冒险特征，随着价格回升和交易者寻求收益，市场的热度持续攀升。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险资本公司 Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元的融资，吸引了188亿美元的加密货币到其平台——与六个月前的不到4亿美元相比，增幅显著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司创造了重质押，这是为延长传统加密货币实践——质押的一个新形式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行核验和确认。为了实现这一目标，加密货币代币持有者，如以太坊持有者，将允许他们的资产在这个验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权利，但他们会获得回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户赠送新的加密货币以代表他们质押的加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链项目中以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押有多大的风险存在分歧，一些业内人士认为，鉴于这项实践尚处于初创阶段，还无法知道其有多危险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，其他人，包括分析师，担心如果作为抵押品的重质押代币被用于加密货币的巨额借贷市场中，那么就有可能出现基于少量底层资产的多重借贷循环。他们表示，如果所有人都尝试同时退出，这将导致整个加密市场失稳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押品时，情况并不理想，这增加了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的魅力在于回报：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析人士表示，重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是多种高风险的去中心化金融（DeFi）发展的最新进展，在这个过程中，加密货币持有者投资实验性方案，希望在不抛售的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为该机制尚未开发出来。用户加入该平台是出于未来奖励或其他赠品（例如空投）的预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人赠送了自己的新代币，称为“EIGEN”。用户希望这个代币未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求各种赠品的用户推动的，这确实是一种“巨大的投机性行为——免费的钱”。他补充道：“这是非常有风险的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt; 的研究负责人David Duong表示，重质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，那么在市场低迷期间可能会出现被迫清算和更多波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的抛售因风险借贷而加剧，因作为抵押品的加密代币在崩盘后迅速失去价值，导致Terra和Luna代币的倒塌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的Kannan将风险与借贷协议而非重质押本身联系在一起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而是在于借贷协议。这些借贷协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出质押协议中的现金相对于全球市值约为2.5万亿美元的加密货币行业来说规模极小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直在担忧加密货币领域的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重质押问题对传统金融市场造成重大传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，并因重质押受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总部位于标准渣打银行的Zodia Custody观察到机构投资者对质押的兴趣显著，但认为重质押太进一步，因为很难建立资产去向及其收益分配的“追踪记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行部分资金的重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。摩根大通没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户锁定加密资产，并期待“围绕重质押出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币比特币的插图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币以太坊的插图安置在PC主板上，2023年6月16日的插图。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减缓增产支出的承诺，这使得全球最大的原油生产商在2024年的增长放缓，可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新，一直推动非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增至1293万桶，远超政府年初预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年增加了减产力度，部分原因是弥补美国等非OPEC产油国产量的增长。总减产量为586万桶，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一个复杂的协议，允许该集团在2025年延续部分减产措施，三位知情消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+定于周日开会讨论供应政策，而美国生产量的提升将继续推动非OPEC+产量的增长，但与2023年相比，其威胁相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的水平相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量还将增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，且均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的产油国的产量增长约100万桶/日。这表明，OPEC+的原油需求量预计将在2024年比2023年增加约90万桶/日，据OPEC在其5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求没有显著变化，据&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次超出预期，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守且严谨的态度，”钻探合同商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，也相当令人惊讶的是钻机数量没有更多增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司正保持资本支出平稳，并暂停对其钻机的升级，以最好地适应钻探增长放缓。该公司计划年底前运营12台钻机，并将在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据布鲁壳斯提供的数据显示，美国的钻机数量已经降至496台，较去年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示，“美国确实可能在未来几年中每年增长100万桶/日，但目前尚无意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公共上市的美国生产商受限于资本支出增长，投资者在页岩领域过度投资推动其快速增长但较低的回报率之后，压力增大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在正被一波行业合并浪潮席卷。他们通过钻探更长的井并使用压裂技术在同一时间从更多的井中产出原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了合并浪潮，但预计当前的油价水平将有助于推动美国整体石油产量增长，并在钻井和完井效率的持续改进中继续支持适度的增长，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，预计今年将从国际市场需求中获得更多的增长，而不是北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是行业合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略出现了一些转变，更加重视资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体燃料产量的增长。3月，美国能源信息署报告称，OPEC+的石油液体产量今年预计下降100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长，”Staunovo说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
      &lt;img alt="钻井平台的操作室从拥有Oasis石油租赁权的Permian盆地Wink附近控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从拥有Oasis石油租赁权的Permian盆地Wink附近控制室看到，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得天价胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt; Claudia Sheinbaum赢得了墨西哥大选，成为该国首位女性总统，继承了她导师和前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，奥夫拉多尔凭借对穷人的高人气推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;施欣宝&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举职务的快速计票结果显示，她获得约58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在两院中获得可能达到三分之二的绝对多数，这将允许该联盟在无反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举职务提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt; a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在接受初步结果显示她获得约26.6%至28.6%选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女总统的第一次，”施欣宝在支持者面前发表讲话时说，会场响起热烈的“总统、总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施欣宝的胜利对墨西哥而言是一个重大里程碑，这是一个以“男性文化”著称且拥有世界第二大天主教人口的国家，长期以来，传统价值观和女性角色被强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施欣宝是美国、墨西哥或加拿大历史上首位赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一位女性，”墨西哥塔拉全力州87岁的支持者埃德尔米拉·蒙特伊尔说。“过去我们甚至不能投票，如果能投票的话，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切都改变了，我也有机会见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施欣宝面前的路充满挑战。她不仅要平衡增加民生成本政策的同时，还要继承巨额财政赤字和低迷经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者承诺，政府将做到量入为出，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举在这次墨西哥历史最暴力的选举中有38名候选人被杀害，她誓言要改善安全，但具体细节鲜有透露。此时，美国芬太尼流行病肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，两名人员在普埃布拉州的投票站被杀害。根据墨西哥总统奥夫拉多尔任期内的数据，超过18.5万人被杀，这是墨西哥近代史上任期内被杀人数最多的届期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅投资于改善警力和减少有罪不罚的程度，否则施欣宝将很难实现整体安全水平的重大改善，”独立拉美政治风险分析师纳特凡尼亚尔·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获得胜利，这是本次选举中最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国就移民流动和安全合作进行艰难的谈判，特别是在美国芬太尼流行病肆虐之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果11月美国总统大选特朗普当选，这些谈判预计将更为复杂。特朗普承诺对墨西哥生产的中国车征收100%关税，并声称要动员特种部队打击匪帮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商搬迁的问题，这是旨在将供应链靠近主要市场的近岸趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施欣宝还将不得不考虑如何处理佩梅克斯公司，这家国营石油巨头的产量在近二十年中已经下降，且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能像无底洞一样无限制地投入，这家公司永远都无法盈利，”高盛公司首席拉丁美洲经济学家阿贝尔托·拉莫斯说。“他们需要重新思考佩梅克斯公司的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维持强劲的比索和较低的失业率，这些都是他极受欢迎的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施欣宝承诺扩大福利项目，但墨西哥今年预算赤字巨大，中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%，这将使这一挑战更为艰巨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在整个竞选过程中主导着投票，试图将此次选举变成对他政治议程的公投。施欣宝否认她将成为“奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺将继续他的许多政策，这些政策已经帮助了墨西哥最贫困的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她获胜演讲中，施欣宝感谢奥夫拉多尔为“我们的国家带来更好的变化”。分析家维里·里奥斯认为，人们对施欣宝将成为奥夫拉多尔的傀儡的批评反映了性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们真的无法相信她将自己做出决定，我认为这很大程度上因为她是个女性，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="施欣宝赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;现任执政党MORENA总统候选人的施欣宝，在赢得选举后向她的支持者致词，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/若阿尔梅达&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="施欣宝赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;现任执政党MORENA总统候选人的施欣宝，向支持者挥手致意，赢得选举后，在墨西哥城，2024年6月3日。路透社/若阿尔梅达&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;在墨西哥城的中心广场，莫雷诺党宣布施欣宝赢得总统大选，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/玛埃莉佩&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔维斯在选举投票日向支持者讲话后反应，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/昆特萨莉·尼科特-哈&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;普埃布拉州6月2日的选举日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;6月2日，投票站投票日。路透社/雅伊尔·塞巴略斯&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;伊扎卡坦镇6月2日。路透社/加布里ela·桑布里亚&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城的投票站6月2日的选举日。路透社/亚历山德罗·梅内杰西尼&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥反对党总统候选人索希特尔·加尔维斯在投票站前拍照，选举日，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/卢西·科尔特斯&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;6月2日，普巴特洛梅乌拉纳州的投票站现场准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;6月2日，查马拉镇投票站投出选票后展示墨水印记的手指。路透社/亚历山德罗·梅内杰西尼&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;6月2日，查马拉镇投票站投出选票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;6月2日，内格恰奇镇投票站投票房。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的投票站。路透社/亚历山德罗·梅内杰西尼&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;6月2日，圣胡安·查马拉镇。路透社/加布里ela·桑布里亚&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;6月2日，库马赫温镇投票站投票。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;6月2日，人们在投票站前排队等待投票。路透社/卢西·科尔特斯&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;6月1日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;6月1日，墨西哥城，政府宣布实施禁酒令，商店的冰箱用塑料覆盖并标有“因禁酒令禁止销售酒精”的字样。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>