<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 20:26:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一家高标准监狱遭受其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚市区的养猪场杀害毒品成瘾者和卖淫妇女及其遗体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害了六名在范伦坦附近遗体部分被发现的女性。在判处其终身监禁后，政府检察官撤回了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日魁北克监狱遭受攻击后去世的。之后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国范围内的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者大多来自范伦坦市中心东区，超过60名贫困且充斥毒品的妇女在此失踪，直到2002年初皮克顿落网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特科克兰——发现33名女性的遗体或DNA，其中许多女子是土著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后数小时内被删除。当时《温哥华太阳报》报道称，书中皮克顿声称自己无辜，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊上撤下该书，并向受害者的家属表示歉意。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，显示他在波特科克兰的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，显示他在波特科克兰的家中。路透社/环球电视台/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年完成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球框架，以更好地抗击流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已在过去两年内就一项可能在流行病前和期间增加合作的协议进行谈判，这在新冠疫情期间显示出明显失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本希望本周达成协议，但在疫苗共享和应对措施等问题上，富裕国家与较贫穷国家之间存在重大分歧，因而谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），新增了“全球性卫生紧急事件”这一分类，适用于最具重要意义和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天做出的历史性决定体现了成员国共同保护本国乃至世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书长Xavier Becerra周六表示：“通过这一协议，我们在采取措施追究各国责任、加强预防爆发措施以防止危机威胁美国及其安全方面迈出了重要的一步。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织Logo近景，图源为其日内瓦总部，摄于2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利博斯/文件照片/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）Logo近景，图源为其日内瓦总部，摄于2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非国大（ANC）党后，面临严重削弱的局面，因为非国大的选举结果自废除种族隔离政策以来最差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站点中，非国大的得票率低于42%，相比2019年上次大选的57.5%大幅下滑，这是自30年前以来首次未能取得多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果带来的打击意味着，这曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，将不得不与其他小型政党谈判国策或达成某种形式的协议以执政。可能需要作出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型成企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但非国大的一位高层官员支持他留任，并且分析师认为并无明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能够接替拉马福萨的人选。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在主要政治人物中获得最高的支持率，党内派系斗争可能会使任何反对他的努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就非国大的选举表现发表评论，其发言人表示他计划在周日发布正式声明，当时预计将公布最终初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾在2022年的一份调查报告发现他可能因地毯下的现金问题而有不当行为时面对辞职的压力，但他否认了关于“Farmgate”丑闻的指控，并在那年晚些时候赢得了为期五年的非国大党领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视为对非国大的严峻考验，因选民对高失业率、犯罪和能源危机等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选非国大党领导人，承诺重塑党派形象并振兴经济，此前在他的继任乔·祖马九年的执政时期，非国大经历了丑闻、贪污和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年初就任国家元首时，最初的社会振奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济依然停滞不前，高层官员仍笼罩在丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自他的“劲敌”祖马，他支持的新党姆基瓦纳·韦齐表现出众，显著削弱了非国大的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乔·祖马已经挫败了拉马福萨和非国大的计划。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这一结果标志着拉马福萨的计划已经结束……你不能在选举失败后还指望一切如旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在80年代展现出的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的协调能力以及他在推动南非作为所谓的“全球南方”倡导者中的角色，这是对低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球主要倡导公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的贪污指控，法院本月裁定以色列必须停止对加萨城拉法的军事进攻，以色列强烈否认这些指控并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调非国大在过去30年的成就，但批评者认为他未能提供新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前最后的竞选集会上，他向成千上万的支持者承诺“做得更好”，而许多人在他演讲未结束前就离开了会场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·尼科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title> Biden逐步通过武器决定加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与这场持续两年的俄乌战争的一个较小但具有重要意义的步骤。专家认为，这一决定可能有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器打击俄境内目标过于危险。美国政府担心，这可能导致与装备有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一项与美国政府取消向基辅提供更高端武器的其他禁令相契合的规则，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本月四日生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这给了前线乌克兰士兵使用配备“精确制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹的美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器及其他武器进行反击的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区巩固阵地之前，击退其攻势。”乌克兰国立战略研究学院研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场调集部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会处于劣势，并不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区攻势中的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可追溯至数周之前。美国官员透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了放松限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登呈递了这一建议。官员称，拜登认为乌克兰应该能够从俄罗斯境内安全地带反击正在进攻的俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在进行最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy曾在5月20日的《路透社》采访中公开呼吁西方伙伴采取这一措施，但当时表示：“目前为止，尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的欧亚计划资深研究员Rob Lee称，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内使用打击武器的禁令，将其作为安全区域对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为乌克兰第二大城市，哈尔科夫距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接摆放在边境对面。它可以保持防空、电子战、指挥与控制能力在这里。”Lee说，“它可能拥有某种程度上的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家认为，仅凭这个决定并不足以在短期内改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个决定不会大幅改变前线的移动态势，但会让俄罗斯更难继续进行这种跨境行动。”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram称，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力来从东北部对哈尔科夫构成一个真正的威胁，”他说，“为此，它需要在东部战区剥离其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统Vladimir Putin曾警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在星期二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在全球使用美国武器的范围，尤其在俄罗斯在战场上占据主动权的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期五，华盛顿宣布政策转向不到一天后，Zelenskiy在接受《卫报》采访时被引用称，呼吁获得美国批准攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将呼吁下一步：打击更广泛的目标——也许是那些没有直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken在星期五布拉格的讲话中没有说明拜登政府能否扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区发动攻击，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即适当适应和调整。”Blinken说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近遭俄罗斯导弹袭击的学校火灾现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在哈尔科夫附近村庄Mala Danylivka的儿童和少年体育骑马学校火灾现场工作。该学校的严重受损发生在俄罗斯对乌克兰的攻击期间，2024年5月30日。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争_after有悔过通知书的裁决leitung</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第十七段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内对着一排摄像机，发表了一番既适合法律斗争也适合政治角斗的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判决他因在文件中造假隐藏一名成人影片女星的封口费支付记录而被判34项罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人愤怒地列出了一长串敌人和不满，并且言辞杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔罕为“不正直的”和“魔鬼”，并将他的对手、即将于11月5日选举中的对手乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并再次在言论中提到非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐赠竞选资金，将他面临的困难扩大化以超越个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和其他演讲不同，这次演讲大多是沉重的。在演讲中，特朗普仅仅手持一张纸。在演讲结束，他未回答任何问题便迅速离开讲台，有他的儿子埃里克·特朗普陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像机的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也对他审判结果和他的有罪指控进行了猛烈的抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位竞选对手都极力宣称对方威胁国家安全的总统选举中，拜登团队利用特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚见证了一位混乱、绝望且困境中的唐纳德·特朗普，他讲述了自己的私人困扰并诽谤美国司法系统。观看的人都会得出一个明显的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的新闻主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的选民们，大部分视纽约的判决为一场不公正的审判，在没有支付补充费用的情况下，他们为特朗普竞选活动贡献了3480万美元的捐款。这是特朗普团队在WinRed平台上获得的单日最高募集数字，WinRed是代表共和党进行数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于筹款总额落后于拜登，特朗普竞选团队希望通过周五发起一系列令人担忧的筹款信息来保持筹款的速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”在特朗普的新闻发布会后，另一条信息这样宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控从未应该被提出，曼哈顿地区民主派占多数的陪审团被污染，法官有偏见——当地官员否认上述说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些共和党官员和组织的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手也进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉克利瓦提嘲笑了一位全国大学生共和党团体在其社交媒体平台上的声明，称陪审团的裁决应当被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像大便一样……每个人都有。”拉克利瓦提在社交媒体上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时还针对前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人不要“往火上浇油，增加更多的党派纷争”。拉克利瓦提在社交媒体上回复道：“你刚刚结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，数位选民表示，特朗普的定罪使他们对即将于11月5日进行的共和党支持与特朗普支持之间的抉择感到犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会在共和党重开与拜登的对决时损害特朗普的竞选，尤其考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，接受访问的大多数共和党人听起来更像是特朗普本人，他们都称该审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治斗争，目的是尽可能让他远离竞选言论现场。”62岁的梅丽塔的退休警察斯科特·克雷顿在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。任何人都是不安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约进行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布伦丹·麦克迪米德&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约进行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布伦丹·麦克迪米德/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产acje</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出的承诺，以提高产量，这使得美国作为全球最大石油生产国，在2024年的增长将放缓。这或许会缓解OPEC+方面进一步减产的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国在过去的十年中引领非OPEC产油国的石油供应增长，得益于页岩革命以及技术突破和效率提升，这极大提高了石油产量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超过了政府年初预测的水平，日产量增加超100万桶，达到1293万桶/日，远高于年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+和其盟友在去年已加深了减产幅度，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球日需求量的约5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在制定一个复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会考虑供应政策，美国生产的增加继续推动非OPEC+国家产量的提升，但相较于2023年的威胁而言，显得微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府最新预测是，今年美国原油供应预计将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情况相当。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计，美国的产量增长将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，并且都远远低于去年的数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+以外的石油生产商供应增长100万桶/日。这意味着OPEC+石油的需求量应比2023年增加约90万桶/日，这是该组织5月份的月度石油市场报告中的观点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IEA预计，全球需求增长将低至110万桶/日，并且OPEC石油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年以来，整体美国石油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比去年十二月份略低约1.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国石油生产商似乎不太可能如2023年那样制造惊喜。尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严格。”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻井数量没有更多上涨也是出乎意料的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他所在的公司打算维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻井数量已降至496台，较去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年内保持每天100万桶的增长，但目前并无意愿以这样的速度增长。”标普分析指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标普大宗商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的石油生产商在投资者的压力下限制了增长支出。此前无节制的支出在2010年代推动了疯狂的增长，但回报却有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分由私营生产商推动，其中部分私营生产商正卷入一个兼并整合浪潮，这提升了各自的生产率，通过钻更长的井和压裂岩石以同时从更多的井中产油。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尽管最近兼并整合浪潮，但预计目前的油价将持续，并有助于支持整体美国石油生产增长的温和增长，”德克萨斯标准石油公司总裁提摩西·罗伯森说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如SLB这样的油田服务公司预计，今年他们的国际市场业务将会增长，而非北美市场。今年第一季度，SLB来自国际市场的收入增长18%，而北美地区的收入下降6%部分原因在于兼并整合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来的战略已有转变，更加重视资本纪律，产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，预测OPEC+将会自愿延续减产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，美国预计仍将与加拿大、巴西和圭亚那一同引领今年石油和液体燃料的产量增长。EIA在三月份的报告中指出，OPEC+的石油和液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从拥有奥芝石油特许权的Permian盆地Wink附近的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从拥有奥芝石油特许权的Permian盆地Wink附近的控制室中可见。美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放战俘的条件下宣布新一轮加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争是时候结束了，战争结束后的新篇章也应随之开启。”拜登在其面临的选举年压力下，誓言要终止已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其它国家调停的关于以色列与哈马斯激进组织在加沙地带达成停火协议的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法的一系列进攻之后提出的，并且面对国内及国际对在加沙死亡事件的压力，以及对仍被扣押的战俘的持续关注，有所增加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在民主党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪后的一天，特朗普的对手人造出鲜明对比的背景之下，该提议提出了新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提议由三个阶段组成，与之前的提议不同，因为停火会持续到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是为期六周的停火，以色列武装部队将撤出加沙主要城市，释放战俘，包括老弱妇孺，以换取数百名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登如此阐述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束冲突问题进行谈判。“只要谈判仍在继续，停火将继续进行，”总统如是说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段则包括一项重建加沙的大规模计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促那些在以色列坚持“无限战争”的人士改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些以色列人不同意这个方案，他们希望战争无限期延续。一些人甚至在政府联盟内部。他们明确表示希望占领加沙，继续战斗多年，战俘对他们来说并不重要。我敦促以色列的领导层支持这项交易，尽管压力不可避免，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为一名刚派遣美国部队直接为以色列辩护的总统，我请求你们冷静下来，思考如果这次关键时刻失之交臂，会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列之所以能提出新的提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的是一条通往危机终结的道路。这是一份详尽的四页半协议，”该官员说，“这份协议已经经过详尽谈判。现在摆在我们面前的，实际上是这个过程的结束阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体描绘了拜登周五演讲的影响，将其视为尝试直接向以色列民众进行呼吁的举措。主要的12频道暂停了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止发布关于该提议细节的报道，主持人丹尼·卡什默罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柏林心史与公共事务学教授Jay Suri表示，与之前的提议相比，此次提议的成功概率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大损害，哈马斯发动针对以色列的任何严重袭击或暴力事件的可能性降低，尽管并非完全消除。”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始“偏向”以色列，Suri说，这可能促使以色列民众也希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持某件事时，可以创造很多激励措施，”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个战俘提议要求释放病患、老年人和伤者战俘，以换取为期六周的停火，停火期间可以延长以允许更多的人道援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯停火后结束战争的要求而分崩离析，并加速了对拉法南部地带的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告知调解人，除非以色列停止战争，否则不会参与进一步的谈判，但准备好达成包括战俘和被囚者交换在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与包括17个国家在内的外交官会面，这些国家的公民在哈马斯手中被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤慨，但没有触犯美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了一场纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命枪火中留下的可怕画面，以色列在……袭击哈马斯时对此负责。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动回应10月7日南部以色列袭击的军事行动以来，已有超过36280人丧生。以色列官方数据显示，哈马斯袭击杀死了大约1200人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部拉法受损建筑的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这种复杂机制引发了分析师对企业用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的兴起，是加密货币市场风险偏好的最新标志，价格的飙升以及交易者寻找收益的推动下，这一迹象尤为明显。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高价；第二大加密货币以太坊的价格今年已经上涨了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是西雅图创业公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，这比六个月前少于4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在受访者Sreeram Kannan（EigenLayer的创始人）的介绍中，重质押是为了扩展加密货币领域一种长期存在的做法：质押，而这一做法最早是由EigenLayer发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中众多计算机相互检查和确认谁拥有哪一种加密货币。为完成这一过程，加密货币持有者（如以太坊）允许其资产被锁定以进行验证程序。持有者在参与质押期间失去了快速访问其资产的权利，但他们可以因此获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也向用户发放新的加密货币来代表他们已经质押的加密货币。重质押则可以让资产持有者将这些新代币重新质押，以在不同的区块链项目中获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押是否具有风险存在分歧，一些业内专家认为这种做法尚处于起步阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有一些人，包括分析师在内，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会因少量底层资产而引发持续循环借贷，从而在所有人都试图退出时导致加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品的时候，这并不是理想的状态，它引入了一种新的风险因素，”Kaiko的数据研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%，分析师指出重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这一领域，加密货币持有者投资实验性项目，希望在不抛售资产的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户则是出于对未来的奖励或其他称为Airdrop的赠品的期望加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户发放其自创的新代币“EIGEN”。用户希望该代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是用户寻求奖励的驱动因素，称其为“真的有点投机，免费的资金”。他表示：“这非常有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase研究部门负责人David Duong表示：“他们现在是预支的，（就是）期望获得某种奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自西雅图华盛顿大学的前助理教授Sreeram Kannan创立了EigenLayer，Kannan的研究网页说明他还是印度第一颗学生设计的微卫星团队的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，连接有意质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo、Kelp DAO等新的重质押平台已经涌现。这些平台为客户条款在EigenLayer上进行重质押，并生成新的代币作为这些重质押资产的代表。这些代币可以用于其他用途，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里进行质押并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多基于加密货币抵押的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系...这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐含风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，那么可能会在市场下行期间导致强制平仓和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷带来的影响，随着用作抵押品的加密货币在Terra和Luna令牌崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议，借贷协议错估了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重质押并不担心，指出重质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业而言是很小的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能会溢入更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为重质押问题会给传统金融市场带来任何实质性风险的传染，”标普全球评级的数字资产分析团队负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得与主流金融市场越来越连接，重质押也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押超过了他们的界限，因为难以建立一份明确的资产流向和收益分配的纸面记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子部门Laser Digital已与Kelp DAO合作进行重质押，Kelp DAO在其四月份的博客中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，他们为客户代存加密资产，并期望“围绕重质押出现一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一幅在巴黎拍摄的插图照片，展示的是比特币的图形象征。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一幅插图，展示了一枚以太坊加密货币的图形象征，放在一块计算机主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的 Sheinbaum 赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥迪娅·希恩巴乌尔在墨西哥大选中以压倒性优势获胜，成为墨西哥首位女性总统，她将接任其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困阶层中的高人气助力了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌尔&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的速度计票结果，获得58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上最高的选票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有望取得三分之二的超多数席位，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，据选举当局公布的初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;在初步结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后承认了败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国成立200年以来成为墨西哥的第一位女性总统。”希恩巴乌尔对支持者说，受到热烈的欢呼“总统、总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌尔的胜利对墨西哥来说是一个重大的变革，一个以&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt; macho文化&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;著称的国家，该国拥有世界上第二大天主教人口，多年来，这种文化推动了更为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌尔是首位在北美赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一位女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙塞尔，一位希恩巴乌尔的支持者，来自墨西哥最小的州特拉卡萨州评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，即便能投票时也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这些变化已经发生，让我得以亲历。”蒙塞尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌尔面临复杂的道路。她必须平衡增加民粹福利政策的承诺，同时承受巨额预算赤字和低经济增长的负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果宣布后，她告诉支持者她的政府将负责任地处理财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺将改善安全状况，但未提供详细计划。在选举中，这是墨西哥历史上最暴力的一次选举，有&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38名候选人&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;被谋杀。许多分析人士称，有组织犯罪团体在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大并深化了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举过程中也发生了全国人民代表大会代表在普拉埃塔州选站被杀的事件。自洛佩斯·奥夫拉多尔上任以来，墨西哥的杀人人数已经超过现代任何其他政府时期的水平，尽管杀人率正逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警力和减少有罪不罚方面投入前所未有的投资，否则希恩巴乌尔极 likely将难以在总体安全水平方面取得显著改善。”独立拉美政治风险分析师内厄米那尔·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中获胜，这是该国最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统将面临的挑战包括与美国的棘手谈判，应对流向美国的移民潮，并在“芬太尼危机”加剧的情况下加强遏制毒品犯罪的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预测，如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在11月获得，这些谈判将更困难。特朗普承诺对墨西哥制造的100%的中国车征收关税，并誓言动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将致力于解决电力和水短缺的问题，并吸引制造商移师近岸生产。这是一种将供应链移向主要市场趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌尔还将不得不解决佩梅克斯（Pemex）的问题，这家公司作为国家油巨，在过去二十年产量持续下降，且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“单纯地将公共资金无止尽地投入而使公司只能利润亏损是无法接受的。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们需要重新审视佩梅克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾在任期内翻倍最低工资，减少贫困，监督墨西哥比索的强劲和较低的失业率，这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌尔承诺扩大社会福利项目，但面对今年庞大的财政赤字和2025年预计仅1.5%的低经济增长，这将充满挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;笼罩一切&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，试图将投票变成对其政治议程的公投。希恩巴乌尔拒绝了反对派对她将是“奥夫拉多尔的傀儡”的指控，尽管她承诺将继续很多他的政策，包括有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选讲话中，希恩巴乌罗感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“使我们的国家变得更好的独特人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评背后是对女性的性别歧视。“人们简直不敢相信她在做自己的决定，我认为这和她是女性有很大关系。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特鲁戴夫人（雷凯尔·昆哈/路透社拍摄于墨西哥城墨西哥当地时间6月3日）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特鲁戴夫人，现执政党MORENA党的总统候选人，赢得选举后对支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥时间6月3日2024年。路透社/雷凯尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众举著写着“总统特鲁戴夫人”的横幅，在墨西哥城墨西哥中心区的市政广场庆祝执政党MORENA宣布特鲁戴夫人赢得总统选举，这发生在2024年6月2日。路透社/马海·利普&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦兹在选举日终结票后对支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/奎扎莱·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日当天，圣克鲁斯霍斯奥卡顿，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在选举当天在瓜历兹投票站投票，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/亚希尔·塞瓦罗斯拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛纳坎坦。路透社/加布里埃拉·桑巴利亚拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日当天在墨西哥城的投票站排队等候投票，墨西哥2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内格尼拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城选举日，在墨西哥城的投票站外面，反对派总统候选人索希特尔·加尔韦兹拍照留念。路透社/利乌斯·科特斯拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日当天在萨尔塔波卢哈纳的投票站准备工作的选举工作人员，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，北格奇镇，鲁米里妇女在投票站投票，墨西哥查查乌阿哈州。路透社/何塞·路易斯·贡萨尔维斯拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的投票站，人们展示涂有墨水的指尖，路透社；亚历山德罗·门内格尼拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在圣胡安查马拉，一名妇女在投票站投票，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，- 圣胡安查马拉投票站的投票者，路透社/雅各布·加西亚拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内格尼拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，瓜历兹。路透社/加布里埃拉·桑巴利亚拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，拉兰赞萨。路透社/贾科·加西亚拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝特里斯·古铁雷斯·穆勒走向一个投票站，路透社/亨利·罗梅罗拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，抗议者在投票站外举起支持反对派总统候选人索希特尔·加尔韦兹的横幅。路透社；利乌斯·科特斯拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在萨尔塔波卢哈纳的投票站前准备工作的选举工作人员，墨西哥，路透社/何塞·路易斯·普拉塔拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，民众在投票站外排队，路透社；利乌斯·科特斯拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，面对选举，在墨西哥城的市中心，人们走在市区。路透社；迭戈·贝塞里尔拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>