<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 10:37:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特别顾问报告发现特朗普参与了“犯罪努力”以推翻2020年大選結果</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-justice-dept-releases-report-trump-attempt-overturn-2020-election-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;美国特别检察官杰克·史密斯得出结论，唐纳德·特朗普在2020年大选失利后，以“前所未有的犯罪手段”试图保住权力，但由于当选总统拜登在11月胜选，史密斯未能将案起诉至法庭。这一结论载于周二发布的一份报告中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告详细说明了史密斯决定对特朗普提出四项指控，指控他阴谋阻止2020年反对民主党总统乔·拜登的选举结果的计票和认证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告认为，有足够的证据可在庭审中判定特朗普有罪，但由于他即将再次当选总统，这一可能性变得不可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽曾多次遭受特朗普的猛烈批评，但史密斯也为自己的调查和相关检察官进行了辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯在描述报告的信中写道：“特朗普声称我作为检察官的决定受到了拜登政府或其他政治行为者的指导或指示，这一说法在一字之间都不可信。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在社交媒体Truth Social发布的一条帖子中称史密斯为“无能的检察官”，并指责说他在大选前未能将案件诉诸法庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的律师致信司法部长梅里克·加兰德，称该报告是出于政治动机的攻击，指出在特朗普回到白宫之前发布此报告会损害总统过渡进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告中提及的大部分证据已多次公开披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其中有些新的细节，例如，检察官曾考虑根据《叛乱法》对特朗普提起妨碍2021年1月6日国会大厦袭击事件的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，检察官认为这一指控带来了法律风险，并且缺乏证据证明特朗普意欲挑动袭击的全部暴力范围。袭击是一群支持者试图阻止国会认证2020年选举结果的失败尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提控特朗普的罪状包括共谋妨碍选举认证、欺诈美国获取准确的选举结果以及剥夺美国选民的投票权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯的办公室认为，对部分共谋者可能提出指控，因其协助特朗普实施该计划，但报告指出检察官并未得出最终结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的一些前任律师曾被指为指控中的共谋者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告的第二部分详细描述了史密斯指控特朗普非法保留高度敏感的国家安全文件的案件，这些文件在2021年离开白宫后被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部承诺在案件的法律程序继续进行期间，不会公布该部分报告。两人因该案被起诉的特朗普的两名副手正在接受调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯在上周离职前就已经撤销了对特朗普的两项指控，这是出于长期政策，该政策禁止对在职总统提起诉讼。两起诉讼均未达到开庭审理的地步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对所有指控均表示不认罪。他经常抨击史密斯为“疯子”，称这些案件是出于政治动机的企图来破坏他的竞选和政治运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和他的两名前合犯在 Classified Documents 案件中试图阻止报告的发布，但他们的要求并未得到法院的支持，法院驳回了他们阻止报告发布的主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审理 Classified Documents 案件的联邦地区法院法官艾琳·坎农指示司法部暂时停止允许某些高级国会议员私下审查报告部分内容的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官之前已经在法庭文件中详细描述了他们对特朗普的指控。2022年，国会小组也发布了关于特朗普2020年大选后行为的700页报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两项调查均得出结论认为，特朗普在2020年大选后传播了广泛的选民欺诈谣言，并施压州立法机构不认证选票；最终，他还试图利用向特朗普宣誓将投票给他的欺诈性选举人团成员，在拜登实际赢得选举的州，试图阻止国会认证拜登的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场努力最终导致了2021年1月6日的国会大厦袭击，当时一群特朗普支持者试图冲进国会大厦，企图阻止议员们认证选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在特朗普赢得大选前就面临法律障碍，史密斯的案件仍然暂停了几个月，期间特朗普坚称，他不能因在总统任期内的行为受到起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院保守派多数派大体上支持了他的观点，给予前总统广泛免于刑事起诉的豁免权。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国检察官获得针对特朗普2020年选举篡夺案的新提控书" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIAZL5DQXBIN5LCWWY6PGHHTWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特别检察官杰克·史密斯在美国司法部华盛顿办公室，于2024年8月27日签署了一份关于2020年选举篡夺案的新提控书。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:21:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-justice-dept-releases-report-trump-attempt-overturn-2020-election-2025-01-14/</guid></item><item><title>洛杉矶消防员在极端条件下坚守岗位</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;消防员们星期二继续对抗肆虐洛杉矶地区的两场大规模山火，尽管极端的沙漠风力和干燥的环境为灭火工作带来了极大的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自至少七个州和两个外国的约8500名消防员连续第二天成功遏制了山火的蔓延，虽然仍在持续控制火势，受影响区域已相当于一个首都华盛顿地区的大小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;飞机向崎岖的山地投下水和阻燃剂，同时，地面团队使用手工工具和水管已24小时不间断作业，自1月7日山火爆发以来，作业一度中断，因强风影响飞机作业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于镇西部边缘的Palisades山火面积依然保持在23,713英亩（约96平方公里），控制率提高了3个百分点，达到17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eaton山火位于城市东侧的山地，面积为14,117英亩（约57平方公里），控制率提高了2个百分点，达到35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自今年4月以来，南加州几乎没有降过雨，这使得植被变得非常干燥，强大的圣安娜风从沙漠地区吹过山顶，并穿过峡谷，将火焰的余烬吹送至弱火源前方达3公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家气象局预测，恶劣天气状况将持续到星期三，夜间风速将达到超过每小时50英里（约80公里每小时），直到周三早上风速将达到峰值，山区风速可能达到每小时70英里（约112公里每小时）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加文·纽森加州州长表示，一夜之间，南加州共报告了11起新的山火，但因为消防员和设备提前到位，这些山火已被迅速扑灭。然而仍然有三起山火在燃烧，其中两起分别位于邻近的尚沃县和河滨县，并分别在周一和周二开始蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶地区验尸官办公室宣布，山火造成的死亡人数增加至25人。受损或被毁的建筑数量保持在超过12,000栋，预示着一次浩大的重建工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个街区被夷为平地，留下的是仍在冒烟的灰烬和废墟。在许多房屋中，仅遗留一个烟囱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛杉矶市长卡伦·巴斯（Karen Bass）在空中侦察后接受采访时表示，“坐在电视机面前看这情况，和从空中看到完全不同的景象。要想象这种规模的破坏是难以置信的，直到亲眼所见。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约有几千人获准回家，但仍有8.8万人处于撤离令下，另有8.4万人处于撤离警告中。大规模的疏散活动在历史上前所未有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰·阿多夫（John Adolph），48岁，他的家中在埃顿山火中损毁，现在他感到安全但仍对未来担忧。他表示，火势蔓延时，他尝试前往现场抢救什么物品，当时布满燃烧的杂货店、加油站，汽车爆炸并伴随着玻璃四溅，高达两层楼高的火焰，风力巨大的火龙卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;城市搜救队从阿特adena的一家杂货店停车场开展搜救行动，队长乔尔·维拉诺瓦（Jorge Villanueva）带领五十名消防员与警局人员挨户搜救，排查残余火源和诸如太阳能电池板连接的锂电池等安全隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Palisades山火已接近J. Paul Getty美术馆的珍贵艺术品藏品，美术馆内收藏有梵高、伦勃朗、莫奈和德加等人的画作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但知名艺术品目前依然安全藏在提心特诺石、防火钢和加固混凝土构成的“堡垒”中，GETTY信托总裁凯瑟琳·E·费尔曼表示，“从安全地带取珍贵艺术品是非常愚蠢的行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于如何应对这些山火，华盛顿方面已经爆发了一场共和党和民主党之间的联邦紧急援助之争，关于这已经是保险损失最严重的山火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私人气象预报AccuWeather预估山火造成的总损失和经济损失可能在2500亿至2750亿美元之间，这将超过美国历史上对应的自然灾难损失，超越2005年的卡特里娜飓风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）作为共和党人，提议在山火救援金上附加条件，并声称没有任何山火灾难援助金应该“付账”，例如不得通过增加预算赤字来支付，可能需要削减其他项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与之前的灾难援助政策有所不同，加州民主党众议员泰德·卢（Ted Lieu）称约翰逊这一立场十分荒谬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不应该将美国同胞的痛苦抛出作为推动新政策变化的工具。”卢表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:59:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</guid></item><item><title>拜登在特朗普任期最后几天寻求放宽古巴制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-lift-designation-cuba-state-sponsor-terrorism-ap-reports-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府于周二宣布将移除古巴从恐怖主义黑名单中，而古巴则宣布将释放超过500名囚犯，这是分别作出的重大宣布，即将重塑美国与古巴的关系，距离唐纳德·特朗普就职不到几天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登总统的声明实际上推翻了唐纳德·特朗普在其任期内实施的许多制裁措施。如果这些措施得以持续，这将是自奥巴马时代缓和以来，美古关系中最重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾严厉批评古巴，将其指定为恐怖主义支持国。对此，特朗普尚未发表评论，但是承诺对古巴采取强硬立场，并提名移民后代马可·鲁比奥（Marco Rubio）担任国务卿。鲁比奥曾是古巴政府的尖锐批评者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据一位政府高级官员的描述，拜登宣布的计划将在获得国会和即将上任的特朗普政府审查后生效。这些计划将取消古巴作为恐怖主义支持国的鉴定，减轻已经遭受严重经济危机的古巴制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划还将撤销特朗普在2017年针对古巴军事和政府相关实体实施的金融交易限制令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登还寻求根据《赫尔姆斯-伯顿法》阻止个人对古巴实体和外国公司提起财产被没收后遗留的诉讼，以妨碍这些诉讼的提起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美宣布决定不足一小时后，古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔宣布，古巴政府计划根据与教皇弗朗西斯的会谈，逐步释放553名囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国和欧盟对古巴在2021年7月11日骚乱后的监禁数百名抗议者的行动进行了严厉批评。自卡斯特罗革命以来最大的一次骚乱后，古巴监禁了许多抗议者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暂时不清楚即将释放的囚犯是否与2021年抗议有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴外交部的一份声明表示，这一决定反映了古巴司法系统的“人道主义性质”，但声明未将此次释狱与拜登的决定联系在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴政府认为这是一个进展，并称这是一个“正确的方向”，但在经济战争方面指责美国继续对古巴进行打压，警告称这些措施可能随时被废止，且古巴与美国长达数十年的贸易禁运仍然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普将于2024年1月20日就职，他可能寻求在上任后恢复拜登取消的制裁措施。他的过渡团队和鲁比奥的参议院办公室拒绝回复置评要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位政府官员表示，拜登和特朗普的团队之间进行了沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在致国会的一封简短信件中，拜登表示周二宣布的行动“对美国国家利益至关重要，并将加速古巴向民主制度的过渡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴自2023年起就一直在与梵蒂冈官员讨论可能为囚犯提供特赦的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梵蒂冈在以前的囚犯释放谈判中起到了关键作用。2015年，梵蒂冈帮助古巴与美国恢复邦交，这是前任总统巴拉克·奥巴马时代的历史性成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国两党都明确支持，配合拜登和特朗普两届政府，认为不应该有无辜的古巴人在监狱中被任意拘留，”一位拜登高级官员在周二表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴表示，2021年抗议后的被捕者犯有包括破坏公物、叛乱在内的各种罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计，短期内，拜登的新措施将给予哈瓦那更多空间，以解决其陷入的严重经济危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴在2020年以来由于食品、燃料、药品和电力短缺而产生了有史以来最多的人口外流。至少有100万古巴人通过陆海离开古巴，其中许多人前往美国，给美国边境带来了危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普于2021年底在其第一任期任期即将结束时将古巴列入恐怖主义支持国名单，称哈瓦那曾多次提供了为国际恐怖主义支持的行为，包括庇护美国逃犯和哥伦比亚武装分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古巴否认了这些指控，认为这一鉴定是笑话，并寻求从禁运名单中除名，该名单禁止美国经济援助和美国武器出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登官员表示，针对古巴被列入恐怖主义支持国名单进行的最新审查形成了他们决定的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我们的审查过程中，我们发现目前没有可信的证据表明古巴继续为国际恐怖主义提供支持，”一位美国官员说。&lt;/p&gt; 

![古巴和美国旗帜毗邻美国驻哈瓦那大使馆](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZJ2YKGQBNPOHIV2N7BVGSIT5I.jpg)  
&lt;p&gt;2024年5月13日，古巴和美国旗帜毗邻美国驻哈瓦那大使馆。路透社/Alexandre Meneghini/文件照片&lt;/p&gt;

![拜登与古巴裔美国领导人在白宫会面](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VPQZAXECXFOAHJZLCT7CQLE25E.jpg)  
&lt;p&gt;2021年7月30日，美国白宫州立宴会厅，拜登与古巴裔美国领导人在白宫会面。路透社/Evelyn Hockstein/文件照片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:06:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-lift-designation-cuba-state-sponsor-terrorism-ap-reports-2025-01-14/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦：饱经挫折的幸存者成为首位在职被捕的总统</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;尹锡悦成为韩国历史上首位在职期间被逮捕的总统，他在长达数周的调查对峙中最终妥协。这位坚毅的政治幸存者在第二个五年任期中逐渐孤立，64岁的尹锡悦一直备受私人丑闻、不屈的反对党和自身政党内部分歧的困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管面临法律困境，他的政治生涯在此前却因作为顶级检察官的杰出职业生涯而光彩夺目，这使他进入了公众视野，并为2022年总统选举的胜利奠定了基础，这也是他首次当选公职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从以微弱优势胜选以来，尹锡悦便因持续的斗争而充满敌意，这种战斗态度逐渐愈发激进，甚至一位昔日对手将其视为最突出的特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在12月3日短暂实施军事管制，震惊了韩国人，那时他的政治形象已严重受损。12月14日，他因军事管制企图被议会弹劾后被暂停职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦的政治命运如今掌握在韩国宪法法院手中，随着法律麻烦的加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对他所涉及的推翻叛乱指控的多项刑事调查中，包括由高级官员腐败调查办公室（CIO）主导的调查，使他对权力的抗争无法避免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦曾利用其拒绝配合CIO所称的非法逮捕令的行为来号召支持者，面对不断加剧的法律和政治困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在首尔市中心一座被加固的居所内孤立，尹锡悦和总统安全服务部与试图逮捕他的当局展开了一场高风险的博弈，当局在连续两周尝试逮捕他后，最终在尹锡悦同意接受审问时收手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在被捕时发布的声明中，尹锡悦表示他并未认可这个非法过程，而是为了避免流血事件而屈服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，尹锡悦曾誓言“战斗到底”并呼吁追随者帮助他抵御所谓的“反政府力量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年，尹锡悦的总统生涯受到其妻子涉事的丑闻的严重负面影响。其妻子因不当接受奢侈的迪奥手袋而受到质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这一丑闻被视为导致总统党的惨败的主要原因之一，尹锡悦仍然坚持拒绝对此事进行调查，关于其妻子及其母亲涉嫌股票操纵的指控也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查该指控的检察机关决定不对第一夫人提起公诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内政上的挣扎掩盖了尹锡悦在外事上相对成功的事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他力图扭转与邻国日本长达数十年的外交争端，并推动成立与美国的三项安全合作，这一举措被视为他外交政策上的标志性成就。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦个人魅力的展现使他在2023年白宫活动上大放异彩。在场震惊的乔·拜登总统和人群面前，他演唱了1970年代流行的歌曲《美国派》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦出生于首尔一个富裕家庭，在学校表现出色，并进入韩国精英的首尔国立大学攻读法律。但由于当时不擅长聚会，他未能通过律师资格考试，直到第九次才通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，作为调查时任总统朴槿惠腐败案的首席调查官，尹锡悦被问及是否有报复之意时，他坚定地表示检察官不是黑社会角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三年前，朴槿惠暂停了尹锡悦的职务，并将其从负责调查国家情报局重要案件的工作组中开除。人们的普遍观点是，这被视为惩罚其挑战其权威的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在关押朴槿惠以及戏剧性地成为韩国中央地方检察厅主任的那场斗争中所扮演的角色，标志着其政治生涯的迅速崛起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年后，他成为韩国总检察长，牵头调查了即将接任的总统文在寅的亲密盟友的腐败案。这使他成为对文在寅自由政策感到沮丧的保守派的宠儿，并为他当选2022年总统候选人奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的总统任期伊始因将总统办公处从青瓦台迁出以新的所在地而引发质疑，引发了关于风水等迷信的猜测。尹锡悦否认他或其妻子雇佣了巫师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年万圣节集会踩踏事故中，尽管159人遇难，尹锡悦拒绝解除高层官员职务，因此受到保护了自己的“随从”的指责。其中包括安全部长李相民，同是尹锡悦高中校友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位首尔崇成高中校友金永焕，是推动办公处迁址计划的关键人物，随后担任总统安全服务部首长，并于九月被任命为国防部长。他也是建议尹锡悦宣布实施军事管制的两人之一，另一人是李相民（或李相民相关者）。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国调查员逮捕罢免总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZD7M5RW6NILFP34JAGBZVWILI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国被弹劾的总统尹锡悦（右）在青瓦台首尔Gwacheon的高级官员腐败调查办公室（CIO）外抵达，2025年1月15日。    KOREA POOL/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</guid></item><item><title>朝鲜的自杀士兵给乌克兰在与俄罗斯的战争中带来新挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/north-koreas-suicide-soldiers-pose-new-challenge-ukraine-war-with-russia-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;在这场发生在俄罗斯西部丘日克地区的战斗中，乌克兰特种部队筛查了十余名阵亡朝鲜敌军士兵的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一名士兵在被发现时仍然活着，但就在特种部队靠近他时，他引爆了手榴弹，自爆身亡，据乌克兰特种部队周一在社交媒体上发布的战斗描述所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部队称其士兵在爆炸中安然无恙。路透社无法核实该事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这些事件是战场上的越来越多证据之一，包括情报报告和逃离者的证词，表明一些朝鲜士兵正在支持俄罗斯与乌克兰的三年战争时，采取了极端措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;自爆与殉职：这就是朝鲜的真实情况，&amp;rdquo; 金，这名32岁的前朝鲜士兵于2022年逃离朝鲜南部，并要求仅使用姓氏接受采访时说，&amp;ldquo;这些离开家园去打这场仗的士兵已被洗脑，真正愿意为金正恩总统牺牲自己。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过首尔人权组织“NK囚犯家属协会”介绍给路透社的金说，直到2021年，他一直在俄罗斯为朝鲜军队从事约七年时间的建筑工程，以赚取外汇支援朝鲜政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和西方评估认为，平壤向俄罗斯西部丘日克地区部署了大约11,000名士兵以协助莫斯科军方，乌首都基辅称，这些士兵中有超过3,000名伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦朝鲜驻联合国代表团未立即就评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科和 Pyongyang 初期否认了朝鲜部队部署报道是&amp;ldquo;假消息&amp;rdquo;。但俄罗斯总统普京在十月没有否认朝鲜士兵目前在俄罗斯的事实，而朝鲜官员表示，任何这样的部署都将是符合国际规范的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，乌克兰公布了其所谓两名被俘朝鲜士兵的视频。一名士兵希望留在乌克兰，另一名希望返回朝鲜，据乌克兰总统泽连斯基表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜向俄罗斯的部署是自1950-53朝鲜战争以来首次参与战争的重大行动。据称，朝鲜曾在越南战争和叙利亚内战期间派遣了一支小规模的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国警告称，朝鲜在俄罗斯的作战经验会使朝鲜“更有能力在邻国发动战争”。朝鲜最高领导人金正恩曾宣称他的军队是&amp;ldquo;世界上最强的军队&amp;rdquo;，根据官方媒体的报道，2023年发布的宣传视频显示，赤裸上身的朝军士兵横越雪地、跃入冰湖，敲击冰块进行冬季训练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但周一，韩国一名国会议员透露，朝鲜战兵在战场上的伤亡人数表明，他们可能不适应现代战争，如无人机攻击，并可能被俄罗斯用作&amp;ldquo;炮灰&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更令人担忧的是，这些士兵似乎曾被命令自杀。&amp;rdquo;最近，当确认有一名朝鲜士兵面临被乌克兰军方俘虏的危险时，他喊出了金正恩将军的名字，并掏出了一枚手榴弹试图自爆，但最终被击毙，&amp;rdquo; 李承奎俊，韩国情报委员会成员表示。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，被杀朝鲜士兵的遗书中显示，朝鲜当局强调在被俘前进行自我毁灭和自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及他提到的案件的进一步细节时，他拒绝提供更多内容，称这些信息来自乌克兰与韩国国家情报局分享的情况。周二，韩国国家情报局未对此作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军人或间谍的自杀不仅显示了他们对金正恩体制的忠诚，同时也是一种保护家中家庭的方式，防卫分析专家、韩国亚洲研究所的杨yectos表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，基辅已经准备好，如果金正恩能够促成朝鲜士兵与被俄罗斯俘虏的乌克兰人交换，愿意向他交出这些被俘的朝鲜士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，对于一些朝鲜士兵而言，被捕并被送回平壤意味着比死亡还要可怕的命运，前朝军士兵金这样说道。&amp;ldquo;成为战俘意味着背叛。被捕意味着你是叛徒。留最后一颗子弹，这就是我们在军队里讨论的内容。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩指导涉及坦克单位的军事演示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XWDRAQZ4SBIC3LNHYQR6J7GUCM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;朝鲜领导人金正恩在平壤指导坦克在内的军演，图片发布于2024年3月14日，由朝鲜中央通讯社发布。 朝中社/路透社 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜领导人金正恩在朝鲜境内某地出席新战术弹道导弹交付仪式的仪式活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBCWCUGLHVNHJPKEY7Z3DILVAI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;朝鲜领导人金正恩出席朝鲜新战术弹道导弹交付仪式仪式活动，在未公开地点，该照片由朝鲜官方朝鲜中央通讯社于2024年8月4日发布。 朝中社/路透社 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 09:34:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/north-koreas-suicide-soldiers-pose-new-challenge-ukraine-war-with-russia-2025-01-14/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦被捕，反贪机构称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-arrested-says-anti-graft-agency-2025-01-15/</link><description>抱歉，您提供的链接未能显示具体内容。请复制新闻文本内容到这里，我将为您进行翻译和润色。</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:12:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-arrested-says-anti-graft-agency-2025-01-15/</guid></item><item><title>联合国利比亚特派团对据报道出现在拘留设施内的酷刑录像感到 alarm</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/un-libya-mission-alarmed-by-reported-torture-footage-detention-facility-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;联大利比亚特派团周二对社交媒体上流传的一段显示格德纳拘留设施内拘留者遭受“残暴虐待”的视频表示关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立验证视频的拍摄地点和日期，但视频中可见的建筑细节，包括地板瓷砖的类型、墙面绘画和监房铁栅栏等，与来自其他核实报告的监狱图像相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联大利比亚特派团在声明中表示：“随着我们继续核实流传视频的情况，强烈谴责这些构成严重违反国际人权法行为的事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联大利比亚特派团指出，这段视频符合其描述的“利比亚各地拘留设施中记录的侵犯人权模式”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时呼吁立即调查指控，表示正与国民军总指挥协调，以获得“对格德纳设施及其他在其控制下的拘留中心的利比亚事实调查员和其他独立观察员的不受限制的访问权”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利比亚当局对视频或联合国报告暂无回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年，在由北大西洋公约组织支持的反对前独裁者穆阿迈尔·卡扎菲政权的起义后，这个北非国家陷入混乱和法律真空。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 23:46:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/un-libya-mission-alarmed-by-reported-torture-footage-detention-facility-2025-01-14/</guid></item><item><title>尹锡悦的顾问表示，如果主管部门收回成命，尹锡悦愿意接受质询</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-willing-be-questioned-if-authorities-pull-back-says-adviser-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦计划于本周三接受调查人员的质询，前提是负责逮捕他的官员们未能在其住所实施行动。&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OEBJ5VJCGZO53DD7TACOANJK2E.jpg" target="_blank"&gt;尹锡悦的一位长期朋友暨顾问许东贤&lt;/a&gt; 如是说。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔青瓦台举行的记者会上回答记者提问" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OEBJ5VJCGZO53DD7TACOANJK2E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月7日，韩国首尔，尹锡悦在青瓦台举行的记者会上回答记者提问。REUTERS/Kim Hong-Ji/池汇基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:41:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-willing-be-questioned-if-authorities-pull-back-says-adviser-2025-01-15/</guid></item><item><title>以色列人质家庭陷入希望与绝望之间</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostage-families-caught-between-hope-despair-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;加沙即将达成的停火协议首次接近完成，但仍有98名人质的家属怀着复杂的心情等待，既有希望，也有忧虑，甚至在某些情况下则充满了愤怒。谈判者正在最后争取达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔调解人向以方和哈马斯分享的初步草案显示，在延长的停火第一阶段，将释放33名儿童、妇女和年长男性，以及生病和受伤的人质。以方认为名单上的大多数人都还活着，但尚未得到哈马斯的确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为交换，数百名巴勒斯坦囚犯将被释放。如果一切顺利，谈判者将开始讨论释放剩余的平民男子、士兵以及死者的遗体，这是终止长达15个月战争的一揽子措施之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能错过这个机会，这是最后一个机会，我们可以救他们。”哈达莎·卡尔德隆说，她的丈夫奥费尔和儿女沙哈尔、埃雷兹在2023年10月7日哈马斯武装袭击南部以色列时被绑架，和250多人一起被劫持。在这次袭击中，有1200名军人和平民被杀，这是以色列历史上最严重的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以来，以色列在加沙的军事行动持续超过一年，轰炸了超过4.6万名巴勒斯坦武装分子和平民，摧毁了狭窄的加沙沿海地带，但只有少数人质成功逃脱或被军事人员解救。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙哈尔和埃雷兹在2023年11月被困者换囚的首例中获释，奥费尔作为可能在新协议第一阶段获释的人质之一，目前54岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被劫持52天后，他最后一次见到孩子们时，状况非常糟糕，哈达莎说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道他在受苦，”她说，“我在梦中感觉到，身体里感觉他受苦，每时每刻都感觉他受苦，每喝一杯饮料、洗一次澡或者吃一次饭都感觉内疚，因为我知道他们没有这些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗议者们每星期都在特拉维夫集会，要求内塔尼亚胡政府就解救人质达成协议。而协议似乎从未如此接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但考虑到之前多次失望，很少有人愿意在家人安全归国之前庆祝。对其他人来说，这一协议是一种残忍的欺骗，使他们在加沙的亲人被困，而谈判者却再次回到与哈马斯的谈判桌上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总理应该带来涉及所有人质的协议，包括我的儿子，他是美国公民和以色列的英雄。”鲁比·陈说，她儿子伊塔伊在哈马斯袭击中丧生，尸体被扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他拯救了许多人，他不应在加沙腐烂而死。”陈女士站在内塔尼亚胡耶路撒冷办公室外，与其他抗议者一起，呼吁总理拒绝接受任何不全面的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前，在议会商议时，抗议者大力声讨国防部长以色列·卡特，要求立即将所有被劫持者送回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在这里推销的是一种选择性协议作为人道主义协议。”林德哈曼的代表使用了极具情感色彩的词汇，它让人联想到纳粹大屠杀期间集中营囚犯被挑选进行强迫劳动或送入毒气室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总理在我们无法埋葬女儿时所宣扬的胜利是什么？还有什么比这更大的耻辱？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡周二与部分被劫持者家属的代表进行了会面，但许多家属仍对未来那些被留下的人能否获释感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我进入会议是希望能找到所有人质有一个协议，但出来后我非常担心我们谈论的并不是所有人质的协议。”吉尔·迪克曼说，他的表兄弟卡梅尔·盖特在被哈马斯俘虏11个月后死于加沙隧道事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不明白，为什么不从第二阶段的谈判开始并尽快完成？”他说，“我们呼吁唐纳德·特朗普和其他世界的领导人确保不因为第一阶段的协议就停下脚步，所有人都质都能得以释放。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被劫持者家属与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的会面"
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HLKCTTEPABKDRDOUA7LOOR77ZY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span&gt;加骚发生致命2023年10月7日哈马斯袭击以来绑架的以色列人质家属和抗议者，在耶路撒冷一处会议与以总理本雅明·内塔尼亚胡会面前呼吁达成带回所有被扣押者的协议。特拉维夫时间2025年1月14日，路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被劫持者家属与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的会面"
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IK24KBGWBLMND3KTXX5MSLIOM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span&gt;根据2023年10月7日哈马斯袭击以来，被劫持的以色列人质家属和抗议者，在耶路撒冷举行了与以总理本雅明·内塔尼亚胡会面，要求达成带回所有被扣押者的协议。特拉维夫时间2025年1月14日，路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持被劫持者的标语牌"
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MWCVI32EFIOVHIKW6NSQ2AGOM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span&gt;在持续加沙冲突中，人们观赏加骚莱维犹地“人质广场”悬挂的照片，对在2023年10月7日哈马斯致命袭击中被劫持的人质表示支持。特拉维夫时间2025年1月14日，路透社/凯·普费尔巴赫&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被劫持者家属与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的会面前"
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7E3DJ6UG35I7HA5UV5TU652NSA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span&gt;在耶路撒冷举行的被劫持者家属与以总理本雅明·内塔尼亚胡会面之前，支持者的家属和抗议者聚集在一起，要求达成带回所有加沙人质的协议。特拉维夫时间2025年1月14日，路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="象征哈马斯隧道的人质"
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4R4S2XUX5MA5EYWKULEGRA37Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span&gt;加骚发生致命2023年10月7日哈马斯袭击以来，被劫持的人质家属和抗议者在特拉维夫的“人质广场”中进入一个象征哈马斯隧道的临时通道。持续加沙冲突中，这些隧道支持着劫持的以色列人质。特拉维夫时间2025年1月14日，路透社/凯·普费尔巴赫&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:21:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostage-families-caught-between-hope-despair-2025-01-14/</guid></item><item><title>加沙停火在即，美伊领导人聚焦“最后几小时”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;埃及和美国谈判代表在卡塔尔长时间谈判后，已接近敲定加沙地带停火的最后细节，并承诺在接下来的几个小时内保持密切联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在多哈共超过八小时的会谈中，双方都表现出了希望。来自调解人卡塔尔、埃及和美国以及以色列和哈马斯的官员表示，达成停火协议和释放战俘的协议已前所未有的接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔外交部发言人马吉德·阿纳斯里早前在新闻发布会上表示，双方已得到了一份文本，最后一项细节仍在协商之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但一位哈马斯高级官员周二晚告诉路透社，巴勒斯坦组织尚未对谈判文本作出回应，因为它仍在等待以色列提供关于其部队将从加沙撤出的地图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登表示，一份协议已经接近达成，他本人以及特朗普当选总统的特使均参与了谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登和埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西在周二的电话通话中讨论了谈判的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫在声明中表示，“两位领导人承诺在接下来的几个小时内保持密切直接的协调和通过团队保持协调。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人强调达成协议的迫切需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，会谈已进入最后一个阶段，希望此次会谈能达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位以色列官员表示，谈判已进入关键阶段，尽管仍有一些细节待解决：“我们很接近，但尚未达成协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来访罗马的以色列外交部长吉迪恩·萨尔周二表示，尽管内有强硬民族主义政党强烈反对，但他相信以色列联合政府中多数人会支持加沙协议，前提是最终达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与哈马斯分离的激进组织伊斯兰圣战组织表示，他们将派遣高级代表团于周二晚上抵达多哈，参与停火协议的最终安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功，这份逐步停火协议将终结自2023年10月7日哈马斯袭击引发的战事以来长达一年的间歇性谈判，有助于停止摧毁加沙、造成数万巴勒斯坦人丧生、在加沙大多数民众沦为无家可归者，以及每天仍有数十人丧生的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也可能缓解在整个中东地区的紧张局势，自战争以来，该地区在约旦河西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克引发了冲突，并引发了以色列与伊朗全面战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照协议，以色列将从2023年10月7日由哈马斯引起的冲突中释放大约100名剩余人质和尸体，作为交换，它将释放巴勒斯坦人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在华盛顿发表讲话，概述了战后管理巴勒斯坦领土的愿景，表示现在是由哈马斯接受一份已经准备好的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“协议……将释放人质，停止战斗，确保以色列的安全，并使我们能够对遭受严重战乱的巴勒斯坦人提供更为显著的人道援助。”拜登在周一的讲话中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管各方努力达成停火协议，但周二以色列对加沙的空袭仍造成了至少15人死亡，这使得医生们感到沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，联合国表示，它正在积极准备在潜在的停火协议下扩大对加沙的人道援助，但仍存在边境通道访问和安全方面的不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人质的家庭在这场希望与失望的夹缝中挣扎。哈达萨·卡尔丹罗表示，“我们不能错过这个时刻。这是最后一次机会，我们能够拯救他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位以色列官员表示，协议的第一阶段将释放33名人质，包括儿童、女性（包括一些女兵）、超过50岁的男性以及伤员和病人。以色列将逐步、部分地从加沙部分撤出部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位巴勒斯坦消息来源表示，在协议的第一个阶段，以色列将在60天内释放1000名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，由哈马斯领导的战斗人员在以色列边界的袭击中进入以色列，导致1200人死亡，超过250名人质被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此后，以色列武装部队在加沙共杀害了超过46000名巴勒斯坦人，据巴勒斯坦卫生官员统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方原则上几个月来都承诺达成停火协议并交换剩余人质和囚犯，但哈马斯拒绝任何未终止战争的协议，而以色列坚持在哈马斯被解散前不会结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普1月20日的就职典礼现在被普遍视为停火协议的事实上最后期限。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙南部卡尼尤尼斯的一所遭到以色列空袭后的房屋废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            在以色列与哈马斯之间的持续冲突中，人们正在加沙南部卡尼尤尼斯的一所遭到以色列空袭后的房屋废墟上进行检查；2025年1月14日，图源：路透社/哈塔姆·凯勒
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙中部代尔阿拉巴的海滩边塔遭到以色列袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC6WVGHTT5KHTOWY5DOB6A2P6Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            在以色列与哈马斯之间的持续冲突中，人们正在加沙中部代尔阿拉巴海滩边塔遭到以色列空袭后的现场进行检查；2025年1月14日，图源：路透社/拉德万·阿卜杜
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙北部遭破坏的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7YCQ4ZI7ZLERFWF2O2ENHNT7I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            在以色列与哈马斯之间的持续冲突中，人们从以色列方向可以看到加沙北部遭破坏的建筑；2025年1月14日，图源：路透社/阿米尔·科恩
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="从以色列方向拍摄的以色列战斗机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7NE3L4YWZ5KM3HI4M5VHN6XYWA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            在以色列与哈马斯之间的持续冲突中，人们从以色列方向可以看到一架以色列战斗机；2025年1月14日，图源：路透社/阿米尔·科恩
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙北部升起的烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTRPGQRLSRMMDCTDB7ASBH6OYQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            在以色列与哈马斯之间的持续冲突中，人们从以色列方向可以看到加沙北部升起的烟雾；2025年1月14日，图源：路透社/阿米尔·科恩；今日图片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item><item><title>英国反腐败大臣因与被罢免的孟加拉国总理的关系而辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-anti-corruption-minister-tulip-siddiq-resigns-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;英国负责金融服务和反腐败事务的部长Tulip Siddiq在数周关于其与叔母、已去年被革除的孟加拉国总理Hasina夫人经济关系问题的质疑后，于周二辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siddiq是一名42岁的女性，她多次否认存在不当行为，并且英国工党党首Keir Starmer上周表示对她的信心充足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不到两个月的时间里，工党政府再次出现负责人的辞职，这对Starmer造成了打击。在他的民调支持率自今年7月该党赢得大选以来显著下滑之际，这一辞职无疑给Starmer带来了更多压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siddiq在选举后被委任负责金融服务政策事务，该职位包括打击洗钱措施等相关责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siddiq在致Starmer的信中表示，她辞职是因为她的角色可能“分散了政府的工作重点”。政府的道德顾问在向Starmer发出的一封信中说，尽管Siddiq没有违反大臣职业道德守则，但是她未能意识到其家庭与孟加拉国的密切关联所带来的潜在声誉风险，这是令人遗憾的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你需要考虑她在此之后的职责。”该顾问在信中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Starmer迅速任命晚期养老金部长Emma Reynolds接替Siddiq的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟加拉国自2009年起由Hasina执掌政权，目前正在因涉嫌腐败和洗钱问题接受调查。Hasina及其政党否认有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siddiq于12月被列为孟加拉国调查的一部分，该调查旨在确定是否涉及其家庭从孟加拉国基础设施项目中非法获利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反腐败委员会声称，在一项价值126.5亿美元的核电合同的授予过程中存在数亿美元的财务违规行为，该委员会表示Hasina和Siddiq或从中获利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在进一步审查与Hasina及其支持者有关的英国房产使用情况后，Siddiq向政府独立道德顾问提交了自我审查请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Companies House和Land Registry提交的文件显示，Siddiq于2009年由代表Hasina政府的孟加拉律师Moin Ghani无偿提供的一处位于伦敦北部的房产，是赠予其家庭的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siddiq还于2004年无偿获得了另一处伦敦房产，相关开发人员与Hasina的政治党派Awami League有联系，这也是《金融时报》本月报道的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasina在数周抗议活动后逃离孟加拉国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siddiq的辞职发生在去年年底英国运输部长Louise Haigh因承认一项与手机被误报为偷窃的轻罪而离职之后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="MP Tulip Siddiq在伦敦召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4DYWV7PGFNTNJ2O2B2SBWDVNM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;英国伦敦，2019年10月11日，国会议员Tulip Siddiq出席新闻发布会。图片来源：路透社/彼得·尼科尔斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:18:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-anti-corruption-minister-tulip-siddiq-resigns-2025-01-14/</guid></item><item><title>伊朗总统称伊朗从未策划刺杀唐纳德·特朗普</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-never-plotted-kill-donald-trump-iranian-president-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;伊朗从未计划暗杀美国当选总统唐纳德·特朗普，伊朗总统马苏德·佩斯赫基安在周二接受NBC新闻网采访时否认了特朗普及其政府以往的相关指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年11月，美国司法部指控一名伊朗人与据报道由伊朗精英革命卫队策划的、旨在暗杀美国当选总统的阴谋有关。执法部门在任何袭击发生之前挫败了这一计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，在美国大选期间，特朗普也表示，没有证据的情况下，他怀疑伊朗可能参与了试图暗杀他的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被NBC新闻网问及是否有关伊朗计划暗杀特朗普的方案时，佩斯赫基安表示：“从来没有。”他强调：“我们从未策划这种行为，将来也不会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在去年的大选中获胜，将于周一就职。在他竞选期间，他曾两次遭到暗杀企图的威胁。第一次是在九月份，他在佛罗里达州的韦斯特帕尔默湖高尔夫球场附近遭到枪击；第二次是在七月宾夕法尼亚州贝德利的一次竞选集会上。调查人员未发现伊朗参与这两起事件的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗也否认美国关于其干涉美国事务的指控，包括通过网络运营进行干涉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德黑兰表示，华盛顿长期以来一直在干涉伊朗的事务。这包括1953年反对首相的政变，以及2020年特朗普将军队指挥官在美军无人机袭击中杀害。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯喀山BRICS峰会闭幕日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWUZX2QDOBO75JU3SFDNQVSKWM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;伊朗总统马苏德·佩斯赫基安在俄罗斯喀山举行的BRICS峰会外延/BRICS Plus形式的全体会议上发言，日期为2024年10月24日。路透社/马克西姆·谢梅托夫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:14:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-never-plotted-kill-donald-trump-iranian-president-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>韩国调查人员逮捕被弹劾的总统尹锡悦，结束数周对峙</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;韩国当局周三以叛乱指控逮捕了被弹劾的总统尹锡悦，处境艰难的领导人表示愿意接受调查以避免“流血事件”，结束了数周来的紧张政治对峙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弹劾后，尹锡悦在12月3日宣布实行军事戒严令，此后仅短短数日，国会议员就投票同意罢免他，他一直呆在山顶住所，被私人安保严密守护，此前的逮捕尝试因此未果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为首任因任期内被逮捕的总统，他的此次被捕是韩国这个最具活力的民主国家最新的令人震惊的发展，尽管该国有着惩处前领导人并将其入狱的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦坚称即使此次调查是非法的，也自行前往反腐机构调查，以避免流血事件的发生。在当地警察大队于周三清晨包围他的住所意欲逮捕他时，他做出了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目睹他们今日使用灭火设备闯入安全区域后，我决定接受最高检察院的调查，尽管该调查为非法行为，但为了避免淫威事件的发生，我决定选择这一途径。”尹锡悦在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于当天上午在他的车队中到达反腐机构的办公地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局现在有48小时的时间对尹锡悦进行调查，在此之后，他们必须寻求拘留令，可将他拘留20天或释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师认为，扣留尹锡悦的企图是非法且意图在他面临公众的羞辱与诋毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地新闻广播报道称，尹锡悦的拘留可能很快宣布，至使尹锡悦的支持者与警察之间爆发了一系列争吵与冲突，据现场的路透社记者描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦宣布军事戒严令令韩国人感到震惊，动摇了这个亚洲第四大经济体的政局稳定，并导致了一个前所未有的政治动荡时期。议员们在12月14日投票弹劾了他，有关他的职责被免除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，宪法法院正在审议是否维持针对他的弹劾并将其永久免职，还是恢复他的总统权力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国当局试图对被弹劾总统尹锡悦执行逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MLQVM3MX4RMU7NGNBJ6BE5HW4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察和高级官员反腐调查组成员通过被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸入口，韩国首尔，2025年1月15日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国当局试图对被弹劾总统尹锡悦执行逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ACXWCF3EPBLGJIVWGKRSEGBP6E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;据信是携带被弹劾的韩国总统尹锡悦的车队沿道路行驶。韩国首尔，2025年1月15日。路透社/崔龙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国当局试图对被弹劾总统尹锡悦执行逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZUPPMNU4VJC5CU45TG3GJOMRI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被罢免的韩国总统尹锡悦的支持者与警察发生冲突，当局试图执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。路透社/崔龙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国当局试图对被弹劾总统尹锡悦执行逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HJEPZ345HZNQ5PS4FBSCJICACE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被罢免的韩国总统尹锡悦的支持者与警察发生冲突，当局试图执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。路透社/崔龙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国当局试图对被弹劾总统尹锡悦执行逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DXNSJRVPTJMX3A4ITKTBEKRNK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被罢免的韩国总统尹锡悦的支持者面对警察时作出反应，当局试图执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。路透社/崔龙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国当局试图对被弹劾总统尹锡悦执行逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2IOMGB6DJNJ7ABQA2SUGVVP5Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察在被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸附近集结，当局，包括高级官员反腐调查组成员正在试图执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。路透社/崔龙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国当局试图对被弹劾总统尹锡悦执行逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2V7IPFOC3RN6VF4LNDH277NHRI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;高级官员反腐调查组成员和警察在被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸外集合，当局正在试图执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。路透社/崔龙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统安保人员站在被罢免总统尹锡悦官邸入口处的高级官员反腐调查组成员后面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VFTZPZZB5NPPPKCW3USJ65HKYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;总统安保人员站在被罢免的韩国总统尹锡悦官邸入口处的高级官员反腐调查组成员后面，当局正在试图执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。路透社/崔龙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统安保人员在被罢免总统尹锡悦官邸入口处集结" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3TW2RIKG6NL7LB7MYBLMEDGK3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;总统安保人员在被罢免的韩国总统尹锡悦官邸入口处集结，当局，包括高级官员反腐调查组成员正在试图执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="执政国民力量党议员站在被罢免总统尹锡悦官邸外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TYFSFAJ2I5OUHMYXGS4LUGDM6Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政国民力量党议员站在被罢免的韩国总统尹锡悦官邸外，当局，包括高级官员反腐调查组成员正在试图执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。路透社/崔龙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="高级官员反腐调查组成员和警察在被罢免总统尹锡悦的官邸外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KGAPT6TGFJNPJNLEIIJUWKAKEE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;高级官员反腐调查组成员和警察通过被罢免的韩国总统尹锡悦的官邸入口，当局正试图执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="总统安保人员在被罢免总统尹锡悦官邸入口处集结" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSWLF3EE6FO7PPKCAHO7SPOESA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;总统安保人员在被罢免的韩国总统尹锡悦官邸入口处集结，当局，包括高级官员反腐调查组成员正在试图执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="总统安保人员在被罢免总统尹锡悦官邸入口处集结" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5WVH6XCDFLOLKVUTV33SNCW7M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;总统安保人员在被罢免的韩国总统尹锡悦官邸入口处集结，当局，包括高级官员反腐调查组成员正在试图执行逮捕令，韩国首尔，2025年1月15日。路透社/金洪基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:47:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</guid></item><item><title>拜登命名了加州的两处国家纪念碑，现场仪式因火灾受挫取消。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-names-two-california-national-monuments-after-fires-thwarted-in-person-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周二将加利福尼亚州的两个地点指定为国家纪念碑——一片对原住部落具有重要意义的荒漠区域以及一座休眠火山，这一举措再次刷新了美国前总统保护联邦领土面积的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他原本计划在上周于加利福尼亚州宣布这一消息，但洛杉矶周围持续肆虐的野火使他无法前往科切拉谷附近的其中一个新纪念碑所在地区。代替这一安排，他在白宫进行了周二晚上的宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新指定的丘卡拉克国家纪念碑位于加利福尼亚州南部的荒漠，保护了约62.4万英亩的土地，该区域距离约书亚树国家公园以南不远。这里对 Cahulla、Chemehuevi、Mojave、Quechan 和 Serrano 联盟的原住民部落具有特殊意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而位于加利福尼亚州北部的新萨蒂拉高地区国家纪念碑则保护了约22.4万英亩的土地，这里曾被 Medicine Lake 休眠火山刻画出 crater 和 lava tube。该区域对 Pit River 和 Modoc 联盟的原住民部落具有圣地意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的自然奇观是国家的精髓所在，”拜登在白宫东厅向听众表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由国家纪念碑的身份赋予，以往总统可以为保护某一地区而采取行动，但未来总统可以撤销这一决定。拜登将于下周卸任，届时当选总统唐纳德·特朗普将接受就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，作为总统，拜登已保护超过6亿7000万英亩的美国土地和水源，这是任何总统最多的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为其初期总统任期的目标之一，拜登设定了一个目标：到2030年保护美国至少30%的土地和水域。白宫在四月表示，取得的进展正按计划达到该目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，唐纳德·特朗普则承诺推动寻求化石燃料的钻探，多个环保组织也表示他可能会试图逆转拜登的诸多保护努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，拜登实施措施几乎保护了美国所有的海岸线，避开近岸石油和天然气开发。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统拜登出席有关在加利福尼亚州建立国家纪念碑的活动，在白宫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZDSKIF6EFKGDFYKV72VXIGL4I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）在华盛顿白宫签署一项声明，宣布建立丘卡拉克国家纪念碑，2025年1月14日。路透社 / Kevin Lamarque&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统拜登出席有关在加利福尼亚州建立国家纪念碑的活动，在白宫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XO3QJWXWEZNARCCRIDNWEQA7RM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登佩戴道袍，出席在华盛顿白宫举行的建立丘卡拉克国家纪念碑及萨蒂拉高地国家纪念碑的活动，2025年1月14日。路透社 / Kevin Lamarque&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统拜登出席有关在加利福尼亚州建立国家纪念碑的活动，在白宫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKIYUHPQKFLITLJZIYWE7XNWPM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登在华盛顿白宫出席建立丘卡拉克国家纪念碑及萨蒂拉高地国家纪念碑的活动，收到一条作为礼物的围巾，2025年1月14日。路透社 / Fabrizio Bensch&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:25:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-names-two-california-national-monuments-after-fires-thwarted-in-person-2025-01-15/</guid></item><item><title>澳大利亚召见俄罗斯大使就关于被俘士兵被杀的报道一事</title><link>https://www.reuters.com/world/australia-summons-russian-ambassador-over-reports-captured-soldier-killed-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周三表示，澳大利亚已召见俄罗斯大使，此前有报道指一名墨尔本男子在被俄罗斯俘虏后为乌克兰作战期间丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴内塞在新闻发布会上表示，澳大利亚政府已要求俄罗斯当局立即确认奥斯卡·詹金斯的状态，并对有关其死亡的报道表示“深感关切”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将等待事实的澄清。但如果奥斯卡·詹金斯确实遭受任何伤害，这是绝对不可接受的，澳大利亚政府将采取最强烈的行动。”阿尔巴内塞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当记者询问澳大利亚是否会驱逐俄罗斯大使或召回驻莫斯科的外交官时，阿尔巴内塞表示，政府将在核实所有报道后确定其反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部长佩妮·沃恩表示，历经不同政府，澳大利亚与俄罗斯之间一直保持着“非常困难的关系”。她在周三对澳大利亚广播公司电台表示：“我们将根据调查结果评估事实，但我希望明确表示，所有选项都在桌面上。”她透露，俄罗斯大使本周早些时候已被外务部召见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，詹金斯是一名墨尔本教师，在被俄罗斯俘虏并作为战俘被俘的去年，他正与乌克兰军队并肩作战。当时有报道称，录制的一段视频显示，他穿着战斗服，被问及是否是佣兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚是西方支援乌克兰的非北约国家中最大的贡献国之一，一直在提供援助、弹药和国防装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚已经禁止向俄罗斯出口氧化铝和铝矿石，包括氧化铝土，并已制裁大约1000名俄罗斯个人和实体。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="东盟峰会”于老挝万象举行” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QMYWRAICXFP2FBWMBYFQX7TX2M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年10月11日，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞出席第19届东亚峰会（EAS）在老挝万象国家会议中心召开的会议。路透社/Athit Perawongmetha/资料照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:01:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/australia-summons-russian-ambassador-over-reports-captured-soldier-killed-2025-01-15/</guid></item><item><title>联合国在停火下为加沙援助激增奠定基础但仍面临挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-lays-groundwork-gaza-aid-surge-under-ceasefire-still-sees-challenges-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;联合国表示，正忙于为在可能停火情况下扩大人道主义援助于加沙地带的准备工作，但加沙地带边界过境点和安全问题仍存在不确定性障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在卡塔尔的谈判者正致力于敲定以色列与巴勒斯坦哈马斯武装之间的停火协议细节，调解人和交战双方都表示，达成协议的可能性比以往任何时候都要大。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/negotiators-seek-finalise-gaza-ceasefire-deal-after-breakthrough-doha-2025-01-13/"&gt;一项停火协议将包括&lt;/a&gt;对加沙地带提供大量人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国加沙人道主义与重建协调员西格里德·凯阿格在最近几天与以色列和巴勒斯坦官员会面，并于周二与埃及外交部长讨论了联合国在停火中的参与问题，联合国发言人史蒂芬·杜贾里克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜贾里克表示：“整个联合国体系正在为停火的到来进行紧张的规划和准备，并探讨如何增加援助。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火后将开放哪些边界过境点进入加沙地带，以及援助分发的安全性，在许多援助物资在冲突期间被武装团伙和掠夺者袭击后，这些问题都是不确定性因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜贾里克表示：“显然，这些问题还会持续构成挑战，因为我们无法回答所有这些问题的答案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整个持续了15个月的战争过程中，联合国一直在抱怨加沙地带的援助障碍。联合国指出，以色列和加沙地带的无序状态阻碍了援助物资的进入和分发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球粮食安全专家在11月警告称：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/strong-likelihood-famine-imminent-north-gaza-say-food-security-experts-2024-11-08/"&gt;“北部加沙地带即将面临饥荒的可能性非常高。”&lt;/a&gt;根据巴勒斯坦卫生官员的数据，共有超过46000人在以色列袭击加沙地带的行动中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面表示，过去一年输送至加沙地带的援助物资数量已经足够多，约为100多万吨，但它指责哈马斯在物资到达需要援助的巴勒斯坦人手中之前进行了劫掠。哈马斯否认了这些指控，并将物资短缺归咎于以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/with-unrwa-fate-unclear-un-israel-argue-over-whos-responsible-palestinians-2025-01-10/"&gt;联合国巴勒斯坦救济和工程处（UNRWA）&lt;/a&gt;的命运也存在不确定性，因为一项禁止其在以色列土地上运作并接触以色列当局的法律即将在本月生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜贾里克表示，联合国和合作伙伴组织正尽一切可能在极其有限的资源条件下向需要援助的巴勒斯坦人提供援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“然而，持续的敌对行为和有组织的武装劫掠，以及系统性的进入限制，严重限制了我们的努力。道路损坏、未爆弹药、燃料短缺和缺乏足够的电信设备也阻碍了我们的工作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“确保所有可用的边界过境点能够无障碍地向加沙地带提供必要的人道主义和商业物资，规模合适，这一点至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在2023年10月7日在南方以色列杀死了1200人，并绑架了约250人，根据以色列统计。此后，以色列摧毁了大部加沙地带，其战前人口230万人多次被疏散，人道主义机构表示。&lt;/p&gt;
 
&lt;img alt="加沙地带中央德纳尔巴拉赫的以色列袭击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2JA6RPA2VNKFZJOKPQTUTOMNS4.jpg" style="text-align: center;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带中央德纳尔巴拉赫，以色列袭击一个流离失所人群的帐篷营地现场后，当地人进行检查，冲突期间，加沙地带局势动荡。2025年1月14日，路透社/拉姆丹·阿卜杜&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 21:46:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-lays-groundwork-gaza-aid-surge-under-ceasefire-still-sees-challenges-2025-01-14/</guid></item><item><title>俄罗斯称其部队占领了乌克兰东部的两个定居点</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-its-forces-capture-two-settlements-eastern-ukraine-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯军队缓慢推进，据俄罗斯国防部 Tuesday 提示，已控制了乌克兰顿涅茨克地区两个定居点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，俄罗斯军队占领了位于 Siversk 镇附近的 Terny 和南部更远的 Neskuchne，这是他们在此地区作战的重点之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军事情报总局在晚间的报告中未提及 Terny 改换立场的情况，但提到在这里发生了 17 场武装冲突中的八场，并指出五场冲突持续到了深夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告还将 Neskuchne 列为乌克兰军队成功抵御俄罗斯进攻的五个村庄之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立核实双方战场报告的真实性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰备受关注的 DeepState 博客使用公开信息定位基辅军队的位置，称俄罗斯军队在 Neskuchne 地区取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自 2022 年 2 月全面入侵乌克兰以来，俄罗斯军队推进速度最快，每日前线报告中宣布占领了一系列村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，俄罗斯军队宣布占领了 Curakhove，这是一个关键的后勤中心，被视为进军其他城镇的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几天的声明显示，俄罗斯军队距 Pokrovsk 运输枢纽仅数公里之遥，该地也是乌境内唯一的炼焦煤矿区，为曾经举足轻重的钢铁工业提供炼焦煤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社周一获悉，来自两个消息来源的消息表明，Pokrovsk 煤矿的生产已经暂停。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 23:30:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-its-forces-capture-two-settlements-eastern-ukraine-2025-01-14/</guid></item><item><title>苏丹军队谴责针对杰济拉地区平民的种族 targeted 杀戮</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/sudans-army-condemns-ethnically-targeted-killings-civilians-el-gezira-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;苏丹军队周二谴责在苏丹埃尔吉扎拉近期发生的“个别违反行为”，此前人权组织指责军队及其盟友针对平民实施了针对特定族群的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些袭击主要针对生活在苏丹中部地区的来自西部地区的居民，原因是他们被指控与奉公干部队（RSF）有关联，该部队正在与军队进行持续近两年的内战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，苏丹军队及其盟军从RSF手中重新占领了该州首府瓦德马达尼，这可能标志着这场毁灭性冲突的一个转折点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权律师协会（Emergency Lawyers）表示，在军队推进的地区，塔姆巴科姆定居点有13人因耕种在当地丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织指出，这些袭击与对居民与RSF有关联的仇恨言论有关。此外，该组织还提到了近期几天其他 blot联群的无辜平民遭到逮捕、虐待或处决的事件。但这些报告无法由路透社确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏丹军队周二表示：“埃及武装部队谴责在瓦德马达尼清洗之后，埃尔吉扎拉部分地区近期发生的个别违反行为……同时强调……尽力追究所有涉及影响该地区居民及村庄任何违反行为人员的责任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃尔吉扎拉曾是RSF武装分子持续一年的打砸抢劫行动的中心地带，这些行动导致数十万居民撤离。一些居民称，长期受边缘化的塔姆巴科姆地区的年轻男性参与了RSF的袭击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交平台上流传的一段未被路透社证实的视频中，一名平民被士兵包围，士兵指控他是RSF成员。随后一名士兵将他贴在砖墙上，向他开数枪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一段视频显示，一名年轻男子被一群男子推下桥。其中一名男子身穿阿拉巴哈·本·穆罕默德军事团（al-Baraa ibn Malik battalion）的徽章，阿拉巴哈·本·穆罕默德军事团是与军队结盟的伊斯兰武装派系。路透社追踪到这段视频与瓦德马达尼的Hantoob桥有关，但无法确认日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中最大的受害者是无辜、无助的平民，他们每天因冲突持续而付出高昂的代价，”苏丹医生协会在一份声明中表示，“……尽管他们的处境使他们无法离开这些区域。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 18:16:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/sudans-army-condemns-ethnically-targeted-killings-civilians-el-gezira-2025-01-14/</guid></item><item><title>气候投资基金首次发行 5 亿美元债券用于清洁能源转型</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/sustainable-finance-reporting/climate-investment-funds-secures-500-million-debut-bond-clean-energy-transition-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;多边气候投资基金（CIF）发行了一笔5亿美元的首期债券，作为其多样化融资渠道、吸引私营部门投资者为新兴市场低碳技术融资的计划的一部分，其首席执行官在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该债券大受欢迎，认购倍数达六倍，显示了市场友好发行工具的重要性，随着各国和国际机构试图实现高达1.3万亿美元的气候融资目标，而发展资金变得稀缺，加之未来美国支持的不确定性，这一点尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIF成立于2008年，已为阿根廷、巴西、印度等国的项目批准了74亿美元的资金，通过世界银行等六个多边贷款机构进行。它是旨在推动发展中国家气候解决方案的世界最大多边基金之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIF的资本市场机制于周二发行了其首期债券，这是一种用于为CIF清洁技术基金提供资金的机制。世界银行全球融资、资本市场及投资主管Andrea Dore表示，这只三年期债券的定价高出美国国债36.6个基点，息票率为4.75%，而投资者预订额超过30亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一交易的动因在于，当海外发展援助减少且呼吁多边机构和气候基金更高效地使用资本的压力增大时，建立可持续的CIF资金来源变得尤为迫切，CIF首席执行官Tariye Gbadegesin告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gbadegesin表示，计划是让资本市场机制成为一个经常性的资本市场发行人，受世界银行控制，为CIF的清洁技术基金带来更多私人部门投资，该基金涵盖了电池储能、煤炭转型和清洁技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gbadegesin还补充说，定期的市场准入还将帮助CIF在其资本获取能力受到政治或经济条件变化影响时增强其资本获取能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普预计将让美国重新退出全球应对气候变化的努力，这引发了对国际货币基金组织和世界银行能否增加对气候相关问题国家的融资能力的疑问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论政治如何摇摆或经济如何变化，总有波动，”Gbadegesin说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们面临的挑战是对所有相关方而言，建立多种资金来源以应对气候挑战，并投资于能源转型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界银行的Dore表示，此次交易有约80家投资者参与，私营部门投资者的配额高于其他类似的世行交易中的份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的想法是能够吸引私营部门的资金来应对气候变化，这是我们所希望的，并且我们已经实现了这一点，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIF得到了英国、日本和加拿大等国的支持，这些国家迄今已承诺提供120亿美元的资金。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="工人在莫德拉太阳能公园清洁光伏板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LF4Z3GI2JFILNGFTMSME6VK5N4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工人在莫德拉太阳能公园清洁光伏板，莫德拉是印度首个全天候太阳能供电的村庄，位于印度古吉拉特邦西部。路透社/苏尼尔·卡特里亚/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:54:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/sustainable-finance-reporting/climate-investment-funds-secures-500-million-debut-bond-clean-energy-transition-2025-01-14/</guid></item><item><title>特朗普内阁和其他重要职位的人选</title><link>https://www.reuters.com/legal/government/trumps-cabinet-whos-been-picked-whos-running-2024-11-12/</link><description>&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普提名的核心内阁成员及其他重要政府职位的确认听证会在周二开始，国防部长提名的佩特·赫哲斯成为首位接受美国参议员质询的候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普周一正式就任总统前，还有多个确认听证会。其他听证会则将在他上任后举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院的确认需要获得50票以上的简单多数，共和党持有53个席位。但特朗普的一些提名若遭参议院少数共和党议员反对，可能会面临艰难的确认过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是特朗普在国防、情报、健康、外交、贸易、司法、移民和经济政策制定等领域的提名人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特·赫哲斯，44岁，曾是一名军事退役军人，并对五角大楼领导人的“觉醒”政策表达过轻蔑态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为国防部长，赫哲斯有望实现特朗普在竞选期间承诺的一项目标：剥夺他所认为的“推行多元化政策导致右翼反对”的将军们的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也可能与五角大楼联合参谋长联席会议主席科·布朗将军发生冲突，赫哲斯曾在听证会上指责布朗“追求激进的左翼政治立场”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫哲斯曾作为福克斯新闻的评论员，否认了有关他在2017年加州会议中性侵犯一名女性的指控，但警方报告中的指控并未引起刑事诉讼，他和受害者达成了私人和解，但这些指控现在可能成为他获得确认的障碍。他在周二的听证会上还重申了反对女性在部队服役的主要立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺姆担任国土安全部长将监督拥有近26万名员工的庞大联邦机构，该机构负责边境保护、网络安全、交通运输安全和灾害响应等一系列事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年53岁的南达科他州当前州长诺姆在疫情期间拒绝在全州范围内实施口罩强制令，因此获得了全国知名度。他的确认听证会原定于周三开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普选择前佛罗里达州总检察长鲍德温，因为他的前任马特·盖茨在参议院共和党人的反对下，于11月21日撤回了考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;59岁的鲍德温是人口第三多的佛罗里达州的首席执法官，一直拥有最高法律地位，她在特朗普任内曾担任过毒品和药物滥用总委员会委员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的核心团队认为，这位总检察长是政府内仅次于特朗普本人的最重要成员，他将在大规模驱逐行动、赦免1月6日袭击国会的嫌犯以及寻求报复此前追究特朗普责任的人等方面发挥关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍德温一直坚定支持特朗普在其2020年选举中败选的虚假宣称。鲍德温的两名确认听证会中的第一次将于周三举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比欧，一名美国参议员，当选为国务卿将会是他成为美国历史上首位拉丁裔国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的鲁比欧可能是特朗普竞选名单中最倾向于使用军事力量的候选人之一。佛罗里达州出身的参议员长期主张面对美国地缘政治对手如中国、伊朗和古巴采取强硬的外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在近年来对部分立场进行了调整以符合特朗普的观点，但特朗普曾指责前任总统们采取了导致国家陷入负担沉重的责任战并推崇较少干涉的外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比欧将于周三在参议院外交关系委员会进行听证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉特利夫在特朗普第一任期担任国家安全局局长，现被提名在第二任期内担任中央情报局局长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是国会议员和检察官的59岁的拉特利夫被认为是一位忠于特朗普的盟友，这可能有助于他在参议院获得确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当拉特利夫担任国家安全局局长时，他常常与职业公务员的职业评估产生分歧，这引起了民主党的批评，他们认为拉特利夫利用该职位为特朗普博取好感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉特利夫的确认听证会预定于周三进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜菲，一名前美国众议员和福克斯新闻频道主持人，将负责管理包括航空、汽车、铁路、公共交通在内的约1100亿美元预算的交通部政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言将取消拜登政府制定的汽车排放规定，这促使汽车制造商增加了电动汽车的生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的杜菲因1990年代末期在MTV真人秀《真正世界的：第十八季》中担任嘉宾而知名的他将于周三参加听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃尔玛能源公司的创始人兼首席执行官瓦莱特是一名主要化石燃料的支持者，曾拒绝承认极端气候事件与气候变化有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为能源部长，他将监督国家核武库，并担任新的国家能源委员会的新成员。瓦莱特的确认听证会预定于周三举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃夫可以回溯到执行2025年保守派专家制定的政府改革计划并再次担任帮助确定政府优先政策和预算安排的联邦机构的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;58岁的沃夫曾在2017年至2021年间担任美国管理办公室主任，他将发挥重大作用来设立预算优先事项并着力实现特朗普撤销政府监管的竞选承诺。沃夫的确认听证会预定于周三举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布尔格姆，68岁，曾是一位富裕的软件公司高管，自视为传统的企业保守主义者，曾与特朗普竞争获得共和党总统提名，但在中途退出并成为特朗普的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相隔很远的联邦部长负责管理公共土地和矿物，国家公园和野生动物保护区，还承担着联邦政府对原住民的信托责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担任新的国家能源委员会主席，布尔格姆预计将协调多个机构以提高石油和天然气产量，特别是提高政府土地上的钻探产量。布尔格姆的确认听证会定于周四举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是纽约州国会议员和特朗普强硬盟友的塞林今年将在环保署担任主任，将推动削减环保法规的使命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44岁的塞林曾在2015年至2023年任国会议员，在2022年的纽约州长选举中败给了民主党候选人凯西·胡赫尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺将改革美国能源政策，使石油和天然气产量达到创纪录的高位，从而将以取消监管并加速许可证发放为目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞林的确认听证会定于周四举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;52岁的文特，曾在德克萨斯州立法机构和美式足球联盟担任公职，如果他得到确认将接任住房与城市发展部长一职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在特朗普第一任期曾担任白宫复兴与复兴计划执行总监，在这一角色中他帮助了该国受损社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文特的确认听证会预定于周四举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名本森担任财政部部长，将有广泛关于经济、监管和国际事务的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的本森曾是一位长期对冲基金经理，并曾在耶鲁大学教授数年，他与当选总统有着亲切的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本森长期支持暗示在特朗普共和党之前的政策倾向，同时对特朗普使用关税作为谈判工具表示高度赞赏。他对当选总统的经济哲学表示赞同，后者认为反对监管和国际贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项本森的确认听证会也定于周四举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕特尔在特朗普第一任期时曾先后就任国家安全局局长和国防部长顾问，是联邦调查局的坚定批评者，并曾要求剥夺其情报收集职能并解雇任何不支持特朗普议程的雇员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44岁的帕特尔曾是一名共和党众院助理，经常在竞选活动中为特朗普争取支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦调查局局长克里斯坦·赖西是共和党人，特朗普任内曾被首次任命，12月份宣布辞职。帕特尔的确认听证会尚未被安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加巴德，43岁的前民主党众议员和美国预备役军士，当选为国家安全局局长，负责监督18个情报收集机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加巴德经常批评拜登政府在支持对俄战争中的外交政策，特别是支持乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加巴德的确认听证会尚未被安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡集团的联合主席、财务咨询公司卡恩托尔金融服务首席执行官鲁尼克被选为主管商务部的官员。这一职位用于对中国的科技行业施加经济压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像特朗普一样，鲁尼克，63岁，一直对特朗普的经济政策进行高度赞扬，包括关税的使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示鲁尼克还将获得“直接责任”来管理美国贸易代表办公室。听证会尚未安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩金斯，70岁，一位环保活动家被认为传播了有关疫苗危害的虚假信息，现被任命为美国顶级健康机构的负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾在独立总统候选人的身份下表示要清除拥有18,000名员工的食品和药物管理局，取代美国国家卫生研究院数百名雇员，他谴责美国食品行业添加他认为让美国人民不健康的成分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生与人类服务部监管食品和药物管理局、疾病控制和预防中心、国家卫生研究院以及包括向穷人、65岁及以上的老年人和残疾人提供医疗服务在内的庞大的医疗补助项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在12月初《时代》杂志的一次采访中表示，他将就未来的儿童接种疫苗计划与佩金斯进行讨论，引用了儿童自闭症比率较高的数据，尽管他声称疫苗与自闭症之间存在关联已得到驳斥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25年前，一位前家庭保姆指控佩金斯其间有不当行为。没有备案，佩金斯称他不记得这起事件。佩金斯的确认听证会尚未被安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普选择的查韦斯-德雷默，56岁的前俄勒冈州众议员，可能是为数不多会获得跨党派支持的提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;查韦斯-德雷默被认为是国会中最支持工会的共和党人之一，她的提名被视为特朗普奖励支持他当选的工会成员的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而美国卡车司机工会主席肖恩·奥布莱恩对此表示赞赏，一些保守人士则持失望态度。查韦斯-德雷默的确认听证会尚未被安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为农业部长，52岁的罗林斯负责管理涵盖农业及营养项目、林业以及农业贸易的约10万名人员的庞大机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她担任美国第一政策研究所总裁，该组织是一个倾向于右翼的智囊团，在特朗普任内期间帮助他制定即将到来的政府政策。她在特朗普第一任期间短暂担任国内政策理事会代理主任。罗林斯的确认听证会尚未被安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;76岁的麦康马克曾担任世界摔跤娱乐公司总裁和小型企业管理局负责人的职位，并在特朗普第一任期间担任该职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为教育部部长，76岁的麦康马克将负责管理一个拥有约173亿美元预算的广泛机构，致力于实现保守派教育目标，包括废除公立学校的多元化项目，并允许私人学校的学费使用公共资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦康马克的确认听证会尚未被安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自纽约州的史蒂芬尼克曾坚定支持特朗普，她将担任美国在联合国的大使，并成为美国对联合国的代言人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;40岁的史蒂芬尼克曾担任共和党会议主席，2021年当选时取代了当时被谴责假冒民意的里兹·切尼，使她在众议院中获得了一席领导职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史蒂芬尼克将抵达联合国时，正在作出解除伊俄冲突以及消除以色列加沙冲突的有力承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史蒂芬尼克的确认听证会尚未被安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名麦卡里担任食品和药物管理局局长，管理超过70亿美元预算的全球最具影响力的草药监管机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦卡里在约翰霍普金斯大学任外科医生和公共卫生研究人员，曾多次在疫情中表示支持保护自然免疫，反对公众疫苗强制令。麦卡里的确认听证会尚未被安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71岁的沃伦有着一位退役陆军特种部队军官的身份，他被提名担任疾病控制与预防中心主任，负责173亿美元预算的广泛机构，肩负监测和保护国家健康的任务。沃伦的确认听证会尚未被安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府效率局新设的一部分，内萨伊例由一名纽约连锁医疗诊所的医疗总监和福克斯新闻网评论员担任美国外科医生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，47岁的她曾为新冠患者提供医疗援助，治疗了飓风卡特里娜和乔普林龙卷风的受害者，并在多个地区为救助组织提供医疗援助。后者的确认听证会尚未被安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50岁的布莱恩是纽约州一位联邦检察官，曾在过去几次诉讼中代表特朗普，如果得到确认将在司法部担任副部长一职，仅次于部长，负责管理许多日常管理职责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布兰奇将被任命为美国贸易代表，拥有核心角色，执行特朗普的巨大关税计划，意在颠覆全球贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44岁的格林曾担任特朗普前贸易代表罗伯特·莱特希泽的工作人员。莱特希泽是2017至2021年间对中国商品征收约3700亿美元关税的关税计划的构想者。格林的确认听证会尚未被安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50岁的沃尔茨是一名共和党众议员，也是一名退役的陆军绿色贝雷帽军官，是美国在亚太地区的中国军事活动的批评者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普忠诚者沃尔茨还曾在国民警卫队中担任军衔为少校的军官，他指出美国在该地区应为潜在冲突做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全顾问是一个无需参议院批准的关键职务。沃尔茨将负责向特朗普通报国家安全重要事项，并协调不同机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OUTLOOK 和维杰克·拉马斯瓦米在2024年初赢得了美国总统竞选，随后获提名领导新设的部分机构，探讨政府高效性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普称他们将会提出减少政府官僚机构、削减不必要的监管规定、削减浪费以及重组联邦机构的建议，但他们并未拥有联邦法律规定的实际权力。相反，该小组将与白宫和管理预算办公室合作，格林巴利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍曼被分配了一个特朗普最具优先级的任务：确保国家边界安全。特朗普将打击非法移民作为竞选重点，承诺大规模遣返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为“边境总管”，霍曼表示他将优先考虑遣返在美国非法滞留且威胁安全和安全的移民以及正在工作场所工作的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍曼曾担任特朗普第一任期内的移民和海关执法局代理主任。他无需参议院批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韦尔斯是特朗普两名竞选经理之一，将担任白宫首席官员，可能会成为政府中最强大的女性之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位67岁的佛罗里达州长期共和党政治操作员是一位高效的竞选活动缔造者，帮助特朗普赢得了一大批新选民。支持者希望她将为树立纪律引入一丝秩序，这种纪律在特朗普最初的四个四年任期中往往欠缺，由于周期性的首席官员更迭。首席官员无需参议院批准。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2024 17:30:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/government/trumps-cabinet-whos-been-picked-whos-running-2024-11-12/</guid></item></channel></rss>