<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2024 02:51:44 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，迎接战后的和平时刻了，"拜登表示，他正在面临选举年压力，要求他停止已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他各方斡旋，旨在在加沙战争中安排以色列与激进的哈马斯运动停火的谈判一再陷入僵局，双方相互指责对方为缺乏进展的罪魁祸首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的入侵之后提出的，国内外对本杰明·内塔尼亚胡政府施加了新的压力，原因是在加沙的死亡事件以及人质持续被拘禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已经授权谈判代表，在拜登透露停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也发生在民主党总统拜登的共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪之后的一天，这凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登概述的新提议由三个阶段组成，并与以前的提议不同，因为即使各方进入所有三个阶段，停火仍将持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老人和妇女，将被交换以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车将人道主义援助带入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火将继续，"总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一个加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些推动"无限期"战争的人改变态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有些人不会同意这一计划。并且会呼吁战争无限期地持续。有些人甚至在政府联合体内。他们已经明确表示，他们想要占领加沙。他们想要持续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。然而，我已经敦促以色列领导人站在这项协议后面，尽管面临任何压力，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我请求你退后一步，想想如果这一刻失去，会发生什么。我们不能失去这一刻，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新提议是因为最近战场上的收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在确实有了结束危机的路线图。这是一个详细的四页半协议，"该官员说。"再次进行了细致入微的谈判。现在摆在桌面上的实际上是一个结束这一进程的尾声游戏。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其解释为直接向以色列公众发出的呼吁。领先的第12频道中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。主持人丹尼·库什马罗表示，以色列的审查机构之前曾禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰雷米·苏里表示，这一提议比以前的提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了巨大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然不可忽略，但比之前要低得多，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法正在"转向反对"，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，同时考虑到拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造大量激励，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一份人质提议呼吁释放加沙的病弱、老人和伤员人质，以换取为期六周的停火，这一停火可以延长，以便允许更多援助进入这个飞地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列拒绝同意哈马斯在谈判中永久结束战争的要求，并加大对加沙南部拉法市的袭击之后，这一提议本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在持续的侵略期间，它不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一个"完整协议"，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但这并没有跨越美国设定的红线，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了地狱般的苦难，"拜登周五表示。"我们大家都看到了本周早些时候在拉法发生致命火灾后，以色列针对哈马斯的袭击，带来了可怕的画面。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击以来，以色列对飞地的攻击已导致加沙超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚被毁坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以色列军事攻势中被摧毁的建筑废墟中，一名巴勒斯坦人在加沙地带北部的贝特拉希亚行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文档第17段含强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五于特朗普大厦内，面对一排摄影机镜头，传达出的信息恰与他在法律与政坛的争斗中保持的风格一致：他已经准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他犯有34项罪名&lt;/a&gt;，涉及篡改文件以隐瞒向一位成人电影明星支付的封口费后的一天，这位共和党总统候选人以愤怒、混乱的言辞，列数了其对手和怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持他审判的法官胡安·梅尔尚称为“腐败”和“恶魔”。他描述&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，他在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日的选举&lt;/a&gt;中的对手，为“我国历史上最差劲的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;在法庭上作证反对他&lt;/a&gt;的证人，以及那些&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员——并重申了他在集会上的言辞——那些据称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将他面临的挑战描绘成超越他个人的抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演说通常夹杂着幽默，但这一次却主要充斥着忧郁。特朗普在新闻发布会上仅持有一张小纸页的笔记。在最后，他没有回答任何问题，迅速与他的儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄影机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击了司法系统以及任何敢指称特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人均将对方描述为国家威胁的选战中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，作为他不适合担任公职的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望和战败的唐纳德·特朗普，他唠叨着他个人的怨恨，并对美国司法体系撒谎，让所有观看的人都得出一个明显的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通信主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数认为纽约的判决是一场正义的扭曲——仅在周四一天内，就向其竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台上的单日纪录，该平台处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动在总体筹款上落后于拜登，周五力求保持这一势头，向支持者连续发送一系列充满警示的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条消息大声疾呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站到了前总统的一边，认为审判有瑕疵，指控不应该提出，严重民主党的曼哈顿的陪审员群体受污染，法官带有偏见——这些指控均被地方当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那些共和党人的谴责不够迅速或强烈的地方，特朗普的盟友和竞选助手们采取了进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个全国大学生共和党团体发起了猛烈批评，该团体在社交媒体平台X上的帖子称，应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁……人人有份……，”拉奇维塔发帖说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;对准了&lt;/a&gt;拉里·霍根，马里兰州一位温和的共和党前州长，竞选参议员席位，在判决前警告美国人“不要用更多的党派争斗来火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚终结了自己的竞选，”拉奇维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个战场州的共和党选民采访时，有数人表示，特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑&lt;/a&gt;11月是否支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些背叛&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能使他在与拜登的再次对决中受到伤害&lt;/a&gt;，考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来更像特朗普本人，称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治手段，就是为了伤害他，尽可能让他远离竞选之路，”乔治亚州玛丽埃塔市的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，他们就能这样对待任何人。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普参加新闻发布会，就在他被裁定在2016年为封口成人电影明星斯托米·丹尼尔斯而篡改商业记录的刑事审判中罪名成立的次日，于2024年5月31日在美国纽约市特朗普大厦。REUTERS/Brendan McDermid/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，是朝着更深度介入两年之久的冲突迈出的微小却重要的一步。专家表示，此举可能有助于遏制俄罗斯在边境哈科夫地区发动的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标风险过大。政府担心，乌克兰的重大攻击可能会引发与核大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅提供高端武器的其他禁令相契合，这些禁令随后也逐渐松动，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，无一例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定于上周四生效，旨在精确应对哈科夫地区的战局。美国官员称，此举允许基辅使用美国供应的武器，对正在或即将从边境袭击的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为乌克兰前线士兵提供了绿灯，可使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭发射系统（GMLRS）导弹及其他武器，越过边境向俄罗斯军队开火，专家指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举能够稳定前线，可能创造条件，在俄罗斯人还未巩固阵地之前，将他们逐出哈科夫地区，”乌克兰国家战略研究所研究伙伴、官方智库成员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场抽调军队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己陷入被动，必须重新考虑在进攻哈科夫时所使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌克兰于5月13日在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗举行的保密视频会议上，提出了在哈科夫地区跨边境使用美国武器的要求。该官员要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗形成了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将这一建议提交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰有权反击在俄罗斯领土上对乌克兰发动攻击的俄罗斯军队。自那以后，拜登政府一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其盟友采取此类行动，但当时他表示：“目前为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内进行攻击的禁令，将其作为对哈科夫地区发动攻击的安全基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈科夫距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边境对面，保持防空系统、电子战装备、指挥和控制设施（在那里），”李说道，“它可能拥有某种程度的庇护所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭这一决定，前线短期内可能不会发生太大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会在多大程度上，如果有的话，改变前线的移动。但它将使俄罗斯继续进行这种跨境行动变得更加困难，”李表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力在哈科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗能力，从东北方向真正威胁哈科夫。若要实现，那将耗尽其在东部作战地区的军队，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰在其境内使用武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在艰难的一年之后，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大在其境内的其他地方使用美国武器的能力，尤其是在这一年中，俄罗斯在战场上占据了主动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策转向不到一天后的周五，泽连斯基在《卫报》的一次采访中被援引，呼吁美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心智库前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登此举只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府内部的官员将主张采取下一步行动：打击更广泛的目标——可能是俄罗斯境内的目标，这些目标并非直接威胁哈科夫，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的发言中未透露拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地方进行打击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科夫郊外俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈科夫郊外的马拉达尼利夫卡村，于2024年5月30日在俄罗斯对乌克兰攻击期间，被严重破坏的儿童和青少年体育骑行学校现场工作。REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商们坚守着控制支出以提升产量的承诺，这一举措使得全球头号原油生产国预计在2024年将实现更为缓慢的增长，从而可能减轻OPEC+本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，得益于页岩革命以及技术与效率的突破，美国引领了非OPEC产油国在全球石油供应中的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外上扬，日增超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的大约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其OPEC+联盟中的伙伴去年深化了减产，部分原因是为了补偿美国和其他非OPEC产油国的产量上升。目前OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四透露，OPEC+正在研究一项复杂的协议，允许集团将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+于周日审议供应政策之际，美国的产量增加继续推动非OPEC+国家的总产量增长，但其威胁性相比2023年已有所减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国的原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相吻合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预期美国的产量增长将更高，为64万桶/日。这三家机构——IEA、美国政府和OPEC——是最受关注的预测者，他们给出的增长预期均低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预测，2024年全球需求将增长220万桶/日，超过非OPEC+产油国供应增长约100万桶/日。这意味着对OPEC+原油的需求应比2023年多出约90万桶/日，该组织在其五月月度的石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA则预测全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，美国整体原油产量变化不大。四月的产量约为1313万桶/日，较去年十二月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使油价接近每桶80美元，业界高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次出人意料地大幅增产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持着极其保守与自律的态度，"合同钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前的油价，钻井平台数量并未显著增加，这一点令人惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司正维持资本支出不变，并推迟对钻井平台的升级，以更好地适应钻井增长的平坦趋势。他们计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯（Baker Hughes）数据显示，美国的石油钻井平台数量已降至496台，较一年前水平下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力连续数年以100万桶/日的速度增长，但目前并没有这样的增长意愿，"标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投资者压力下，近年来公开上市的美国生产商已经限制了用于增长的支出，此前，无节制的支出虽然推动了页岩部门的迅猛发展，但回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增长部分由私营生产商推动，其中一些目前正在遭受行业&lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国得克萨斯州Wink附近，Permian盆地Oasis Petroleum租地的控制室内俯瞰钻井平台的作业地面。 REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;整合浪潮的冲击。他们通过钻探更长的井段和多井同步进行压裂开采，提高了效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计，尽管近期的整合浪潮，美国当前的油价将持续并支持整体石油产量的适度增长，得益于钻探和完井效率的持续提升，"德州标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如斯伦贝谢（SLB.N）等油田服务公司预计，今年的增长将主要来自国际市场，而非北美。其一季度的国际收入今年增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是行业整合的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来策略已发生转变，更侧重资本纪律，这导致了不同的反应，"瑞士银行分析师乔瓦尼·斯托纳沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国，连同加拿大、巴西和圭亚那，预计将成为今年的石油和液体燃料生产增长领头羊，抵消OPEC+的减产措施。美国能源信息署（EIA）在三月份表示，预计OPEC+的石油液体燃料产量今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会如何应对美国的石油产量增长，"瑞士银行的斯托纳沃说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监管非洲国民大会(African National Congress，简称ANC)自种族隔离制度终结以来最糟糕的选举表现后，其政治地位将遭受重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自周三选举中大约71%投票站的统计数据显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上一次选举中取得的57.5%相比，出现了显著的下滑，这是三十年来首次未能获得&lt;ahref="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，纳尔逊·曼德拉(Nelson Mandela)昔日的解放运动组织将不得不与一个或多个较小的政党协商&lt;ahref="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合政府协议&lt;/a&gt;或其他形式的合作方案，以便继续执政国家。他们可能不得不做出政策上的妥协，或出让重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身为前工会领袖转型为商界巨头的拉马福萨，可能将面临反对党派和党内批评者呼吁其辞职的压力，这些声音源自其党内根深蒂固的分裂状态。然而，一位ANC高级官员已公开支持他继续留任，分析人士指出，目前并未出现明显继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前尚无一个清晰的、能够团结各方的候选人来接替拉马福萨。”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒(Anthony Butler)，同时也是拉马福萨传记的作者如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月进行的民意调查显示，拉马福萨在本次选举的主要政治家中，拥有最高的支持率，而ANC内部的派系斗争可能使任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日，即预计发布全部临时选举结果时，做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前曾面临不确定性，原因是一份2022年的报告指出，他可能因在其狩猎农场藏匿大量现金而有不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对这场被冠以“农场门”(Farmgate)&lt;ahref="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;丑闻&lt;/a&gt;的指控予以否认，并在同年晚些时候赢得了另一届为期五年的ANC领导职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的选举被视作ANC面临的最为严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪以及频繁的断电等&lt;ahref="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;关键问题&lt;/a&gt;感到极度愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领袖，承诺清理党的形象，并在前任雅各布·祖马(Jacob Zuma)&lt;ahref="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;九年任期内&lt;/a&gt;的丑闻、腐败及经济衰退后，重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他2018年成为国家领导人后掀起的一波高涨情绪迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去，经济依旧停滞不前，而ANC高级官员身边的丑闻也未曾消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自他的夙敌祖马，他支持了新成立的政党uMkhonto we Sizwe，该政党表现超出预期，大幅削减了ANC的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省(KwaZulu-Natal，简称KZN)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨与ANC置于了不利境地。他知道他们会在KZN受到威胁。”政治分析家拉尔夫·马特赫加(Ralph Mathekga)指出，“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失败，然后期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上似乎犹豫不决，以避免加剧党内的分歧而遭到批评——这与他1980年代作为工会领袖时所展现出的果断行动大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他的共识构建能力，以及他为提升南非在全球南部("Global South")国家中的声望所发挥的作用，这里指的是一个低收入和中等收入国家的集合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最突出声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝指控，法院&lt;ahref="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁决&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙城拉法赫的军事攻势。以色列强烈反驳了这些指控，并继续在拉法赫开展攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨努力突出ANC在过去三十年间所取得的成就，但批评者表示，他对于南非最严峻挑战的解决策略，却乏善可陈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最终竞选集会上，他向聚集在索韦托足球场的数万名支持者承诺要“做得更好”&lt;ahref="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，许多人在他演讲尚未结束前便离开了现场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;imgalt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票"src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;&lt;figcaptionstyle="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五逝世，享年七十四岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中遭到同囚犯袭击，加拿大监狱管理部门透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿，作为加拿大历史上最臭名远扬的集体凶杀案罪犯，于二零零七年被判有罪，罪名为谋杀毒瘾者与妓女，并在其位于太平洋沿岸省份不列颠哥伦比亚省的养猪场残忍肢解这些受害者的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在养猪场的杂乱无章的土地上被发现六名受害女性的残肢，被判有罪。在他被判处终身监禁后，政府检察官撤回了针对他另外二十起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门宣布，皮克顿于五月十九日在遭受袭击后，在魁北克省服刑的监狱中逝世。在遭遇袭击后，他被紧急送往医院接受救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深感此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性影响。”该部门在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些被害者中，有超过六十名女性在超过十年的时间里，自温哥华贫民区、毒品泛滥的东区神秘消失，直至二零零二年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在位于温哥华市中心东约二十五公里的朴茨茅斯的皮克顿养猪场内，发现了三十三名被害女性的遗骸或DNA，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二零一六年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊网站上出现后几小时内即被撤下。该书中，这名连环杀手坚称自己无辜，系被警方陷害，当时的《温哥华太阳报》对此进行了报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求将该书从亚马逊网站撤下，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿于新威斯敏斯特开庭前的档案电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在此未标明日期的档案电视画面中，罗伯特·威廉·皮克顿出现在其位于朴茨茅斯的家中。路透社/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台为投资者提供回报，条件是将他们的代币锁定，这是一种复杂的机制，分析师警告称，这为用户及加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”活动的急剧上升，是加密市场内风险承担行为的最新迹象，随着价格飙升和交易者追求收益，市场气氛高涨。比特币，作为最大的加密货币，已接近历史最高水平，而仅次于比特币的以太币，今年的涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于再质押热潮核心的是西雅图初创企业EigenLayer。这家公司在二月从美国风投巨头安德森·霍洛维茨的加密部门获得了1亿美元的投资，已吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，较半年前不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯瑞拉姆·坎南向路透社表示，该公司发明再质押是为了扩大加密领域长期存在的质押实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，涉及网络中的众多计算机&lt; a href="https://www.reuters.com/graphics/TECHNOLOGY-BLOCKCHAIN/010070P11GN/"&gt;确认和验证&lt;/a&gt;谁拥有哪种加密货币。为实现这一目标，加密代币的持有者，如以太币的拥有者，允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在质押期间将失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台还会向用户提供新创加密货币，以代表他们已质押的加密货币。再质押使所有者能够以这些新代币作为不同区块链程序和应用的再质押对象，以期望获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对再质押的风险性存在分歧，一些内部人士称，该实践尚处于初级阶段，难以评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果代表再质押加密货币的新代币在加密领域庞大的借贷市场中被用作抵押品，可能基于少量底层资产产生无尽的借贷循环。他们警告称，如果所有参与者试图同时撤出，这可能令更广泛的加密市场受到冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当出现抵押物之上的抵押物时，这并不理想，增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者受到收益的吸引：在以太坊区块链上进行的质押，其回报率通常在3%至5%之间，但分析师表示，再质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（简称DeFi）风险领域中的最新发展，加密货币持有者在此类实验性方案中投资，希望能在其持有的资产未售出的情况下，产生丰厚的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现这一机制的开发工作尚未完成。用户加入平台是出于对未来奖励的预期，或是其他称为空投的奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向使用其平台的用户分发自身新创的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币将来能有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡指出，再质押平台的增长受到用户寻求此类空投的推动，他称这是“非常投机，这种免费金钱的观念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;的研究负责人戴维·杜翁表示，该公司提供质押服务，但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们目前在没有明确回报的情况下，预先采取行动，但并不清楚会得到什么，”杜翁说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，EigenLayer由斯瑞拉姆·坎南推出，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，也是推出印度首个学生设计的微型卫星团队的一员，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己定位为验证服务的市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台如雨后春笋般涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为用户在EigenLayer上再质押其代币，产生代表再质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南表示，其平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多的加密支持借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一个自发出现的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜翁表示，再质押可能带来“隐性风险”——如果再质押代币在加密借贷中使用，市场低迷时可能会出现强制清算和更大波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模抛售因高风险借贷而加剧，加密代币作为抵押品在&lt;Terra和Luna代币崩溃&lt;/a&gt;后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南将EigenLayer与风险脱钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而是借贷协议。借贷协议在定价风险时出现失误，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担忧，指出与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比，参与再质押协议的资金量微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-warn-banks-be-alert-crypto-related-liquidity-risks-2023-02-23/"&gt;长期以来&lt;/a&gt;担忧加密领域的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们并未看到由再质押问题向传统金融市场传播的任何重大风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密领域正&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/blackrocks-etf-becomes-largest-bitcoin-fund-world-bloomberg-news-reports-2024-05-29/"&gt;与主流金融&lt;/a&gt;更加紧密相连，再质押正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密业务部门Zodia Custody观察到了机构投资者对质押的显著兴趣，但认为再质押走得太远，因为难以追踪资产的流向及收益的分配，首席风险官阿努什·阿雷瓦希提安表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞穗银行的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，再质押部分资金，Kelp DAO在四月的博客文章中透露。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“围绕再质押将出现新的生态系统。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币加密货币的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日在法国巴黎拍摄的加密货币比特币象征性表示的插图。路透社/贝努瓦·特西耶/插图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太坊加密货币的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的插图，将加密货币以太坊的象征性表示放置在电脑主板上。路透社/达多·鲁维奇/插图//资料照片/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六宣布，旨在达成全球协议，以更有效防控流行病的谈判，将于2025年或更早的时间内完成，此目标在可能的情况下将被实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过往两年中，世界卫生组织的194个成员国已就一项协议展开磋商，旨在疫情暴发前及疫情期间加强国际合作，以此弥补在COVID-19疫情中暴露出的缺陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构原本期望本周能达成协议，然而鉴于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和应急准备等议题上存在深刻分歧，会谈已延长进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了并行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，其中新增了“大流行紧急状态”这一分类，专门用于应对全球最具威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日所作出的历史性决定彰显了各成员国共同的意愿，即保护本国及全球人民，共同抵御公共卫生紧急情况和未来大流行病所带来的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长哈维尔·贝塞拉周六表示：“通过此协议，我们迈出了确保各国负责并强化措施，以在疫情威胁美国人和我们的国家安全前阻止其爆发的步伐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修改旨在为抵御新病原体的袭击加强世界防线，自COVID-19疫情暴发以来，已有超过700万人失去生命，这一数据来源于世界卫生组织的统计。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：位于日内瓦的世界卫生组织(WHO)总部附近可见的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，位于瑞士日内瓦的世界卫生组织(WHO)总部附近可见的WHO标志。路透社/Denis Balibouse/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>