<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 12:01:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·派克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所最高安全级别监狱遭到另一名囚犯袭击后，于周五逝世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人凶手之一，皮克顿于2007年被裁定在不列颠哥伦比亚省皮克特兰农场杀害毒品使用者和妓女，并将她们的遗体肢解。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害包括六名受害妇女在内的几人而被判罪，这些妇女的部分遗体在其位于温哥华附近的破旧物业中被发现。案发后，政府检方在判处其终身监禁后，撤回了对其另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克州监狱遭受袭击后于5月19日去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到了这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地社区造成的毁灭性影响。”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女，她们从20多年前的温哥华市中心东区贫民窟失踪，直到2002年初皮克顿被捕。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克特兰，33名女性的遗体或DNA在当地围绕温哥华市中心东部25公里处的农场附近被发现。受害者中有许多原住民妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿所著的一本目前正在亚马逊销售的书被迅速撤下。在这本书中，连环杀手坚称自己是无辜的，并被警方陷害。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊将其撤下，并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，不列颠哥伦比亚省皮克特兰住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，不列颠哥伦比亚省皮克特兰住所。路透社/全球电视台/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织表示，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成更好地抗击流行病全球协议的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年里一直在谈判达成一项协议，该协议可能在流行病发生前后增加合作，这是在承认COVID-19期间失败后的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本希望本周达成协议，但就疫苗共享和准备等议题的分歧导致谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最具重大性和全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决策展示了成员国共同保护其人民乃至全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿，”世卫组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格贝热尤在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们采取进一步步骤，确保各国承担责任，并强化措施，以阻止疫情在威胁美国及国家安全之前蔓延，”美国卫生与人类服务部部长杰克逊·贝塞拉在周六的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球卫生规则的这些改动旨在增强世界对新的病原体的防御能力，这是在COVID-19导致超过700万人死亡后做出的。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：世卫组织标志，该标志位于其总部所在地瑞士日内瓦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：世界卫生组织（WHO）的标志位于其总部所在地瑞士日内瓦，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而处境堪忧</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主导非洲国民大会（ANC）自南非结束种族隔离以来最糟糕的选举结果后，将会元气大伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站数据显示ANC的得票率不到42%，这是ANC自1994年以来首次未能赢得多数。这一得票率较2019年大选时的57.5%大幅下降，首次跌破多数门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，这一曾经为纳尔逊·曼德拉而成立的解放运动党，将不得不与其他较小政党进行联盟谈判或达成某种形式的协议，以继续执政。他们可能需要做出政策妥协或让出一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖出身的企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，分析人士认为，目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能接替拉马福萨的明确统一候选人，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔说道，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次大选中获主要政要中最高支持率，而ANC内部的派系斗争可能会使任何人反对他更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当完整初步结果于周日公布时，他会发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因2022年一个委员会报告指控他在猎场家具中藏有一笔现金可能构成不当行为而面临质疑。他否认了这一指控，并在同年赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为对ANC的严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率高以及导致经济衰退的停电问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末在古普塔丑闻等九年间一系列丑闻和经济下滑的背景下当选ANC领导人，其承诺是扭转ANC的形象，提振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年初履新时，很快也遭遇了失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的致命打击来自拉马福萨的对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，在这次选举中表现超出预期，对ANC的支持率造成了重大冲击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经把拉马福萨和ANC困住了。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特盖卡说，“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举失利后仍然指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上迟迟未决而遭到批评，试图避免加剧党内的分裂。这与他在1980年代作为工会领袖时展现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他的团结建设能力，并赞扬他作为推动南非成为所谓的“全球南方”的倡导者之一的角色，这一术语指的是低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全世界最引人注目的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族指控，促使法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事袭击。以色列坚决否认这些指控，并继续推进对其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图突出ANC在过去三十年取得的成就，但批评者指出，他对解决南非面临的最大挑战提出了很少新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨在支持者们的簇拥下承诺“做得更好”，但尽管有数万人参加，他仍未能完成他的演讲。&lt;/p&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争after guilty verdict生效</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语句)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，传达了一个适合法律和政治博弈的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖向成人电影明星支付封口费而涉及34项指控后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列仇敌和不满，言语愤怒且冗长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼其审判法官胡安·梅尔罕为“不正直”的“恶魔”。他称其11月5日选举的对手乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并重申了其集会上的言论，称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战视为超越他个人的事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这事，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中往往夹杂着幽默，但这次主要表现悲观。特朗普在新闻发布会上只拿着一页小备忘录。最后，他拒绝回答提问并携儿子埃里克·特朗普快速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头的地方，通过筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯有罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人都将对方视为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住特朗普的言论作为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望并失败的唐纳德·特朗普在谈论自己个人的不满，并虚构关于美国司法系统的谎言，这让任何观看的人都能得出一个明显结论：这个男人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数认为纽约的判决是错案——周四向他的竞选基金捐款达3480万美元，特朗普团队称这是一天内的最高纪录，这发生在WinRed平台上，该平台处理共和党数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其筹款总量落后于拜登，但该竞选活动试图保持这一速度，在周五发布了一系列预警性筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后宣称的另一条信息中这样大声宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了一些共和党官员和组织对外明晰且强大的谴责外，特朗普的盟友和竞选助手发起了猛烈反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉基维塔嘲讽了某个社交媒体平台上发文表示尊重陪审团裁决的全国性共和党团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屎坑，每个人都有一个......，”拉基维塔在帖文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了马里兰的一位温和派前任共和党州长劳瑞·霍根，后者在裁决前警告美国民众“不要被更多的党派性煽风点火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选结束了，”拉基维塔在社交媒体上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民进行的采访中，数人表示特朗普的定罪让他们11月的支持意向产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱，这种异动可能对其与拜登的对决造成伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人一样，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治性的，只是为了伤害他并尽量将其牵制在竞选之外，”62岁的退休警察、佐治亚州马里埃塔市的斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这样对他，他们可以这样做给任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩德·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席记者会，该记者会发生在关于他因伪造商业记录掩盖向成人电影明星支付封口费而遭到刑事起诉的定罪后一天，位于纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/布莱恩德·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地 deeper 深入 乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的限制，这标志着美国在俄乌冲突中更深层次的介入。专家认为，这一举措有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄领土目标存在引发直接冲突的风险，尤其是核武国家俄罗斯的介入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策规定很好地符合了美国对乌克兰高精尖武器供应的其他限制，包括高级战斗机和远程ATACM反坦克制导导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，仅限于哈尔科夫地区的冲突。美国官员称，该决定允许乌克兰使用美国供应的武器反击俄军，这些武器用于反击或预防俄方从边境进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定允许前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射装有制导多管火箭系统（GMLRS）弹药的火箭及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄罗斯人还未巩固阵地前，可能将他们从哈尔科夫地区迫退，”基辅官方智库乌克兰国家安全战略研究所研究员尼科拉·比莱耶斯基夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从至关重要的顿巴斯东部战场调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动，不得不重新考虑他们在哈尔科夫战役中的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位美国官员称，乌方于5月13日通过安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C·Q·布朗提出了跨越边境使用美国武器的要求。上述官员要求匿名。苏利文、奥斯汀和布朗随后推荐了放宽限制的方针，苏利文于5月15日向拜登汇报了这一点。该官员表示，拜登同意乌克兰应当能够在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日的一次接受《路透社》采访时公开呼吁盟友采取类似步骤，但当时表示：“到目前为止，尚未有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前《欧亚研究学会》高级研究员罗伯·李表示，由于美国禁止在俄罗斯领土内使用美国武器打击目标的规定，俄罗斯得以利用这一规定作为隐蔽据点对哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮和防空系统以及其他指挥控制设施部署在边界附近，”李说道。“这给予他们一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为单凭这一决定短期内无法改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决策可能不会显著改变前线移动，但如果有利于削弱俄罗斯的跨境行动能力。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯目前没有足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北方向生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他表示。“要这样做，他们必须在东部战斗区域牺牲大量部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约盟国不要允许乌克兰从其领土向俄罗斯发射武器，并于周二再次表示存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯其他领土的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据主导地位的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，在华盛顿《卫报》的一次采访中，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员现供职于战略与国际问题研究中心的马克·坎西安认为，拜登的举动只是迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性转变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和行政部门官员将要求下一步：打击更多目标，而不仅仅是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，这些目标在其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在本周五于布拉格的讲话中未明确表示美国政府是否可以将此项政策扩展到允许打击俄罗斯其他地区。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰哈夫托夫地区导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区外的马拉达尼利夫卡村，一辆严重受损的儿童和青年体育骑马学校在俄罗斯导弹袭击后，当地消防员正在现场工作。（路透社/瓦伦廷·奥格列尼科夫供稿）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的Israel停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，重新提出加沙停火提议，并要求哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是停止这场战争，开始新的和平的日子了。”拜登总统称，他正处于竞选年，面临阻止加沙冲突的责任，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家协调的旨在在加沙战争期间建立停火的谈判多次受阻，双方都相互指责对方拖延进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议是在以色列对拉法连续数周的入侵之后提出的，并且随着内塔尼亚胡政府在国内和国际上受到死亡人数增加及人质持续被拘捕的压力，局面变得更为紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也在唐纳德·特朗普的复审案判决后一天提出。特朗普是拜登执政期间的共和党对手，这次判决突显了两名候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的提议分为三个阶段，突破了之前提议的模式，因停火将在各个阶段继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老年人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，拜登指出每天将有600辆油罐车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将仍然有效。”总统称，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿曼匿名官员表示，该提议已经通过卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会同意这个计划，并要求战争无限期继续，有些甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，而劫持人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我已经敦促以色列的领导层即使在面对压力时也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战时访问以色列的美国总统，在派遣美国部队直接捍卫以色列免受伊朗攻击后，我要求你退一步，想一想如果我们错失了这个时刻会发生什么。”他说道，“我们不能错失这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者说，以色列能够提出新的提议，是因为其在战场上取得的重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图。这是四页半详尽的协议，”这位官员说，“这是经过精心谈判的。摆出来的现在是一个终结游戏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这位官员的说法，每阶段持续时间为42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登上周五的演说是戏剧性的，并认为这是拜登试图直接向以色列民众发出呼吁。在节目播出期间，领先的12频道中断了晚间新闻，转播了拜登的演讲。坎德尔森之前禁止发布该提议的细节，这使得直播成为了可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯教授表示，该提议的成功概率高于以往提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯如果能够实施任何重大袭击、攻击或恐怖袭击的机会大大降低，但并不是不可能。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论的“偏向于反对”以色列，这可能促使以国民希望结束冲突，同时拜登的影响也很关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心地投入到一件事上时，他可以制造大量的激励因素。”史密斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个月前提出的人质提议计划，呼吁释放加沙的生病、年老和受伤的人质作为交换条件，换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许向该地区运送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在此前的一个月解散，因为以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的作为交换条件永久停火的要求，并加大了对南加沙罗夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉其中调者，在目前的持续攻击中不会继续参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列在拉法对巴勒斯坦人进行的空袭导致45人死亡，引发了国际愤怒，但没有越过美国的重要红线，导致美国切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五说，“我们目睹了本周早些时候在拉法发生的致命火灾，接着是针对哈马斯军事机构的以色列打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，加沙已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事行动期间在北部加沙条带被摧毁的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在控制扩大产量支出方面遵守承诺，这可能导致全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和新技术的突破，在非OPEC国家中的原油供应增长上发挥了主导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了减产幅度，部分是为了抵消美国及其他非OPEC国家增产的影响。整体来看，OPEC+的减产幅度达到了586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据了解OPEC+讨论的三位消息人士透露，OPEC+正在努力达成一份复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+于周日开会考虑供应政策之际，美国产量增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这些增加将不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量将增长约30万桶/日相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量应该比2023年高出约90万桶/日，这是OPEC在其5月月度&lt;sup&gt;【&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/" target="_blank"&gt;油市报告&lt;/a&gt;】&lt;/sup&gt;中所称的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(&lt;sup&gt;【&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/" target="_blank"&gt;IEA&lt;/a&gt;】&lt;/sup&gt;)预计全球需求增长将大幅下降至110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，总体美国原油产量几乎没有变化。4月份的产量为约1313万桶/日，与去年12月份的1326万桶/日相比略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，随着油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和严谨的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的油价，钻机数量增长似乎没有预期的那么明显，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将继续保持资本支出不变，并推迟其钻机升级计划，以最好地适应较低的钻井增长。它计划年末运营12台钻机，并在明年重新部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年拥有增长100万桶/日的能力，但目前尚无意愿以那样高的速度增长，”S&amp;amp;P分析师在一份周四发布的笔记中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资增长方面受到限制，因为无节制的支出在2010年代推动了迅速的增长，但对页岩油产业的回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超预期的产量增加部分是由私人生产商推动的，其中一些现在正被行业整合波及，他们通过钻更长的井和裂缝岩石同时从更多井中生产石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波整合之后，我预计当前油价将持续，这将有助于支持美国总体石油产量增长的适度增长，持续改进钻井和完井效率的继续将起到支撑作用，”德克萨斯标准油公司的总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预计今年将从国际市场走出比北美更快的增长之路。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是发生了行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来 telah发生了一种策略转变，更加重视资本纪律，从而产生不同的反应，”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔努奥沃说，他认为OPEC+可能会进一步延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导今年的石油和液体产量增长，抵消非OPEC生产国的减产。美国能源信息署3月份的报告显示，OPEC+的石油液体生产预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯于应对美国石油产量增长，”瑞银的斯塔努奥沃说。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="奥古斯塔附近Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的一块租赁地的钻井平台操作室从控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;奥古斯塔附近Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的一块租赁地的钻井平台操作室从控制室看到，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透/尼克·奥克福德/图库文件&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新的平台，在这种平台上，投资者以锁定其代币来换取奖励，这引发了一种复杂的投资方案。分析人士警告称，这种方案存在风险，不仅对用户如此，也对整个加密货币市场构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”（re-staking）的日益流行，是加密货币市场风险偏好的最新迹象，市场价格正在上涨，交易者们也在寻找收益。全球最大加密货币比特币接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年价格上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“重新锁定”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台吸引了188亿美元的加密货币——比六个月前的不到4亿美元增长了数倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该公司发明了“重新锁定”来扩展一种传统的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，持有加密货币代币的所有者可以允许他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对这些代币的即时访问权，但作为回报，他们可以赚取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表所质押的加密货币的新代币。重新锁定使得代币持有者可以再次将这些新代币质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新锁定的风险程度存在争议。一些内部人士认为，由于这一做法还处于初级阶段，还难以估计其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果代表重新锁定的加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会基于少量底层资产产生无尽的借贷循环。他们表示，如果所有人都试图同时退出，这种做法可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的资产都有更多抵押品时，这并不是理想的，它增加了新的风险元素，这是过去不存在的。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新锁定的收益可能会更高，因为投资者可以在同一时间赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融（DeFi）领域最新的发展。在这种领域中，加密货币持有者投资于实验性的方案，希望通过不售出其持有的代币来生成巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是期望未来获得奖励或可能的其他赠品，这些赠品被称为空投（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户提供其刚创发的代币，用户希望“EIGEN”代币在未来变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新锁定平台的增长是由寻求这类空投的用户推动的，这被称作“非常、非常投机性的免费金额。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密货币交易平台Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong说道，该平台提供质押服务但不提供重新锁定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预判性地做这件事，期望将来会得到某种形式的奖励，但他们不知道是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是一位前助理教授，曾是启动印度首个学生设计微型卫星团队的一员，这一信息可在他的学术网站上找到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的 marketplace，连接有意质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新的重新锁定平台也出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新锁定其代币，并生成代表那些重新锁定资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户可以选择在何处质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的基于加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系，这只是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新锁定可能会带来“隐藏的风险”——如果重新锁定的代币被用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算和市场低迷期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，在Terra和Luna代币崩盘后，用作抵押品的加密货币代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新锁定而在在于借贷协议的风险。借贷协议对风险定价错误。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新锁定，指出在相对全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言，重新锁定协议中的资金量十分微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失对更广泛的金融市场构成传导风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不太可能看到重新锁定问题对传统金融市场造成实质性的传导风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相关联，并且机构投资者也对重新锁定产生了兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的Zodia Custody因在质押方面看到了显著的机构兴趣，但认为重新锁定是一个太大的冒险，因为难以追踪资产的去向以及如何分配收益，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币分支Laser Digital与Kelp DAO合作，重新锁定其部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博客帖子中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“围绕重新锁定的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of Bitcoin cryptocurrency" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of Bitcoin cryptocurrency in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of Ethereum cryptocurrency" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representation of Ethereum cryptocurrency placed on a PC motherboard illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦穆埃巴斯赢得了一场压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了其导师和卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。后者在贫困阶层中的高人气助推了她胜选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦穆埃巴斯&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构快速统计的初步计票结果，赢得总统选举，得票率在58.3%至60.7%之间。这将创墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟还有望在国会两院中获得可能的三分之二超级多数，从而能够在没有反对党支持的情况下推行宪法改革，根据选举机构提供的初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的得票率后承认失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国有200年的历史中成为墨西哥首位女总统，”席尔瓦穆埃巴斯对支持者表示，后者群情激昂地喊着“总统、总统”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦穆埃巴斯的胜利是墨西哥的一大进步，这个国家以粗犷文化闻名，罗马天主教的第二大信徒群体在这里安居，长期以来推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她成为第一位在美国、墨西哥或加拿大赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从来没想到有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德梅利亚·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小的州塔拉尔卡的一名支持者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，而且即使可以投票，也往往被丈夫告诉要选谁。感谢上帝这种情况发生了改变，我得以见证这一刻，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她前路坎坷，必须在提升广受欢迎的福利政策的同时，面对巨额预算赤字和经济增长放缓的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她誓言改进安全状况，但提供的细节很少，此次选举是墨西哥历史上最暴力的一次，有38名候选人被杀害。许多分析师表示，有组织犯罪团体在洛佩斯奥夫拉多尔任期内扩大并加深了影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区在投票站发生的恶性事件而蒙上阴霾，多名选民在竞选期间被杀害。洛佩斯奥夫拉多尔任期内就有超过18.5万人遇害，虽然凶杀率有所下降，依然是墨西哥近现代史上最高的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺将大幅投资改进警务，降低滥权现象，否则席尔瓦穆埃巴斯极难实现整体安全水平的重大改进，”独立拉美政治风险分析师纳特·帕里-弗兰内里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的 MORENA 党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国在庞大流向美国的移民潮及毒品走私合作方面的紧张谈判，特别是在美国近期芬太尼危机加剧的背景下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举结果倾向唐纳德·特朗普，这些谈判将更加困难，特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示他将征用特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商重新定位，以应对离岸的趋势，即企业将供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她还将不得不解决国家石油公司 PEMEX 的问题，这家公司已连续20年生产下降，并背负巨额债务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不能只是无尽地投入公共资金而让公司永无盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻了一倍，并降低了贫困水平，见证了强势比索和低失业率，这些成就使他获得了极高的民众支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔瓦穆埃巴斯承诺扩大福利计划，但随着墨西哥预计今年将出现大型财政赤字，且2025年预期经济增长率仅为1.5%，这将变得相当困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公投，席尔瓦穆埃巴斯虽拒绝了反对党的说法——她将沦为老领导人的傀儡，但她已承诺继续许多他的政策，包括那些对墨西哥最贫穷人群有帮助的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席尔瓦穆埃巴斯感谢洛佩斯奥夫拉多尔，称其为“使我们国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评席尔瓦穆埃巴斯将成为老领导人的傀儡反映了性别偏见。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不相信她将做出自己的决定，我认为这一切都与她是一位女性有关，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦穆埃巴斯赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 政党候选人克劳迪娅·席尔瓦穆埃巴斯赢得总统选举后在墨西哥城向支持者发表讲话。路透社/鲁道夫·昆哈&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦穆埃巴斯赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 政党候选人克劳迪娅·席尔瓦穆埃巴斯在获得总统选举胜利后向支持者挥手致意，地点在墨西哥城。路透社/鲁道夫·昆哈&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城大广场政治广场，支持者们高举“总统克劳迪娅·席尔瓦穆埃巴斯”标语，庆祝竞选党内诺纳·莫雷纳党在总统选举中的胜利。路透社/马哈埃利埃斯佩&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城选举日，反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举后向支持者发表讲话。路透社/克厄台-希特-哈&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，普埃布拉州，投票站工作人员在选举日关闭投票站。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，特拉斯科斯特洛坎市，投票者在大选日投票。路透社/亚历山德雷·塞巴洛斯&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，辛尼卡坦镇，选民排队等待在选举日投票。路透社/亚历山德雷·梅内吉尼&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举日的投票站外拍照。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔托波库兰亚，投票站工作人员在选举日准备投票站。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，丘阿瓦哈瓦州印迪加希镇，千台柳妇女正在选举日的投票站排队投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民投票后展示浸湿的指尖。路透社/亚历山德雷·梅内吉尼&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·昌玛拉，选民在选举日投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选举日，在贝尼托·赫尔南德斯·伊达尔戈国际机场内投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈·拉拉宁萨尔，选民在大选日投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克劳迪娅·席尔瓦穆埃巴斯。路透社/鲁道夫·昆哈&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德雷·梅内吉尼&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·昌玛拉，路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OY74QETN6HDQX6SGBSEFW22KPA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，科马丘恩，选民在大选日前排队前往投票站。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和妻子贝特里西亚·古铁雷斯·穆勒在前往投票站投票时用手势向选民致敬。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城市，支持反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯的示威者举着支持标语，在选民等待投票站开放时，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔托波库兰亚，投票站工作人员准备参加大选日投票站。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在大选日投票站外排队。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，人们走在市中心区域，走向周末的大选。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，选前，一家商店的冷却器用塑料覆盖，并贴了“由于禁酒令禁止销售酒精”的告示。路透社/达尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>