<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 13:25:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名成员中的190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的 Martial Law（戒严令），电视台进行了现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱管理部门通报，他是在本月早些时候在一所最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后去世的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大最为臭名昭著的连环杀手皮克顿于2007年因在卑诗省沿海地区的农场里杀害毒贩和妓女并将她们的遗体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定他杀害了六名受害女性，其部分遗体在温哥华附近的粗陋的地产上被发现。此案追加的20起谋杀案指控在他被判处终身监禁后被政府检察官撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，皮克顿是在5月19日遭受殴打后去世的，当时他在魁北克的一所监狱服刑。随后他被送医治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件给卑诗省及其他地区的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是过去十多年里，温哥华市中心东区贫困且毒品泛滥地区失踪的超过60名女性中的一部分。直到2002年初皮克顿被捕前，至少有33名女性，其中包括很多原住民，其遗体或DNA在皮克顿位于卑诗省波特库克兰的猪场被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿所写的一本书在亚马逊上架后数小时内被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，这本书中，这个连环杀手声称自己无罪，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊上撤下此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，这幅图像拍摄于他位于波特库克兰的住所。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" style="display:block; margin:auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，这幅图像拍摄于他位于波特库克兰的住所。（路透社/环球电视/文件照片）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非民族大会（ANC）政党选举失利后，其领导力将遭到严重削弱。此次选举显示，ANC的得票率低于42%，这是ANC自种族隔离结束以来最差的选举成绩。与2019年上一次大选时获得的57.5%的得票率相比，这次差距显著，并且是ANC史上首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果显示，约71%的选区的投票数据表明，ANC的得票率仅为42%以下，远低于获得多数票的门槛。这意味着前解放运动组织——纳尔逊·曼德拉的遗产将不得不与一个或多个较小政党谈判组阁或其他形式的合作，甚至可能需要作出政策妥协或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能将面临反对党及党内批评者的罢免要求，但ANC内部一位高层官员支持他继续留任，分析家指出现无明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务。"&lt;/strong&gt; 这是开普敦大学政治学教授安德鲁斯·巴特勒教授的观点，他是拉马福萨的传记作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨在这一选举中是主要政治人物中民众支持率最高的人，在ANC内部的派系斗争可能使其难以动员反对自己的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就这次选举表现作出评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全部预估结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并不是拉马福萨担任总统的第一场危机。早在2022年，一份调查报告指出，他可能因对其私人游猎场一处家具中的大笔现金的不当行为承担部分责任而遭到指控，这一事件被称为“农场门”。尽管如此，拉马福萨仍赢得了同年晚些时候新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被外界视为 testNameANC最严峻的考验之一，因为选民因失业率高、犯罪率和令人窒息的电力短缺等问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑政党形象，振兴经济。在他前任雅各布·祖玛时期长达九年的时间里，ANC经历了欺诈丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他2018年成为国家元首后的最初一阵乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然缠绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性失利，主要归咎于拉马福萨的宿敌祖玛，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期并大大削弱了ANC的支撑，特别是在祖玛家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“祖玛把拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。” 政治分析家拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨项目结束的一天……竞选失败后我们不能指望一切如常运转。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上表现出犹豫不决而受到批评，这与他在上世纪80年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞赏他构建共识的能力，并且肯定了他作为南非加快“全世界南方”的形象的推动者的角色，这一称谓代表了一个由低收入和发展中国家组成的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是提出公平分配疫苗这一全球主题最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝起诉，法官本月裁定，以色列必须终止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这一指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图突出ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他未能为南非面临的最大挑战提供新的解决办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺 &lt;strong&gt;“有所改进”&lt;/strong&gt;，并聚集了成千上万支持者在索韦托足球场参加集会。许多支持者在演讲还未结束时便退场了。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深涉乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽小但意义重大的步骤，有助于缓解自2022年2月入侵以来，乌克兰与俄罗斯之间持续两年的战争。专家认为，此举可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在很大风险。美国担心，这一重大攻击可能会触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅供应更高级武器的一系列禁令相符合的规则，这些禁令已经瓦解，包括美国先进战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于上周四生效，是专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为知情的乌克兰士兵提供了使用美国提供的HIMARS发射器及GMLRS导弹等武器，射击过边境袭击或准备袭击它们的俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有利于稳定前线，并可能在俄方在哈尔科夫地区站稳脚跟前推动他们退却。”乌克兰国立战略研究所研究员Mikola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场调兵的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄方将在防守上处于弱势，必须重新考虑他们在对哈尔科夫地区的进攻策略。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据匿名美国官员透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出请求，在哈尔科夫地区使用美国武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了一份放宽禁令的建议，在5月15日向拜登汇报。据该官员介绍，拜登同意乌克兰应在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定该决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统泽连斯基在与路透社的采访中公开呼吁伙伴国采取类似步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外国政策研究中心欧洲及亚洲事务高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登对打击俄罗斯领土内目标的禁令为其在哈尔科夫地区发动袭击提供安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边界附近。它可以在那里保持防空、电子战、指挥和控制。”Lee说，“它或许获得了某种程度的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，单独这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决策不会改变前线的移动，但会使俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈尔科夫地区不具备足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力来从东北方向有效威胁哈尔科夫。”他说道。“要做到这一点，它必须牺牲东作战区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不应允许乌克兰在其境内发动武器攻击，并于周二再次提出核战争的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器境内使用的权限，特别是在俄罗斯在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天后，据《卫报》采访报道，泽连斯基呼吁美国批准打击深入俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的Mark Cancian前五角大楼官员表示，拜登的举措只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的极端变化，但这是一步。”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人及政府官员将为下一步的行动进行游说：打击更大的目标——比如在其他地区而非直接威胁哈尔科夫的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时未明确表示拜登政府是否会允许打击俄罗斯境内其他目标，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要地调整和适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫郊区一处遭受俄罗斯导弹袭击的地点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，在乌克兰哈尔科夫郊区村Mala Danylivka遭受俄罗斯导弹袭击的青少年体育骑术学校现场，消防员正在进行灭火作业。路透/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探者继续遵守控制支出以限制产量增长的承诺，这将使油轮出口国组织（OPEC+）在2024年的增产压力得以缓解，其可能允许OPEC+成员在2024年和2025年继续深化供应削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命及技术创新和效率提升的推动下，成为全球非OPEC产油国中主导原油供应增长的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过每日一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的每日约40万桶增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国在去年因美国等非OPEC产油国增产而进一步削减供应。OPEC+总计削减幅度为每日586万桶，相当于全球需求量的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的人士透露，OPEC+正制定一项复杂的协议，以允许缩减措施延长至2025年。这一协议料将在本周日OPEC+会议期间进行讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+考虑供应政策时，美国产量的增长继续推动非OPEC+产油国供应增长，但这种增长的威胁低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府预计今年原油供应将增长约27万桶/日。OPEC对该国原油和凝析油也预测增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预估美国原油产量将增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球原油需求将以每日220万桶的速度增长，这将超过OPEC+之外的产油国供应增长约每日100万桶。这表明，OPEC+原油需求量预计较2023年增长约90万桶/日，这是OPEC5月份&lt;em&gt;月度原油市场报告&lt;/em&gt;中的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;预估&lt;/em&gt;全球需求增长将低于每日110万桶，而对OPEC原油需求量不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商闰今年可能不会如2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律。”合约钻井商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“给定当前价格，钻机数量未能增加更多，这确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出不变，并推迟升级其钻机，以最好地适应较低的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比上年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每日100万桶的速度增长，但现阶段没有增长这样的速度的意愿。”标普分析师在周三的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，上市美国生产商限制了增长支出，因在页岩油领域的疯狂增长导致了投资者的不满，而回报率在2010年代较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来较高的产量增加部分归因于私营生产商，其中一些正在遭受合并浪潮的冲击。他们通过钻探更长的井和分层油岩以同时从更多井中采油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近出现了合并潮，我们仍将看到当前油价继续支持美国整体石油生产增长，因为持续改进钻井和完井效率将支撑这种增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略出现了转变，更加重视资本纪律，产生不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国，与加拿大、巴西和圭亚那一起，仍将主导今年石油和液体产量的增长。3月，美国能源信息署表示，预计OPEC+的石油液体产量将在今年下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操控室可见钻井平台操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台操作层，位于德克萨斯州温克附近Permian盆地奥士马石油公司拥有租赁区的操控室。2018年8月22日。路透/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事包含第十七段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了既适合其法律斗争也适合其政治战争的话语：他准备好迎战了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因掩饰妓星静默费的虚假文件判处34项罪名成立的一天后，共和党总统候选人列出了一长串对手和不满，口若悬河，怒不可遏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他将民主党对手乔·拜登，自家在11月5日选举中的竞争对手，形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他批评了作证指控他的证人、投票弹劾他的国会议员，还像他在竞选集会上所说的，攻击称自己非法越境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，将其面临的挑战视为超越其个人范畴的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演说时常夹杂幽默感，这次的讲话大多沉郁戴然。特朗普召开的新闻发布会上只有一页左右的讲稿。结束时，他没有回答问题，迅速撤离了主席台，身旁有其儿子埃里克·特朗普相伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交平台，前总统的盟友也猛烈抨击了司法系统及任何敢称特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都相互指责对方对国家构成威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的发言作为新证据表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在个人恩怨中乱讲一气，并错误地指斥美国的司法制度，使所有人得出显而易见的结论：此人当不得美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管许多特朗普支持者认为纽约陪审团的裁决有失公正，特朗普团队声称，仅在周四，特朗普通过WinRed平台的数字筹款活动获得了3480万美元的捐款，这是特朗普单日最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管该竞选活动在总筹款数额上落后于拜登，仍试图跟上筹款速度，开始向支持者发送一系列警告性筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美利坚历史上最黑暗的一天！”一份信息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后的另一条信息中大声宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织都站在前总统一边，声称案件有缺陷，指控本该不存在，代郡评委池在美国民主倾向极重的曼哈顿受到影响，法官偏见——尽管地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友及竞选助手便对其进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉法韦塔批评了一位全国共和联盟在其社交媒体平台上发文表示应尊重陪审团裁决的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有一个想法，”拉法韦塔发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州前共和党州长、拿温和派立场闯入参议院竞选的拉里·霍根，在裁决前警告美国人避免在党争上火上加油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉法韦塔在其开设的平台上回复霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些摇摆州的共和党选民采访中，多人表示特朗普的定罪使他们在当选日11月5日重新考虑支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背离可能会影响特朗普与拜登的重播，鉴于特朗普在多个关键摇摆州的选情十分接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多数受访的共和党人听起来和特朗普本人差不多，称此次审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“都是政治阴谋，通过政治手段削弱他，尽量阻止他竞选，”62岁的梅里塔县退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，就能做到任何人头上。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放扣押人员为交换条件，重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的明天了，”拜登总统在阔别战场多年的美国执政者身份下，面临2024年大选前的施政压力，呼吁尽快结束持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以色列与哈马斯停火谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举发生在以色列对拉法多次侵入后，以及巴勒斯坦政府在国内和国际上对加沙死亡事件的压力下，扣押人员的持续拘禁再次成为争议焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停战方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议还发生在前总统唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪后一天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新方案分为三个阶段，并且不同于之前的提议，因为在三个阶段的谈判过程中，停火将一直持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，并交换包括老年和女性在内的扣押人员，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运送人道援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对行动的条款。“停火在谈判继续进行时将持续下去，”总统表示，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的主要重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列中有一些人不会同意这一计划，并将呼吁战争无限期持续下去。其中甚至有些人仍在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，希望继续战斗数年。扣押人员对他们来说并不重要，”拜登表示，“尽管面临任何压力，我已经敦促以色列领导层支持此交易。”

“作为一个毕生致力于以色列的人、美国历史上唯一曾在战争期间访问以色列的总统，以及刚向伊朗攻击中的以色列派遣美军直接支援的总统，我恳请你们退一步，想想如果我们错失这一刻会发生什么。我们不能错失这一刻，”他表示。

“有匿名的美国高级官员表示，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为在战场上取得了一些关键进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真正有一条通往危机尽头的道路。这是一份详尽的四页半协议，”这位官员说，“这是经过精心谈判形成的，并且现在摆在桌面上的是一份最终游戏。”

“根据计划，每个阶段将持续42天，”该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列媒体普遍将拜登的演讲描述为戏剧性的，并将其视为直接对以色列民众的呼吁。主要的以色列12频道在其晚间新闻节目中插播了拜登的演讲。以色列审查员此前曾禁止出版该提议的细节，以色列12频道的主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，尽管哈马斯能够发动任何大规模攻击或袭击的可能性依然存在，但不如以前那样显著，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经开始反对以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的全力支持某项举措时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个扣押人员提议是释放加沙生病、年迈或受伤的扣押人员，以换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多的人道援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判中达成永久结束战争的部分而破裂，而后以色列又加强了对拉法南部的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它已经告诉调解人它不会参与新一轮谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一项“全面协议”，包括扣押人员交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但未触及美国不会切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦民众经历了真正的地狱，”拜登周五表示，“我们目睹了本周早些时候，在一次针对哈马斯的以色列空袭之后，在拉法发生的可怕火灾……。”

巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列发动袭击后对加沙地带发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部拉法受损建筑的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;贝里·纳比勒（Nabih Berri），黎巴嫩议会议长，再次扮演美国与真主党（Hezbollah）之间的关键调停角色。面对以色列的战事，美国希望促成停火，贝里凭借数十年的经验，在帮助达成和平协议中发挥了关键作用。（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt; Hezbollah与以色列停火生效&lt;/a&gt;)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了86岁贝里仍然在黎巴嫩及其什叶派穆斯林社区中巨大的影响力，并且自2024年9月以色列空袭并击毙真主党领袖哈桑·纳斯鲁拉（Sayyed Hassan Nasrallah）后，他便被视作稳定力量的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三的一次电视讲话中，贝里表示：“黎巴嫩正处于历史转折点，这是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，他呼吁黎巴嫩人民团结一心，为了国家的利益而共同奋斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩内战（1975-1990）中主导什叶派 volunteer 运动（Amal Movement），并自1992年起担任议会议长，这一职位对于黎巴嫩的政治体系中什叶派来说是最高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆（Sheikh Naim Qassem）支持贝里作为谈判者的角色，称其为真主党的“老大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦（Amos Hochstein）在多次访问贝鲁特期间，反复与贝里会面，试图促成停火谈判，这种停火是在2024年9月加沙冲突升级的同时进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类似于贝里在2006年帮助结束真主党与以色列之间大规模战争所起的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，贝里的角色尤为重要，因为黎巴嫩尚未选出总统，内阁也只是部分拥有权力，且很难直接接触到被美国列为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他已经成为了唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里在全球舞台上崭露头角，帮助谈判释放了被什叶派武装组织劫持的39名美国人质，这些行动发生在黎巴嫩长达15年的内战期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选议长之际，正值纳斯鲁拉崭露头角成为真主党的领导人。两人共同引领“什叶派双雄”，这是指两大主导什叶派政治代表权和国家事务的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;频繁访问贝里的外交官指出：他作为真主党的可信赖伙伴使他变得至关重要，但他的行动也受到真主党或伊朗立场的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也袭击了贝里所属的阿马尔党（Amal Movement）势力范围，包括特里亚市（Tyre）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里1938年出生于塞拉利昂，一家侨商家庭的后裔，在幼年时就移居黎巴嫩。他早年间已经活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区中许多人赞扬贝里帮助提高了他们在崇尚基督教和逊尼派穆斯林占优势的宗派体制下的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为法学专家，贝里在真主党创始人阿马德·穆萨·萨德（Imam Musa Sadr）在访问利比亚期间失踪后接掌阿马尔党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里支持阿马尔党军事崛起，该党在内战期间与几乎所有主要反对党交战，后来甚至成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者大规模加入国家机构和安全机构，他似乎在政坛上与真主党步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，当一份2006年的美驻黎巴嫩大使馆机密电报质疑他对真主党的态度时，他予以否认，并称纳斯鲁拉“就像我一样”。他坚称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里率领的阿马尔武装人员在以色列对加沙发动攻势时，联合真主党对以色列发射火箭以示声援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国外使节开始访问贝鲁特，尝试阻断以色列与黎巴嫩之间的边界炮火，说服真主党撤离黎塔尼河以北，这条河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里对一位外国官员说：“把黎塔尼河向南移动到边界去比把真主党推动到黎塔尼河以北更容易。”一位接近贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但贝里的对手也批评他是导致2019年经济崩溃的族群精英之一，那就是黎巴嫩金融体系在近几十年的官僚腐败之后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召开议会会议让议员们选举总统，因此让政府中的最为至关重要的职位——基督教议长——空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交渠道，贝里的作用也让真主党的政治对手，例如黎巴嫩基督教力量（Lebanese Forces），感到不满，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统来主导。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长贝里（Nabih Berri）与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（Ali Larijani，未图）在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长贝里（Nabih Berri，中）与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（Ali Larijani，未图）在贝鲁特会面。路透社/塔依尔·阿卜杜·萨达尼/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长贝里（Nabih Berri）肖像的横幅悬挂在黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，一幅展示黎巴嫩议会议长贝里（Nabih Berri）肖像的横幅悬挂在贝鲁特建筑物上，以纪念真主党运动创始人阿马德·穆萨·萨德（Imam Musa al-Sadr）失踪45周年。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，随着交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者为此需要锁定其代币以换取奖励。这种复杂的计划使分析师警告称，这对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被称为“重锚”（re-staking）的日益崛起势头是加密货币市场冒险行为的最新迹象，市场正在上涨，并且交易员热衷于寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而仅次于比特币的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在重锚热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨（Andreessen Horowitz）加密部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台——而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，重锚其实是对长期存在的加密货币实践——称为“抵押”（staking）的一种扩展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪一种加密货币。为此，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者需要将其资产作为验证过程的一部分锁定。尽管在抵押期间无法即时访问其代币，但他们可以获取收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户发放代表其已抵押加密货币的新创建的加密货币。重抵押使拥有者能够将这些新代币抵押在不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币市场对重抵押的风险存在分歧，一些内部人士表示，这项实践尚处于早期阶段，尚未充分了解其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重抵押加密货币的新代币作为加密借贷市场中的抵押品，可能会基于少量底层资产形成无尽的借贷循环。如果所有人在同一时间试图退出，这可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“对于需要建立抵押品的科目来说并不是理想的，它增加了新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的抵押回报通常在3%-5%范围内，但分析师表示，通过重抵押，投资者一次可以获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重抵押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的部分，在这个领域，加密货币持有者在不售出的情况下投资于实验性方案，希望在不售出资产的情况下为其持有的资产带来高收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接支付给用户抵押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是为了等待未来的奖励，或所谓的空投活动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放自己的新创建代币EIGEN，用户希望这种代币将来会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重抵押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，这被称为“非常非常投机的免费钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong说道，“他们目前预示（他们将）获得某种奖励，但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan在去年创立，他曾在印度启动了首个由学生设计的微型卫星，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的抵押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重抵押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer重新抵押代币并生成代表这些再抵押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户选择在哪里抵押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重抵押可能会带来“隐含风险”——如果重抵押代币用于加密借贷，可能会导致被迫清算和市场下跌期间更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷的影响，由于作为抵押品的加密代币在 Terra 和 Luna 极速贬值后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将 EigenLayer 与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险并不在于重抵押，而在于借贷协议。借贷协议在错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重抵押，他们指出，重抵押协议中的现金相对于2.5万亿美元的全球加密资产总值微乎其微。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们没有从重抵押问题传染到传统金融市场中的实质性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连接，并且机构投资者开始关注重抵押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密的Standard Chartered的Zodia Custody已看到显着的机构对抵押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，他不认为重抵押是一个合适的步骤，因为难以建立资产去向和奖励分配的“文件记录”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新抵押部分资金，Laser Digital在4月份的一篇博客声明中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，已为客户加密资产提供抵押，并预期“围绕重抵押的生态系统将出现新发展”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日。路透社/本万特·特西尔/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年6月16日在巴黎的一张插图中，表示了加密货币以太坊。路透社/达多·鲁韦奇/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>