<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>&lt;a href="https://www.reuters.com/"&gt;&lt;img src="https://www.reuters.com/filesupload/resources/users/press-release/1 integrallogo 300x100 83 views www.reuters.com_0.png" alt="Reuters Logo" style="width: 300px; height: 100px;"/&gt;&lt;/a&gt;
中国 | &lt;a href="https://www.reuters.com/zh/&gt;Reuters&lt;/a&gt;</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 05 Jul 2024 09:20:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>独家：在南中国海紧张局势期间，菲律宾拒绝了美国的帮助 - 军事负责人</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-turned-down-us-help-amid-south-china-sea-tensions-military-chief-2024-07-05/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾在与中国关于向争议浅滩提供补给的部队的摩擦后，拒绝了美国提供的南海地区行动协助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年，争议水域的紧张局势升级为暴力，本月17日的最新冲突中，一名菲律宾水手的一根手指被中国海警的“故意高速冲撞”所夺去。美国，菲律宾的条约盟友，提供了支援，然而马尼拉更倾向于自行处理行动。武装部队领导人罗慕洛·布拉温将军周四晚对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的，当然，他们一直在提供帮助，并询问我们如何以任何方式协助我们。”他还说，“在请求协助之前，我们试图探索所有可能的选项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉与华盛顿之间的关系由&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/why-have-united-states-philippines-issued-defence-treaty-guidelines-2023-05-04/"&gt;1951年的互聯防卫條約（MDT）&lt;/a&gt;维系着。该军事协议在菲律宾部队、公共船只或飞机在南海遭遇武装攻击的情况下可以被激活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年中，随着北京加强对其在这片争议水域的安全要求，以及达尔望尼继续派遣物资支援驻扎在争议浅滩上的一艘锈蚀和衰老的军舰的士兵，菲律宾与中国之间的冲突变得更加频繁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些观察人士，包括前美国国家安全部副顾问马特·波特金，呼吁美国直接为支援物资运输的行动提供海軍支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但菲律宾国家安全顾问 Eduardo Ano 认为应该保持纯粹的菲律宾行动，“这是我们正当的国家利益，因此我们看不出美国介入任何必要性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ano 上个月与他的美国同行杰克·苏利文讨论了对北京开始采取“危险和升级行动”导致的关注和担忧。他亦表示，MDT 的“用途远未实现”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们同意缓解紧张局势，但我们将拿出我们自身的权利，不会妥协我们的国家利益，并将继续为自己的权益而战和声张。”Ano指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人均未指明美国的具体支援内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的南海问题专家格雷格·波林告诉路透社，他认为美国对作为回应6月17日事件向搁浅军舰提供海上伴航的支援持开放态度，与此同时，美国已经提供了些许限度的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾官方去年表示，菲律宾正与美国陆军工程兵团进行磋商，探讨如何稳定被搁浅在第二个汤姆索尔的BRP萨利瑟里德雷船，波林补充说。美国的战机已经在许多次被记录拍摄为观察此船的行动中起到作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海牙常设仲裁法院在2016年裁定，北京的广度惊人的南海诉求其九段线，在国际法上没有依据，但该决定并未阻止中国政府拒绝这一判决，在该水域更加进取有为。实际上，中国部署了海警船只巡逻该区域，引发菲律宾、有争议主张的南中国海其他东南亚国家以及包括美国在内其他国家（美国对中国的军事实力和领土野心感到警惕）对局势的紧张担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武装部队领导人布拉温将军表示，美国的支援措施并非对6月17日事件的直接回应，而是体现两国持久军事联盟的一部分。他说，“这纯粹是我们作为条约盟友的结果，这一提议已经存在我们很长时间，而不只是因为这个事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然我们尚未请求美方协助，因为根据总统的指示，我们首先依赖自我行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼未立即对这一评论做出回应 受美国独立日假期的影响。华盛顿这一天为联邦假日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称南中国海大部分区域为己有，这条主要航运路线每年有大约三万亿美元的贸易通过，越南、台湾、马来西亚和文萊也声称各自权益的部分。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="中国海岸警卫队向前往南中国海第二个汤姆索尔浅滩提供补给的菲律宾补给船“Unaizah"发射水炮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZDS3OBV6KJLJJKYXRNYI6VXUDM.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国海岸警卫队向前往南中国海第二个汤姆索尔浅滩提供补给的菲律宾补给船“Unaizah"发射水炮，图为主图，3月5日，2024年。《华尔街日报》文件照/阿德里安·波特格图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 08:46:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-turned-down-us-help-amid-south-china-sea-tensions-military-chief-2024-07-05/</guid></item><item><title>世界股市达到历史高位，英国工党大胜和美国就业数据成为焦点</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-05/</link><description>&lt;p&gt;全球股市触及了历史记录高位，市场对美国降息的乐观情绪提高了周五晚些时候公布的关键就业数据前所表现出的积极情绪，而欧元触及三周高位，在本周周末的法国选举前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑和英国股市表现良好，因为英国的工党似乎获得了压倒性的选举胜利，这是在保守党长达14年的统治之后。各大投资市场对这一结果表现出了积极反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲市场的焦点从英国的选举，现在已经很广泛预期的结果，迅速转向了周日的法国第二轮选举。在上个月令人意外的选举公告后，法国股票有所复苏。近期对美国降息的重新猜想促使了欧元的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在为期美国国庆日的假期后的交易清淡一天，但市场预计在公布了6月份美国非农就业人数报告后会有所回升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在市场正处于夏季假期的热情期，投资者聚焦于大经济体的通胀回到目标水平。” Zurich Insurance Group（环球人寿集团）的首席市场策略师 Guy Miller 如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与美国数据较弱的结合，这意味着通胀展望出现积极面貌，并且再次开启了降息的窗口。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新数据显示，全球股市指数（.MIWD00000PUS）触及了新的历史记录高位，并且一直在持续该位置，在欧洲股市（.STOXX）以及日本的尼凯第225（.N225）和更广泛指数（.TOPX）也同样达到了记录高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国股市期货的交易显示了对繁荣市场的些许乐观，表明华尔街的开盘可能会略有增长。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在英国大选的结果后，伦敦的&lt;!-- FTSE 100指数（.FTSE ）开盘上涨0.38%，10年期英国政府债券收益降低了3个基点，达到了4.17%，这一数值与欧洲其他市场的走势大体相符，而英镑升至 $1.2779。 --&gt;-- &lt;!-- FTSE 100 index rose 0.38% (.FTSE) at the open. The yield on 10-year British government bonds or gilts, dropped 3 basis points to 4.17%, largely in line with other European markets , and sterling inched up to around $1.2779 . --&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“压倒性的胜利为全球具有相对稳定性和波动性的市场提供了所需要的清晰度。” Abrdn（巴伯纳基金）的全球市场主管 Ben Ritchie 如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据经济学家的预测，预计6月份美国非农就业人数增长将达到大约19万份，这比五月份的27.2万有所下滑。过去12个月平均每月就业增长大约23万份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;环球人寿的 &lt;!-- Miller noted a weakening in recent employment data and said a softer-than-expected payrolls number would support the case for a US rate cut in September. --&gt; （米勒指出近来的就业报告显示，若公布的就业数据低于预期，将支持美国在9月再度降息的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京时间的早上，美国国债收益率保持不变。两年期美国国债交易在4.69%，稍有上涨至4.36%的10年期基准收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在外汇市场，欧元上涨至1.0825美元，正值法国极右派国家党的政党在周六议会选举的最终轮中可能错失绝对多数地位的事实被揭示。某一分析团队指出：“如果民调最终证明准确，那么极右派政策的大幅度扩张和移民限制方案的频繁改变难度可能确实较大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 另一方面，澳大利亚货币兑美元涨幅为0.6738美元，主要得益于通胀持续偏高的预期，推动了对于澳大利亚利率水平将在近期内抬高的一种赌注。这样的预期使得澳大利亚的货币得到了有力的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据分析师和投资者预测，比特币将在7月份迎来其超过一年时间内最严重的一周下跌。其中一个因素是这次“大量清收”日本已经破产的货币交易所Mt. Gox银行与高等借贷云台之后持续流入的卖单，预计将让比特币的跌势加速。比特币当日下跌了8%，跌至$53,523，这是自2月底以来的最低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金在周末之前价值上涨了0.3%，至$2,363.25每盎司，并且预计周内将持续获得后势。另外，石油价格预计将连续第四周上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布兰特原油期货（Brent crude futures）在上一个交易日大量出清U.S. crude stocks（美国原油储备大量减少）后 flowers above $87 a barrel，显示出动荡需求，其中美国夏季汽油价的高峰期将开始。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 02:18:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-05/</guid></item><item><title>Chinese AI firms demonstrate their durability and innovations during an AI event, despite facing US sanctions.</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/chinese-ai-firms-showcase-resilience-innovations-ai-event-despite-us-sanctions-2024-07-05/</link><description>```html
&lt;p&gt;在中国科技公司，从行业巨擘到雄心勃勃的初创企业，在上海的世界人工智能大会上汇聚一堂，展示了他们的最新创新成果，即使在面对美国制裁的情况下，他们对国家人工智能领域的坚定支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次会议上，有超过150个与人工智能相关的展品和服务进行展示，包括特斯拉(TSLA.O)和高通(QCOM.O)等少数外资企业也加入到以中国企业为主的展团中，据活动组织者介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次会议也成为了部分企业发布最新人工智能产品的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个值得注意的例子是商汤科技(0020.HK)，此前专注于人脸识别技术，但随着2022年末OpenAI发布的ChatGPT，商汤科技最近将注意力转向生成式人工智能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五，该公司推出了其最先进的大型语言模型SenseNova 5.5，这款产品在诸如数学推理等领域的表现被吹捧为能与OpenAI的GPT-4相媲美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国制裁带来的先进芯片获取有限的挑战，但此次会议上的很多高管表达了对中国企业在人工智能领域持续繁荣的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华为云计算业务的负责人张平安在论坛上表示，认为先进人工智能芯片短缺会阻碍中国成为AI领导者的观点需要“抛弃”。他说道：“没有人会否认中国面临计算能力不足的问题。如果我们认为没有最先进的AI芯片就无法领导AI发展，那就需要放弃这个观点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了应对先进芯片获取受限的挑战，张平安呼吁在云计算等领域进行更多创新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与华为一样被列入制裁名单、禁止从美国公司购买先进芯片的AI公司若依飞科技的董事长刘青山在中新社旗下微信账号的一次访谈中指出，中国公司开发的包括若依飞科技在内的许多大型语言模型(LLMs)都能够与OpenAI的GPT-4媲美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须拥有自己独立开发和控制的大型语言模型，能够与全球顶尖标准相媲美，并不断缩小与领先者之间的差距”，他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些高级管理人员，包括中国搜索引擎巨头百度（9888.HK）的CEO李彦宏，已敦促AI行业将关注点移出大型模型的发展，这些模型需要大量的计算能力和AI芯片，而是优先考虑人工智能的采用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有应用，只有基础模型，无论是开源还是闭源，都是没有价值的”，李彦宏在会议上说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="会议现场的AI (Artificial Intelligence) 标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/26PNNN33MZOEHKBQQSZNQUORDI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年7月6日，中国上海，世界人工智能大会（WAIC）现场，AI (Artificial Intelligence) 标识。REUTERS/Aly Song/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
```</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 08:30:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/chinese-ai-firms-showcase-resilience-innovations-ai-event-despite-us-sanctions-2024-07-05/</guid></item><item><title>富士康第二季度收入超市场预期，得益于AI服务器需求</title><link>https://www.reuters.com/technology/foxconn-q2-revenue-jumps-19-yy-sees-growth-q3-2024-07-05/</link><description>&lt;p&gt;台湾的富士康（2317.TW），世界最大的合同电子产品制造商和Apple的主要iPhone组装商，在周五发布了超过预期的季度收入，归因于AI服务器需求，并且预测本季度将继续增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常情况下，台湾的科技公司在第三季度开始为年底西方市场假日周期向Apple（AAPL.O）等主要供应商提供智能手机、平板电脑和其他电子产品，这时进入了一年的旺季。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于对人工智能（AI）应用服务器的强劲需求，富士康及其客户包括AI明星公司Nvidia（NVDA.O）也正在加速发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康表示，预计今年第三季度的收入将同比和环比增长，该声明指出了这一预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“进入下半年旺季，我们预计运营走势将逐渐加速，”它写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康，正式名称为鸿海精密工业股份有限公司，表示上月收LEEP为T$490.7亿，同比增长16.1%，为同期第二高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二季度，营收同比增长19.1%至T$1.55万亿，超过T$1.51万亿LSEG SmartEstimate，并创下史上同期新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康表示，在云和网络产品部分的第二季度营收实现了年同比和季同比强劲增长，得益自于人工智能服务器需求的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括智能手机在内的智能消费电子产品收入在本年度内持平，富士康在未解释原因的情况下给出了这一数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，富士康股价上涨了105%，超过了整体台湾市场31%的增长（.TWII）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在发布财务数据之前，富士康的股价在周五与大势一致保持平盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富士康将于8月14日公布第二季度业绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 32.4430 台湾元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名女子在台湾新台北市一家公司建筑外走过富士康标识” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KUM4NIXEJOGTCBRCJXPDYRN3Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2022年12月22日，台湾新台北市，一名女子在一家公司建筑外走过富士康标识。REUTERS/Annabelle Chih/档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 07:38:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/foxconn-q2-revenue-jumps-19-yy-sees-growth-q3-2024-07-05/</guid></item><item><title>中国的SAIC Motor寻求欧盟委员会对电动汽车关税进行听证会</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-saic-motor-seeks-european-commission-hearings-ev-tariffs-2024-07-05/</link><description>&lt;pre&gt;
&lt;p&gt;中国的上海汽车集团（600104.SS）已向欧盟委员会申请听证会，以针对其面临的额外关税问题，此声明是在欧盟对从中国进口的电动汽车实施临时关税生效的一天后发布的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国有企业在声明中表示：“欧盟委员会在调查过程中忽视了一些上海汽车集团提交的信息和反驳论点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海汽车集团的请求发生在欧盟委员会公开其关于中国电动汽车市场九个月调查结果的发现次日，提供了对支持布鲁塞尔最大贸易案所搜集证据的见解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临时税率为17.4%至37.6%不等，旨在防止欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩所说的受国家补贴的廉价电动汽车可能的大规模涌入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告详细说明了中国政府和上海汽车集团在调查中不愿意合作，这为给上海汽车集团施加最高关税率37.6%找到了正当理由。中国其他汽车制造商比亚迪（002594.SZ）和吉利（新华网代码：RIC:RIC:GEELY.UL）面临分别为17.4%和19.9%的较低关税，这些是在欧盟10%标准进口汽车关税之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，这些关税为临时状态，双方预计在接下来的四个月里将继续深入讨论，而中国政府则威胁进行广泛的报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧盟官方公报发布临时税率后，包括中国和电动汽车制造商在内的利益相关方在7月18日之前可以提出评论。他们也可以申请听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在继续谈判期间，汽车制造商正在根据临时税率重新评估其定价策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“电动汽车中国联盟最焦虑的莫过于这些国际市场的不确定性，”咨询公司Sino Auto Insights的创始人屠乐说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但现在看来，在美国和欧盟达成关税和税率后，他们现在可以调整全球策略以纳入这一新常态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海汽车集团法国子公司MG的一名发言人告知路透社，该公司有足够的MG4汽车库存，足以撑到11月而无需提高价格。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows SAIC Motor logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N3XNHXIIRBNGHLAL4SCY6ZBP4A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是2024年1月16日在上海拍摄的上海汽车集团（SAIC Motor）标志的插图。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/pre&gt;</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 06:22:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-saic-motor-seeks-european-commission-hearings-ev-tariffs-2024-07-05/</guid></item><item><title>奇瑞在意大利推出起价28,000欧元的跨界SUV，计划扩大欧洲市场</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chery-launches-28000-euro-crossover-suv-italy-it-plans-europe-expansion-2024-07-05/</link><description>&lt;p&gt;中国奇瑞汽车（Chery Auto）正以汽油版奥德玛5（Omoda 5）跨界SUV车型在意大利启动销售，起价为27,900欧元（约30,182美元），该汽车制造商正在评估其扩展现有生产能力和在欧洲销售的选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为将经济型汽车带入欧洲的几家中国公司之一，主要为电动汽车，奇瑞今年早些时候在西班牙开始欧洲销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，奇瑞正在该地区扩大销售，并希望在未来三年内进入全球60多个新市场。奇瑞副总裁徐昀在米兰的一次推介活动中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲议会周四决定确认对中国电动汽车（EVs）进口征收关税后，奇瑞的EVs将受到额外20.8%的关税影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在意大利，奥德玛5将于9月提供电动汽车版本。到今年年底，奇瑞还将提供其较大的Jaecoo 7 SUV汽油版和插电式混动版在意大利。到2025年底，奇瑞计划为欧洲不同地区提供其奥德玛和Jaecoo品牌的三种SUV车型，涵盖燃油不同类型的车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着与欧盟的贸易紧张局势加剧，将生产能力带入欧洲有助于中国最大的汽车出口商奇瑞增加销售并抵消欧盟关税的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，奇瑞与西班牙的本地合作伙伴达成协议，在巴塞罗那制造汽车，但目前正在地区内寻求第二个生产点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利政府也一直试图吸引制造业投资，并在最近几个月与几家中国汽车制造商进行了会谈，包括奇瑞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，工业部长阿多尔福·乌尔索在北京会见了奇瑞汽车主席尹通越，这是他为期两天的正式访问中国的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被问到是否与罗马接近达成协议时，奇瑞的徐昀周四表示：“我们仍需要一些讨论。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元 = 0.9244欧元）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 07:27:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chery-launches-28000-euro-crossover-suv-italy-it-plans-europe-expansion-2024-07-05/</guid></item><item><title>```
中国公布欧盟品牌酒调查下一步行动 经济适用车关税生效
```</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/china-urges-eu-take-talks-seriously-ev-tariffs-go-into-effect-2024-07-05/</link><description>```html
&lt;p&gt;China announced the next step in its anti-dumping investigation into European brandy imports on Friday, ramping up tensions on the same day the &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eu-imposes-duties-china-built-evs-leaving-four-months-talks-2024-07-04/"&gt;European Commission's provisional tariffs&lt;/a&gt; on Chinese-made electric vehicles take effect.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While a Commerce Ministry spokesperson stressed at a news conference on &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/china-eu-held-technical-talks-impending-ev-tariffs-2024-07-04/"&gt;Thursday&lt;/a&gt; that Brussels and Beijing should stay at the negotiating table ahead of the bloc confirming tariffs of up to 37.6% on Chinese-made EVs, the prospect of retaliation was kept alive by a reference to another probe into &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/china-opens-anti-dumping-probe-into-imported-pork-by-products-eu-2024-06-17/"&gt;EU pork imports&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Commerce Ministry said on Friday it would hold a hearing on July 18 to discuss an ongoing investigation into claims that European brandy producers are selling into China at below market rates.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;China has repeatedly called on the EU to cancel its EV tariffs, expressing a willingness to negotiate. It has said it does not want to be embroiled in another tariff war - with U.S. tariffs on its goods continuing to sting - but that it would take all steps to protect Chinese firms.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There is a four-month window during which the EV tariffs are provisional and intensive talks are expected to continue between the two sides as Beijing threatens wide-ranging retaliation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Since January, Beijing has opened tit-for-tat investigations into European brandy and pork imports, striking at predominantly French, Spanish, Dutch, and Danish commercial interests as the 27-strong bloc wavers over whether to back the Commission in an upcoming advisory vote on the EV tariffs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The state-backed Global Times newspaper has also reported that officials are considering opening an anti-subsidy probe into European dairy imports and imposing tariffs on large-engined petrol cars manufactured in Europe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Authorities have previously dropped hints about what they might do next through state media commentaries and interviews with industry figures.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analysts say China chose brandy and pork to persuade France and Spain, who have been among the firmest backers of EU curbs, to join the likes of Germany, whose automakers made a third of their sales last year in China and &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eu-governments-waver-over-chinese-ev-tariffs-trade-spat-escalates-2024-07-03/"&gt;reportedly&lt;/a&gt; wants to lobby the Commission to stop the tariffs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After the bloc confirmed the provisional tariffs would take effect from Friday, the Global Times published an article calling on the EU to "show sincerity" in negotiations over the EV curbs and a separate editorial urging Brussels to consider European automakers' opposition to the curbs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Global Times also called attention to American EV maker Tesla's &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;(TSLA.O)&lt;/a&gt; manufacturing plant in Shanghai, broadening its call to protest against the tariffs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chinese EV makers' Hong Kong-listed shares fell on Friday, led by Geely Automobile &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0175.HK" target="_blank"&gt;(0175.HK)&lt;/a&gt;, which dropped 4.1% to HK$8.34, its lowest since March 7.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SAIC Motors will officially request the European Commission to hold a hearing on its provisional tariffs on the Chinese electric vehicle maker, the company said in a statement on Friday.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Geely Automobile's unlisted parent, Geely, faces additional duties of 19.9%, on top of the EU's standard 10% duty on car imports.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chinese brands MG and NIO suggested on Thursday they &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/reaction-eu-duties-china-built-evs-2024-07-04/"&gt;might raise prices&lt;/a&gt; in Europe later this year, in response to the curbs.&lt;/p&gt;
```</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 02:22:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/china-urges-eu-take-talks-seriously-ev-tariffs-go-into-effect-2024-07-05/</guid></item><item><title>中国的中央银行手中有数百亿人民币的债券可用，以遏制持续的上涨行情。</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-central-bank-has-hundreds-billions-yuan-bonds-its-disposal-cool-long-2024-07-05/</link><description>&lt;p&gt;中国的中央银行有数百亿元的债券可供借款，并将根据市场条件出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行（PBOC）将以非抵押的无限期方式借款中长期债券，并根据市场条件进行销售。它已经与几家主要金融机构签订债券借贷协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，中国主权债券的表现强劲，收益率创下历史最低，随着经济不稳定和股市波动，储蓄者转向固定收益的安全投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国债期货在周五普遍下跌，而债券收益率，价格变动的反向指标，上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中信证券首席经济学家明明表示，这些言论进一步明确了央行借款和随后售出国债的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中央银行拥有的国债规模达到数百亿元，单天集中销售将对市场产生重大影响。”明明说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，中国央行表示将很快从一些主要经销商中借款，这概述了分析师所说的旨在支撑国内利率的计划的具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PBOC的国债借贷将为可能的国债销售铺平道路，这将有助于其控制信贷流动和市场收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有更广泛的货币政策紧缩，这似乎是不在考虑范围内的，PBOC可能期望实现的最好结果可能只是一个债券行情的短期暂停。”资本经济公司（Capital Economics）中国经济学主管Julian Evans-Pritchard说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PBOC行长潘功生上个月在陆家嘴论坛上暗示，中央银行可能很快会在二级债券市场进行交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央银行表示，在必要时将出售如政府债券在内的低风险债务，同时密切关注当前债券市场变化和潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社首先报导关于PBOC的债券借贷协议。&lt;/p&gt;
&lt;article&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Paramilitary police officers stand guard in front of the headquarters of PBOC in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KR7CHXPHHZLWLIWLDTEZ74CJYA.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;Paramilitary police officers stand guard in front of the headquarters of the People's Bank of China, the central bank (PBOC), in Beijing, China September 30, 2022. REUTERS/Tingshu Wang/File Photo&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/article&gt;
&lt;article&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="China mourns for coronavirus (COVID-19) victims on Qingming tomb sweeping festival" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HJVAFKTOY5LFDNBZR3D7Q3FADQ.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;The Chinese national flag flies at half-mast at the headquarters of the People's Bank of China, the central bank (PBOC), as China holds a national mourning for those who died of the coronavirus disease (COVID-19), on the Qingming tomb-sweeping festival in Beijing, China April 4, 2020.  REUTERS/Carlos Garcia Rawlins/File Photo&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/article&gt;</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 06:32:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-central-bank-has-hundreds-billions-yuan-bonds-its-disposal-cool-long-2024-07-05/</guid></item><item><title>香港零售商依赖免税配额增加提振销售额</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/hong-kong-retailers-bank-duty-free-quota-hike-boost-sales-2024-07-05/</link><description>&lt;p&gt;对华游客在香港的免税额度增加可能在一定程度上支持香港零售商，但来自内地的游客表示，价格仍然不具备吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月，中国政府和香港特区政府扩大了中国游客赴港“单人行”旅游方案，并提升了免税购物额度，正努力吸引跨边界的游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着越来越多的香港居民前往内地购物和娱乐，那里通常价格更低，服务更好，再加上新冠疫情后亚洲金融中心香港正在努力复苏，这成为推动这一政策变化的背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从7月1日起，香港对通过六个陆路口岸入境的中国游客的免税购物额度从每趟旅程5000元人民币（约688美元）提高到15000元人民币。新举措将于8月1日起涵盖所有口岸的入境游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府预计，这一措施将为城市带来额外的购物消费880亿至1760亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港零售管理协会主席郑伊云指出，要看到这些变化带来的好处需要时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月，根据政府数据，香港零售销售比上一年下滑11.5%，反映出出境旅游增多、本地货币坚挺以及去年游客消费基数较高的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到商业快速衰退，再加上租金和人力成本高企，以及其他经济因素的影响，如兑港币汇率强劲，对零售行业来说同样构成挑战。”该协会执行董事罗宾·法表示，并补充说，预计一段时间内情况将保持艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于旅游热点尖沙咀的海港城购物商场称，相信这一政策变动将产生正面影响，推动零售销售额增长，并吸引更多游客来港和访问该商场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;49岁的香港与杭州首次从中国广西前来旅游的夫妇洪和陈表示，城市中的餐饮成本仍然是一个障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这里的食物价格是我在居住城市中食物价格的五倍。”只透露姓氏的陈女士边拿着各大奢侈品牌的衣物和化妆品袋子边说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几个月，根据旅游机构的数据，中国游客数量有所增加，但分析师表示消费趋势已经改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“精打细算”的中国游客取代了过去大量前往香港、只对免税奢侈品感兴趣的富裕游客。一些游客只是对城市进行免费徒步游览，拍照留念，而非大额购物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;29岁的深圳游客郑女士表示，她在第四次访问香港时并不计划购买大量奢侈商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我来主要是拍照和品尝美食。”郑女士说，并补充指出，尽管香港的商品是免税的，但价格与内地大致相同。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 03:58:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/hong-kong-retailers-bank-duty-free-quota-hike-boost-sales-2024-07-05/</guid></item><item><title>中国政府，试图充分利用能源储存的繁荣，呼吁进一步加大投资和措施。</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/china-struggling-make-use-boom-energy-storage-calls-even-more-2024-07-05/</link><description>&lt;p&gt;在中国山东省的一片荒芜的泥土场上，排列着一排排看起来像细长白色运输箱的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些容器里装满了电池，构建成了一个容量为795兆瓦（MW）的储能电站，能够储存高达100万千瓦时的电力，其储能规模足够一天为15万户家庭供电，使之成为中国当时最大的储能设施，去年六月二十六日与电网相连。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些项目由临沂县锦辉新能源有限公司建设，是中国储能领域爆发式发展中的一部分，中国政府已呼吁在储能领域投入更多资金来促进可再生能源的使用，并缓解电网瓶颈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家引领的发展推动了诸如CATL（300750.SZ）和比亚迪等国产电池巨头的繁荣，然而，一些行业内人士和专家表示，在储能领域快速扩张的同时，需要进行定价改革和技术革新，以解决长期以来普遍存在的低利用率和运营商亏损问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“储能行业的大部分参与者都在探索如何盈利”，Rystad Energy的高级分析师辛蒙·登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，中国的电网连接电池储能总投入激增364%，达到750亿元人民币（美金110亿美元），大幅超过了全球储能容量。根据Carbon Brief的数据，截至今年三月，中国累计储能设施规模（电化学储能啮齿）已经达到35.3GW，是世界上规模最大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2025年末，中国新设能源储能计划目标安装容量至少40GW，比此前的“减碳”目标要求增长33%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;储能对于帮助平衡供电与需求至关重要，尤其是在风能和太阳能农场产生超出电网系统承度能力的可再生能源或缺乏日照或强烈风力导致它们发电不足的情况中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了达到北京的设定的指标，地方政府需要要求可再生能源生产地配套建设储能设施，从而引发快速储能容量发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，高度管制的电力市场很难激励使用，特别是针对太阳能和风能设施的使用。中国国务院已提出寻找改进价格机制的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;储能设施在可再生能源运营中，每天只运行2.18个小时，而独立储能设施的运营时间为2.61个小时，相比之下工业和商用设施的储能运行时间则达到了14.25个小时。储能设施在这期间的利用率很低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府硬性要求储能设施的安装命中率变得很低，他们增加了项目成本，并时常闲置。对于诸如比亚迪等中国储能电池大厂而言，对于储能和汽车此类的电池需求有着更快的增长速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴市场的储能需求和储能电池的发展对于政府政策具有关键性意义。在中国利润超过世界一半电动汽车销售市场中，对于电力控制和管理电力需求更是展现出高度敏感性。对于先前需要保证电网顺利运行的电车需求，现在储能设施的容量甚至会用来平滑高额电费需求的高峰和低谷之间的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;储能系统的经济性随着电池价格的下降而改善。根据市场研究机构的观点，在标准能量存储电池的价格在2023年末至2024年6月初下降了约五分之一。加上实施“谷峰定价”，储能运营商有机会在存储电力时通过向用户收取额外费用来获利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国的广东等沿海省份，一天中电力价格最高为1.1868元/kwh，同时也最低为0.2918元/kwh，存在高达0.9元/kwh的不同价格，带动了电池储能和抽水蓄能系统之间需求的增长。

抽水蓄能虽拥有60% 大于电池储能的存储容量，但在地形特征和施工周期上有限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太阳能加储能项目的投资回报也随着太阳能模块价格的降低而改善。据分析家统计，在中国大多数地区都可以将储能加可再生能源项目融资实现内含收益率达标，至少达到8%，其中某些区域的内含收益率更能达到12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有调查研究指出，通道电力市场的扩张正促使储能市场规模快速增幅，而储能运营商们也期待进一步的市场改革，希望政策中能有类似“支付方式”使用这个概念缓解能源压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;储能技术也在持续进步中。位于山东的巨量储能系统结合了锂离子电池和钒氧化还原流电池技术。作为新兴技术，钒的研究比特锂更加广泛，有望提供更长的储能时间和更好的安全性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;锂离子电池的技术预期将进一步改进。专家表示大多数储能系统只适合短期（4小时或以下）存储，而使用质量较差的电池仍是有安全隐患的潜在问题。新兴技术，如热能储存，溴化钾氧化还原电池，及钠离子电池等在储能领域展现出优势，尤其是在执行储能需求长时任务上，它们会有更高的设备成本且技术与供应链更为成熟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国通过加快开发抽水蓄能项目来打保险，这些项目从设计到建设需要5至7年时间，并在新兴技术中鼓励示范项目投入。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 05:42:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/china-struggling-make-use-boom-energy-storage-calls-even-more-2024-07-05/</guid></item><item><title>&lt;pre&gt;
中国在能源存储领域，尤其是电动汽车电池制造，有许多领先的制造商。这些公司不仅在中国市场占有重要地位，而且在国际市场也享有良好的声誉。以下是几家在电动汽车电池领域具有显著影响力的中国制造商，以及它们的概要：
&lt;/pre&gt;</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/how-chinas-ev-battery-makers-stack-up-energy-storage-2024-07-05/</link><description>&lt;p&gt;中国电动车电池巨擘宁德时代（CATL，股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/300750.SZ" target="_blank"&gt;300750.SZ&lt;/a&gt;）与比亚迪（BYD，股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&gt;002594.SZ&lt;/a&gt;）正瞄准日益增长的储能市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是他们的储能业务具体数据： &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宁德时代自2021年起，在全球储能电池交付量排名全球第一，市场份额超过40%，据其年报显示。它的主要客户包括国家电力公司（如华能，股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/300274.SZ" target="_blank"&gt;300274.SZ&lt;/a&gt;）以及主要储能系统制造商（如阳光电源）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宁德时代在2023年的储能电池交付量增长了46.8%，达到69吉瓦时（GWh），高于其电动车电池32.6%的增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;储能电池占宁德时代总电池销售额的17.6%，较2021年的12.5%有所增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宁德时代将为其上海出口导向型的特斯拉Megapack储能工厂（特斯拉，股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;TSLA.O&lt;/a&gt;）提供电池组件，该工厂计划于2025年初投产，并出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方媒体报道称，特斯拉上海工厂每年可生产10,000个Megapack，一共有40 GWh的储能能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞争对手比亚迪在2023年交付了22 GWh储能电池，同比增长57%，高于其电动车电池15.6%的增长率，据SNE研究显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，比亚迪去年共有135 GWh的电动车电池发货量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较小的电池制造商恩威（EVE）、锐珀特（REPT）、希图集（HITHIUM）去年的储能电池销售增长率均超过100%，在185 GWh的全球市场中分别占11%、8%和7%。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="China International Supply Chain Expo in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EFQIKNOMVRKBBJ4ROWD4JPD4C4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;
        一名工作人员在北京中国国际供应链博览会（CISCE）上擦拭展示的宁德时代生产基地位置的地图图，图片来自Reuters/Florence Lo/File Photo
      &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Bangkok International Motor Show" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KKJJCSJ4PZPV3NJGJJOMICFDCY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;
         2024年3月25日在泰国曼谷国际汽车展览会上展示的比亚迪标志，图片来自REUTERS/Chalinee Thirasupa/File Photo
      &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/pre&gt;</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 05:28:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/how-chinas-ev-battery-makers-stack-up-energy-storage-2024-07-05/</guid></item><item><title>美元薪资前疲软；英镑在英国选举中稳稳过关</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-three-week-lows-pound-takes-uk-election-stride-2024-07-05/</link><description>&lt;p&gt;在周五即将到来的工资数据之前，美国美元接近三周低点，该数据可能会影响利率前景。而英镑则维持坚挺，因为工党可能在即将到来的英国大选中赢得压倒性优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，英镑汇率为1.27705美元，亚盘期间窄幅波动，但尚未达到周三触及的三周高点1.27765美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中间偏左的工党已经赢得了国会的650个席位中的超过326个席位，在民调预测其将赢得约410个席位的情况下，这给投资者提供了稳定性的某个阶段。这意味着市场在数年市场波动性下一段时间后，将迎来确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至本周，英镑兑美元已经上涨了1%，这是自5月中旬以来表现最好的一周。英国本币一年来表现最好的主要货币是对美元，涨幅为1.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在更大的视角中，财政政策将成为市场的更大问题”，Capital.com的高级分析师Kyle Rodda这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodda 认为，工党将在政府的指导下增加税收，进一步整顿政府开支，此举可能有助于英国央行控制通膨。同时他表示，市场会很乐意结束选举，这有助于市场情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的两天，日圆对美元上涨0.4%，连续第二天上涨。这自今年6月初以来尚未发生过。尽管从周三的38年低位161.96接近缓慢反弹至160.63，但交易者仍密切关注日本当局可能采取的干预行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五，国内假期归来的美国交易员认为，焦点在于非农就业人数报告。根据路透对经济学家的调查，报告预计6月份就业人数增加19万，5月份增加27.2万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期经济数据显示美国经济放缓，这加剧了对数据敏感的美联储（Fed）短期内可能降息的期望。根据CME FedWatch工具，市场预期9月份有73%的降息概率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场预料今年可能将对美元的汇率进行两次降息，但是上个月Fed的预测预计仅有一次2024年的降息。这将取决于未来的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“较低的（非农就业人数）报告应该进一步增加降息的预期，并增加了美元的下压力。”OCBC的外汇策略师Christopher Wong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数，衡量美元对六种主要货币的组合，上周五下降了0.15%，并达到6月中旬以来的最低点。欧元在周六法国民众大选投票前轻微变化，汇率为1.082025美元，尽管市场提防购买高风险资产。目前，欧元兑美元汇率相较于6月份法国选举开始后的压力上涨近1%，创下今年表现最好的一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师表示，尽管外界对RNA可能赢得多数席位并引入大笔开支的担忧已消退，但法国将面对悬而不决的国会，这将对市场情绪造成影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他汇率方面，澳大利亚元本周上涨0.14%，并徘徊于六个月内高位，新西兰元本周汇率保持稳定。比特币和以太币价格下跌，最低分别为四个月和七个月的最低点。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 02:08:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-three-week-lows-pound-takes-uk-election-stride-2024-07-05/</guid></item><item><title>香港法院听取了Joshua Wong和其他民主人士的从轻求情</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-court-hears-mitigation-pleas-joshua-wong-other-democrats-2024-07-05/</link><description>&lt;pre&gt;
&lt;p&gt;Prominent Hong Kong activist Joshua Wong should be considered an active participant in a landmark subversion case involving 47 democrats, his lawyer said on Friday, but urged a court to hand him a lighter sentence for entering his plea early.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wong, 27, who wore a gray sweater and navy blue shirt in court, was one of dozens of democratic activists arrested in 2021 for participating in an unofficial poll to select candidates for a 2020 legislative council election.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Of these, 47 were charged with "conspiracy to commit subversion" under a national security law imposed by Beijing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wong's lawyer, Marco Li, told the court that while his client should be considered an active participant in the conspiracy, he had no involvement in organizing or assisting in the primary election.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In view of Wong's early plea of guilty, Li urged a reduction of a third in his sentence, which could range from three years to 10 for active participants in the conspiracy, but life for those judged to be "principal offenders" .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"He very much hopes that after all these offenses, he could part with his past history and be able to reform himself after this particular offense," Li added.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seated in a corner of the dock, Wong was separated from the other defendants by three prison guards. Before the hearing began, he had nodded and waved to friends and supporters.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The marathon case has prompted criticism from countries such as Australia, Britain, and the United States, which say national security laws have been used to curb freedoms guaranteed when Britain handed the Asian financial hub back to China in 1997.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The governments of China and Hong Kong say the law is necessary and has brought stability, however.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/landmark-trial-47-hong-kong-democrats-enters-final-stretch-before-sentencing-2024-06-25/"&gt;Mitigation&lt;/a&gt; hearings began a month after 14 activists were found &lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-democrats-brace-landmark-subversion-trial-verdicts-2024-05-30/"&gt;guilty&lt;/a&gt;, with two acquittals, in May. They had pleaded not guilty. Wong and 30 others had pleaded guilty, and four of them have become prosecution witnesses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wong is among the third batch of the convicted 45 making mitigation pleas for a lighter sentence. He did not himself write a mitigation letter, but his mother, classmates in church and former school teachers wrote on his behalf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A candidate who won the unofficial primary poll, Wong was &lt;a href="https://www.reuters.com/id/article/world/hong-kong-blocks-12-democrats-from-election-as-china-security-law-shadow-looms-idUSKCN24V1A9/"&gt;disqualified&lt;/a&gt; from running in the 2020 election, which the government postponed on the grounds of the COVID-19 pandemic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;An admitted summary of facts, Wong told the election forum that he lobbied internationally, in Britain, the United States and the United Nations since 2016, for measures such as the U.S. Hong Kong Human Rights and Democracy Act passed in 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;His lawyer said 2016 was well before the national security law and his appeal for such foreign support was not specific to the current conspiracy, forming instead part of the broader democracy movement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wong and most of the activists have been denied bail and remanded in custody for more than three years in what critics say has been a departure from common law traditions.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Pro-democracy activist Joshua Wong walks to a prison van to head to court with other activists, over a national security law charge, in Hong Kong" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3SEGBQJZZFN67J3WJQXNH72FLI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Pro-democracy activist Joshua Wong walks to a prison van to head to court with other activists, over a national security law charge, in Hong Kong, China March 4, 2021. REUTERS/Tyrone Siu/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/pre&gt;</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 04:19:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-court-hears-mitigation-pleas-joshua-wong-other-democrats-2024-07-05/</guid></item><item><title>Canada sets high bar for approving large M&amp;amp;A deals in critical minerals</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/canada-sets-high-bar-approving-large-ma-deals-critical-minerals-2024-07-05/</link><description>&lt;p&gt;加拿大周四警告矿产业，任何旨在收购加拿大关键矿物质生产商的大规模交易，只会在“极其特殊的情况下”获得批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该声明由加拿大产业部长弗朗索瓦·菲利普·钦奈特作出，此前他&lt;ins&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/deals/canada-set-approve-glencore-takeover-teck-coal-business-globe-mail-reports-2024-07-04/" target="_self"&gt;确立了严格的条件&lt;/a&gt;&lt;/ins&gt;，批准力拓集团斥资69.3亿美元收购泰克资源的焦煤业务。&lt;ins&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GLEN.L" target="_blank"&gt;[GLEN.L]&lt;/a&gt;&lt;/ins&gt;&lt;ins&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TECKb.TO" target="_blank"&gt;[TECKb.TO]&lt;/a&gt;&lt;/ins&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大政府已将31种矿物列为关键矿物，包括铜、锂和镍，这些矿物因其在现代技术及能源转换领域（如电动汽车电池中）的战略用途而被其认为至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《加拿大投资法》，政府可基于投资是否符合国家利益的原则，批准或否决合并和收购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钦奈特表示，如今评估涉及关键矿物生产商的任何交易的净收益时，政府将设定更高的标准。他补充说，这是为了强调保护被认为战略性行业的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;唯有在极其特殊的情况下，这样的交易才被认为是符合国家利益的。&amp;quot;他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大的一些大型矿业公司&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.GSPTTMT" target="_blank"&gt;[.GSPTTMT]&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;主要生产铜，因此任何涉及这些矿商的外国投资都将受到严密审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大在过去的两年中对关键矿物领域的外国投资采取了严格的立场，尤其是在中国；加拿大已经要求投资者撤资，原因是与中国的关联。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="Refined copper bundles can be seen at BHP Billiton's Olympic Dam copper and uranium mine located in South Australia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3P5BV3THEBMHLFU4VVGUBFB3CA.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Re Dion ex Sonali Paul/ File PhotoRefined copper bundles可以在此处看到在澳大利亚南澳大利亚州的英国必和必拓奥运会的铜和铀矿山上。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 03:54:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/canada-sets-high-bar-approving-large-ma-deals-critical-minerals-2024-07-05/</guid></item><item><title>台湾报告更多中国军方活动，呼吁降级紧张局势</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-reports-more-chinese-military-activity-calls-de-escalation-2024-07-05/</link><description>&lt;div&gt;
    &lt;p&gt;台湾周五报告了附近的中国军事活动，政府呼吁北京不要升级紧张局势，此前他们夺取了一艘台湾渔船。台湾独立经营的渔船被中国官员于7月4日逮捕。&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;在中国将民主治理的台湾视为其领土的背景下，过去四年中，中国在军事和政治上对台湾加压。&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;周二，中国官员上船逮捕了一艘台湾渔船，原因是它在该国水域非法运营，台湾高级官员称其为心理战行为。&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;台湾国防部表示，自周五早上7点(格林尼治标准时间2300点)开始，他们检测到26架中国军事飞机，包括J-16战斗机，与中国的战舰进行了一次“联合作战准备巡逻”。 &lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;中国飞机飞入了台湾北、中、南空域。&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;自本月开始，台湾已检测到至少127架中国军机在岛屿附近活动。&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;中国国防部目前未对此事作出回应。&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;周五早些时候，台湾总理卓诚泰对记者说，渔民应提高警惕，并避免任何可能被视为非法的行为。&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;“同时，我也想呼吁中国方面不要采取任何过度措施，因为这很容易引发不必要的紧张和对抗，这是极其不必要的。”他补充说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;中国表示，其与台湾的问题根源在于被视为台湾新总统赖清德“分离主义”观点的所谓问题。&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;五月后赖清德上任后，中国进行了军事演习，并拒绝了他一再要求的会谈。&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;赖清德拒绝了中国对主权的主张，称只有台湾人民才能决定自己的未来。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="插图显示中国大陆和台湾国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRTD6MDNLVI5VFIPHLBMPXWU2I.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;这张插图显示了2022年8月6日中国大陆和台湾国旗的画面。路透社/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 03:45:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-reports-more-chinese-military-activity-calls-de-escalation-2024-07-05/</guid></item><item><title>中国政府商务部将举行对欧盟品牌烈酒进口的反倾销听证会</title><link>https://www.reuters.com/markets/chinas-commerce-ministry-hold-anti-dumping-hearing-eu-brandy-imports-2024-07-05/</link><description>&lt;p&gt;根据周五发布的一份声明，商务部将在7月18日举行一场针对欧盟进口白兰地的反倾销听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务部在1月展开了一项针对以小于200升（53加仑）容器进口的欧洲白兰地的反倾销调查，这作为对欧盟委员会决定调查中国电动汽车制造商是否获得不公平补贴的回应。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧洲联盟和中国国旗图片，期间在北京举行的中欧峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RS6NWBBTKVLZZA7ZDVR24RAW3Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2016年7月12日，中欧峰会在北京人民大会堂举行时拍摄的欧洲联盟和中国国旗图片。 图片来源/路透社/杰森·李 档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 05 Jul 2024 02:03:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/chinas-commerce-ministry-hold-anti-dumping-hearing-eu-brandy-imports-2024-07-05/</guid></item><item><title>Brazil sues Syngenta for alleged environmental damage

经过分析，这段文本已经是英文，翻译成中文为："巴西就指控的环境破坏起诉先正达"。但是，由于原文本以HTML格式呈现，将翻译后的文字转换为HTML格式如下：

```html
巴西就指控的环境破坏起诉先正达
```</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/brazil-sues-syngenta-alleged-environmental-damage-2024-07-04/</link><description>&lt;p&gt;Brazil's environmental agency IBAMA has sued Syngenta alleging the chemicals company caused "environmental damage" by producing and selling pesticides using much higher concentrations of a carcinogen than allowed under law, according to court documents seen by Reuters.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In the suit filed last week, IBAMA said it was seeking damages to remedy the environmental and human health problems arising from the use of such a toxic product.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IBAMA told a federal judge in Sao Paulo it had found evidence of use of a substance called "bronopol" at levels almost three times above the quantity authorized in the manufacturing of insecticide "Engeo Pleno."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That substance was also illegally added to insecticides "Karate Zeon 250 CS" and "Karate Zeon 50 CS" but is not a part of their formula, according to IBAMA's allegations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Syngenta said it presented before the court "proof of the non-existence of any type of risk or environmental damage" resulting from the allegations made.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The Switzerland-headquartered firm said health agency ANVISA, the agriculture ministry and IBAMA itself recently approved a new version of "Engeo Pleno" which would be "based on the levels of bronopol found in the formulations mentioned in the suit."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The company did not comment on the other two products, but said it took multiple measures "to eliminate any possibility of failure of the nature detected by IBAMA during an inspection in 2021."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Syngenta would have produced 4.7 million liters of these three insecticides, of which at least 4.4 million were marketed, according to evidence produced by the agency and presented to the court.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IBAMA estimates that the sale of the allegedly adulterated products generated more than 400 million reais ($73 million) for the company.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The agency has also asked the judge to force the company, controlled by ChemChina since 2017, to identify, collect and properly dispose of products sold that have not yet been withdrawn from the market.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The courts have not made any decisions yet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The value of the compensation will be determined during the course of proceedings, according to court documents.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;To guarantee payment of damages in case IBAMA wins the case, the agency has asked the court to require the company to set aside 90 million reais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;($1 = 5.4849 reais)&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Logo is seen at the headquarters of agricultural chemical maker Syngenta in Basel" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CJQUSV2OJNO33ABUKIEEXY23ZE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;A logo is seen at the headquarters of agricultural chemical maker Syngenta in Basel, Switzerland January 30, 2020. REUTERS/Arnd Wiegmann/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 20:41:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/brazil-sues-syngenta-alleged-environmental-damage-2024-07-04/</guid></item><item><title>独家报道：企业考虑移除台湾员工离开中国，后续恐面临死刑威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/firms-weigh-removing-taiwan-staff-china-after-death-penalty-threat-2024-07-04/</link><description>&lt;p&gt;一些外国公司正考虑将台湾员工从中国大陆撤出，此前北京表示可以对“台独顽固分子”处以死刑，这四名熟悉情况的人士称&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后制定的&lt;iframe src="https://www.reuters.com/world/china/china-issues-guidelines-criminal-punishment-diehard-taiwan-separatists-2024-06-21/" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;引起了在华台湾外籍人士和运营中国大陆的外国多国公司的法律风险和暴露评估紧迫性提升。这四名人士中包括一位律师和两位直接了解讨论情况的高管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“已有几家公司聘请了我们，评估其人员风险”，平世培律师事务所北京办公室的合伙人杰姆斯·惠尔森称。他出于保密原因未透露公司的身份和行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公司仍然担心一些模糊地带，比如在台湾社交媒体上的一些善意帖子，或在台湾选举中支持特定政党或候选人是否会被解读为进行分裂活动”，惠尔森说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社曾就与中国无关的事项咨询过平世培律师事务所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2022年的最新台湾政府调查显示，当时在华工作的台湾籍员工有约17.7万人。由于语言能力和对中国文化的熟悉度，台湾员工在许多位于中国的跨国公司中被雇用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更为人熟知的还有在华运营的众多台湾公司，根据台湾政府的估计，自1991年以来，他们在华投资超过2000亿美元，助力中国的经济增长成为中国世界第二大经济体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国大陆运营的一些外国公司曾进行员工安全会议，两位高管表示。出于事情敏感性，他们要求不具名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名透露的情况的消息来源称，中国大陆的台湾员工中，有些人已接受和同意离开中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国视民主管理的台湾为自己的领土。台湾总统赖清德否认了北京的主权主张，表示台湾人民可以决定自己的未来。他&lt;iframe src="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/autocracy-is-evil-taiwan-presidentsays-after-china-threatens-death-separatism-2024-06-24/" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;谴责了中国的新规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;6月21日的新规定禁止促进台湾加入国际组织需要国家地位的，官方外部交流以及打压推进“统一”的政党、团体和人员。非法的还有意图从中国分离的任何其他行为——这允许中国政府对此规则做出广泛解读，法律专家称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于狂热的‘台独’分子及其分裂活动，立法举措针对的是极少数的极端分子，而不涉及对台湾同胞中绝大多数有无辜的关切”，中国外交部的声明提到。其中“犯有重大犯罪的首要分子或者造成特别严重危害的犯罪分子”，如果危害国家和人民中的损害特别严重，“可能被判死刑”。

该规则并没有进一步明确将接受死刑处罚的对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部在对路透社的声明中对询问公司和台湾员工对此规定反应态度时回应称：“通过刑法手段惩治犯罪的分裂势力并且捍卫国家的核心利益是所有国家的普遍做法。需要强调的是，相关立法文件针对的是极度‘台独’势力及其分裂活动，而不涉及台湾多数同胞。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国台湾事务办公室未对询问内容作出回应。上周它表示，绝大多数台湾人&lt;iframe src="https://www.reuters.com/world/china/china-tells-taiwanese-visit-in-high-spirits-despite-execution-threat-2024-06-29/" frameborder="0" allowfullscreen=""&gt;&lt;/iframe&gt;不必担心可以“兴高采烈”。台湾的大陆事务委员会则向路透社透露，台湾政府提醒台湾企业在大陆的商人和台湾员工，他们现在必须更加注意个人安全。风险确实正在增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上星期，委员会敦促台湾人避免非必需的旅行至中国大陆、香港和澳门，因为受到新规定的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾当局上月通报了8名退役台湾军人和警察人员过去一年在大陆被捕。上一年，它警告台湾学者在台湾方面有正式交流计划时，在入境大陆后，大陆方面将留置查验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一位与路透社交流的高管——专注于为台湾投资者在华商用的高级官员表示，大陆发布新规范后，手机一早就响个不停，人们开始讨论这些新规范对他们的工作意味着什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，这些规定给在中国经商的不确定性增加了压力，之后有审批跨国了中国的反谍行为例，其香港国家安全法规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位第二位高管则表示工作经常前往中国的台湾高管已有定期会议来评估危险性及是否撤走人力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们还没有决定完全不再抽出这些在国里的人力，但正在每日评估风险”，这名高管说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大亨智识会全球中华研究平台的斯旺eree表示，“根据新规，这些国外公司要么完全撤出将台湾人才留下，要么停止雇用台湾人才。”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，“这将意味着在中国工作的或居住的台湾人变得更少，中国政府争取他们心”的努力则将更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京指责赖为“台独”分子，并在5月赖就职后不久展开了针对台湾的军事演习。台湾方面表示，自赖1月份当选以来，中国已增加了压力包括军演，进口制裁以及沿海巡逻船针对控制岛屿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖多次提供对话，但被拒绝。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 09:40:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/firms-weigh-removing-taiwan-staff-china-after-death-penalty-threat-2024-07-04/</guid></item><item><title>&lt;html&gt;
佩古拉因美国队在温布尔登被王击败而遭受独立日的痛苦
&lt;/html&gt;</title><link>https://www.reuters.com/sports/tennis/independence-day-woe-pegula-american-dumped-out-by-wang-wimbledon-2024-07-04/</link><description>&lt;p&gt;The U.S. Stars and Stripes fluttered feebly for Jessica Pegula at Wimbledon on Thursday as the fifth seed was ousted in the second round by China's Wang Xinyu 6-4 6-7(9) 6-1 on American Independence Day.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The Chinese player blasted 38 winners which, combined with 33 unforced errors from Pegula, secured victory and a third round match-up against Harriet Dart who beat fellow Briton Katie Boulter in a tense three-set thriller.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For Wang, world number 42, the victory was her first over a top 10 player.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Couple of days ago I was asking my coach when will this happen," Wang said. "Jessica was really tough to play on grass. Her ball was super low and I'm just really happy I won in the end."&lt;/p&gt;&lt;p&gt;For Pegula the loss was an ignominious crash back to earth on the back of some great form heading into the grasscourt Grand Slam.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In the Berlin lead-up event she saved five match points in the final to win her first career grass title with victory over Anna Kalinskaya and had high hopes of improving on last year's quarter-final finish here.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;While Pegula's challenge ended in feeble fashion there was better news elsewhere for her compatriots.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Following her on to Court Three was 11th seed Danielle Collins who avoided any slip-up in what is likely to be her final Wimbledon with retirement looming.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;She beat Hungarian qualifier Dalma Galfi 6-3 6-4 to set up a third-round clash against Brazil's Beatriz Haddad Maia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men's 14th seed Ben Shelton also made the third round as he outlasted South African qualifier Lloyd Harris in a match lasting close to four hours.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Shelton won a last-set tiebreak 10-7 and will face Canada's Denis Shapovalov on Saturday.&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Wimbledon" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HDNWXVPANNJPDPRR37BVLCQ3XE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Tennis - Wimbledon - All England Lawn Tennis and Croquet Club, London, Britain - July 4, 2024 Jessica Pegula of the U.S. reacts during her second round match against China's Xinyu Wang REUTERS/Hannah Mckay&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 15:43:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/tennis/independence-day-woe-pegula-american-dumped-out-by-wang-wimbledon-2024-07-04/</guid></item><item><title>在联合国会议上，中国拒绝了西方的关键呼吁，要求对其进行人权改革。</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-rejects-key-western-calls-human-rights-reforms-un-meeting-2024-07-04/</link><description>&lt;p&gt;中国在周四拒绝了西方主导的人权改革建议，包括对香港和新疆维吾尔族人的言论自由的呼吁，但是接受了来自盟友的其他建议，以此来捍卫在中国举行的联合国会议上的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦联合国内部人权理事会的会议标志着一个审查过程的终结，这个过程旨在评析北京为应对2022年联合国的一份报告中的批评而作出的举措。该报告显示，在新疆地区对维吾尔族人和穆斯林的羁押可能构成大屠杀。中国否认有滥用行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该委员会主席奥马尔·兹纳贝尔说，作为联合国审查的一部分，中国同意近70%超过400条改革建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华人民共和国大使陈旭在中国大使团以及其他许多中国人民大使团的到来下在会议上宣称：“在每过一天中，中国都在取得人权进步与发展。” 他拒绝了基于假信息、意识形态偏见或其他干涉中国传统的政治动机的、企图进行诋毁和攻击中国的议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中国的批评者认为接受率令人误解，一位西方外交官指控中国“开牌面”，通过政治资本应对批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，路透社报道指出，中国对此进行过游说，请求非西方国家赞扬其人权记录，为此要求他们做出建设性建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国大使西蒙·曼利向议会投诉说，中国已拒绝其每一个建议，其中包括结束对维吾尔族的迫害、废除香港安全法的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国人权大使米歇尔·泰勒表示，她对中国不愿采取行动的决定表示失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国的非法行为对联合国的评估与建议构成一种否决，并侵犯或者威胁到国际义务。”她说。其他像俄罗斯大使赞扬中国“建设性方法”的国家或像冈比亚大使赞扬其进步的国家情绪更为乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国对中国审查不唯一，全世界的国家每几年都会在议会中接受该过程，这是唯一一个旨在在全球范围内保护人权的政府间机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后于2022年举行的促使针对联合国高级专员对华人权状况报告进行辩论的努力遭到多数非西方成员国反对，并被投票否决，对于这一结果，北京被视为外交上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="维吾尔族人在支持新疆维吾尔族人权的香港示威活动中与警方相对峙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4JILPFYPAZPOZHWQRGR5MTGOTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;维吾尔族人在支持新疆维吾尔族人权的香港示威活动中与警方相对峙，中国，2019年12月22日。路透社/露西·尼科尔森/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 17:38:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-rejects-key-western-calls-human-rights-reforms-un-meeting-2024-07-04/</guid></item><item><title>China has issued a warning that it can expect more frequent and prolonged heatwaves as the impact of climate change intensifies.</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-weather-authority-warns-high-summer-temperatures-2024-07-04/</link><description>&lt;p&gt;中国气象局周四警告称，由于气候变化，中国正面临更热、更长的热浪以及更频繁、不可预测的强降雨。作为世界第二大经济体，中国正为又一个酷热的夏季做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="color: rgb(34, 34, 34); font-family: Source Sans Pro, Roboto, Lato, Arial, sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px;"&gt;在一年一度的“蓝皮书”气候报告中，中国气象局预测，未来30年，全国最高气温可能会上升1.7-2.8摄氏度，东部地区和新疆西北部受影响最大。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蓝皮书指出，去年全国平均气温创历史新高，导致西北地区冰川退缩和永久冻土大量融化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国将其描述为世界上最易受气候变化影响的国家之一，正日益面临快速变化的天气模式和海平面上升的压力，而全球平均值上升速度要快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;中国是全球气候变化敏感区域之一，这一影响将显著,&amp;rdquo; 中国气象局国家气候中心副主任袁嘉霜在简报会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她警告说，如果排放不变高，预期每隔50年发生一次的极端高温事件在本世纪末可能会每隔2年发生一次，降雨量可能增加一倍，变得难以预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，气象局预测未来几个月中国大部分地区的气温将相对较高，预示着连续第二个夏天会出现极端高温。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“天气将会与往年不同，现在的天气更极端，”中国商业中心上海的居民陈宇涵表示，上海周四气温超过38摄氏度（100.4华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每次外出都让我感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南部地区已经遭受暴雨和洪水的袭击，北方和中部几个地区气温创纪录，威胁到作物，对电力网络造成压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方数据显示，今年3月至5月间的平均气温创1961年开始记录以来的最高值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，西北和东部的关键粮食产区遭到极端高温的侵袭，迫使玉米种植者推迟种植，其他地区暴雨导致大豆和水稻田被洪水淹没。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;有必要防范由高温和热损伤导致的棉花、早稻和晚稻产量降低的风险，&amp;rdquo; 中国气象局副局长大家小龙在简报会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括浙江、江西、湖南、福建、广东、广西、甘肃和宁夏在内的地区夏天的温度预计将比正常水平高1到2摄氏度，中国气象局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气象局还表示，7月中国大陆可能有两场台风登陆。有关部门表示，台风预计将向西或西北移动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，两个强台风--朵丝和海葵--登陆中国大陆，引发密集降雨，部分地区打破纪录，并引发洪水和大规模疏散。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="干旱地区的热浪警报下的金乡县大坝裂缝" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2HEJIRU255IVBE2KN7WMTCNCUI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在中国干旱地区金色惠川水库背后，橙色热浪警报下的裂缝在山东省济南市，2024年6月19日。REUTERS/Nicoco Chan&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 03:55:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-weather-authority-warns-high-summer-temperatures-2024-07-04/</guid></item><item><title>
  &lt;a href="http://www.xinhuanet.com/2020-04/08/1128461759_15863888257231n.htm" target="_blank"&gt;中国BYD在泰国开设电动汽车工厂，东南亚首个&lt;/a&gt;
</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-byd-opens-ev-factory-thailand-first-southeast-asia-2024-07-04/</link><description>&lt;p&gt;中国比亚迪（002594.SZ）在泰国开设了一家电动车工厂，这是其在东南亚的首家工厂，也是该快速增长区域电动车市场的主导玩家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪董事长兼总裁王传福在开幕式上表示：“泰国拥有明确的电动车愿景，正进入汽车制造新时代。我们将把中国的技术带到这里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该比亚迪工厂是来自中国电动车制造商在泰国投资浪潮的一部分，价值超过144亿美元，帮助推动政府补贴和税收激励的措施。这些大型投资者包括比亚迪，作为全球最大的电动车制造商，在香港上市的比亚迪股价上涨了1.6%，达到每股235港元，创一周新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国是地区汽车组装和出口中心，长期以来一直是丰田汽车（7203.T）、本田汽车（7267.T）和五十铃汽车（7202.T）等日本汽车制造商的大本营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到2030年，泰国政府计划将其每年生产的大约250万辆汽车中30%转化为电动车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王传福指出：“比亚迪正在把泰国作为出口到东盟和许多其他国家的生产枢纽。”泰国投资委员会秘书长兼董事会秘书纳里特·贴斯蒂亚斯库迪这样说道，他将泰国称为东南亚十国条约组织（ASEAN）的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为中国域外扩张的一部分，比亚迪正在匈牙利建立其在欧洲的第一个生产基地，预计三年内启动运营，用于生产面向欧洲市场的电动车和插电式混合动力汽车。同时，目前欧盟对中国的电动车征收的关税高达几乎38%，在受影响的领域，比亚迪的中国制造电动车将被征税约17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪在泰国开设的工厂，是两年前宣布的，价值4.9亿美元，年产能为15万辆汽车，包括插电式混动车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家泰国工厂生产向使用的右舵电动车可能将成为比亚迪回避欧盟关税的途径，目前欧盟对受影响的中国生产的车辆征收适用的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪亚洲太平洋地区总经理刘学亮表示:“我们还将在这里组装电池和其他重要零件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰国是比亚迪的最大海外市场，在今年第一季度，在电动车细分市场占据46%的份额，位居泰国消费者汽车市场的第三大玩家。研究人员Counterpoint的数据显示，比亚迪在泰国市场的竞争对手包括长城汽车（601633.SS），在泰国也有生产设施，以及美国汽车制造商特斯拉（TSLA.O）。&lt;/p&gt;

![China's BYD opens its first electric vehicle (EV) factory in Southeast Asia, in Rayong](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYX7ZKLUZVPRLM3LJPG3JC5EYI.jpg)

![China's BYD opens its first electric vehicle (EV) factory in Southeast Asia, in Rayong](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IVE7EAT3TNOH3MBRWZ7RH42AHQ.jpg)

![China’s BYD opens its first electric vehicle (EV) factory in Southeast Asia, in Rayong](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EJ6OLBIXLRI2XHECAWIOSNQ35Q.jpg)

![China’s BYD opens its first electric vehicle (EV) factory in Southeast Asia, in Rayong](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W3XVK2PHORJQTEMZNGNJBPMZTA.jpg)

![China’s BYD opens its first electric vehicle (EV) factory in Southeast Asia, in Rayong](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JKFFT3Y7GBPKHL3USNAVPPHH6E.jpg)

![China’s BYD opens its first electric vehicle (EV) factory in Southeast Asia, in Rayong](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3PXI3DA6KFPZJMTB5RNDX5YTDY.jpg)

![China’s BYD opens its first electric vehicle (EV) factory in Southeast Asia, in Rayong](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PGCW6XQI7VLXVM3UP2LCCSURFU.jpg)

![Bangkok International Motor Show](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KKJJCSJ4PZPV3NJGJJOMICFDCY.jpg)</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 04:00:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-byd-opens-ev-factory-thailand-first-southeast-asia-2024-07-04/</guid></item><item><title>法国bpifrance计划投资赛诺菲的消费者保健业务</title><link>https://www.reuters.com/business/bpifrance-eyes-investment-sanofis-consumer-health-business-2024-07-04/</link><description>&lt;p&gt;Bpifrance 执行董事 Jose Gonzalo 表示，国家投资银行正在考虑可能投资于赛诺菲的 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SASY.PA" target="_blank"&gt;(SASY.PA)&lt;/a&gt; 消费品保健子公司，彭博社周四报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gonzalo 被引用称，Bpifrance 正与“许多基金”进行谈判，并可能与胜出者合作收购赛诺菲的消费品保健子公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bpifrance 确认 Gonzalo 在周四的简报会上有关于赛诺菲消费品保健子公司以及其他潜在投资的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛诺菲在通过电子邮件发送的声明中表示，它不评论市场谣言，并补充说法国制药公司正在进行潜在拆分消费品保健业务的准备的同时，保持所有选项都开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Gonzalo 表示，Bpifrance 还在研究对旅游和旅行社 Club Med 的投资，这一说法也在 Bpifrance 对彭博社的确认中得到了确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Club Med 没有立即回应要求评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私募股权公司 CVC 资本伙伴此前一直在与 Bpifrance 谈判，共同收购来自中国复星在 Club Med 的少数股权，法国报纸 Le Lettre 在 6 月报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社的报告还指出，由于法国议会选举，圣塔莱昂生物化学生物实验室的仿制药制造商 Biogaran 的出售已被搁置，尽管 Bpifrance 与 BC Partners 共同提出了非约束性投标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Biogaran 没有立即回应评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国总理加布里埃尔·阿塔尔 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/france-against-servier-selling-generics-unit-biogaran-prime-minister-says-2024-05-29/"&gt;表示&lt;/a&gt;，在 5 月，法国政府已告诉制药公司圣塔莱昂，反对出售 Biogaran，该公司的法国市场份额接近三分之一。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 16:37:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/bpifrance-eyes-investment-sanofis-consumer-health-business-2024-07-04/</guid></item><item><title>欧盟公布其对中国的电动汽车关税计算</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eu-lays-out-its-china-ev-tariff-calculations-2024-07-04/</link><description>&lt;p&gt;欧盟委员会于周四公布了为期九个月对中国电动汽车市场的调查结果，提供了其如何计算关税及支持其最重要贸易案件的证据支持的见解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告详细描述了中国政府和国有汽车制造商上汽集团对欧盟委员会对是否中国电动车制造商受益于不公平的国家支持的调查缺乏合作的犹豫。这导致了对上汽集团征收最高关税率37.6%，而中国另一家汽车产业制造商比亚迪和吉利分别面临17.4%和19.9%的较低关税，原因是反映了他们与委员会的合作情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件伴随着从星期五开始生效的针对中国制造电动汽车的暂定关税的公告，最高为37.6%，加剧了与北京的紧张关系，后者已威胁要报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些文件将来可能形成为欧盟委员会在中国政府对世贸组织投诉时的辩护依据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出，中国政府对汽车制造商的严密控制阻止它们“像寻求最大化利益的理性市场参与者那样行动”，事实上迫使它们作为政府的分支行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，结论是，“对欧洲汽车制造商造成实质伤害的威胁”是“清晰可预见且迫在眉睫的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告涵盖了与4月份欧盟委员会发布的一份关于中国政府及其经济和战略性产业干涉的更长报告相似的领域，该报告的结论为布鲁塞尔对中国采取更为强硬态度时可能的未来贸易案件铺平了道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟委员会发现，对中国的汽车制造商提供的补助以优惠贷款、廉价土地和销售电动车辆的直接激励方式出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国制造商还收到了电池成本的支持，这是电动车辆中成本最高的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上汽集团和吉利能够以“不足为基”的报酬使用电池，而比亚迪则修建了自己的电池，但同样使用了补贴的电池材料，尤其是锂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告中最具揭示性的部分是对各企业在政府补贴类型及其如何构成各自关税基础的详细分类。以上汽集团为例，欧盟估计的补贴总额为34.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这包括来自国有企业银行的1.38%的贷款，其他形式的融资的8.27%，8.56%的补助形式的补助，电动车销售激励的2.28%，廉价土地的0.67%，以及成本低于平价电池的13.24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪在同一类别的补贴总额为15.1%，吉利为19.72%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国政府曾抱怨称在补贴调查期间，欧盟委员会对其汽车制造商供应链要求前所未有的详细信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但报告罗列了很多领域，其中北京未能合作或未能提供更基础信息的长时间争论，包括中国的注册电动汽车数量，以及按照品牌、型号和地点的注册。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就给定的时间段而言，中国政府不太可能没有相关信息，”报告说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告还指出，上汽无法提供所要求信息的规避行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为中国汽车制造商上汽集团、比亚迪和吉利提供资金的中国金融机构没有提供任何信用评估，所以欧盟委员会自行进行了调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这三家汽车制造商都从中国国营评级机构获得了顶级的'AAA'财务评级 - 更高的评级带来较低的利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但考虑到它们的高负债与权益比率和使用贷款来偿付债务的问题，欧盟委员会发现整体财务评级相应于'B'评级。投资者将信用评级为'B'的债券视为垃圾债券。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 15:50:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eu-lays-out-its-china-ev-tariff-calculations-2024-07-04/</guid></item><item><title>对于欧盟对中国制造的电动汽车征收的关税，&lt;strong&gt;反应&lt;/strong&gt; &lt;span style="font-weight: bold;"&gt;各不相同&lt;/span&gt;。一些人担忧可能会对市场增长造成阻碍，但也有观点认为这可能促使本国电动汽车制造商提高竞争力。目前，正在关注这一举措对汽车行业的影响，包括对电动汽车价格、市场份额和国际关系的潜在效应。链接&lt;sup&gt;(来源: &lt;a href=""&gt;具体来源链接&lt;/a&gt;)&lt;/sup&gt; 表明调查涉及的具体细节、影响预测和政策建议。可能也存在着对进一步调整关税政策的讨论，以期达到更平衡、更友好的贸易环境。</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/reaction-eu-duties-china-built-evs-2024-07-04/</link><description>&lt;p&gt;欧盟将从周五起对从中国进口的电动汽车征收最高达37.6%的临时关税，这是欧盟迄今为止最大规模的贸易案件，加剧了与北京之间的紧张关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是对此新闻的一些反应：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“显然，我们现在正在与成员国进行咨询，也在筹备那些临时关税的执行。很明显，成员国也对保护汽车行业免受不公平竞争感兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的目的是要……确保公平的竞争和公平的游戏规则。因此，我们再次认为，没有任何报复的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与中国的谈判仍在进行中，确实，如果出现一个互利的解决方案，我们也能找到在最终实施关税之前不将其实施的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“但是，很明显，这个问题需要解决当前我们面临市场扭曲的情况，并且需要符合市场要求的解决方案（需要解决）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很明显，欧盟所追求的是一个解决方法。... 公布关税... 是纠正失衡和不公平竞争状况的一种方式，损害了欧盟电动汽车制造商的利益，与在中国制造车辆的同行相比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们欢迎欧盟委员会与中国进行谈判。... 德国政府认为，和谐的解决方案是极有吸引力且是国际贸易关系的正确方式，特别是为了避免威胁扩大，最终伤害 everyone。使用法律空间，应该找到一个解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“也清楚的是，我们需要中国一方进行严肃的进展。... 我们不想对外国公司关闭市场。相反，我们也不希望对自己的公司这么做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这就是为什么德国政府从一开始就认为需要确保反补贴调查中考虑到所有相关利益并小心平衡的原因。同时，我们继续敦促中国解决过剩产能和非法补贴的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲最大的汽车公司大众 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;(VOWG_p.DE)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧盟委员会决策的时机对目前德国和欧洲BEV汽车需求的薄弱情况造成了损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一决定的负面影响超过了对欧洲尤其是德国汽车工业的任何好处。大众集团有信心接受日益增强的国际竞争，包括来自中国，并视此为机遇—— 这也有利于我们的客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国与欧盟委员会必须做出最大努力，通过开放和建设性的对话找到解决办法。避免全球贸易战必须成为首要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“也是一个事实，全球问题只能与中国解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国在成功转型向电动化和数字化方面扮演着决定性角色 —— 与之进行的贸易战也会危及这一转型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“需要的是一种推动我们工业强国的长处、使位置在全球范围内具有竞争力、开拓新市场、专注于创新并由此确保繁荣和增长的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电动汽车制造商蔚来 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9866.HK" target="_blank"&gt;(9866.HK)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在此阶段，蔚来在欧洲市场的当前车型价格保持不变。然而，这些关税已被实施的情况下价格会有可能调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管如此，蔚来始终致力于欧洲市场：我们相信促进竞争和消费者兴趣，希望在最终措施在11月实施之前与欧盟达成解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国电动汽车制造商小鹏 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9868.HK" target="_blank"&gt;(9868.HK)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现有等待交付和在新关税生效前下单的客户将被保护不受价格上调的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将积极维护市场竞争力，尽量减轻对现有和未来客户的潜在影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“暂时我们不会改变意大利产品线中的汽车价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“临时反倾销关税并非与谈判的矛盾。将贸易政策工具的运用与谈判伴行是常见且建设性的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，重要的是利用在秋季永久关税实施前与北京进行深入接触的窗口···BDI呼吁欧盟委员会和成员国向外界展现团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保时捷 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/P911_p.DE" target="_blank"&gt;(P911_p.DE)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“保时捷 AG 坚守自由贸易和对话的原则。商品的自由流通必须能够继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“征收惩罚性关税损害了像德国这样的出口国。为了使欧洲尽可能具有韧性，并在日益激烈的国际竞争面前保持成功，最重要的是：具有全球竞争力的地理位置条件。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧洲联盟和中国的旗帜在北京pictured during the China-EU summit" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JNV4M4EMHRKN3N4M42OSU3SNZE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2016年7月12日，中国北京人民大会堂，中欧峰会期间拍摄的欧洲联盟和中国旗帜。路透社/Jason Lee/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 10:18:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/reaction-eu-duties-china-built-evs-2024-07-04/</guid></item><item><title>China-built EVs hit with duties in biggest EU trade case yet</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eu-imposes-duties-china-built-evs-leaving-four-months-talks-2024-07-04/</link><description>&lt;p&gt;欧盟官员表示，从周五起将对中国进口的电动汽车征收高达37.6%的关税，这加大了布鲁塞尔迄今为止最大的贸易案件与北京之间的紧张关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，为期四个月的时间段内，关税是暂定的，并且预计双方将继续进行深入谈判，因为北京威胁要采取广泛报复措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟的临时关税在17.4%至37.6%之间（不包括追溯），设计目的是阻止欧盟主席乌尔苏拉·冯德莱恩所说的可能的大量补贴低价电动汽车的涌入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在7月20日发布的208页文件中详细列出的费率与6月12日公布的文件中几乎相同，欧盟委员会在公司确认了初步披露中的轻微计算错误后进行了调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京当时表示将采取“所有必要的措施”来保护自身利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能包括对中国出口产品的报复性关税，如法国干邑或猪肉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟贸易专员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯说，中国没有反击的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是确保公平竞争和市场平等”，他在与彭博社的采访中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟反补贴调查还剩近四个月时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查结束后，欧盟执委会，作为欧盟执行机构，可能会提议为期五年左右的最终关税，欧盟成员国将进行投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与中国的会谈仍在继续，确实，如果出现了互利的解决方案，我们也可以找到不再实施关税的方法”，东布罗夫斯基斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但非常清楚的是，这个解决方案需要解决我们目前存在的市场失衡问题，并且需要符合市场标准。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国商务部于7月6日表示，双方迄今为止已经进行了几轮技术讨论关于关税的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望欧盟和中国方面朝同一个方向努力，展示诚挚态度，并尽快推进这一对话流程”，商务部发言人何亚东说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比亚迪承担17.4%的关税，吉利承担19.9%，上汽承担37.6%，欧盟宣布于7月20日实施。这些附加税加上欧盟10%的标准进口汽车关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被反补贴调查认为与合作的公司，包括特斯拉、宝马等西方汽车制造商，都将面临20.8%的关税，不合作的公司将面临37.6%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国电动汽车制造商将需要决定是吸收关税还是提高价格以覆盖新增的数十亿美元的欧洲边境成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国汽车制造商迫切需要扩大海外销售，因为国内的价格战正在造成巨大影响”，策略咨询公司Sino Auto Insights的创始人Tu Le说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟对电动汽车成本的增加可能会破坏欧盟到2050年成为碳中和国家的目标，反对者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国品牌MG和蔚来在发出声明时表示，可能在下半年提高欧洲的价格。特斯拉上个月宣布其Model 3的价格将上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关税风险可能刺激中国的汽车制造商在欧洲建立工厂以避免关税，尽管劳动力和生产成本比中国更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在7月6日的声明中，小鹏成为了最近考虑在该地区建立生产设施以避免关税的最新电动汽车制造商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国汽车制造商对这一宣布迅速提出了批评，“这一决定的负面影响超出了对欧洲汽车行业和尤其是德国汽车行业的好处”，从Volkswagen发言人的声明中可以看出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车行业高管们担心，报复措施可能会影响他们在全球最具竞争力的市场之一—中国的情况，中国已有众多国内竞争对手，在中国市场上的销量占到全部销量的三分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟汽车制造商的份额在2019年不到1%，如今已上升至8%，预计到2025年或将达到15%，通常价格约为欧盟国产型号的20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟希望避免重蹈十年前与中国太阳能面板进口的争端，当时欧盟采取了有限措施来遏制中国的进口量，并导致许多欧洲制造商倒闭。欧盟于去年10月发起对电动汽车的反补贴调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于此案件，欧盟成员国将在未来几周进行首次官方的投票测试，作为委员会案件的首次同类贸易案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管执委会完成了调查而没有任何产业投诉，但成员国们对是否支持额外关税存在动摇，凸显了布鲁塞尔在支持此案例方面面临的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国乘用车协会表示，消费者补贴的范围受到了绝大多数中国企业的持续关注和质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些税率远低于华盛顿计划从8月起对中国的电动汽车进口征收的100%关税。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Lianyungang港出口巴西的比亚迪电动汽车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6JYGYDZTQNK4BENSGL4QUAC52A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年4月25日，江苏连云港，无人机视角下的从比亚迪本可以在出口巴西的电动汽车&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 09:30:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/eu-imposes-duties-china-built-evs-leaving-four-months-talks-2024-07-04/</guid></item><item><title>狗的爱情：中国的犬类婚礼日益增多</title><link>https://www.reuters.com/world/china/puppy-love-canine-weddings-rise-china-2024-07-04/</link><description>&lt;p&gt;这是一场梦幻般的婚礼，拥有如画的户外环境、白色蕾丝婚纱和美味的蛋糕。金色猎犬“Bree”和“Bond”在最亲近的人和狗狗朋友们面前结为连理，度过了完美的日子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，宠物婚礼正变得越来越流行，这在人口持续下降、结婚率和出生率仍处于低位的快速老龄化社会背景下，政府政策努力鼓励人类快速结婚未能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;养宠物的普及度和人们对宠物愿意花钱购买的趋势推动了这种趋势。2023年，对于宠物的花费比前一年增长了3.2%，达到人民币2793亿元（约384.1亿美元），根据行业数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们举行婚礼，狗狗为什么不能举行婚礼呢？”Bree 的主人Lyng 在送他的雌性宠物上台时说到。婚礼上，她与丈夫Bond交换誓言，承诺将永远分享零食并且一起玩耍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至2023年，中国城市中猫狗总量超过1.16亿，研究公司Acuity Knowledge Partners的数据显示。如果按照中国城市人口平均分配，大约每八名中国人中有一名养猫或狗，且大多数拥有宠物的人年龄在40岁以下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lyng 和他的女朋友Gigi Chen表示，他们自己没有急于结婚，夫妇两人悉心筹划了两个月的宠物婚礼，其中包括找专业摄影师、设计婚礼小册子以及订购一个800元的定制蛋糕，蛋糕表面的插件与Bree和Bond非常相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海的宠物烘焙店老板Yang Tao最初对顾客希望为他们的狗狗准备婚礼蛋糕表示了惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为会有越来越多的狗狗婚礼的。”Yang说，在她的烘焙店开业的两年内，她已经承办了几个类似的仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经收到了几个月后的订单……那就是狗狗婚礼的订单。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lyng 希望仪式能给Bree和Bond一种仪式感。表示想要一个孩子的他，也希望能很快迎来狗狗宝宝。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="宠物婚礼: 上海” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PNV4APUBCRNE7ITAYY2X5RW5JE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月29日在上海举行的两只金色猎犬Bond和Bree的婚礼上，它们等待着在传统婚庆“双喜”剪纸上摆出婚礼蛋糕，REUTERS/Nicoco Chan摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="宠物婚礼: 上海” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LIHFDI2IKVK63NZBDBPLZEDXVQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;携带婚礼证书的新晋夫妇黄金猎犬Bond及Bree在上海举行婚礼时，宠物主人Lyng在舞台旁等待，REUTERS/Nicoco Chan摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="宠物婚礼: 上海” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/474FH55AUVK6LP7BUDWRXWLUDA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Rye Ling和Gigi Chen夫妇在上海，2024年6月29日，婚礼后拿着模拟结婚证书与新婚的黄金猎犬Bree和Bond进行合影，REUTERS/Nicoco Chan摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="宠物婚礼: 上海” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G5BMPSPHHJLJTBF55L6FO6OXLI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;上海的宠物烘焙店老板Yang Tao在分发完婚礼蛋糕给新婚的黄金猎犬Bree和Bond后，正在进行最后的修整，REUTERS/Nicoco Chan摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="宠物婚礼: 上海” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z6HEE52ICFK7DAOQDKVPMFAUHU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;上海的宠物烘焙店老板Gigi Chen在2024年6月29日举行的宠物婚礼中，展示了为新婚黄金猎犬Bree和Bond准备的模拟结婚证书，REUTERS/Nicoco Chan摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 05:16:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/puppy-love-canine-weddings-rise-china-2024-07-04/</guid></item><item><title>股市延长了创纪录的涨势，英镑暂停交易，因为英国投票</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-04/</link><description>&lt;p&gt;周四，全球股市再创新高，原因是美国数据减少了美联储在九月降息的可能性，与此同时，欧洲关注政治新闻，因为英国选民正迎来全国大选。美国7月4日假期导致交易量稀薄，投资者观望英国大选结果，（结果）可能会影响工党的压倒性胜利程度。舆论调查显示，几个月以来，中左翼政党在大选中取得巨大优势，胜过执政14年的保守党。机构投资者对于英国选举长期持消极态度，一部分原因是法国和美国即将进行的选举带来了政治风险的激增。英国似乎成为了中间地带，选举结果毫无悬念。这场选举之前的上升势头为英国富时100指数带来了额外的推动力，美国明晟全球指数同样交出新的纪录。伦敦富时100指数早盘上涨0.6%，至接近1%。英镑升值至1.2760美元，欧元84.6便士，比4月分别上涨几乎4%和2.2%。/FRX&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键事件还推动了英国指数上扬，美东时间7月4日本地区段逾午了一场批注标注。欧洲市场之前对着两者选举结果的关注再次聚焦到选举形态中，黄浦岸用户投票阶段在22点后英国选出选民进行选举触底反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国星期天的议会选举中有报道称全国联盟（RN）可能不赢得多数席位，主流政党采取措施阻挠极权政治。法国国债收益率在国家财政售出10.5亿欧元债券进入市场后小幅上扬，不过这是一个积极的信号，表明交易过程一切顺利。国债“利差”已在收缩，市场情绪略有提振。根据分析师表示，法国选举极有可能出现悬置议会，左派和中间派进行联盟协议，目的是阻止玛琳·勒庞的极右势力上台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲联盟声称计划对中国的电动汽车制造商征收17.4% 至37.6%的关税，对此可能进行四个月时长继续谈判过程中，出乎意料的是中国作出了打击报复的预警。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芯片制造商NVIDIA在7月4日前开始使股市上扬，股价达到6.5%的增长，实现今年股价158.8%的增长记录。亚太市场则封闭接近1%的上涨幅度，让日本日经指数到达2022年四月份的最高峰。台湾主要指数同样达到战略地位，台湾地区地区财政授权的企业进行了首次突破1,000元台币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国业界服务活动指标意外下降至2020年中最低水平，雇用数量尤其发生了重大变化，预计在本月底公布的就业数据将引发更具体和全面分析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国ISM经济指数在上次会议中的一次会议建议指出，存在对通货膨胀压力下降的窝灶证据。出炉经济的预期结果下降至-47.5的指数位置，跌回到了2022年8月的历史低位阶段。而亚特兰大美联储发布的增长预期下降至1.5%，从1.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推出一个比较稳定的经济预测会降低美联储的利率决策风险，从宣布上次会议的情况中理解，可能表明在九月的实际资金成本削减情况下应有更多证据表明经济体的活动节奏下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近三个月的特斯拉指数下降了8.4%，增长至3.12%，高于上次会议时的平均估值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经出现的经济趋势似乎让美国的经济表现不再独特，美元的总体波动性呈现减缓趋势。以欧元为例，价格也曾有升有跌，波动区间保持在1.0797美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油价格出现小幅度下跌，上次会议中美国库存大幅度减少的数据表明需求在不断增加，估计在春节期间的情况效果往往优于预期更好的有利消费状况。周四，布伦特价格下跌0.43美元至每桶86.93美元，美国原油下跌0.54美元至每桶83.03美元。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 01:44:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-04/</guid></item><item><title>&lt;div&gt;
  菲律宾总统要求在南海问题上缓和局势，军方负责人表示。
&lt;/div&gt;</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-president-orders-de-escalation-south-china-sea-military-chief-says-2024-07-04/</link><description>```html
&lt;p&gt;菲律宾总统费迪南德·马科斯下令其武装部队在南中国海缓解紧张局势，他的军事局长在周四表示，在向争议浅滩补充菲律宾军队的行动中与中国的冲突之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马科斯的指令是在马尼拉和北京就于星期二在马尼拉主持的会谈中同意需要恢复信任和信心以更好地管理海域纠纷后发出的。&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-says-be-relentless-protecting-interests-south-china-sea-2024-07-02/"&amp;gt;&lt;strong&gt;需要恢复信任&lt;/strong&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但菲律宾军队还是呼吁中国归还其海岸警卫队从菲律宾海军人员手中夺取的七把武器，并赔偿约100万美元，以偿受损船只在上个月一次向第二汤姆斯礁补充资源行动中所受的损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我要求归还七把武器。”少将罗梅欧布兰纳告诉随同马科斯参加指挥会议的记者。&amp;quot;我们要求中国赔偿他们在那次（事件）中造成的6000万比索损失。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉指责中国海岸警卫队故意用船只撞击和故意刺破海军船只并夺取武器的目的就是&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-coast-guard-says-philippine-supply-ship-illegally-intruded-waters-second-2024-06-16/"&amp;gt;&lt;strong&gt;打断向第二汤姆斯礁补充资源行动&lt;/strong&gt;&amp;lt;/a&amp;gt;在6月17日严重伤害一名菲律宾水手，该水手失去了一根指头。菲律宾继续维护一支由少量船员操作的老化战舰，这艘战舰于1999年到达第二汤姆斯礁来加强其对海域的主权声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布兰纳说，军队正在考虑向中国索要受伤水手手指重建费用的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声称拥有南中国海大部分领土，中国一直表明其在连接亚洲与欧洲及中东贸易路线关键水域的行为是合法和专业的。&lt;/p&gt;
&amp;lt;p class=&amp;quot;aw-ma-unknown-source-label&amp;quot;&amp;gt;中国外交部发言人毛宁在简报会上表示：“菲律宾应为它的侵权行为承担后果。”&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;她表示菲律宾方面“首先挑起不法运送物资”的行动。&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;北京拒绝2016年海牙国际常设仲裁法院裁决，认为海争议领土申明没有合法性。 &amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;菲律宾军队已经向总统提供了关于在南中国海的行动的几个选项，但这些变动并不会对现行补充配送流程产生重大影响，布兰纳表示，未给出具体细节。&amp;lt;br&amp;gt;“目标仍然是能够向部队补给物资...能够执行航行自由和飞越，不一定会升级你所处的状况”，布兰纳说。&amp;lt;/p&amp;gt;

&amp;lt;p&amp;gt;在同一次简报会上，布兰纳表示菲律宾的武装部队也将会与称自己了解中国政府关于目标她的国家的冲刺导弹计划的参议员合作。&amp;lt;br&amp;gt;参议员伊梅·马科斯，总统的姐姐和参议院外交关系委员会主任，在本周早些时候的一项有争议的视频中引起轰动，该视频发布在TikTok上。她并没有提供证据来支持这一说法。&amp;lt;/p&amp;gt;

&amp;lt;p&amp;gt;中国外交部表示，并不知道这些言论是从何而来，但坚称中国坚持防御国家安全政策，不向任何国家构成威胁。&amp;lt;br&amp;gt;"当然，我们决不会袖手旁观，眼睁睁看着我们的合法权益和区域和平与稳定被侵犯和威胁",毛宁说。&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;此前，中国舆论对在四、五月期间同期联合军演中菲律宾土地部署的美国中程导弹系统表达谴责。&amp;lt;br&amp;gt;一名军队发言人确认了台风导弹发射器仍部署在菲律宾北部岛屿，并没有具体日期通知导弹会被送出。&amp;lt;/p&amp;gt;
&amp;lt;p&amp;gt;马尼拉曾寻求更广泛的国际支持在海争议领土的声索，寻求与接近国家建立更紧密的关系，推行基于国际法的规则秩序。&amp;lt;/p&amp;gt;

&amp;lt;p&amp;gt;布兰纳希望菲律宾和日本的军队访问协议能在7月8日两个国防和外交部长会议期间签署。&amp;lt;/p&amp;gt;

&amp;lt;p&amp;gt;（已经修改故事以表明具体的日期不会再有导弹被送出，第18段）&amp;lt;/p&amp;gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6C65MPL5LFIDTNSQJDLHN5ZSFU.jpg" alt="坡随在新加坡的尚嘉对话会议的菲律宾总统费迪南德·马科斯" title="菲律宾总统费迪南德·马科斯于2024年5月31日在新加坡的尚嘉对话会议中发表主旨演讲" style="text-align: center;"&gt; 
```</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 04:17:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-president-orders-de-escalation-south-china-sea-military-chief-says-2024-07-04/</guid></item><item><title>日本、菲律宾国防合作协议谈判接近完成，大使说</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japan-philippines-defence-pact-negotiations-nearing-conclusion-ambassador-says-2024-07-04/</link><description>&lt;p&gt;周四，东京驻马尼拉大使表示，日本和菲律宾之间关于国防和安全的互惠访问协定谈判即将达成结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大使加藤和雄在一次演讲中表示，菲律宾在维护区域稳定和安全方面的作用无疑非常重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在讲话中指出，国防设备转让方面可能会出现重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本和菲律宾的外交和国防部长将在7月8日于马尼拉举行的会谈中可能会达成一个突破性国防协议，该协议将允许两国的军事力量互相访问各自的领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加藤还表示，菲律宾一直在加强与邻国和其他国家的关系，以应对它所描述的中国在南中国海日益增长的挑衅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加藤说，维持台湾海峡的和平与稳定对于印度洋-太平洋区域来说至关重要。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 04 Jul 2024 12:01:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/japan-philippines-defence-pact-negotiations-nearing-conclusion-ambassador-says-2024-07-04/</guid></item></channel></rss>