<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2024 11:20:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>克里姆林宫否认其试图干预美国大选的“荒谬”指控</title><link>https://www.reuters.com/world/kremlin-rejects-absurd-accusations-it-is-trying-meddle-us-election-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;克里姆林宫周二将美国情报机构的言论驳斥为荒谬，指责俄罗斯试图干涉总统选举的说法，并声称美国间谍机关致力于在俄罗斯身上贴上敌人标签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国情报官员已经表示，俄罗斯正意图&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/foreign-influence-actors-adapt-us-presidential-race-changes-says-intelligence-2024-07-29/"&gt;影响11月的大选&lt;/a&gt;，且指控莫斯科利用驻俄的影响收割公司对美国民众进行塑造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谈及这些指控为谬论，我们对此强烈否认，”被问及来自华盛顿的报道时，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫如此回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着美国大选临近，这类评论将大量出现，因为无论是共和党人还是民主党人都在政治斗争中利用俄罗斯与俄罗斯国家首脑成为实质性的关键因素，特别是在选举运动过程中，”佩斯科夫强调。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯总统普京在卡尔泰共和国瓦拉姆访问" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BMCNRAKBOFLUNMR4OY5L4BMAUM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
        俄总统弗拉基米尔·普京在卡尔泰共和国苏弗利岛建筑瓦拉姆圣母像教堂中参观，俄罗斯，2024年7月26日。斯普特尼克/亚历山大·卡索夫/联合参报道片图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="2024首次总统辩论在亚特兰大进行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EMD3D2QK75OQTAGLYYF2HWP5IQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
        2024年6月27日，美国佐治亚州亚特兰大，民主党总统候选人美国总统乔·拜登（Joe Biden）和共和党总统候选人前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）首场总统辩论前，拜登-哈里斯与独立总统候选人罗伯特·肯尼迪（Robert F. Kennedy Jr.）的竞选标语。美国通讯社/Megan Varner/联合参报道片图
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 10:36:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/kremlin-rejects-absurd-accusations-it-is-trying-meddle-us-election-2024-07-30/</guid></item><item><title>由于对中国的担忧，油价稳定在六月初以来的最低水平</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-prices-slip-china-demand-concerns-waning-middle-east-worries-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;于周二，石油价格稳中有动，接近自6月初以来的最低水平，对中国经济需求的担忧情绪平衡了政府旨在经济政策的措施，以及预测美国石资源和产品库存量将下降的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自全球最大石资源进口国，即中国经济消息的数量令人失望，对商品价格持续构成压力。根据路透社的最新报导，在过去的周末，中国的制造业活动可能已连续第三个月陷入萎缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布伦特原油下跌了0.2%，在格林威治标准时间1042分钟时价格为每桶79.62美元。当日最低价为79.34美元，这一价位自6月10日后接近。美国原油的跌幅为0.2%，价格为每桶75.70美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tamas Varga，来自石油经纪公司的专家，表示：“宏宏观经济因素持续影响着投资者的情绪。”“中国遭受的经济混乱，包括经济增长放缓，石进口量下降，仍是市场的重要驱动因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，中国领导层表明对于持续支持经济的措施，市场对于这些措施具体效果的预期被限制在下限，因为7月中旬的政策会议——第三届全会，几乎重复了既有的经济政策目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即将在下一周四召开的OPEC+(全球石油出口国组织与主要盟友俄罗斯)部长级会议，将审查市场情况，其中包括从10月起开始逐步取消部分产出削减计划的方案。目前并没有任何调整的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上一次的会话，油价下跌了2%，在前一周以色列之后日军过渡并准备对占有的戈兰高地上的火箭攻击做出相应回应时，此消息使得油价出现下跌。而这一对应的反驳旨在避免中东地区全面爆发冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC成员之一的委内瑞拉，反对党表示在周日的总统选举中，他们拿到了73%的选票，在尼古拉斯·马杜罗作为现任政府被全国选举执委会宣布为获胜者的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ANZ分析师指出，如果这一推测发生，这会在全球供应方面构成阻力，因为相应的美国制裁措施可能会在此背景下实施，并预计这样的措施将导致委内瑞拉的出口每天减少10万到12万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周即将出炉的最新美国库存报告可能对提供一定程度的支撑，预计这将显示原油与燃料的能力库存量将处于较低水平。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国舟山原油终端" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWBP3RIWX5MTVMQQ6WASJSAXC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;照片为2022年7月18日，位于中国浙江省舟山市西侧岛屿吴岱岛附近的原油码头的空中俯瞰图，采自中商影网讯，《通过路透社独家照片文件》&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 01:04:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/oil-prices-slip-china-demand-concerns-waning-middle-east-worries-2024-07-30/</guid></item><item><title>习近平祝贺委内瑞拉总统马杜罗连任</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-xi-congratulates-venezuelas-maduro-reelection-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;中华人民共和国主席习近平先生在星期二通过官方媒体表示，向委内瑞拉的尼古拉斯·马杜罗总统的总统连任致以祝贺，此举在某种程度上与一些拉丁美洲领导层以及美国表达的疑虑和批评形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XJ5E2JCTPRLBTC2HTNC6AMKZ5M.jpg" alt="中华人民共和国主席习近平与委内瑞拉的总统尼古拉斯·马杜罗在中华人民共和国北京市人民大会堂欢迎仪式中见面" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;选举管理机构表明马杜罗获得了51%的投票支持，从而延长了持续二十余年的社会主义统治，而反对派则声称他们持有证明自己赢得选举的签名名单。反对政府的抗议在全国范围内爆发，警方向首都加拉加斯的抗议人群发射催泪瓦斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平在给马杜罗的文书中重申了两国长期的友好关系，新华社报道说这对于实现符合本国实际情况的发展路径至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;届时他提到：“中华人民共和国将一如既往地坚定支持委内瑞拉人民政府在确保国家主权、国家尊严和社交稳定的道路上所作出的努力，同时也坚定支持委内瑞拉反对外部干涉的一切正当主张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对外界对于马杜罗的争议性的连任，中国外交事务发言人表示，各相关方应当尊重委内瑞拉国民做出的选择，并补充道：“我们坚信，委内瑞拉政府与人民能够妥善处理自己的内政。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此事件，拉丁美洲各国官方与其美国政府纷纷表示质疑马杜罗的当选，其间，拜登政府指责马杜罗操纵选举，且美国公民权利法案被提及。秘鲁政府更是采取举措，解散了委内瑞拉驻该国大使馆的外交人员，并给出了72小时内离境的指令。与此同时，俄罗斯、古巴、洪都拉斯以及玻利维亚则对选举结果持支持态度。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 10:45:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-xi-congratulates-venezuelas-maduro-reelection-2024-07-30/</guid></item><item><title>基辅邀请中国外长访问乌克兰</title><link>https://www.reuters.com/world/kyiv-invites-chinese-foreign-minister-visit-ukraine-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰政府热切邀请了中华人民共和国的外交部长王毅进行访问，乌方表示欢迎，北京方面对此邀请展现出了浓厚的兴趣，这一提议被乌克兰外交部的发言人于本周一阐述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;证言者Heorhii Tykhyi在基辅组织的一场简报会上宣告称：“我们全然准备接纳外交部长王毅亲莅乌克兰，亲身体验俄罗斯对我们国家的侵略行动带来的直接后果，并与他深入讨论一系列双边、地区与国际事宜的广阔议题。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="57届东盟外长会议的国家会议中心内的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S2BA62EZ6BI7BBF4VWSSOPSASE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年7月27日于老挝万象的东盟国家会议中心，中国外长王毅出席第14届东亚峰会外长会议。这是REUTERS/Chalinee Thirasupa提供的档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 10:41:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/kyiv-invites-chinese-foreign-minister-visit-ukraine-2024-07-30/</guid></item><item><title>到目前为止，全球盈利状况刚刚好，令人失望</title><link>https://www.reuters.com/markets/so-far-global-earnings-are-just-good-enough-feel-disappointing-2024-07-30/</link><description>全球公司正在下调全年销售和利润指引，原因在于高利率和中国经济发展势头疲软削弱了全球消费者信心，进而影响了最新一季度的收入增长。

一些业绩表现超预期的大型公司未能满足投资者期待，例如麦当劳、日产、特斯拉、雀巢和帝澳这些知名企业。在近40%的中美公司发布业绩报告后，总体而言，盈利大致符合预期——然而，在全球股市多月大幅上涨后，这一点被看作是不小的失望。

“目前阶段结果分析显示了一个颇为混杂的画面。”Zacks 投资管理公司客户组合经理布莱恩·穆尔伯里说道，“我们开始看到高利率环境拖累公司盈利能力，阻止单位成本增长的现实压力。”

本周面向全球的科技巨头苹果、微软、三星电子、日本的丰田汽车、美国的埃克森美孚、皇家壳牌、路易·威登和阿迪达斯等公司会带来季度 profitability 的新鲜消息。

面临的问题主要集中在对财务底线产生负面影响的两个关键因素：利率攀升产生消费支出收缩影响，以及中国经济表现不如预期。金融危机导致的房地产市场低迷和忧虑的就业前景已对消费者信心造成压制。

“中国消费者似乎不愿增加开支，因为他们对未来心存恐惧。”德意志资产管理公司的投资经理 Stefan-Guenter Bauknecht说：“直至中国增长表现出改善迹象，整个地区中其后面离预期更远。」

全球企业EPS目前已比去年同期增长11.9%，为过去10年最强劲的单季业绩，尽管已实现逐步增长。欧洲的EPS增长率为4%，市场预期较为温和，且欧洲整体的盈利增长自2022年起呈现出启动迹象。

对消费者支出放缓的担忧蔓延至各行各业，警告企业报告的利润下调行为日益频繁。截至本周，美国公司的第三季度预测增速已从7月初的8.6%下降至7.3%。

“虽然第二季度整体经营业绩颇具可圈可点之处，市场并未摆脱对其消费者困境的担忧。”美国银行的分析师在研究报告中写道。

包括雀巢和联合利华在内的公司公布的首半财年销售增长均低于预期目标。欧洲两大经济体的欧洲公司则表现出较悲观的态度，对欧元区增长乏力提出深刻忧虑。

“消费者正在寻求性价比更高的商品。降价压力，特别是在针对低收入群体最为明显。”雀巢CEO马克·施奈德在接受记者采访时说。

汽车行业在美国碌碌无为，由于高库存和运输问题影响了福特汽车、菲亚特克莱斯勒与日产等企业的盈利率。电动汽车（EV）领头羊特斯拉季度业绩未能满足市场期待，业内普遍看好其估值过高以及电动汽车销售增速放缓。

全球电动汽车（EV）电池领导者LG能源就其运营情况发布的营收报告指出，受全球电动汽车需求下滑影响，其年度营收预计同比下降超过20%。对手公司中国CATL在第二季度的营收也下降了13%。 

盈利消息并非完全不乐观。Alphabet与其旗下谷歌的云计算收入增长为其他科技巨头接下来发布业绩带来了良好信号。工业巨头3M上调全年盈利预测，辐射经济增长与成本削减。通用汽车与强生等生物医药大型企业公布了强劲的盈利数据。全球金融巨头摩根大通则表示其季度净利润达到创纪录水平。

尽管亚洲芯片制造商已经转为看涨需求预期，并且得益于全球人工智能（AI）热潮的影响，AI热潮此时尚未冷却。全球芯片巨头台积电董事长兼CEO魏哲昌在业绩会议中提到：“AI是热门话题；所有客户都在渴望在产品中加入AI功能。”台积电股票在一年内上涨了56%。

大型亚洲芯片制造企业股价持续承受上涨预期带来的巨大压力。AI领导者英伟达表现一反常态，在今年一度市值突破3万亿美元的高峰后，在夏季迎来回调。

分析师李敏惠确认：“投资者对股价预期过高，实现难度很大，短期内股价增长可能不会明显。”

多伦多-美国纽约股票交易所亚洲指数自年初以来增长11%，于当月创下历史新高，而渴望美国联邦储备委员会（Fed）可能着手下调利率的心理也成为涨势主因。

“只要短期内下调利率的预期保持不变，分析师们不大可能调整对明年的整体盈利预期。”Cherry Lane Investments公司的合伙人瑞克·梅克勒说道。

2023年全球股市走势与中国经济问题的投影叠加，全球宏观经济预测与企业盈利动力走向呈现螺旋式优化，持续的加息周期将继续考验企业经营模式与产品市场策略。全球零售、制造业、科技与媒体领域的企业都因此产生不同程度的业绩调整，同时也存在部分企业表现亮眼、盈利超预期的情形，充分展现了全球经济与企业盈利的复杂性。

附图：

- 一名交易员在纽约证券交易所交易大厅内工作的照片。
- 麦当劳北京主题展览场外，一名女性坐在叉叉联旁的一把大公仔椅上的照片。
- 英伟达品牌标志的数字化插图。
- 微软巴黎办公室入口处的标志。
- 麦当劳洛杉矶市内的标志。
- 麦当劳快餐连锁餐厅外的大型快餐品牌标志与金发女郎洛杉矶雕像。</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 04:05:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/so-far-global-earnings-are-just-good-enough-feel-disappointing-2024-07-30/</guid></item><item><title>早盘竞价：微软和职位空缺将在美联储前守夜</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;Michael Dolan为您展望今日及全球市场的走向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到对于高价科技股及上升的人工智能资本支出的疑虑可能在上周期间市场动荡的过程中起到了关键作用，微软的季度更新将在周二稍晚时成为一个重要节点，正如美联储最新政策会议拉开帷幕之日。市场面临着本周三大主要央行决策的考验、7月美国就业报告以及美国四大头部公司的收益报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举不确定性的背景下，市场在本周事件发生前的敬畏之心使得大多数宏观价格趋势得以保持稳定。美国股市期货微幅上涨，第五届盘前交易，而国债收益率和美元指数也也略有增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二美联储政策决定之前的联接，银行间总调吸允决策的冲动——尤其是日本银行更高通货膨胀的路途可能带来的调频震荡——可能使微软对此报告的初步反应黯淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，投资者普遍关注的问题之一在于，Azure云业务增长的恢复是否足以证明微软在人工智能基础设施上数十亿美元的投入是否合理。其股价在周二的非交易时段略有下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meta定于周三发布收益公告，随后Apple和Amazon于周四公布各自的业绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在接下来的36小时内，如何区分这所谓的\"七巨头\"公司的问题及其美联储会议——预计该会议将讨论首次央行降息的可能性——将是市场争论的核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着通缩再现，市场关注重心转向美联储的双目标之一，即劳动力市场的显著放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月的全国就业报告未能在本周影响到美联储的考虑，但是，今天市场可以一窥上个月就业市场松弛状况的数据信息——即最新的JOLTS职位空缺数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然国债市场平静，受到希望得到美国联邦储备系统降息，减小季度政府借款预期值以及原油价格下跌的支持，但市场整体表现出谨慎态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部预计在第三季度需要借款7,400亿美元，较四月的预期值下降1,060亿美元，主要归因于联邦储备系统的公开市场账户赎回额较低和一季度的现金余额较高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将于周三进行详细介绍的退款计划给与明确的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举的疑虑可能会暂时使得处境趋于复杂，分析家已经开始掌控美国政府数量庞大的收支情况，以判断债务上限即将恢复的原因。若国会议决不再度暂停，这一日期将至今年1月2日。基于当前的现金余额，估计在12月时，政府现金存量可能使得持续到七或八月之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于欧佩克及其盟国还未到要再度会谈的日期，且委内瑞拉政治局势在周日的选举结果争议之后有所升温，原油价格下滑至六周来的最低水平，并录得今年二月最大的年度降幅，接近5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他市场，日元进入日本银行会议期间，英镑在银行宣布首次英国降息前保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元随着一个异军突起的混合版经济数据而收益率上升，尽管德国经济在第二季度意外出现萎缩，与德国内部部分州分超过七月预期的通胀情况相抵触，但整个欧元区经济好于预期，第二季度GDP增长率为0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个欧洲的收益报告由一只只板块快速而有序地展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行宣布150亿美元的股份回购计划，上半年利润增长5%，成为英国最庞大的回购之一，大幅提振股价以此攀升近6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YZQ4NN4UA5L2PIQ7WIEW2F6SUY.jpg" alt="A jogger runs past the Federal Reserve building in Washington, DC" /&gt; &lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&amp;lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&amp;lt;i&gt;A jogger runs past the Federal Reserve building in Washington, DC, U.S., August 22, 2018. REUTERS/Chris Wattie/File Photo&amp;lt;/i&gt;&amp;lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 10:10:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-30/</guid></item><item><title>台风残余在中国造成四人死亡，交通和电力供应中断</title><link>https://www.reuters.com/world/china/four-killed-rains-floods-remnants-weakened-gaemi-lash-south-china-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;据国家媒体于周二报道，湖南省，中国南部的一个省份，因为创纪录的暴雨和大面积的洪水，导致四人死亡，乡村地区的道路受损，电力和互联网接入中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连续数日，由台风Gaemi的残余雨量引发的大雨冲破主要的堤坝和大坝，大面积农田面临洪水的威胁。中央电视台报道中国的财政部已预置2.38亿人民币（约3300万美元）用于防灾和农业援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气象专家将洪水归咎于西南季风与其与Gaemi外围云系统共同作用的复合效应，后者上周在中国登陆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在资兴县，今年对中国影响最大的热带气旋激发的极端天气影响近9万人，毁损了大约1400所住房，约1300公里的道路受到破坏，据人民日报的网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资兴县自上周五受Gaemi影响，24小时降雨量达到645毫米（25.3英寸）的记录降雨，日报是中共执政党中央宣传的重要平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连续两天的降雨使得汝水河水位大幅上涨并冲毁了三座大坝，官方新华社报道，但其中一座在上个星期一恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汝水最终注入湘江，这条长江的重要支流，洪水在某些区域达到历史记录，据国家媒体报告指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因洪水和暴雨影响，许多村庄的电力和互联网接入被中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，雨水引发的山体滑坡冲毁了湖南省内的房屋，导致15人丧生，媒体进一步指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暴雨也席卷了几个其他省份，几地已经发出警报并启动了应急预案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个星期，政府已讨论了更广泛的灾害应对措施。据路透社计算，中国已经释放了至少69亿人民币的救灾资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2604人民币)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="救援人员在韶东地区的洪水中疏散被困居民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VTDQYW6EFJNMXHQO3JGKAW4LLY.jpg"&gt;
  &lt;figcaption class="center" style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在韶东，湖南省因大雨引发的洪水中疏散被困居民的救援人员。图片通过Reuters/File Photo引用自cnsphoto&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="洪水侵袭衡阳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NYMVM4IQJMUTIXK2UG3UILTWU.jpg"&gt;
  &lt;figcaption class="center" style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机影像展示受中国湖南省衡阳县重雨后的洪水侵袭的建筑。图片由Reuters/File Photo引用自China Daily&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="洪水与救援行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GIALHNTDTBMBVC6Z7UDIH6WHYI.jpg"&gt;
  &lt;figcaption class="center" style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机影像展示在中国湖南省衡阳县因大雨引发洪水后疏散被困居民的救援行动。图片通过Reuters/File Photo引用自China Daily&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 03:07:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/four-killed-rains-floods-remnants-weakened-gaemi-lash-south-china-2024-07-30/</guid></item><item><title>梅洛尼为在华意大利企业寻求更好的条件</title><link>https://www.reuters.com/world/china/meloni-seeks-better-terms-italian-firms-operating-china-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;意大利总理吉多丽·梅洛尼近期莅临中国，旨在强化两国间合作，并重新调整贸易关系，她说，此行意在纠正过往行动引起的影响，并在她所代表的国家退出中国主席习近平主导的旗舰项目后恢复联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼本届政府是自2022年起第二次访问中国，且在此之前意大利与北京的关系一直保持自主性。梅洛尼表示，作为欧盟内第三大经济体的意大利，希望建立更平衡的双边关系框架，明确地重平衡贸易流程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼在对记者的谈话中淡淡透露，“意大利在中国的投资目前是其向中国投资总额的三倍”，并表示，“我们十分明确希望除开可能的阻碍，为中国市场进入意大利产品提供便利途径。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对外界关于此行是否能为意大利带来具体利益的疑问，“稳定和促进合作，明确地调整贸易关系”，便是梅洛尼本人心中的目标回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于中国而言，意大利在“独特战略地位”中的意义不言自喻。纠结于对中国电动车辆引进关税的欧盟，将作出一项重要决定 - 10月份的表决，是否进一步对中国的电动车实施更严格的关税政策；而意大利已明示支持这一举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，意大利成为了G7工业化民主国家中唯一支持中国“一带一路”与极古代丝绸之路遗产重振战略(coup)合作成员，从而造就了中国外交史上的一个佳话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲联盟对美国压力下退出“一带一路”计划之后，意大利一惯地表达对与中国发展贸易关系以及增强互信的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有消息称，梅洛尼与习近平的私下会谈中，并未特别针对中国车企在意大利建厂这一议题做深入讨论，却明确指出“电动车移动”是他们工业合作协议的重点课题之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼提及她与习近平的会面中，强调了意大利在国内事务以及与欧盟城市发展战略合作中扮演的重要角色。与当前欧盟正围绕关税反制中国电动车的问题中激烈讨论不同，她正在寻求的是一种尽可能平衡的国际市场发展环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼在特写的回答中调性地表示,“在西方大陆众多强大国家中，意大利理应是丝绸之路的参与者。然而，在与中国贸易方面，绝非这一地位享有者，与许多欧洲国家相比有过之而无不及。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:06:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/meloni-seeks-better-terms-italian-firms-operating-china-2024-07-30/</guid></item><item><title>中国领导人承诺刺激措施向消费者倾斜</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-leaders-vow-step-up-policy-support-economy-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;在周二的指示中，中国决策层表明为了实现今年经济增速目标所需的刺激性措施将会侧重于消费者领域，这与过去将资金大量投入到基础设施项目中的做法略有不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为世界第二大经济体，中国的第二季度经济增长未能达到预期，目前正面临通缩压力，零售销售额和进口表现显著逊于工业产出和出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在结束7月份的会议后，最高决策机构中央政治局承诺在接下来的2024年内实施“逆周期调节”以实现年度约5%的增长目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方新闻机构新华社报道说：“会议强调需要重点提振消费以扩大国内需求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治局表示政策措施应从多条渠道增加居民收入，提高低收入和中等收入群体消费的意愿和能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议呼吁为老年人和儿童改善福利，编织紧密、坚实的社会保障网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然没有宣布具体措施，但领导层承诺将“及时推出一批增量政策措施”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在谈到收入和社福时，会议呼应了某些经济学家一直以来的主张，即中国的经济增长模式过于依赖投资，过去15年来债务增长显著超出其经济增长，这些经济学家提出，北京应将资源从政府部门向家庭转移以应对这种不平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们建议中国政府通过这一措施解决这一失衡问题，就像日本历经几十年低增长和周期性通缩的现象一样。分析人士表示，最新公布的中央政治局会议决议提到家庭消费的频率比以往更高，但这不一定意味着中国领导层正在酝酿一个结构性转型的新主线，以平衡经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议摘要依旧重视寻求“新生产力力量”的战略，这是习近平主席去年提出的概念，旨在描绘世界上最大工业体系中以科学研究和科技升级为特征的发展蓝图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，这表明北京仍然倾向于将供给面视为核心优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加里森经济学公司(Capital Economics)首席中国经济学家简恩斯-埃文斯-普里查德(Julian Evans-Pritchard)表示，“会议确实呼吁政策制定更加侧重于民生成为优先事项，这一点在纸上听上去值得鼓励。”
但他也指出，“缺乏具体细节意味着无法确切了解这将如何影响实际操作。总体而言，公报表明政策的重点仍然是追求经济安全和培育高端产业领域的新生产力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在每年的7月政治局会议期间，北京调整了全年经济政策的方向，而非讨论更长期的目标。稍早召开的一次党会在本世纪头十年中期左右大约每10年召开一次，强调了政策延续性，而非布新规委会的结构调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国未能释放出因其推出从三年新冠疫情限制中恢复的希望之后，这一变化的经济政策未能确保刺激工业领域的效果，反而推动了产能过剩导致的价格战，使众多出口企业遭遇利润下跌的挑战。而面临房地产业萧条的痛苦的消费者，受到经济不稳定性的影响尤为强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析显示，“政府认定国内需求疲弱这一点得到了解决”，以合规资产管理公司Horizon资产管理部首席经济学家朱志伟的说法表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京最近几个星期已经表露出转向更加支持性的政策立场。中国中央银行出乎市场预料地在上周下调了主要利率，同时国家计划委员会表示，今年发行超长期债券所筹集的资金部分将用于支持家电的以旧换新政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对饱經风霜的房地产市场，政治局重申了现行政策目标，指出中国将继续支持未完工项目的交付，并将未售出的公寓转化为可负担住房。会议也重申了“积极”的财政政策和“适度”的货币政策框架。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:52:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-leaders-vow-step-up-policy-support-economy-2024-07-30/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，中国证监会可能将执法负责人提升为副主席</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-stocks-regulator-likely-promote-law-enforcement-chief-vice-chair-sources-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;中国证券监管机构的高层可能会提任其执法局局长为中国证监会副主席一职，据四位对此事直接知情的来源所述。这一举措凸显了北京方面强化对高达37万亿人民币（约合5.1万亿美元）的股票市场的监管管理力度的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据三位知情人士透露，现任执法局局长李明将接替即将退休的副主席方星海职位。所有四位知情人士均拒绝透露姓名，因他们未经授权向媒体发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国证监会没有回应传真要求的评论。方星海同样未对通过电子邮件发送的评论请求作出回复。李明也无法提供回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对加剧的全球经济发展竞争，尤其是中国与欧洲和美国之间，在强化战略性产业如半导体制造与高端制造业资本市场的构建同时，李明的晋升正值关键时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是继吴清领导下的证监会誓言采取极端措施严厉规范市场之后的重要举措，确保市场环境秩序井然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位知情人士透露，李明的晋升“已在进行中”并于适当时间宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李明目前负责执法局，该局负责探索非法证券活动、移交相关部门处理刑事案件以及发起跨境调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2月的记者会上，李明承诺加大打击内部交易与市场操纵、证券欺诈等违法行为力度，旨在保护投资者权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“惩罚将会越来越严厉，违法成本将只会更高。”李明强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为证监会的资深工作人员，李明先是加入监管批准部门，负责股票发行审核，之后在2016年担任中国国家级科创板负责人，负责公众公司非公开股份的交易。《财新》媒体集团报道，李明于2020年回到监管批准部门担任部门负责人，并在2022年被任命为执法局局长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于正在筹备上市的企业，中国监管机构正细化并对高级管理层的个人银行账户和特殊交易进行审查。这一过程导致企业撤出上市计划，投资银行裁员与薪酬扣减。与此呼应，资本市场受到的关注是从前未有的深入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为旨在改善社会与收入不平等、减缓经济增长的“共同富裕”运动的一部分，中国政权公布决议强调加强监管以促进资本市场良性、稳定发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李明的前任方星海则被认为是证监会最注重市场导向的高级官员，斯坦福大学背景的方星海是市场改革坚定倡导者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于2015年股市崩盘后成为证监会副主席的方星海，在其监管下，中国进一步开放了股市和债券市场对外国投资者的接入，并引入了大量衍生产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在近年来，证监会则对做空证券限制做出了改变，并严惩利用计算机驱动的量化资金，这类行为被认为是加剧市场波动的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在担任证监会副主席前，方星海曾在世界银行华盛顿分部任职经济学家，以及其他多家中国建设银行、银河证券等金融机构工作。他亦曾担任上海证券交易所副总经理，为中国推动上海成为金融中心中的关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元= 7.2502人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="鏡框照片：北京证券监督管理委员会总部入口附近，一塊宣传板上画有一隻石獅子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KWN6QUAV5FKM7MUJGOSW5J2PCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2015年9月7日，在北京，畫有 Mã 虎的宣传板在证券监督管理委员会总部入口附近。路透社/Jason Lee/提供檔案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 09:15:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-stocks-regulator-likely-promote-law-enforcement-chief-vice-chair-sources-2024-07-30/</guid></item><item><title>台湾总统对中国发出警告，强调国防自力更生</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-president-lai-says-chinas-threat-any-individual-country-is-threat-world-2024-07-30/</link><description>&lt;div class="highlights"&gt;
    &lt;p&gt;中华人民共和国对个别国家的威胁，构成了全球性的挑战，台湾总统赖清德在周二的一次演讲中指出，台湾将继续致力于推进国防自主，并探索外部军事采购的途径。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;赖清德强调，台湾将全力以赴，与民主伙伴共同构筑民主防护伞，以防威权主义带来的威胁。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;在谈及一场国际法律议员会议，旨在讨论中国带来的威胁时，赖清德表示：“中国的威胁对任何单一国家的挑战，实际上是对全球的威胁。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;赖清德在台北参加与国际联网的上百名致力于民主价值观与督促北京恪守基于规则的国际秩序的政治家协会国际议会联盟会议，并与来自澳大利亚、英国、日本以及德国等24个国家的法律议员讨论了这一议题。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;中国将台湾视为其领土，对台湾进行了多时的所谓“灰色地带”军事操练，旨在向台湾施加压力，即使遭遇台湾的坚决反对，依然对台湾的主权主张了无顾忌。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;尽管台湾军队在规模上远逊于中国军队，但在美国等友邦的帮助下，台湾军方一直不断在现代化进程上取得进展。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;国际议会联盟部分议员披露，在出发参加峰会之前，他们遭受了中国官方的抗阻，试图劝阻他们参与其中。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;会议发言人表示：“被选中的立法者有权自由访问和支持他们所选择的事业，这是他们作为当选官员的权利和职责的例行表现。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;中华人民共和国外交部对于国际议会联盟自由地做出议题探讨的举动，表达了批评意见曰：“我们建议相关议员摒弃意识形态偏见，避免将台湾问题用来干涉中国的内部事务。”&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="台湾总统赖清德庆祝中国国民党军事学院成立100周年庆典" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SP2AMSY45NI5HCDPSFTZET4274.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;此图片为2024年6月16日，赖清德总统亲临台湾台中市参加中国国民党军事学院100周年庆典礼的现场风貌。图源：中国台湾网/安旺摄&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 05:53:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-president-lai-says-chinas-threat-any-individual-country-is-threat-world-2024-07-30/</guid></item><item><title>美国国防部长称真主党与以色列的冲突并非不可避免</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defense-sec-says-hezbollah-israel-conflict-not-inevitable-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;美国国防部长劳埃德·奥斯汀不认为以色列与什叶派真主党之间的冲突不可避免，并表示华盛顿希望看到事态通过外交途径得到解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀在周二于马尼拉举行的联合新闻发布会上发表了此番评论，此前，他与美国国务卿安东尼·布林肯以及各自的菲律宾同行吉尔伯托·特奥多罗和恩里克·马纳洛进行了安全会谈。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国防部长劳埃德·奥斯汀探访奎松市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XBIZLHU5F5OVLDXRKNLUJSR7RQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年7月30日，美国国防部长劳埃德·奥斯汀抵达奎松市，马尼拉都会区，菲律宾，随即抵达阿吉纳尔多营地。路透社/丽莎·玛丽·大卫档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;  
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 08:31:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defense-sec-says-hezbollah-israel-conflict-not-inevitable-2024-07-30/</guid></item><item><title>在美联储和日本央行利率决定之前，大宗商品下跌，股市稳定</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;周二，石油价格触及七周以来的最低水平，这是在市场需求展望出现下滑导致商品类资产承压的情况下。债券、货币和股市交易表现谨慎，特别是在美国和日本即将召开的中央银行会议以及一连串主要公司的收益报告的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货触及$79.70，交易者关注的是中国的需求问题，而非中东或委内瑞腊的紧张局势，导致石油投资者转向抛售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铜和铁矿石价格下跌，锌和铝亦下滑至数月来的低点，来自中国政策局的&lt;figure_link&gt;支持经济增长的数据&lt;/figure_link&gt;未能对市场形成明显的支撑。中国共产党中央委员会此在七月的会议宣布并未采取任何新的具体措施来提振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“市场普遍认为，美国的经济在本季度以及可能的下一季度将持续疲软，而欧元区无法为这一情况提供补偿，中国也有其自身的问题，看起来不会迅速复元。”大华资本经济学家克里斯·斯克利尔努纳表示。
“我们或许期望全球经济在这一经济周期阶段发挥强力且向上的势头集结，然而目前看来趋势似乎正在缓和。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P 500指数已稳住了&lt;figure_link&gt;两个星期前的下跌行情&lt;/figure_link&gt;，尽管亚太区时段的期货交易呈现平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球指数&lt;figure_link&gt;(.MIWD00000PUS)&lt;/figure_link&gt;正寻求连续三个月在七月获得回报，指数保持平稳状态，而在欧洲市场范围内，英股十家银行指数&lt;figure_link&gt;.FTSE&lt;/figure_link&gt;表现最差，基本资源类股票下跌，酒业领先企业帝亚吉欧的股价跌至4.5年来的低点，原因是利润下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将于稍晚时间在欧洲公布的关键数据预计显示，本年第二季度货币联盟的经济成长按年率估为0.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国十年期债券收益保持稳定，接近2.355%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利率仍然是市场的核心议题。日本政府债券收益略微降低，十年期JGB收益率下滑3个基点至0.995%，而美国十年期国债收益率则处于4.182%的不动状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场对此周来自美国任何降息的可能性期盼甚低，预期在九月将会有25个基点的美联储最终资金利率减幅，并预计监管机构将显示鸽派态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日本，更广泛的可能性被放在考量之中，市场预计出现上调利率10个基点的机率为59%，并期待知晓日本银行计划如何逐步退出庞大的债券购买计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元和日圆在收到近期爆破幅度后浮动，但仍维持在相当狭窄的范围内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元现时位于$1.08235，而示印日对在上个月下旬触及38年低点161.96美元的短暂反弹后，面临压力，美元对日圆的增长趋势得以提升0.45%至154.72。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在日圆部分达到了有趣的交汇点。”设有新加坡的大通银行亚洲区货币交易主管纳森韦斯米指称。本周的中央银行会议可能描绘出利率展望转向以及日圆走势的转折。对于驱动日圆疲软的因素是否永久改变仍有疑问，虽然这可能被视为美元/日圆长势中的短期修正，但必须将日圆的潜在下跌风险纳入交易化策略之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约股市盘后时段，微软(MSFT.O)和芯片制造商AMD(AMD.O)将分别公开其季度收益报告，德国和西班牙的初步消费者价格指数数据将在同日公布参数，而澳大利亚的通胀数据预计将在随后的周三发布。银行英格兰对市场将利率减幅的可能性估测约为50%，预计在周四的政策会议上进行大致相同的评估。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;image alt="The image is centered in the middle of the text. It appears last in the text after all the linked information and previous text in the HTML document." src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZBWCKZFR5JQFOZHRTBSULKSSA.jpg" style="max-width:100%" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;&lt;i&gt;东京信贷经纪人一处，一名男子站在显示东京证券交易所指数(Topix)、尼尔指数(Nikkei)和与美国美元交易的日本日圆汇率的显示屏前。日本2024年7月4日.
  &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 02:20:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-30/</guid></item><item><title>渣打银行公布创纪录的 15 亿美元回购计划，提振收入前景</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/stanchart-announces-15-bln-share-buyback-first-half-profit-rises-5-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;渣打银行(StanChart),伦敦总部，主要亚洲收入来源，宣布了一项15亿美元的股份回购，这是其有史以来规模最大的一次，同时提升了其对2024年收入预期，并坚信强烈亚洲核心市场的经济成长趋势和降低成本策略的成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;覆盖了第一半年度税前利润增长5%，达到349亿美元，超出银行汇总的市场预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将操作性收入增长预期从此前的5%至7%提升至超过了7%，在统一货币基础上，则增至10%。渣打银行的股票价格自首席执行官比尔·温特斯在2月23日抱怨该股价格表现不佳以来，已经上涨了18%，但仍在欧洲基准SPXXX银行指数的600家银行中落后于23%的增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;致力于全球扩张的亚洲银行，包括渣打银行和竞争对手汇丰银行(HSBA.L)，近期之所以受益，主要源于更高的利率和相对较强的地区经济增长与财富创造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在第二大经济体中国，经济增长放缓与房地产领域危机，带来了对海外银行的挑战。渣打银行今年已为中国商业地产领域安排了高达12亿美元的可能不良贷款准备金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然中国当局已经制定了一系列支持房地产市场的政策措施，但复苏的迹象仍然有限。首席财务官迪亚哥·德乔治强调，一线城市已经显现了更多迹象，但房地产市场显然还未找到底部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温特斯表示，无论美国11月5日的大选结果如何，银行对中国策略的影响不太可能太大。他指出，前总统唐纳德·特朗普和现任总统乔·拜登的政府都采取了强硬的对华政策立场，而特朗普或卡玛拉哈里斯可能继续这些政策，这种立场可能对渣打银行产生利好，因为外部压力可能会激励中国开放更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了在因通货膨胀和业务扩张带来的成本压力加剧的背景下实现管理和增长，渣打采取了一项“达标成长”成本削减计划，预计将在这三年期间节省约15亿美元，其中包括调整地区报告体系、淘汰大约100个内部使用的应用程序以简化技术部署等方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而在第二季度，由于华尔街以来的银行巨头们报告了股票市场狂欢带来的巨大收益，特别是JPMorgan、摩根士丹利和此外，渣打银行从非净利息收入中取得了稳定增长，财富解决方案部门的收入为12亿美元，主要业务中增幅最大，此项业务的净新销售增长了近1倍，管理的财富资产增长了12%，达到1千350亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，得益于股票市场交易狂欢的强劲周期，尽管其股票市场交易业务收入增长不及JPMorgan和摩根士丹利，渣打银行的全球投资银行部门第二季度收入下滑了1%，这反映了该银行在推出激进股票交易战略方面的明显落后。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 04:28:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/stanchart-announces-15-bln-share-buyback-first-half-profit-rises-5-2024-07-30/</guid></item><item><title>世界黄金协会表示，在六月季度疲软之后，印度减税以重振黄金需求</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/indias-duty-cut-revive-gold-demand-after-weak-june-quarter-world-gold-council-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;&lt;span&gt;印度在今年六月季度的黄金需求较去年同期下跌了5%，不过，由于进口税的显著下调，预计下半年的当地消费量将显著提升。世界黄金协会(WGC)在周二的报告中提到，随着进口税费的降低，当地价格随之作出调整。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;世界第二大的黄金消费国的更高的购买活动，可能支撑全球基准价格，这些价格正处于纪录高位附近。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;WGC集团的印度运营负责人沙欣·贾恩指出，在九月份主要节庆开始前实行的9个百分点的进口税费下调预计将复苏黄金需求，同时，良好的季风降雨也将进一步提供支撑。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;先前印度将黄金的进口税费从15%下调至6%，业内官员认为这对于提振零售需求并有助于抑制走私行为起到了正面效果。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;一周前，该税费下调已使印度国内每10克黄金的价格降至67,500印度卢比（约806.20美元），这是自四月份的高位以来最低水平。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;良好的季风降雨能够增进粮食产量及提高农民收入。通常，印度三分之二的黄金需求来自农村地区，那里黄金首饰被视作传统的财富储藏方式。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;WGC的贾恩表示，“强劲的国内生产总值预报与农村部门的复苏都可能导致下半年的需求增长。”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;在四月至六月的季度内，印度的黄金消费量较去年同期下降了5%，总额为149.7公吨，这期间珠宝需求的下降抵消了投资需求46%的强势增长。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;WBG预测，2024年，印度的黄金消费量将在700公吨与750公吨之间，这是四年以来的新低。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span&gt;印度储备银行在六月季度继续其购买黄金的狂热行为，新增19吨，使得今年上半年的总购买量达到37吨，是去年全年的两倍多。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（\$1 = 83.7260印度卢比）&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：科奇的一家黄金珠宝店的店员正在摆放一条黄金项链" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HKQO67MRXRN6NEBNCE3ISVQJCU.jpg" /&gt;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbs</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:03:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/indias-duty-cut-revive-gold-demand-after-weak-june-quarter-world-gold-council-2024-07-30/</guid></item><item><title>欧盟秘书长博雷尔向越南提供南海安全支持</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/eu-wants-upgrade-ties-with-vietnam-foreign-policy-chief-borrell-says-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;欧盟外交与安全政策高级代表何塞普·博雷尔于昨日宣布，欧盟旨在确保南海地区的持久和平，并且已向越南承诺，欧盟能够为其提升海事安全与网络安全能力提供助力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为东南亚国家联盟中争执不下的主权领域之一，南海至关重要。这片水域为北京据称几乎全部控制，这一论断引发周边国家间的紧张气氛，特别是当中国因海上界限问题与越南产生分歧时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在河内一次与越南外交部长毛建松的会面中，即将结束五年任期内的博雷尔逐点概述了欧盟在南海保持和平与稳定的关键角色。这一海域每年输送超过三分之一的欧盟进口产品以及超过百分之二十的出口流向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧盟可以作为助力和平与安全的智能促进者。”他通过联合新闻发布会向塞同时声明，欧盟能够“强化越南在网络安全、海事安全以及危机管理方面的综合能力”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年起，越南已公开表示希望能够求索多元化的安全设备供应，其中就包括与欧洲同行的交流与谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博雷尔强调了依据国际法，而非助长地区性紧张，进行国际合作的必要性。在南海以及乌克兰等更多场合均有适用之举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸多欧盟成员国对此持观望态度，某些人或对此持过多的考量与期待；越南对于俄罗斯军事行动在乌克兰的影响秉持无为立场的局势，亦有对其与莫斯科实际关系密切的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博雷尔随后鼓励越南全力推进所商定与欧盟以及其他国际捐助者的合作计划，以减少对其煤炭的依赖。该协定于2022年末签订，虽然取得了合理进展，但在后续的实施阶段中，很少显现在其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟推动越南在项目识别上的提速，尤其是与可再生能源及升级电网相关的项目上。如果成功识别优先项目，则将有望获得国际合作方的联合资金支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑潭宣言引申出越南撤消并放弃了近期本就庞大的外国援助偿还条款，理由是反腐败行动的突击检查影响了项目审批。而多数国际捐助方对其所做出的援助支持则偏向贷款而非赠助，以助其转向逐步减少煤炭使用方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博雷尔表示，“我希望我的本次访问将是增强双方关系里程碑的启动过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在由死闻讲解环节的联合新闻发布会上，他强调了与越南的强有力经贸关系，并简述了人权议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，包括美国与日本在内的全球多国均将外交关系提升到越南国内评价中的最高级别，以彰显其战略 importance的增长与不断提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而欧盟对于此提升的把控略显分歧，各成员国对此持不同态度。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 06:16:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/eu-wants-upgrade-ties-with-vietnam-foreign-policy-chief-borrell-says-2024-07-30/</guid></item><item><title>香港、澳门外国旅游团可免签进入海南</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/foreign-tour-groups-hong-kong-macau-can-enter-hainan-without-visa-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;依据国家移民管理局的官方声明，经国家媒体在周二报道，由两人或更多人组成的来自香港及澳门的外籍旅游团队，得以在海南省境内免签停留直至六日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国中央电视台新闻频道宣示，此项免签政策自七月三十日起施行。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:19:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/foreign-tour-groups-hong-kong-macau-can-enter-hainan-without-visa-2024-07-30/</guid></item><item><title>马科斯表示，美国与菲律宾的接触有助于对中国做出“敏捷”反应</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-philippines-engagements-help-with-agile-responses-china-says-marcos-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾总统费迪南德·马科斯于周二向美国国务卿安东尼·布林肯和国防部长劳埃德·奥斯汀提出了关键性建议，强调马尼拉与华盛顿维护紧密互动的必要性，目的是确保在其与中国的海上纠纷中能够采取敏捷的应对措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国与条约盟友菲律宾之间的关系在费迪南德·马科斯取代罗德里戈·杜特尔特后大幅改善，杜特尔特曾对美国持有敌意并试图在其执政的六年中拉近与中国的距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马科斯在周二早晨接待了国务卿布林肯与国防部长奥斯汀，并举行与菲律宾同僚的会面，这是菲律宾首提主持此类会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我对这些沟通渠道总是保持开放状态，以确保我们在联盟关系以及我们具体情况特别是对西菲律宾海与印度太平洋地区的应对措施持续进行评估与修正，从而保证我们能够敏捷反应。”马科斯表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾与中国就西菲律宾海（也被称为南中国海）的水域存在竞争的边界主张，中国声称整个海域90%的主权领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年，该争议水域的紧张关系升至暴力冲突的顶点，详情为：6月17日发生的一起对峙中，一名菲律宾水手受害者遭受了中国海岸警卫队的“故意高速冲撞”，导致他丢失了一个手指，马尼拉政府将其描述为跌宕起伏事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾拒绝了美国为海上行动提供的援助，本月与中国达成了一项暂时性安排，旨在缓解紧张关系与管理分歧，但双方在这一安排的细节上出现分歧，具体协议并未对外公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院发言人马修·米勒表示，布林肯与奥斯汀与马科斯讨论了共同维护南中国海的国际法承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议结束后，米勒在声明中强调，美国对菲律宾的铁板合约义务持续坚定，依于两国的互防条约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾与美国的会晤紧随布林肯与奥斯汀对日本的会谈。日本是另一个东亚地区的关键美国同盟，两国宣布升级驻日美国军事指挥，并将中国定位为该地区最大的战略挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;会议之前，布林肯和奥斯汀与中国外交部部长王毅在老挝进行面谈，批评了北京对于台湾和菲律宾的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方外交部对华盛顿和东京的指责展开反击，就所谓的中国对于国际军事发展和国家安全政策的“正常发展”提出了反驳与责难，并指责四方（Quad）对紧张关系的人工创造、挑衅行为和遏制其他国家的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国防部分公布，在当前访问期间美国官员将宣布向菲律宾提供价值5亿美元的外国军事资金，作为美国向印太地区提供总计20亿美元援助的一部分，目标在于对抗中国的侵略行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，美国也提议在菲律宾与美国军事库交互联盟协议（EDCA）下，支出1.28亿美元用于基础设施的改善项目，可用以提供美国部队进入的设施。截至目前，已启用九个EDCA项目基地，菲律宾在去年与美国签署了增加四个新基地的协议，包括在北侧与中国侵台战略预期重要的基地，以及面向南中国海的基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国还谈到了一个名为“基本军事信息共享协议”（General Security of Military Information Agreement）的诉讼理由谈判，旨在解决与最终结论的时间表最终实际推迟至2023年底并已延期完成。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;附图目录：

- &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6YWTKWWQEROEDDNXMK2MVR4TMI.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在马尼拉的马科斯总统、布林肯国务卿与奥斯汀国防部长于夸松市、曼谷的合影中，遭到中国海岸警卫队冲撞而缺失手指的菲律宾水手站在他们的中间。来源：REUTERS/Lisa Marie David&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

- &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LBP7GTWPV5IRPAC33FTM3NAHZA.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抵达马尼拉的布林肯（左一）与现场的菲律宾陆军首席专员及中级军官对荣誉卫兵进行检阅。来源：REUTERS/Lisa Marie David/Pool&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

- &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFYMTSJXXBJI5M5XPZWUPVVEDM.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在建于马尼拉的总统宫殿的记者区内合影中，费迪南德·马科斯·约翰逊（中）与布林肯（右二）与奥斯汀（右一）共享他们的友善一面。来源：Basilio Sepe/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

- &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CGLEUNXU3RJS7HO2BFIBJCFJJA.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抵达马尼拉的布林肯面对尼诺·阿奎诺国际机场的欢迎场面。来源：REUTERS/Lisa Marie David/Pool&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

- &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4YQHJIGZNBNS3F3GXITRBDF5DM.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;着重孩子的夏日活动。戳图了解更多&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 02:19:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-philippines-engagements-help-with-agile-responses-china-says-marcos-2024-07-30/</guid></item><item><title>贸易部长称印度不会重新考虑允许中国投资的问题</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-not-rethinking-issue-allowing-chinese-investment-trade-minister-says-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;印度暂无重新评价允许中国投资入境国家之议题，贸易部长比尤什·哥拉尔于周二强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，印度首席经济顾问万纳特·阿纳萨纳尔于政府年度经济报表中提出，新德里应聚焦于自中国直接投资以提振出口和调控持续扩增的与北京之间的贸易赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前 doesnt exist a reevaluation point to endorse Chinese investment within the nation,”该部长向新德里的记者指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济审核议提示并非直接管辖于政府，哥拉尔解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2020年两国核武国家之间的高原边境冲突之后，印度加强了对中国企业的投资审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，印度财政部长尼尔玛拉·西塔拉曼支持了阿纳萨纳尔的提议，认同应允许更多的中国投资入境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贸易部长的言论后，上周的路透社报道指出，印度可能对中国在非敏感领域如太阳能板及电池制造的投资逐步放宽限制。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFUBR42U4NIILKXDLGOC4RCTB4.jpg" alt="Panel discussion "/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2022年5月25日，瑞士达沃斯世界经济论坛2022期间，印度贸易部长比尤什·哥拉尔参加讨论“贸易：下一步是什么？”&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 05:28:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-not-rethinking-issue-allowing-chinese-investment-trade-minister-says-2024-07-30/</guid></item><item><title>独家：SpaceX 正在洽谈在澳大利亚海岸着陆并回收星舰火箭</title><link>https://www.reuters.com/technology/space/spacex-talks-land-recover-starship-rocket-off-australias-coast-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;SpaceX正在与美国和澳大利亚官员进行接洽，探讨将其一枚Starship火箭在澳大利亚东部海岸退役并收回的可能性，这可能是推动该公司在该区域增加更大存在感的措施之一，随着两国加强安全联系，这样的设想成为了可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自六月时，Starship火箭在印度洋实现有控制的触水降落成为首次尝试后，SpaceX一直在热切地推进其测试计划。火箭成功着陆并复原的身体元素对巨大且可重复使用的火箭设计至关重要，设计目的是将卫星发射至轨道以支持将宇航员送上月球的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划是，从德克萨斯州的SpaceX设施发射Starship，随后在澳大利亚海岸外的海域着陆，再使用澳大利亚的领土进行回收。这一行动实现的前提要求美国解除对高度先进太空技术向澳大利亚出口的严格控制，知情人士透露，他们在讨论信息时为保密起见，要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府已经在同英国和澳大利亚组成的AUKUS安全联盟内拟定了放宽类似的限制与合作计划，中美军事竞争的背景之下，这三个国家构成了合力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SpaceX、美国太空军和澳大利亚航天局都未立即回应请求采访的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将着陆在海洋或驳船上的Starship拖往澳大利亚西部或北部沿海的附近港口，则为最理想的方案。尽管相关人员仍需进一步讨论更具体的计划及地理定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关澳大利亚军力强化的对话反映出美国有意协助澳大利亚发展其军事力量，以此作为遏制地区内越来越具有话语权的中国的有效手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SpaceX为搭建航天界与澳大利亚之间的深度合作框架提供了机会，澳大利亚期盼能够借此平台提升自己的安全防御体系，加深与美国在航天领域的综合交往，激发自身的航天产业创新与活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SpaceX高管、美国与澳大利亚政府官员过去几周间的洽谈集中在监管障碍上，尤其是从外国领地将回收的Starship火箭零部件带回到境内的过程。由于谈话仍在进行中，Starship在澳大利亚着陆的时间尚无确切时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提议中的测试着陆计划可能是SpaceX在澳大利亚呈现更大舞台活动的最初阶段，包括从大陆设施发射火箭或以陆地而不是海洋进行Starship火箭回收，但目前就这两个可能性的讨论仍处于早期阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在十年前研发具备部分可重复利用技术的Falcon 9火箭时，SpaceX也曾实现海上着陆的测试模式，之后尝试在陆地或沿海运载工具登陆。Falcon 9现已成为其工作主力火箭，其一级助推器已安全着陆数千次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星舰为一个高达400英尺（120米）的两级火箭设计，专为完全循环重用而备。它是SpaceX下一代火箭系统的核心，旨在将大批卫星送入太空，完成将NASA宇航员送上月球表面，并在未来能在大约90分钟内全球范围内运送军事物资的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六月的测试飞行为星舰至今最好的试飞，火箭从得克萨斯州Boca Chica发射场起飞，在亚轨道轨迹上飞行，以超音速自由下坠冲入地球大气层，在发射后的90分钟内，在印度洋实现平稳触水，而其SuperHeavy火箭助推器则在墨西哥湾降落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前的多次试飞因无法成功实现安全着陆而以星舰非完好姿态解体告终，这一成功之举促使SpaceX转向更复杂的着陆测试阶段，根据多名了解该行动内情的人员表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国空军研究实验室的概念“Rocket Cargo”项目设想了使用亚轨道火箭在90分钟内迅速运送全球军事物资，以实现点对点配送。部分国防部门负责人将六月的星舰发射视作该项目的关键展示，一位美国国防官员证实了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从德克萨斯州发射Studyover和在澳大利亚海岸着陆，将为点对点配送提供进一步的展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;火箭载运的物资围绕地球运作的时间尚处于早期探索阶段，利用地球大气层的速度（每小时约17000英里或每小时27350公里）以及高超音速的行进轨迹，这一时间将缩短为传统航空运输所需时间的三到六分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SpaceX自2021年开始利用星舰和一项价值921万美元的国防部合同进行试验考察，计划于2025年的预算文件中进行后续的原型试验，目标是与美国太空军共同在未来进行更正式的仿真形式交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="SpaceX Starship在Boca Chica发射场的船长边缘进行第四次飞行测试以越过地球" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6E6SEKA3CNLJDB5QXEO7GUABIU.jpg" /&gt;   &lt;/figure&gt;	&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;SpaceX Starship在Boca Chica发射场，靠近布朗斯维尔，德克萨斯州的美国海域上进行第四次飞行测试，越过地球，这是视频截取中的静帧照片。  SpaceX/Handout via REUTERS/ 文件图像&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:05:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/space/spacex-talks-land-recover-starship-rocket-off-australias-coast-2024-07-29/</guid></item><item><title>台湾称与中国就渔民死亡问题达成协议</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-says-reaches-agreement-with-china-over-fishermens-deaths-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;台湾于周二与中国就近期海事争议中遇难的两名中国渔民的家属达成了协议，这一举措旨在缓和台湾海峡的紧张局势。这一敏感地区内局势的缓解，在长时间的交涉后成为了可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾海防当局表示，统筹对这两名渔民不幸逝去，其在船只违反水域规则后试图逃逸的悲惨事件，已经成功地与对岸达成和解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"今日谈判中达成了共识，得益于海峡两岸的共同努力。”台湾海防管理局副局长谢庆锦在金门向记者透露："双方将积极推动协议的迅速实施。” 谢庆锦的发言进行了现场直播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中华人民共和国，即中国，自始至终坚持所谓对台湾的领土主权，无视台湾作为自由民主实体的强硬反对。近年来，中国在台湾周边大幅增加军事活动，与几乎每日对台湾防空识别区的擅自闯入相关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自今年二月，当涉事两名中国渔民不幸去世后，中国海防部门从二月起定期巡航至台湾控制的金门岛屿附近。台湾近期采取手段驱逐了曾多次侵入其禁区的中国海事船队，主张中国采用了短于直接军事冲突的灰色地带战术，通过包括定期巡航金门在内的活动测试、施压台湾军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月，发生了一起事关台海紧张局势升高的事件：中国官员从在中国的禁渔期驶近中国沿海操作的台湾渔船登船，并将其拖至中国港口，进一步加剧了局势。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：闯入两岸前线岛屿水域的中国海事船 occurred" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5DGRVJKN7NI2BADN5HN22WLIDU.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：台湾表示，在两岸前线岛屿水域冒险航行的四艘海事船中，其中一艘在这一 Surfacing 期间，在此录影截图发表的官方演示影片中可见，船只显然是入侵的/client point.&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 05:51:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-says-reaches-agreement-with-china-over-fishermens-deaths-2024-07-30/</guid></item><item><title>意大利总理梅洛尼：中国对俄罗斯战争努力的支持是“巨大摩擦”的根源</title><link>https://www.reuters.com/world/china/italys-meloni-chinas-support-russian-war-effort-source-great-friction-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼在其对中国进行的正式访问中于周二指出，中国对俄罗斯在乌克兰战争中的经济支持已经成为引发“巨大争议”的源头。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="意大利总理梅洛尼抵达北京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZHX4AZEPMVINPHREWMOVROTSHA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年7月30日，意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼在中国北京对媒体发表讲话。/路透社/Florence Lo摄&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 05:12:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/italys-meloni-chinas-support-russian-war-effort-source-great-friction-2024-07-30/</guid></item><item><title>受日本和中国拖累，丰田六月全球产量下滑</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/toyota-global-output-skids-june-dragged-down-by-japan-china-2024-07-30/</link><description>丰田在全球范围的生产量在六月出现了显著下滑，已经连续第五个月呈下挫趋势，此次衰退受到其本土市场认证丑闻及中国战场上激烈的价格战的双重冲击。

日本最大汽车制造商的生产输出量急剧降低了12.9%，跌至795,862辆，这是自2022年12月以来最严重的下滑情形。

在国内，产量的增幅急转直下，下跌了18.8%，原因是运输部查处了丰田及其其他汽车制造商为确证特定车型而申报的申请资料中的不合规行为，这进一步扩大了汽车安全危机的范畴。

在竞争激烈的中国汽车市场上，本土电动车生产商如比亚迪（002594.SZ），快速提升了市场份额，并通过激烈的降价战略对丰田等传统大型制造商形成了巨大压力，故丰田六月的产量较上月下滑了21.7%，已连续五个月出现大规模的下降。

北美地区和欧洲的产量分别下降了6.2%和6.6%，原因在于与去年同期相比，生产工时有所减少。

丰田六月全球销售表现不佳，尤其是日本与中国的销售有显著下降。

公司将于本周四公布一季度的财务报表，根据伦敦证券交易所平台汇算的六位分析师共识预期，其预计上一财年同期增长21%的营运利润将达到1.35万亿日元（约为87亿美元），坚实的美元汇率优势以及美国市场的混合动力汽车需求强劲成为了利润增长的助力。

截至今年上半年，丰田全球生产量较上年同期下滑了5%，全球销售业绩微跌0.9%。

销售数据中包含了豪华品牌雷克萨斯的数据。

（1美元 = 154.0800日元）

![Toyota Motor Corp. logo on a car at the International Auto Show in Mexico City, Mexico, November 23, 2017. REUTERS/Henry Romero/File Photo](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JQNS2RP2PNLMBAHIVNPZ3IKAYQ.jpg)</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 04:32:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/toyota-global-output-skids-june-dragged-down-by-japan-china-2024-07-30/</guid></item><item><title>副总理：中国的“新生产力”需要政府和市场的共同努力</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-new-productive-forces-need-government-market-efforts-vice-premier-2024-07-30/</link><description>&lt;p&gt;中国政府副首相何立峰强调，为了发展中国的“新型生产力”，需要政策制定与市场运作相协调的高效策略，国家级媒体于周二公开了这一宣示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平主席去年首次提到这一概念，侧重于中国庞大工业范围内科学研究与技术进步的重要方向。最近的关键共产党会议重申了这一策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"发展新型生产力是一项长期且系统的项目，我们需要具备历史的耐心及对时间不等人之紧迫感。”他在周二《人民日报》发布的文章中提醒道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调政府在制订战略规划和制定规则、给予财政与税收支持等方面的关键作用，目的在于防止因反复建设而导致的产能过剩和资源浪费。他还强调市场机制在推动技术创新与产业发展中的重要地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"必须充分发挥市场在资源配置中的决定性作用，增强企业在科技创新领域的主导地位，让各种类型的企业成为新生产力发展中的主力军。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国私营部门正处于巨大压力之下，前六月的私营部门投资额仅同比增长了0.1%，相比之下，同期国有部门投资同比攀升了6.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使在2023年，中国人均国内生产总值在全球中高收入国家中排名首列，何立峰表示，“我们依然应认识到发展不平衡与不充分的问题依然突出，科技实力依然薄弱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"收入分配差距仍然巨大，资源与环境制约不断强化，在传统生产力与增长模式局限性日益凸显的后疫情时代背景下，进一步加剧了经济增长面临的新需求与挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对美国及西方国家的压制与消极行动，开发“新型生产力”是响应时代发展的呼声，以脱颖而出，主导世界工业未来的发展格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前之际，面对各大国家间的激烈竞争与挑战，中国的未来工业发展面临着进退维艰的局面：停滞则后退，缓慢亦将落败。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国政府副首相何立峰在北京参与会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GUDWX6E2RODXH3Z3XZTGMW3O4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年9月25日，中国政府副首相何立峰在北京钓鱼台国宾馆参与第九届中欧高级经济贸易对话联合发布会。中国通讯社新闻图片/弗洛伦斯·洛（Florence Lo）/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 03:28:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-new-productive-forces-need-government-market-efforts-vice-premier-2024-07-30/</guid></item><item><title>7月份中国制造业活动延续下滑</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-manufacturing-activity-seen-extending-decline-july-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;在上星期一的路透社投票结果显示，中国的制造业活动在七月可能是再度出现了连续三个月的下降，这持续激发了官员们需要进一步实施刺激措施的期待。他们担心长时间的房产危机和就业不安全感对经济增长形成拖累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官方采购经理指数（PMI）预估为49.3，较6月份的评分为49.5略降低了0.2，根据投票的31位经济学家的中位数预估显示，50的指数点是区分活动增长与收缩的关键分界线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国作为全球第二大经济体，第二季度的增长速度远低于预期，消费者的部门成为了首要担忧的对象。零售销售额增长到18个月来的最低点，面临通缩压力的企业被迫在其从汽车到食品到服装的各类商品上大幅度降价以维持运营。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管在昨日宣布的由国家规划委员会释放的三百亿人民币（约414亿美元）超长期国债中，有50%将出让给促进换购消费者商品的计划，此举虽有助于激发动机环境，但学者们普遍认为规模不足，真正提振经济复苏的可能性微乎其微。这个数字仅相当于GDP总量的0.12%，与其2023年零售销售额的0.3%相比，相对体量较小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期中国出口的稳健表现对制造商提供了助力，并为实现政府制定的约5%的增长目标奠定了基础，然而，在贸易伙伴正考虑实施进口关税的情况下，这种利好是否可持续仍然存疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六月，中国的出口增长了近15个月来的最高幅度，与此同时进口意外下降，显示出国内市场需求依然疲软，制造商鉴于贸易伙伴即将实施的关税，提前准备了订单以期减轻压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内消费低迷紧密与房产价格下跌相关联，因为约70%的居民资产集中在房地产上，房产价值的缩减使得居民感到贫困。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六月新住宅价格以九年来最快的速率下跌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;分析家们预计，中共政治局在本周召开的内部关键决策会议上讨论相推测后，政府将部署新一轮的房地产支援政策措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;官方PMI数据将于本周三发布，而私人部门的制造业调查将发布于8月1日。预计其读数将微幅下滑至51.5，较上月的51.8略有下降。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="下图展示了一家位于中国山东省邹平市工厂内的铝板生产线的员工工作场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AZQNQFJYZJP2DBONVVKSLOV4RI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2019年11月23日，中国山东省邹平市一家工厂内的铝板生产线工作场景。摄于2019年11月23日。©路透/ Stringer 版权照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 07:02:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-manufacturing-activity-seen-extending-decline-july-2024-07-29/</guid></item><item><title>情报官员称，外国势力将寻求影响重塑的美国总统竞选</title><link>https://www.reuters.com/world/us/foreign-influence-actors-adapt-us-presidential-race-changes-says-intelligence-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;针对美国大选的敌对手方预计将以适应性的策略应对美国总统竞选活动的演变，美国情报机关的一名高阶官员认为，这些敌手方在特别注意本月内影响总统竞选的事件，这里隐约提及了前总统拜登决定不寻求连任的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员指出，不明国籍的外国参与者尤其专注于关注关乎大选的关键动态，但并未直接提到总统拜登的决定。这体现出美国情报机构预期外国参与者会重新调整他们的影响力行动程序，将现有的发展整合进其影响力策略中，旨在颠覆民主机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年81岁的拜登于7月21日，在压力日益增大的情况下，因其支持率下滑宣布退出2024年总统连任竞选，并将副总统贺锦丽甄选为其民主党候选人，挑战共和党前总统唐纳德·特朗普，这对11月举行的美国总统选举格局产生了重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与记者的简报中，美国国家安全局下属办公室的官员引用非官方团体所见之报告指出，敌对手方已将7月13日策划针对特朗普总统的未遂暗杀举动作为他们叙事的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级情报官员表示，伊朗和俄罗斯在总统竞选期间保持了与以往周期一致的倾向性。伊朗营建活动主要针对共和党的目标对象，而俄罗斯则致力于诋毁民主党。之前的情报评估提供了这样的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗联合国外交部驳斥称，伊朗“没有采取任何旨在影响美国选举的行动”，并质疑许多指责其不当行为的指控是否都是设置了心理操作的产物，旨在人为提升竞选活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯大使馆尚未对此请求评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去，俄罗斯与伊朗尝试通过虚假商业实体和第三方网站雇佣实际的美国人参与其行动，这种方式为他们披上保护面纱并提供了更为本土化的说辞，一官员对此解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对美国选举的敌对手方也通过外包形式引入影响操作，俄罗斯利用俄国企业定制的影响力服务塑造美国公众观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拉丁美洲和中东，存在一大批类似的外包企业，用以掩饰责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国地方政府机构正依托中国本土的技术公司，加强美国国内的秘密影响力行为。尽管中国政府可能无意主导美国选举结果，却在利用社交媒体加剧美国民众间的分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国大使馆发言人通过电子邮件表示，中国“无意也不介入美国选举”，并且希望美国不要将中国纳入该问题的考量。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 17:22:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/foreign-influence-actors-adapt-us-presidential-race-changes-says-intelligence-2024-07-29/</guid></item><item><title>体操-日本队在激动人心的决赛中击败中国队夺得男子团体金牌</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/gymnastics-japan-win-mens-team-gold-2024-07-29/</link><description>&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;远见盈智的田原健児（Daiki Hashimoto）在面对鞍马上的不期而至的挫败后，以其非凡的竞技状态逆转夺冠，引领日本队在巴黎奥运会上的体操男子团体决赛中夺得了金牌，这是一场异常紧张激烈、结果命运跌宕起伏的赛事，最终日本队以总分259.594领先中国队仅有0.532分的优势夺取冠军。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;至比赛中的半段，日本队已濒临第五位的排名边缘，然而田原健児保持了超强的镇静，在横alted杠的终极表演中，日本队展现了一场非凡的劲力与韧性，他们完成了这次不可思议的复苏，以赢得自奥运会赛事以来的第八枚男子团体金牌，总分斐斐。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国队则在全球范围位列第三，他们在2008年奥运之后首次摘得团队奖牌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原本似乎是中、日两队激战，但在田原健児第二轮鞍马行动后不幸跌落，情况似乎不妙，其低落的得分（13.100分）甚至让他难以昂扬地看着大屏幕上所呈现的沮丧信息时，那颗年轻的心上掠过的是沉重的失落。田原健児曾是东京奥运会的亚军成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"那瞬间的我，只有那样的念头在脑海中闪过：我们又要因为我的原因输掉冠军了。" 田原健児说，“但当我完成整个表演时，（队友）太明（Takaaki Sugino）和高也（Kazuma Kaya）跟我说：‘不要放弃，我们仍能成功。’"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;令人始料未及的是，中国队相比之下最终输给了惊心动魄的迟疑错失，尤其是首次参与奥运的苏为德（Su Weide）在最终选择的高蛮杠行动中连续两次跌落，以及由精英名手刘洋（Liu Yang）legates对这种情况的主观归因，他自责没有给予小队同伴充分支持，认为遗憾归于无能的实战经验不足。显然，目标在这一刻失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国队差一点落败的关键在于最后一轮转点时的紧张剥离，日本队 Submitted五人团队（Daiki Hashimoto, Kaya, Sugino, Shinnosuke Oka, Wataru Tanigawa）从未动摇信念，肩并肩不屈执行任务。在中国队领先地位超过3点、将女子团队金牌视为囊中之物的时刻，肖族腾（Xiao Ruoteng）完全错过脱离地面，屈膝站立得分仅剩13.433分。随后，苏为德在寻求释放与抓取时机内两次丧失抓握，观众席心可靠地瞥见了惊疑的一幕。随着苏为德坠落地面，中国队的金牌梦想也随之塌落。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于队友茫然失措的表情，他们难以相信失了寸径，原本在前期的出色发挥让他们坚信胜利触手可得。当苏为德的11.600分显示出来时，田原健児知道，只要他能留在横形容众多杠上，金牌就会属于日本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东京2020年全能奖得主在高 Platforms的14.566分最终让日本队夺回了金银。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管中国队还有一场比赛在高杠杆处，张بول（Zou Jingyuan）得分14.733分，日本队的泪流满面，有失落的队员们倒地于地上，恍若在回忆起自己所做的确凿事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随后，美国队以一众名手（Stephen Nedoroscik, Paul Juda, Brody Malone, Frederick Richard, Asher Hong, quieten the competition with 257.793 points, securing the bronze medal. Other notable participants came in a commendable fourth (英国) and fifth place（乌克兰）。俄罗斯队因其对乌克兰的入侵遭禁参加本次巴黎赛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国队在仍然处于领导位置环节中，凭借出色表现依然保持优势直到邹京元（Zou Jingyuan）登上了平行杠获得16.000分。随后戏剧性的情节发展令所有观众紧张而坐立不安，最终美国东京号（United States）以SystemService、炫亮的合作 méca_final 上稳如磐石的落地，最终夺回铜牌。 &lt;/p&gt;
&lt;p class="p"&gt;强明（Takaaki Sugino）摆臂、赵.Key（Liu Yang）支撑、固硕（Shinnosuke Oka）、田原健児、任水（Wataru Tanigawa）团队高效表现、联合、激昂夺冠的时刻承载着身为奥运冠军的荣耀。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 18:14:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/gymnastics-japan-win-mens-team-gold-2024-07-29/</guid></item><item><title>中国间谍还是反革命？外国特工审判在布鲁克林开始</title><link>https://www.reuters.com/legal/trial-begins-us-citizen-accused-acting-chinese-agent-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;美国检察官在76岁被告的一场涉嫌外交间谍罪的庭审初审阶段指控，一名中国学术界人士向中国北京泄露了居住于美国的异议人士的情报。与此同时，辩护律师坚称其客户在致力于推动中国共产党的民主化进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁克林联邦检察官强调，何淑俊，一名已加入美国国籍的公民，利用其在纽约亲民主派中国社区担任领导角色的机会，搜集了活动人士的情况，并将这些情报提交给中国国家安全部四名官员。国家安全是协助政府进行情报收集和外交间谍行动的情报机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在现场开场审理陈述中，检方律师艾伦·西斯向陪审团提出指控，说：“被告何淑俊把自我包装成一个学者、活动家和反对中国中国政府的民主倡导者。实际上，何淑俊作为一名中国政府的非法代理人，数年间在纽约为该国情报机关持续进行窃密行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1994年，何淑俊获准移民美国，2022年3月被逮捕。他被控多项罪名，包括未通知美国司法部长而作为外国间谍活跃，以及对美国官方的虚假陈述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方指出，中国国家安全部的官员指导何淑俊关注起香港地区的亲民主活动人士、倡导台独的组织者以及维吾尔族和藏族人的一些活动人士。这些人之间的活动计划从2005年持续到2022年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在审讯现场的初步发言中，何淑俊的辩护律师扎卡里·玛吉利斯-奥努马主张，何淑俊向这些情报官员提到民主运动时并无企图成为他们的代理人，而是在借助此途径追求与促进行动力度。他描述，何淑俊甚至与一位国家安全部官员合影，以确保他的相关接触是公开透明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他强调说：“他毕其一生致力于持续推动具有中国特色的自由民主，手段平和，目的唯一即民主事业，并非代表中国政府的活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部近年来已斥责中国和伊朗等国家，运用所谓的“跨国压制”，企图在线上监控、恐吓和扼杀反对这些政体的活动家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一术语是指在其领土上活跃的活动家所遭受的监视、威胁、诱捕甚至谋杀举动，由美国的对手实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，一名前纽约市警员被指控作为非法中国人间谍参与威胁一名在美逃犯返回其出生国承担指控责任，也被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果何淑俊被定罪指控，他可能面临长达25年的监禁刑期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，美国检方指控的四名中国情报官员被指负责作为何淑俊的上级领导。这些官员目前在逃，并据信已回到中国大陆。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G7JKXNGS4BORZI5ZLZTMFXJMNI.jpg" alt="美国司法部的建筑在美国华盛顿被拍下，于2019年3月21日拍摄。" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;美国司法部的建筑在美国华盛顿被拍下，于2019年3月21日拍摄。&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 16:44:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/trial-begins-us-citizen-accused-acting-chinese-agent-2024-07-29/</guid></item><item><title>早盘竞价：美联储、日本央行面前的等待游戏</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;在此时回顾亚洲市场接下来一天的面貌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股市周一延续上周五的趋势，股市在投资者调整头寸，准备一系列市场波动因素包括本周后续发布的经济数据、政策决定和利润报告的情况下，阻止了上周的股价下行势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四之前，亚洲资产似乎并没有预期的强劲动力。华尔街股市表现参差，美元走高，国债收益率有所下降，暗示了区域性市场的相对稳定性与波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本的劳动市场数据、澳大利亚的房屋和零售贸易统计数据，以及包括渣打银行、野村控股和三星在内的几份利润报告，将成为投资者关注的主要区域事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周一，亚洲股票似乎已经暂时结束了近期的崩溃走势，多基准指数上涨至两周内的最高点：亚太地区股票指数（不包括日本）上涨0.7%，恒生指数上涨1.3%，日本日经指数飙升2.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是日经指数自四月以来的最佳表现，从三个月内低点出现了显著的反弹。然而，之前连续八个交易日的下跌记录几乎三年来最糟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，是否有迹象表明亚洲可以从周一美国股市和全球市场的表现中获取信心？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来从美国大科技类股转向小型股票的趋势暂缓，标普中小企业2000指数在技术面上明显落后。标普500指数仅上涨0.1%，这是两周内连续两天增长的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本央行（Bank of Japan）星期三的决策将在日本资产市场上起到更为关键的作用，消息人士向路透透露，关于加息的讨论将被提上日程，并可能公布未来几年内将债券购买规模削减一半的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场对于日本央行升息的预期仍倾向于10个基点的升息，但提振作用将较为缓慢。基本上，到年底市场的预期将加息20个基点左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果日元市场对日本政策“正常化”的进程是缓慢的，那么东京可能难以为这一货币带来向上的动力。不过来自美国联邦储备系统以及其他中央银行采取比市场预期更为激进的降息措施，可能会为日元带来提振。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国利率期货交易者预期联邦储备系统在周三将保持利率不变，从9月份开始逐步降息，至年底将降息大约65个基点。英格兰银行在周四召开会议，可能采取降息措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一系列经济指标和央行政策的影响下，美元周一早些时候达到两周高位，阻力最大的时候突破了154.00日元。亚洲外汇市场相对平静，人民币也处于相对稳定状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是可能为周二市场提供指引的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 日本失业率（6月）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 澳大利亚建筑批准（6月）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 三星季度盈利报告（2季）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿联邦储备董事会大楼的外观" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ADJ2ZFZ4LJMTJF4MD36BZRKSFM.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2022年6月14日，美国华盛顿特区，联邦储备委员会国际总裁陈若涵任时董事会会议。路透社/萨拉·西尔伯格提供图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="东京班克日本大楼的行人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JO32ABG3GFM6HDLGYOAVENMCSI.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月18日，日本东京，偶然步行或者商用车的人穿过日本银行大楼。路透社/金英焕提供图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 21:48:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-29/</guid></item><item><title>羽毛球-中国队巴黎连胜被马来西亚人和丹麦人终结</title><link>https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-malaysia-ends-chinas-paris-winning-streak-2024-07-29/</link><description>&lt;p&gt;巴黎奥运会上周遭受首次羽毛球失利，混合双打骄兵杨姌炳和黄东萍不敌马来西亚配对，而中国另一对男双组合在对阵丹麦的比赛中败下阵来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，中国的羽毛球运动员在奥运赛场上扮演着主宰者的主要角色，至今已收获47枚奖牌，远多于取得第二和第三成功成绩队伍的印度尼西亚和韩国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，面对巴黎奥运的十八场小组赛中，他们已遭遇两次失利，相比之下，东京奥运的比赛持续了四天才见首场败北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杨姌炳与黄东萍在首场小组赛中以17-21、21-15、21-16 的比分败给马来西亚的陈唐杰和童薇薇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们很高兴克服困难，并给他们带来了强有力的比赛。”童薇薇说道，“他们打了一场非常出色的比赛，并将我们做到了极限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为奥运混合双打冠军的黄东萍，与前搭档王奕ў一同参加了东京赛事时表示，虽说阵痛，但目前仍处于小组赛阶段，她对现状并不感到太过沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，中国的另一对混合双打组合郑思为和黄文浩趁势反击，以21-13、21-14 的成绩轻取韩国的金翁浩和成娜恩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在稍后的第二场小组比赛中，排名第二的丹麦混双组合安德斯·拉斯姆森和金阿斯特鲁普最终以21-15、21-13的成绩击败了中国队的刘于晨和赵炫一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在紧随其后的第三场小组赛中，日本的渡边育太和麻生爱纱以21-17、14-21、21-18的成绩险胜香港的汤存明和铁颖善，随后，中国梁维肯和王沧又以24-22、21-14的成绩在与马来西亚的陈秋伊和周裕耀经历了激烈的对决后击败了后者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本预料在德国马克·兰斯夫斯和马唯赛的对阵中拉开序幕，但比赛最终因兰斯夫斯膝伤退赛而取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佐罗·奥皮在苏里南对意大利的乔瓦尼·托蒂的比赛中也被迫因伤退出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印尼的种子选手乔纳坦·克里斯蒂与危地马拉的参赛者凯文·库登则因库登的臂部受伤，未能在男性单打决赛中交锋。&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align: center; margin-bottom: 2em;"&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴黎奥运会羽毛球混合双打小组赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IXZ5RXGNHZJRHEWJ3QTIU53FGQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;2024年巴黎奥运会——羽毛球混合双打小组赛——巴黎起点竞技场，法国巴黎。来自马来西亚的陈唐杰和童薇薇对阵来自中国的杨姌炳和黄东萍。路透社/哈姆德·伊·马哈莫德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align: center; margin-bottom: 2em;"&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴黎奥运会羽毛球混合双打比赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6OE55B7JSRI4DMUFKNUL6QJDHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;来自马来西亚的二人组陈唐杰和童薇薇在与来自中国的杨姌炳和黄东萍进行羽毛球混合双打比赛后庆祝。路透社/哈姆德·伊·马哈莫德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align: center; margin-bottom: 2em;"&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴黎奥运会羽毛球混合双打小组赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C33WV73FLBKJFBAJ3CCEUVHJTI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;在2024年巴黎奥运会的羽毛球混合双打小组赛中，来自中国的杨姌炳和黄东萍在小组赛中对战来自马来西亚的陈唐杰和童薇薇。路透社/哈姆德·伊·马哈莫德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p style="text-align: center; margin-bottom: 2em;"&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴黎奥运会羽毛球男子双打小组赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5ADT6Y5ZJVKX3CLIEJZK2V54MI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;在2024年巴黎奥运会的羽毛球男子双打小组赛中，来自丹麦的安德斯·拉斯姆森和金阿斯特鲁普在小组赛中对战来自中国的刘于晨和赵炫一。路透社/迪耶兰·埃里奥特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 29 Jul 2024 10:37:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/olympics/badminton-malaysia-ends-chinas-paris-winning-streak-2024-07-29/</guid></item></channel></rss>