<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 20:32:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名议员，实际到会190名，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的紧急状态令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布 martial law（紧急状态令）的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尹锡悦总统在首尔宣布紧急状态令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加籍连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在 Quebec 的监狱内遭受另一囚犯的袭击后，于周五去世，享年 74 岁。监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀人犯皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省（British Columbia 的太平洋省份）的猪场杀害毒贩和妓女，并残害其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名女性而被判有罪，这六名女性的部分遗体在其靠近温哥华（Vancouver）的破旧地产上被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日的一次袭击后死亡，这起袭击发生在魁北克监狱。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是来自温哥华市中心东端（Downtown Eastside）贫民窟地区超过60名失踪妇女中的其中一些，该地区长期充斥着毒品。这些妇女直到2002年初皮克顿被捕时才被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，33名受害者的遗体或DNA（许多是原住民女性）在皮克顿位于科奎拉姆港（Port Coquitlam）的猪场上被发现，科奎拉姆港距温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》（Vancouver Sun）报道，皮克顿在亚马逊网站上出售的一本自传几小时内就被下架。在这本自传中，连环杀手声称自己无罪，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架此书，并向受害者家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面档案照，拍摄于他在科奎拉姆港的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面档案照，拍摄于他在科奎拉姆港的家中。REUTERS/Global TV/ 文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲人国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，影响力将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中大约71%的选区统计结果显示，ANC的选票份额不足42%，这比上一次2019年大选的57.5%大幅下降，这是ANC在30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的选举冲击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他政党谈判联盟或其他形式的协议，才能执政。它可能需要作出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党派和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员支持他留任，并且分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能接替拉马福萨的明确统一候选人。”就在2022年撰写拉马福萨传记的南非开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，在这轮选举中，拉马福萨在所有主要政要中的支持率最高，党内派系冲突可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，他会在发布正式预选结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前，拉马福萨曾因在2022年的一份调查报告中涉及与其游戏农场家具中的现金有关的不当行为的指控，在2022年12月时被推迟出现在议会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了关于“农场门”丑闻中的不当行为。随后在同年晚些时候，他赢得了连任ANC领袖的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是对ANC迄今最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪活动以及电力供应中断的不满情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨选举成为ANC领袖，并承诺重塑党的形象，振兴经济，这在前任总统雅各布·祖马9年的丑闻和经济衰退之后进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年成为国家领导人后不久，最初的狂热情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自拉马福萨的死敌祖马，他支持新党“姆可顿戈·维西左”（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期，大大削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC Checkmated（将拉马福萨置于绝境）。他知道他们在这个省市很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“拉马福萨的项目现在结束了……你不可以输掉选举并期望一切正常继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因未能在关键改革上采取行动而受到批评，以避免加剧其党内的分歧——这与他在20世纪80年代作为工会领袖时展现出的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他的团结建设能力和他在推动南非作为“全球南方”的倡导者的角色，后者是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院对以色列提出了种族灭绝诉讼，法官本月初作出裁决，要求以色列停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并坚持其对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨力求夸大ANC在过去30年取得的成就，但批评者表示，他对解决南非最严峻的挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕ANC的最后一次竞选集会上，他向数万名支持者承诺“做得更好”。许多听众在他演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;萨沃托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦面对一群摄像机，传达了一封适用于其法律与政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐藏支付给成人电影明星静默费而涉及34项相关罪名成立的一天后，现任共和党总统候选人列举了一份对手和抱怨清单，言辞愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的司法官胡安·梅伦为“邪恶的”、“不正直的”。他还称呼民主党候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了为其案出庭作证的证人、投票弹劾他的国会议员，并重申他在竞选集会上的说法，将非法涌入该国的移民作为攻击目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面临的挑战视为其个人挑战之外的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲更多的是阴沉而非玩笑。他在新闻发布会上只拿着一张小纸条，最后没有回答任何问题，由其儿子埃里克·特朗普陪伴离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者们对司法系统及其任何质疑特朗普有罪行为的人都进行了强烈谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为对国家的威胁的竞选中，拜登阵营认为特朗普的言论是其无法胜任总统的新的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个人绝望、自怜且屈服的唐纳德·特朗普在个人不满中对美国司法制度撒谎，任何观者肯定得出的结论是：此人无法成为美国的总统，”拜登阵营的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多数视纽约判决为不公的特朗普支持者们表示，在周四一天内为他的竞选活动捐赠了3480万美元，这创下特朗普在WinRed平台上的每日记录（一个共和党数字筹款平台）。竞选活动，由于总筹款落后于拜登，周五试图保持相同的速度，发送了一系列警告捐款者的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”Trump在新闻发布会后的推文中高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都支持前总统，称审判不公，指控应从未提起，曼哈顿陪审团被民主党化，法官偏见等说法（当地官员否认这些说法）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速或不够强烈的人来说，特朗普的支持者和竞选助手们展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台上发帖称应尊重陪审团判决结果的全国共和党团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见像屁股一样，人人都有意见”，他在社交媒体上发文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在社交媒体上指责了马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根，在判决前他曾警告美国“不要用更多极化的毒丸加油，使其烧起来”。拉西维塔随后在推特上回应道：“你刚刚结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州两个选情摇摆州对共和党选民的采访中，几位受访者表示特朗普的判罪令他们思考是否应支持他参选11月的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能会削弱他与拜登的竞争，鉴于特朗普在多个关键摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人类似，呼吁这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切政治行动，都是为了伤害他并把他从竞选活动中尽可能拉长时间开脱”，62岁的梅里塔镇退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们也能做到任何人那里。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="现任共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国介入乌克兰两年战争的一个小小的但具有重要意义的步骤。专家表示，这一决定可能有助于缓解俄罗斯在哈科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是风险过高的。美国担心，重大乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定曾很好地契合了一系列美国对基辅供给较高端武器的禁令，这些禁令随后逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，针对的只是哈科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定给前线的乌克兰人提供了一个绿灯，允许他们使用美国供应的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，攻击越过边境的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并在俄军在哈科夫地区站稳脚跟之前，迫使他们撤退，”乌克兰国家安全研究所研究员米科拉·比莱斯基克表示，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区的关键战场调走部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将处于不利地位，必须重新考虑他们在哈科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程始于数周前。4月13日的一次安全视频会议上，乌国家安全顾问杰克·苏利文、防长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席布鲁恩将军讨论了乌克兰请求在哈科夫地区使用美国武器的问题，一位不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一天，苏利文将这一建议带到拜登那里，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全打击俄罗斯军队，该官员称。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日的一次《路透社》采访中公开呼吁乌合作伙伴采取这样的一步行动，但当时他说道：“至今还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲研究协会高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在其领土内部使用打击的禁令，将其作为在其领土上发动攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境保留其火炮系统，保持防空、电子战、指挥和控制设施，这样它可以保持一定的避风港地位，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李及其他专家认为，仅凭这一决定，短期内可能难以改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会改变前线的移动，甚至可能不会产生太大影响。但会使俄罗斯更难以继续这种跨境作战，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来大规模进攻哈科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北部对哈科夫构成威胁，”他说道。“要这样做，他们就可能在东部作战地带的部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要让乌克兰使用他们的导弹打击俄罗斯，并在周二再次警告局势可能升级为核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在整个未来几周和几个月内扩大利用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的攻势尤为艰难的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在一次接受《卫报》的采访中被引述要求美国批准打击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现供职于华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的这一行动仅是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，而是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员会主张下一步：打击更大的目标范围，可能是不直接威胁哈科夫的俄罗斯目标，但分布在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会将政策扩大到允许在俄罗斯其他地区打击目标尚不清楚，但也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续按必需进行调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科夫附近俄导弹袭击后的破坏现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯对乌克兰哈科夫地区袭击中被严重毁坏的儿童和青少年体育骑术学校，顿涅茨克村，乌克兰。路透社/瓦伦廷·奥吉尔内科/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，条件是释放人质，他同时敦促哈马斯接受这一新提议，表示这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是战争结束的时候了，也要开始未来一天的序幕了，”拜登总统在预定连任的竞选压力下，敦促结束八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋，旨在安排以色列与哈马斯激进运动之间停火的谈判已经反复陷入僵局，双方皆指责对方未能取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列军队对拉法地区的连续数周侵犯之后提出，并受到来自国内和国际社会对加沙地区平民死亡和人质持续被劫持的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火提议提出该国的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是唐纳德·特朗普总统的共和党竞争对手、特朗普被定罪34项罪名后的第二天提出的一项提议，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议由三个阶段组成，与以往提议有所不同，因为停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民区撤出，被劫为人质的人员，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道主义援助，拜登如此宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判永久停止敌对状态的条款。“停火将持续进行，只要谈判继续进行，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，此提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我明白，在以色列中有那些不会接受此计划的人。他们会继续要求战争无限期地进行。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想侵占加沙，并继续战斗多年。人质对他们来说并不重要。然而，我呼吁以色列领导层支持这一协议，无论面对什么样的压力，”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以以色列战争为背景下的惟一一位美国总统，作为派遣美国部队直接保卫在伊朗攻击下受袭的以色列的美国总统，我要求您退一步，想想如果没有这一时刻会发生什么。我们不能错失这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新提议，是因为最近战场上的成效显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这确实是一条通往危机结束的道路，”这位官员表示，“现在该协议非常详细，共有四页半，经过了细致的协商。现在摆在桌面上的，确实可以说是结束这一过程的解决办法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据提议，每一阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，视为直接向以色列民众争取支持的努力。领先的消息台12中断了晚间新闻节目，实现了直播播放拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止刊载发布此提议的细节，新闻主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往的提议更有可能获得成功，得克萨斯奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖活动的能力不再是微不足道，但已经大大降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在偏向于反对”以色列，苏里表示，这可能会促使以色列人渴望结束冲突，同时，拜登的影响也是显着的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一项协议时，可以创造出许多刺激措施，”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议是将加沙病、老和受伤的人质释放出去，以换取为期六周的停火，可以延长以增加进入该地区的人道救援物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那提议方案在本月早期瓦解，以色列拒绝同意作为谈判一部分的哈马斯要求终止战争，并加大对加沙南部城市拉法的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告知调解人，除非以色列停止战争，否则在现有攻击下，不会参加更多的磋商，但愿意就人质和囚犯交换达成全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五会见包括有在哈马斯手中的人质的17个国家在内的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法遭受致命炮击时的照片，其目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部发起袭击后进攻加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯攻击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北部加沙地带贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走。图片拍摄于2024年6月12日。路透社/法马苏达&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，旨在提高产量，这可能导致全球最大的原油生产国——美国，在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命和先进技术及效率的突破，一直是推动非OPEC产油国原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，每天增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国因美国和其他非OPEC产油国产量增长，去年进一步减产，总减产幅度为每天586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在研究一项复杂协议，该协议将使该组织能够在2025年延长一部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日OPEC+会议将讨论供应政策时，美国产量增加继续推动非OPEC+产油国的产出增长，但今年对OPEC+产生的威胁将比2023年小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日，这是最受关注的预测机构，均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的产量增长约100万桶/日。该组织在5月的月度石油市场报告中表示，这意味着OPEC+原油需求至少将在2024年比2023年增加90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，与12月的1326万桶/日相比略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不大可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今价格处于这一水平，钻机数量未出现更多增长，这让人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级，以更好地与较为平坦的钻井增长相一致。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻探平台数量已降至496座，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前并没有想以这一速度增长的意愿。”标普分析师在一份周四发布的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商限制了增长支出，因为无节制的资金投入推动了ใน页岩油领域的迅猛增长，但同时也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增长在一定程度上是由私人生产商推动的，其中一些现在正在被行业整合浪潮所吞并。他们通过钻更长的井和利用水力压裂技术同时从更多的井中开采石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮仍在继续，但我预期在持续提升钻井与完井效率的基础上，当前油价将持续支撑美国整体石油产量的温和增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计年内国际市场将带来更多的增长，而北美市场则出现下滑。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略方针发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那，并预期将在今年引领石油和液体产量增长。据EIA今年3月的数据显示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控室的角度拍摄于德克萨斯州温克附近沃斯油田Oasis Petroleum拥有的租地上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从控室的角度拍摄于德克萨斯州温克附近沃斯油田Oasis Petroleum拥有的租地上。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在华盛顿试图调解与以色列冲突的和平努力中重现了他作为黎巴嫩真主党与美国之间的关键调解人的角色，凭借数十年的经验，伯里在促成和平协议中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[1]&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了伯里这位86岁长者仍然在黎巴嫩的影响力，尤其是对于他在其中发挥长久影响的什叶派穆斯林社区而言。自黎巴嫩前领袖哈桑·纳斯拉拉于9月被以色列杀害以来，伯里一直被视为一种稳定的影响。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;[2]&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;伯里于周三在一次电视演讲中向黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在结束“历史上的一个最危险的时刻”，并将呼吁黎巴嫩民众为了黎巴嫩的未来团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为阿马勒运动的领导人崭露头角，在1992年起连续担任议会议长职务，成为黎巴嫩等级体系中什叶派人士的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人Nichem Gaseem认同伯里作为和谈角色的地位，称其为真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次造访贝鲁特，会晤伯里，企图促成结束冲突的和平协议，而这恰逢加沙战争同时爆发，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;[3]&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间主要冲突所发挥的类似作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，在黎巴嫩没有总统，内阁只拥有有限权力的情况下，伯里所发挥的作用更为重要，且其利用有限手段接触真主党变得更加困难，由于该民主党被美国列为恐怖主义组织。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他是唯一值得你见的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被扣留在贝鲁特的39名美国人中达到国际知名度。这些人被什叶派武装分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后的议会选举后，伯里当选议会议长，这正好与纳斯拉拉的真主党领导地位上升相吻合。他们共同领导了什叶派双头，这两个政党在什叶派政治代表和多数政府中的地位占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任合作伙伴，使他在政治上非常关键，但同样清楚的是，他的行动受到真主党或伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿马勒运动势力范围内的地区，包括亚特尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出生于1938年的塞拉利昂移民商人家庭，伯里19岁时就活跃在黎巴嫩的政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾遭鄙视的什叶派社区许多人赞扬伯里为改善他们在宗派制度中的地位所作的努力，因为在该制度中，特权向基督教徒和逊尼派穆斯林倾斜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在阿马勒运动创始人毛萨·萨德失踪后接任了该运动的领导职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里积极推动了阿马勒运动的军事崛起，该运动参与了与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，并与其之后真主党的政治道路紧密一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的电报在2010年因质疑他真正对待真主党的态度而被曝光时，伯里否认了这一说法，并声明纳斯拉拉“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒战士们加入了真主党在加沙战争期间对以色列发射火箭的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图制止以色列和黎巴嫩边境的相互炮击，并说服真主党撤退到里蒂尼河以北。后者的战线距离边界的北部约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说：“将里蒂尼河南移靠近边界比推动真主党北移更易为实现。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;但反对派批评伯里是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，那次崩溃源于数十年的国家腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他人同样批评伯里因拒绝召集议会会议选举总统而使国家最高职位空缺达两年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主党的政治对手们不满，后者表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里会见伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）于2024年11月15日在贝鲁特会面。路透社/萨迪尼·塔伊尔  文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位建筑物上的纳比赫·伯里肖像牌匾，在贝鲁特举行庆祝阿马勒运动创始人毛萨·萨德失踪45周年的大游行活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名建筑物上的纳比赫·伯里肖像牌匾，该牌匾在贝鲁特举行的庆祝阿马勒运动创始人毛萨·萨德失踪45周年的大游行活动期间展示（2023年8月31日在贝鲁特）。路透社/穆罕默德·阿扎克尔  文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重质押平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者需将加密货币锁定以换取奖励，这涉及复杂的机制，分析师警告称这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”日益流行，是加密货币市场风险偏好增加的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻求收益，这种现象愈发明显。比特币，这一最大加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引超过188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重铸以扩大传统的加密货币实践“铸币”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中的许多计算机检查并确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者（如以太坊持有者）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与铸币期间失去立即访问其资产的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些铸币平台还为用户提供新创建的加密货币，代表他们已铸币的加密货币。重铸使持有者可以将这些新资产再次锁定在不同的基于区块链的程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重铸是否安全有着分歧，有些业内人士认为这项实践还太新，不足以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重铸加密货币的象征性代币被用作加密借贷市场的抵押物，可能会导致循环借贷，基于少数基础资产。他们认为如果每个人同时试图退出，这可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的时候又有抵押品，这并不是理想的状况，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：以太坊区块链上的铸币回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重铸的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，该领域涉及加密货币持有者投资实验性方案，目的是在不售出持有的资产的情况下产生丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台还未直接向用户支付铸币奖励，其机制尚未开发完毕。用户在期待未来奖励或“空投”时加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人分发其自身新创建的代币“EIGEN”。用户希望这种代币在未来能值钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长是由用户寻求“空投”推动的，“这真的很投机，免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;提供铸币服务但不提供重铸服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预先主动做这件事，（他们）期望会受到奖励，但他们不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在西雅图大学担任助教期间推出，他作为团队的一部分在印度率先推出了由学生设计的微卫星，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务市场，将未来的铸币者与需要锁定代币的应用程序对接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户将其代币锁定在EigenLayer上并生成代表重铸资产的新代币，这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在何处铸币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是某种新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能伴随着“隐藏的风险”——如果重铸代币被用于加密借贷，可能会导致强制平仓和市场下行期间的更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷带来的损害，随着用作抵押的加密货币迅速失去价值，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与重铸风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重铸，他们指出，重铸协议中的现金与全球约2.5万亿美元的加密货币资产相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界中的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就目前而言，我们并没有看到任何从重铸问题转移到传统金融市场中的实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域日益与主流金融相连，机构投资者也开始关注重铸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密业务部门Zodia Custody看到对铸币的巨大机构兴趣，但认为重铸是一个太大胆的步骤，因为它难以建立资产所在地和奖励分配的“纸质记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密业务部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将其部分资金进行重铸，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示其为客户加密资产提供铸币服务，并期待“围绕重铸的新生态系统出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示展示了表示加密货币比特币。这是一张于2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图照片。REUTERS/Benoit Tessier/插图/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示展示了表示加密货币以太坊的代币。这是一张于2023年6月16日拍摄的插图照片。REUTERS/Dado Ruvic/插图/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>