<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 23 Jul 2024 21:26:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议了对加沙的新停火协议作为交换，释放人质，并呼吁伊斯兰抵抗运动（哈马斯）接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争并开始未来的时候了。”在选举年压力下，拜登必须遏制持续八个月的加沙冲突，拜登在位期间压力之下即将针对结束加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等调解人多次推动以色列和加沙地带抵抗运动犹太复国主义穆斯林哈马斯组织之间的停火谈判，但由于双方均互相指责对方导致停火谈判停滞不前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列对拉法的入侵和对加沙地带死亡事件的新压力，以及国际社会对以色列的责任质疑，引发了这一提案。哈马斯和以色列之间的停火协议谈判一直搁置，其中既包括了双方都指责对方的责任问题，也有一部分是因为以色列政府内部的辩论和压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登提出和平协议后，以色列授权谈判者向哈马斯提出一项停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被指控34项重罪，并被判有罪，这是对两位候选人的鲜明对比，这提出了新的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新提案由三个阶段组成，它与以往的谈判提案不同，因为一旦停火协议签署，停火将作为冲突各方完成所有三个阶段的前提而维持下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，以色列将撤军离开加沙的人口中心，女性和老人等被挟持的人质将被数百名囚犯交换。巴勒斯坦平民将回流至加沙地带，包括北部加沙地带，每天有600辆卡车将人道主义援助带入加沙地带。这是提议的第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将商讨全面结束敌对状态的条款。总统说：“停火仍将继续，直到谈判结束”，这是谈判中的一次新举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括制定大加沙重建计划。该提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁那些主张无限期战争的人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我也知道，以色列有那些并不同意这一方案，而希望战争无限期持续的人。有些人甚至在政府中，他们都很清楚，他们想占领加沙，持续多年打仗，并且结束人质危机并不在他们的优先考虑，”拜登表示,“尽管面临如此压力，我要求以色列的领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“身为一直致力于以色列的所有美国总统之首，并在全面战争期间访问以色列的一位美国总统，我要求您重新思考，这一时刻将会决定什么。我们不能失去这一刻，”他继续说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国政府高级官员在匿名情况下对记者称，以色列之所以能够做出新的提议，是因为他们在近期的战略行动上取得了优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们现在有了结束危机的道路图。我们一起审议了一份长达四页半的协议文件，”这位美国政府高级官员说，“这份文件是有着精细细节的讨论达成的结果。现在摆在我们桌面上的，是一条通往冲突终结的转折路上的决策进程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这一计划，每一阶段将持续为期42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一些以色列媒体报导，拜登在周五的演说非常振奋人心，是直接与以色列公众互动的一次尝试，包括以色列第12电视频道中断晚间新闻直播来转播演讲，这在以色列政府之前是禁止公开透露该提议详情的。拜登将此次提议视为可能性更高的选项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德州奥斯汀大学历史与公共事务教授杰瑞米·苏里说：“以色列对哈马斯的打击已经造成了重大损失，哈马斯能发起任何严重攻击的可能性已经大大降低。”他指出，这就是提议背后的一个主要原因。全球舆论再次“转向反对以色列”，这可能激励以色列参与停战占领，加之拜登的影响力也在发挥作用。美国总统真正投入到一个议题中时，他能够创造许多激励动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提案要求在6周的停火结束后交换患病、年老或受过伤的人质，然后在不调整停火期限的前提下为更多援助进入该地区开辟渠道。此次提议当初很快陷入了僵局，最近以色列拒绝接受哈马斯全面停止战争的提议作为谈判条件，并加强了对南部加沙地带城域拉法的进攻。之后，哈马斯表示律师告诉调解方，他们将不再参与进一步的谈判期间的攻击，但若以色列停止行军，准备好与以色列达成全面协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫国家安全顾问杰克·索利文将在Friday会见17个国家的外交人员，他们的本国公民由哈马斯人在加沙挟持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日以色列在拉法的空袭造成了 45 名巴勒斯坦人死亡，引起了国际舆论的恐慌，但并未违反美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了人们无法想象的苦难。”拜登周五表示。 “我们都看到了本周加沙灾难性大火后以&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在特朗普大厦内面对摄影机的镜头，唐纳德·特朗普向大家传递了一个信息，既适合他的法律挑战，也适合他的政治斗争：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向成人电影明星保密的捐款而被指控的34项罪名成立后一天，共和党总统候选人罗列出了对手和愤怒的理由名单。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，市区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。盖帝图片/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;他称主审他的联邦法官胡安·梅什昂为“腐败的”和“恶魔”。他将共和党的竞争对手、11月5日选举中的竞争对手、民主党乔·拜登描述为“我们国家历史上最差的总统”。他对那些对抗他、投票罢免他的国会议员和 - 模仿他的竞选口号 - 那些他声称非法涌入美国的移民进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐款，将他面前的挑战与他一人无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“来做这件事，”他说，“因为我们为美国而战。”尽管他其他说辞中经常偶有幽默，但这个声明多半充满了忧郁。在新闻发布会期间，特朗普仅拿着一页纸的笔记。结尾时，他没有回答提问，很快与他的儿子埃里克·特朗普一起从领奖台上退了回来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在没有摄影机的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友对司法系统和任何指责特朗普犯下罪行的人进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个候选人将彼此视为国家安全威胁的选举中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为他不符合总统职务的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普自言自语着自己的种种不满，并擅自在美国司法制度上撒谎，任何观看的人都有一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的支持者 - 大部分人认为纽约的判决是公正失误 -在周四单日为他的竞选捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是热带读，共和党的数字筹款平台，创下单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款上落后于拜登的竞选活动试图在周五以一系列预示着阴郁的筹款短信保持速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信写道：“美国历史上最黑暗的一天！”
另一条短信在特朗普的新闻发布后尖叫道：“我永远不会放弃！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存在瑕疵，指控不应该提出，曼哈顿的陪审团池沾染被控罪，法官存在偏见 - 这种说法当地官员否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党的谴责没有迅速强烈时，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共情管理助理克里斯·拉西维塔大肆抨击了在全国大学共和党小组社交平台X上发布的信息。这条信息称陪审团的判决应该被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;他还瞄准了在社交媒体平台上=userLaCivitaC/status/1796299965863747724”&gt;上发布信息的前马里兰州共和党州长和寻求参议员职位的中间派竞选人拉尔夫·霍根。在判决前，他警告美国人“不要用更多的党派毒药浇油增添火情。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你的竞选已经结束了。”拉西维塔在X上回应了霍根。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键州对共和党选民的采访中，几位表示特朗普的定罪使他们重新考虑了在11月份支持他的决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这种背叛可能导致他在与拜登的竞争中受到伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是受访的大多数共和党人听起来与特朗普本人很像，他们认为审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有都是政治上的，只是为了伤害他，尽可能多地让他脱离竞选现场。”来自乔治亚州玛丽埃塔的一名62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他做这种事情，对他们做这种事情没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，纽约市区。路透社/ Brendan McDermid/档案图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放松对乌克兰在俄罗斯领土上使用美国武器的部分限制，这是一个进入两年多战争的微小但重要的深入步骤，专家称这有助于削弱俄罗斯跨边界向哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府曾认为允许乌克兰使用美国供武器打击俄罗斯领土内的目标过于冒险。因为担心重大乌克兰袭击可能引发直接与核武装的俄罗斯的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这条规则与其他美国对向基辅提供高级武器装备的禁令恰好符合，这些禁令后来也崩溃了，包括先进的美国战斗机以及远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定于本周四生效，是针对哈尔科夫地区的战斗进行的严格限制。据美国官员称，允许乌克兰使用美国提供的武器对越过边境的俄罗斯军队进行反击，这些军队正在袭击他们或准备袭击他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，这给前线的乌克兰部队提供了一个越过边界攻击俄罗斯军队的绿灯，这些军队使用美国的高机动性火箭发射系统（HIMARS）发射台，配有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;这可以稳定战线，并可能创造出驱逐（俄罗斯军队）从哈尔科夫地区之前他们已经挖掘牢固的状态的条件,&amp;quot;乌克兰国家战略研究学院研究员米霍拉·比列斯科夫说，这是一个位于基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将会减少基辅将部队从东部顿巴斯关键时刻的战斗前线抽离的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;俄罗斯现在将会发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在入侵哈尔科夫时使用的战术,&amp;quot;他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员称，乌克兰于5月13日在一个安全的视频会议中向白宫国家安全总监、国防部长以及联合参谋长推荐了这一请求，会议的参与者有律师助手、劳埃德·奥斯汀和布朗将军。他们制定了一个建议放松限制的方案，该建议由图勒·斯潘尼尔在他的政策上的5月15日呈交给拜登。根据该官员信息，拜登同意乌克兰应有权在其本国土地上对入侵袭击他们的人进行反击，拜登的政府一直在对此确定决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取此一步骤，但当时表示到目前仍无任何积极的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资深研究员罗伯特·李，现已加入外资政策研究所的欧亚项目，表示俄罗斯利用了拜登禁止打击俄罗斯领土内的袭击的禁令，利用这一安全地带在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌LOCITYANKF的第二大城市哈尔科夫与边境仅相距19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;俄罗斯可以在边境这边保持它的炮兵。他们可以保持防空、电子战、指挥和控制,&amp;quot;李表示。&amp;quot;他们可能会有些几分的避难所意义。&amp;quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但专家们这个决策单独来说短期内可能不会改变前线的运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;我认为这个决定不会改变前线运动那么多，如果有的话。但是它将会使俄罗斯继续这种跨边界行动变得更加困难,&amp;quot;李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆表示俄罗斯军队缺乏足够的兵力进行大规模的哈尔科夫进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;俄罗斯没有足够的军事实力产生足够的战斗能力来真正从东北部威胁哈尔科夫。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商坚守承诺，限制增加产出以提振产量的支出，这使全球最大原油生产国在2024年保持较慢增长的前景，可能有助于减轻欧佩克+在未来周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国由于页岩革命和技术创新及效率提高带来的产出大增，引领非欧佩克国家原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日产量上升超过一百万桶，达到1293万桶，远远超出美国政府一月初预测的约每日40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+组织及其盟友去年通过部分减少供应，部分是为了抵消美国及其他非欧佩克国家产出的增长。总欧佩克+削减了586万桶/日的供应，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在讨论一个复杂的协议，该协议将允许该集团在2025年继续部分减少供应，周四有三位熟悉欧佩克+讨论的消息人士表示了这一协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+在周日考虑供应政策时，美国的产量增加继续推动非欧佩克+产量增长，但相比于2023年，这种威胁减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测是，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计高产美国产量的增幅将达到64万桶/日。这三位专家及其预测都是最受关注的分析员，他们的预测均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/日将显著超过美国以外的非欧佩克产量增长，2024年约为100万桶/日。欧佩克在5月月度报告中表示，这暗示对比2023年，欧佩克+原油应增加约90万桶/日的求量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长110万桶/日，对非欧佩克原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年美国原油产量整体上没有太大变化。4月份，炼油量为约1313万桶/日，而去年12月份为约1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析人士认为，随着油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商不太可能像去年那样惊人地超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客户们依然非常谨慎、有节制。”合同钻井供应商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。
   “惊讶的是，目前的价格下钻机数量并未有显著提升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出保持不变，没有对钻机进行升级，以最接近平坦的钻探增长。到年底计划运营12个钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻机数量已降至496台，比一年前水平下降13%，根据贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年增产100万桶/日的能力，但目前并没有愿望以这样快速的速率增长。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计2024年美国原油和凝析油生产将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商对增长的投资有限，受到投资者的压力，此前无节制投入带来了2010年代石炭页中的高速增长，但因此限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分是由私营生产商推动的，一些生产商今年正卷入一场席卷行业内的合并狂潮。他们通过钻更长的井以及同时从更多井中裂解岩石来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期合并活动有所增加，即便在近期合并活动的影响下，我们也能继续保持当前的油价，并支持更多整体美国原油产量增长，原因是钻探和完成效率的持续改善，”Texas Standard Oil公司的总裁 Timothy Roberson 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油技术服务公司，如SLB（SLB.N）预测今年国际市场而非北美将有更多增长。其今年第一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因也是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近几年策略有明显变革，资本纪律更强成为了重点，因此作出了这样的反映。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，美国、加拿大、巴西以及圭亚那预计今年将引领石油和液体产量增长。欧佩克+的石油产量预期下降100万桶/日，而非欧盟成员的供应将增长140万桶/日，美国能源信息署（EIA）在3月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+学会了与美国原油产量增长并存。” Stunovo在UBS表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="点击图片查看原图"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;图片说明：这是美国威斯康星托尼莱斯井区Oasis Petroleum租地的钻井台的操作地板，从控制室可以看到，美国德州油井数2018年08月22日摄于Wink。  /REUTERS/Nick Oxford/文件照片
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲民族大会（ANC）政党自结束种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后实力大打折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票点的选举结果显示，ANC的得票率不到42%，这是自2019年上一次选举以来的重大下滑，也是30年来的首次低于57.5%的选举获得的大多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举上的打击意味着前纳尔逊·曼德拉的解放运动将不得不与一个或多个较小的政党协商建立一个联合政府或达成其他形式的协议来管理国家，可能需要做出政策妥协或让位于关键内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从前工会领袖转变为企业家的拉马福萨很可能会面临反对党和其党内批评者的要求辞职的压力，但一位ANC的高级官员支持他留任。分析人士表示，没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;没有一个明确的统一候选人能够继任拉马福萨的职务&amp;rdquo;，开普敦大学教授、拉马福萨的传记作者安东尼&amp;middot;巴特勒说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，拉马福萨在大选中对主要政治家的批准率最高，ANC内部的派系斗争可能会使他在任何反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人说，他将在周日公布全部的最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，一个调查报告发现，他可能在游戏农场的一套现金堆里犯了不当行为，他否认了这一指控，被人指控为&amp;ldquo;农场门&amp;rdquo;丑闻，并赢得了去年那个任期作为ANC领导人的新五年的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票被视为ANC面临的最艰巨的考验之一，是因为选民对高失业率、犯罪和困扰国家长达数月的电力中断等问题的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末在其上任总统时，承诺清洗党的形象，并在九年的丑闻、腐败和经济衰退后，刺激经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在2018年，当他成为国家领导人之后，最初的乐观情绪很快就消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该国经济持续停滞六年，高级ANC官员仍充斥着丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票的决定性打击来自他的政敌祖马，他新成立了国民解放军（uMkhonto we Sizwe）党，比预期表现更好，并在ANC的支持中造成重大打击，特别是在他的家乡夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal）省份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;祖马成功地将拉马福萨和ANC(南非非洲民族大会)送往失败。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔很脆弱&amp;rdquo;，政治分析师拉弗尔&amp;middot;马坦基说。&amp;ldquo;这是拉马福萨计划的终结，你无法失去选举并期待事情恢复正常&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在确认关键改革措施时犹豫不决，似乎回避可能会加剧党的分歧而受到批评——而他在20世纪80年代作为工会领袖时显示出的果断和决断大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者则称赞他在平衡和改进南非的声誉方面所作出的贡献，这个国家如今被称作所谓的“全球南方”为代表的发展中国家集团的中坚力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨在全球范围内成为了最具有影响力的发言者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起被以色列视为大屠杀的起诉案件，导致了法庭本月的裁决以色列必须停止对加沙城市拉法的军事袭击。以色列坚决否认了这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的拉票活动中，拉马福萨试图强调其执政党过去的30年所取得的成就，但批评者表示对于南非最大的挑战，他所提供的新解决方案显得不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的选举前最后一次集会晚会上，他向数万加入索维托足球场的正义之人的集会承诺&amp;ldquo;做得更好&amp;rdquo;。许多人在他演讲完毕之前就离开了。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。路透社/奥帕&amp;middot;恩科尔西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大有史以来最臭名昭著的大规模谋杀犯之一罗伯特·派克顿(Robert Pickton)于本月初在一处最高安全等级的监狱遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，当时他年满74岁。监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派克顿是加拿大有史以来最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，在2007年因在布里斯托哥伦比亚省的养猪场屠杀及肢解毒药成瘾者和妓女的遗骸而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在卑诗省以外地区被捕后，最终承认在大温哥华地区某处破败的房产中谋杀了六名女子。政府检方在其被判处终身监禁后，撤回了为另外20起谋杀案所提出的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正署表示，罗伯特·派克顿于5月19日在魁北克监狱遭到袭击后去世。遭到袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深感这一受刑人的案件对其在加拿大不列颠哥伦比亚地区及其他地区社区的影响极其严重。”该机构在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是超过60名妇女中的一部分，她们在该市毒品泛滥的东镇社区失踪，直到派克顿于2002年初被捕为止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在派克顿位于距离温哥华市中心东面约25公里的波特考quitlam郊区猪场搜获的女子遗骸或DNA中，有33名女性，其中许多人是原住民身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年报道，一本据称由派克顿撰写的书籍在出现在亚马逊销售大约几小时之后，就被亚马逊内部下架。当时情况下，派克顿告知《温哥华太阳报》自己宣称无罪，并且被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该书出版商要求亚马逊移除该书，并向遇害者家属道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视影像，罗伯特·威廉·派克顿在其位于波特考quitlam的家庭住宅中。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·派克顿的档案电视影像是在波特考quitlam的家庭住宅中拍摄的。华盛顿全球电视/档案照片法新社提供&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，该平台为投资者提供锁仓token作为收益的交换，此复杂策略已引起分析师警告，对于用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”飙升的流行是加密市场风险激增的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，多空交投活跃。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而第二大ether在一年内上涨了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。在2月份从美国风险投资公司安德森-霍洛威茨加密部门筹集了1亿美元后，该公司的再质押平台吸引了1880亿美元的加密货币，首次超过40亿美元。六个月前。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了再质押以扩展一种根深蒂固的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种类型的数据存储，其中包括网络中的许多计算机&lt;br/&gt;&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&amp;gt;进行确认&amp;lt;/a;&gt;谁拥有哪些加密货币。为此，加密代币所有者，如ether，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押时会失去对代币的即时访问权，但会因此获得收益。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也可以将代表质押加密货币的新创建的加密货币分发给用户。再质押使用户可以将那些新代币再次质押到不同的区块链基础的项目和应用中，以希望能够获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险存在分歧，其中一些内部人士表示，这种做法还相对较新，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心的是，如果代表再质押加密货币的代币作为加密货币巨大借贷市场中的抵押品使用，可能会有大量基于少数潜在资产的无限借贷。如果所有人同时尝试退出，他们说这可能破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押的抵押都用作抵押时，这不是理想的，它增加了一个新的风险因素，这个因素并不存在。”Crypto数据提供商动作科技的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力是收益：以以太坊区块链为基础的质押回报通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融或DeFi领域中的最新发展，该领域允许加密货币持有者在不实际销售它们的情况下，投资于实验性的计划以获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户正在期待未来的奖励，或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer最近发放了自己的新创建的令牌给使用其平台的人们，他们希望这个令牌叫“EIGEN”，在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动作科技的摩根·麦卡锡说，再质押平台的增长是由寻找空投的用户推动的，他称其为“真是极度投机性，这种免费钱的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase研究部负责人David Duong表示，该交易所提供质押但不提供再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预见到未来，带着这种期望；会有奖励，但他们不知道是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示说EigenLayer是由Sreeram Kannan创立的，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且与一组人一起在印度推出了第一个学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押的代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台已经出现，包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO，这些平台会为用户进行再质押，并生成代表再质押资产的代币。这些令牌可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将用户培养成使用平台的参与者，以获得奖励。这些都是金融投资。”EigenLayer的创始人Sreeram Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对此类风险有些不以为然，指出再质押协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关心加密世界中的损失，是否会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球评级公司数字资产分析主管Andrew O’Neill表示，“目前来看，从再质押问题向传统金融市场造成实质性风险传播的隐患不大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在不断与主流金融界相连，并且再质押正在受到机构投资者的热捧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的数字资产部门Zodia Custody看到了机构在质押方面的大量兴趣，但考虑到难以建立资产的轨迹以及如何分配奖励，因此认为再质押是一个过于先进的阶段。首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的数字资产部门Laser Digital已与Kelp DAO合作对部分资金进行再质押，Kelp DAO在4月的博客中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sygnum是一家专注于加密货币的瑞士银行表示，它质押其客户的加密资产，并期待“围绕再质押形成新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p align="center"&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的代表图示&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的代表图解&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum取得了压倒性的胜利，成为墨西哥的第一位女总统，她继承了她的导师和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的受欢迎程度在穷人中起到了推动作用，从而促成了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，赢得了总统职位，得票率在 58.3% 到 60.7% 之间。根据墨西哥选举委员会的快速点算，这将是墨西哥民主历史上投票率最高的纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟可能在国会两个议院赢得可能的三分之二多数，这将允许在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会给出的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 在初步结果显示她得票率在 26.6% 到 28.6% 之间后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"第一次在共和国 200 年的历史中，我将成为墨西哥的第一位女性总统，"Sheinbaum 在支持者的大声欢呼下对支持者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 胜选对墨西哥来说是一个重大步骤，这是一个以其“男子气概文化”著称的国家，也是世界上第二大天主教人口国，多年来推动更传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 是美国、墨西哥或加拿大大选中的第一位女性获胜者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从没想到有一天我会为一名女性投票，"87 岁的支持者埃德尔米拉蒙蒂尔说，她是墨西哥最小州特拉斯卡拉的支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在那之前，我们甚至不能投票，而当我们有机会投票时，是听从丈夫的指示。感谢上帝，这一变化，我能够亲自体验。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 面临着艰难的道路。她必须平衡增加受民众欢迎的社会福利政策，同时接手高额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布初步结果后，她对支持者表示，她的政府将遵循财政纪律并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全，但她没有给出细节，选举被认为是墨西哥现代历史上最暴力的选举之一，有 38 名候选人被谋杀。许多分析员认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，犯罪集团的影响力扩大并加深了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票也因普埃布拉州两个投票站发生枪杀事件而遭到破坏。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，已有超过 185,000 人在墨西哥现代历史中丧生，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警务水平和减少无责任情况方面进行重大投资，否则Sheinbaum可能难以实现整体安全水平的重大改善，"独立拉美政治风险分析师纳瑟尔·帕里什·弗拉尼利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该执政 MORENA 党也赢得了 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长竞选&lt;/a&gt;，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临美国和墨西哥之间庞大的中美洲过境移民流程以及对抗毒品贩运的安全合作问题，尤其是在美国杜邦总统可能赢得的背景下。杜邦誓言对墨西哥制造的中国制造汽车征收 100% 的关税，并称他会调动特种部队来打击犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将致力于解决电力和用水短缺问题，并吸引制造商从美国近岸生产转移到墨西哥，这正在成为一种趋势，即公司靠近其主要市场转移供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 还必须解决国家石油巨头 Pemex 的问题，该公司过去 20 年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不能只是一个无休止的洞穴，你往里面扔公共资金而公司永远无法盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家 Alberto Ramos 说。 "他们必须重新思考 Pemex 的商业模式。" &lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资提高了两倍，减少了贫困，并监督了墨西哥比索的加强和低失业率，使他变得异常受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥正走在今年录得较大赤字的道路以及中央银行预计 2025 年 GDP 增长仅为 1.5%，这不会轻松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 拒绝了反对党声称她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她已承诺继续许多有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在获胜讲话中，Sheinbaum 向洛佩斯·奥夫拉多尔表示感谢，称他是一个“将国家转变为更好”的独特人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里里欧斯说，批评指 Sheinbaum 会成为前领导人傀儡的背后，是女性的偏见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"无法相信她将自己做出决定，我认为这与她是女性有很大的关系，"她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在就如何更好地对抗大流行病达成全球协议的会谈将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在承认COVID-19期间失败的情况下，世卫组织的194个成员国在过去两年一直在就一项可能在大流行前后增加合作的协议进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但谈判由于有关疫苗分享和准备等议题上的分歧巨大而被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，国家间达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），包括“最严重且全球威胁最大的卫生危机”新类别“大流行紧急状态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定表明成员国共同的愿望去保护自己和世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共同风险，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们迈出了问责国家、加强措施停止爆发以威胁到美国和我们国家安全的步伐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的改变旨在在新冠大流行导致超过700万人死亡后，加固世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>