<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2024 12:54:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国重申崇高的政策目标，但未提供实施细节</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-pledges-industrial-modernisation-raft-other-reforms-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;中国领导人于周四重申了广泛经济政策目标，包括工业现代化、扩大国内需求与遏制债务和房地产业风险等，但未详细说明实施方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此声明发布在官方新闻机构新华社关于由国家主席习近平领导的中共中央全会的关键会议报道中，全会每五年举办一次，被称为“全会”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道表示，北京希望改善社会保障、医疗保健和收入分配系统，并引入土地、税收和金融体系改革 - 与过去十年的官方文件中做出过的承诺相符合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时正值国内越来越多的人们遭遇经济困境，且欧洲、美国和全世界其他国家和地区对中国商品提高进口壁垒之际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;低薪资增长和就业市场的不确定性使得消费者情绪降至接近历史最低水平，产业界的产能过剩迫使企业发动价格战，从而挤压利润率和加剧通缩的困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为世界第二经济体的中国第二季度经济增长低于预期，依赖工业产出和外部需求；问题严重的房地产业和消费者支出持续令人失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最初声明中几乎没有留下任何乐观解读的空间，”德国宏研（Merics）中国研究机构的首席经济学家马克斯·赞格林说：“稳定国外商界、中产阶级的担忧显然没有在议程上排名靠前。我惊讶地发现最初的声明甚至根本没有试图缓解他们的担忧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平在央视走入场前被党员的掌声迎入，位于长桌中心，发表演讲。新华社没有说明北京计划实施何种变更，但表示“任务”应该在2029年完成。预计几天内将会发布包含更详细政策计划的文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师认为，议会出现的结果显示了延续性，并未表明中国政府在政策制定或经济增长模型上的任何调整。全球市场对此未有反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭点资产管理公司的首席经济学家张志伟表示：“没有明确的宏观政策变动信号。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国早在十多年前在另一次全会上就承诺要解决高投资和产出水平与需求薄弱之间的深化不平衡问题，但其并没有将资源导向消费者，而是投入基础设施与房地产，债务以难以持续的速度累积。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次全会声明再次强调了中国寻求“积极扩大国内需求”的目标，但没有给出具体细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚北京如何在偏好生产导向政策的同时提振消费者需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“经济安全保障政策与扩大供应面经济与给予市场力量更大角色和促进经济增长向消费倾斜之间似乎仍存在矛盾，” Capital Economics公司中国经济学部主管朱利安·埃文斯·普里查德说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，此次声明强调了中国寻求“新生产力量”的目标，“新生产力量”这一术语由习近平去年提出，旨在展望科学研发和技术突破，重塑制造业和推动新一轮高速增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“供给方面的政策将继续占据主流地位，”Commerzbank AG公司的高级经济学家汤米·吴说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;领导层也表示中国将“提升市场的角色在经济中，创造一个公平、更具活力的市场环境，优化资源配置效率”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方文件中先前表述的是“市场在经济中的作用决定性性发挥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告还说，“放宽市场限制，同时确保有效监管，以更好地维持市场的秩序，补救市场失灵”。</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 09:59:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-pledges-industrial-modernisation-raft-other-reforms-2024-07-18/</guid></item><item><title>中美芯片战加深，科技股波动</title><link>https://www.reuters.com/technology/asia-tech-stocks-skid-deepening-sino-us-chip-war-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;亚股中的芯片股在周四暴跌，而其欧洲同行在新闻报道后获得了一些起步动向，这则报道指美国正在考虑对向中国出口先进技术半导体技术施加更严格的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场表现最差的公司之一是台湾积体电路制造公司的股票（TSMC）（2330.TW），这全球最大合约芯片制造商在过去两天内市值缩水约新台币1.7兆元（约521.3亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国共和党总统候选人唐纳德特朗普（Donald Trump）表示，台湾应当为国防付费的言论，加剧了这波负面信息浪潮，导致TSMC股价下跌2.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TSMC在周四的盈利报告中表示，预计第三季度收入将较去年同期增长高达34%，并在公布季度净收益超过市场预期后发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲的其他科技巨头也遭受损失，其中韩国内存芯片制造商SK海力士股价下滑了3.6%，日本的东京电子公司（Tokyo Electron）（8035.T）下滑8.75%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球交易所交易基金 - 全球X亚洲半导体（3119.HK）遭受了1.74%的跌幅，今年以来增长幅度减少至16.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧洲，STOXX 600指数（.STOXX）上升0.2%，然而技术子指数（.SX8P）跌至六个星期的最低水平，最后下跌了0.37%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社于周三亚洲交易时段披露的一篇新闻报导称，拜登总统的政府正在权衡一项被称为「外国直接产品规则」的措施。这允许美国政府禁止销售可能使用美国技术的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能意味的限制可能会为东京电子和荷兰的阿斯麦（ASML）等公司带来额外的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不平凡第二季度盈利报出的阿斯麦（ASML）股价在周四仅上涨了0.3%，逆转了此前超过10%的下跌，尽管同日发布的第二季度报出高于预期的盈利显示人工智能相关的业务预订增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿对美国半导体制造行业的高度保护，它认为这一点对于与中国进行竞争至关重要，正在引起投资者的连续担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明汉证券公司的分析员姜金烨认为“宏观和地缘政治因素起着更大的作用，而包覆着基本因素。”他也指出阿斯麦对中国的大量销售使得该拟议中的美国限制成为其目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对中国芯片行业出口的限制包括10月发布的一系列限制，限制了由NVIDIA等公司设计的先进人工智能处理器的出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中美关系的最新变化加速了投资者从大型科技股转向较小的市值股的迹象，这是因为低利率预计会对较小的公司带来利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年至今，全球人工智能热潮推动了科技股的猛烈上涨，纳斯达克（.IXIC）上涨了20%，而标准普尔500指数（.SPX）飙升了17%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“半导体/人工智能领域的定位非常极端，进口限制评论触发了一个减险事件,”在普捷资产管理公司管理亚洲特殊场合对冲基金的尚欧瑟所说。&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="width:100%;"&gt;&lt;img alt="半导体晶片的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3CMQ6LB3MRLKBKFYWCK6ZCGQFU.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="caption-text" style="text-align: center;"&gt;2023年2月17日拍摄的照片，用于说明介绍用途。路透社/弗洛伦斯·洛/插图/档案照片
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="width:100%;"&gt;&lt;img alt="中国和美国国旗与半导体晶片的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LN2JRNZOKNN2LAPMYHO2ITNGEU.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="caption-text" style="text-align: center;"&gt;2023年2月17日拍摄的照片，用于说明介绍用途。路透社/弗洛伦斯·洛/插图/档案照片</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 04:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/asia-tech-stocks-skid-deepening-sino-us-chip-war-2024-07-18/</guid></item><item><title>丹麦与其他欧盟国家一起抗议欧尔班的俄罗斯之行</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/denmark-joins-other-eu-states-protest-orbans-russia-trip-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;丹麦外交部长在周四表示，该国将不会派遣部长参加与本月匈牙利欧盟主席会议相关的一些非正式政府会议，以抗议维克多·奥尔班总理与俄罗斯和中国的领导人会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥尔班在本月早些时候分别与俄罗斯总统普京和中国国家主席习近平会面讨论可能的乌克兰和平协议，激怒了一些欧盟领导人，这些人警告不要取悦莫斯科，并表示奥尔班并不代表欧盟的27个成员国，他还遭到了欧洲议会的批评，该议会通过了一个决议谴责奥尔班的俄罗斯之行，称欧盟议会“认为这种违反应该对匈牙利做出反应”。瑞典、芬兰、爱沙尼亚、拉脱维亚、立陶宛和波兰也上个月表示，他们只派遣文职官员参加会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦外交部长拉尔斯·洛克·拉斯马森在对丹麦议会欧洲事务委员会的回答中写道：“政府希望明确地与欧盟主席期对乌克兰问题的处理保持距离。”他还补充道，现在的丹麦只会派遣文职人员参与在匈牙利进行的非正式部长会议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QAHYK75O7BOXDGYCSZJBLPM72Y.jpg" alt="丹麦外交部长拉尔斯·洛克·拉斯马森与匈牙利外交部长彼得·西杰塔罗在哥本哈根会面"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年4月15日，丹麦外交部长拉尔斯·洛克·拉斯马森在哥本哈根的伊格特韦德宫殿举行双边会面前在一次新闻发布会上讲话。摄影：Ritzau Scanpix/Ida Marie Odgaard REUTERS/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 12:03:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/denmark-joins-other-eu-states-protest-orbans-russia-trip-2024-07-18/</guid></item><item><title>中国针对欧盟猪肉发起反倾销调查，点名丹麦、荷兰、西班牙企业</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/china-singles-out-danish-dutch-spanish-firms-anti-dumping-probe-into-eu-pork-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;中国星期四宣布，丹麦皇冠有限公司，以及荷兰和西班牙的猪肉企业作为欧盟猪肉进口反倾销调查的目标，体现了北京方面正在加大对抗欧盟对其电动汽车出口限制的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界第一大猪肉消费国在欧盟对来自中国的电动汽车征收最高37.6%的临时关税后&lt;\a&gt;启动了这项调查。&lt;/\a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;措施可能对欧洲造成严重影响，因为欧盟向中国出口的猪耳、鼻子、脚和内脏等猪副产品仅偶尔被欧洲人消费，占据了欧盟对华猪肉出口的较大份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家拥有农户所有权的丹麦皇冠公司，全球最大的猪肉出口商之一，表示将全程参与调查，并向调查机构提交了所有相关资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的反击式调查主要针对西班牙、荷兰和丹麦，分析人士认为这几个国家被认为支持了电动车辆的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据周三的消息来源透露，欧盟成员国对电动汽车关税的有效性在非强制性的但具影响力的投票中持分歧观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商务部在7月13日的声明中表示，反倾销调查将利用丹麦肉制品加工商丹麦皇冠、荷兰生产商Boxtel的Vion B.N.及西班牙食品加工企业Litera Meat S.L.U. 提供的样本进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vion Boxtel和Litera Meat暂未就此事作出回应。西班牙猪肉生产商团体Interporc在7月13日表示，将全面配合调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查主要聚焦用于人类消费的猪肉，包括新鲜、冷冻整块肉、猪肠、膀胱和胃等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国海关总署的数据显示，2023年中国进口价值60亿美元的猪肉，其中包括猪副产品，其中超过一半来自欧盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西班牙是向中国出口猪肉最大的欧盟国家，随后是荷兰、丹麦和法国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个调查预计将在2025年6月17日完成，但如果需要延期，最多可再延长六个月。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="牲畜在西班牙中部城镇布尔戈斯的一个农场的围栏内吃食" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7NPOUECQBOLPKDTHFV4VT25SI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照：2009年4月28日，西班牙中部小镇布尔戈斯的一个农场里，一只猪在围栏内吃食。/路透社/Felix Ordonez档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 09:58:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/china-singles-out-danish-dutch-spanish-firms-anti-dumping-probe-into-eu-pork-2024-07-18/</guid></item><item><title>美元推动日元脱离六周高点；欧元关注欧洲央行</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-spikes-spectre-intervention-spooks-investors-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;在周四，日元在与美元的交易中一度接近六周高位后回撤，交易员们保持警惕，密切关注官方买入的任何迹象，而欧元在欧洲央行会议前维持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲央行决策前，单一欧洲货币接近四个月高点，几乎肯定不会有政策变动，这使得交易员们关注的焦点变成了9月份利率减码的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳洲国民银行的乔·卡普索斯表示：“我们预计欧洲央行会强调，未来的利率减码将取决于通货膨胀率和工资增长率进一步下滑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“需要关注的是，9月份减码定价可能会被下调。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元保持在1.09325美元附近，目前的市场预期显示交易员认为欧元区利率今年至少还需要再下调一次，而且还有再度减码的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，英镑正在交易于一年高位，跌至1.30以下，因为英国数据在5月显示工资增长低于预期，这使得8月减码的概率不到50%。最近，英镑对美元的价格稳定在1.29895美元，迄今为止今年上涨了2.1%，成为美元表现最好的十国集团货币，很大程度上是因为利率前景的推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场认为英国央行8月减码的可能性降低，而美国在9月减码的可能性则有所上升。澳新银行策略师罗德里格·卡特里尔表示，” 我猜测近期的升值只会是一时的噪音，我们不久后将会看到沙特与美国央行以类似的速度放宽政策，因此可能会稳定英镑在当前的水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到大幅且长时间的下滑影响，美元与日元的汇率达到了今年的最低点，总下滑幅度为2.8%，导致美元下滑了0.15%至156.445日元。日元在一周前处于更高的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场数据还暗示日本当局在上周可能购买了近6万亿日元（约380亿美元），并有迹象显示市场容易受到进一步干预，或至少在面临兴趣时对此感到不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“许多交易员和日本投资者在干预后寻求重新进入交易操作。”悉尼的国家澳大利亚银行策略师卡特里尔指出，” 昨天的大幅波动可能让他们措手不及，并引发了对这些位置的一些评估甚至是反向操作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日元空头头寸距离近17年的高位仍很近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年至今，美元对日元汇率是10大集团中表现最差的货币，损失了超过9%，而人民币下降了约2.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚元从一些就业统计数据中受到小幅提振，在与美国的就业数据抉择后，目前正交易于0.6732美元，上涨了0.1%。新西兰元下跌了0.15%，至0.6073美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元相当于156.3600日元)&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration picture of Japanese yen banknotes" 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QPYEKDYC3VPLNGLTQG3WQFJVXE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是2022年9月22日，&lt;span style="font-size:10px;"&gt;Reuters/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/span&gt;的日元银行票据的示意图。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:41:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/yen-spikes-spectre-intervention-spooks-investors-2024-07-18/</guid></item><item><title>日元因疑似干预而上涨，英镑触及一年高点</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-wobbles-with-fed-rate-cuts-back-view-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;(This July 17 story has been corrected to change the company name to BNY from BNY Mellon in paragraph 7)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元在周三出现大幅上涨，交易员怀疑这可能是日本当局为扶助处于创多年低点的疲弱货币而进行的另一轮干预的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元的变动是当天外汇市场贸易中的突出亮点。英镑从超预期的英国通胀数据后飙升，并且美元在总体上走软，美元指数下跌至四个月新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑在伦敦交易时段开始不久后便大幅下降，日元兑美元汇率在最后的水准达156.75日元，较此前一天最高价位跌去5。此前仅仅在7月初的时候，美元的价位还在38年高点161.96日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本财务省并未对询评做出回复。日本财务副部长松田表示，如果市场投机导致外汇价格异常波动，政府当然将必须做出相应反应，政府没有次数限制，无论何时都能够进行干预。这是据日经新闻报道的新闻摘要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据日本中央银行的数据，上周四和周五的汇率干预中，日本政府买入了接近6万亿日元的外汇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资深宏观策略师盖夫-于在伦敦的美林银行表示，“如今，日元估值仍然有所扩展，仍被低估，日本在外汇市场的额外作为是调整任何偏差的适当方式。但他们必须等待官方的确认。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元与其他货币相比同样出现大幅增长，欧元跌至171.34日元，英镑下跌至204日元，跌幅为0.62%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在英国通胀数据将其英国通胀率稍微提升的情况下，除了英镑上涨0.5%，达到自一年高点1.3032美元，其他英元兑美元的汇率均有不同幅度的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;头号新闻报道，英国6月份的通胀率保持在同期目标状态2%，但市场的预计并不是十分准确。服务部门的通胀率为5.7%，对于即将到来的7月银行投票，将会决定市场的走向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑对欧元在汇率上达到了近期的高点，欧元对英镑分别下跌至83.85便士，换算成最低自2022年8月以来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了易波动性的外币之外，瑞士法郎在本周出现了上涨趋势，同时正在避免掉入同样在波动的日元市场波动波动风险，而瑞士法郎的波动率通常是较低的，安全避难的特性是极其相似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元对瑞士法郎下跌0.66%至0.8877，欧元下跌0.4%至0.9706，而欧元对美元则上涨了0.3%，在国内控制方面达到了四月新高1.0933。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳元涨至0.6747，仅有0.15%的增长率，进一步增加了市场对澳大利亚经济的乐观预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数下跌0.46%，使美元从六种主要货币的汇兑之家达到了103.75的新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，美国通胀速度正在放缓的事实正在提振投资者对于未来减息的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融市场已经预知减息机遇，预计9月美国联邦储备银行(Fed)的汇兑数量将达到约300个基点，而一年后的减息数量将达到约60个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二的美国零售销售数据达到预期，同时支撑第二季度增长预期，但是却未能改变投资者的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰元兑美元在最后的汇率中上涨了0.64%至美元0.6087，由于在国内产生的通胀在第二季度自行维持在较高水平，高于预期的平均水平，而新西兰国债收益并没有达到预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管全年有大约3次，共计 creds3的汇兑量去美国中央银行的预测，市场仍旧(confirmed)是基于同样的估算。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 01:15:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-wobbles-with-fed-rate-cuts-back-view-2024-07-17/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，诺镍公司正在洽谈在中国建设电池行业镍工厂</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-build-china-nickel-plant-battery-sector-sources-say-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯的诺里尔斯克镍业正在与几家中国电池公司就合作建立一个工厂进行谈判，该工厂将从俄罗斯半成品中生产镍材料。三名了解情况的行业消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广东新材料公司&lt;abbr title="https://www.reuters.com/markets/companies/300919.SZ" target="_blank"&gt;(股价代码：300919.SZ)&lt;/abbr&gt;与作为中国电池巨擘宁德时代的子公司&lt;abbr title="https://www.reuters.com/markets/companies/300750.SZ" target="_blank"&gt;(股价代码：300750.SZ)&lt;/abbr&gt;的伯恩普回收公司，便是被诺里尔斯克访问的公司中，几家代表性企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金属巨头诺里尔斯克正在尝试将其大量生产从俄罗斯转移到对中国当中的主要市场，企图绕过西方对莫斯科因对乌克兰战争提出制裁造成的阻挠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果该项目获通过，这将是诺里尔斯克今年进行的第三次重大计划。该公司正在谈判将其铜精炼转移至中国，同时计划在巴林建设铂族金属精炼厂。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士表示，中国南部湖南省作为许多中国电池行业企业基地，被认为为主要位置，但最终决定尚未作明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此工厂会生产硫酸镍，这是一种用于制造电动汽车电池中的镍。另一消息人士称从诺里尔斯克的镍熟貌（一种半成品）中制造而成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺里尔斯克准备每年供应5万吨镍给未来工厂，占其当时年产量约四分之一。2023年该型公司生产了20.9万吨镍，占全球产量的6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺里尔斯克与广东新材料公司不予置评，伯恩普公司未对路透社的提问作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为高品位镍的主要生产者，诺里尔斯克在3月时表示，因对俄罗斯进行业务重组而言，需要寻求方式，将公司镍产品整合进全球电池产业，旨在舒缓对相关业务自身形成的制裁效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时未能提供详细情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到2022年，西方制裁俄罗斯后，诺里尔斯克主要销售的是产自俄罗斯的精炼产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但面对莫斯科遭制裁，一些西方生产商选择避免使用俄料，并出现支付复杂化的情况，促使诺里尔斯克计划将生产部分最终阶段转移出俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士称，它们意识到西方买家可能因直接与俄罗斯有关可能导致产品供应遭到退回的风险，因此对当前市场背景下的制裁存在顾虑。所以一些公司可能不愿意与诺里尔斯克合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前全球镍市场多过供应，主要产出估算为355万吨，而中国电池产业往往从其第一大生产国印尼采购镍，占全球主要产出42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺里尔斯克的生产成为那些不在印尼拥有镍矿资源的中国公司所信赖的长期原材料来源。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;一名工人在江苏省连云港的赣榆港处理镍黄铁矿。路透社/ Stern 图片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Man works on nickel laterite ore at Ganyu port in Lianyungang" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7DDPOUYS5KLXF4NDPKMIFDXRI.jpg" /&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;俄罗斯矿工诺里尔斯克总（诺里尔斯克镍业）标识在2017年圣彼得堡国际经济论坛上。路透社/ Serg Karpukhin 图片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;img alt="The logo of Russian miner Nornickel" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B66NPQJI2RLADEO54SLHMYS3ZU.jpg" /&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 11:19:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-build-china-nickel-plant-battery-sector-sources-say-2024-07-18/</guid></item><item><title>随着古巴人采用电动自行车和汽车，哈瓦那的道路发生了变化</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/havanas-roads-change-cubans-adopt-electric-bikes-vehicles-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;Havana is famed for the colorful vintage cars that can still be seen puttering around its streets, which are a popular subject for visitors' photographs. But these days, Cubans are just as likely to be found getting around quickly and quietly on electric scooters made with Chinese parts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Electric motorcycles are solving a lot of problems in Cuba, they are already used for almost everything," explains Omar Cortina, a Cuban hotel worker who recently purchased his first electric vehicle - a lime-green scooter powered by a lithium battery.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Until recently, Cuba's roads had changed little in the six decades since former leader Fidel Castro's 1959 revolution: the old cars puffing sooty exhaust, rutted pavement, light traffic. Now, electric vehicles are proving a godsend for many in the communist-run nation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Between 2020 and 2022, the last year for which figures are available, Cuba-based companies produced more than 23,000 electric vehicles, according to official data. Since then, demand has grown, alongside an economic crisis that has slashed both fuel supply and public transportation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fuel for combustion-powered engines has for years been scarce in Cuba - prompting hours-long or sometimes days-long queues. And a five-fold price hike earlier this year means a typical 40-liter tank of gas costs more than a state-worker's average monthly wage, far out of reach for most.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Public transportation is hardly more palatable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buses in the Havana area are far fewer - and more crowded and uncomfortable - than in previous years. And half the routes to points outside the capital have been eliminated this year, according to state-run media, as fuel and spare parts dwindle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Those dire circumstances have helped drive demand for the products of newly formed companies like Caribbean Electric Vehicles (Vedca), said company director Julio Oscar Perez. The firm, a joint venture between Chinese investor Tianjin Dongxing Industrial and Cuban state bicycle manufacturer Minerva, has produced more than 2,000 scooters, bikes, and mini-tricycle trucks in Cuba with Chinese parts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"I think we're reaching a tipping point," Perez said in an interview. "That is, not just seeing (electric vehicles) as an alternative to mobility, but also (solving) other problems that exist because of fuel limitations."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On a recent weekday visit to the company's plant outside Havana, some of Vedca's 64 employees assembled plastic parts, soldered wires, and tightened bolts in an orderly assembly line, while others greeted customers arriving for pick-up.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The company, Perez said, has also begun testing a new electric tractor and experimenting with other electric-powered heavy machinery.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Other small domestic companies sell electric bikes, ranging from makeshift to upscale. And the government recently authorized imports of far pricier electric vehicles - including Teslas (TSLA.O) - though few in Cuba can afford such luxuries.&lt;/p&gt;
&lt;form action="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/52IH6WGAQBKC5ISWWA6DENDLJI.jpg" target="_blank"&gt;
&lt;/form&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Workers assemble scooters at the Caribbean Electric Vehicles (VEDCA) factory in Havana, Cuba, July 15, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;form action="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVEGO6ECZFPHXLWUMKKZWB2GJM.jpg" target="_blank"&gt;
&lt;/form&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A view of the Caribbean Electric Vehicles (VEDCA) factory in Havana, Cuba, July 15, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;form action="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DRHMJNKYFJKGTDQ3V4P5Q7F3DE.jpg" target="_blank"&gt;
&lt;/form&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Workers assemble a scooter at the Caribbean Electric Vehicles (VEDCA) factory in Havana, Cuba, July 15, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;form action="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SPUHY6CPXZI4FHDPWXMBNYGIZE.jpg" target="_blank"&gt;
&lt;/form&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A view of the Caribbean Electric Vehicles (VEDCA) factory in Havana, Cuba, July 15, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For Cortina, just being able to get back and forth from work is enough of a selling-point. "In a few years, all transportation will be electric," he predicted before zooming off on his new purchase.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 11:03:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/havanas-roads-change-cubans-adopt-electric-bikes-vehicles-2024-07-18/</guid></item><item><title>越南向联合国提出南海大陆架延伸主张</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-files-un-claim-extended-continental-shelf-south-china-sea-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;Vietnam has filed a claim with the United Nations for an extended continental shelf (ECS) in the South China Sea, a month after regional neighbour the Philippines made a similar move, Vietnam's foreign ministry said on Thursday.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hanoi is asking to extend the continental shelf beyond the current 200 nautical miles from relevant baselines in its territorial waters, the ministry said in a statement.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The submission also reaffirms Vietnam's sovereignty over the Hoang Sa (Paracel) and Tr地坪 Sa (Spratly) archipelagos, which it said was in accordance with international law.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a&gt;中国声称对南中国海几乎全部区域拥有主权，包括菲律宾、文莱、马来西亚、台湾和越南所声称的部分区域。这条战略要道每年的贸易总值高达3万亿美元，被认为蕴藏丰富的石油、天然气和鱼类资源。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a&gt;中国表示坚决反对越南的提交，并向越南方面提出了严正交涉。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"越南的相关主张覆盖了中国南沙群岛的一部分，违反了中国的领土主权和海洋权益，"中国外交部发言人林健如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vietnam's foreign ministry said it also sent a note verbale to the Secretary-General of the U.N. to state Vietnam's position regarding a similar submission filed by the Philippines last month.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In response, the Philippines said it was ready to engage with Vietnam on ways to achieve a mutually beneficial solution to South China Sea issues, in accordance with international law.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;This is Vietnam's third submission of an ECS, the statement added, including a submission in respect of the North Area of the South China Sea, or Vietnam's East Sea, and a joint submission with Malaysia in respect to the southern part of the area in 2009.&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt; &lt;img alt="Motorboats anchor at a partially submerged island of Trufen Sa islands" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OVARJ6255RKGZDBC3KOOAJDI7E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Motorboats anchor at a partially submerged island of Trufen Sa islands or Spratly islands in this April 18, 2010 picture. REUTERS/Stringer/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 02:03:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnam-files-un-claim-extended-continental-shelf-south-china-sea-2024-07-18/</guid></item><item><title>中国共产党罢免最高机构中前外长、国防部长</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-communist-party-removes-ex-foreign-defence-ministers-top-body-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;中国共产党在周四的会议上，其最大的决策机构的会议中，根据新华社的报道，移除了其前外交部长秦刚和国防部长李尚福的中央委员资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两名官员在去年已被免去职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的共产党结束了其长期延迟的第三届全体会议，这是一个每五年举行一次的205名中央委员的会议，旨在规划国家的长期社会和经济政策方向。中央委员的免职也会在这样的会议上获得批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党发布的一份公报称，接受秦刚从中央委员会的辞职，并确认66岁的李尚福以及61岁的前火箭军司令李玉桃因“严重违反纪律和法律”而被开除党籍，这是一个腐败的委婉说法。李玉桃也于去年被免职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将李尚福和李玉桃开除出共产党及其中央委员会的决定对两人的政治后果似乎更为严重，与秦刚的辞职相比，秦刚仍然是一名共产党党员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平自2012年领导共产党以来发起了一项广泛的反腐败运动。仅今年上半年，该党的最高反腐监督机构就调查了36名副部级以上官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李尚福和他的前任魏凤和在上月因贪污罪被中国共产党开除出来的军事活动中，同时遭到严厉惩处。中国再次遵循了内部前两名国防部长和九名高级将军受到惩处的原则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;秦刚任职仅七个月后，于去年7月被突然免去外长职务，自那以后就没有出现在公共场合，根据流言，他在婚外有所涉及&lt;sup&gt;【&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/chinas-ex-foreign-minister-qin-gang-was-ousted-after-alleged-affair-wsj-reports-2023-09-19/" class="external"&gt;[1]&lt;/a&gt;】。他在10月被免除了国务院（政府）的职务，并在2月从全国人民代表大会（国家立法机构）辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在2022年12月成为最年轻的外长，享有惊人的晋升，部分原因是他与习近平主席的关系密切。公报未给出其从中央委员会辞职的官方原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“秦刚和习近平的形象有一定的关联，秦刚不能损毁，否则习近平也无法幸免。”大西洋理事会全球中国中心的同仁文-迪提议道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“秦刚能得到比较体面的退出。公报赋予他出于本人意志辞退的尊严，并仍然称呼他为‘同志’&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反腐败行动&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李尚福没有解释理由于去年10月被免去国防部长的职务，之后被置于腐败调查中。他于今年2月被开除，去除了最高军事指挥机关的党内职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李玉桃于去年7月被换下火箭军领导层并解除了政治部处长职务。他监督了一个负责国家常规和核导弹库存的高度战略的中国人民解放军单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央委员会的公报誓言深化军事改革，遵循“党对人民军队的领导”，并“提供实现军事和国家防卫现代化的有效保障”。然而，并未提及针对军队腐败的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自5月以来一直被调查的农业部长唐仁健，年龄61岁，迄馀仍为中央委员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以视为习近平反腐败运动持续力度的迹象——或者是在反腐败多年后其预防腐败效果不佳的体现。”文-迪说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据过去惯例，中央委员会将按得票数优先次序任命某些171名候补委员来填补空缺。然而，本此任命直接跳过了第二优先加入中央委员会的中国人民解放军火箭军政治部副主任丁兴农。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民解放军火箭军司令部副司令员、上将孙金明也因腐败而被开除党籍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据公告，联共全会共有199名正式中央委员和165名候补中央委员出席。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="中国外交部长秦刚在北京与荷兰外长沃普克·霍克斯特会谈后参加的新闻发布会" src="https://www.reuters.com/graphics/CHINA-CHANGING-PACE-AFRICA/EACH/STORY/PORTRAIT/LP1IMG MPH OL.docx - F2.jpg" style="text-align: center;" /&gt;
 它为城镇场景中的新闻发布会添加了一个视觉元素，用于报道秦刚与荷兰外长沃普克·霍克斯特的会谈。请注意，我使用的是替代文本来描述图片，因为直接将图片嵌入HTML中可能导致视觉障碍，且不提供全文的上下文。
 参考链接(Font)：
 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/chinas-foreign-minister-who-had-meteoric-rise-swift-removal-2024-07-15/" class="external"&gt;[1]&lt;/a&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 08:51:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-communist-party-removes-ex-foreign-defence-ministers-top-body-2024-07-18/</guid></item><item><title>台积电利用人工智能需求提高收入预测，拒绝美国合资企业</title><link>https://www.reuters.com/technology/tsmc-set-report-strong-profit-stock-pressured-by-trump-comments-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;全球最大的合同芯片制造商，台湾地区台积电(TSMC)(2330.TW)在周四上调了全年营收预测，原因是人工智能领域对芯片的需求飙升，并且拒绝了在美国建立合资工厂的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为苹果公司（AAPL.O）和英伟达(NVDA.O)等大客户主要供应商的台湾半导体制造股份有限公司(TS默C)受益于全球AI热潮，这帮助它在疫情期间电子产品需求放缓的情况下避免了低迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在芯片行业的风向标表示净收益超出市场预期。公司上调了2024年的营收预测，预计美元计价的销售收入增长将从之前的低至中20%区间的增长上调至小幅到高于20%增长区间的增长。之前预测的增长区间为低至中20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taylor Wei，董事长及CEO对分析师和记者说：“AI领域很热；目前，所有我的客户都希望在他们的设备中植入AI功能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电美国上市的股票在结果公布后上涨了3.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其在台湾上市的股票在财报公布前下跌了2.4%，这周有所延续，原因是美国总统候选人唐纳德·特朗普称“台湾拿走了我们大约100%的芯片业务”且应当为美国的防务付出代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电在美国亚利桑那州建设了三个工厂并计划在日本和德国增设其他新工厂，都有合作投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的言论后，被问及台积电是否考虑在美国建立合资企业时，Taylor Wei回答说不会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说“目前为止，我们未改变原有扩建海外冷风电厂的计划. 我们仍计划继续在亚利桑那州、熊本市扩充，或许将来在欧洲也计划扩建。我们的策略并未改变。我们仍遵循目前的做法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于是否有足够的产能支撑芯片需求，他说情况“极端紧张”。&lt;p&gt;
“我们正在非常努力地工作，以获得足够的产能，来支持我的客户从现在直到下一年，直到2026年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财务长文德黄表示，包括其3nm和5nm在内的先进节点的供应明年仍会非常紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于当前季度，台体电表示营收将增长至多34%，在224亿至232亿美元之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司把今年的资本支出计划调整至300亿至320亿美元，相比之下之前的预期为280亿至320亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电4月至6月的净收益从去年的2418亿新台币上升至2478亿新台币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个季度的预测超出了一项针对6月30日结束的季度的Capital IQ智能估计得到的2388亿新台币的预期。智能估计给予预测更准确的分析师更重的权重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“进入2024年的第三季度，我们预计得益于前沿智能手机及人工智能相关的更高需求，我们的业务将获得支持。”文德黄说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年第二季度，作为亚洲市值最大的公共上市公司，台积电的营收增长了33%，至208亿美元，超出了公司之前预测的196亿至204亿的区间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 32.6000新台币)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:03:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tsmc-set-report-strong-profit-stock-pressured-by-trump-comments-2024-07-18/</guid></item><item><title>早盘竞价：台积电稳定芯片，欧洲央行和Netflix关注</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;迈克·道尔顿对美国和全球市场明天展望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾芯片制造巨擘台积电(TSMC)在本周的科技股市大幅下滑中可能提供一定支撑，原因是其令人印象深刻的表现再次带来盈利超出预测的消息。周五，台积电公布的强劲盈利引发了市场动荡；这可能有助于安抚科技股的下跌，进入本周四时，Netflix(一支面临订阅增长放缓和广告业务扩展挑战的流媒体巨头)，即将发布收益，此时正值欧洲央行召开会议。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周华尔街市场波动加剧，出现了从昂贵的科技巨头到重新繁荣的小盘股令人狂野的摆动。德意志银行指出，在过去五个交易日中，路透小型股票指数(Russell 2000)相对于纳指(.IXIC)的表现是最显著的。路透小型股票指数自从1979年开始以来就没有过这样的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是美国对芯片巨头的限制措施和前总统唐纳德特朗普对美国对台军力保证的疑虑加剧了市场担忧。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街的半导体指数在周三遭受了5000多亿美元的市值损失，这是自2020年以来最糟糕的表现之一，原因是有消息称美国正在考虑对向中国出口高端芯片技术施加更严格的限制。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人工智能领域的重量级公司英伟达(Nvidia)(代码：NVDA.O)在此次下跌中跌幅高达6.88%。虽然阿斯麦(ASML)这只较大的欧洲芯片制造商最为人所知，其在周三下跌13%，但在欧洲继续挣扎，但台积电的更新可能会帮助缓解市场波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺带一提，在周四台积电发布了业绩预测突破和次季度收入预期增加34%的报告后，美国上市的台积电股票在当日上涨了3%。这一消息使得相关美国公司的股价反弹，纳斯达克期货上涨了0.5%，标准普尔500期货也在上涨。波动性指标VIX一度从5月份以来的最高水平下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流媒体领域的领军企业Netflix(代码：NFLX.O)在其繁重的收益日历中位于榜首。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股市同样起伏不定，科技股集中度较高的日本(.N225)和韩国(.KS11)基准指数在过去的一晚大幅下跌，其中以日本身为跌幅最显著的，下跌2.2%，这在很大程度上被本周本币日元的飙升所夸大。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元的持续疲软使得DXY指数回落至4个月以来的最低点，今天则有所稳定。在一些担忧下，美元对日元跌至一个月以来的最低点，这是星期三疑似日本央行干预的引致。日本银行的数据表明，上周它购买了近6万亿日元，这一举动的特征表明市场很容易被这样的可能性所吓倒。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中国股市(.CSI300)和(.HSI)仍然保持着正值，人民币保持稳定，因为激进的中国共产党最新“三中全会”会议后的细节开始浮出水面，并在第二季度中国GDP增长再度未达预估几日后的背景下，中国没有表现出许多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议结束后发表的声明说，中国将加强市场机制在经济中的作用，建立更加公平、更具活力的市场环境，并优化资源分配效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲股市的走势也随之稳定，英国富时100指数(.FTSE)受益于5月份工资增长放缓的消息以及英镑从1年高点回贬至1.3欧元水平带来的得益，销量领先。同时也受到本月欧洲宏观经济市场的关注和指引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着时间的推移，本周美股将迎来更多的亮点。包括欧洲央行的利率决定和新闻发布会，南非储备银行的政策决定；美国费城联邦储备银行的7月制造业调查、美国每周失业索赔、5月TIC数据以及对美国国债持有与流动性的跟踪里程将达到新高度。根据市场预期，美国非农就业报告、美国联邦储备会议纪要等消息将有助于市场预测方向。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 10:04:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-07-18/</guid></item><item><title>政府可能购买中国战略锗价格创历史新高</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/price-chinas-strategic-germanium-hits-record-high-possible-state-buying-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;在主要生产国中国，用于芯片制造的关键金属锗的价格周三创下历史新高，工业来源表示，这一举动是受可能的国家收购猜测的推动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国供应了世界上60%的锗，这种金属应用于光纤电缆、太阳能电池和红外技术等众多领域。2023年8月，中国实施了&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/china-restrict-exports-chipmaking-materials-us-mulls-new-curbs-2023-07-04/"&gt;控制措施&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，对锗和镓产品出口进行限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信息提供商上海金属市场（SMM）数据显示，近一个月以来，锗锭的现货价格飙升了近三分之一，达到每千吨13,250元（约1,826.48美元）的历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自出口限制生效以来，价格攀升了38%，这一趋势与市场上预期的更大供应压力将抑制国内价格相悖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不愿透露姓名的几位行业内部人士表示，这次飙升的支撑点是关于中国国家粮食和战略储备管理局（该国国家储备机构）购买约100公吨锗的传言。目前尚不清楚国家储备者购买了多少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国储备机构没有立即对此事进行评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的锗贸易商表示：“市场传闻推高了情绪，从而导致了这次价格飙升，但我们更倾向观望态度，因为它有点过于推测性，因此价格下跌可能会更快到来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，包括海外和国内用户的需求都在支撑价格，一位中国锗出口商表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们最近收到了来自日本和韩国的大量锆英石询盘，”此人表示，同样不愿透露姓名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管2023年前五个月，中国的锗（包含即铸和不定型产品）出口量较同期下降了55%，至11.08吨，但发货价值几乎飙升了300%，这是根据海关数据得出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;($1 = 7.2544 Chinese yuan)&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RETS4VKKI5PAXG63HQO3R27ZU.jpg" alt="Illustration picture of Gallium and Germanium with Chinese flag"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;于2023年7月6日拍摄的插图照片中，中国国旗与镓和锗元素并排放置在周期表上。/ Reuters/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 09:45:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/price-chinas-strategic-germanium-hits-record-high-possible-state-buying-2024-07-18/</guid></item><item><title>意大利航母战斗群参加澳大利亚军演并将访问菲律宾</title><link>https://www.reuters.com/world/italy-carrier-strike-group-joins-australia-war-games-will-visit-philippines-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;周四，一位意大利海军高级官员表示，首次前往印度-太平洋地区的意大利航母打击群在参与了澳大利亚盟友的军事演习后，将穿过南中国海前往菲律宾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这正值中国与南中国海争议地区的一些邻国之间紧张局势加剧。据路透社报道，欧洲大约40%的国际贸易航线途径南中国海，美国、日本、澳大利亚和其他国家在这里进行了旨在维护航行自由的联合海上演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利航空母舰里瓦尔目前位于澳大利亚达尔文北端，正参与本周内在那里举行的“黑板板量测试”，意大利向拥有20个国家的澳大利亚人主导的演习贡献了近24架战斗机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国、英国、日本、菲律宾和巴布亚新几内亚也将参加这一演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是有史以来首次航空母舰参与这些演习，意大利海军副海军上将詹卡洛·西平纳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利的23架飞机，包括8架隐形F-35B，正在广阔的澳大利亚北部不为人知的土地上与盟军一起练习短斗、打击和其他操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“黑板板量测试”给予我们与F-35社区并肩工作的机会，西平纳说道。“在远离家乡的地方部署，这也是对我们的后勤训练的一种极好的锻炼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次演习结束后，该为期1200人的意大利航母打击群将在8月2日前往美国太平洋领土关岛和日本，再穿越南中国海首次前往菲律宾，西平纳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西平纳说，他的打击群不打算执行任何航行自由行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在马尼拉港，里瓦尔将执行人道工作，在船上马尼拉的医院为儿童实施外科手术，这位说是这艘航母的存在就有其影响力，是一种非常有力的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尼拉和北京一直在就制度管辖权问题互抛言论，因为菲律宾正挑战中国在其专属经济区内战略特征周边的永久存在。西平纳称，这次向印度-太平洋的部署提高了意大利的训练水平，而且也使德国海军对这一地区有了更深入的了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然这次部署并不是由北约发起的，但意大利已经与法国海军以及将在今年晚些时候前往该地区的英国皇家海军协调，以确保地中海地区保留重要能力。他说：“一切都是相连的...了解到这一点就是我们在现在需要在太平洋出现的原因。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;插图说明：停泊在澳大利亚达尔文港的里瓦尔号航空母舰，《路透社》2024年7月18日发布&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/63YV2QM5RNN3THVOVAUHLHDN2Q.jpg" alt="" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;意大利航空母舰里瓦尔2024年7月18日停泊于澳大利亚北部达尔文港。《路透社》/克尔斯蒂·尼德赫姆&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 09:30:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italy-carrier-strike-group-joins-australia-war-games-will-visit-philippines-2024-07-18/</guid></item><item><title>随着科技股跌幅加深，欧洲等待欧洲央行信号</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;欧洲的交易者在周四试图撑起科技板块带领股市摆脱下滑趋势，讨论重心转向欧洲央行是否会暗示九月是可能采取降息措施的下一个关键时点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这天本就已经非常忙碌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元兑创下了六周以来的高位，市场存在对持续干预的猜测，而股市（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIWD00000PUS" target="_blank"&gt;(.MIWD00000PUS)&lt;/a&gt;）仍然动荡不安，纳斯达克指数在周三遭遇了自2022年12月以来最糟糕的一天，原因是芯片制造商的关税疑虑给市场带来了不小的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;债券市场总体持稳，欧元兑美元在近四个月的高点附近徘徊，预示着九月是他们下一次降息时间的日期选项，而在此点选之前欧元美元已经经历了空前的压力。法国农业信贷银行经济学家卢卡·佩纳洛（Luca Pennarola）说："除非出现任何意外情况"，那么としては非官方上认为九月份降息最为可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的同行玛莉安娜·蒙特罗（Mariana Monteiro）指出，听到九月是否被一致同意决定将在会议上保持稳定，这一点以及对于可能疲软的经济复苏存在分歧观点以及某些通胀问题的牢固核心不管在何种情况下都极其关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到外汇市场，美元徘徊在四个月以来的最低水平附近，对几乎所有货币篮子汇率的担忧并未在短期内显现。市场对联邦储备系统官员的评论感到增强，美国九月的降息可能性更高。这意味着黄金正徘徊在近期的记录高点附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲股市正努力保持积极态势，STOXX 600指数周三已经企稳，开始结束连续三个交易日的亏损趋势。石油和气体（.&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SXEP" target="_blank"&gt;(.SXEP)&lt;/a&gt;）指数上涨了1%，从而激励了基准指数的指数增长，反映了与更高原油价格紧密跟踪的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科技（.&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SX8P" target="_blank"&gt;(.SX8P)&lt;/a&gt;）领域的指数再次下跌了0.75%，而周三则经历了4.4%的大幅下滑，这是自2022年12月以来最糟糕的一天，此前有报道指出美国正在考虑对领先的半导体技术对中国的出口采取更严格的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲太平洋指数（.a&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIAPJ0000PUS" target="_blank"&gt;(.MIAPJ0000PUS)&lt;/a&gt;）中包括韩国的科技领域的指数已经下跌了2.5%。深科技领域韩国的股票（.&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.KS11" target="_blank"&gt;(.KS11)&lt;/a&gt;）下跌了1.5%，而台湾的股票（.&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.TWII" target="_blank"&gt;(.TWII)&lt;/a&gt;）则下跌了2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本的指数（..N225）大幅下跌逾2%，其中美元兑日元的强势和芯片股票的突然暴跌均为原因。日本财产价格提供商（Legal and General Investment Management）的亚太投资策略经理本·贝内特（Ben Bennett）表示：“当前的市场震荡加剧了投资风险的降低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周三声称“台湾已经占据了我们芯片业务的90%，并且还应为其做了什么防御支付美国，就像该国没有给予其任何东西一样。”此举打击了总体风险感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市也在等待北京领导层会议的政策新闻时波动。上证综指（.SSEC）最终上涨了0.55%，尽管科技行业的指数（.CSIINT）仍然下跌了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球货币指数上升了0.1%，至103.78，接近近四个月低点103.64。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元创下了近六周以来的高点，触及155.375，促发商品市场或美元市场干预的猜测，在本周的上升之后。集团在东京分公司最近的购买信息显示，他们在上个一周大约购买了6万亿日元，旨在提高脆弱的日元汇率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，日元今年迄今已下跌9.5%，原因是美国和日本之间的利率差异导致，这项“兴趣阵营优势”可为投资者提供投资美元资产并 triumphant 地获得较高回报的机会，而此价值会受到交易商借入可以以非常低的利率计价的日元来投资，并因此暂得高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师认为，东京最近的动作可能会导致部分交易商清算投资，他蒋努不想让日元来股权投资成了牵制。然而，市场分析师本周对东京干预有了一致的观点，这有可能让日元资金的投资方得到业绩，意味着人们不太会在未来做头寸投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商品市场中，黄金上涨0.5%，达到每盎司2469美元，距离日前创下的头号顶点2483.60美元仅一步只差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油价格上涨，布伦特原油上涨0.4%，至每桶85.45美元，美国西得克萨斯中质油上涨0.7%，至每桶83.43美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="欧洲中央银行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B4HYZRX7INNHDHBGIFF6U5LWDY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法兰克福，3月16日 - 欧洲中央银行（ECB）总部外的全景图  的REUTERS/Heiko Becker/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="东京, 摄影中股市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGBI7C2ZGBJDLEXQMZZD4ZPAFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;东京, 7月9日 - 期货经纪人的电子屏幕上展示的日经股价平均指数及最新动向图表 图片由REUTERS/Issei Kato/File Photo 提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 02:02:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-18/</guid></item><item><title>干邑高管和欧盟官员出席北京白兰地倾销听证会</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/cognac-executives-eu-officials-attend-beijing-hearing-brandy-dumping-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;法国白兰地公司高管和欧盟官员于周四在北京参加了一次与欧盟白兰地反倾销调查有关的听证会，法国白兰地协会在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社2024年1月5日发布的一篇报道，北京宣布于1月份对其从欧盟进口的白兰地进行反倾销调查，理由是欧盟生产商在中国的售价低于市场价格。白兰地制造商认为这一调查涉及更广泛的贸易纠纷，而非酒类市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在7月早些时候宣布的听证会是应欧盟方面的要求，并由中国商务部批准的，法国白兰地局 (BNIC) 表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该局表示，商务部正在抽查的公司囊括了雷米康德集团(Remy Cointreau，代码: RCOP.PA)、百龄郎集团(Pernod Ricard，代码: PERP.PA)和路威酩轩集团(LVMH，代码: LVMH.PA)的旗下企业，这些公司的董事长和董事代表参加了听证会。具体的企业名称没有被提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国白兰地局补充说，欧洲委员会代表了欧盟大使，以及法国、西班牙和意大利大使馆，参加了听证会。工业协会的代表也出席了听证会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧洲协会和被抽查的公司，由他们的董事长和董事代表，坚决重申不存在倾销...并根据整个调查程序提供的证据进行了证明，”法国白兰地局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该听证会代表了白兰地制造商首次有机会亲自为自己辩护，路透社在其2024年7月5日的一篇报道中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Pernod Ricard的印度办公室在古尔加纳内的一张照片，显示了Pernod Ricard的商标名称" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FL5UTTMXQNLMHFB73UQT4KNAKI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;figcaption&gt;Pernod Ricard的印度办公室在古尔加纳内的一张照片，显示了Pernod Ricard的商标名称，印度，2022年4月28日。盖图/Aditya Kalra/路透社照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 09:06:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/cognac-executives-eu-officials-attend-beijing-hearing-brandy-dumping-2024-07-18/</guid></item><item><title>特朗普发表评论后，台湾表示致力于加强防御</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-says-committed-strengthening-defence-after-trump-comments-2024-07-18/</link><description>&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部周四表示，台湾致力于提升国防，并与美国合作，几天前，共和党总统候选人唐纳德特朗普被引用称，台湾应为其提供防卫&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/tsmc-shares-fall-more-than-2-after-trump-says-taiwan-should-pay-defence-2024-07-17/"&gt;应该付费&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;
&lt;p&gt;美国是台湾最重要的国际支持者和军火供应商，虽然两国并没有正式的外交关系，而美国法律要求提供台湾所需的防卫手段。&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;
&lt;p&gt;台湾政府已将现代国防建设作为优先事项，包括自主发展潜艇，并多次表示台湾自己的安全掌握在自己手中。今年预算划拨的国防支出占比其国内生产总值的2.5%，创出了历史纪录。&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部北美事务部次长丘勇豫在台北对记者说，台湾和美国共享民主、自由和人权等普世价值观，并且有互利的经济关系。&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;
&lt;p&gt;"因此，台湾长期享有美国跨党派及跨政府的支持。"他没有直接评论特朗普的言论。他补充说："在今后，我们将继续与美国和其他理念相近的国家合作，加强我们的国防能力，并共同努力维护台海地区的和平与稳定。"&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;
&lt;p&gt;特朗普的国家安全顾问周三表示，台湾在面临可能的中国攻击的情况下，需要大幅增加国防开支。&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;
&lt;p&gt;周三晚些时候，台湾执政党表示，特朗普关于台湾的言论就是要台湾展现出如日本、韩国和欧盟一样愿意保护自己安全的决心。&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;
&lt;p&gt;民主进步党秘书长林郁珍通过一份声明指出："中国才是美国最大的威胁；这是民主党和共和党共识。"他说："现在是台湾与美国关系最好的时期。"&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;
&lt;p&gt;与日本和韩国不一样的是，美国和台湾之间没有正式的防卫协定，一个先前的条约在1979年结束，当时美国决定承认北京，并与台湾断绝了外交关系。&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;
&lt;p&gt;台湾从美国那里有超过190亿美元的军火订单未交付，美国高层和政客们反复承诺将加快交付。&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;
&lt;p&gt;中国政府从未排除使用武力统一台湾。赖清德总统说台湾人民有权决定自己的未来，并且多次提出过会谈，但均被拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;
&lt;p&gt;拜登总统的某些言论看似暗示了如果台湾被攻击，美国将对其进行保卫，这打破了美国被长期视为的"战略模糊"原则。&lt;/p&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;
&lt;p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾和美国的旗帜放在会议室，美国众议院外交事务委员会主席爱德华·罗兹和立法院长苏嘉全在讨论" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JBYPGPTL25P45FAETO3SL5X44Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年3月27日，在台北的会议室，美国众议院外交事务委员会主席爱德华·罗兹在与立法院长苏嘉全讨论，香港Eastern图片公司/摄。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 04:26:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-says-committed-strengthening-defence-after-trump-comments-2024-07-18/</guid></item><item><title>独家：受客户退出影响，普华永道将大幅削减中国合伙人薪酬</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/hit-by-client-exits-pwc-slash-china-partners-pay-sources-say-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;PricewaterhouseCoopers (PwC) 已要求其中国合作伙伴减薪高达 50%，据两位了解此事的消息人士表示，此举背景是监管机构对该公司进行调查以及其部分企业客户离场促使成本削减和裁员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国监管机构针对中国恒大集团 (3333.HK) 的审计活动进行调查，原因是该公司证券监管部门在 3 月份指责其在两年内通过虚假债券发行欺诈性融资 780 亿。此次调查披露恒大受困于债务问题，并在 1 月份被命令进行清算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着此次监管调查的启动，越来越多的客户离场，被迫裁员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了进一步削减成本，PwC 向其在华收入最高的合作伙伴要求接受将每年收入，包括基本工资和奖金，减半的决定，而其他合作伙伴的工资则会被削减约 20% 至 40%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PwC 本月早些时候开始通知中国业务板块的合作伙伴关于薪酬削减情况，削减将在下个月生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据消息人士透露，鉴于信息仍属于机密，因此拒绝透露他们姓名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PwC 拒绝置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: bold;"&gt;PwC 的高管主要收入来源在华约为每年 500 万人民币或更多，中层合作伙伴的赔偿范围为 2-300 万人民币。初级合作伙伴平均起薪约为 150 万人民币。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span style="font-weight: bold;"&gt;近几个月，一些中国企业机构通过提升“共同繁荣”，包括精简政策，削减高级员工工资。&lt;/span&gt;然而，在中国运营的国际企业中，如此大幅度的削减较少见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PwC 伐木行动表明了其在处理恒大问题方面所面临挑战。PwC 在 2023 年的前几个月停止了对公司长达近 14 年的审计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据其官方数据，PwC 在 2022 年的大陆市场收入达到 11 亿美元。总共有 781 位合伙人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去几天，路透社根据其它来源报道，PwC 正在考虑将全体员工削减至每一大洲金司至全体员工的一半以及大约 20% 的其他审计小组和非审计业务的人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PwC 以往一直是恒大审计长达 14 年，直到 2023 年初。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的记录显示，已有超过 30 家上市中国公司，其中许多为国有企业或金融机构，在过去几个月内更换了 PwC 为他们的审计服务供应商。包括去年支付近 2 亿人民币和 6420 万人民币的银行保险中国公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几十年，随着国内企业在国内和海外的股票发行，以及世界第二大经济体对外开放给外国投资者，PwC 在中国确立了显著。其中，在华业务“PwC 中天”在 2022 年的营业收入达到 792 亿人民币，使其成为当年中国最赚钱的审计公司。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="会计公司普华永道 (PwC) 的公司标志被镶嵌在位于比利时迪吉姆的布鲁塞尔办公室的顶部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46VW5UHZIJLT7LGWAPKFHCAEXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;图为会计公司普华永道 (PwC) 的公司标志，位于比利时迪吉姆的布鲁塞尔办公室的顶部，拍摄日期为2023年9月21日。/路透社/Yves Herman/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 07:55:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/hit-by-client-exits-pwc-slash-china-partners-pay-sources-say-2024-07-18/</guid></item><item><title>台积电第二季度利润增长36% 好于预期</title><link>https://www.reuters.com/technology/tsmc-q2-profit-rises-36-better-than-forecast-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;台湾芯片制造商台积电(TSMC)周四公布了第二季度36%的净盈利增长，这超过了市场预期，因为它得益于人工智能应用中半导体需求的激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球最大的合同芯片制造商、苹果(AAPL.O)和英伟达(NVDA.O)的主要供应商台积电(Taiwan Semiconductor Manufacturing Co Ltd)的4月至6月净盈利从上年同期的T$181.8亿增长至T$247.8亿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一盈利超过了LSEG SmartEstimate的T$238.8亿预测，该预测倾向于更准确预测的分析师的预测。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="TSMC logo is seen at TSMC Museum of Innovation in Hsinchu" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q7CCFAS7CFJQXNK4BORAQR4FHA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;TSMC logo is seen at TSMC Museum of Innovation in Hsinchu, Taiwan May 29, 2024. REUTERS/Ann Wang/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 05:42:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/tsmc-q2-profit-rises-36-better-than-forecast-2024-07-18/</guid></item><item><title>比亚迪计划在越南积极扩张</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/byd-introduce-three-more-car-models-vietnam-market-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;中国电动汽车巨头比亚迪（002594.SZ）于周四公布了其在越南扩张经销商网络的计划，本周它将首次在越南开设商店，这构成了对当地竞争对手VinFast的严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周六，越南将有13家比亚迪展厅向公众开放，该公司希望到2026年将这个数字提升到约100家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南运营比亚迪越南业务的Vo Minh Luc提到，从10月份起，比亚迪将推出包括紧凑型跨界车Atto 3在内的初始3款产品线，这个产品线将增加至6款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，所有比亚迪车型都将从中国进口到越南。越南政府去年表示，比亚迪已决定在该国北部建立一家工厂生产电动汽车，但该计划在今年3月 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinas-byd-slows-down-plans-ev-factory-vietnam-industrial-park-says-2024-03-28/"&gt;已经放慢&lt;/a&gt;，该地区运营工厂的公司表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“比亚迪正在与越南的多个地区进行谈判，以优化工厂计划,” Luc通过电子邮件向路透社提供的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atto 3的售价从766百万越南盾（约30,300美元）开始，略高于VinFast的VF 6以6,75百万越南盾为起点的售价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如比亚迪一样，VinFast现在已经不再制造汽油车。然而，与拥有超过世界最大电动车制造商的中国竞争对手相比，VinFast在商业上取得的成功要少得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VinFast去年在越南售出了32,000辆电动汽车，但其中大多数都是销售给了关联公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汇丰银行在五月的一份报告中估计，越南每年的电动摩托车销售和电动汽车销售量可能从2024年的不到一百万台增长到2036年的超过250万台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(&amp;#1;1 = 25,280.0000越南盾)&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024 北京国际汽车展览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ES3CMUSPS5IXDDPPFWB7EKEPK4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年4月25日，中国北京，北京国际汽车展览会或汽车中国2024年，比亚迪展位图。图片由周天舒通过路透社提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 02:30:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/byd-introduce-three-more-car-models-vietnam-market-2024-07-18/</guid></item><item><title>中国西南部购物中心火灾已造成16人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/china/least-six-killed-southwest-china-shopping-centre-fire-state-media-reports-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;中国西南部四川省一家百货商店周三晚上发生火灾，造成16人死亡，据官方媒体报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新华社称，火灾发生在自贡市一个高新技术园区的一座14层建筑内，浓烟笼罩了周边区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央视晚间救援工作于当地时间周三23:00结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步调查显示，火灾原因是建筑施工所致。正在进行进一步调查以确定火灾的具体原因。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Smoke billows from China shopping centre following fire" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BRS3U2PAIZIOFHCMWC65W3GUFE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年7月17日，中国四川省自贡市购物中心发生火灾，社交媒体视频中截取到的这一时刻，浓烟弥漫。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 14:50:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/least-six-killed-southwest-china-shopping-centre-fire-state-media-reports-2024-07-17/</guid></item><item><title>美国将于八月发布限制中国汽车软件的拟议规则</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/us-issue-proposed-rules-limiting-chinese-vehicle-software-august-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;美国商务部计划在下个月发布关于联网车辆的拟议规则，并预计会对来自被认为敌对国家（包括中国）的一些软件实施限制，一名高级官员在周二的一场论坛上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出口管制负责人艾伦·埃斯泰维兹在科罗拉多的一场论坛上说：“我们正在检查几个组件和一些软件，而不是整个汽车，但会是一些关键的驾驶员组件，这些组件管理软件并在汽车周围管理数据，这些汽车必须在盟友国家制造。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年5月，商务部部长吉娜·雷蒙多表示，她的部门计划在今年秋天发布关于与中国的连接车辆相关的拟议规则，并表示拜登政府已经着手调查中国车辆进口是否对国家安全构成风险，如果发现中国车辆构成风险，拜登政府可以采取“极端行动”，禁止中国连接车辆的进口或对其施加限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾斯泰维兹，他担任工业和安全副部长，针对美国对中国车辆的计划给出了迄今为止最为明确的说明，引发广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联网汽车具有内置的网络硬件，可实现互联网接入，使它们能够与车内和车外的设备共享数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾斯泰维兹在周二表示，这种威胁非常严重：“汽车是一件非常可怕的事情。你的汽车了解了很多关于你的信息。你的汽车可能进行软件更新，无论它是一辆电动汽车还是一辆自主内燃机汽车。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现代社会中的汽车含有大量的软件，它正在拍摄很多照片。它有一套驱动系统，与你的手机相连，它知道你打电话的人，它知道你去哪里，它知道你很多关于你的信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部此前曾敦促美国“尊重市场经济法则和公平竞争原则”。它们认为，中国汽车在全球市场中受欢迎，是因为其经历了激烈市场竞争并具有技术创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷蒙多去年5月曾表示，“理论上，如果你有数百万辆汽车在道路上行驶，并且软件被禁用，你可以设想最灾难性的后果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国从中国进口的轻型汽车相对较少。拜登政府提议对中国的电动汽车和其他商品征收大幅关税，并预期这些关税将在2024年8月1日生效。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 01:08:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/us-issue-proposed-rules-limiting-chinese-vehicle-software-august-2024-07-17/</guid></item><item><title>早间出价：随着贸易紧张局势加剧，筹码下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-view-europe-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;安库尔·班纳杰对欧洲和全球市场未来的审视&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的&lt;强强争霸中美芯片战争进一步升级&lt;/strong&gt;科技股抛售势头增强，原因是美国正在考虑对向中国出口芯片实施更严格的限制。这突显了美国前总统唐纳德·特朗普关于台湾的评论所导致的对该行业地缘政治考量的升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沉闷的气氛预计在欧洲时段继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泛欧洲STOXX 600指数的技术板块在周三录得自2022年12月以来的最大单日百分比跌幅，主要受到ASML公司影响。上文链接及图片链接保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，随着美国政治领导人将美国半导体制造业视为战略上重要，以便与中国的竞争，华盛顿采取了更加谨慎的立场，这是芯片投资者担忧的背景。路透社报道了美国已经告诉盟友，如果公司继续为中国提供先进的半导体技术，美国将考虑使用最严重的贸易限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与之同时，特朗普曾表示，台湾应为自己的国防支付费用，这引发了芯片股的大幅下滑，市值蒸发超过5000亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，芯片股是全球股市上涨的引擎，推动纳斯达克和标准普尔500指数达到历史高点。一些分析师认为这一动向是投资者适当调整其头寸的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场关注重点将是台积电，该公司预计将在周四公布财报。其股价在两天内下跌超过6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，欧洲中央银行政策会议将吸引关注，当银行预计按兵不动，针对官员的讲话或对未来降息的线索引起市场波动时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元已经触及四个月高点，交易员预计联邦储备系统9月份将下调25基点利率，原因是在相关政策官员发表的评论之后，市场完全预计美联储9月份将下调利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元在周四达到六周以来的最高点后，本周表现波动，其中疑似东京在上周的干预作用被认为是导致这一变动的原因。日本银行数据预计在月末公布该支出数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能影响市场走势的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济事件：欧洲中央银行会议，英国工资数据，英国Gfk 7月份消费者信心数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 156.3900日元)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="插图图片中展现了中国和美国两国国旗与集成电路芯片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSEFIODPFBIGHHB7LPYWJ6MMHU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年2月17日摄制的插图图片中美和两国国旗与集成电路芯片一同展出。路透社/Florence Lo/档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 04:39:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-view-europe-2024-07-18/</guid></item><item><title>纳斯达克、标准普尔 500 指数收盘大幅走低，受筹码、大盘股冲击；道指延续涨势</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/wall-st-futures-slump-after-rally-tech-stocks-slide-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;标准普尔500指数和纳斯达克指数在周三大幅下跌，微芯片股份的急剧下滑，面对美国与中国可能升级贸易冲突的前景，加剧了巨幅科技股的持续撤资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府考虑对中国实施更为严厉 &lt;a href="https://www.reuters.com/technology/us-considering-tougher-trade-rules-chip-crackdown-china-bloomberg-news-reports-2024-07-17/" target="_new"&gt;贸易限制&lt;/a&gt;的消息，令微芯片股下跌6.8%，这是费城SE半导体指数自2020年3月以来的最大单日跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新动量股票“七巨头”板块的回调，由英伟达 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_new"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt; 和苹果 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAPL.O" target="_new"&gt;(AAPL.O)&lt;/a&gt; 领头，拖累了纳斯达克下跌2.8%，而标准普尔500指数则下滑了1.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至近期，道琼斯工业平均指数的表现一直落后于其他两个指数，但在大多数时候保持了温和的上涨势头，连续三天创下了收盘历史新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到强生 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/JNJ.N" target="_new"&gt;(JNJ.N)&lt;/a&gt;、联合健康集团 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/UNH.N" target="_new"&gt;(UNH.N)&lt;/a&gt; 和，虽然逆转向下跌的芯片行业的所有趋势，英特尔公司 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/INTC.O" target="_new"&gt;(INTC.O)&lt;/a&gt; 却提供了支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这次抛售是由芯片领域的压力驱动的，而这次我们首次看到影响扩展到了小型股市场，” 约翰·亨利资产管理公司的迈克尔·格林策略师如此说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国越来越谈论对中采取严厉行动，这加剧了已经开始的撤资过程，”格林补充说，“许多被忽视的股票市场区域正在经历歧视性的购买行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五个交易日上涨了11.5%，由新兴趣推动的更多低估股票和股票市场中的行业在小型股罗素2000指数中掀起了本周最长连胜的潮流崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股市焦虑情绪日益增长的标志是芝加哥期权交易所兆市场波动指数的短暂达到六个星期的高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是我们今年来大型股票和芯片与更广市场表现对比分析可视化呈现结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经济前线方面，住房建设许可和建筑许可宣布意外上扬，多单元项目强势增长与单一家庭住宅建设跌幅相对较小的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;独立报告指出，工业产出在六月份以比预期快两倍的速度增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些数据与近期报告显示的迹象一致，即尽管存在放缓迹象，美国经济的韧性将帮助联邦储备系统实现其将通货膨胀率降至2%目标的目标，而无需导致经济陷入收缩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三，美国联邦储备委员会公布了其“Beige Book”报告，显示美国经济在5月底至7月初期间温和增长，然而报告确认了就业市场继续趋软带来的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“论点已经略有改变，”印第安纳州汉普门的粤港澳资产管理公司首席执行官查克·卡尔森说道，“经济看起来正处于软着陆的路径上，因此让我们买入对经济增长敏感的股票。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据CME的联邦观察工具，金融市场预计9月美国联邦储备系统开始降息的概率为93.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一些货币政策制定者在承认联邦储备系统接近降低利率的同时，更希望看到更多数据证明通货膨胀正在持续下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二季度盈利季正在加速推进，强生 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/jj-beats-wall-street-estimates-strong-drug-sales-2024-07-17/" target="_new"&gt;公布优于华尔街预期的收益和收入&lt;/a&gt;，受到强健药品销售的驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数上涨243.6点，或0.59%，至41,198.08点，标准普尔500指数下跌78.93点，或1.39%，至5,588.27点，纳斯达克综合指数下跌512.42点，或2.77%，至17,996.93点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P500指数中的11个主要行业中有技术 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPLRCT" target="_new"&gt;(.SPLRCT)&lt;/a&gt;和通信服务 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPLRCL" target="_new"&gt;(.SPLRCL)&lt;/a&gt;遭受了最大比例的下跌，而消费者必要品 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPLRCS" target="_new"&gt;(.SPLRCS)&lt;/a&gt;是最大的受益者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约证券交易所跌幅与上涨股票的比例为1.39比1；在纳斯达克，高达1.66比1的比例则倾向于下跌股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P500指数记录了82个新52周高点没有新低点；纳斯达克综合指数记录了251个新高点和37个新低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国股票交易所的交易量为124,700万股，低于过去20个交易日日均117,400万股的水平。&lt;/p&gt;

&lt;div&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Trading room at the New York Stock Exchange" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TTEZ6BJSARKLNL7NETZ4AE3QZM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&amp;lt;i&amp;gt;档案照片：2024年7月3日，纽约市纽约证券交易所(New York Stock Exchange)的交易员。Reuters/Brendan McDermid/File Photo&amp;lt;/i&amp;gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 10:17:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/wall-st-futures-slump-after-rally-tech-stocks-slide-2024-07-17/</guid></item><item><title>“垃圾时间”：中国经济衰退催生经济绝望的新模因</title><link>https://www.reuters.com/world/china/garbage-time-chinas-slump-spins-out-new-meme-economic-despair-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;中国经济的疲软引发了一种悲观的新在线词汇，对就业、收入及机会任何复苏前景的讨论被简化为“历史垃圾时间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一显然由中国本土创造的说法，把篮球术语——在比赛结果毫无悬念的最后不景气时刻——引用到一个开始讨论历史的议题上，随后发展成为被大量审查的在线讨论内容，探讨中国工人及投资者是否该放弃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国最新的经济数据动摇了信心。过去一个季度，经济增长率只有4.7%，远低于预期。房地产危机的延续和消费者支出停滞凸显出拖累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国共产党领导层将在本周四闭门会议中详细规划北京的经济发展策略，包括推进科技的措施。《中国日报》的一篇头版文章中提及了此次会议的目标之一是提振对此国家长期经济发展轨迹的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标签“历史垃圾时间”在过去一个月在网络上开始流行。当官方媒体以及评论人士一齐对这个词和任何暗示中国会因经济衰退而衰退的说法展开批驳时，这种标签的使用数量得到了进一步的提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一句暗示毫无帮助和希望的话语，否认和贬低了中国的一切。”北京《日报》在上个星期发表的一篇评论中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它接续了中国审查者自三年前这个词进入主流讨论以来关注的另一个热门词汇：“躺平”，呼吁一种对生活品质、抱负和抗议相对局限的心态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民大学财务教授、《环球时报》前专栏作家王文表示，日前，他提到“历史垃圾时间”观念更危险，因为它暗示着绝望的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它完全否认了中国当前的发展现状，试图制造公众预期，认为国家最终必会失败。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，这一词第一次在互联网上的公开提及出现在去年九月，出自广州一家小出版物的编辑胡文辉。在一篇已被审查的文中，胡文辉提出苏联1979年后以及某些中国朝代的历史失败在所难免，有人因此解读出这是对当前事件的暗示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当大局已定，无论如何努力都将注定失败时，斗争即是徒劳。”胡文辉说。“当历史进入‘垃圾时间’，那些不幸地处在这一历史阶段的人，应该怎么做？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《h》无法提供具体评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年六月，该话题似乎得到了网络讨论的新推动力。在微博等社交媒体平台上，有用户表示本周一审阅帖子时，该想法触动了一些普通人的共鸣。“有许多人开始认为，只要无法改变什么，这就是由历史所定义的‘垃圾时间’，”一人说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据斯坦福大学教授薛罗杰和他人收集的资料汇总，由美国智库宾夕法尼亚会议发布，显示了由中国群体信心受挫的迹象。薛罗杰在调查中发现，受访的中国受访者比二十年前更加悲观，更倾向于相信结构性因素决定着是否富裕，并且远少于相信努力会被回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2004年，有62%的受访者同意“在我们国家，勤勉总是得到回报”这一说法。在2023年的调查中，这一比例下降至28%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这张图展示了北京市中心商务区的建设景致。 

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCQNB7COLRINJG6BQSUYG6WSRI.jpg" alt="People walk past a construction site in Beijing's Central Business District (CBD)" style="height: auto; width: auto; max-width: 500px;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p&gt;在北京中央商务区（CBD）的照片，摄于2024年7月14日。REUTERS/Tingshu Wang/File Photo&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 08:05:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/garbage-time-chinas-slump-spins-out-new-meme-economic-despair-2024-07-17/</guid></item><item><title>由于美联储降息的希望，亚洲债券连续第二个月出现外资流入</title><link>https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/asian-bonds-see-foreign-inflows-second-month-hopes-fed-rate-cut-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;在6月，外国投资者连续第二个月在亚洲债券市场上净投资者，这是基于美国联邦储备委员会预计会在通货膨胀水平放缓和劳动力市场状况冷却的情况下降低利率的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构和债券市场协会的数据表明，海外投资者上个月在印度尼西亚、印度、马来西亚、韩国和泰国的债券市场上净购入债券总额达30.5亿美元，前个月大约为95亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANZ亚洲研究负责人柯鸿（Khoon Goh）表示：“近期美国的通胀数据以及经济活动放缓的迹象，让今年晚些时候美联储降息的预期保持了活力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国劳工部门的数据显示，上个月失业率攀升至2年半高的4.1%，同时消费者价格亦下降了0.1%，支撑了美联储降息的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柯鸿指出：“这保持了市场风险情绪的积极，并有利于亚洲的股权流入。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管分析师预计美联储或许会在下半年开始降低利率，但他们对于亚洲银行是否会匹配并跟上这些利率调整的次数和时间仍然存有疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OCBC银行的分析师弗朗西斯·陈（Frances Cheung）表示，亚洲的利率和收益很可能在下降时滞后于美元的利率和收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美元利率下调与亚洲更稳定利率相结合，有助于部分恢复利率和收益差异，使得亚洲当地货币政府债券更具吸引力。” 陈说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月，印度债券获得了179亿美元的大型月度外国流入，这是四个月来的最大月度流入量，因为印度当地债务证券纳入追踪新兴市场债务的JP摩根广泛追踪的指数于6月28日开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计未来10个月内，通过印度逐步达到在JP摩根的指数中最大占比的阶段，印度债券会吸引总共约200亿美元的流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，印度尼西亚债券上个月吸引了25亿美元的海外资本，主要得益于外资对印度尼西亚雷亚尔债券（SRBI）的购买。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，跨边疆投资者退出韩国、泰国和马来西亚的债务市场达到7.57亿美元、3.64亿美元和1.24亿美元，分别对应前个月净购买10.7亿美元、4.23亿美元和11.6亿美元。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="华盛顿特区美国联邦储备委员会大楼的外墙上矗立着一只鹰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/42P5IVKDVJJPXJ2LNOOMNC3R74.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是2013年7月31日华盛顿特区美国联邦储备委员会大楼的外墙上矗立着一只鹰。路透社/Jonathan Ernst/档案摄影&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:35:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/asian-bonds-see-foreign-inflows-second-month-hopes-fed-rate-cut-2024-07-17/</guid></item><item><title>向俄罗斯走私军事技术的男子被判入狱三年</title><link>https://www.reuters.com/legal/man-who-smuggled-military-tech-russia-sentenced-3-years-us-jail-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;美国司法部宣布，一位承认向俄罗斯走私美国制造的军用级微电子产品的俄罗斯男子，于周三被判处三年监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;52岁的马克西姆·马尔琴科在接受关押后，还需接受三年的监控释放，美国司法部在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，美国及其盟友已经针对俄罗斯实施了多轮制裁，旨在削弱其军事能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尔琴科一直在香港居住，于2023年9月被美国抓捕。他和他的两位俄罗斯同谋被指控使用空壳公司隐瞒了有机发光二极管微显示器的欺诈性采购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过香港向俄罗斯走私军用级微电子产品，为俄罗斯的战争机器提供了动力”，美国商务部工业和安全局出口执法助理部长马修·阿克塞尔罗德说，“今天的判决仅仅是我们在不断努力打击和破坏非法俄罗斯采购网络的最新例子”， 阿克塞尔罗德补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尔琴科在美国纽约法院于2月份承认了洗钱一项及走私商品一项罪名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦检察官说有机发光二极管微显示器可以用于步枪瞄准镜、夜视镜、热成像等武器系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据检察官的说法，马尔琴科和同谋人错误地宣称这种具有军事和民用双重用途的技术将被发送到中国、香港和其它地方用于医疗研究用电子显微镜。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国司法部大楼外飘扬的美国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RR27CR7NHRM5JHHDBRMBYL4TAM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2020年12月2日，美国首都华盛顿，美国司法部大楼外飘扬的美国国旗。REUTERS/Tom Brenner/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:59:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/man-who-smuggled-military-tech-russia-sentenced-3-years-us-jail-2024-07-17/</guid></item><item><title>早盘买盘：随着科技股下跌、日元飙升，波动性回归</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;对明日亚洲市场的概览。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三全球市场&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/wall-st-futures-slump-after-rally-tech-stocks-slide-2024-07-17/"&gt;大幅下跌&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;的情况下，周四亚洲市场预计将呈红色开盘，这是因为美国可能实施更为严厉的贸易限制，令投资者感到恐慌，并特别挤压了科技行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲地区的&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us/chip-stocks-tumble-fears-tighter-us-curbs-sales-china-2024-07-17/"&gt;芯片制造和技术&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;股票面临双重冲击，投资者在评估美国可能限制向中国出口技术的报告，以及共和党总统候选人唐纳德·特朗普称台湾应为国防付费的言论的同时进行持股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔500指数周三录得了自4月以来的最大跌幅，较为侧重科技股的纳斯达克指数自2022年12月以来最大跌幅，而菲律宾半导体指数跌幅近7%，自2020年3月以来的最大跌幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，香港科技指数和台湾半导体行业翘楚台积电将面临巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四地区性的日程表将发布日本和马来西亚的贸易数据，澳大利亚和香港的劳动力市场信息。中国投资者则期待北京本周结束的关键领导论坛的政策措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但全球情势必将驱动当地市场，科技股转投于其他行业——道琼斯指数再创新高，难以防止进一步的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;货币领域，日元在本周三由日本疑似干预，触及了一个月的高位156.00美元，其增强了日本连续一周内的第三次干预，自那以后美元下跌了六个大数。日本顶尖货币外交官室町雄二表示，如果投机者引起货币市场的过度波动，日本政府必须作出回应，并且当局没有限制的次数进行干预商报报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每日货币市场指标显示可能出现的行动规模，但是官方确认和行动投入的公告在每月的最后一天出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元在更大范围内受到打击，于主要货币篮子中触及了四个月的低点，交易员将特朗普在与彭博社的一次采访中谈及货币政策近期走强因素被指为其下滑原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;债券收益率也出现下降，最高级的美联储官员声称他们即将采取利率削减措施，且10年期国债收益率在本周六触及四个月的低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的一个乐观进展是亚特兰大联储的GDPNow追踪评估将第二季度的增长再次预测至2.7%，比上周的2.0%更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，在美国和全球经济市场科技股主导的下跌持续情况下，目前短期内以上情况影响较小。亚洲投资者应在周四准备迎接动荡的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是可能导致市场未来方向的关键发展：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 日本贸易（六月）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 澳大利亚失业（六月）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;- 欧洲央行的政策会议&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位男子走过一个显示当前日元兑换美元、欧元和其他外国货币汇率的电子屏幕，位于东京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7FCMLQOPFNETMOAKTQYK3PRMY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;“一位男子走过一个显示当前日元兑换美元、欧元和其他外国货币汇率的电子屏幕，位于东京，日本，2024年7月12日，]&lt;I&gt;REUTERS/Issei Kato /文件照片&lt;/I&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:49:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphic-pix-2024-07-17/</guid></item><item><title>特朗普国家安全顾问呼吁台湾增加国防开支</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-national-security-adviser-calls-taiwan-lift-defense-spending-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;作为唐纳德·特朗普的顶级别墅国家安全顾问，罗伯特·奥布瑞恩（Robert O'Brien）周三表示，鉴于可能的中国侵略，台湾需要大幅增加国防开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥布瑞恩，特朗普的第四任也是最后一任国家安全顾问，在唐纳德·特朗普做出上述言论后作此表示，前者称台湾应当为自己国防支付费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在6月25日接受彭博商业周杂志的采访时说过：“我对这些人非常了解，非常尊重他们。他们夺走了我们大约100%的芯片业务。我认为台湾应该为他们的国防付费。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在密尔沃基举行共和党全国大会期间，奥布瑞恩在彭博圆桌会议上被问及唐纳德·特朗普的评论时，表示他认为特朗普的意思是指出台湾应为自己的防御做出更多贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们必须提升自己的支出，以应对中国（PRC）和中国共产党（CCP）的挑战，并我们可以帮助他们，我们也能成为其中的一部分，不过我认为唐纳德·特朗普总统说的就是...我们需要有分担责任，”奥布瑞恩对记者说道，他指的是中华人民共和国（PRC）和中华人民共和国执政的中国共产党（CCP）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提议台湾应该考虑至少将5%的国内生产总值投入到军事建设中，维护与中国的竞争力，但他暗示该数字只是一个大约的估计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然奥布瑞恩不参与特朗普的竞选，明确表示自己在表达个人观点，但他经常就国家安全问题与前总统进行沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿一直渴望在军事上对冲中国的军事力量，建立所谓的“围绕台湾的防御岛屿”（Fortress Taiwan），特别是在北京采取更加挑衅的行动时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾通常从美国购买武器，而不是依赖援助，尽管美国及其盟友在该地区有重要的军事资产，旨在阻止中国对民主自治的岛屿的侵略，该岛屿被中国视为自己的领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果你看看我们提供的支持，以及几十年以来提供的安全合作，实际上是台湾向美国购买了军事（装备），“美国国务院发言人马修·米勒周三对记者说，并提及“军事胁迫”的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非美国的任何慈善行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾驻美国事实上的大使馆认为，维持台海的和平与稳定符合美国和国际社会的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“台湾通过在受到美国根据《台湾关系法》支持的情况下，积极加强威慑能力，正在为此做出自己的贡献，”它在一份声明中说，并提及“军事胁迫”的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登阵营立即对要求发表评论的请求没有做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，台湾的国防预算有了显著扩大。根据美国国会研究服务处的数据，从2017年到2023年，其军事支出从国内生产总值的2%提高到了2.5%。台北宣布2024年的国防预算约为191亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是台湾的整体开支与中国的巨额投入相比仍然微不足道，中国的投入和人民解放军的历史性扩张远远超过台湾的军力。今年3月，北京公布了年度国防预算大约为2300亿美元，比上一年增长7.2%，但分析人士表示实际的支出可能要大得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国众议院跨党派对华委员会的民主党排名成员拉贾·克里希纳莫奥提称之为特朗普的言论是一种背叛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不提供台湾的防御可能会违反《台湾关系法》中的法律要求，同时背叛美国的价值观和我们民主制度，”他在一份声明中说&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:44:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-national-security-adviser-calls-taiwan-lift-defense-spending-2024-07-17/</guid></item><item><title>贸易担忧阻碍科技股，降息言论中美元下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-17/</link><description>&lt;p&gt;周三，全球股市普遍下跌，原因是美国可能对芯片设备施加贸易限制，拖累科技股下滑。与此同时，美国国债收益率和美元均跌至四个月低点，美联储官员表示，央行接近于下调利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元大幅上涨，市场普遍认为这是东京为提振长期疲软的货币所出手的最新干预措施的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关分析，降低美国利率至9月份的概率达到了98%，这一结果依据CME Group的FedWatch工具得出，下调利率通常被视为刺激经济增长的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在听到联邦发言人的集体转变，正在为经济下半年开始降息做准备。”纽约Spartan Capital Securities首席市场经济学家Peter Cardillo表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一过程中，美联储官员Christopher Waller和纽约联邦储备总裁John Williams均注意到了货币政策即将转向宽松的前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔500股票指数(.SPX)下跌了78.93分，跌幅为1.39%，收于5,588.27。科技指数Nasdaq Composite(.IXIC)下跌了512.41分，跌幅为2.77%，收于17,996.93。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年表现并不优异的道琼斯(.DJI)在一周的交易中以收高告终，并创下了连续三周的收盘记录新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芯片制造商受到影响，据报道美国正在考虑限制向中国出口技术，以及美国总统候选人唐纳德·特朗普表示需要台湾支付出自己为防御美国所承担的费用。相关报道称，这些指控对半导体制造商带来打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球股票指数(.MIWD00000PUS)下跌了7.47分，跌幅为0.9%，收于823.78。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人工智能芯片制造商英伟达(NVDA.O)在本交易日下跌了6.6%，台湾积体电路制造公司(TSMC)下跌了2.4%，在此前亚洲时段表现不佳。台湾积体电路制造公司是在亏损的情况下收盘的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场此前持审慎乐观态度，对特朗普赢得第二任期成为美国总统的前景寄予厚望，当初特朗普竞选民主党现任总统乔·拜登的反对票。\n&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很多投资策略家认为特朗普对股市有利好，但我并不这么认为。”Edmond de Rothschild资产管理公司的全球首席投资官Benjamin Melman表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去几天内，日元有数次激增出现，从38年低点每美元兑换161.96的高点在周四和周五走高。市场参与者指出这一突然的上涨迹象与日本政府的干预有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，日本银行4月28日在周五取得了约2.14万亿日元（约135亿美元）的干预行为。结合周四的估计额，上星期日本预计通过干预购买了总计近6万亿日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数(.DXY)下跌了0.43%，收于103.76，触及三个月低点103.64。欧元上涨了0.34%，收于1.0934美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对日汇率上，美元下跌了1.33%至156.23，从低点156.09继续下跌，该水平上一次出现是在6月12日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元的下跌提振了贵金属的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现货黄金下跌了0.45%，收于2,457.54美元/盎司，利润获取引发该交易的全天最高价达到2,482.29美元/盎司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄金的价格与美元和美国国债收益率之间存在反向关系，这也导致了该结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10年期美国国债收益率下调了1.5个基点，收于4.152%，比周二晚些时候的4.167%低了一点。在交易中，收益率下滑至4.146%，这是3月13日以来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就业数据偏弱、通缩的预期使国债收益率下跌至每个月的低点，继这一系列利好举措其后的可能会进一步调低利率的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原油价格上升，美国石油价格每桶收于82.88美元，全天增长了2.63%，布伦特原油价格收于每桶85.01美元，全天增长了1.53%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYBP33MJLJM3NKXWV5WAFG6EKM.jpg" alt="在纽约世界贸易中心的纽约证券交易所大厅内工作的交易员" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;“在美国纽约证券交易所（NYSE）大厅内工作的交易员。”- REUTERS/Brendan McDermid/File photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GMSGU7VI6JOGREZ52XL5GNLYJM.jpg" alt="在威斯康星州密尔沃基举办的共和党全国代表大会的第二天" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;“在威斯康星州密尔沃基举办的共和党全国代表大会（RNC）的第二天，美国前总统唐纳德·特朗普出席了活动。”- REUTERS/Callaghan O'hare&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5T2MPILNCVOXXDP322LRFAR2KI.jpg" alt="处于西伯利亚克拉斯诺亚尔斯克的贵金属工厂中“99.99%纯金的铸件”” /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;“西伯利亚的城市克拉斯诺亚尔斯克的贵金属工厂中，99.99%纯金的铸件被放置在工作室内。”- REUTERS / Alexander Manzyuk/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G32FTQSA6BPHVEHSF6NELYZAY4.jpg" alt="在威斯康星州密尔沃基举办的共和党全国代表大会的第二天" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在美国密尔沃基的Fiserv Forum，前美国总统唐纳德·特朗普在2024年共和党全国大会（RNC）的第二天照顾下的情况- REUTERS/Evelyn Hockstein /File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 17 Jul 2024 02:14:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-17/</guid></item></channel></rss>