<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 06 Nov 2024 10:38:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>现任年满74岁的加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭受另一名囚犯袭击后，于周五在加拿大一家超高压监狱病逝。

罗伯特·皮克顿是加拿大史上最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害和肢解注射毒品者及妓女。他被定罪杀害了六名女性，其部分遗体在温哥华市郊的破旧地产上被发现。加拿大检方在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的控诉。

加拿大矫正服务部门表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世，随后被送往医院接受治疗。

“我们意识到，此类犯罪案对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。

受害者中包括超过60名温哥华市内贫困、毒品泛滥的东端地区失踪的女性，直至2002年初皮克顿被捕前，仍有十年之久的失踪记录。研究皮克顿猪场的遗骸或DNA的女性中有33人，其中许多人是土著居民。

2016年，在亚马逊上架几小时内，皮克顿据报道撰写的书籍即被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿坚称自己无罪，并被警方栽赃陷害。该出版社要求从亚马逊移除此书，并向受害者家属道歉。

![](File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster)  
罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这张未注明日期的电视图像摄于他在皮库塔湖市的家中。图片来源：路透社/全球电视/文件照片。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在达成一项关于更好地应对流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中就一项协议进行了谈判，该协议可能在流行病前后增加合作，以弥补COVID-19期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然该联合国机构最初计划本周达成协议，但在富国与穷国在疫苗共享和准备等问题上的深刻分歧下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一项平行协议，对现有的具有法律约束力的卫生规则进行了更新，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，用于最严重和全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决策展现了成员国共同保护其本国人民和世界免受公共卫生紧急事件及未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部兼部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取行动来使各国承担责任，并加强措施，以在威胁到美国及其安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，这些全球卫生规则的修订旨在加强世界对其新出现病原体的防御，特别是在COVID-19导致超过700万人死亡之后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界卫生组织文件照片：日内瓦总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦的世卫组织(WHO)标志，拍摄于2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利波松/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非哈拉赫拉 badly削弱由非洲国民党选举下滑</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党参加选举后，将面临严重削弱。南非国民大会自种族隔离制度结束以来，其选举表现最为糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约71%的选区结果显示，南非国民大会的得票率不到42%，这是自2019年上次选举57.5%的结果以来的明显下降，也是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对南非国民大会这个前解放运动来说，意味着它将不得不与其他较小政党进行政治联合或其他形式的合作，以继续执政。南非国民大会可能需要作出政策让步或放弃重要内阁职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任工会领导人、现转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但南非国民大会的一名高级官员表态支持他留任，分析人士则认为没有明显接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前没有一个明显的统一候选人能够接替拉马福萨。”南非开普敦大学政治学教授安托尼·伯勒尔说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一月份的民调显示，拉马福萨在主要政客中拥有最高的支持率，国民大会内部的派系斗争可能会使任何针对他的抵制行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就南非国民大会的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日宣布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾因在2022年的一份报告中可能涉及资金不当使用而面临质疑，当时有报道称他在狩猎场的家具中藏有现金，这一事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了对该事件的不当行为指控，最终在同年赢得了新的五年任期，继续领导南非国民大会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举是对南非国民大会的最具挑战性的考验之一，因为选民对包括高失业率、犯罪和严重电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选南非国民大会领导人，誓言要重塑该党形象、重振经济，这正是在他的前任雅各布·祖马的丑闻、腐败和经济下滑后九年的时间里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他2018年成为国家元首之初的欣喜之情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍然处于风暴中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键一击来自他的死敌祖马，祖马支持南非民族之锋（uMkhonto we Sizwe）政党，该政党超出预期的表现及在祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）的大幅支持侵蚀了南非国民大会的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经棋高一着，击败了拉马福萨和南非国民大会。祖马知道，特别是在夸祖鲁-纳塔尔省，他们很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这标志着拉马福萨的项目已经结束……你无法在选举失败后又期待现状不变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨长期以来一直因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代时的表现大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的协商能力及在推动南非作为“南方国家”代言人所发挥的作用，这是一系列低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的、为更公平分配疫苗发声的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝诉讼，促使法官裁定本月初以色列必须停止对加沙市拉法的军事打击。以色列坚决否认这些指控，并继续对拉法实施军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调南非国民大会在过去30年中的成就，但批评者认为他对南非面临的最大挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前举行的南非国民大会最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，这得到了数千名支持者的欢呼。许多支持者在演讲结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐 deeper 涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步深入这场为期两年战争的重要行动，专家认为这将有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标存在重大风险，担心这可能引发与核武状态下的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对乌克兰供应高级武器的其他禁令一致，这些禁令已逐步解除，包括先进的F-35战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击“攻击他们或准备攻击他们的”俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器提供了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方未固守前，在哈科夫地区将它们撤退。”乌克兰国家安全研究院研究人员Mykola Bielieskov说道，该研究院是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在可能会发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈科夫地区攻势中的战术。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区跨越边界使用美国武器的要求。Sullivan、Austin和Brown提出了解除限制的建议，并在5月15日将建议提交给拜登。据该官员匿名透露，拜登同意乌克兰可以在俄境内安全地带反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受Reuters采访时曾呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲亚洲项目资深研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止袭击其本土境内的规定，积极将其作为安全区来发动针对哈尔科夫的跨境攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接安置在边境对面，保留防空、电子战、指挥和控制系统，获得某种程度的庇护所。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家认为，这一决定本身在短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会大幅改变前线的移动，但如果俄罗斯继续进行跨境行动将变得更加困难。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵力不足，无法发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北方向充分威胁哈尔科夫，”他表示，“要这样做，它们需要裸露其在东部作战区域的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰从俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求在美国武器使用范围上进行进一步扩展，特别是经过一年的对战，俄罗斯在这场战争中重新掌握主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准从俄境内打击更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心高级研究员Mark Cancian表示，拜登的举措只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项根本性的政策变化，但是一步。”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会为下一步的努力辩护：对更广泛的区域进行打击，比如不一定直接威胁到哈尔科夫，但一直处于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在捷克布拉格发表讲话的美国国务卿安东尼·布林肯未明确表示美国政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行袭击，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续根据需要进行调整和适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科夫地区导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span&gt;5月30日，乌克兰哈科夫地区村庄Mala Danylivka Kids and Youth Sport Riding School被俄罗斯导弹袭击严重损坏，救援人员正在现场工作。路透社/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的条件下执行新的加沙停火协定，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争以及开启新的篇章了。”拜登表示，他处于选举年，需尽快停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家进行调解，旨在以色列和哈马斯武装之间达成停火的谈判已多次停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议在以色列军队过去几周对拉法的军事行动后提出，并受到国内外对加沙死亡事件和持续的人质囚禁的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出一项加沙休战提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样在前一天，美国总统共和党对手唐纳德·特朗普因34项刑事指控被判有罪，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，不同于以往方案，停火将随着各方通过所有三个阶段继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙中心撤出，人质、包括老人和女性将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天还将有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判永久结束敌对的方法。“停火将一直持续，只要谈判继续进行。”总统表示，这是一项新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括重建加沙的一揽子计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一新提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有不赞成这项计划的声音。他们会呼吁这场战争无限期持续下去。有些甚至身处政府联盟中，他们明确表示他们想要占领加沙，他们想继续战斗数年，人质对他们而言并不重要。因此我已经敦促以色列政府支持此协议，不管面对何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争爆发期间访问以色列的美国总统，作为一位已将美国部队派往直接防守以色列免受伊朗攻击的美国总统，我要求你们退一步想一想，如果这一时机失去，将意味着什么，我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议，因为战线上的进展显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确有一条通往危机尽头的道路。这是一份详细的四页半协议，经过精心谈判。”该官员说，“摆在桌面上的是过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登的演讲描述为戏剧性的，并解读为直接呼吁以色列公众的尝试。领先的第12频道打断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止发布提议详情，锚迪丹·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家Jeremi Suri表示，这一提议相比以往更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯未来能够对以色列发动严重袭击或袭击或恐怖活动的可能性不小，但远远低于之前。”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对”以色列，Suri说，这可能促使以色列结束冲突，并且也有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项事业时，他可以创建大量激励。”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议是将病、老、伤的人质交换作为六周停火的基础，这六周期间可延长以允许更多援助物资进入封锁区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中对战争的永久结束的要求而崩溃，以色列随后加大对拉法南部的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示已告知调解人员，如果以色列结束战争，将不参与更多谈判，但仍准备进行“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个持有在哈马斯手中人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但并未逾越美国禁止中断军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦民众正承受着无法承受的痛苦。”拜登周四表示，“我们看见了拉法本周早些时候灾难性火灾中的可怕画面，随后以色列针对哈马斯的空袭……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列针对早在10月7日在南部以色列发起的一次哈马斯袭击报复加沙以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以减缓产量增长的承诺，这使得全球最大原油生产国在2024年的增长将放缓，这可能减轻了OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国凭借页岩革命和技术创新效率的提升，推动了非OPEC国家原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友因美国和其他非OPEC国家产量的增加而不得不加大减产力度。总体而言，OPEC+的减产幅度达到了586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在考虑一项复杂的延期计划，据三名了解OPEC+讨论情况的知情人士透露，该计划旨在将当前的减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日讨论供应政策，美国产量增加将继续推动非OPEC+国家产量增长，但这种威胁将不似2023年那么严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国产量增长将更加显著，增长64万桶/日。他们是目前最受关注的预测者，所有预测值都低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过非OPEC+国家的供应增长约100万桶/日。该组织本月在其月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;中表示，这意味着OPEC+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，而OPEC原油需求量无显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常审慎和自律，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价位，令人惊讶的是钻机数量并没有显著增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司已经保持了资本支出不变，并推迟了对钻机的升级，以最好地与更平坦的钻探增长相匹配。该公司计划年底运营12座钻机，并计划明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496座，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析指出，“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前并没有意愿以这种速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，上市美国生产商的投资人压力促使他们限制了增长支出，因为肆无忌惮的支出虽然带来了快速的增长，却由于页岩产业在2010年代的表现不佳而未能实现回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来较高预期产量的增长在一定程度上得益于私人生产商，部分私人生产商现在正受到行业整合的冲击，他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂实现了更高的生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于最近一波整合，预计我们将继续看到当前油价的支撑，并且持续改进的钻探和完井效率将继续推动美国整体石油产量的增长，”得克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源服务公司如SLB在最新一季度的国际营收增长了18%，而北美营收则下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略的重点已转向资本纪律，产生了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将进一步自愿延长减产协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导今年的石油和液体产量增长，根据EIA的说法，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国的石油产量增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在The Permian盆地附近Wink由Oasis Petroleum拥有的租赁地块操作室中，从控制室拍摄的钻井平台操作室的视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在位于德克萨斯州Wink附近的佩姆布rian盆地Oasis Petroleum拥有的租赁地块的操作室中，从控制室拍摄的钻井平台的操作室视图。2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争_after有罪判决pedo：可以了，直接翻译就已经很清晰明了，不再需要中文中的谓语部分。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排相机时发表了一番言辞，既适合他的法律斗争，也适合他的政治斗争：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付成人电影明星封口费而被定罪34项罪名的一天后，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列出了一长串对手和不满，发言中充斥着杂乱无章的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主持审判的法官胡安·梅尔赞为“腐败”和“魔鬼”，并称民主党人乔·拜登——他将在11月5日的选举中与之竞争——是“历史上最差的总统”。他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及——正如他多次在集会上所说的那样——他所说的非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将他面前的挑战描述为超越他个人的更大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中经常点缀着幽默，但这次发言大部分内容都考究沉重。特朗普在记者招待会上只拿着一张小纸条。在讲话结束时，他没有接受提问，由其子埃里克·特朗普陪伴迅速撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在记者招待会之外，透过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位主要候选人彼此描绘对方威胁国家的情势下，拜登的竞选团队立即利用特朗普的讲话作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨恨喋喋不休，并对美国司法系统撒谎，任何观看的人都得出一个明显的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯负责人迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是冤案——单日捐款金额达到3480万美元，特朗普团队称这是他在WinRed平台上的记录。WinRed是一个专门处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管从整体筹款额上落后于拜登，但特朗普的竞选团队希望保持这种热度，发起了激昂的筹款短信攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”在特朗普的新闻发布会后，另一条信息同样尖锐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致为这位前总统辩护，声称审判存在缺陷，不该提起这些指控，陪审团在民主党占多数的曼哈顿审理案件不利于公正，而法官带有偏见——在地方当局否认这些指控的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈的地方，特朗普的盟友和竞选助手则站起来反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的主要竞选经理克里斯·拉奇维塔对社交媒体平台上大学共和党组织发布的文章进行了抨击，该组织表示应尊重陪审团的判决结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像肛门一样，每个人都有一双。”拉奇维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也对前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根进行了抨击，霍根在判决前曾警告美国民众“不要用更多的党派化言论来助燃火势”。拉奇维塔回复道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这一关键战场州的共和党选民的采访中，数人表示，特朗普的定罪让他们对自己的支持感到犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些疏远可能会在11月的竞选中对特朗普造成损害，因其在多个摇摆州的支持率都十分接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人听起来和特朗普本人很像，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“完全政治化，只是为了伤害他并尽可能阻止他在竞选活动中露面。”62岁的退役警官斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta市接受采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们现在可以对他这么做，他们可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在美国特朗普大厦参加新闻发布会，当日为他因隐瞒支付成人电影明星封口费而篡改商业记录的刑事审判被判有罪。路透社/ Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重复质押”平台火热增长 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者在此平台上以锁定其代币的形式获得奖励，这引发了分析师对使用者及加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行，表明加密货币市场呈现出风险偏好趋势。在价格飙升和投资者寻求收益的背景下，以太币（第二大的加密货币）今年上涨超过60%，接近历史高位。比特币（最大的加密货币）也接近历史最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“再质押”热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资机构安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，这相比六个月前不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了“再质押”来扩大传统的加密货币质押做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了执行这一过程，加密货币持有者，例如以太币持有者，允许可资锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会失去对代币的即时访问权，但可获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创造的加密货币作为代表用户所质押的代币。再质押让用户可以在不同区块链为基础的项目和应用程序中对这些新代币进行质押，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于再质押有多大的风险存在分歧，一些内行人士表示，这项做法尚显新奇，其风险尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人担心，如果作为再质押代币的代表新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会形成借贷循环。如果所有用户同时尝试退出，这可能使整个加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有抵押品时，这并不理想，它引入了一种新的风险因素，这不是以前有的。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引他们的是收益率：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%，但分析师认为，对于再质押来说，投资者可以同时获得多个收益率，因此回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的体现，在这一领域中，加密货币持有者投资实验性方案，以在不出售锁定资产的情况下，期望获得可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发。用户加入该平台是为了期待未来的奖励，或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自己的新创建代币，用户希望这个名为“EIGEN”的代币在将来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻找这样的空投推动的，称之为“这真的真的很具投机性，这就是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易平台Coinbase研究主管David Duong表示。（Coinbase的股票代码为COIN.O），“他们现在预先进行这样做，期待会获得奖励，但这并不清楚他们会给什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan是毕业于西雅图大学的前副教授，并且是启动首个学生设计微卫星的团队成员，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其自身描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币在EigenLayer上进行再质押，并生成新代币作为所再质押资产的代表。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是允许用户选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币支持借贷。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能存在“隐藏风险” - 如果质押代币用于加密货币借贷，可能会导致强制清算及市场下跌期间的更大波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场崩盘加剧了高风险借贷问题，随着作为抵押品的加密货币迅速失去价值，这在Luna和Terra token崩溃后发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan脱离了这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷协议，而非再质押。借贷协议错误地定价了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，指出再质押协议中的现金量相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产来说，微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密货币世界中可能出现的亏损溢入更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到再质押问题对传统金融市场造成实质性风险的传染性影响。”标准普尔全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界越来越与主流金融相连，而再质押正受到机构投资者的追捧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody已看到巨大的机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，考虑到难以建立资产流向和奖励分配的纸面记录，他们认为再质押是一个太进一步的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日兴资产的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月的一篇博客文章中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，他们为客户加密资产进行质押，并预计“围绕再质押的生态系统会新兴发展。”&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张插图显示了加密货币比特币的代表。这张插图是在2024年3月9日在法国巴黎拍摄的。（路透社/Benoit Tessier/插图/文件照/文件图片）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张插图展示的是加密货币以太坊的表示。这张插图是在2023年6月16日拍摄的。（路透社/Dado Ruvic/插图/文件照/文件图片）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目，后者在贫困群体中的高人气帮助其赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，也是墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票。这一百分比将创下墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二的超级多数，这将使联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是共和国200年来第一次，我将成第一位墨西哥女总统。”席尔瓦博姆在支持者中间宣布，赢得阵阵欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜利对墨西哥来说是一个重大里程碑，因为该国长期以来以一种“阳刚文化”著称，并拥有世界上第二大天主教人口，这些年来推动了更为传统的价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是美国、墨西哥或加拿大历史上第一位赢得普通选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从不曾想象有一天我会投票给一位女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙提尔说，她是一位支持席尔瓦博姆的墨西哥最小州图拉克拉的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，即便能投票，也只是投票给丈夫指示的人。感谢上帝这一切已经改变，我有幸见证这一切。”蒙提尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的前方道路充满挑战。她必须在提高民众福利政策的同时兼顾庞大的预算赤字和低经济增长问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“政府将负责任地管控财政，并尊重中央银行的独立性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举是墨西哥现代历史上最暴力的一次，共导致38名候选人遇害，但席尔瓦博姆誓言要改善安全，但细节有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，在普埃布拉州的选站发生了两起选民伤亡事件。在洛佩斯奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀人数超过18.5万人，创下了现代历史上任何政府的最高纪录，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务和减少免责方面做出重大投资，否则席尔瓦博姆很可能难以实现总体安全水平的重大改善。”独立拉美政治风险分析师纳塔尼亚胡·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统将面临与美国的紧张谈判，讨论跨国迁移人员问题以及毒品走私合作问题，此时美国正面临芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预测，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加艰难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并宣称要动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商重新选址等问题的压力，这是就近外包趋势的一部分，公司在靠近主要市场的地方重新布局供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她面临的另一个挑战是与国家石油公司佩梅克斯的复杂关系，该公司产量已连续20年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“绝对不能让公共资金无休止地投入而公司永远无利可图。”高盛集团拉美首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们需要重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔连续两年提高最低工资，减少贫困，并保持了坚挺的比索和较低的失业率，这些成功使他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩大福利计划，但墨西哥正面临今年出现巨额赤字，以及中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔的声望在竞选中影响巨大，试图将投票变成对其政治议程的全民公决。尽管席尔瓦博姆拒绝反对党宣称她将成为洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”，但她承诺会继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，席尔瓦博姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔为使国家变得更好而进行的变革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评反映出性别因素，“认为她将是前领导人的‘傀儡’其实是一种性别偏见，无法相信她能做出自己的选择令人难以置信。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;首位为墨西哥总统的女候补人克劳迪娅·席尔瓦博姆在竞选胜利后的获奖感言，她在6月3日于墨西哥城。图片来源：雷奎尔·昆哈/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政的MORENA党总统候选人克劳迪娅·席尔瓦博姆在当选后向支持者挥手致意。图片来源：雷奎尔·昆哈/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市中心扎科罗广场，6月2日，墨西哥民选MORENA党的选民举着“总统克劳迪娅·席尔瓦博姆”的横幅庆祝。图片来源：马伊尔·埃略普/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城圣克鲁斯·克索柯特兰，工作人员在大选日关闭投票站。图片来源：乔治·路易斯·普拉达/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的选民在选举中投票。图片来源：亚赫尔·西贝罗斯/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥市，反对党总统候选人索希奇尔·加尔韦兹在投票结束前对支持者发表讲话。图片来源：奎扎尔利·尼奇-哈/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥市，选民在投票前排队等待。图片来源：亚历山德雷·门内吉尼/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城纳欧加奇镇，选民在选举日投票。图片来源：雅各布·加西亚/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城机场，在外投票的旅客。图片来源：亨利·罗梅罗/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣安德烈·拉拉尔森镇，选民投票。图片来源：雅各布·加西亚/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，图拉克拉，选民投票。图片来源：伊万·亚里亚斯/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔和妻子贝亚特丽斯·古铁雷斯穆勒走向投票站。图片来源：亨利·罗梅罗/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，选民向一支选站外手持支持索希奇尔·加尔韦斯横幅的队伍。图片来源：路易斯·科尔特斯/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，索希奇尔·加尔韦斯的支持者手持支持横幅。图片来源：奎扎尔利·尼奇-哈/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣巴尔托洛梅·奎亚拉纳，工作人员在选举日准备。图片来源：乔治·路易斯·普拉达/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，选民在投票前聚集。图片来源：路易斯·科尔特斯/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选民等待投票。图片来源：丹尼尔·贝塞里尔/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日，墨西哥城中心区域，人们走向投票站。图片来源：丹尼尔·贝塞里尔/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城，一家商店门口挂有塑料覆盖的告示，写到由于禁酒令，禁止出售酒精饮品。图片来源：丹尼尔·贝塞里尔/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>