<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 08:57:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱暴力事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年，加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿因在不列颠哥伦比亚省养猪场杀害和肢解吸毒者及卖淫女的罪行，在魁北克一所监狱内受到另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区被判定杀害六名妇女并在其猪场内发现的部分遗体残骸被发现后，于2007年被判有罪。政府检方在其被判终身监禁后放弃了其他20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部称，皮克顿是在5月19日的一次袭击后死亡，随后被送往医院接受治疗。&lt;br&gt;&amp;nbsp;加方矫正服务部在一份声明中表示，我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及其全国社区带来了毁灭性的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是近十年来温哥华穷人区东区中心区域失踪的众多超过60名女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;br&gt;&amp;nbsp;33名女性的遗体或DNA在距离温哥华市中心约25公里的波特库克兰市皮克顿的养猪场中被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称是皮克顿所写的书籍在亚马逊上架后不久便被下架。据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己无罪，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架此书并向受害家庭致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新民斯顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，无具体日期，拍摄于其波特库克兰的住所。路透社/全球电视台/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非dutoenhfa拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·恩库布韦·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来表现最差的选举结果后，将受到严重影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三进行的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年上次大选时的57.5%大幅下降，这是ANC自30年前以来首次未能赢得大多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的协议来执政，或许不得不做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前是工会领袖、后来转行的商人拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高层官员支持他留任，分析家认为，还没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再没有一个统一的候选人立即使拉马福萨下台，”来自开普敦大学的政治学教授安托尼·布特勒说，布特勒曾为拉马福萨撰写传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中是主要政要中获得最高批准率的，而ANC的派系内部冲突可能使任何针对他的动员行动变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当完整的初步结果在周日公布时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，一个调查小组报告称，拉马福萨可能因将一包包现金塞入家具中而违规，这使他的未来再次变得充满不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了“农场门”丑闻中的不当行为，并在当年晚些时候获得了新的五年任期，领导ANC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC历来面临最具挑战性的考验之一，因为选民因高失业率、犯罪和持续的电力短缺等问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺改变人们的印象并重振经济，此前他的前任雅各布·祖马在其任期内因丑闻和经济衰退而执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的初步乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，有关顶级ANC官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周此次选举中的决定性打击来自他的宿敌祖马，祖马支持的新政党姆康托·韦塞兹表现超出预期，严重削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC置于困境中。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特克加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……如果你选举失败，却希望一切如常，这是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革表现犹豫而受到批评，以避免激化党内分歧，这与他作为工会领袖在1980年代表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者为他的建立共识能力和推动南非成为“全球南方”一员的地位使者鼓掌。“全球南方”指的是一个包括低收入和中等收入国家在内的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最强烈呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份关于以色列侵略加沙地带拉法市的种族灭绝案。本月，法院下令以色列必须停止军事针对拉法的行动。以色列则强烈反对这些指控，并继续军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图夸大ANC在过去30年来取得的成功，但批评者指出，他提供的新解决方案甚少，未能解决南非最关键的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“表现更好”给数千名支持者。许多人在他发表演讲前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·恩库布韦·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一条适合其法律和政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约市陪审团宣布他因伪造文件以隐藏对一名成人电影女星支付封口费而在34项指控中被判有罪一天后，这位共和党总统候选人列举了敌人和不满，怒气冲冲、语无伦次地发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称审理他案件的法官胡安·梅伦翰为“不道德的”和“恶魔”。他将竞争对手、11月5日选举中的对手——民主党总统候选人乔·拜登——描述为“美国历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击了为证他对成人电影女星支付封口费而作证的证人、投票弹劾他的国会成员，以及——他重复了竞选集会上的言论——非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选活动捐款，将他面临的挑战描述为不仅仅局限于他一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常常穿插幽默，但这次演说主要是阴郁的。他在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。最后，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外、通过筹款呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们猛烈抨击司法体系及其认为曾暗示特朗普犯罪的任何一方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两领先候选人均将对方描绘为对国家构成威胁的竞争中，拜登团队将特朗普的言论视为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他一再哀叹自己的个人怨言，并对美国司法系统撒谎，这让所有观众作出一个显而易见的结论：此人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普团队称，大多数将纽约判决视为不公的特朗普支持者在周四向他的竞选活动捐款3480万美元。这是共和党平台WinRed上的一日筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总体筹款落后于拜登，该竞选活动试图继续加快筹资速度，在周五向支持者发送了一系列令人不安的筹资短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将绝不投降！”特朗普在新闻发布会后的一条短信中大声喧叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织坚决站在前总统一边，称审判是不公正的，不应提出指控，陪审团池在民主党占主导地位的曼哈顿被污染，法官偏袒——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织未能迅速、强烈地谴责审判，特朗普的支持者和竞选助手采取了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一家在社交媒体平台上发帖称应尊重陪审团裁决的全国性大学生共和团组织表达了轻蔑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼……每个人都有一个。”拉西维塔发文写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党温和派州长、参议员竞选人劳瑞·霍根开炮，“你结束了你的竞选。”拉西维塔在社交媒体上回应霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这些战场州对共和党选民进行的采访中，一些人表示，特朗普的有罪判决使他们在11月的投票中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能损害他在与拜登的重赛中的前景，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率十分微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但采访的大多数共和党人听起来更像是特朗普本人，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治，只是为了伤害他，并尽可能多地让他摆脱竞选活动的舞台。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛瑞塔说道，“如果他们能对他做这件事，就能对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会。两年前，他因在2016年伪造企业记录以隐藏支付给成人电影女星封口费的款项而被判有罪。路透社/布兰登·麦克德默（资料图片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长  欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少开支以提高产量的承诺，这可能意味着2024年的生产增长速度将放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年来，美国在压裂革命和技术创新的推动下，成为非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了约100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+总共削减了586万桶/日的产量，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正构想一项复杂的协议，该协议将允许该组织的部分减产措施延续至2025年，三位参与OPEC+讨论的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+在周日的会议中将考虑供应政策，美国的生产增长将继续驱动非OPEC+产油国产量的增长，但这种增长的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源署最新预测称，美国原油供应有望在今年增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的趋势一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量将增加64万桶/日。他们是关注度最高的预测者，且均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+成员国的供应增长约100万桶/日。OPEC+在5月的月度石油市场报告中称，这暗示OPEC+原油需求应会比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    我们的客户保持非常保守和严谨的态度。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻机数量未能大幅增加令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应平稳的钻探增长。该公司计划年底运营12台钻机，并将在未来一年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，截至最新统计，美国油井数量降至496口，较去年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师周三在一份报告中表示，美国有几年时间可保持每天100万桶的产量增长，但目前没有意愿以这样快的速度增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在股东压力下限制增产，因为无节制的支出导致页岩油产业在2010年代迅速增长，但回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分由私营生产商推动，现在这些生产商正受到产业整合浪潮的影响。他们通过钻更长的井并同时从更多井中开采油井，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    尽管最近有整合浪潮，我相信原油价格将继续支持美国总体石油产量温和增长，随着钻探和完成效率的持续改进。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油气设备服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年将从国际市场而非北美市场获得更多的增长。其今年一季度的国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那等国有望在今年引领石油和液体石油产量的增长。EIA预测，OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+已经学会了应对美国石油产量增长，UBS的Staunovo说道。&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="得克萨斯州Permian盆地附近Wink的一口钻井平台的作业楼层从控制室看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Permian盆地附近Wink的一口钻井平台的作业楼层从控制室看。 REUTERS/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时实施新的加沙停火，并要求哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启新篇章了，”拜登在发表这番言论时说，他正面临选举年的压力，需要停止加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他中东国家主持的旨在以色列和哈马斯停火的谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法进行多次侵入活动之后提出的，还伴随着对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府国内外的新压力，缘于加沙死亡事件和人质持续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，同意向拜登披露的停火提案提出建议，此次提案是为了推动加沙停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪后一天。这突显了两位候选人在政策立场上的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一提议分为三个阶段，并与以往提议不同，因为停火将在所有三个阶段继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，并交换包括老年人和妇女在内的人质，释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将在这一阶段返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车运送到加沙提供人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火在谈判继续时仍将被遵守，”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项为加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内支持“无限战争”的人士改变心态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人将不同意这一计划，他们会呼吁这场战争无限期持续下去。有些人甚至在支持政府联盟的人群中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，希望能长久作战。人质对他们来说并不是首要任务。但我已经敦促以色列的领导层即使在面对各种压力下，也要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的人，唯一一个在战争期间亲自前往以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们考虑，如果在这个时刻失去机会将会发生什么。我们不能失去这个机会，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名表示，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的路线图。这是一份详细到四半页的协议，”这位官员说，“谈判已经经过精心的协调。现在摆在台面上的其实是一个结束整个过程的游戏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其视为试图直接向以色列公众施加影响的尝试。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的讲话。以色列审查员此前禁止公布提要细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，相比以往，这项提议的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，虽然哈马斯能够成功发动严重袭击或攻击的可能性不能忽视，但明显低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人想要结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一件事时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前在今年提出的人质提议要求交换病、老、伤人士质，作为六周停火的交换条件，该停火期间可能延长以运送更多援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月较早时瓦解，因为以色列拒绝了哈马斯要求在谈判中结束战争的要求，并加强对加沙南部拉法市的打击，此前哈马斯于10月7日在以色列南部发动袭击，造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示已经向调停人表示，不会在正在进行的侵略期间参与进一步谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与拥有被哈马斯扣押的公民国家的17名外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但尚未超出美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候发生在拉法致命大火中的可怕画面，那是以色列打击哈马斯后不久。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在回应10月7日哈马斯在以色列南部的袭击后攻击加沙以来，超过36,280人被杀。据报道，根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被损坏建筑废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人走在被损坏建筑废墟中。这些废墟是在以色列军事行动期间在加沙北部贝特利哈市造成的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎深度介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美方武器的限制，这是一个小但重要的步骤，有助于缓解这场持续两年的战争。专家认为，这一措施有助于抵消俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这可能触发与拥有核武器的俄罗斯直接交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国之前对基辅供武器的其他限制紧密契合，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些限制也陆续被拆除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此决定允许基辅使用美方提供的武器反击从边境对面攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据专家的说法，这一决定为前线的乌克兰军队提供了使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器和导航多管火箭炮系统（GMLRS）导弹以及其他武器越过边界攻击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家安全研究所（基辅官方智库）研究员Микола·比莱兹科夫说：“这可以稳定前线并可能为在哈尔科夫地区驱逐俄罗斯军队创造条件，前提是在他们根深蒂固之前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philipp Ingram表示，拜登的决定减少了基辅需要调集部队从东部顿巴斯地区的关键战场增援的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将处于防御劣势，不得不重新考虑他们在对哈尔科夫地区的攻击中所使用战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就拜登的决策过程而言，这已有数周。据一名不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席克里斯托弗·Q·布朗讨论了在哈尔科夫地区使用美方武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布朗和奥斯汀随后提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登表达了这一观点。美国官员称，拜登同意乌克兰应能从俄罗斯领土的安全位置回击俄罗斯军队，因此政府自那时起一直在做最后的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一措施，但当时表示：“目前尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国傅理念研究所欧亚项目高级研究员罗伯特·莱认为，俄罗斯一直在利用这一禁令作为它在哈尔科夫地区攻城略地的保护伞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌第二大城市哈尔科夫距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮放置在边境对面，保留防空、电子战、指挥和控制的设备，”Lei说，“它可能拥有一些庇护的效应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lei和其他专家认为，这一决定本身可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决策不会显著改变前线态势，但如果可以，这将使俄罗斯更难以继续保持这种跨境行动，”Lei说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的武装能力从东北部有效地威胁哈尔科夫，”他说。“要那样做，它需要在东方战场的部队大量裸露。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到了核战风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美方武器能力的范围，尤其是在过去一年中俄罗斯在战场取得攻势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《卫报》5月30日的报道，华盛顿在宣布政策转向后的第二天，泽连斯基呼吁获得美国批准对该国境内的俄罗斯目标进行袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的马克·坎津（Mark Cancian）表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，但这是一个步骤，”坎津说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰相关人员和政府官员将争论下一步：打击更广泛的范围，可能是不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在普拉日表示，目前尚不清楚拜登政府是否能够扩大政策，允许对俄罗斯境内的其他目标进行攻击。但他也未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续做我们一直在做的事情：必要时适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;救援人员在乌克兰哈尔科夫附近小多尼柳卡村Kids and Youth Sport Riding School重创现场工作。图片拍摄于俄罗斯对乌克兰的攻击期间。2024年5月30日。上海路透社/瓦莱伦斯基奥吉伦科 文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年制定完成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织通报，旨在达成一项全球协议，更好地应对传染病的讨论将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经历时两年就一项可能增强大流行病前期间合作的协议进行谈判，这是在承认COVID-19应对失败后的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判现已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有法律约束健康规则的平行协议，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了新的“大流行病紧急状态”分类，用于描述最具威胁性和全球性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今日作出的历史性决定体现了成员国共同保护自身和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这一协议，我们朝着确保有国家承担责任，加强措施以在威胁美国民众和国家安全之前阻止疫情扩散的方向迈出步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球健康规则的更改旨在加强世界对新冠肺炎疫情后新病原体的防御，根据世界卫生组织的数据，新冠肺炎疫情导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，在瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次承担起在霍尔道斯与美国之间进行沟通的角色，帮助促成结束与以色列战争的协议。凭借数十年的经验，伯里在这场外交努力中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[黎以双方达成了停火协议]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这一角色彰显了86岁的伯里在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中仍具有的影响力。自9月以色列击毙伊朗支持的霍尔道斯领导人哈桑·纳斯拉拉后，他一直被视为稳定因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“最具危险性的历史性时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁团结一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里自1975年至1990年的黎巴嫩内战期间从什叶派阿马尔运动领导人崭露头角。自1992年起，他就担任议会议长，这是黎巴嫩政教体系中什叶派最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;霍尔道斯新领导人谢赫内姆·卡萨姆赞赏伯里作为谈判者的角色，称其为该组织的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在过去多次访问贝鲁特期间，反复与伯里会面，旨在促成停止敌对行动，这一行动与加沙战争并行，自9月以来局势急剧升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束霍尔道斯与以色列之间最后一次大规模战争的角色相呼应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，他的作用变得更为重要，因为黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅拥有部分权力，与霍尔道斯合作的途径也十分有限，而霍尔道斯被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家。”一位在贝鲁特派驻的外交官如此评价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内因其帮助谈判释放被什叶派武装劫持的39名美国人质而在国际上崭露头角，这些劫持事件发生在黎巴嫩长达15年的内战期间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议会议长正值纳斯拉拉登上霍尔道斯领导人的位置。两者共同领导“什叶派双雄”，这是指两大主导什叶派政治代表和国家机构的政党组合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官表示：“他是霍尔道斯信任的伙伴，这使他非常重要，但也存在他能为多少事负责的明确界限，这取决于霍尔道斯或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火也袭击了伯里阿马尔运动权力范围内的地区，包括特罗市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里生于1938年，父亲是一名从廷宾尼移民到塞拉利昂的商贾。他在黎巴嫩长大，大学时期即投身政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一度处于劣势地位的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们在教派体系中的地位，该体系中的特权主要偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里是一位受过法律训练的律师，他接替创始人萨德伊曼·穆萨领导阿马尔运动。在他领导下，阿马尔运动的军事逐步崛起，与内战期间几乎所有的主要政党对抗，其中也包括后来成为盟友的霍尔道斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者迅速进入政府部门和安全部门，他似乎与霍尔道斯保持一致的政治步伐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，在美驻黎巴嫩大使馆的一封电文中，当该电文在2010年发布时引起了关于他对霍尔道斯真实态度的问题，伯里予以否认，宣布：“纳斯拉拉如同我自己。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在以色列针对加沙的进攻中与霍尔道斯一同发射火箭表示支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见过伯里，试图阻止在黎巴嫩和以色列边境之间的相互攻击，并说服霍尔道斯北撤至利塔尼河北侧，这条河流距离边境约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“将利塔尼河向南移动到边境比将霍尔道斯推到利塔尼河北侧更简单。”一位接近伯里的人士向路透社透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但伯里的批评者指责他是引领黎巴嫩陷入2019年金融危机的宗教精英之一，罪魁祸首是数十年来的政府腐败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些人还指责他拒绝召集众议院会议选举总统，使基督教要在政府中占据的最髙职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也让霍尔道斯的政治对手感到不满，这些对手认为任何谈判都应由黎巴嫩总统发起。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗国会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特与阿里·拉里贾尼（未图）会面，拉里贾尼是伊朗国会议长。这幅文件照片摄于2024年11月15日。路透社/塔伊尔·艾尔·苏丹尼供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅以黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里形象为背景的横幅悬挂在贝鲁特的一座建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅以黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里形象为背景的横幅悬挂在贝鲁特的一座建筑物上，在同年8月31日举行的纪念阿马尔运动创始人萨德伊曼·穆萨消失45周年集会上。穆萨于1978年前往利比亚旅行后失踪。路透社/穆罕默德·阿扎基供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新staking”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可将代币锁定以换取奖励，这引发监管机构警告的风险。根据分析人员的说法，这种复杂的模式有可能对用户和加密货币市场造成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，这是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格飙升，交易员寻找收益，这一迹象尤为明显。比特币——最大的加密货币——接近历史最高水平，而以太坊——第二大加密货币——今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得1亿美元投资后，其平台上的加密货币总价值已达188亿美元，六个月内增长了约45倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，目的是扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来检查并确认谁拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币的用户需将资产锁定以参与验证过程。参与者在参与质押期间将暂时丧失即时访问其代币的能力，但将获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还赋予用户新的加密货币以代表他们质押的加密货币。重新质押允许代币所有者将这些新代币用于不同的基于区块链的程序和应用，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险看法不一，有些人认为这项实践尚处于初期阶段，理性对待为宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人则担心，如果重新质押的代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场中，可能会基于少数基础资产形成无休止的借贷循环。他们认为，如果所有人同时尝试退出，这将对更广泛的加密货币市场造成不稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押品都会增加新的风险元素，这并非理想状态，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师们认为，通过重新质押，投资者可同时获得多重收益，这可能带来更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，投资者在这种风险不断的世界中投资实验性方案，希望获得高额回报，而无需出售他们的代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未完善。用户加入该平台，预期未来奖励或所谓的空投（airdrop）奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户提供自己新发行的代币。用户们希望这种命名为“EIGEN”的代币在未来价值不菲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，这被视为“非比寻常的投机”。他表示：“这非常具有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示：“他们现在正在预先进行这种操作，（预期）将获得某种奖励，但并不知道具体为何物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan创立，他是曾在印度启动第一颗学生设计微卫星的团队成员之一，如其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场平台，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为企业客户重新质押代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可用于其他用途，如借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币质押在哪里，帮助新的区块链服务发展，而不鼓励更多的加密债务借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系，这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随“隐藏风险”。如果重新质押的代币用于加密借贷，市场下跌时可能引发强制平仓和更高波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，加密代币作为抵押品迅速损失价值，导致了 Terra 和 Luna 代币崩盘的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险拉开了距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在于借贷协议，它们的风险定价有问题，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对此并不担心，指出重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产净值而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失向更广泛金融市场蔓延的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重新质押问题对传统金融市场不会构成任何实质性的传染性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始热衷于重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密部门Zodia Custody观察到机构投资者对质押表现了显著兴趣，但认为重新质押是个太大的步骤，因为它难以建立资产流转和奖励分配的“纸质轨迹”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日兴银行的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押其部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博客中披露了这一点。日兴银行未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密业务的银行Sygnum表示其为客户质押加密资产，并预期“重新质押生态系统将逐渐形成”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. Picture provided by Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard taken in June 16, 2023. Picture provided by Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhum 获 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚玛成为墨西哥首位女总统，其赢得的选举具有压倒性优势，从其导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目中接棒，后者在穷人中的广泛支持帮助她取得了胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;苏亚玛&lt;/a&gt;，一名气候学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会公布的快速计票结果显示，她以58.3%到60.7%的选票胜出，这预示着墨西哥民主历史上最高的选民支持率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟也有可能在国会两院获得三分之二的超级多数席位，这将允许该联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;佐希特·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步结果显示其获得26.6%到28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我首次成为墨西哥共和国第一位女总统，”苏亚玛对支持者发表讲话时兴奋地说道，支持者们热烈地欢呼着“总统，总统”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对苏亚玛的胜利而言，这是墨西哥的一大进步，一个长期以传统男性文化为其特色的国家，其中女性的角色长期以来受到传统价值观的束缚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏亚玛是美国、墨西哥或加拿大首位通过全民选举获胜的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投给女性的票，”87岁的埃德姆丽·蒙铁尔女士，一位来自墨西哥最小州塔拉苏卡的支持者表示，“在过去，我们甚至无法投票，或者只能按照丈夫的意志投票。感谢上帝这种现状已经改变，我得以亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏亚玛面前的道路布满荆棘，她需要平衡增加民众福利政策与继承庞大预算赤字和低经济增长的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏亚玛在初步结果公布后的讲话中告诉支持者，她的政府将负责任地管理财政，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺提高安全水平，但提供的细节有限，此次选举创下了墨西哥现代史上最致命的记录，38名候选人在此过程中遭遇了暗杀。许多分析家认为，奥夫拉多尔任期期间，有组织的犯罪集团的影响力不断扩大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选前，两起滋事者在普埃布拉州投票站的袭击事件使得此次选举备受关注。奥夫拉多尔任期内，超过18.5万名民众因暴力事件丧命，是墨西哥现代史上任何行政期最多的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺在此前的基础上大幅增加对警务部门的投资和减少公职人员的渎职行为，否则苏亚玛将难以实现显著提高整体安全水平，”纳撒尼尔·帕里什·弗林纳里，一位独立的拉美政治风险分析师，如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果显示同时赢得了墨西哥城市长职位的竞选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统将面临与美国复杂的谈判挑战，特别是庞大的中美洲移民主流墨西哥和反制贩毒合作问题，特别是在美国福太尼危机不断恶化之际。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计这些谈判将更为复杂，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普获胜，特朗普曾经威胁将对墨西哥制造的中国车征100%的关税，并计划动用特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，下任总统需要应对电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商回迁，这是拉近制造业供应链与市场的一种趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于墨西哥石油公司，苏亚玛也面临如何处理该公司生产的持续下滑和巨额债务的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不能只是无休止地将公共资金投入其中让该公司却无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们需要重新审视墨西哥石油公司的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍、减少了贫困，并维持了墨西哥比索的增强和低失业率，这些成功的政策令他广受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苏亚玛承诺扩大福利项目，但其难度在于墨西哥预计今年将面临可观的财政赤字，而据央行预计，明年的经济增长预计将仅保持1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔一直试图将此次选举转化为对其政治议程的一次全民公投，但苏亚玛已经拒绝了反对派声称她将成为“奥夫拉多尔木偶”的说法，尽管她承诺将继续许多他的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的民众。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，苏亚玛感谢奥夫拉多尔作为“使我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种对苏亚玛将是一个“木偶”的批评背后隐藏着性别歧视， “令人难以置信的是人们不能相信她会做出自己的决定，我觉得这在很大程度上是因为她是位女性。”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>