<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 20:44:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共300名议员中有190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态。现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;figcaption&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态，2024年12月3日。青瓦台/Reuters供图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭到其他囚犯袭击后，于周五在魁北克的最高安全级别监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省内陆地区养猪场杀害毒贩和卖淫女，并处置其尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名妇女而被定罪，这六名妇女的部分遗骸在位于温哥华附近的破败房产中被发现。政府检察官在他获判终身监禁后，撤回了额外指控的20项谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被捕后遭受袭击，并被送往医院接受治疗后去世的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及其他地区社区产生了毁灭性的影响，”在一份声明中服务方面临。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名女性来自温哥华贫困、毒品泛滥的 Downtown Eastside 邻里，在皮克顿被捕前的十多年间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕后，约33名妇女的遗骨或DNA被发现位于不列颠哥伦比亚省 Port Coquitlam 的养猪场，其中很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据说由皮克顿撰写的书在亚马逊上架后数小时内即被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊删除此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt; 
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片，这是一张未标明日期的电视画面，拍摄于他在 Port Coquitlam 的住所。路透社/环球电视/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片，这是一张未标明日期的电视画面，拍摄于他在 Port Coquitlam 的住所。路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;  
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden进一步卷入乌克兰冲突，武器决定小心翼翼地加剧紧张局势</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在俄罗斯国内战场使用的限制，是一个虽小但意义重大的步骤，有助于缓解俄方针对乌克兰北部哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯国土目标过于冒险，担心会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定曾与美国对基辅供应更高档武器的其他禁令相契合，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，但这些禁令如今已经解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新决策于周四生效，专门为哈尔科夫地区的战斗量身定制。美国官员表示，这一新规定允许基辅使用美国提供的武器反击“正在攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队”，行动范围仅限于跨境地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰士兵提供了合法使用美国提供的高机动性火箭炮系统(HIMARS)发射器和制导多管火箭系统(GMLRS)导弹反击俄罗斯部队的许可，专家解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前推进它们退却，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比莱斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的这一决策将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动境地，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击策略，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已持续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席奎·布朗将军进行的机密视频会议上提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求。沙利文于5月15日向拜登汇报了这一建议，拜登同意乌克兰可以使用这些武器在俄罗斯领土上反击俄罗斯部队。美国官员表示，拜登政府已在此前完成了最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“目前尚未见到积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国外政策研究 institute 俄罗斯欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄罗斯领土内使用打击的禁令，作为对哈尔科夫地区进行安全袭击的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保持其火炮，保持防空、电子战、指挥和控制等设施，”李说，“它可能享有某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家指出，单凭这一决策短期内不会改变前线格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决策不会显著改变前线的推进，但会让俄罗斯更难继续进行这种跨境作战行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，必须削弱东部战场上的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内射武器，并在周二再次提核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的优势使得过去一年极艰难的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，在奥巴马宣布政策转向后不久，泽连斯基在接受《卫报》采访时称，呼吁美国批准对其境内俄军事目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心在华盛顿的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的行动仅是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的根本转变，但这是一小步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和政府部门官员将呼吁下一个步骤：对更广泛的 targets 攻击——可能是并未直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五布拉格的讲话中拒绝明确表示拜登政府是否会扩大政策允许对俄罗斯其他地区进行袭击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像过去一样尽可能地适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;幼儿园和少年体育骑术学校被俄罗斯导弹击中后，现场的消防员正在进行灭火作业，图片拍摄于乌克兰哈尔科夫郊区的马拉·丹尼列夫卡村。通读社/瓦伦提恩·奥吉雷宁/档案照片，2024年5月30日。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一众摄影机，发表了既为法律争斗也为政治争斗准备好的讯息：他已蓄势待发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖向色情女星支付封口费一事，共计34项罪名成立的一天后，共和党总统候选人列出了他的对手和怨仇，怒气冲冲地罗列了一长串。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还直指主审法官胡安·梅伦身披“不义”和“恶魔”之名，并称对手、民主党的乔·拜登是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他痛批曾作证反对他的证人、因其弹劾案投票表决的国会议员，以及他所谓的非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普央求支持者捐款支持他的竞选，并将面临的挑战比作超越他个人的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他竞选演说中穿插着不少幽默，但这次演讲大部分氛围较为阴郁。特朗普只持有一页简易笔记，在新闻发布会上并未回答任何现场问题，便迅速带着儿子埃里克·特朗普离场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，逃离捐赠和社交媒体上，前总统的盟友对司法制度和所有敢于提出特朗普犯下罪行的说法的人进行猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两名主要候选人互相视对方是国家的威胁的选举中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，认为这进一步证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国人刚刚目睹了唐纳德·特朗普迷惘、垂死挣扎的混乱独白，用谎言掩盖美国司法制度，看任何人在场都得出不言自明的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通信主任迈克尔·泰勒在一份声明中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据特朗普竞选团队称，在外界认为纽约法庭据此项裁决甚为不当的情况下，支持特朗普的网民仅在周四就向其竞选活动捐款达3480万美元，这一单日记录是在共和党常用的数字筹款平台WinRed上产生的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与拜登的竞选活动相比，周五大规模的捐赠活动仍未能缩小他筹集捐款的差距。潜在支持者的捐赠以灾厄来临征兆的形式发来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最为黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普竞选发布的一条信息中鲜明表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数共和党官员和组织坚定地站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控本不应被提起，曼哈顿地区的陪审团受左倾倾向所左右，法官则有偏见——这种说法被地方当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或严厉，特朗普的盟友和竞选助手便反戈一击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党副竞选经理克里斯·拉齐维塔斥责了一条来自动态社交平台X上的大学生共和党团体帖子，他们的帖子说应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，”拉齐维塔写道，“人人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击马里兰州温和派共和党前州长梅里尔·霍根，在裁决前他曾警告民众不要加剧党派对立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉齐维塔在X平台上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州与共和党选民的访谈中，数人表示，特朗普的定罪令他们重新考虑他对11月竞选的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背弃可能会在特朗普多次摇摆州的领先优势下对他重提竞选 Battles矛时造成损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人都像特朗普一样，认为这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是为了打击他并非出于正义，尽可能地让他远离竞选活动。”来自佐治亚州马里埃塔市、已经退休的62岁退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停战计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为条件重启加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，未来的新篇章也要开始了。”拜登在其面临着大选年结束加沙冲突的压力下说道，美以间的冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的关于以色列和哈马斯停火的谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的持续侵略行动和不断升级的压力下提出的。以色列政府在国内和国际上面临着来自哈马斯死亡人员家属及人质的说法，以及持续的人质扣留指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，他们会授权谈判者展示和平计划，前提是拜登公布了新的停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪而被定罪的前一天，突显了两位候选人间的政治对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的方案分为三个阶段，这与之前的提议有所不同，因为整个过程中停火将会持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙人口中心，人质，包括老人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民可以返回加沙，包括北部加沙，600辆卡车将每天向加沙运送人道援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火也将继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已经由卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内那些希望无限期继续战争的人重新考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人反对此计划，会要求战争继续无限期地进行。他们甚至在政府联盟中。他们很清楚，他们想要占领加沙，继续战斗多年，并且不会将人质放在首位。尽管压力重重，我呼吁以色列的领导者支持此协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一名曾在战争期间访问过以色列的总统，以及一名持续一生致力于以色列的人，当美国士兵直接防御以色列受到伊朗攻击时，我呼吁你们后退一步，想想如果错过了这个机会会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新提议是由于最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份精心谈判、长达四页半的协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称，拜登的演讲具有戏剧性，被认为是在直接向以色列公众呼吁。领先第12频道在晚间新闻节目中直接直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发表关于提案内容的报道，播音员丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯顿大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，相比之前的提议，这一新提议更有可能获得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重打击了哈马斯，而哈马斯能够针对以色列发动任何严重的打击或袭击或恐怖袭击的可能性显著降低，尽管并非完全不可能。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论“正在转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列愿意结束冲突，特别是在拜登影响力的推动下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某一事物时，他可以创造许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较早提出的人质提议要求释放病、老和伤者人质，换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多的援助物资运抵这一地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求的战事结束而解体，以色列大幅升级了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调解人，在发生的持续侵略下他们不会参与进一步的谈判，但若以色列停止战争，他们愿意达成包括释放人质与囚犯在内的“完整”协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17位涉及在哈马斯手中扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里表示，位于拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，虽然引发了国际愤怒，但并未触及美国对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难，”拜登在周五的声明中说，“我们见证了本周早些时候拉法死难者现场令人痛心的景象，于针对哈马斯的以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙的攻势以来，已有超过36,280人遇难。据以色列统计，哈马斯袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈的受损建筑残骸中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈的受损建筑残骸中行走，这些建筑是在以色列军事行动期间被摧毁的，拍摄于2024年6月12日。路透/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持节制扩大产出的支出承诺，这将使全球最大的原油生产国美国在2024年的增产速度放缓，这可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩油革命以及技术突破和效率提升，致使非OPEC产油国的原油供应量增长，成为了驱动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分是为了补偿美国和其他非OPEC产油国增产的影响。总体上，OPEC+的减产规模达586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量的提升仍在推动非OPEC+石油产出的增长，但其威胁程度低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将会有64万桶/日更高的美国产量增长。这三位是最受关注的预测机构，但都低于去年的增长水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量将比去年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求的变化幅度不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，今年迄今美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍非常谨慎且纪律严明。”美国钻探承包商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量的上升幅度令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，并暂停对钻机的升级，以最好地适应钻井增长较为平稳的情况。其计划年底运营12台钻机，并计划明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量降至496台，比上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年增长100万桶/日的能力，但目前没有增长到这一速度的愿望。”S&amp;amp;P分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，对增长的投资受到了限制，此前无节制的支出导致页岩油部门在2010年代无法获得令人满意的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分原因是私人生产商的贡献，他们正被并购潮裹挟。他们通过钻更长的井和压裂岩石，同时从同一口井中产生更多的油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期出现一波并购潮，但稳定维持油价将有助于支持美国整体原油产量的温和增长，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计其今年国际市场的收入增长将超过北美地区。据其第一季度报告，国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于并购。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略转向更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年的石油和液体产量增长。据美国能源情报署称，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从隔舱控制室在拥有奥尼斯石油租赁的佩姆比恩盆地附近温克可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作室从隔舱控制室在拥有奥尼斯石油租赁的佩姆比恩盆地附近温克，美国8月22，2018。路透社/Nick Oxford 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，面临着南非自种族隔离制度终结以来最糟糕的选举结果，南非将因此受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周四选举结果显示，近71%的投票站的选票中，ANC的得票率低于42%，该党上次在2019年的大选中获得57.5%的选票，此次首次未能赢得多数（参见&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;此处&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，作为 Nelson Mandela 的前解放阵线，ANC 将不得不与其他较小党派谈判联盟或达成其他形式的协议以执政。这可能导致该党需要做出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导者转型为企业家的拉马福萨很可能面临反对党和党内批评者的叫嚣，要求他辞职，但 ANC 的高级官员支持他继续留任执政（参见&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;此处&lt;/a&gt;），分析人士认为目前没有显而易见的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“缺乏明确的统一候选人，可以接替拉马福萨的职责，”安通内尔大学政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在其竞选对手中的支持率最高，ANC 内部的派系之争可能会使任何反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC在本次选举中的表现发表评论。其发言人表示，他将在周日公布正式初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在总统职位上的命运在过去曾悬而未决，在2022年一个委员会的调查报告指控他可能在农场的家具中藏有现金可能构成不当行为的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于这场“Farmgate”丑闻中的不当行为指控，并在同年赢得了ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪及电力供应中断等问题感到愤怒（参见&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;此处&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象，并在前任贾巴·祖马九年的丑闻、卑劣行为和经济衰退后重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家元首时，最初的欣喜很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，有关ANC高层官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的对手祖马，祖马支持新党姆康多托维斯（uMkhonto we Sizwe），该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马挫败了拉马福萨和ANC，他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示，“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利的情况下，事情不可能保持正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在至关重要的改革方面显得隔岸观火，以避免加剧党内的分歧而受到批评，这与在他作为工会领导者时所表现出的果断相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞赏他的协调能力与其在国际上提升南非作为“全球南方”（低收入和中等收入国家的总称）倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝案，法官们本月裁定（见&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;此处&lt;/a&gt;），以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控并继续进行拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他并未提出有力的新方案来解决南非面临的最严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次竞选集会之前，拉马福萨承诺（见&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;此处&lt;/a&gt;）“有所改进”，但在成千上万的支持者齐聚索韦托足球场之前，他就已结束了演讲，许多人早在他开始演讲前就已离开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿寻求调解以色列和黎巴嫩真主党冲突以结束战争时，重温了其作为美国与真主党关键沟通人的角色。凭借数十年的经验，伯里为促成停战协议做出了贡献。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;该协议&lt;/a&gt;再次凸显了这位86岁议员在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2024年9月以色列空袭并杀死了伊朗支持的什叶派武装力量真主党领袖哈桑·纳斯里拉后，伯里的影响力更加稳固，被视为稳定政局的重要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周三的电视讲话中，伯里对黎巴嫩民众表示：“黎巴嫩正闭合一个历史性的时刻，这是黎巴嫩历史上最危险的时刻。”他呼吁黎巴嫩民众为了国家的团结，展示出一致的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾以我们在1975年至1990年黎巴嫩内战期间领导什叶派真主党运动而声名鹊起。自1992年起，他担任议会议长，这是在黎巴嫩宗派体系中什叶派所能担任的最高政治职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·内姆·卡塞姆认可伯里作为谈判人的角色，称他为“我们的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇施坦在多次访问贝鲁特与伯里会面，以促成结束冲突，而这些冲突与2024年9月升级的加沙战争并行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人联想起15年前，伯里在试图解决真主党和以色列之间最后的重大冲突中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里在这个没有总统、内阁只拥有部分权力且其与真主党的接触途径有限的国家中，发挥了更为重要的作用。一位驻贝鲁特的外交官称：“如今，你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他就是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在939名被真主党武装分子挟持的人质被释放时，帮助进行了谈判。这一事件进一步凸显了他的全球知名度，那时真主党武装分子劫持了美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党运动创始人穆萨·萨德尔失踪后，伯里接掌了运动。他在担任运动首脑的同时，与纳斯里拉一起领导了“什叶派双雄”，这是指这两位主导什叶派政治代表和大部分国家机构的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访黎巴嫩的外交官表示：“他与真主党建立了稳固的信任关系，这使他成为至关重要的存在，但他的所能所能也受到了限制，无论是由于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对黎巴嫩基乌城（Tyre）等伯里领导的真主党运动影响力所及区域进行了袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年，其父从西里塞拉迁徙至黎巴嫩，后在黎巴嫩成长并积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔日被边缘化的什叶派社区对伯里的帮助感到赞赏，他们认为此举改善了他们在宗派制度下的地位，而在该制度下基督教徒和逊尼派穆斯林享有更多的特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为拥有法律背景的人士，伯里继真主党运动创始人穆萨·萨德尔失踪之后接管了该运动。然而，真主党曾与其进行过武装对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派信徒加入国家机构和安全部门，似乎与真主党政治行为步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一封电报提出质疑他的真实立场时，伯里予以反驳，称纳斯里拉就像自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的真主党支持者加入真主党对以色列进行火箭攻击，以表达对加沙地区的支持，而该国此时正因哈马斯在10月7日对南部以色列的攻击而遭到攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩边境地带的相互轰击，同时也试图说服真主党向黎巴嫩里特尼河以北退却，该河位于边境30公里（20英里）北部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“要让黎巴嫩里特尼河向南移动到边境比让真主党越过黎巴嫩里特尼河更简单。”一位接近伯里的消息来源对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，反对者也批评伯里是维系沿海精英阶层经济困境的宗派精英之一，2019年，由于数十年的制度腐败导致金融系统崩溃，造成法律地位真空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有一些人指责他对没有召开议会会议选举总统，让政府总统职位空缺两年多的行为感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色得罪了真主党的政治对手如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为谈判必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。图片来源：路透社/塔伊尔·阿勒苏丹。资料图片，2024年11月15日，黎巴嫩。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张贝鲁特建筑外悬挂纳比勒·伯里肖像的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张贝鲁特建筑外悬挂纳比勒·伯里肖像的横幅。照片是在贝鲁特纪念真主党运动创始人穆萨·萨德尔的45周年纪念活动上拍摄的。真主党运动创始人穆萨·萨德尔在1978年前往利比亚旅行后消失。发布时间：2023年8月31日。图片来源：路透社/莫罕默德·阿扎基。资料图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在该平台中，投资者通过锁定其代币来获得奖励。分析师警告称，这一复杂计划存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益受追捧，进一步显示出加密货币市场在价格飙升和交易员寻找收益时的冒险倾向。目前最大的加密货币比特币接近历史最高价，而第二大加密货币以太币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是在西雅图成立的初创企业EigenLayer。该企业在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门那里筹集了1亿美元，其平台吸引了高达188亿美元的加密货币——相比六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重质押是为了解释扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为实现这一目标，加密货币持有者，如以太坊用户，允许他们的资产被锁定以供验证过程使用。持有者在参与质押期间将暂时无法立即访问其代币，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还赋予用户代表其质押的加密货币的新创建的加密货币。重质押使持有者可以将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的计划和应用，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括分析师在内的加密货币世界人士对重质押的风险意见不一，有人认为目前此实践尚处于初级阶段，风险未有明确定义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人担心，如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场中的抵押品，这可能导致基于少量基础资产进行无尽的借贷循环。如果每个人同时试图退出，则可能会导致更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品时再进行抵押，这并不是理想的状况，这带来了一种新的风险，而这种风险在抵押之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%到5%之间，但分析师认为重质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，这一领域中，加密货币持有者投资实验性方案，以期在不抛售资产的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是出于对未来奖励或其它空投的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来价值不菲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由于用户寻求空投而驱动的，称之为“真的很投机的免费钱”。他强调这非常有风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示：“他们现在已经预做了这件事，期望会得到某种奖励，但他们并不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan曾是美国西雅图大学的助理教授，并且参与了一个团队，该团队率先设计了一颗学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供代币重质押，生成新代币，代表这些重质押资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他们平台的目标是允许用户选择在哪里质押其代币，以及帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密抵押借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系，这是一个新兴现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随“隐含风险”——如果重质押的代币在加密借贷中被使用，市场下跌期间可能会被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷问题，随着用作抵押品的加密代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押，而在于借贷协议。借贷协议错估了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出质押协议中的现金与全球2.5万亿美元的加密业净资产相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界损失蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场没有显著的风险传染因素。”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，加密货币世界与主流金融正变得越来越互联，重质押也开始受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密领域的Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但因其难以建立“纸面追踪文件”证明资产去向和奖励分配方式，Zodia Custody将重质押视作一步过远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital在其4月的一篇博客中表示，与Kelp DAO合作采用重质押其资金。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，该公司为客户加密资产进行质押，并期待“围绕重质押的一个新生态系统出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representation of the cryptocurrency Bitcoin, illustrated in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is shown on a PC motherboard, illustrated June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>