<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2024 15:46:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一个新的加沙停火协议，作为释放人质的交换条件，并呼吁伊斯兰抵抗运动哈马斯同意这个新提议，他说这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一天了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正处于被&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;&lt;span style="color: rgb(0, 86, 222);"&gt;大选年&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;压力下阻止 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;&lt;span style="color: rgb(0, 86, 222);"&gt;加沙冲突&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;，这是其持续了八个月的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调停安排以色列与加沙战争中的激进哈马斯运动之间停火的谈判多次陷入僵局，双方指责对方在推动进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此提案之后，以色列对拉法的入侵，以及 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-gantz-moves-dissolve-parliament-statement-2024-05-30/"&gt;&lt;span style="color: rgb(0, 86, 222);"&gt;以色列总理贝内特政府&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;在国内外面临的新压力，犹太人在加沙死亡和被扣为人质的持续经历了压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝内特办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在几天前，共和党总统候选人&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;&lt;span style="color: rgb(0, 86, 222);"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;被判有34项重罪指控，这突出了两名候选人在政治立场上的巨大差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这个新方案由三个阶段组成，与以前的提案不同的是，停火协议将一直持续，直到多方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段为期六周的停火，以色列部队将撤出加沙人口中心，并在交换老年妇女等囚犯后释放为人质的人们，其中包括数百名巴勒斯坦囚犯。每天将有600辆卡车将人道主义援助带入加沙，属于这一阶段的部分内容，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将讨论结束敌对状态的永久条件。“停火协议将继续，只要谈判继续进行，”总统说，这是一个新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段包括一个加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过卡塔尔转达给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列的有些人不会同意这个计划，并呼吁战争持续无限期。一些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，并且不将其视为人质的优先事项。”拜说，“我已经要求以色列的领导层对这个交易持支持立场，尽管会获得任何压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一个在战争期间曾经访问过以色列的美国总统，作为刚刚派出美国部队直接保护被伊朗攻击时的以色列的人，我要求你们退一步，想想如果这个关键时刻被错失，将会如何。我们不会错失这个关键时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员，在匿名记者会上说，以色列能够做出这个新提案是因为最近赢得的战场优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在确实是危机终结的一条道路，它是一个详细的4 1 / 2页协议。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周五在特朗普大厦面向一排摄像头发表了演讲，既适合他的法律挑战也适合政治战：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因将其声明文件用于隐匿向成人电影女星斯塔尔的那一笔秘密支付而犯有34项罪名后，共和党总统候选人特朗普上台激动地列举了他的扳手和逆境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审他的法官胡安·梅尔查法官“邪恶、狡诈”。他描述民主党总统乔·拜登为“我们国家史上最差总统”。他抨击了在特朗普的秘密支付案中为法庭出庭作证并对他是不利的律师们、那些投给他弹劾票的众议院议员们-他们就像特朗普集会上言辞一样-描述他说违禁法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款给他的竞选团队，并将面临的挑战视为超过他个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样来吧，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演说中常常混杂着幽默，这次则明显更加阴郁。特朗普在新闻发布会中仅握有一张小页文件，结束后他迅速离开了演讲台，他的儿子小特朗普跟在他的身边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开摄像头的领域，在募捐呼吁和社会媒体上，前任总统的盟友们抨击了司法体系和任何认为特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国两位主要候选人互相描绘对方对国家安全构成威胁的竞选中，拜登团队将特朗普的言论视为证据，证明他并不适合服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望并失败的特朗普在滥述他个人的怨恨和诽谤美国司法体系，并让所有观影的人都会得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国总统。”拜登竞选团队的发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票认为纽约判决是非正义的特朗普支持者单在周四就向他的竞选捐款了3480万美元，特朗普团队透露。这是特朗普就在WinRed平台上创下的单日记录，这是一个为共和党人处理数字捐赠的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选在总捐款方面落后拜登，于周五不断向支持者发出焦灼的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！” 一条信息这样读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普演讲后，另一条信息在社交媒体上震动：“我永远不会放弃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和机构都紧跟前任总统，认为审判有缺陷、指控本不该被提出、曼哈顿地区的陪审团受到了污染并有偏见，关于法官的指控，但本地官员并不认同这些指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人对特朗普的指责不够快且不够强烈时，特朗普的支持者和团队发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普主要竞选经理奇斯·拉西奥蒂麦对在社交媒体平台上发言的全国大学生共和党团组织进行严厉的批判，该组织在社交媒体上表示应当尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人都有屁股，人们意见都有。... ”拉西奥蒂麦在帖子上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对在判决前警告美国人避免进一步的党派斗争使事件加剧的自由派前马里兰州共和党州长、候选人拉里·豪根，直言“你刚刚结束了你的竞选”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;采访宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党选民时，几位表示特朗普的起诉让她们认为在 11 月重新选择他的日子重审了自己的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的涉款&lt;span&gt; 可以对他的与拜登的重新对决造成影响，因为他仅在多个摇摆州领先微弱。&lt;/span&gt; 但是大部分接受乔治亚州媒体采访的共和党州的选举者听起来与特朗普本人一致，将这次审判视为一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全都是政治，只是为了让他受到伤害，并尽可能多地让他远离竞选公关。” 62 岁的乔治亚州麦里蒂的退休警官斯科特·克雷顿说：“如果他们能对他这样做，他们能对任何人都这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统特朗普参观新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普出席在纽约特朗普大厦的新闻发布会。在特朗普因2016年其公司记录伪造罪以掩盖成人电影女演员斯塔尔的大笔秘密支付被判有罪后新闻发布于纽约市的新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/档案照" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国总统候选人和前任美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦举办的新闻发布会后。 ARCHives/Hannah McKay/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松一些对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯的限制，这是一个小但重要的对两年多冲突更深层次介入的步骤，专家称这可能会削弱俄罗斯跨边境对哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大。它担心乌克兰的重大袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与美国禁止向基辅提供高级武器的其他规定非常吻合，包括从先进的美国战斗机和长程ATACM导弹到更高档武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在严格针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面发起或准备发起的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家称，这为前线乌克兰人利用美国提供的高机动性火箭发射系统（HIMARS）发射器以及配备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他装备公开射击俄罗斯部队提供了绿灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件将俄罗斯人从哈尔科夫地区赶出，”乌克兰国家战略研究所（Kyiv的官方智囊团）研究研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减轻基辅对东部顿巴斯地区关键战斗前线的军队调动需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在进入哈尔科夫的攻击中使用的战略战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。一名美国官员说，在5月13日白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长General C.Q. Brown的公正视频会议期间，乌克兰提出要求，允许跨越边境在哈尔科夫地区使用美国武器。“美国官员匿名”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown以解除限制的提案得到了他们的推荐，Sullivan在5月15日将这一推荐呈递给拜登。拜登同意在俄罗斯土境安全情况下，乌克兰应能反击攻击他们的俄罗斯部队，这名官员说。拜登政府当时一直在就这一决定进行最终的确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在6月20日的路透社采访中公开呼吁其合作伙伴采取这一步骤，并说“到目前为止，没有什么积极的结果”。工作人员不公开评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中央爱国者计划的外政策研究所资深研究员Rob Lee说，俄罗斯通过利用拜登禁止对俄罗斯领土进行打击的规定，在哈尔科夫地区建立了安全避难所来发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮一直对准边境。它可以在边境保持防空、电子战、指挥和控制等设施。”他补充说，“它可能有某种程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变战线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（决定）不会在很大程度上改变战线的位置，但如果有的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”Lee说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在东北部发动对哈尔科夫的威胁的能力有限。他指出：“俄罗斯缺乏足以在东北部威胁哈尔科夫的大规模战斗力。”“要能做到这一点，他们将在东部的战斗区域里抽调大量的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京总统多次警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提升了核战争风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大其使用美国武器的能力打击俄罗斯的其他地方，特别是经历了艰苦一年后，俄罗斯在战场上的优势已被夺走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布其政策改变的第二天，路透社周日援引泽连斯基在英国卫报杂志发表的访谈中的话说，他呼吁美国批准打击俄罗斯境内更深目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿前防务官员马克安钦表示，拜登的举措只是前进的第一步。他评论说：“这并没有违反核心政策。但是，这是一个步骤。”“乌克兰和政府官员将争论下一步：打击更广泛的打击目标——可能不仅仅是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他区域的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时表示，拜登政府并未决定将政策扩展到允许在俄罗斯境内打击其他地点。但是，他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“往后，我们会继续像必要的时候进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者正坚持控制增产开支以遏制产量增长的承诺，使得全球最大原油生产商保有2024年产量增速放缓的趋势，这可能缓解欧佩克+集团进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年间，美国推动了非欧佩克产油国原油供应量的增长，得益于页岩革命和技术效率的突破，这显著提高了原油产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产出量增加超一百万桶，达到了创纪录的1293万桶，远超过年初时美国政府预测的约每日40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，由于美国及其他非欧佩克产油国产量上升，欧佩克+集团在部分减产。年总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+正在酝酿一项复杂协议，将允许该组织部分缩减于2025年减产，据周四与欧佩克+小组讨论过此协议的三位消息人士透露。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周日欧佩克+将考虑产油政策之际，美国产量增加继续推动非欧佩克+产量增长，但这一威胁不会像2023年那样严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国今年原油供应量将增长约27万桶/天。这一点与欧佩克自己的预测相似，欧佩克预测美国原油和凝析油产量将增长每日30万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计高美国产量将增加64万桶/天，这三人是被密切关注的预测者，都低于去年的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预测，全球需求增长220万桶/天将超过非欧佩克+产油国之外原油生产者的产出增长约100万桶/天，这将意味欧佩克+原油需求较2023年应增加约90万桶/天，于其五月月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预测全球需求增长110万桶/天，对欧佩克原油的需求则几乎没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量几乎没有变化。4月产量约为每日1313万桶，较12月的1326万桶略低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师说，即便石油价格稳定在每桶80美元附近，美国产油商似乎不太可能像2023年那样出现超出预期的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户维持着非常保守和自律的行为”，承包钻井企业Sanddrill首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前石油价格维持在当前水平，却没有看到钻井量的进一步上升，真有些令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平并推迟了对钻井设备的升级，以最好地适应钻井增长的平缓趋势。它计划到年底运营12个钻井平台，并在明年重新部署更多钻井平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的钻井数量已减少至496个，较上年同期下降了13%，根据贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔分析师在周四的一份报告中表示：“美国有连续多年每年增产100万桶的可能，但目前没有愿望以这样的速度增长。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，在投资者的压力下，上市美国零售商将增长开支限制在较低的水平，此举在2010年代为页岩部门限制了回笼利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年中超出预期产量提升部分由私人产油商带动，这些企业现在正在行业的合并浪潮中被并购。他们在钻井长度上取得新突破，同时将水借助更长的研磨孔道洗出油油层，同时钻探更多的孔道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“预计在钻井与完井效能连年更新改进的趋势持续推动下，尽管近期的行业整合趋势，我预测当前的油价将保持稳定，有助于支持美国总原油产量的温和增长”，Texas Standard Oil总裁 Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油服务公司如SLB&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;则预测今年位于国际市场的增长将超过北美市场。今年一季度，该公司的国际营收增长了18%，而北美营收则下降了6%，原因之一是行业内整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在近几年的战略转移中，战略重心更加重视资本纪律，从而导致了不同的回应”，瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+将延长其自愿减产。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国、加拿大、巴西和圭亚那则&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;期望&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;在美国2024年的原油和液体产量普遍大幅提升其中。欧佩克+集团估算的原油产量名目预计大幅下滑约100万桶/天，而非成员名目预计增加约140万桶/天，于今年3月美国能源信息署(EIA)表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国油价的增长已经让欧佩克+学会适应”，Staunovo评价道。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会(ANC)党遭遇自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举中，从约71%的投票站得出结果来看，ANC的选票份额低于42%，这一比例比2019年上一次选举的57.5%大幅下滑，也创下三十年来首次未能获得多数席位的新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举打击意味着前纳尔逊·曼德拉的解放运动需要与一个或多个较小的政党谈判联合协议或达成其他形式的政府协议，这可能导致该国的政府结构发生变化。其可能需要进行政策让步或让出显要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;职业工会领导人转为企业家的拉马福萨可能会面临来自反对党以及其内部严重分裂的党内批评者的辞职要求，但一位顶级ANC官员已支持他留任。分析人士表示，没有明确的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非大学政治学教授安东尼·巴特勒撰写有关拉马福萨的传记，指出“没有谁能统一党内，接替拉马福萨成为领头羊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月份的一项意向民调显示，在本次选举中，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的支持率。而ANC内部的派系纷争可能会使得任何试图反对他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨至今未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在5月31日公布完整的初步结果时作公开发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的调查表明，一个报告曾发现拉马福萨可能在自家狩猎场的家具中藏匿大量现金，涉嫌不当行为。对此，他否认曾有过错误操作，并于当年赢得了ANC领导层的再选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票被认为是对ANC历来最大的考验之一，原因是选民对于包括高失业率、犯罪以及瘫痪性的电力削减等问题的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底受选为ANC领导人的原因是承诺清廉党的形象并提振经济，之前九年的前领导人祖马执政期间因丑闻、腐败以及经济下滑而被批评为失败&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大有史以来最臭名昭著的连环杀手之一、74岁的罗伯特·匹克顿于上星期五在魁北克的一个监狱中去世，他是在本月早些时候被另一名囚犯袭击后死亡的，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;匹克顿多年前因在不列颠哥伦比亚省的猪舍卑劣条件下谋杀吸毒者和妓女，并虐尸她们的尸体，被判有罪。这是加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在该省的皮特草原的农场附近，被发现有六名受害者的部分尸体。政府检方在被判终身监禁后，撤销了他另外20宗谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正署表示，匹克顿在5月19日遭袭击后死亡，当时他在魁北克的监狱中服刑。袭击后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到本案罪犯对不列颠哥伦比亚省社区以及全国的影响，我们非常清楚这场事件的破坏性影响，”矫正署在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在小径东区大温哥华郊区失踪的女性的一部分，这个地区生计与药物中毒问题交织，在孟买的贫民窟长达十余年期间，选民成为他的下手对象直到他在2002年初被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮特奎尔湖的一家猪农庄，发现了33名受害者的尸体或DNA，其中许多人属于土著人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一篇据称出自匹克顿之手的书籍在几小时内被亚马逊下架，当时《太阳报》（Vancouver Sun）曾发文提供了这一信息。在这本书中，多次杀人的凶犯声称自己是无辜的，并指他是被警方陷害的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此书的出版商要求从亚马逊下架此书，并对受害者的家属表示歉意。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未标注日期的文件电视图像显示罗伯特·威廉姆·匹克顿手持相机，在他的皮特河湖家中。REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已经转移到了一种新型平台之中，投资回报者可以通过锁定其代币来获得奖励，这种复杂的方案引发了分析师对用户和加密货币市场风险的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新质押”热潮的加剧，是加密货币市场风险行为的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益回报，这种热潮正变得越来越火。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，以太坊，第二大的加密货币，今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，该公司的平台吸引的加密货币价值达到了188亿美元 — 这比六个月前的不足4亿美元已经有了显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer发明了重新质押，以扩大一种长期以来的加密货币实践－质押，其创始人Sreeram Kannan向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。要实现这一点，以太坊等加密货币的代币持有者允许其资产作为验证过程的一部分而被锁定。持有者在参与质押期间将失去对代币的即时访问，但可以获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台还会向用户奖励新创建的加密货币来代表他们质押的加密货币。重新质押使所有者能够将那些新代币再次质押给不同的基于区块链的项目和应用，以获得更大的回报希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险看法不一，一些内部人士认为这种做法仍然太新，无法判断.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重新质押的加密货币新代币在加密货币的巨额借贷市场用作保证金，可能会形成基于稀少资产的无休止借贷循环。如果每个人同时退出，他们说，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一种view是，当任何包含保证金的东西都有保证金作为支撑时，这并不是一个理想情况，它引入了一个先前不存在的风险元素。Kaiko的分析员Adam Morgan McCarthy说：“这不理想，预设了新的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%左右，但分析师说，重新质押的收益可能会更高，因为投资者可以一次获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）这一充满风险世界中的最新发展，去中心化金融是加密货币持有者投资于实验性方案，希望能够生成、无需出售账户就能产生的高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 平台目前未能直接向用户支付质押奖励，因为实现该机制的开发还不存在。用户是抱着对未来的奖励或已知的空投（Platform给予用户的额外奖励）的预期，而加入了该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer通过分发其自创的新代币给平台用户，为其增长基金提供动力，使用户能够从中赚取收益，但平台并无正式与任何玩家的关系。Kaiko的Morgan McCarthy称之为“这完全是投机的，完全是免费的钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如美国加密货币交易所Coinbase 的研究主管David Duong所说：“他们现在正在做预行动，目的是在未来获得奖励，但他们不知道具体会是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan 是EigenLayer的创始人，曾任华盛顿大学助理教授，也是印度首个由学生设计方案的微卫星项目的团队成员，他一直希望允许用户选择将代币存入何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是仅仅为了让新加密货币提供更多的借款激励。Coinbase 的 Duong 却认为重新质押伴随着“隐藏风险”风险 — 如果重新质押的加密货币用作加密货币借贷，可能会导致强制压力抛售和市场下跌期间更大的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷的问题，随着加密货币用作保证金迅速失去了价值，在Luna和Terra的代币崩盘情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多专家并不顾虑重新质押，他们认为存入重新质押协议的钱相对于全球加密市场超过2.5万亿美元的总资产来说微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管者长期以来一直担心加密市场的损失会造成金融市场的连锁反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们未见重新质押问题对传统金融市场造成实质性的连锁反应风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融联系在一块，重新质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密的分支机构Zodia Custody已见到来自机构方面对质押的大量兴趣，但质疑重新质押是一大步——那是因为很难确保资产发生的路径和奖励分配的追踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密分支Laser Digital与Kelp DAO进行了重新质押合作，Kelp DAO在四月份的博客文章中提到。Laser Digital在收到路透社询问时未给出回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Swiss Crypto专注于银行Sygnum说他会对客户的加密资产进行质押，并期望“围绕重新质押形成新的生态系统”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;代表数据表示的是比特币：&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;&lt;p&gt;代表数据表示的是以太坊：&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女性总统，继承了她的导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。在她的支持者中，她承诺将帮助贫困群体，并且由于奥夫拉多尔的受欢迎程度，这帮助她赢得了胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，赢得了总统宝座，得票率在58.3%到60.7%之间，根据墨西哥选举管理机关的快速计票分析。这将有望成为墨西哥民主历史上的最高投票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也有可能在国会两院获得可能的三分之二超多数席位，这意味着在没有反对派支持的情况下，该联盟可以进行宪法改革。根据选举管理机关给出的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;承认失败，初步结果显示她的得票率在26.6%和28.6%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我第一次成为墨西哥共和国的第一夫人总统。"Sheinbaum在歌声中欢呼的“总统，总统”前对支持者说道。这是墨西哥重大一步，以了解其男性文化以及拥有二战第二大天主教人口的国家。长期以来，推动更为传统的女性角色的价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是Sheinbaum首次赢得美国、墨西哥或加拿大的一般选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想象过有一天我会投票给一个女人，"墨西哥最小州特拉斯卡拉的Sheinbaum的支持者，87岁的埃德尔米拉·蒙特尔说，"以前我们连投票的权利都没有，甚至要知道投票给谁还得听男人的吩咐。感谢上帝，这种局面已经改变，并且我得到了亲历的机会。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于Sheinbaum来说，她面前的道路既复杂又有挑战。需要在提高受欢迎的社会福利政策与继承沉重的预算赤字和低经济增长之间进行平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果显示后，她告诉支持者她的政府将尽力成为一个负责任的财政状态，并尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺提高安全程度，但细节表现寥寥，在墨西哥历史上最暴力的大选中，已有38名候选人被杀害。许多人分析认为，洛佩斯·奥夫拉多尔在任内，组织犯罪团体的影响力得到了扩张和深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票也被死亡者的暴力事件颠覆，两位人在普埃布拉州的投票站内遭杀害。墨西哥在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期期间经历的谋杀率最高，即墨西哥现代历史上的任内杀戮人数高达18.5万，尽管这一比率正在有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她在提高警务能力和降低无责任获得的信任水平上进行大幅度投资，否则Sheinbaum可能很难在整体安全水平方面取得显著改善。"独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里斯·弗伦纳里（Nathaniel Parish Flannery）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举中，Sheinbaum还赢得了墨西哥城市长职位，根据初步结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于即将上任的总统来说，必须面临严峻挑战。他不仅要覆盖庞大的中美移动移民大军，及美国对墨西哥的安全合作方面，包括毒品走私的合作，同时还要对抗美国añfet的毒品成瘾问题。美国总统赢的局势可能会更加困难，如果该职位由唐纳德·特朗普获得。特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并提出调动特种部队打击黑帮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统需要应对电力短缺和水短缺问题，并吸引制造商在药品邻近的目标区域进行重新定位。这将通过在主要市场附近建立供应链来加速工业活动。Sheinbaum将面临如何处理墨西哥国营石油公司的问题，这家公司近年生产量持续下滑，同时又负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"明明是一个巨大的公共资金坑洞，怎么办公司却永无盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）说，“他们需要重新考虑墨西哥石油公司的业务模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum也曾承诺扩大福利方案，但在国家预计今年将出现庞大的预算赤字，且2025年中央银行预计仅预测1.5%的GDP增长率的情况下，实现这一目标将异常困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔已经在他的任期内增加最低工资，降低贫困率，并监督了墨西哥比索的货币稳定、失业率的维持在较低水平，这是他极受欢迎的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后续:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum在胜选演说中感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称之为一个“为我们的国家带来改变的标志性人物”。但政治分析师维里·鲁奥兹说，批评认为Sheinbaum将被转变为前任领导者的傀儡，她的行为与针对性别歧视的观点有关。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地应对疫情达成全球协议的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经进行了两年的谈判，旨在在新冠肺炎疫情中显而易见的失败之后，在疫情前后增加合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但由于对疫苗共享和准备等问题上富裕国家和贫穷国家之间的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国达成了一项平行协议，以更新现有的法律约束性的健康规则，即国际卫生条例（IHR），其中包括针对最严重和全球威胁性公共卫生危机的“大流行紧急”新类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定体现了成员国共同的愿望，保护自己和世界人民免受公共健康紧急情况和未来大流行病的共享风险，”世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取措施对各国负责，加强措施，防止疫情在威胁美国人和我们的安全之前爆发，”美国卫生与公共服务部部长西蒙·贝克瑞拉周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的改变旨在在 COVID-19导致逾700万人死亡后，加固世界各国对抗新病原体的防御机制。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>