<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 10:14:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会中有300名议员中的190名出席，于周三通过对尹锡悦总统宣布的戒严令进行解除的议案，直播电视台显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表讲话宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社版权所有&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家最高安全级别监狱内遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，时年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最为 notorious 的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华附近农场杀害毒贩和卖淫女，并肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀六名妇女于2002年初被捕，这六名妇女的部分遗骸在其破败的住所中被发现。陪审团在对其宣判终身监禁后，放弃了针对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后死亡的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这一罪犯的案件已经给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”服务方在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华贫民区——东岸区——超过60名失踪女性中的部分人。警方称，在2002年初对皮克顿的逮捕行动前，超过十年的时间里，超过60名女性在此地区失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市区以东约25公里的波特库克兰——发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人的身份为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在其不久后上架亚马逊时被立即撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，在书籍中皮克顿坚称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其撤下，并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，其法庭案件于新西敏市开始审理的电视画面存档照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿。这不是现行生活的照片。路透社/环球电视/存档照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党时遭遇最差选举结果，这将大大削弱他的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANC的得票率为41.5%，远低于2019年上一次选举时的57.5%。这是自取消种族隔离后的30年来ANC首次未能赢得过半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着ANC，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，将不得不与其他较小政党达成联盟或合作，以继续执政。这可能意味着政策让步或内阁关键职位的让渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖转变为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职压力，但ANC的一名高层官员对此表示支持，分析家认为也不存在显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务。”政治学者、拉马福萨传记作家安东尼·布尔特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的支持率是所有主要政客中最高的。而ANC党内派系斗争可能给任何反对他的行动增加复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2022年因在猎场家具中藏匿大量现金的丑闻而面临调查之前，也曾面临信任危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“农场门”一案中的不当行为，后赢得2022年下半年新的五年任期，再次成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被预期将是ANC迄今为止最严格的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并重振经济，这是在他前任雅各布·祖马在九年的丑闻、腐败和经济衰退后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的欣快感很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞，高级ANC官员仍陷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持的政党“姆康托乌西”表现出色，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马设下了障碍，阻断了拉马福萨和ANC的道路。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“拉马福萨的计划结束了……连续失败选举不可能不让事态发生变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上的迟疑而受到批评，以避免加剧其党内的裂痕——这是他作为工会领袖在八十年代所展现出的果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在拉拢共识方面的技巧，以及他在推动南非作为“全球南方”的倡导者方面的角色，后者指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的声音之一，敦促更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日，南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝案，促使其作出裁决，要求以色列停止在拉法市的军事行动。以色列对此激烈反对并继续推进其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去三十年的成就，但批评者指出，他所提供的对南非最大挑战的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，但支持者中有很多人在他演讲未完成前就离开了现场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中因武器决定进一步涉入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小型但具有重要意义的步骤，有助于缓解俄乌两年战争中的冲突。专家认为，这可能帮助削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄境内目标过于危险，担心这可能导致与拥有核武装的俄罗斯直接发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一条与此前美国对基辅限制供应更高端武器的规定一致的原则，这些限制也已瓦解，从美国先进战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击从边界地区攻击或准备攻击乌克兰的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家称，这给前线的乌克兰士兵开了绿灯，允许他们利用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器和精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹等武器回击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，促进在哈尔科夫地区撤退俄兵的可能性，”乌克兰国家安全研究所研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调遣部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于劣势，需要重新思考他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown提出了使用美国武器在哈尔科夫地区跨境打击的目标请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，并在5月15日将其提交给拜登。这位官员称，拜登同意乌克兰可以从俄境内回击俄罗斯军队的攻击，当时美国政府一直在处理这些决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取类似措施，但当时他表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲亚细亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区实施攻击的安全庇护所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对面，保留防空、电子战、指挥和控制等功能，”Lee说道，“某种程度上，它享受了一定的庇护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这项决定不太可能大幅改变前线的移动，但会让俄罗斯更难继续这种跨境行动。Lee说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯缺乏足够的军队进行大规模向哈尔科夫的推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的作战能力对哈尔科夫构成威胁，”他说道，“要这样做，它必须在东部战区的部分部队中暴露。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京此前警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次呼吁战争核风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在俄罗斯在战场上的局势在今年艰难的一年后扭转后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向不到一天之后，Zelenskiy在《卫报》采访中引用的话呼吁美国批准其打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现为美国战略与国际问题研究中心高级研究员的Mark Cancian表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，但它是一个步骤，”Cancian说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员将倡导下一步：攻击更广泛的目标，也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区发动攻击尚不确定，但并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将继续做我们一直在做的事情，根据必要持续调整策略。”布林肯说道。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防队员正在乌克兰哈尔科夫附近穆拉达尼利夫卡村被俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童及青年运动骑校现场工作；图摄于2024年5月30日。路透/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发布了一条既适用于法律战场也适用于政治战场的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付给色情女星的封口费而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，并说着愤怒而语无伦次的话语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称为其审判主审法官胡安·梅尔 chaotic，形容乔·拜登这位他在11月5日选举中的对手为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击为自己作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及暗示非法移民涌入美国的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，将其面临的挑战与其个人的责任区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你就这样做，”他说道，“因为我们正为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在之前的竞选演讲中经常穿插幽默，但这次演讲大多不怎么乐观。特朗普在新闻发布会期间几乎只挂了一张小纸条。结束时，他没有回答问题，并在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交平台，前总统的盟友们也对司法系统和任何提出特朗普犯罪的人加以谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在双方候选人皆认为彼此是国家安全威胁的竞选中，拜登的竞选团队将特朗普的言论视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对他自己的个人怨恨进行了长篇大论，并对美国司法系统撒谎，这使得任何观察者得出一个显而易见的结论：此人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人都认为纽约的裁决是莫须有——在其竞选活动中单日筹集了3480万美元捐款，特朗普团队表示。这是特朗普在共和党募款平台WinRed上单日筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其总筹款规模落后于拜登，但该竞选活动试图保持筹款节奏，在周五发起了大量令人不安的募款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会后，另一条短信呼吁道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除前总统外，几乎所有共和党官员和组织都谴责了此次审判，声称庭审有缺陷，指控本不应提起，曼哈顿由民主党人主导的陪审团被污染，以及法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手会进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉齐维塔抨击了一个全国性大学共和组织在社交媒体平台上发布的内容，称陪审团的裁决应受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的意见，每个人都有自己的屁股……”拉齐维塔发帖写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州的温和共和党前州长，现参议员竞选人拉里·霍根，在裁决前警告美国人“不要用更多有毒的党派行为倾洒更多的燃料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”他回应说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这样的摇摆州对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们考虑在11月放弃对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背弃可能会影响他在与拜登的重赛中，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来和特朗普本人一样，称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这纯粹是为了政治目的，只是为了伤害他，尽可能让他远离竞选一线，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么做，他们可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。REUTERS/班纳迪·麦克德米德（Brendan McDermid）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是2024年5月31日在美国纽约特朗普大厦举行的一场新闻发布会上，共和党总统候选人前美国总统唐纳德·特朗普出席，他被控在2016年伪造商业记录掩盖支付给色情女星Stormy Daniels的封口费的刑事审判被判有罪。REUTERS/班纳迪·麦克德米德/资料照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持限制增加产量支出的承诺，这可能使全球最大原油生产国的产量增长放缓，从而缓解欧佩克+本周需要进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国引领了非欧佩克生产国的原油供应增长，这得益于页岩革命及技术创新和效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在去年深化了减产措施，部分原因是为弥补美国及其他非欧佩克生产国产量的增加。目前，欧佩克+的减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正努力敲定一项复杂的协议，该协议将允许该集团将部分减产措施延续到2025年，三位知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+在周日开会讨论供应政策时，美国的产量增长将继续推动非欧佩克生产国的产量增加，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。三位是最重要的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过欧佩克+集团之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这表明，2024年相对于2023年，OPEC+的原油需求将增长约90万桶/日，欧佩克+在其5月份的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，整体美国原油产出变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析家表示，美国石油生产商不太可能在油价接近每桶80美元的情况下再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守且有纪律的态度。”承包钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量增加得更多实属意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并暂停对其钻机的升级，以适应更加平坦的钻井增长。他们计划年底运营12台钻机，并计划明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每日100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这个速度增长。”标普全球分析师在其本周的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国石油生产商将增长方面的支出限制在较低水平，受到限制性支出虽然推动了快速增长，但在过去十年中对页岩部门的回报有限的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出现的高于预期的产量增加在一定程度上归功于私营部门生产商，其中一些公司现在正受到一波整合浪潮的影响，他们通过钻更长的井并同时从更多的井中裂解岩石来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合潮，但依然预计目前的油价将保持稳定，有助于支持美国整体石油产量的增长，随着钻探和完井效率不断改进的持续性增加。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其一季度国际收入增长18%，北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，焦点更多地放在资本纪律上，这导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔法诺表示，他认为欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预期将在今年引领原油和液体产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日，美国能源信息署在三月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会适应美国石油产量的增长”，瑞银的斯塔法诺称。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在宾尼班卡附近的温克，奥罗萨石油公司拥有的租赁场地的钻井平台控制室中可以看到钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在宾尼班卡附近的温克，奥罗萨石油公司拥有的租赁场地的钻井平台控制室中可以看到钻井平台的操作楼层。2018年8月22日，美国，路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周四表示，以色列提议在释放人质作为交换的情况下，达成新的加沙停火协议，并敦促哈马斯同意新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该战争必须结束，和平的第二天也必须到来，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，目前他正承受着要在其竞选连任中结束加沙冲突的公众压力，而加沙冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在为以色列和哈马斯激进派组织安排停火的谈判已反复停滞，双方都相互指责对方阻碍了取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列数周进军拉法以及针对哈马斯造成人员死亡并持续扣留人质新的国内外压力的背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周四表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露该停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也正值总统民主党对手、&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被裁定34项重罪成立，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该新提议由三个阶段组成，与之前的提议不同，因为停火协议将在各方通过所有三个阶段时继续实行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤军，并交换人质，包括老人和妇女，与数以百计的巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，并且每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将商讨永久结束敌对行为的条款。“停火将继续，只要谈判继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在推动“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人不会同意这个计划，并呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，并继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。但我会敦促以色列的领导层支持这项协议，尽管将受到各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为领导以色列长达一生的人，作为唯一一位曾在这场战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接捍卫被伊朗攻击的以色列的总统，我希望你们退一步，考虑如果我们失去了这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉媒体，以色列能够做出新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，终于有了结束这场危机的道路图。这是一份详细的四页半协议，”该官员说。“这份协议是经过细致谈判的，现在摆在桌面上的是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登周四的演讲形容为戏剧性的，并将其视为直接向以色列公众发起的呼吁。第12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止出版提议的具体细节，记者丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学奥斯汀校区历史与公共事务教授杰里米·苏里说，该提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列给哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或袭击或恐怖袭击以色列的可能性并非微不足道，但现在比以往更低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在趋于反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望终止冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很大的激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年稍早提出的人质提议是释放加沙的病、伤、老囚犯，并交换一个六周的停火，条件是可以延长以允许更多援助到达这一孤岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝满足哈马斯要求将战争永久结束作为谈判的一部分和加大对拉法南部城市的袭击，该提议 解体 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调停人，它在持续侵略期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成一项完整的协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员（匿名）表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家都有人质被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发国际社会强烈不满，但并未触及美国切断对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民已忍受了可怕的煎熬，”拜登周四表示。“我们从本周早些时候拉法致命火灾的照片中看到了恐怖景象，以色列对哈马斯的袭击袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击时袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。以色列官方统计的数据显示，哈马斯袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法被破坏的建筑废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人行走在拉法被摧毁的建筑废墟中，这些废墟是在以色列军事进攻期间造成的，地点位于加沙北部地区，2024年6月12日。REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中再次扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩众议院议长纳比·伯里再次扮演了美国与真主党之间的关键调停人角色，这使他能够利用多年的经验促成以黎巴嫩和以色列之间停战的协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;(详情请查阅相关报道)&lt;/a&gt;
&lt;p&gt;此举进一步彰显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，尤其是影响了他主导数十年的什叶派穆斯林社区，并在以色列轰炸真主党指挥部头目赛义德·哈桑·纳塞尔拉赫后，被认为成为稳定力量的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在结束“历史性的时刻，这是黎巴嫩所经历过的最危险的时期”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩长达1975年至1990年的内战期间成为什叶派阿马尔运动的领导人而浮出水面，自1992年起他一直担任众议院议长，这是黎巴嫩教派体系中什叶派人士所能担任的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新的领导人尼姆·卡萨姆•贾斯尔肯定了伯里作为谈判者的角色，称他为真主党的“大哥”。美国派驻贝鲁特的特使阿莫司·霍奇斯坦在此期间多次与伯里会晤，努力促成停火协议，这也与他在2006年帮助结束真主党和以色列之间大型战争中的作用相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里在当前黎巴嫩无总统、内阁权力受限以及难以接触真主党（美国认定为恐怖组织）的情况下，起到了至关重要的作用。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;"当你来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得会面的人。他是国家."&lt;/q&gt;一位贝鲁特的外交官如是说。
&lt;p&gt;1985年，他因帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持关押的39名美国人而登上全球舞台。黎巴嫩内战长达15年，这些美国人曾被关押在贝鲁特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后他当选为众议院议长之时，正值纳塞尔拉赫成为真主党领袖。两人一起领导了“什叶派双雄”，这是指他们主导了什叶派政治代表和大部分国家机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官说：&lt;q&gt;“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也要清楚他的能力有着明显极限。”&lt;/q&gt;这既可能是由于真主党，也可能是由于伊朗的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来，以军炮弹曾多次击中阿马尔运动主导的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂一个从提本因外逃经商的家庭，伯里在黎巴嫩长大，并在大学时代就活跃于政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾几何时，被边缘化的什叶派社区许多人对伯里帮助提高他们在教派体制中的地位表示赞赏，在这种体制下，特权主要偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为职业律师，伯里在创始人穆萨•萨德德失踪后接过了阿马尔运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他主导了阿马尔运动的军事崛起，该运动与包括后来成为真主党盟友的真主党在内的几乎所有主要内战参与者进行了斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入国家机构和安全部门，并与真主党的领导层保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报质疑他对真主党的真实态度时，伯里予以否认，声称纳塞尔拉赫就像他是自己的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝鲁特发动奥姆车辆袭击后，伯里的阿马尔战士与真主党一起向以色列发射火箭，以表达对加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面以试图阻止以色列与黎巴嫩之间的炮火互相攻击，并说服真主党撤退到利塔尼河以北，该河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员：&lt;q&gt;“将利塔尼河向南移动到边境要比推动真主党向其上游移动容易得多。”&lt;/q&gt;一位接近伯里的消息人士向路透社记者透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的对手也批评他属于引导黎巴嫩经济在2019年陷入危机的教派精英，当时因数十年的腐败而造成金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中最高基督教会职务空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎湾力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩众议院议长纳比·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;q&gt;2024年11月15日，黎巴嫩众议院议长纳比·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿斯德丹尼/资料照片&lt;/q&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一面上挂着贝鲁特帕拉利议长纳比·伯里的肖像的标语牌悬挂在建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;q&gt;2023年8月31日，在纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德德失踪45周年的集会上，贝鲁特悬挂着贝鲁特众议院议长纳比·伯里的肖像。路透社/穆罕默德·阿扎克尔/资料照片&lt;/q&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台蓬勃发展 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的价值不菲加密货币已迁移到一种新型平台，投资者需将其代币锁定在该平台以换取奖励，分析师警告称，这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被称为“重押”(re-staking)的流行趋势增加了加密货币市场的风险行为，这反映了价格飙升和投资者寻找收益的市场环境。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，以太币，作为第二大加密货币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从总部位于美国的风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到平台，相比之下，六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释，该公司发明了重押以扩大传统的加密货币实践——押币。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，拥有加密代币的人，例如以太币，允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与押币时会失去立即访问其代币的权利，但可以赚取回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些押币平台还会给予用户代表他们已押币的新型加密货币。重押使所有者可以将这些新代币再押进不同的区块链项目和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对重押的风险程度意见不一，一些内部人士认为这种做法尚处于起步阶段，仍在探索中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无尽借贷循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这将导致更加广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当任何东西借用抵押品时，这都不是理想的，它增加了新的风险元素，这些风险以前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于回报：以太坊区块链上的押币回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重押的回报可能会更高，因为投资者可同时赚取多个回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重押是去中心化金融(DeFi)世界中的最新发展，投资者将资金投资于实验性方案，希望在不卖出资产的情况下从头寸中获得巨大回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付押币奖励，因为支付机制尚未开发。用户在期待未来奖励或被称为空投(airdrop)的其他赠品时加入该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现阶段，EigenLayer会为使用平台的人发放其自己新创造的代币，“EIGEN”。用户希望这个代币会在未来有实际价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称这“看上非常非常投机，是免费的钱”。“这很危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供押币但不提供重押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们正在预判性地进行，(他们的)期望是会获得某种奖励，但他们不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer去年由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan创立，曾是印度首个由学生设计微卫星项目团队的一员，这一信息可在其学术网站上找到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场平台，连接潜在押币者与需要依赖押币代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户将其代币在EigenLayer上进行重押，并生成新的代币代表这些重押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里押币，并帮助新兴区块链服务的发展，而不是鼓励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立任何正式关系。这是一个自发的现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重押可能隐含风险——如果重押代币用于加密借贷，那么可能会出现强制清算，并在市场下跌期间增加波动性，这在一份报告中被提及。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧。在Terra和Luna代币崩盘后，用作抵押品的加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来：“风险并不在于重押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家未对重押表示担忧，指出重押协议中投入的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界的损失可能会传播到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为重押问题会导致传统金融市场出现任何具显著性的传染风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，重押正在吸引机构投资者的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered的加密资产部门Zodia Custody观察到对押币有显著的机构兴趣，但认为重押是一个太大的一步，因为难以建立资产转移的“纸质记录”，以中道风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密资产部门Laser Digital与Kelp DAO合作将其部分资金进行重押。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示为其客户押币，并预计“会出现围绕重押的新生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;巴黎，2024年3月9日。路透社/本笃·特西亚/插图/文件照片。加密货币比特币的代表形象。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年6月16日，以以太坊代表为背景的插图放置在PC主板上。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片/文件照片。&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>