<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 20:51:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，有300名议员中的190名出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令并发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令并发表讲话，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大史上最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿曾在2007年被判定在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华地区的猪场屠杀并处置了几名毒品成瘾者和妓女的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据相关证据，皮克顿被判定杀害了六名女子，其部分遗体在温哥华附近的一个破败农场中被发现。政府检察官在判其终身监禁后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受攻击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件曾给不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成毁灭性的影响，”监狱服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括横贯温哥华下镇地区超过十多年时间里至少失踪的60多名妇女。这一地区是一个贫穷的、毒品泛滥的地方，直到2002年初皮克顿被捕前，失踪事件一直在发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距市区约25公里的波特科奎特兰，皮克顿的猪场中发现了33名女子的遗骸或DNA，其中许多女子为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，警方睾酮出版的一本书在亚马逊上架仅几小时便被撤下。当时有报道称，书中皮克顿表示自己无辜，声称自己被警方陷害。出版社请求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎特兰的家中拍摄的无日期电视照片。路透社/环球电视/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将面临严重的削弱。在本周的选举中，ANc党所获得的选票不到42%，这是一个自种族隔离制度结束以来ANC党最糟糕的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果显示，约71%的投票站结果显示，ANC党所获得的选票份额低于42%，而这个比例远低于2019年上一次选举时的57.5%，这是过去30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着曾经的解放运动——纳尔逊·曼德拉领导的ANC党将不得不与其他较小政党谈判结盟或者达成某种形式的协议来治理国家。这可能需要ANC党做出政策妥协或者让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC党内一位高层官员支持他留任，并且分析人士指出并无明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确统一的候选人能够接替拉马福萨的位置。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中主要政界人士中获得的认同率最高，且ANC党内派系斗争可能使对抗他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC党的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾经因2022年一份调查报告指出他可能在自家狩猎场家具内藏匿巨额现金而面临质疑，被指涉及不当行为。该事件被称为“Farmgate”。尽管如此，他仍赢得了一份新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被视作ANC党迄今为止难度最大的一次考验，因为选民对高失业率、犯罪和停电等问题表现出愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨是在前任——被贴上民粹主义标签的雅各布·祖马治下的九年间承诺整顿党派形象并重振经济后，在2017年底当选 ANC 党的领导人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的一波热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，尽管经济仍处于停滞状态，对政府高层官员的丑闻的担忧依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票失利的主要转折点是他的对手祖马的支持者——新党派uMkhonto we Sizwe表现超出预期，对ANC的支持率产生了重大影响，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马打败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师雷夫·马特凯格表示：“这意味着拉马福萨的项目走到了尽头。不能当选而期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上犹豫不决而备受批评，这与他作为工会领导者时的果断态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们赞扬他的共识建设能力和在促进南非作为“南方之南”国家的代表方面的作用，这里的“南方之南”是指一群低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近一些，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，国际法官本月裁定以色列必须停止在加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法地区进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图突出ANC在过去的30年里取得的成就，但批评者认为他未能提出新的解决方案来应对南非面临的重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，与数万支持者们聚集在索韦托足球场的观众会面。许多人在他演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚持减少支出以提高产量的承诺，这使全球最大的原油生产国美国在今年的增速放缓，可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年的大部分时间里，美国由于页岩油革命和技术创新与能源效率的提升，成为非OPEC国家原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增至1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC+和盟国的石油输出国组织（OPEC+），去年加大了原油减产力度，部分原因是弥补美国和其他非OPEC国家原油产量的上升。如今OPEC+减产总量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位知情人士透露，OPEC+正在进行一项复杂的谈判，计划延长部分减产措施至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数位熟悉OPEC+谈判消息来源人士表示，OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量增长将继续推动非OPEC+国家产量的增长，但与2023年相比，威胁将有所降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日。这是目前最受关注的预测之一，所有预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测全球需求增长将超过非OPEC+国家的供应增长220万桶/日。这意味着2024年OPEC+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长将低至110万桶/日，且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，今年美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月下降约1.26万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能重演去年的大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和节制的态度，”承包钻探公司Scandrill的运营负责人Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更显著的增加是非常令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并计划推迟对钻机的升级，以更好地适应钻探需求的增长放缓。公司计划年底运营12台钻机，并将在明年进行更多重组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，与去年同期相比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年增加100万桶/日生产能力的能力，但当下的増长率并不被期望达到这一水平，”S&amp;P分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商受投资者压力的影响，限制了对增长的资金投入，因为2010年代不受控制的支出推动了快速的石油增长，但使页岩油部门的回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年超出预期的产量增长部分原因是私营生产商的涌入，现在后者正受到产业整合潮的冲击，他们通过钻更深的井并同步从更多油井中开采石油，提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合潮，但预计当前的油价将延续，并有助于实现总体美国石油产量增长的缓步提升，因为钻探和完井效率的持续改进，将继续产生积极影响，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预计今年国际市场将比北美市场带来更多增长。其一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于产业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略呈现出的变化导致了不同反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将继续引领石油和液体产品产量的增长。3月份，美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，但非成员国家的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习以为常地接受了美国石油产量增长，”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个钻井平台的操作楼层从位于温克附近由奥古斯蒂石油公司拥有的租约的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一个钻井平台的操作楼层从位于美国德克萨斯州温克附近由奥古斯蒂石油公司拥有的租约的控制室可以看到。2018年8月22日 特鲁多社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小但重要的步骤，进一步加深了这场持续两年的战争的参与程度。专家表示，这一举措有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫边境地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅提供高级武器的其他限制一同瓦解，包括美国喷气式战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从星期四起生效，主要针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯部队的进攻，包括他们正在准备进攻或已被袭击的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这实际上为使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器及其制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器的乌克兰前线人员提供了合法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件使俄罗斯军队在未固守的情况下从哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国家战略研究院研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将降低基辅用于在顿巴斯等关键战场调集部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人会发现自己处于守势，不得不重新考虑他们在哈尔科夫进攻中的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关拜登的决定过程始于数周前。一名美国官员表示，在5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰提出了这一请求，并与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军进行了讨论，该官员要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议呈交给拜登。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上防卫性地反击俄罗斯军队的攻击。此后，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的访谈中公开呼吁其伙伴采取类似的行动，但在当时表示：“目前还没有任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学院欧亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯可能利用拜登对在俄领土内进行打击的禁止，作为在其哈尔科夫地区发动袭击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮一直部署到边境对面。它可以保留在该地区的防空、电子战、指挥控制等能力和安全避风港，”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家认为，目前这一决定可能不会迅速改变前线的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会显著改变前线的移动情况，甚至不会。但这将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行对哈尔科夫的重大推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力来从东北部有效地威胁哈尔科夫，”他表示，“要做到这一点，需要在顿巴斯等地的前线调集部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基似乎准备在未来几周和几个月内扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据主动权的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布调整政策后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》的采访中呼吁美国批准它攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分智库前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一步，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的靶标——或者在哈尔科夫之外的其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有明确表示拜登政府是否有权扩大政策以允许打击俄罗斯其他地区的目标。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续采取必要措施，适应和调整策略，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫地区后留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;路透社/瓦列尼杨·奥吉雷诺/档案照——2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼柳卡村，俄罗斯导弹袭击导致儿童和青少年体育骑术学校严重受损。这是俄罗斯对乌克兰的袭击后的情景。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段内容包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排排镜头，传达了一个既符合其法律斗争，也符合其政治斗争的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他涉及掩盖色情女星“封口费”文件造假行为的34项指控全部成立的一天后，这位共和党总统候选人列出了其对手及其不满项，并以愤怒且冗长的言辞发表了一番讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实”的人，说是“魔鬼”。他谴责了其竞选对手、即将在11月5日选举中与其对决的民主党人乔·拜登是“历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了为其作证的人、曾投票弹劾他的国会议员，以及声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普请求支持者捐款支持其竞选活动，将自身所面临的挑战形容为不仅仅局限于他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演说中常常穿插着幽默，但这次的演讲主要却是沮丧的。在新闻发布会上，他仅手握一张小纸条，结尾时也不作答，迅速地与儿子埃里克·特朗普一同离开了发言台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们纷纷对司法制度以及任何质疑特朗普曾犯有罪行的人进行了谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视作对国家的威胁的竞选活动中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，视其为新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这位困惑、绝望且失败的人，围绕其个人愤懑肆意妄言，并且诽谤美国司法制度。任何观看的人都会得出一个明显结论：这个人不能担任美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大部分支持特朗普的人——他们认为纽约的判决有失公允——通过筹款渠道向其竞选活动捐款，周四一天筹集到了3480万美元，特朗普团队声称这是他迄今在WinRed平台上的单日记录。WinRed是一个处理共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，但竞选团队努力持续进行筹资，向支持者发出了许多恐吓性质的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条消息在特朗普新闻发布会后发出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统身后，表示审判存在缺陷，指控根本不应提出，陪审团来自民主党占多数的纽约曼哈顿地区，因此带有偏见，而法官存在偏差——这一说法是地方当局否认的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于未迅速且有力地进行谴责的共和党批评者，特朗普盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副主管基斯·拉克维塔嘲讽了一家活跃于社交媒体平台X的全国性大学共和党组织发布的声明，表示陪审团的判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，”他写道，“每个人都有一个。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上攻击了马里兰州的中间偏右前共和党州长拉里·霍根，在判决前他警告美国公众“不要在更多有毒党派纷争中添油加醋。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”拉克维塔在X平台回复霍根时如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州进行的采访中，几位共和党选民表示，特朗普的定罪让其在11月的支持显得不够坚定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种离弃共和党的举动可能会影响特朗普与拜登的重赛，鉴于他在多个摇摆州竞选领先的幅度极少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数接受采访时的共和党选民听起来与特朗普本人的声音非常相似，他们称审判是把戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是为政治服务，目的是妨碍他作为竞选对手出现，尽可能地限制他参与竞选活动的时间。”来自佐治亚州玛丽塔市，已退休的62岁前警官斯科特·克雷森说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们对他的指控成立，那他们同样可以指控任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会。这天早些时候，他在涉及掩盖2016年支付给色情女星Stormy Daniels封口费的商业文件造假行为的刑事审判中被判有罪。2024年5月31日，路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已经提出在释放人质作为交换的情况下，提议一个新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了让这场战争结束，新的正常生活开始的时候了，”拜登说。他正面临美国大选年结束加沙冲突的压力，而这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的旨在停止以色列与哈马斯武装组织在加沙战争中冲突的停火谈判，多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一提议是在以色列对拉法进行数周的侵袭之后以及国内和国际上对贝纳伊姆·内塔尼亚胡政府因为加沙死亡事件和人质持续被扣押而不断增加的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还出现在唐纳德·特朗普因为有罪判定而当选对手在总统竞选中的第二天，这凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前提议不同的是，它允许各方在通过所有三个阶段的过程中继续维持停战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停战期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，被扣押的人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆民用车辆运入援粮，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停战将继续，”总统说，这是一项新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经由卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列推动无限战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不同意这项计划，并且希望战争无限期地持续下去。有些人甚至在内阁中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，专注于几年的战斗，而不会将人质问题视为优先事项。但我和以色列的领导层已经促请他们支持这个协议，尽管可能面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为我对以色列有着终身的承诺，这是唯一一位曾在开战时访问以色列的美国总统，我还要刚刚派遣美国部队直接保护以色列免受伊朗攻击，我要求你们退一步想一想，如果失败了会发生什么。我们不能让这一时刻失败。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了结束危机的路线图。这是一项详细程度达到四页半的协议，谈判过程非常详细。目前摆在台面上的是整个过程中的完结方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划里每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲充满戏剧性，并将其解读为试图直接争取以色列民众支持的企图。以色列12频道中断了晚间新闻播放，直接直播了拜登的演讲。此前该国审查机构曾禁止公布这项提议的细节，锚记者丹尼·库施马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，“这项提议比以往的成功概率要高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖行为以色列的可能性现在不大，但这是之前之前的近百倍。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，苏里说，这也可能促使以色列人希望停战，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某事时，他可以创造很多诱因，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求作为六周停战的交换，在以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分的永久停火并加大对拉法南部地区的攻势后，该提议的谈判在本月早些时候瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调解人员，在持续的袭击期间，它不会参加更多的谈判，但如果有以色列停止战争的话，它愿意达成一项“完全协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与包括有被哈马斯扣押公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触碰美国的红线，导致停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了极端的地狱，”拜登周五表示。“我们目睹了早些时候位于拉法的一次致命大火的可怕画面，该火灾是在以色列针对哈马斯的攻击……而发生的。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日对该南部地区的哈马斯攻击后，对加沙发动袭击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯攻击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日在北部加沙地带贝特莱赫亚的被以色列军事行动摧毁的废墟中行走。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他在黎巴嫩真主党和美国之间作为关键沟通者的角色，当华盛顿致力于调解与以色列的战争时，伯里凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件强调了伯里在黎巴嫩依然具有的影响力，特别是对他所在的什叶派穆斯林社区而言，他早已是该社区的重要人物。随着伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳塞尔拉在九月被以军空袭身亡，伯里的重要性自那时起更为凸显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正走向“黎巴嫩历史上最危险时刻的终结”，并向黎巴嫩人民呼吁团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-90年的内战期间作为什叶派阿马勒运动的领导人崛起。自1992年起，他一直担任立法议会议长——这是黎巴嫩宗派政治体系中什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人亚辛·卡斯麦赞赏伯里作为谈判者的角色，称伯里为真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇什在多次访问贝鲁特试图促成停火协议期间反复与伯里会面。该停火协议是在与加沙战争同时进行，并于九月大幅升级的情况下达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这反映了伯里在2006年那次大规模战争中帮助结束真主党与以色列双方冲突中所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里的作用尤为重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁权限有限，难以直接与真主党接触，后者被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在当你来到黎巴嫩，他真正是唯一值得见的人。他是国家，”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，通过帮助谈判获释被困在贝鲁特的39名美国人质，伯里获得了全球知名度，这些建国十五年的内战期间由什叶派武装分子劫持的美国飞机上的人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后伯里的当选与纳塞尔拉成为真主党领导人的上升同时进行，两人共同引领“什叶派双子星”，这是指在什叶派政治代表和绝大部分国家机构中占主导地位的两个党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官表示：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他显得非常重要，但就他能做的事情而言也存在明确的限制，无论是出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军炮火袭击了伯里阿马勒运动控制的地区，包括特莱市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家族，后来移民到黎巴嫩并在那里活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区的许多人赞扬伯里帮助提升了他们的地位，在一个向基督教徒和逊尼派穆斯林倾斜的宗派制度中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律培训的政治家，伯里接替了阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔成为领导人，穆萨·萨德尔失踪于1978年访问利比亚时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马勒运动的军事崛起，该组织与几乎所有内战时期的主体政党战斗，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战之后，伯里的什叶派追随者大规模加入国家机关和安保机构，他似乎与真主党保持政治步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，一份美军使馆密电提出疑问，在密电披露的2010年，伯里否认这一质疑，并宣称纳塞尔拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在以色列对加沙进行攻击后，当哈马斯于10月7日袭击以色列南部时，伯里的阿马勒战士加入了真主党共同发起了导弹袭击以示援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交使节开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图停止以黎边境冲突，并说服真主党撤回利塔尼河以北，这条河流位于边境以北约30公里（20英里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员，“把利塔尼河朝边境南方移动比把真主党北推更为简单”，一位接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年银行业崩溃、黎巴嫩陷入经济危机的宗派精英之一。当时，由于数十年的政府腐败，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人还指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交通道的角色惹恼了诸如基督教军事力量之类的真主党的政治对手，这些对手表示，任何谈判都必须由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面（未图），2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特。路透社/扎伊勒·阿尔苏达尼 / 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张贝鲁特的建筑物上挂着的黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一张贝鲁特的建筑物上挂着的黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像，在纪念什叶派领袖穆萨·萨德尔失踪45周年纪念活动上悬挂。萨德尔于1978年旅行为利比亚期间失踪。2023年8月31日，贝鲁特。路透社/穆罕默德·阿扎基 / 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展：交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的虚拟货币已流入一种新型平台，投资者需将他们的代币锁定以换取奖励，这一复杂机制引起了分析师对用户和虚拟货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，是虚拟货币市场最新的一次冒险行为的迹象，随着市场行情的上涨和交易员寻找收益，虚拟货币市场的风险偏好持续提高。比特币，作为最大的虚拟货币，接近历史最高水平，而第二大虚拟货币以太币今年迄今已涨超60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。公司在今年2月从美国风投公司a16z的虚拟货币部门获得了1亿美元的资金，吸引了超过188亿美元的虚拟货币进入其平台，较六个月前增加了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重新质押，为了扩大传统的虚拟货币实践，即“质押”。质押是指区块链网络中许多计算机通过验证确保谁拥有哪一种虚拟货币的过程。作为这一过程的一部分，代币拥有者允许他们的资产被锁定，以便验证其所有权。在参与质押期间，持有者暂时无法即时访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会为用户发放代币，以代表他们已经质押的虚拟货币。重新质押可以让持有者将这些新代币用于不同区块链应用的具体项目再次质押，以期待获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚拟货币世界对于重新质押的风险程度存在分歧，有些人认为这一做法还太新，无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也有人，包括分析师在内，担心如果用重新质押的代币作为质押品，用以在虚拟货币庞大的借贷市场中进行借贷，可能会导致基于少量底层资产的无尽借贷循环。这些分析师认为，如果所有人试图同时退出，可能会对更广泛的虚拟货币市场造成影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在任何形式的质押品时，这都不理想，它增加了新的风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益率是吸引力：以以太坊区块链为例，典型的质押收益率在3%-5%之间，分析师表示重新质押的收益率可能更高，因为投资者可以同时赚取多种类型的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界发展的最新里程碑，在这一领域，虚拟货币持有者投资于实验性方案，希望在不售出资产的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，到目前为止，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发出来。用户现在加入平台是出于对未来的奖励或其他空投的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放自己新发行的代币，该代币被称为EIGEN，用户希望将来该代币会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“市场的快速增长是由于用户渴望获得空投，这被称为真正真正投机性的‘免费钱’，”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究部主管David Duong表示，(Coinbase提供质押服务但不提供重新质押)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duong还表示：“他们现在在事先预期会获得某种奖励，但具体是什么他们还不知道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度第一颗由学生设计的微型卫星的项目，根据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，将希望质押的用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台开始出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。这些平台为客户重新质押其代币，同时生成新代币以代表这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币质押借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些任何一方都没有正式关系……这是新兴的现象，”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会在市场低迷期间导致被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年虚拟货币市场的抛售加剧了高风险借贷的负面影响，在Terra和Luna代币崩盘后，作为抵押品的加密货币代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan减轻了EigenLayer的风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而是在于借贷协议。这些借贷协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出再质押协议中的现金相对于全球净资产价值为2.5万亿美元的加密货币行业来说相对微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，损失可能从加密货币市场蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，再质押问题对传统金融市场不具备感染性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，虚拟货币市场正变得越来越与主流金融相连，再质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该机构认为重新质押是一个太大的跳跃，因为很难建立一个资产去向和收益分配的“纸张证据链”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在4月份的一篇博文中，野村证券的加密部门Laser Digital表示已与Kelp DAO合作进行部分资金的重新质押。野村证券未对此评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示已为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>