<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 13:14:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所监狱被其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的养猪场杀害并处置了毒品成瘾者和卖淫女的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方在判处他终身监禁后撤销了针对他在一处简陋房产中谋杀六位女子的案件指控。这六位女子的部分遗骸被发现于温哥华市中心东区贫民窟附近的地产上。另有20起谋杀案指控在他被定罪后被驳回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大联邦监狱服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱被袭击后死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省以及其他地区的社区带来了毁灭性的影响，”服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初皮克顿被捕前，近十余年间在温哥华东区贫民窟失踪的60多位女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，即郊外波特库蒂兰大约25公里处的一个地方，共发现了33位女性的遗骸或DNA样本，其中许多女性身份不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿的一本声称书被亚马逊在上架几小时内撤下。据《温哥华太阳报》报道，在这本书中，连环杀人犯声称自己是清白的，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于温哥华西部的新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在加拿大波特库蒂兰的家中，这张未日期电视照片由路透社/RCI重新发布。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球疫病应对条约有望于2025年 finalized，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更好应对传染病全球协议的谈判将在2025年前结束，如有可能将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在疫情前后加强合作的协议进行谈判，这种情况在新冠肺炎疫情期间被证明存在失效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧的情况下，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项关于更新现有具有法律约束力的公共卫生规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括“全球性公共卫生紧急状态”这一新类别，以涵盖最具威胁的全球公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定反映了成员国共同保护自身和全球人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们在确保国家负责和加强措施以防止疫情在威胁美国和国家安全之前爆发方面迈出了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的更改旨在加强世界对新冠肺炎疫情之后新病原体的防御能力，据统计，新冠肺炎疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织总部附近的世卫组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举表现下滑而遭到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在维姆斯大选中领导非洲国民联盟（ANC）遭受败绩后，其影响力将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约71%投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年上一次选举时的57.5%大幅下滑，这也是自废除种族隔离制度以来，ANC首次未能获得超过半数的票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小政党协商结成联盟或其他形式的合作来治理国家，这可能需要做出政策让步或放弃一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已从工会领袖转变为商人的拉马福萨可能面临反对党以及其内部批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析人士认为目前没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一位能够接替拉马福萨的统一候选人。”政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·柏勒尔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查表明，拉马福萨在此次选举中获得了所有重要政治人物中最高的支持率，在ANC内部的派系斗争可能使得任何反对他的动议都复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此次选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾面临一系列争议，2022年的一份调查报告指出，他可能在家具中藏匿一笔现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了“农场门”（Farmgate）事件中的不当行为，并在同年赢得了新的五年ANC党领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票因为选民对高失业率、犯罪率以及严重的电力短缺等问题的不满被视为ANC所面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末成为ANC党领袖，当时他承诺重塑党派形象并重振经济，这发生在前任雅各布·祖马（Jacob Zuma）九年的丑闻、腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首后，短暂的喜庆很快就消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍然身处多起丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他宿敌祖马，祖马支持的政党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已将拉马福萨和ANC置于困境之中。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省尤其脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特盖乔说道。“这标志着拉马福萨计划的终结……在选举失败的情况下，期望一切如常是不明智的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能在关键改革上采取果断行动以避免加剧党内分裂而受到批评——这与他在1980年代作为工会领袖时期展现的决断性相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他团结协作的能力及其推动南非作为所谓“全球南方”的倡导者的角色。“全球南方”通常指低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最响亮的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份控诉以色列的种族灭绝案，国际法院本月裁定以色列必须停止其对加沙市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者称他为解决南非最紧迫问题提供的新方案寥寥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC政党集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，并得到了数千名支持者的聚集。许多人在他演讲还未结束前就已离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐渐深化对烏克蘭衝突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽小但意义重大的步骤，有助于缓解已经持续两年的乌克兰冲突。专家认为，这一决定可能有助于缓解俄罗斯跨境向哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险。担心乌克兰的大规模袭击可能触发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅的武器禁令相吻合，这些禁令已经逐渐放宽，包括美国先进的战斗机和远程ATACMS制导导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，基辅可以使用美国供应的武器反击从边境对面攻击其或准备攻击其的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这实际上为前线的乌克兰部队提供了使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射增程制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并可能创造条件，使俄军在在哈尔科夫地区巩固防线之前撤退。”尤里夫·比莱耶斯科夫表示，他是位于基辅的乌克兰国立战略研究所的高级研究员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调集军队的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将陷入被动，不得不重新思考他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策源自数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位美国政府官员（要求匿名）透露，5月13日，乌克兰国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗中将召开安全视频会议，讨论乌克兰要求使用美军武器在哈尔科夫地区打击目标的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出了该建议。该政府官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯本土安全区域内反击俄罗斯部队的攻击。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时他表示：“迄今为止，还没有任何积极的回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州欧洲项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止打击俄罗斯领土的禁令，将其用作launchpad，对哈尔科夫地区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮深入边界，保留防空系统、电子战和指挥控制。”李表示，“这可能提供了一定程度的避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，仅凭这一决定可能不足以立即改变战场格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变战场的走向。但它将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”李补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在同一东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。”他表示，“要这样做，就必须在东部战场消耗部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员不得允许乌克兰将其武器发射入俄罗斯，并于周二再次警告可能存在核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在过去一年，俄罗斯在战场上取得了突破性胜利之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅市长在与《卫报》的一次采访中表示，要求美国批准其对俄罗斯境内的目标进行更深入的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现就职于华盛顿的中心战略与国际问题研究所的马克·坎西安表示，拜登的举措仅仅是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转向，但这确实是一个步骤。”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和政府管理人员将论证下一步：打击更广泛的战线目标——可能包括那些不直接威胁哈尔科夫、但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格表示，不排除美国政府放宽政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击的可能性。他补充道，“我们将继续执行必要地适应和调整。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年5月30日，哈尔科夫地区马拉达宁斯基村，俄罗斯导弹袭击后，火灾救援人员在被严重损坏的儿童和青年体育马术学校现场工作。路透社/瓦伦丁·奥格里内科/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after 担任有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对着一排摄像机，传达了一个既符合他在法律斗争中处境，也符合他在政治斗争状态的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天判决他因伪造文件隐藏支付给艳星的封口费而被判有罪（34项指控）之后，共和党总统候选人简洁而愤怒地列举了他所反感的对手及其不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔尚为“腐败的”和“恶魔”。他将民主党总统候选人约瑟夫·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈批评了为其作证的证人、提出弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入的移民。这与他的集会言论相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选活动捐款，将面临的挑战视作超越个人的更广泛的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就做到这一点，”他说道，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲常夹杂着幽默，但这次演讲主要显得阴沉。他在新闻发布会上几乎只使用了一页纸的笔记，在演讲结束时拒绝回答问题，并在儿子埃里克特朗普陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的场合、在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们抨击司法制度及其认为忽略了真相的被告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人均视对方为国家威胁的总统竞选中，拜登团队抓住特朗普的言论作为进一步证明他不适合成为总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败的宣泄，他自说自话并误导美国司法系统，任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的沟通总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判决之后，特朗普竞选团队报告称，他的支持者在周四仅捐款3480万美元，创下WinRed平台上总统竞选捐款的一日纪录，WinRed是共和党数字筹款平台。面对在总筹款额上落后于拜登的情况，该团队在周五发动了一系列带有警示意味的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不退让！”，另一条信息在特朗普新闻发布会后发出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都与前总统站在一起，声称审判过程存在缺陷、指控本不应提起、曼哈顿陪审团组成因民主党倾向而受到污染以及法官偏袒——当地当局对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手便出面反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台上发表帖子表示支持陪审团判决的全国性大学共和组织进行了挖苦式的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“ Opinion is like an asshole... everyone has one...,” 拉西维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一位在马里兰州担任共和党州长、但目前为国会参议员竞选的中立候选人劳瑞·霍根进行了攻击，霍根在判决之前曾警告美国人“不要添加更多的党派之间的毒药。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了自己的竞选，”拉西维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民进行的访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪让一些共和党人开始重新考虑是否支持他参选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背叛者可能会影响特朗普在11月与拜登的对决，因为在某些摇摆州，特朗普的领先优势非常微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，大多数接受访谈的共和党人听起来与特朗普本人一样，称审判为一出讪闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治上的，只为伤害他并尽可能让他远离选战，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示，克莱顿在佐治亚州玛丽塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能干这样的事，他们就能这样对任何人、没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普作为共和党总统候选人及前美国总统，在其2016年因伪造商业记录隐藏支付给艳星Stormy Daniels的封口费而受到刑事审判后的一天，在特朗普大厦参加新闻发布会。路透社/ Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以终止人质被扣为条件，重新提出加沙地带停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新一章了。”拜登说（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;），他面临今年选举周期内停止加沙战事的压力，这场战役已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方通过调解斡旋以色列与激进组织哈马斯之间的停火协议，多次陷入僵局，双方均指责对方未能取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列军队几周以来在拉法地区进行入侵之后提出的，并且受到国内外对加沙地区死亡事件和人质持续被扣的新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这是继共和党总统竞选人唐纳德·特朗普被裁定有罪（&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;34项重罪&lt;/a&gt;）后的第二天——这一惨烈对比突显了两位候选人之间的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登新提出的提议分为三个阶段，并与以往计划的不同是因为停火协议将持续到所有三个阶段都得以实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段中，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，扣留的人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆装有人道援助物资的卡车进入加沙地带，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止冲突的条件进行谈判。“即使谈判继续进行，停火协议也将继续生效。”总统说，这是一个新发展的成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人不会同意这一计划，他们会呼吁战争无限期地持续下去。”拜登称，“有些人在政府联盟中，他们早已表明他们希望占领加沙，他们想持续多年进行战斗，人质对他们而言并不重要。但尽管面临任何压力，我已敦促以色列领导人支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列长期坚定的盟友，作为唯一一名在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名向遭受伊朗袭击的以色列直接派出部队的美国总统，我希望你们能够退一步，考虑如果我们失去这个关键时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个最终解决危机的地图。这是一个详细到四页半的协议，经过艰辛的谈判被提出，现在放在桌上的结果是我们即将结束这一进程。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家中以媒体形容拜登周五的讲话非同凡响，认为这是试图直接撼动以色列民众。主打晚间新闻的第12频道中断其新闻节目，现场直播拜登的讲话。以色列审查署此前禁止有关该提议细节的发布，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有分析认为，与此前的提议相比，这一提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了相当大的打击，哈马斯未来能够对以色列发动大规模打击或恐怖活动的可能性虽非无足轻重，但显然比之前低得多。”德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授耶里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“倾向于反对”以色列，这种态度可能促使以色列民众希望结束此次冲突，苏里说，同时这是拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，白宫可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的一项人质提议将释放加沙地区的病患、老人和伤者作为条件，换取一项为期六周的停火，该停火本可延长以允许更多的援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久终止战争的要求而破裂，随后以色列加大了对南部加沙城市的 Rafah 的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告知调解人，在持续的侵略期间不会参加更多谈判，但愿意达成包括人质和囚犯交换的“完整协议”，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的大使会面，这些人拥有在加沙地区被哈马斯扣留的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但未超出美国划定的红线——切断对以色列军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的人间地狱。”拜登周五说，“我们见到了前几日拉法地区致命火灾的可怕画面，该火灾是针对哈马斯的……以色列袭击行动所造成的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部加沙地面对哈马斯袭击后回击以来，加沙地带已有超过3.628万人丧生。根据以色列的计数，哈马斯袭击导致大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉哈的受损建筑物废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守节制支出承诺，避免提升产量，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增产速度放缓。这一态势有望缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国由于页岩油革命和技术效率的突破，已成为非OPEC国家中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远远超过了2023年初政府预测的不到40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友OPEC+去年增加了减产力度，部分原因是美国及其他非OPEC国家的产量增长。OPEC+共减少了586万桶/日的供应，相当于全球需求量的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在就一项复杂的协议进行洽谈，该协议将允许其将某些减产措施延续至2025年，三位熟知讨论情况的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日讨论供应政策之际，美国产量的持续增长但仍将在非OPEC+国家的产量增长中提供更大的支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。三者是被最密切关注的预测者，所有预测值都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测全球需求将增长220万桶/日，而2024年非OPEC+国家的石油生产则会减少大约100万桶/日。这表明OPEC+原油的需求量将比2023年增加近90万桶/日，OPEC在其5月份的&lt;ex&gt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;ex&gt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/ex&gt;全球需求增长将降至110万桶/日，而OPEC原油需求则不会有明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量变化不大。四月产量约为1313万桶/日，比12月减少了近1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样带来超出预期的增长，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和自律。”合约钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让钻机数量没有更多地增长是出于当前价格的考量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应较为平缓的钻井增长。该公司计划年底运行12台钻机，并计划在明年部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在多年内有能力实现每天100万桶的增产，但目前没有增长到这一速度的意愿。”标准普尔分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在投资者的压力下，近年来美国上市的石油生产商限制了其增长开支，尽管页岩油部门在2010年代创造了激增增长但回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归因于私人生产商，其中一些现在正在经历一场&lt;ex&gt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;兼并浪潮&lt;/ex&gt;。他们通过钻更长的井并用天然气压裂破碎岩石，从而在相同时间内从更多的井中开采更多的石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了兼并浪潮，我预计当前油价将继续支撑美国总体石油产量的温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续发挥作用。”德克萨斯标准石油总裁提莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如S＜a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;LB&lt;/a&gt;.S这样的油服公司预计将今年国际市场的增长多于北美市场。其第一季度国际销售额增长了18%，而北美销售额下滑6%，部分原因在于兼并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞银银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺佛表示，他认为OPEC+可能会延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，连同加拿大、巴西和圭亚那，预计将在2024年引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署在3月份表示，今年OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了应对美国石油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺佛表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在由奥古斯塔矿业公司拥有的Permian盆地内的Lease租赁有限公司的钻井作业楼层从控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州Wink附近的Permian盆地内，由奥古斯塔矿业公司拥有的Lease租赁有限公司的钻井作业楼层从控制室看到。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新类型的平台，在该平台上，投资者可以通过锁定他们的代币来换取奖励，这引发了分析人士警告的风险，不仅对用户，还对整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行，是加密货币市场风险加剧的最新迹象。价格飙升以及交易者寻找收益的情况下，许多投资者变得更为冒险。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高纪录，而第二大加密货币以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风投机构Andreesen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元资金，其平台上吸引了188亿美元的加密货币，这比六个月前的不到4亿美元有了极大的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《路透社》，该公司的重质押是为了解扩展传统的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机相互检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，如以太坊代币的持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。参与者将暂时无法立即访问其代币，但却可获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供新的加密货币作为他们所质押的加密货币的代表。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押于不同的区块链应用程序以获取更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险意见不一，有些内部人士认为这一做法尚处于起步阶段，其风险尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会出现无穷的借贷循环，这在未来可能会引发更广泛加密货币市场的不稳定。他们表示，如果所有参与者同时尝试退出，这种情况尤为可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在抵押物时再次抵押，这不是理想的做法，会带来新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：基于以太坊区块链的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多个回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融服务（DeFi）领域的最新发展，持有者将投资于实验性的方案，以在不需要出售的情况下获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接支付质押奖励给用户，因为奖励机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了期待未来的奖励或称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自己新创建的代币，该代币被称为“EIGEN”。用户希望这个代币将来能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长源于用户寻求空投，这被认为是“非常高风险的免费奖金”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说，Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先这么做，（预期会获得奖励）但他们并不知道这些奖励的具体形式是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer成立于去年，Sreeram Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是曾在印度推出首颗学生设计小型卫星的团队成员，这一经历记录在他学术网站上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已出现。这些平台将客户的代币在EigenLayer上重新质押，以生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以用于其他事宜，例如借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台的目的是允许用户选择将其质押的代币用在何处，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系......这是一种新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐含的风险”——如果用于加密货币借贷，重质押代币可能会在市场下跌时迫使清算，并引发更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，因为作为抵押的加密代币在*LUNA和*Terra崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图将EigenLayer与这些风险分割开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而是在于借贷协议。借贷协议在错误地定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担忧，指出重质押协议中的资金量相对全球2.5万亿美元的加密货币行业而言，微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密货币领域的亏损可能殃及更广泛的金融市场感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重质押问题对传统金融市场构成的实际性风险，”标准普尔全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正越来越与主流金融相连，机构投资者也开始参与重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody已看到大量机构对质押的兴趣，但认为重质押是个过高的步骤，因为难以建立资产来源和奖励分配的“纸质证据链”，该公司首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月，Laser Digital宣布与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Laser Digital未回应《路透社》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 获得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦莫（Claudia Sheinbaum）赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andrés Manuel López Obrador）的项目，后者在贫民中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦莫&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的初步计票结果，她获得58.3%至60.7%的选票，这可能会成为墨西哥民主历史中最高的投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中可能获得三分之二以上的多数席位，这将使执政联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦斯（Xochitl Galvez）&lt;/a&gt; 在初步结果公布后承认败选，她获得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次成为墨西哥总统，”席尔瓦莫向支持者宣布，得到了热烈的欢呼声“总统、总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑。墨西哥以其男子气概文化闻名，同时拥有世界上第二大天主教人口，多年来推动了更加传统的价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫是美国、墨西哥或加拿大首位赢得全民选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天我会投票给一位女性，”87岁的席尔瓦莫的支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃（Edelmira Montiel）在一个女性比例相对较小的州塔拉哈斯说，“以前我们甚至不能投票，而当可以投票时，选票也是由丈夫指定的。感谢上帝这些都改变了，我们终于得以享受其中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫面前的路充满挑战。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时面对庞大的预算赤字和较低的经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者她的政府将秉持财政纪律，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管当选总统面临紧张的安保挑战，但她誓言改善安全，但具体细节很少，这次选举是墨西哥现代历史中最暴力的一次，有38名候选人被谋杀。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任内犯罪组织的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区发生两名工作人员死亡事件而备受争议。墨西哥洛佩斯·奥夫拉多尔政府任期期间，谋杀事件数量最多，超过18.5万人被杀，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务和减少滥权方面进行 gastamento 显著投资，否则她可能难以实现整体安全水平的重大改善，”独立拉美政治风险分析师内厄马尔·帕里什·弗兰纳里（Nathaniel Parish Flannery）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果显示中赢得了墨西哥城市长选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选总统将面临与美国在庞大的墨西哥赴美移民流动和毒品走私合作方面的紧张谈判，尤其是在此时美国内芬太尼疫情肆虐之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨方官员预计，如果11月总统选举由唐纳德·特朗普赢得，在这些协商方面将更为困难，因为特朗普表示将对来自墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并且要动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺问题的重任，并吸引制造商就近转移供应链，这是全球外包趋势的一部分，在此趋势下，公司将其供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫还将不得不解决 PEMEX 所面临的挑战。作为国家石油巨擘，PEMEX 已连续二十年产量下降，并陷入债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她绝不能只是将公共资金无限期地投入到一个永远无法盈利的公司中，”高盛首席拉美经济学家阿伯托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示。“他们必须重新考虑 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内将最低工资翻番，减少贫困，并监管着坚挺的比索和较低的失业率——这些成就让他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦莫承诺扩大福利计划，但这也不会容易，因为在新的一年墨西哥预计会面临一个庞大的预算赤字和央行预计2025年的1.5%缓慢的GDP增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将这次选举变为对其政治议程的全民公投，试图甚嚣尘上，寻求拉席尔瓦莫成为“他的傀儡”，而席尔瓦莫则拒绝反对党的说法，认为她将是“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺继续他许多帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，席尔瓦莫感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔的“使我们的国家变得更好的独特贡献”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师 Viri Rios 认为，席尔瓦莫要成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”这种批评反映出性别偏见。她说：“人们无法相信她将能够做出自己的决策，我认为这很大程度上与她是一位女性有关。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥执政党 MORENA 党的总统候选人克劳迪娅·席尔瓦莫在首都墨西哥城赢得选举后向支持者发表演说。路透社/拉奎尔·门哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥执政党 MORENA 党的总统候选人克劳迪娅·席尔瓦莫在选举胜利后向支持者挥手致意。路透社/拉奎尔·门哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城市区广场，墨西哥执政党 MORENA 宣布克劳迪娅·席尔瓦莫在总统选举中获胜。路透社/梅凯·雷伊佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥，6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯在选举日结束后对支持者发表讲话。路透社/吕西蒂·尼基特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，选务人员关闭选投票站。路透社/乔治·路易斯·帕塔拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在普埃布拉州选区参加选举投票。路透社/亚伊尔·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，辛萨坎坦，路透社/加布里ela·桑纳布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德雷·梅内格希尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅奎亚兰那，路透社/乔治·路易斯·帕塔拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城查梅拉瓦，路透社/亚历山德雷·梅内格希尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，塞尔贡奇拉玛查，路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，塞万德罗拉雷纳辛扎，路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/拉奎尔·门哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其夫人玛蒂丽莎·格拉萨·穆勒（Beatriz Gutiérrez Müller）走向投票站，参加周日的例行选举，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/吕西蒂·尼基特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅奎亚兰那，路透社/乔治·路易斯·帕塔拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/吕西蒂·尼基特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>