<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 16:54:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监禁期间遭受袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最为臭名昭著的大规模谋杀案罪犯之一。2007年，他被判定在不列颠哥伦比亚省杀死了毒瘾者和妓女，并在其猪场残忍地处理了她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在宣判皮克顿终身监禁后，撤销了其另外20起谋杀罪的指控。他被判定杀害了在温哥华东端唐人街贫困的毒品泛滥地区失踪的六名妇女的部分遗体被发现在他的破旧财产上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务在其声明中表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日死亡的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的受害者中还包括在长达十余年中从温哥华东端唐人街区失踪的超过60名妇女中的许多人。在皮克顿于2002年初被捕前，33名妇女的遗体或DNA被发现在他位于距温哥华市中心约25公里的波特柯克兰的猪场中，许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本书在亚马逊上线仅几小时后便被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，他声称自己是无辜的，并声称自己遭到了警方的诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊下架此书并对受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，显示了他在波特柯克兰的家中，图为档案电视图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿，图为档案电视图片，摄于波特柯克兰的家中， REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党大选表现不佳而遭受重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在目睹非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将面临严重削弱的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，71%的投票站结果显示，ANC的选票份额低于42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，也首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉前解放运动的ANC，将不得不与其他政党进行联合政府谈判或达成其他形式的合作协议，以治理国家。这可能需要做出政策让步或放弃内阁重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC高层仍支持他留任，并认为暂时没有明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的人选，” 开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾经撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中是大政要中最受欢迎的一位，内部分裂可能使反对他更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当正式初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前已经悬而未决，曾在2022年由于“Farmgate”事件调查称他可能涉及不当行为，但拉马福萨否认了这一指控，并在同一年赢得了ANC五年的领导职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被认为是ANC面临的最严峻考验之一，选民对高失业率、犯罪和严重停电等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并振兴经济，此前在他的前任雅各布·祖马执政的九年里，该国经历了丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家领导人的初期欣喜情绪很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞不前，顶级ANC官员仍被卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持的新政党姆霍尔托·威齐威塞表现超出预期，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马制住了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特奇加说。“这对拉马福萨的项目来说意味着结束了……无法在选举失利的情况下希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键时刻犹豫不决而受到批评，回避了可能加剧党内分歧的重大改革，这与他在1980年代作为工会领导人所展现的果断态度截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他构建共识的能力和他作为推进南非“全球南方”国家形象代言人的角色——狭义上指低收入和中等收入国家的一个群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定，以色列必须停止针对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续推进其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他几乎没有提供新的解决方案来应对南非面临的重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后集会上，拉马福萨在索韦托足球场聚集了成千上万的支持者，承诺“做得更好”。许多支持者在演讲结束前就已离开。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球新冠条约有望于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，以更有效地应对传染病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情期间和之前增强合作，以弥补在新冠肺炎期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但因发达和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深度分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国还是达成了修订现有法律约束性卫生规则的并行协议，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了一个新的“ pandemic emergency ”（大流行紧急状态）类别，适用于最具威胁性的全球公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自身和世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们正在采取步骤，让各国承担责任，并加强措施，以阻止疫情爆发，从而威胁到美国和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的这些变更旨在在新冠肺炎导致超过700万人死亡后，加固世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部外的世卫组织（WHO）标志，拍摄日期为2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中逐渐加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰境内用于打击俄罗斯领土的相关限制，这标志着美国在乌克兰与俄罗斯两年冲突中的进一步介入，专家认为这一举措将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美援武器打击俄罗斯领土上的目标存在较大的风险，担心这可能引发与核武国家俄罗斯直接的冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应高端武器的其他限制规则一致，包括此前禁止供应的先进美国战斗机和远程ATACMs导弹等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美方提供的武器回击从边境对面进攻或准备进攻乌克兰的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家指出，这将允许乌克兰前线人员使用射程广泛的“高机动性多管火箭系统”（HIMARS）发射器装备的“远程制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹及其他武器对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄罗斯军队未在哈尔科夫地区陷入阵地战之前重新控制这一地区，”乌克兰国立战略研究所研究人员米科拉·别列耶科夫（Mykola Bielieskov）表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅军队需要从东顿巴斯关键作战前线撤军的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，并需重新评估他们在侵入哈尔科夫地区的战术，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长联席会议主席科伊·布朗（C.Q. Brown）提出请求，希望能使用美方武器打击边界对面的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此后，沙利文、奥斯汀和布朗提出放宽这些限制的建议，并于5月15日将这一建议呈交拜登。这位官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯境内安全地带反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受《路透社》采访时呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时表示：“迄今为止，尚未出现积极变化。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国政策研究所欧洲与亚洲项目高级研究员罗布·莱（Rob Lee）认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内打击的禁令，通过在哈尔科夫地区发动袭击来规避战略风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接摆在边界对面，可以保留防空武器、电子战装备、指挥和控制系统，”莱表示，“这或许给了他们某种程度的避风港。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，莱和其他专家指出，这一决定短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的推进程度，但会使俄罗斯继续发动跨境行动变得更困难，”他指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗实力来真正威胁哈尔科夫，”他表示，“要为此，它将使东线交战区域的部队空虚。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器打击俄罗斯，并在周二再次提升了核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，乌克兰在接下来的几周和几个月内似乎准备寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是俄罗斯在战场上取得了一年来的主导权之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后的不到一天内，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国许可以打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为战略与国际研究中心（CSIS）的马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这并不是政策的激进变化，但这是向前迈出的一步，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员将呼吁下一步：打击更为广泛的目标集，也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五在布拉格发表讲话的美国国务卿安东尼·布林肯没有明确表示拜登政府是否会扩大政策范围允许在俄罗斯其他地区发动攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来我们将继续进行必要的调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫地区的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫周边小达尼里夫卡村，在俄罗斯对乌克兰的攻击中，孩子们和青少年体育骑术学校的严重受损现场，消防员正在工作。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长  而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减缓产量增长支出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+本周作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩革命及技术与效率的提升，在非OPEC产油国的原油供应增长中发挥了主导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地激增，日均产量超过1293万桶，远高于2023年初政府预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友单位OPEC+去年因美国及其他非OPEC产油国产量激增而加深了减产力度。OPEC+的减产总量为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论消息来源透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日会议讨论产量政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产油国的供应增长，但2024年的威胁将较2023年降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预估相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出增长将高达64万桶/日，三位是最受关注的预测者，他们均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长率将达到220万桶/日，将超过2024年非OPEC+成员国的供应增长率约100万桶/日。这对OPEC+而言意味其原油需求应超出去年约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管年初至今美国原油产量变化不大，4月份的日均产量约为1313万桶，较去年12月份略降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能如2023年那样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量未出现显著增长，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出持平，未提升钻机升级，以更好地适应较低的钻探增长。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前尚无意愿以该速度增长，”S&amp;amp;P分析师在一份周四发布的报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美国上市石油生产商限制了增长方面的投入，投资者施加的压力使得他们在2010年代的无节制支出导致页岩领域增长迅速但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分来自私人生产商，其中一些现在正被同一行业的兼并与整合浪潮吞并。他们通过钻探更长的井并压裂岩石同时从中生产更多油井以提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信尽管经历近期的兼并与整合，我们认为当前的油价将继续支持美国整体原油产量增长的适度增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示，该公司一直在持续改进钻井和完井效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司如SLB (SLB.N)预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因就是兼并与整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将进一步引领原油和液体产量增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国原油产量的增长，”Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个位于Oasis Petroleum拥有许可的土地上、位于Permian盆地附近的温克的钻井平台上，控制室中可以看到钻井平台的操作层/" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一个位于Oasis Petroleum拥有许可的土地上、位于Permian盆地附近的温克的钻井平台上，控制室中可以看到钻井平台的操作层/&lt;br&gt;Reuters/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续抗争后被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事含有第17段的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像头时，传达了一条适合他法律和政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因伪造文件以掩盖支付色情明星“封口费”而被判34项罪名后的次日，这位共和党总统候选人愤懑地罗列了一长串对手和不满，言辞激烈且冗长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦恰库为“有罪的”和“魔鬼”。他形容民主党总统候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击在特朗普“封口费”案中作证的证人，指责投票弹劾他的众议员，并再次模仿其竞选集会上的言论，谴责所谓的非法进入国家的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面临的困难放大化，使之超越他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这场演讲中较少穿插幽默。他在新闻发布会上仅拿着一页纸的笔记便开始演讲。结束后，他并未回答任何提问，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法系统以及任何暗示特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为对国家威胁的选战中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其视为新的证据，证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的特朗普关于个人怨言进行谩骂，且亵渎美国司法制度，这极为明显地表明，这个国家无法忍受到这个美国人成为总统的程度。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数特朗普的支持者——他们普遍认为纽约的判决是一种不公正的裁决——向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是在WinRed平台上民主党竞选活动中特朗普团队创下的单日最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总募款额落后于拜登，但竞选活动希冀继续保持这样的节奏，连忙向支持者发送了一系列带有威胁的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一张短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普新闻发布会后，另一张短信向大众宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不该提出，拥有大量民主党选民的曼哈顿陪审团是被污染的，且法官存在偏见——当地官员否认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党人的谴责不够迅速或强硬时，特朗普的盟友和竞选助手中便发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选管理人克里斯·拉基瓦塔对一个在其社交媒体平台上发帖表示应尊重陪审团判决结果的全国性共和生会长远持轻蔑态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有。”拉基瓦塔在竞选活动上发帖说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指出曾在马里兰州以温和共和党人身份竞选参议员的拉里·霍根在判决前曾警告美国人“不要以更具党派性的方式煽风点火”。拉基瓦塔则在竞选活动上回应道：“这终结了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键选区对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们开始对自己的支持感到犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种疏离若在与拜登的竞选重赛中发生，可能会削弱他在多个摇摆州中的微弱领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人很相似，他们称这场审判是一个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是为了政治目的，以尽可能多地让他无法在竞选活动中露面。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们也能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普于5月31日在美国纽约特朗普大厦参加新闻发布会。这场新闻发布会发生在对其因2016年伪造商业记录以掩盖支付给色情女星的“封口费”而被刑事起诉的判决后。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum landslide胜出，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·雪琳堡以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了其导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人口中的高人气帮助促成了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;雪琳堡&lt;/a&gt;是一位气候科学家和墨西哥前任首都市长，根据墨西哥选举委员会快速计票结果显示，她在总统选举中获得了58.3%至60.7%的选票，这一得票率有望打破墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二的绝对多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国200年的历史上成为墨西哥首位女性总统。"雪琳堡对支持者说，台下响起了"总统、总统"的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪琳堡的胜利对墨西哥而言是重大进步，这个国家以其男性文化著称，并且是全球第二大天主教人口国家，多年来推动更为传统的生活方式和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪琳堡是首次在北美——美国、墨西哥或加拿大——赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一位女性，"87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是墨西哥最小型州特拉西卡的一名支持者。"以前我们甚至无法投票，而且当可以投票时，也只是按照丈夫告诉我们的去投票。感谢上帝这种情况已经改变，我得以见证这一切。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪琳堡面前的道路充满挑战，她必须平衡增加受欢迎福利政策的承诺，同时还要应对巨额财政赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宣布初步计票结果后，她对支持者表示，她的政府将遵循财政纪律，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在改善安全方面发誓要有所作为，但对于这场墨西哥近代史上最暴力的选举，她提供的详细信息很少，38名候选人在这场周日的选举前遭到谋杀。许多分析师指出，洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州的两起投票站杀人事件而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的谋杀案人数超过了墨西哥现代史上任何其他政府，尽管谋杀率在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳特纳利·帕里希·弗兰内里，一位独立拉美政治风险分析师表示，“除非她承诺在改善警务和减轻司法不公方面做出重大投资，否则雪琳堡可能很难实现整体安全水平的显著提升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了该国最重要的职位之一——墨西哥城市长选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统而言，与美国在超过墨西哥移民涌入美国的大规模流动和涉及毒品走私的安全合作方面将面临紧张的谈判。而此时，美国芬太尼危机仍在肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对墨西哥制造的中国车征收100%关税，并表示将动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商移驻的问题，这是近岸外包趋势的一部分，在这种趋势下，企业将供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪琳堡还将面临与政府石油巨头佩梅克斯的复杂关系，佩梅克斯因生产连续二十年下滑而陷入债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能仅仅是无底洞，不断投入公共资金而公司从未盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，"他们需要重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维持了坚挺的比索汇率和低失业率，这些成就使他深受民众喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪琳堡承诺扩大福利项目，但这将很困难，因为墨西哥今年可能面临巨额赤字，而央行预计其2025年的经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票转变为对他的政治议程的全民公决，力求让雪琳堡成为傀儡的说法。尽管她承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，包括帮助墨西哥最贫困人口的政策，但否认了这是傀儡的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，雪琳堡感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一个独特的人，使国家变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师维莉·里奥斯认为，这种批评背后可能与性别的刻板印象有关。“人们无法相信她将能做出自己的决定，我认为这很大程度上是她是一位女性的原因。”她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一最新提议，他认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的日子了。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）说。他正面临美国总统选举年的压力，力求结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调停的巴以停火谈判曾多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续几周侵入拉法以及国内外对内坦亚胡政府因加沙死亡事件和人质仍处于羁押状态而施加的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也在唐纳德·特朗普被（&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;定罪判决&lt;/a&gt;）34项重罪之后的一天提出，突显了两位候选人之间鲜明的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议包括三个阶段，并与以往提议不同，因为停火将一直持续到三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为期六周，以色列军队将从加沙平民区撤出，部分人质，包括老年人和女性，将交换数百名被关押的巴勒斯坦人，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态进行谈判。“停火将继续，只要谈判继续，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，通过卡塔尔转达了这一提议给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁在以色列推动无休止战争的人重新考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人反对这项计划，他们将要求战争无限期地持续下去。一些甚至在政府联盟中的人都明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗数年，人质对他们来说并不重要。我敦促以色列的领导层支持这项协议，即便面对任何压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接防卫以色列遭受伊朗攻击的总统，我要求你退一步，想想如果这个时刻被错过会发生什么，”他补充道，“我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员称，以色列之所以能提出新的提议，是因为最近在战场上取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图。这是一个详尽而精心谈判了四万五千多字的协议，”该官员说，“这次摆在桌面上的内容实际上是结束该过程的关键。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划的安排，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话颇具戏剧性，认为这是直接向以色列公众争取支持的尝试。主要的以色列第十二频道中断了晚间新闻节目转播拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止刊载该提议的细节，主持人的丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学的历史和公共事务教授杰里米·苏里（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/ernie-suri"&gt;杰里米·苏里&lt;/a&gt;）称，这一提议比以往的成功可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动重大打击或袭击或恐怖活动的可能性大大降低，尽管仍不是微不足道的，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充道，国际公众的舆论正在“转向”反对以色列，这可能促使以色列寻求结束冲突。同时再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一项计划时，他可以创造出很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出来的更早一人质提议要求在六周停火后释放生病、年迈和受伤的人质，这六周后停火可以延长以更大量的人道主义援助被运送到该区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议今年早些时候在&lt;（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/early-this-month"&gt;本月早些时候&lt;/a&gt;）以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判的一部分永久结束冲突且在加沙南部城市拉法扩大军事行动后陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，它不会在战火延续期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备签署“全面协议”，包括交换人质和战俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与有公民被哈马斯关押在加沙的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拉法的以色列空袭周日杀死45名巴勒斯坦人引发国际愤怒后，但没有触犯美国的红线，导致停止向以色列军方提供援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了加沙拉法地区本周早些时候发生的致命大火，这是以色列对哈马斯进行打击后的结果……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列10月7日南部袭击后对加沙地带发动袭击以来，已有超过36,280人被杀。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，废墟是在以色列军事行动期间造成的，地点是加沙北部贝特拉伊亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，在这种平台上，投资者可以通过锁定其代币获得奖励。这种复杂方案引起了分析师的警告，认为它为用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行的潮流，标志着加密货币市场的冒险行为进一步加剧。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年以来上涨了逾60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;持续的“重新质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司自2月份以来，通过Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，六个月内增长了逾450倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，旨在扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机共同验证和确认谁拥有哪些加密货币。作为验证过程的一部分，加密货币的持有者（如以太坊）会允许其资产被锁定，这种锁定是保证验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会失去即时访问资产的权限，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币代币，以代表他们已经质押的代币。重新质押使代币持有者可以将新收到的代币再次质押到不同的区块链程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在加密货币世界中，关于重新质押有多大的风险存在分歧，一些业内人士认为这种情况尚属早期，无法做出判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但分析师和其他一些人担心，如果重新质押得到的代币用作加密货币贷款市场的抵押品，可能会基于少数基础资产产生无限循环的借贷。如果所有参与者同时试图退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有任何东西作为抵押品的时候再次作为抵押品时，这并不理想，它加入了一个新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对投资者来说，收益是吸引人的原因：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%到5%之间，但分析师认为，重新质押的回报率可能更高，投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项发展，在DeFi中，加密货币持有者投资实验性的方案，希望通过没有卖出的情况下在持有中获得大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是出于对未来奖励或其他赠品（即空投）的预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放自己的新创建代币，该代币被称为“EIGEN”。用户希望该代币在将来会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长受到用户寻求空投的驱动，将其称为“非常投机的，这是一笔免费的钱”。"D"。

&lt;p&gt; Coinbase首席研究官David Duong表示，“目前，他们这样做是因为预期他们将获益但却不知道具体是什么，"。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan以及该团队首次设计的学生微小卫星项目成员在2022年创立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新重新质押平台已出现，这些平台为客户代币重新质押并生成新的代币以代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户选择在哪里进行质押，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多以加密货币为基础的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; Coinbase首席研究官Duong表示，重新质押可能带有“隐藏的风险”，如果与重新质押的代币作为抵押品在加密借贷中使用，可能在市场衰退期间导致被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年，加密货币市场崩盘加剧了高风险借贷问题，随着作为抵押品的加密代币在 Terra 和 Luna 预言机的崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重新质押不以为意，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们认为重新质押问题不会对传统金融市场造成重大传染风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然如此，加密货币领域与主流金融之间的联系正在增加，并且机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody已经看到了显著的机构对质押的兴趣，但因为无法清楚地追溯资产和收益分配的情况，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押有待改进。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野村加密部门Laser Digital宣布与Kelp DAO合作对部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中宣布了这一消息。野村未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士以加密货币为中心的银行Sygnum表示其客户可进行加密资产的质押，并预计“围绕重新质押将出现新的生态系统。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日。路透社/贝诺伊特·特赛尔/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，以太坊的代表放置在PC主板上，这是路透社/达道·鲁维克/插图/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>