<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 14:41:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台直播显示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱内遭到同监犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省捆绑凶杀和肢解吸毒者及卖淫女一事被判有罪。他在大温哥华地区的家庭农场被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007年，皮克顿被判定杀害了六名妇女，其部分遗骸在温哥华市中心东区的一个简陋财产上被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了额外定下的20起谋杀案指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日接受魁北克省级监狱的袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚乃至全国各地的社区带来了毁灭性的影响，”该机构在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是温哥华贫困且多毒品泛滥的东区有超过十年时间失踪的60余名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，2016年时，一本书据说是由皮克顿所写，并在上架几小时后从亚马逊网站下架。在书中，连环杀手坚称自己无罪，并指控警察蓄意陷害他，当时《温哥华太阳报》报道了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求从亚马逊网站下架，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，拍摄于皮克顿位于波特科奎特的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于波特科奎特的家中的无日期电视画面。路透社/环球电视网/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民大会（ANC）党组织的历史最差选举结果后，实力大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周的选举中，大约71%的选区已经统计的结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上届选举的57.5%有显著下降，也是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的失败意味着作为曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他一个或多个较小政党谈判组建联盟或达成其他形式的合作协议来管理国家。这可能需要做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领袖转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员表示支持他留任，并且分析人士认为表现出色的继任者明显缺乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的继任者可以接替拉马福萨，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·鲍特勒表示，他撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，拉马福萨在主要政客中拥有最高的支持率，内部分裂严重的ANC可能会因内部派系斗争而加大反对他的难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日呼吁宣布预发布最终结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为總統的未来曾因2022年由委员会报告指出，他可能因存放在私人牧场家具中的现金涉嫌不当行为而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在“Farmgate”腐败丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了新的五年ANC党领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的投票被认为是对ANC党迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和致命停电等问题极为不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以承诺重塑党派形象和恢复经济增长为由当选ANC党领导人，此前在前任雅各布·祖玛统治期间经历了九年丑闻、罪行和经济增长停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的最初一阵喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，高层ANC官员仍笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的劲敌祖玛，他曾支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期获得了较好成绩，在ANC的支持率中造成重大影响，尤其在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛棋高一着，布杀了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加指出，“这是拉马福萨计划的终结……要想在选举失败后一切照旧是行不通的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评人士指出，拉马福萨在关键改革问题上犹豫不决，以避免加剧党内分歧，这与他在上世纪80年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他在达成共识方面的技能以及在推动南非作为“全球南方”的代表国方面所扮演的角色。“全球南方”是指低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的灭绝种族指控，法官本月裁定以色列必须停止其对加沙城拉法的军事打击。以色列强烈否认这些指控，并继续其军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动中，拉马福萨强调ANC在过去30年间的成就，但批评人士认为他提供的新的解决方案仍然不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC举行竞选集会之前，拉马福萨承诺“做得更好”，一场数千名支持者聚集在索韦托足球场的庆祝活动中，许多人在他还没有说完演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在唐纳酒店面对摄像机镜头，发表了既适合他的法律斗争也适合政治斗争的演说：他渴望战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团在一个星期一裁定他因提交虚假文件以掩盖支付给成人影片女明星封口费的款项而被判罪名成立后的第二天，这位共和党总统候选人列举了他的对手和不满，并以愤怒、冗长的言辞发表了讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钱“腐败”和“恶魔”，将民主党总统候选人乔·拜登称为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些对他出庭作证的证人、投票弹劾他的众议员，以及声称非法移民不断涌入的选民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者向他的竞选活动捐款，将其面临的挑战扩大到个人之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们是在为美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中经常使用幽默，但这次讲话主要基调沉重。特朗普在新闻发布会上仅手握一张小纸条。会议结束时，他未回答问题，偕其子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在面对摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和那些暗示特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两名竞争者均将对方视为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论，作为一个新的证据，证明他不适合执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普对个人申诉的长篇大论，谎称美国司法制度，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说，“观看的人都能得出一个明确的结论：这个男人无资格成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者中大部分视纽约裁定为司法不公，他们在周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，创下特朗普团队在WinRed平台上的单日筹款记录。WinRed是共和党用于数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款落后于拜登，但竞选团队在周五试图保持筹款速度，向选民发送了大量的警告性筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信中如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普会议后另一条短信中如此喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控从未应当被提出，陪审团来自民主党的纽约市，被污染，法官存在偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人谴责得不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉克维塔对社交媒体平台X上发布支持陪审团裁决的全国性共和党组织大发了人言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法……每个人都有自己的屁股……”拉克维塔发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前马里兰州州长、温和派共和党人劳里·霍根进行了攻击，霍根在裁定前警告美国人“不要在火上浇油，不要进一步激化党派争端”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选。”拉克维塔在接受X时回答道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚太战场州对共和党选民的采访中，数名受访者表示，特朗普的定罪令人重新思考他们对在其选举的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果选民开始弃他而不支持，这些脱离 pourrait 在他重新挑战乔·拜登的总统竞选中对他造成伤害，鉴于他在多个摇摆州仍有微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来都像特朗普本人，他们称审判是闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选，”今年62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能像这样对他，他们也能对任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布赖恩·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在唐纳酒店参加新闻发布会，该发布会发生在人们因2016年虚假商业记录指控其掩盖支付给成人影片女明星Stormy Daniels封口费而被纽约陪审团定罪的前一天。路透社/布赖恩·麦克德米德/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是美国介入乌克兰与俄罗斯长达两年的冲突的一个小但重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区进行的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标是冒险的。美国担心这可能会引发与核武库的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅供应更高级武器的禁令紧密契合，这些禁令也都已瓦解，包括高级美制战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的这一决定从周四开始生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国供应的武器反击俄罗斯军队，或是在边界另一侧准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）以及引导式多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器发射反击俄罗斯军队提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区立足之前，推动他们后退，”乌克兰国立战略研究所的研究员Mykola Bielieskov表示，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯地区的关键战场调动部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将面临被动局面，必须重新考虑他们用来在哈尔科夫袭击的战术，”他在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几个星期前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，5月13日，乌克兰在与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席C.Q. Brown将军的加密视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了放宽限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登提出了这一建议。报道称，拜登同意乌克兰可以利用俄罗斯领土的安全境况反击俄罗斯军队的攻击。拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一行动，但当时他表示：“到目前为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的欧洲和亚洲计划高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内使用武器的规定，将它作为在哈尔科夫地区发动袭击的庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将火炮直接跨过边界部署，可以将防空、电子战、指挥与控制设施部署在那里，”Lee说。“它或许拥有某种形式的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家认为，单独来看，这一决定短期内可能不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，如果有的话。但它将使俄罗斯继续这种跨境操作变得更加困难，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯士兵数量不足，无法对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向威胁抵达哈尔科夫，”他说。“要达到这一目的，将需要剥夺其东线作战区域的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，未来数周和数月，乌克兰似乎准备扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布其政策调整不足一天时间，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，要求美国批准攻击俄罗斯境内更深的军事目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前官员Mark Cancian表示，拜登的这一举措只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本改变，但这是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将主张下一个步骤，即针对更广泛的军事目标采取行动——也许并不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时，没有明确表示拜登政府是否可以扩大其政策允许在俄罗斯其他地区进行攻击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续做我们必须调整和适应的事情，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在俄国对乌克兰的攻击中，于乌克兰哈尔科夫地区莫拉·达尼柳卡村的儿童和青年运动骑术学校受损现场工作，2024年5月30日。路透社/凡·奥格尔伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再度扮演黎巴嫩真主党与美国之间的关键沟通角色，华盛顿试图通过他调解与以色列的冲突，最终促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩及其什叶派穆斯林社区的巨大影响力，自从以色列在九月杀死了真主党领导人哈桑·纳斯拉勒之后，他更是成为稳定局势的一股力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正“结束历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结起来，为了国家的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间成为什叶派阿迈勒运动的领导人，并于1992年开始担任议会议长，成为该国内最具影响力的什叶派政治家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆赞扬了伯里作为谈判者的角色，称他为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇什曼在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，试图结束冲突，这些冲突同时与加沙战争并行，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种角色反映了伯里在2006年结束黎巴嫩与真主党之间大战中的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩当前总统缺席，内阁仅有部分权力，且很难与真主党接触（美国将其定性为恐怖组织），伯里的作用更为关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，他是唯一值得会见的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了被什叶派武装劫持的39名美国人质，使他成为全球知名的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议会议长正值纳斯拉勒成为真主党领导人的时期。两人联手主导了“什叶派组合”，指的是在什叶派政治代表和大部分国家机构中的两大派别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也存在明显的限制，无论是出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力曾一度打击伯里阿迈勒运动控制的地区，包括黎巴嫩的提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于几内亚的一个流移民商家庭，后移居黎巴嫩，并在大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经落后的什叶派社区中，许多人称赞伯里帮助提高了他们在教派制度中的地位，而该制度此前的特权更多地偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里接替创始人穆萨·萨德后以阿迈勒运动领导人身份执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒军事崛起，该组织在内战期间几乎与所有主要党派作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里什叶派的支持者大规模加入国家机关和安全部门，他似乎与真主党政治同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报质疑他对真主党的真实态度时，伯里予以否认，宣称纳斯拉勒“就如同我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒战士与真主党一起发射火箭支援加沙的巴勒斯坦民众，响应了以色列对南部地区的进攻，阿迈勒于10月7日袭击了该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图停止黎以边境的冲突频发，并尝试说服真主党撤回到黎巴嫩里特尼河以北，该河向北延伸约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员，要让黎巴嫩里特尼河南移至边界比让真主党北移更容易，一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的教派精英之一，经济崩溃源于数十年的政府腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致基督教的最高职位在政府中空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在作为外交通道的角色上激怒了真主党的政治对手，例如黎巴嫩的基督教部队，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅挂在贝鲁特一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙地带的新停火计划进行谈判，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的和平时期了。”拜登说，他正面临美国选举年中停止加沙冲突的压力，这场冲突迄今已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家作为调解方，多次试图安排以色列与哈马斯激进运动之间的停火，但会谈多次无果而终，双方都指责对方在推进停火方面缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法多次入侵后提出的，并且随着加沙死亡人数增加以及人质继续被扣留，对内对以色列安贝尔·内塔尼亚胡政府，以及国际上施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪，再次凸显了两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议包括三个阶段，与之前提议的不同在于，即使在三个阶段谈判期间，停火也会持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老年人和妇女在内的人质，换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的具体条款展开谈判。“只要谈判继续，停火仍会继续。”总统说，这是前所未有的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统还呼吁支持无限战争以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期持续。有些人甚至在政府中，他们已经表明，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年。人质对他们来说不是优先事项。然而，我敦促以色列的领导层尽管面临压力，也要支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名长期致力于以色列的人，作为美国唯一一位曾在战争期间访问以色列的总统，以及就在伊朗袭击以色列时派遣美国部队直接防御以色列的人，我希望你们在此刻停步思考，如果这一时刻失去将会发生什么。我们不能失去这一次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对媒体表示，以色列能够提出新方案，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一条通向危机终结的道路。这份协议是详细的四页半协议。它是精心谈判的结果，现在摆在桌上的东西实际上是整个进程的终结。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每一个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体描述拜登周五的演讲为戏剧化，认为这是试图直接向以色列公众进行呼吁。主要的第12频道在当晚新闻节目中断，直播了拜登的演讲。以色列审查员早前禁止出版该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往计划成功的可能性更高，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大的破坏，哈马斯在很大程度上无法发起任何严重的袭击或攻击，或恐怖活动，尽管这仍然是一个值得关注的问题，但比过去要小得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重要的是，全球公众的看法正在“转变”，苏里说，这可能会鼓励以色列结束冲突。核心是美国总统拜登的支持力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当总统真正支持一件事时，他可以创造很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议，旨在交换在加沙生病、年老和受伤的人质，换取六周停火，停火可能延长以允许更多的援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求的永久结束战争的协议而瓦解，并且加大对拉法南部的袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告知调解方在当前的军事行动中不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的代表会面，这些国家有公民被扣留在加沙，扣留者为哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触及美国暂停对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中经历了无尽的苦难。”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，那场火灾是由以色列针对哈马斯的打击引发的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的数据，哈马斯袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法北部加沙带受损建筑物的废墟中行走，6月12日，路透社/阿马德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守限制开支以提高产量的承诺，这使得作为全球最大原油生产国的美国在2024年的增长步伐预计将放缓，这也可能减轻OPEC+就进一步减产需要施加的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在过去的十年中，美国在页岩革命及技术与生产效率的突破推动下，一直是非OPEC国家中驱动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国的原油产量出乎意料地增加了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年进一步削减了产量，部分原因是补偿美国及其它非OPEC国家产量的增加。截至去年年底，OPEC+总共削减了586万桶/日的产量，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士透露，在将于周日举行的OPEC+会议上，该组织正在就一项复杂的协议进行工作，该协议可能允许其将部分削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在此期间，OPEC+将继续探讨供应政策，而美国产量的增加将持续推动非OPEC+产量的增长，但相较于2023年，这种威胁将降低。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国政府最新预测，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这些是最受关注的预测，所有预测均低于去年的数值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。该组织在其5月份的月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中指出，这意味着OPEC+的原油需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;全球需求增长将下降至100万桶/日，并且对OPEC的原油需求变化不大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年截至目前为止，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份减少了约2.3%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;石油行业高管和分析人士表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次出乎意料地增加产量，即使油价徘徊在每桶80美元左右的水平。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯尔多表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更多地增加，这与当前的价格水平有关。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该公司保持资本支出平稳，并推迟升级其钻机，以更好地适应钻井增长放缓的局面。该公司计划今年底运营12台钻机，并重新部署几台钻机到明年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国的油气钻机数量已经从去年同期的572台下降了约13%至今年4月份的506台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国有多年的产能增长潜力，但如果目前没有以那个速度增长的意愿，”标准普尔分析团队在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的压力下，限制了增长型支出，因为页岩油领域在2010年代的无节制支出推动了快速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分由私营生产商推动，其中一些公司现在被纳入石油行业合并浪潮中。他们通过钻更长的井和压裂岩石以同时从更多井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计当前的油价将继续支撑美国整体原油产量的增长，随着持续提高钻井和完井效率，这种增长将在一定程度上得以维持，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油田服务公司，如道达尔能源&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长了18%，而北美的收入则下降了6%，部分原因是合并导致的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来，战略有了一定的转变，更加注重资本纪律，这种变化带来了不同的反应，”美银分析师乔瓦尼·斯塔诺瓦约指出，他认为OPEC+可能会延续其自愿减产政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量的增长。美能源信息署&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，今年OPEC+的石油液态产品产量将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国的原油产量增长，”美银的斯塔诺瓦约表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作地板从控制室里可以看到，这是由Oasis石油公司所有的一份租赁在得克萨斯州佩里曼盆地附近的温克租赁的土地上，照片摄于2018年8月22日。路透社/尼柯·奥尔xford/资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作地板从控制室里可以看到，这是由Oasis石油公司所有的一份租赁在得克萨斯州佩里曼盆地附近的温克租赁的土地上，照片摄于2018年8月22日。路透社/尼柯·奥尔xford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以将代币质押以换取奖励，而在这一复杂方案中，分析师警告称这可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”热度飙升，这反映了加密货币市场在价格上涨和交易者追求收益时的风险偏好增加。市值最大的加密货币比特币接近历史新高，市值排名第二的以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。EigenLayer在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币，而在六个月前这一数字仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳南告诉路透社，该公司发明重质押的目的是为了让一种长期存在的加密货币实践——质押——得以扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密代币的所有者（如以太坊）会允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会失去对代币的即时访问权限，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重质押使代币的所有者可以将新获得的代币再次质押到不同的区块链项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押有多大的风险存在分歧，一些行业内人士表示目前尚无法判断实践是否成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师，担心如果代表重质押代币的新型代币用作加密借贷市场的抵押品，可能会基于少量底层资产形成无尽的借贷循环。他们担心如果所有人都同时试图退出，这可能会使更广泛的加密货币市场更不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品做保证的抵押品越来越多时，这种情况并不理想，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引他们的是收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，而分析师认为重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性项目，希望不需出售即可获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，目前EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期待未来的奖励或所谓的“空投”发放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台已经向使用该平台的人发放了其新创的代币“EIGEN”，用户希望未来的EIGEN代币会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种代币空投的现象是由寻求这种‘免费的钱’的用户推动的，这真的非常投机，”Kaiko的莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预计自己会获得某种回报，但并不知道自己会获得什么，”美国加密交易所Coinbase的研究总监戴维·杜昂表示（COIN.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授斯里拉姆·卡纳南于去年创立，他曾参与了启动印度首个学生设计的卫星团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EthereumFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户代为重质押代币，并产生新的代币代表那些已重质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳南表示他的平台旨在让用户选择在哪里质押代币并帮助新的区块链服务发展，而不是激励越来越多的加密货币支持的贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系…这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押代币被用于加密借贷，可能会导致被迫清算和市场下跌期间更剧烈的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高风险借贷的影响，由于代币用作抵押品的价值迅速下降，随着Luna和Terra代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳南试图将EigenLayer与风险分隔开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借款协议。借款协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不感到担忧，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业资产总量微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不太担心重质押问题对传统金融市场的传染性风险。”标准普尔全球评级的数字资产业务分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也对重质押表现出兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;_standard_chartered_加密服务的分支机构Zodia Custody对质押表现出显著的兴趣，但认为重质押是一个太大的飞跃，因为它很难建立一份详细的“资产流向和奖励分配”的记录，首席风险官安诺什·阿里瓦肖坦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三菱日联银行的加密分支机构Laser Digital与Kelp DAO合作，重质押部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。三菱日联银行未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示其为客户代币进行质押，并期望“围绕重质押的新生态系统将涌现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>