<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 03:03:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>法国报告发现首例新型猴痘病毒变种，法新社报道</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/france-identifies-first-case-new-mpox-variant-afp-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;法国首次发现新的mpox变体病例，法新社周一援引法国卫生部声明报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;患者未前往中部非洲，这是新病毒形式的起源地，而是与两名刚从该地区归来的人员有过接触，法新社援引卫生部的声明报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生部门正在调查感染源，并努力追踪所有潜在接触者，法新社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;患者是一位女性，在布列塔尼西北部的雷恩市一家医院被确诊，法国地方报纸《奥克赛报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种新形式的mpox被称为clade 1b变体，与世界卫生组织于8月宣布的全球健康紧急状态有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邻国德国和英国也在10月分别报告了首个病例。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="显示试管的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6QVS5WRC25MAZHSUIZKMV3376A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一张8月20日的插图，显示标有“Mpox病毒阳性”的试管。路透社/Dado Ruvic/插图/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:52:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/france-identifies-first-case-new-mpox-variant-afp-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>加纳马哈马重新担任总统，面对老问题</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ghanas-mahama-returns-president-facing-old-problems-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;约翰·杜 combination 马哈马将在周二就职，担任其第二个总统任期，以新的授权面对熟悉的挑战，包括腐败、高失业率、通货膨胀和公共不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位66岁的反对派领袖在12月7日的总统选举中以明显优势胜出，为西非国家加纳，世界第二大可可生产国，带来了政治上的东山再起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他接替了纳纳·阿库福-阿多，后者在连任两届后卸任，继续了加纳的民主传统，而该地区则受到了军事政变和圣战叛乱的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情过后，生活成本危机、国际货币基金组织持续的援助计划和主权债务违约，加纳的经济再次复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，马哈马将在短期内兑现竞选承诺，解决高青年人口失业率和根除根深蒂固的腐败问题下巨大压力——这些问题已侵蚀了加纳政治体系的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“普通加纳人对我们的民主正变得越来越不耐烦。”加纳大学金融学教授戈弗雷·博金平在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们通过投票已尽了力，但他们在问：从这种民主中得到了什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士和马哈马国民民主大会（NDC）支持者认为，他的政治经验以及议会中三分之二的多数，为采取严峻决策并实施切实可行的政策以改善生计并重获投资者信心做了坚实的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，迫在眉睫的电力危机将是一个早期而又普遍的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马哈马在2012年接任总统，当时约翰·埃文斯·阿特-马拉斯去世。他几个月后赢得总统选举，其首个任期内遭受了电力短缺、宏观经济不稳定和政治腐败指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月他提到，能源部门正处于危机中，初步估算显示，欠服务提供商的款项超过25亿美元。形势恶化威胁到产量减少并阻碍了初见复苏的经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前政府通过敷衍了事的方法维持了系统运行，留下了潜在的问题。”阿克拉智人智库（IMANI）创始人光明·西蒙斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西蒙斯表示，马哈马需要迅速与私营电力生产商达成融资协议，后者供应加纳约40%的电力，同时探索长期解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了在农业和基础设施上大规模投资的承诺，马哈马还承诺优先打击腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博金平和西蒙斯认为，遏制贪污有助于恢复民众信任，但通胀和汇率挑战同样需要迅速解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，通胀率连续第三个月上升至23.0%，受食品价格上涨推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们可以说说天际线和复杂的项目，但现实是，普通加纳人 foodaid 正面临饥饿。必须优先考虑粮食生产。”博金平说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加纳总统马哈马在阿克拉独立广场举行的就职典礼上宣誓就职" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KAXVEG334FMHJCVIWZPNP6IK54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加纳总统约翰·杜马哈马（左）在2013年1月7日在阿克拉独立广场举行的就职典礼上宣誓就职。路透社/摄/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:02:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ghanas-mahama-returns-president-facing-old-problems-2025-01-07/</guid></item><item><title>朝鲜金正恩监督新型高超音速导弹成功测试</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩于周一监督了一款新型中程高超音速弹道导弹（IRBM）发射试验，朝鲜官方媒体朝鲜中央通讯社（KCNA）在周二宣布，并誓言加速提升国家核武器和导弹能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是朝鲜自11月5日以来首次发射导弹，正值美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国之时，他在访问期间承诺加强双边和三边合作，包括与日本合作，以应对来自朝鲜日益增长的军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次试验距美国当选总统唐纳德·特朗普返回白宫不到两周，特朗普曾与金正恩在任期内成功举办多场非同寻常的高峰会，并以两人的个人关系为豪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导弹从平壤郊区发射，飞行约1500公里，速度达音速的12倍，在达到近100公里的高度后，进入42.5公里的二次峰值，并机动准确地落在朝鲜东海岸附近的目标上，据KCNA报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方表示，KCNA的报道很可能被夸大，他们估计的射程约为1100公里，并指出没有检测到二次峰值，但将与美国进行详细分析。二次峰值意味着导弹能够改变航向并在高空中飞行，而不是按照弹道轨迹下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA报道称，该导弹的发动机部分使用了新型碳纤维复合材料，碳纤维比其他航空材料如铝更轻更坚固，但更难制造。KCNA称该导弹能够“有效穿透任何密集防御体系，并对对手造成严重军事打击”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金正恩将该导弹称为破解敌对势力和不断变化的区域环境安全威胁的强大武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA发布照片显示，金正恩通过视频会议监控此次发射，且身边还有他的女儿。照片显示一枚导弹从田地发射升空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新型高超音速导弹的研发主要旨在稳步提升国家核威慑的先进性，”据KCNA报道，金正恩说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯谴责了此次发射，韩国外交部长徐太郁也谴责了发射，并警告朝鲜与莫斯科深化非法合作，包括在太空和卫星技术上的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在此时，朝鲜一直在研发新型固体燃料中程高超音速导弹，与下一代难以追踪和拦截的远程火箭竞赛愈发激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年的测试展示了新的固体燃料设计，并携带了朝鲜声称的高超音速滑翔载具，这是一种设计成能够机动和避开导弹防御系统的弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方发言人李雄俊表示，此次发射似乎是去年试验的延续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="朝鲜金正恩监督新型高超音速导弹发射试验" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CGUBBM4XVVP5DO54PLLNKSXOSY.jpg" style="width: 600px; height: auto;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，朝鲜官方朝鲜中央通讯社（KCNA）发布的一张照片显示，朝鲜领导人金正恩通过视频会议监控火箭发射试验。照片拍摄地点未公开。 朝鲜中央通讯社（KCNA）via路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="朝鲜金正恩监督新型高超音速导弹发射试验" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SOE7TYREQRIJXCZ6AWHXG2KK2Q.jpg" style="width: 600px; height: auto;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，朝鲜官方朝鲜中央通讯社（KCNA）发布的一张照片显示，朝鲜领导人金正恩通过视频会议监控火箭发射试验。照片拍摄地点未公开。 朝鲜中央通讯社（KCNA）via路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="布林肯访问首尔期间朝鲜发射弹道导弹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXYPVKVS5NNMXJIUMXKH64IS4U.jpg" style="width: 600px; height: auto;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，首尔，人们观看电视直播朝鲜向东部沿海海域发射弹道导弹的新闻。路透社/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 21:13:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国指控俄罗斯资助苏丹内战双方</title><link>https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国在联合国指控俄罗斯资助苏丹冲突双方，这似乎表明华盛顿此前认为莫斯科在冲突中分别支持对立双方以实现其政治目的的说法有所升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场战争于2023年4月爆发，源于苏丹武装部队与准军事快速支援部队（RSF）之间的权力争夺，正值向文人政府过渡的关键时期。战争引发了世界最大的人口流离失所和饥荒危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，俄罗斯否决了一项联合国安理会草案决议，该决议要求冲突双方立即停火并确保人道主义援助的运送。安理会其余14名成员投票赞成该文本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国常驻联合国代表琳达·托马斯-格林菲尔德在安理会表示：“俄罗斯选择了阻碍，它独自投下否决票，使无辜平民受到威胁，同时资助冲突的双方——没错，就是资助双方。”她在发言中未提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被要求进一步阐述时，美国驻联合国代表团发言人表示，华盛顿了解俄罗斯在苏丹黄金贸易方面的“持续兴趣”，并谴责任何为冲突双方提供的物质支持——无论是非法黄金交易还是军备供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国驻联合国代表团发言人表示：“我们相信苏丹当局与受制裁的俄罗斯实体和个人的合作可能对苏丹的长期利益及其人民结束战争的期望造成不利影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯常驻联合国副代表德米特里·波良斯基回应称：“我们遗憾美国试图以自己的标准来评判其他国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波良斯基说：“显然，我们的美国同事以任何代价希望维护‘美国和平’，与他国的关系只建立在其剥削与针对美国 enrichment 的犯罪阴谋之上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能立即联系到苏丹冲突双方发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，俄罗斯常驻联合国代表瓦西里·涅班济亚驳斥了西方国家及其媒体散布的莫斯科试图在战争中分别支持双方以获取优势的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她可能最后一次关于苏丹事务的理事会上，托马斯-格林菲尔德情绪激动地向她的同事们致辞，回顾了她在联合国任职四年中对这一危机的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“尽管我感到失望，在任四年里我们所有人都未能做得更多，但我依然抱有希望。我抱有希望，希望坐在这张桌子周围的代表——我的同事们，我们的朋友——会继续这场神圣的使命，承担这种最终的责任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托马斯-格林菲尔德由乔·拜登总统任命。唐纳德·特朗普将在2021年1月20日接任。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一位流离失所的女性坐在一所学校改建成的避难所外,在苏丹的普特萨德" 
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WNNQAO6G5ZNK3MU2NXIEWD63QU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位流离失所的女性坐在一所学校改建成的避难所外，位置在苏丹普特萨德，摄于2024年8月29日。路透社/阿布哈布米罕默德艾沙摄，文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 02:01:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</guid></item><item><title>俄罗斯西部战事持续　莫斯科通报在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其部队在东部乌克兰取得了重要进展，同时继续抵御乌克兰在西部俄罗斯克鲁斯克地区的新攻势，该地区正在进行激烈的两天战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部长称，俄罗斯部队已攻克通往乌克兰后勤中心波科夫斯克的城镇库拉霍夫，在经过数月的推进后。波科夫斯克是乌克兰的一个重要补给枢纽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，莫斯科在克鲁斯克地区的五个月战斗中损失惨重，约有1.5万人丧生。但他没有提及库拉霍夫的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部称，攻克已经坚守数周的库拉霍夫将使俄罗斯军队能够加快在乌克兰顿涅茨克地区的推进速度。同时，俄罗斯还宣称已经占领距离波科夫斯克约8公里的达欣斯克村。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰克霍茨亚集团发言人Victor Trehubov告诉路透社，截至周一上午，克里夫市部队仍在库拉霍夫与俄罗斯部队交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军方参谋部晚间发布的报告显示，俄罗斯部队对库拉霍夫的乌军据点发动了25次攻击，但没有提及该镇改变控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰博主称，乌军遭受来自多管火箭发射器和制导炸弹的持续火力打击。有人报告称，库拉霍夫已经“实际上失陷”。乌克兰监控团体DeepState使用开源信息显示，库拉霍夫大部分地区都受俄军控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两方都力求在1月20日即将上任的美国总统当选人唐纳德·特朗普宣誓就职前改善战场态势。特朗普承诺尽快结束这场持续近三年的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在过去的五个月战役中最大的成就是占领并控制了克鲁斯克地区的领土，这可能成为未来可能和平谈判的筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰没有透露周日在克鲁斯克地区发起的新攻势的具体细节，但一名高级乌克兰官员表示，俄罗斯正“受到其应有的惩罚”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在每日晚间视频讲话中，泽连斯基声称乌克兰部队已在克鲁斯克建立了缓冲区并取得了重大打击，阻挡了莫斯科军队在东线关键区域的部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在克鲁斯克行动中，敌人已经在这一方向损失了3.8万士兵，其中有将近1.5万人的损失无法挽回，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部称，乌克兰的攻势已被阻，主要部队在伯钦聚居地附近被摧毁，该地距离通往克鲁斯克市的道路东北方向不远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名高级俄罗斯指挥官表示，可能还将有进一步的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正注意到另一个方向集结了敌军装备，自然我们明白乌方将在此方向尝试发动攻击。目前，我将不会说明具体地点，”俄罗斯驻克鲁斯克的车臣部队指挥官阿普蒂·阿拉敦诺夫大将表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立军事分析师弗朗兹-斯坦·加迪认为，乌克兰正试图尽可能长时间地保持其克鲁斯克地区的小块区域，在俄罗斯继续深入东乌时，这也是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们还没有看到这场乌克兰攻势的主要高潮，”他对路透社表示。“我们谈到的是小分队和中队规模的袭击，目前取得的进展非常有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加迪补充道，目前还不清楚克里夫市部队能否打开另一条进攻路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌方和西方评估，约有1.1万名来自俄罗斯盟友朝鲜的部队被部署在克鲁斯克地区以支持莫斯科部队。俄罗斯既未证实也未否认朝鲜部队的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，有超过1000名朝鲜军人在克鲁斯克地区的战斗中死亡或受伤。路透社无法进入克鲁斯克战区且无法核实伤亡人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对乌克兰的新攻势，美国、英国和欧盟重申了对基辅的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据国际法的规定，乌克兰有权利自卫，这也超出了其国境范围，”欧盟外交事务负责人卡雅·卡拉在向路透社发表的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯对乌克兰的非法战争包括了从克鲁斯克地区发起的多次袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人周日表示：“我们将致力于使乌克兰处于战场的最有利位置，包括通过增加安全援助和利用经国会授权的所有可用资源。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵在库拉霍夫、顿涅茨克地区的乌克兰举起了俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEG7M7NWYJMKLGJBNAVNUH5HWY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名士兵在库拉霍夫、顿涅茨克地区的乌克兰举起了俄罗斯国旗（照片截自2025年1月5日，据路透社从社交媒体视频获得）&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵在库拉霍夫、顿涅茨克地区的乌克兰举起了俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2DXX3JSL5MWHKQACCEY622TUM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名士兵在克鲁斯克地区的乌克兰举起了俄罗斯国旗（照片截自2025年1月5日，据路透社从社交媒体视频获得）&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯呼吁推动加沙休战协议达成“最后一公里”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一呼吁在拜登总统离任前最后努力达成加沙停火协议，此前哈马斯官员告知路透社，该组织已确定一份在停火协议下首批获释的34名人质名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们剩余的两周时间内，我们非常希望能够将这一协议最终敲定。”布林肯在韩国举行的新闻发布会上表示，当被问及双方是否已接近达成停火协议时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列已派遣一支中级官员代表团赴卡塔尔进行和谈，卡塔尔和埃及两国作为调解人参与其中。一些阿拉伯媒体报导称，负责谈判的以色列摩萨德总干事戴维·巴尼埃可能将加入代表团。以色列总理办公室未对此作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方仍不确定距达成协议有多近，尽管有了一些进展迹象，但一些关键要求仍未改变，这些要求在过去一年间阻碍了任何停火协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普曾表示，如果在1月20日就职典礼前，据信被哈马斯扣押的人质没有获释，中东地区将出现“恐怖的局势”。目前，这一日期被认为是一个不正式的停火协议期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生部门的数据，自以色列对加沙的进攻开始以来，约有4.6万人在以色列的进攻中丧生。此次进攻始于2023年10月，哈马斯武装人员侵入以色列领土，导致1200人遇难，超过250人被扣为人质，根据以色列的统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙，仍有超过100名人质仍然被扣留，哈马斯表示不会释放这些人质，除非获得一个结束战争的协议，其中包括以色列撤军。以色列则表示，除非哈马斯作为一个军事和治理力量被解体，且所有这些人质获释，它不会停止其进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员告诉路透社，该组织已确定了一份以色列提交的34名人质名单，这些人质可能在停火协议初期获释。官方提供的名单中包括女士兵，以及一些老年女性和未成年平民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，这份名单早在7月就已提供给了卡塔尔调解人，迄今为止，以色列尚未收到任何关于这些名单上的人质是否存活的确认或评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对迈克尔·利维来说，与其兄厄尔被列入这34名获释名单无关忧喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看待这份名单的方式与我对待近期传言中即将达成协议的方式相同，只要我的哥哥还在加沙，只要这些人质还在以色列，对我就只是传言而已。”他对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近几周袭击行动加剧的情况下，以色列部队继续向加沙地区内多个目标发射炮弹，造成过去24小时内至少48人死亡、75人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严冬继续对数十万难民产生严重影响，数百名难民被迫住入临时避难所，官方表示，一名35天大的婴儿因寒冷而死亡，这是过去两周内的第八名因寒冷而遇难的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中部加沙地带北部阿拉乌达医院的官员表示，一次针对庇护难民家庭的学校建筑的以色列空袭至少造成了40人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以色列军方声称哈马斯作为一个有组织的军事力量已被基本摧毁，但哈马斯的武装仍在加沙的废墟中坚守。加沙在数月的轰炸袭击后已基本沦为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，两名以色列士兵在北部加沙受到重伤，与此同时，从加沙发射的三枚火箭中，一枚击中了附近以色列锡徳洛特市的一栋建筑，但未造成人员伤亡，以色列警察表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，世界粮食计划署表示，以色列军队袭击了一辆正在从中部加沙向北部加沙市运送物资的车队。以色列军方目前尚未对此作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，以色列占领的西岸也因短暂停火协议结束以来的暴力事件激增，当地武装人员开枪袭击了一辆汽车和一辆公共汽车，并导致三名以色列人遇难，多人受伤，袭击地点接近西岸定居点凯多姆。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在加沙中部德巴伊勒巴勒举行的哈马斯受害者葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOHLADKNKRJO7MBQBWX3I25UNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;加沙中部德巴伊勒巴勒阿克萨烈士医院，一名受害者在加沙与哈马斯冲突中丧生后的葬礼。2025年1月6日。路透社/拉赞·阿卜杜拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SFA6VETIAVJZBJTCFWLJNVWHK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2025年1月6日，韩国京畿道坡州乌山空军基地，美国国务卿安东尼·布林肯离开前挥手。路透社/李仁完/池社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:18:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</guid></item><item><title>Pentagon考虑为因“不要问，不要说”政策而被禁止服役的同性恋退伍军人颁发荣誉退伍证明</title><link>https://www.reuters.com/world/us/pentagon-consider-honorable-discharges-gay-veterans-barred-under-dont-ask-dont-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国国防部将考虑为超过30,000名因性取向而被禁止服兵役的同性恋和双性恋退伍军人颁发荣誉退伍证明，相关法律文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荣誉退伍证明可能使这些退伍军人有资格获得医疗和其他福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部和五名原告共同向法院提交了批准和解协议的申请，旨在结束一项2023年的集体诉讼，该诉讼认为服役成员的宪法权利——正当程序和平等保护受到了侵犯。美国国防部否认存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从1993年到2011年，美国国防部实施的一项名为“不要问，不要说”（Don't Ask, Don't Tell）的政策禁止公开承认的同性恋及双性恋人员进入军队服役，并对那些透露其性取向的人员进行“不诚实退伍”（Other than Honorable）的处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在旧金山联邦法院提交的和解协议中，美国国防部将建立一个简化流程，以便退伍军人能够在其退伍文件中移除性取向信息。美国国防部还同意审查提升退伍军人退伍证明等级为“荣誉退伍”的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表此案的主要律师之一、律师事务所海恩斯博恩的切尔西·科瑞告诉路透社，将退伍军人的性取向包含在纸质文件中表明存在有意图的歧视行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标记为“不诚实退伍”的退伍证明可以阻止退伍军人获得多种福利，包括医疗、贷款、就业机会和学费补助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科瑞指出，该和解协议将允许部分受影响的人员最终有机会获取退伍军人医疗服务和其他福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议必须得到美国地区法官约瑟夫·斯佩罗的批准，他计划于2月12日举行听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部和美国司法部未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据诉讼中的文件，约有14,000人曾在“不要问，不要说”政策下被从军队退伍。另有20,000多人自1980年以来因实际或被感知的性取向而被退伍。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="现役和非现役美国军事人员首次参加圣地亚哥的LGBTQ游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KEIHUJ2XI5M7XOBJNU4YKY7XUA.jpg" /&gt;　&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现役和非现役美国军事人员首次参加2011年7月16日在圣地亚哥举行的LGBTQ游行。据报道，这是美国首次有公开同性恋士兵参加的骄傲游行，此事件发生在国会对“不要问，不要说”政策进行废除之后。REUTERS/Mike Blake/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:47:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/pentagon-consider-honorable-discharges-gay-veterans-barred-under-dont-ask-dont-2025-01-07/</guid></item><item><title>中国西藏圣城发生强烈地震</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;中国地震网络中心报告称，周二上午在西藏一个最神圣的城市附近发生了一次6.8级地震，导致日喀则地区的建筑物受损，并在邻国尼泊尔和印度的街道上引起人们奔逃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震发生在上午9:05（格林尼治标准时间01:05），震源深度为10公里（6.2英里），报告中对此前报道的6.9级进行了修正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一段显示日喀则附近小镇拉让废墟后的视频中可以看到，碎裂的商店橱窗随处可见，废墟倾泻在道路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社能够通过附近的建筑、窗户、道路布局和标识与卫星和街景图像进行核对，确认了该地点的信息。日期未能独立验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距离震中约400公里（250英里）的尼泊尔首都加德满都，居民从家中匆匆逃离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震也波及了与尼泊尔接壤的印度比哈尔邦北部地区。随着墙体摇晃，人们从自己的住宅和公寓冲向开阔地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，印度官员表示尚未收到任何关于财产受损或损失的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.8级地震被认为是较强的地震，具有造成严重破坏的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国西南部地区经常发生地震。2008年四川大地震造成近7万人遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国官方电视台中央电视台报道，在过去五年中，震中日喀则500公里范围内发生了29次3级以上地震，所有这些地震的震级均小于周三上午的地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，尼泊尔境内加德满都附近发生了一次7.8级地震，造成约9000人遇难并在该国造成数千人受伤，这是尼泊尔历史上最严重的地震。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:33:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</guid></item><item><title>特鲁多将在九年任期后辞去总理职务， blame党内纷争</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多于周一表示，他将在未来几个月内辞职，这是响应立法者对其领导的自由党在预选民调中表现不佳的担忧而作出的妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多在讲话中承认自己是世界上最具影响力的进步领导者之一，他在新闻发布会上表示，他将继续担任总理和自由党领袖，直至党内选出新的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个国家在下次选举中理应有真正选择的余地，而很明显，如果我必须应对内部纷争，那我就不再是那份选举的最佳选项，”特鲁多说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还宣布议会将从3月24日起暂停，直到3月24日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着选举最早可能在5月举行，因此特鲁多至少在初期仍将负责处理美国总统唐纳德·特朗普就任后可能会实施的重税威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一次选举必须在2024年10月20日之前举行，民意调查显示，选民对高物价和缺乏可负担住房感到愤怒，无论谁领导自由党，选民都会将保守党推上宝座，且自由党将遭受重创。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些不满意的自由党议员最近在公开呼吁特鲁do辞职，因为财政部长辞职，并指责他曾用“政治噱头”来试图重新获得支持者的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不是一个见风使舵的人，尤其是在这项斗争至关重要时更为如此，”特鲁多告诉记者，当时外界气温已降至零下15摄氏度（5华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我始终被对加拿大的热爱所驱动……而且随着内部纷争的不断加剧，很明显我无法将自由党的旗帜传递给下一次选举的领导人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的特鲁多于2015年11月上任，提出了充满希望的“阳光政策”，并且两次成功连任，成为加拿大任期最长的总理之一。他因专注于女性平权政策而赢得了进步派的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2021年起，特鲁多的声望开始下降，由于疫情期间杂货和住房价格的上涨，他的运势再也没有恢复过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月22日发布的Ipsos加拿大民调显示，保守党在有决定的选民中获得了45%的支持率，自由党和左倾的新民主党各自获得了20%的支持。这样的结果意味着保守党将会在选举日取得压倒性的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来议会原定于1月27日恢复，反对党已经誓言要有机会推翻特鲁多的少数政府，但在3月24日之前，反对党最早也只能在5月提交不信任动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多要求自由党启动领导竞选，但没有说明过程会持续多久。新的党魁将立即接替他成为总理，并领导自由党参加下一届选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调公司阿岗克雷德总裁莎希·库尔表示，新的领导人可能会减缓自由党的损失，但自由党仍然处于困境之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“疲惫感是一个因素，这是一个执政了十年的政府——在某个时刻，这种牛奶已经变质，”库尔在接受电话采访时说，“我认为这种牛奶已然变质了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管暂停议会可以让自由党在无需担心选举干扰的情况下选择新领导人，但这段时期可能会损害它们在公众中的形象。滑铁卢大学宪法研究专家菲利普·拉加斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为人们准备好进行选举了，他们希望向前走——这是延期而已，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党的内斗令商界团体和该国10个省的省长们感到担忧，他们认为联邦政府必须聚焦于可能来自特朗普政府的关税问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加拿大必须在关键时刻展示稳定和实力，联邦政府必须尽快向加拿大人解释如何避免可能产生毁灭性影响的关税，”安大略省省长道格·福特说，安大略省是加拿大人口最多的省份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多直到最近尚能抵御那些对其民调表现不佳和去年两次安全席位丧失感到担忧的立法议员的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自上个月以来，他试图将财政部长克里斯蒂亚·弗里兰特（一名他的亲密内阁盟友）降级后，要求他辞职的声音愈发高涨。弗里兰特公开指责特鲁多使用“政治噱头”而非专注于国家的最佳利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰特和前中央银行家马克·卡尼都是替代特鲁多的潜在候选人，他们均发表了简短的声明，感谢特鲁多的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对特鲁多的宣布表示评论称，加拿大将成为美国第51个州，这将有利于加拿大，并抱怨加拿大的贸易顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国不再能承受加拿大庞大的贸易逆差和补贴了。贾斯汀·特鲁多深知这一点，现已辞职，”他在Truth Social上说。&lt;/p&gt;

&lt;!-- 图片1 --&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布他有意辞去自由党领袖和总理职务，在渥太华的里德奥特小屋" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZD3DV4L65OZ3GGW23G7AEUGEM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华里德奥特小屋向媒体发表讲话，宣布他有意辞去自由党领袖和总理职务，但会继续担任这些职务直至党内选出新的领导人。2025年1月6日，加拿大渥太华。路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/figcaption&gt;

&lt;!-- 图片2 --&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布他有意辞去自由党领袖职务，在渥太华的里德奥特小屋" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MDYNY4GVLJIO7MBZQXG4PIKFWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华里德奥特小屋向媒体发表讲话，宣布他有意辞去自由党领袖职务，但会继续担任这些职务直至党内选出新的领导人。2025年1月6日，加拿大渥太华。路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/figcaption&gt;

&lt;!-- 图片3 --&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布他有意辞去自由党领袖职务，在渥太华的里德奥特小屋" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCBNXNKF2FISVNLN3PUX4KYNTQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华里德奥特小屋向媒体发表讲话，宣布他有意辞去自由党领袖职务，但会继续担任这些职务直至党内选出新的领导人。2025年1月6日，加拿大渥太华。路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/figcaption&gt;

&lt;!-- 图片4 --&gt;
&lt;img alt="渥太华在财政部长克里斯蒂亚·弗里兰特辞职之后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GSK7OG37P5MVXHBX6WARQTS6LA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华联邦自由党假日聚会中发表讲话，这一天是财政部长克里斯蒂亚·弗里兰特意外辞职的一天。2024年12月17日，加拿大渥太华。路透社/卡洛斯·奥索里奥/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 14:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯表示对韩国民主进程充满信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国调查人员寻求延长对弹劾总统尹锡悦的逮捕令，以期将他逮捕。访韩的美国国务卿安东尼·布林肯重申对这一重要亚洲盟友政治动荡处理的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员在调查尹锡悦12月3日宣布的军事法令时，未能于周五实施逮捕令，原因是总统警卫队组成人链阻止访问尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这张针对在任总统的首张逮捕令原定于周一午夜（格林尼治标准时间15:00）失效。调查方面在周一的声明中称，他们已向法庭申请了逮捕令的延期，但未说明延期的期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因宣布军事紧急状态已被弹劾，目前也因可能的叛乱行为面临刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为期短短六小时的军事紧急状态宣告使韩国这一亚洲最强大民主国家进入了未知领域，不仅弹劾了尹锡悦，还弹劾了成为代理总统的总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的行为受到了来自华盛顿官员的罕见谴责，其中包括布林肯的副手库尔特·坎贝尔，他称这是“糟糕的误判”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会见韩国外交部长 Cho Tae-yul 之后，布林肯表示，华盛顿对尹锡悦行使军事紧急状态期间采取的部分行动表达了“严重关切”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但布林肯还表示，最近发生的事件反映了韩国“作为民主国家的成功”，这“是令人难以置信的强韧”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们所看到的，以及我们期待继续看到的，是一场和平进行、完全符合宪法和法治的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯还与韩国代理总统 Choi Sang-mok 会面，美国国务院发言人 Matthew Miller 在声明中称。他重申了华盛顿对韩美联盟的立场，并强调了美国对韩国的坚不可摧的防卫承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月14日被弹劾，暂停总统职务。宪法法院正在审理该案，以决定是否永远弹劾他或将他复职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主政官员受贿调查局（CIO），作为主导刑事叛乱调查的机构，已向警察发出通知，请求他们接手逮捕令的执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位警方官员在新闻发布会上表示，警方认为这项转移存在法律争议，将与CIO讨论此问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社援引警方官员的话称，这次逮捕令将由警方联合调查组和CIO根据其权限执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师们认为，根据韩国法律，主政官员受贿调查局无权调查涉及叛乱的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，尹锡悦的法律顾问 Seok Dong-hyeon 表示，将执行逮捕令的尝试实际上是对CIO的调查及其逮捕令的合法性提出了质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图逮捕在职总统的前所未有的尝试加剧了支持尹锡悦人群与要求惩罚尹锡悦人群之间的对立示威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，由基督教牧师 Jun Kwang-hoon 领导的坚定支持尹锡悦的团体举行新闻发布会，将其为尹锡悦的战斗描述为一场“国际自由之战”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其声明中表示，韩国没有“美国福克斯新闻网”，后者是特朗普支持者们的热门频道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jun 表示，尹锡悦的支持者们将继续在他住所外集会直至最终获得成果。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEQD3EOJVZIMJEJVVMZC2FQMCM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）与韩国外交部长 Cho Tae-yul （右），在首尔外交事务部会面后的联合记者会上的照片，2025年1月6日。         李振_man/路透&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZFADIYXMRJQTNXJGP2YJ2XDB4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯和韩国外交部长 Cho Tae-yul 在联合记者会上拥抱，2025年1月6日。 李振_man/路透&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持弹劾的尹锡悦示威者聚集在他被弹劾的总统府附近，首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持弹劾的尹锡悦示威者聚集在他被弹劾的总统府附近，首尔，2025年1月6日。 路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在首尔尹锡悦总统被弹劾的总统府附近抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MR7JGVAK7NKZ3LYV7YT56NNVBU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在首尔尹锡悦总统被弹劾的总统府附近抗议，2025年1月6日。 路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦可能面临第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOESCK32IVPBBMNJL2WZH4PMDY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;首尔，2025年1月6日。 路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦可能面临第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PR2I2VS7VJJPTB57FX2YYRBPS4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党国民力量党成员在尹锡悦被弹劾的总统府外试图阻止主政官员受贿调查局逮捕尹锡悦，2025年1月6日。 路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="媒体成员在主政官员受贿调查局（CIO）在高成聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MXNHVDF6BNHNKEGY5PMFAKCGU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;媒体成员在主政官员受贿调查局（CIO）在高成聚集，2025年1月6日。 路透社/Kim Soo-hyeon&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持弹劾尹锡悦的示威者聚集在他被弹劾的总统府附近，首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3P5GCR3NNOSPDG3RP2AOABZTU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持弹劾尹锡悦的示威者聚集在他被弹劾的总统府附近，首尔，2025年1月6日。 路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="媒体报道团在主政官员受贿调查局（CIO）在高成聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ERLMC3JYBFKHJFP2QD2YIOJACA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;媒体报道团在主政官员受贿调查局（CIO）在高成聚集，2025年1月6日。 路透社/Kim Soo-hyeon&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国国会由哈里斯主持认证特朗普选举胜出</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国会于周一正式认证了共和党总统当选人唐纳德·特朗普的选举胜利，在民主党副总统卡玛拉·哈里斯的主持下进行。哈里斯在上个月的选举中不敌乔·拜登。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一四年一度的惯例，为特朗普两周后就职铺平了道路，其顺利进行与四年前形成了鲜明对比，当时一批支持特朗普的暴乱分子攻占了国会大厦，试图阻止认证特朗普在2020年大选中输给民主党的拜登。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普继续错误地声称其在2020年的失败是因为广泛的欺诈，并在2024年的竞选期间警告称，同样怀有类似疑虑直到他11月5日败给副总统哈里斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里斯以副总统的身份行使总统职位的权力，主持了各州的点名仪式。她脱稿发言，面带微笑，神情轻松，双手交叠在讲台上，将每个州的选举人票数证书分别交给特朗普和自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天显然是一天中的重要时刻，它象征着一个国家所应坚持的规范，即民主的核心支柱之一是权力平稳交接。”哈里斯在接受记者提问时说道：“我坚信，美利坚民主只有在我们为之斗争时才最为坚固。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四年前，当时的副总统迈克·彭斯主持了拜登的胜利认证。2001年时，当时的副总统阿尔·戈尔也曾面对一场艰难的法律挑战，最终促使最高法院判定乔治·W·布什胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议员JD·万斯也在众议院的会场中见证了这一认证过程，当他读取到自己的选举人票数时，他还挥了挥手向大厅中的成员致意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国会今天认证了我们的伟大选举胜利——这是一个历史性的时刻。MAGA！”特朗普在其社交媒体平台Truth Social上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管寒流笼罩首都华盛顿，国会联合会议仍如期进行，降下了约6英寸（15厘米）的雪，并导致交通堵塞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终的认证结果与初步结果显示，特朗普赢得312张选举人票，哈里斯赢得226张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党在11月的选举中也赢得了参议院的多数席位，并在众议院保有微弱优势，这将使得特朗普有足够的党派支持来实施其减税主张，并加强对非法居住在美国的移民的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党没有在周一试图阻挠特朗普胜出的认证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须重申我们保卫美国民主的承诺。”众议院第二号人物凯瑟琳·克拉克在新闻稿中表示：“作为当选官员，我们的忠诚必须首先并且始终献给宪法。我们在这里是为了尊重人民的意愿和法律的统治。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为应对认证过程的安保，国会内外均加强了安全戒备，并预计将持续到特朗普1月20日就职典礼当天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国会山四周布满了数百米远的金属围栏，并设有需要持警官监督的入口检查点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附有10轮的巴尔的摩警察移动指挥部的装甲车队也在场，纽约警察局的增援也在周边巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内部，额外的美国国会众议院和参议院部门警员在各个入口，包括门口和通向会场的地下通道核验证件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示计划赦免超过1,500名参与2021年1月6日国会议事大厦袭击事件的人员，当时暴徒冲破警察防线，袭击约140名警员，并造成超过280万美元的财产损失。多名与抗议者搏斗的警员在事后几周内死亡，其中一些人因自杀去世。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会认证唐纳德·特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2QOMM23MKBPERA7I6TTMBWBFZU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯和众议院议长迈克·约翰逊（R-LA）出席美国国会联合会议以认证唐纳德·特朗普的选举胜利，地点位于美国首都华盛顿，USA。2025年1月6日，路透社/Evelyn Hockstein 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会认证唐纳德·特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BMV6TLAWNBJ5JNPXL27WXTYJC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯出席美国国会联合会议以认证唐纳德·特朗普的选举胜利，地点位于美国首都华盛顿，USA。2025年1月6日，路透社/伊丽莎白·弗兰茨 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会认证唐纳德·特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2ACTLOQM6NM2NKFKATBOJ2DYKY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国副总统当选人JD·万斯在出席美国国会联合会议以认证唐纳德·特朗普的选举胜利时的反应，地点位于美国首都华盛顿，USA。2025年1月6日，路透社/安贝丽·金 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会认证唐纳德·特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/37GMZZJ4MZLA7DAZCMSWNVM6NE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯在众议院议长迈克·约翰逊（R-LA）旁边的讲台上挥动木槌，出席美国国会联合会议以认证唐纳德·特朗普的选举胜利，地点位于美国首都华盛顿，USA。2025年1月6日，路透社/Evelyn Hockstein 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会认证唐纳德·特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WIMI3QEXAZOEJIA6DVVTIQ3BO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国众议员玛乔丽·泰勒·格林（R-GA）在出席美国国会联合会议以认证唐纳德·特朗普的选举胜利时鼓掌，地点位于美国首都华盛顿，USA。2025年1月6日，路透社/安贝丽·金 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会认证唐纳德·特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WJNMYLFGWFOFRO3QQZD6LUVR3A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们将选票箱运送到美国国会联合会议以认证唐纳德·特朗普的选举胜利，地点位于美国首都华盛顿，USA。2025年1月6日，路透社/伊丽莎白·弗兰茨 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会认证唐纳德·特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RT4SW3PGVJL7FLEACUQJELZA44.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯在美国国会联合会议以认证唐纳德·特朗普的选举胜利时在场，地点位于美国首都华盛顿，USA。2025年1月6日，路透社/安贝丽·金 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国会认证唐纳德·特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC25QNKOJZP37PD6FJDZR4IROQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国参议院民主党领袖查克·舒默和参议院共和党领袖约翰·图恩走往美国国会联合会议以认证唐纳德·特朗普的选举胜利，地点位于美国首都华盛顿，USA。2025年1月6日，路透社/伊丽莎白·弗兰茨 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:41:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</guid></item><item><title>澳大利亚总理介入海滩小屋 Debate</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australias-prime-minister-wades-debate-over-beach-cabanas-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周二介入了一场关于在国家海滩上使用可移动凉棚以抢占优质位置的讨论，他表示这种做法“不合适”，违背了该国平等的精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以其明媚阳光和沙滩闻名的澳大利亚正处于夏季，部分地区气温已超过40摄氏度（104华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可移动的凉棚状海滩凉亭，因其提供阴凉而在全球皮肤癌发病率最高的澳大利亚愈发受欢迎，通常占用的空间比遮阳伞更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在社交媒体上最近几周出现的澳大利亚多个海滩上数十个空置凉亭的照片引发了激烈的在线和媒体争论，一些人称之为“不符合澳大利亚文化”，而另一些人则赞扬其创新性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“澳大利亚的一大优势在于（与世界上某些地区不同），你到这里来不需要付费就能享受海滩的美妙。”阿尔巴内塞在该国最受欢迎的 breakfast 电视节目“今日”上表示，“这里每个人都可以拥有海滩。而以一种仅专属于你的某个小位置的方式抢占，这违反了这一平等原则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴内塞正面临将于5月之前进行的重新选举，且分析人士表示选举可能最早于3月进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="澳大利亚东部部分地区迎来近两年来最热的一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2OXRX4CEJK5LNLNIM7HYTBH5A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;悉尼邦迪海滩，2023年3月6日。埃FE/詹妮·乔伊/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:52:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australias-prime-minister-wades-debate-over-beach-cabanas-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯访问日本，日铁公司决定影响两国关系</title><link>https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登阻止日钢集团对美国钢铁公司149亿美元的收购，此决定让美国国务卿安东尼·布林肯在日本的访问蒙上阴影。布林肯此行是为了与美国最重要盟友之一的日本进行告别会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月3日宣布的这一决定打断了美国加强与亚洲盟友关系的努力，正值韩国政治危机可能使华盛顿与首尔和东京之间的关系变得复杂之际。美日韩三方合作联盟是美、日、韩三国反制中国军事扩张的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定也可能影响对美投资，但分析师认为，在共享对于中国的安全关切的大背景下，美国与日本的关系损害是有限的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，布林肯将于周二与日本高级政府官员会面，回顾过去几年美日同盟取得的“巨大进展”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他强调将“重申这一联盟在解决双边、区域和全球问题中的重要性，并继续推进与美日韩三方合作”，其中“ROK”指代韩国的官方名称——大韩民国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，在首尔，布林肯重申了对韩国处理政治动荡的信心。当时，韩国调查人员正在寻求延长逮捕被弹劾的总统尹锡悦的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普的盟友也向首尔和东京保证，特朗普将支持继续改善两国关系，推进军事、经济和外交合作，来对抗中国和朝鲜，《华尔街日报》此前报道称，特朗普将会这么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本钢铁公司和美国钢铁公司周一就拜登阻止他们149亿美元的合并提交了诉讼，称拜登通过他们所谓的虚假国家安全审查，违反了宪法。他们要求美国联邦法院撤销这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的日本问题专家尼古拉斯·西策尼说，拜登的决定会让布林肯访东京变得“尴尬”。但他补充说，“日本不会因日钢事件而毒化美日关系；对日本国家安全来说，这一点至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名日本外交官告诉路透社，拜登的决定可能会使外国直接投资降温，但希望美日关系继续稳固，重新确立特朗普执政时期的美日紧密联系，并利用华盛顿对华强硬的氛围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美日两国的商界团体一直在极力推动这一合并，用合乎逻辑的理由支持这一观点，并警告这一合并对美国与日本关系的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这一合并遭到了拜登和特朗普的反对，特朗普将于1月20日就职，此前，日本执着地在特朗普连任前对他进行游说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在连任后重申，他“完全反对”这一合并，并誓言将作为总统阻挠这笔交易，并通过减税和关税支持美国钢铁公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的第一任政府高级官员告诉路透社，他认为特朗普会采取与拜登相同的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交大学乔治城分校麦卡诺斯商学院研究员马克·布施预测，“这将使美国试图与盟友合作打造抵抗中国主导地位或竞争的关键领域的稳健供应链的工作面临巨大困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“日本和其他盟友对投资或对接敏感的政治性美国供应链将产生疑虑。中国一定在暗自窃喜，它从没想到会有如此好的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访东京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AAGFHPR5UFMKFDHZRLIHCSV4JY.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在日本东京羽田空军基地附近的饭田市参加东京四边机制会议后挥手登机离开。    谷寿麻／路透社/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:35:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</guid></item><item><title>庆祝圣诞节的俄罗斯东正教宗主教称西方试图扼杀俄罗斯</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russias-orthodox-patriarch-marking-christmas-says-west-trying-smother-russia-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯东正教会领袖、在克里姆林宫领导人弗拉基米尔·普京身旁庆祝圣诞的帕夫利克（通指帕夫利克·基里尔）于周二表示，西方世界鄙视俄罗斯及其“文明发展之路”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯东正教徒根据儒略历于1月7日庆祝圣诞节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕夫利克·基里尔，乌克兰入侵的热切支持者，为俄罗斯军队在持续34个月的俄乌战争中送去了刻有总统姓名首字母的圣像和十字架，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫在接受俄罗斯新闻机构采访时称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据新闻机构报道，基里尔表示，俄罗斯对强大国家构成挑战并非由于核能力或实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们憎恨我们，因为我们提供了一种不同的、文明发展之路。”他在基督救世主大教堂说道，该大教堂在20世纪90年代苏联独裁者约瑟夫·斯大林将其在20世纪30年代拆除的游泳池所在处重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，基里尔还表示，西方在道德层面上陷入崩溃，而俄罗斯则展示给世界如何将科学、文化、教育和信仰融为一体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们无法通过不同类型的诽谤和建立某种旨在削弱俄罗斯的联盟真正窒息我们，尽管他们试图这样做。”他说。“因为上帝与我们同在，一切都会失败。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据新闻机构报道，普京在乌克兰寻求教会支持并谴责他所认为的西方道德衰退，其中包括保护同性恋和变性人权益的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在圣诞致辞中，俄罗斯总统赞扬教会“巩固家庭制度、培养年轻一代并确立道德理想”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在基督救世主大教堂仪式前，普京与乌克兰冲突的退伍军人一同访问了莫斯科的Poklonnaya Hill战争纪念公园内的圣乔治大教堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2018年起独立的乌克兰，将圣诞节庆祝活动改在12月25日举行，尽管少数人忠于莫斯科有历史渊源的教会。&lt;/p&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;
&lt;img alt="俄罗斯普京出席莫斯科东正教圣诞礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KBPKOXNUB5NMDO54MFVXCJSY7Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京出席2025年1月7日在莫斯科Poklonnaya Hill圣乔治大教堂举行的东正教圣诞节礼拜。Sputnik/Vyacheslav Prokofyev/Pool via REUTERS（第三方提供图片时请引起注意）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;
&lt;img alt="俄罗斯普京出席莫斯科东正教圣诞礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YW7ZBUFCEZITJFI7CJAI4IBAQ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在2025年1月6日在莫斯科Poklonnaya Hill圣乔治大教堂举行的东正教圣诞节礼拜中点燃烛火。Sputnik/Vyacheslav Prokofyev/Pool via REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure style="text-align: center;"&gt;
&lt;img alt="俄罗斯总统普京参观莫斯科附近的东正教修道院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OH6B7GFS5NJ7TNF5HSG27RQ5QQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;2024年6月26日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和莫斯科及所有俄罗斯大主教基里尔访问了被认为是俄罗斯东正教精神中心的圣塞尔吉大修道院，地点位于莫斯科附近的塞尔吉耶夫波扎德。Sputnik/Vyacheslav Prokofyev/Pool via REUTERS（文件图片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:46:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russias-orthodox-patriarch-marking-christmas-says-west-trying-smother-russia-2025-01-07/</guid></item><item><title>洪都拉斯驻亚特兰大-consulate 保安被枪杀</title><link>https://www.reuters.com/world/us/security-guard-shot-dead-honduran-consulate-atlanta-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，亚特兰大附近的洪都拉斯领事馆安保人员在一名武装男子进入大楼并拒绝交出武器后遇袭身亡。洪都拉斯外交部长埃杜阿尔多·埃内斯托·雷纳在特古西加尔巴举行的新闻发布会上表示，该男子随即开枪射杀了安保人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多拉夫利镇亚特兰大郊区的官员表示，嫌疑人已被拘留，另有一人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洪都拉斯外交部长埃杜阿尔多·埃内斯托·雷纳在特古西加尔巴举行的新闻发布会上表示，嫌疑人是一名洪都拉斯籍安保人员，来自墨西哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该男子拒绝交出武器，不幸的是他掏出了武器，用五发子弹造成安保人员致命伤。”雷纳说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该名安保人员设法关门，阻止了武装男子进入建筑，可能避免了更多人员伤亡，雷纳说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名等候进入领事馆的洪都拉斯目击者记下了逃跑嫌疑人车牌号码，并向警方报告。雷纳表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多拉夫利市发言人艾米丽·海南表示，嫌疑人正在多拉夫利警局接受审讯，受伤者正在医院接受治疗。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:51:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/security-guard-shot-dead-honduran-consulate-atlanta-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家：美国致函表示将部分军事援助从埃及转移到黎巴嫩</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-shifts-some-military-aid-lebanon-egypt-letter-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登政府将拨款9500万美元的军事援助从埃及转移到黎巴嫩，该决定由路透社周一见到的一份文件证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院通知国会关于此转移计划的文件称，黎巴嫩武装部队是维护2024年11月27日以色列与黎巴嫩停火协议的关键合作伙伴，以防止哈马斯等非国家实体威胁以色列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举措发生在拜登的部分民主党同僚议员对埃及侵犯人权记录表示深切关切之后，特别是针对大批政治囚犯的逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院和埃及驻华盛顿大使馆未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在9月份，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/biden-administration-grants-egypt-13-billion-military-aid-despite-rights-2024-09-11/"&gt;国务院称&lt;/a&gt;，拜登政府决定无视向埃及提供的军事援助中涉及的人权条件，全额拨款13亿美元，其中包括9500万美元用于解决埃及政治囚犯释放问题的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通知未明确提及这笔9500万美元的资金是其中的一部分，但一位国会议员助手表示，他认为数额不是巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及一直是拜登政府在向加沙转移更多援助努力中的重要伙伴，还在调解与巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯之间的停火努力方面发挥了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月份关于埃及的资金决定在国会内引发了反对，包括民主党参议员克里斯·墨菲和克里斯·库恩斯在内的资深国会议员关系委员会成员，联合发表声明谴责该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国务院文件，这些资金将用于提升黎巴嫩武装部队的专业化水平、加强边境安全、打击恐怖主义，并解决权力在叙利亚转移时产生的安全需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国仍然是黎巴嫩最可信赖的安全伙伴，美国对黎巴嫩武装部队的支持直接有助于保障黎巴嫩和更广泛的黎凡特地区的安全。”通知中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加强黎巴嫩军队也可能有助于确保叙利亚转移安全部不受哈马斯——一个由伊朗支持的什叶派伊斯兰政团——的干扰，哈马斯在叙利亚内战期间起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国法律，国会在15天内可以反对军事援助的资金重新分配，但一位熟悉该流程的国会议员助手周一表示，他预计议员们会欢迎行政当局将资金转移到黎巴嫩的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是表示，‘这笔埃及实际上不应获得也不需要的资金，让我们重新规划，并将其用于更好的地方。’”这位助手对路透社表示，要求匿名以自由言论。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统拜登出席新当选的民主党籍国会议员招待会，地点为美国华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVHXFRAVABJAHJ2VWPIQ576Z4Q.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登出席新当选的民主党籍国会议员招待会，地点为美国华盛顿，2025年1月5日。路透社/Nathan Howard&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 22:13:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-shifts-some-military-aid-lebanon-egypt-letter-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>在美国国会袭击事件一周年之际，Proud Boys 前领导人请求特朗普赦免</title><link>https://www.reuters.com/world/us/anniversary-us-capitol-attack-proud-boys-ex-leader-asks-trump-pardon-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;四年前，特朗普支持者攻占美国国会大厦，试图阻止2020年大选结果的认证。这次事件的幕后策划者恩里克·塔里奥于周一请求特朗普为其行为提供全面大赦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔里奥曾是右翼激进团体“骄傲男孩”组织的前领导人，因助导演通过往2021年1月6日国会山暴动的计划，导致超过140名警员受伤以及五人死亡，被判处22年联邦监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这封信是通过塔里奥的律师、迈阿密的纳伊布·哈萨恩转交的。距离特朗普重返白宫仅有两周时间，特朗普表示将在任职初期考虑赦免与1月6日国会山闯入事件有关的许多人的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，新一届国会正式认证了2024年大选的票数，再次将特朗普推上权力巅峰，这回没有发生任何骚乱。宣誓就职日为1月20日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈萨恩表示，塔里奥是首次直接向特朗普请求大赦。这位律师还表示，他也向特朗普的身边人士提交了这封信，为塔里奥说情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正尽一切可能确保此信件能传达给当选总统特朗普。”哈萨恩在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队未对塔里奥的大赦请求作出回应，但重申特朗普将基于具体情况进行大赦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统将给予那些被公平审理、却被武器化的司法部滥权迫害的美国人赦免。”特朗普过渡团队发言人格蕾琴·里维特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近特朗普过渡团队的消息人士表示，预计会有许多人在就职第一天获赦，特别是那些尚未被定罪的人。“如果你被打成了袭击警员，那是另一回事。如果你只是误入禁区，那又是另一回事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国司法部的数据，共1583人因1月6日事件被指控犯罪，其中约1100人已结案。超过700人要么服刑完毕，要么从未被监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年总统竞选期间，特朗普频繁提及1月6日的被告们是爱国者，受害者于他所谓的政治化司法系统，并承诺将赦免其中许多人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受NBC新闻的采访中，特朗普说如果这些人行为“激进”或“疯狂”，就可能会例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔里奥案可能对特朗普构成挑战。塔里奥与三位“骄傲男孩”成员在2023年5月因共谋叛乱被捕。&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jury-convicts-proud-boys-members-seditious-conspiracy-us-capitol-attack-2023-05-04/"&gt;检察官指出&lt;/a&gt;，他通过互联网鼓励1月6日当时在华盛顿的成员“做好必须做的事情”，阻止拜登胜选的认证。塔里奥22年的刑期是1月6日事件中判处的最长刑期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周一国会认证2024年大选过程中，被告人们及其家属聚集在华盛顿一家酒店，呼吁赦免所有1月6日被告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期为这些被告奔走的苏珊妮·蒙克表示，她和她的同事们正在与特朗普身边的重要人物进行沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计总统就任第一天会大赦所有被告，或者所有被告会获得减刑并立即释放。”蒙克说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="保守派行动会议（CPAC）在奥兰多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2BGESCI3SFPJNI5Z6AH5MIQRWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;恩里克·塔里奥（右），“骄傲男孩”组织的领导人，与一名身份不明的男子在奥兰多保守派行动会议（CPAC）外（美国）拥护者·约翰斯拍摄的文件照片，2021年2月27日。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 22:01:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/anniversary-us-capitol-attack-proud-boys-ex-leader-asks-trump-pardon-2025-01-06/</guid></item><item><title>奥地利极右翼领导人试图成为总理</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrias-polarising-far-right-leader-bids-become-chancellor-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;尽管他的为人尖锐使得他在奥地利的个人好评率居低，但极右党魁赫伯特·基克尔的战略睿智使他的政党赢得了历史上首次全国选举胜利，他在在野时有所机会成为奥地利首位总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥地利总统亚历山大·范德贝伦于周一委任基克尔，这位欧洲怀疑论者、亲俄罗斯的自由党（FPO）领导人，负责组建联合政府。此前，中间派政党试图在没有自由党的情况下组政府的努力在周末破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里基克尔，那里基克尔，到处都是基克尔。”在去年选举前的一次喧闹的啤酒狂欢会上，基克尔戏谑道，激起了当时的主要对手、保守派总理卡尔·内哈默的反应，内哈默因经常谈论他而引人反感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默将九月的选举描绘为一个“要么我，要么他”的选择，这意味着基克尔不得不感叹：“我不知道我是感到荣幸还是感到威胁！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种嘲讽常常出现在基克尔对其他党派的尖锐抨击中。尽管其强烈的反对者对他的议会演讲感到享受，但许多人也因其对移民或性别政治的批评感到极为反感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多亏了他的凌厉风格，基克尔经常在新闻机构APA主导的政治人物受欢迎度调查中位列末尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，这位从前的自由党激进分子约尔格·豪瑟的笔下撰稿人能够仔细调整其信息，选举前他在调整了语气以赢得更多中间派选民的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，他抨击了中间派试图组建他称之为“失败者的联盟”的尝试，这在周末崩溃了，导致内哈默——他曾将基克尔称为阴谋论者和安全威胁——辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默的中间偏右人民党（OVP）的新领导层表示，他们将与自由党进行组建联合政府的谈判，尽管能否组成联合政府尚不可知，另一次选举的可能性依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管基克尔能够调整其语气，但他对其关键问题的立场和拒绝在他人的要求下一起执政，而忍受其他党派的反对，比如荷兰极右派吉尔特·维约尔斯去年所做的，显示出他罕见的战略智慧，一些分析师认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他是一名非常明确和聚焦的战略家，”政治分析家托马斯·胡弗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党和自由党在移民政策、减税等问题上的重合，近年来短暂组成的联合政府在2019年因极右派政党的领导人卷入视频诱捕丑闻而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然奥地利经济连续第二年衰退帮助自由党利用选民的担忧，但尚未清楚基克尔能否找到与OVP合作降低预算赤字的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还在乌克兰战争问题上存在分歧。基克尔及其支持者匈牙利总理维克托·奥尔班的代理人政党对此持反对意见，反对对俄罗斯实施制裁，称这侵犯了奥地利的中立地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;56岁的基克尔比他那些更为外向的前任（如豪瑟）显得更加严肃。他避免参加政党活动，并参加了铁人三项式极限铁人三项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他自称为未来的“Volkskanzler”（人民总理）——这一称号曾被纳粹用于阿道夫·希特勒，其他人也使用过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“永不为人民总理”是抗议者在外贝伦总统办公室外高喊的一句标语，其中包括犹太学生，他们在周一的抗议中嘲讽基克尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，基克尔反对将希特勒的武装党卫军所有人员视为集体罪犯的说法，那一年自由党的首位领导人曾是一位高级党卫军官员和一名纳粹部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基克尔拥抱阴谋论，他认为驱虫药伊维菌素对抗击COVID-19有效，就像前美国总统唐纳德·特朗普所主张的那样，特朗普正准备重返白宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，基克尔对公共卫生限制措施的反对，尤其是封锁和疫苗强制，帮助促使他在2019年失去执政地位后复兴其政党命运。奥地利当时是欧盟新冠疫苗接种抵触率最高的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2018年基克尔担任内政部长时，警察突袭了国家安全局的办公室，他对手称这是基克尔策划的行动，目的是清除OVP的忠诚派。基克尔否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外贝伦曾表示，这次突袭使外国情报机构减少了与奥地利的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着上一次联盟的瓦解，当时的总理塞巴斯蒂安·库尔茨要求外贝伦开除了基克尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能是外贝伦周一宣布他要求基克尔组阁时说的：“我不会轻易采取这一步骤”的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="奥地利新当选议会的开幕式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KLEO6YSKUVPHBJADUEYDMXV36Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            自由党（FPOe）领导人赫伯特·基克尔等待在奥地利维也纳举行的宪法常会议会开幕，2024年10月24日。法新社/莱斯·吕特纳/文件照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="奥地利总统范德贝伦与极右翼自由党领导人基克尔在维也纳会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OHFZXWN3EFKGNJKUYGUUQIZD3Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            奥地利总统亚历山大·范德贝伦（右）与极右翼自由党（FPO）领导人赫伯特·基克尔握手，2025年1月6日，维也纳，法新社/莱昂哈德·福格尔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="奥地利总统范德贝伦与极右翼自由党领导人基克尔在维也纳会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOPU6HOFQRKWZEAYYZA6OBGW6E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            极右翼自由党（FPO）领导人赫伯特·基克尔离开与奥地利总统亚历山大·范德贝伦（左）的会面，2025年1月6日，维也纳。法新社/莱昂哈德·福格尔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:12:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrias-polarising-far-right-leader-bids-become-chancellor-2025-01-06/</guid></item><item><title>肯尼亚警方如何掩盖反政府抗议者的杀人行为</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;十九岁青年查尔斯·欧旺在七月期间参加针对政府的抗议活动时，在内罗毕附近遇袭身亡。据路透社获得的解剖报告所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，根据欧旺的哥哥所述，肯尼亚警方记录其死因为车祸，他指证了在验尸官记录簿上看到的记录。路透社未获得记录簿的副本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一起案件中，警方宣布什阿奇勒·欧比恩格（Shaquille Obienge）21岁，在车祸中丧生，他的父亲告诉路透社，同样依据验尸官记录簿中的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但据政府自身在进行尸体解剖后出具的报告披露，欧比恩格颈部中枪。欧比恩格同样是一名抗议者，与欧旺在同一月、同一内罗毕郊区基廷戈镇去世，根据路透社获得的文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，验尸官记录簿记录了警方报称的死因，公共病理学家通常只有在家属认领尸体后才会执行尸体解剖。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="十九岁青年查尔斯·欧旺参加抗议活动时遭头部枪击身亡，发生在2024年7月16日的基廷戈、基亚里多多县内罗毕抗议活动中。REUTERS/莫妮卡·马旺吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q5BLB7DO7RH47OXZINUSCJETDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;十九岁青年查尔斯·欧旺参加抗议活动时遭头部枪击身亡，发生在2024年7月16日的基廷戈、基亚里多多县内罗毕抗议活动中。REUTERS/莫妮卡·马旺吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了三位参与抗议活动的警察，他们表示，肯尼亚警察有时会在验尸官记录簿中故意将由警察导致的死亡事件记录为“意外死亡”、“民愤事件”或“溺水”以掩盖事实。这些警察要求匿名，因为讨论此类敏感问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此报道，路透社审查了四份公共病理学家在家庭成员认领欧旺、欧比恩格和另外两位遇难青年后出具的尸体解剖报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家属描述了验尸官记录簿和解剖报告在三起案件中的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有尸体均标有数字，这些数字由验尸站工作人员记录在验尸官记录簿上。尽管欧比恩格和欧旺在验尸之初没有姓名，但家属根据尸体上的数字对照记录簿，能够查看到警方记录的死因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立验证家属的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三起死亡事件中的基佩弗·奥迪武奥玛（Kepher Odiwuor Ouma）24岁，据奥玛家族所述，警方记录其死因为“民愤事件”。但据两位目击者向路透社所述，奥玛7月3日在抗议活动中被警察带走并被打晕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一名抗议者的尸体，达尼塞尔·奥蒙迪（Denzel Omondi）在抗议活动期间失踪并于7月6日被发现时，尸体已被发现时淹没九天。解剖报告将死因记录为溺水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家警察局未对路透社审查的案件进行回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚总统威廉·鲁托、副总统及其内务部均未对记者提问进行回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数千名年轻肯尼亚人在全国各地抗议税收增加和政治腐败，自6月底开始。副总统基图雷·金迪克表示，参与者中有42人在警方回应抗议活动中死亡，人权团体称包括实弹射杀。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/kenyan-police-plainclothes-fired-nairobi-protesters-amnesty-says-2024-09-25/"&gt;路透社&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者聚集在十九岁青年查尔斯·欧旺的遗体周围，欧旺在2024年7月16日的基廷戈抗议活动中遭头部枪击身亡。REUTERS/莫妮卡·马旺吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXHJWZ4TBVDLDMPKSHQMWI2SGE.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者聚集在十九岁青年查尔斯·欧旺的遗体周围，欧旺在2024年7月16日的基廷戈抗议活动中遭头部枪击身亡。REUTERS/莫妮卡·马旺吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;一些知名的人权组织指责肯尼亚当局隐瞒数十起所谓的警察杀戮、不明原因的绑架和非法拘留，这些事件与抗议活动相关。抗议因受政府议员的奢华生活激起年轻人不满，而在社会媒体上得到广泛关注，被称为&lt;Strong&gt;“Z世代”抗议&lt;/Strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家人权委员会记录显示，在抗议活动开始到12月这段时间内发生了82起强迫失踪事件，而此前18个月仅记录了9起此类事件。该组织在12月26日的声明中表示，29起失踪事件尚无法找到下落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位警察和人权观察非洲分部主任奥利森·拉马亚透露，其中一些所谓绑架与肯尼亚刑事调查科（DCI）的一个低知名度单位有关，该部门的人表示得知这家名为行动特遣队（OAT）的单位。拉马亚表示这一点得到DCI内部的联系确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家警察服务发言人莱希拉·翁昂戈在接受路透社采访时称，她对该单位的活动和针对该单位的指控“一无所知”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社就警察杀戮和非法拘留问题询问莱希拉时，她表示会将正式投诉提交给独立警察监督局（IPOA）调查，IPOA负责调查警察暴力行为案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA于7月发布了声明称，已“收到10起非法逮捕、绑架和失踪投诉”，包括奥蒙迪和本故事中提到的另一人。四位被采访者表示，他们或其家属向IPOA提交了投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA未对记者提问作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社于2024年7月16日在基廷戈抗议活动中拍摄的照片显示，欧旺头部中枪，尸体躺在街道上，其地面溅满了血。一名警察手持步枪站在前方。路透社通过对比欧旺在抗议和尸检照片中的服装确认了他的身份，尸检照片上也显示有头部创伤。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="警察在2024年7月16日的抗议活动中试图驱散抗议者，此时抗议者站在查尔斯·欧旺的尸体旁边。REUTERS/莫妮卡·马旺吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MALZBAMNSFDGDBUX2JXXAPGQRI.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警察在2024年7月16日的抗议活动中试图驱散抗议者，此时抗议者站在查尔斯·欧旺的尸体旁边。REUTERS/莫妮卡·马旺吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;金迪克副总统（负责内务）在12月接受采访时表示，抗议活动“导致了人员伤亡”。他说，某些人员伤亡是“通过警方行动造成的”，并补充说警方在极端情况下允许使用武力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁托总统在12月31日的讲话中承认“安全服务成员中的过度和非法行动现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MORGUE LOGBOOKS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为本报道，路透社审查了6月至9月抗议期间和之后三个月内记载的肯尼亚首都内罗毕殡仪馆的验尸记录，该殡仪馆是肯尼亚最繁忙的公共殡仪馆之一，由地方政府经营。殡仪馆记录提供给路透社的负责人是一名医生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年7月16日的抗议活动中，防暴警察试图驱散抗议者，发生在基廷戈、基亚里多多县内罗毕。REUTERS/莫妮卡·马旺吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RQF6L5R7AZLVTFXLOC5TE4RSNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月16日的抗议活动中，防暴警察试图驱散抗议者，发生在基廷戈、基亚里多多县内罗毕。REUTERS/莫妮卡·马旺吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;该殡仪馆馆长和内罗毕郡卫生部门负责人拒绝接受路透社的采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年6月25日至9月30日期间，警方记录的枪击死亡人数为9人，相较于一年前同期这一数字几乎减半。路透社审查了两个时期的记录。记录簿中未列出个人姓名除非警方提供身份信息。6月25日至6月30日期间仅记录了一例枪击死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年7月16日的抗议活动中，防暴警察试图驱散抗议者，发生在基廷戈、基亚里多多县内罗毕。REUTERS/莫妮卡·马旺吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUJBVVU2IFAI3E2LKOGHHUEHMI.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月16日的抗议活动中，防暴警察试图驱散抗议者，发生在基廷戈、基亚里多多县内罗毕。REUTERS/莫妮卡·马旺吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;在相同三个月期内，殡仪馆记录的通过“民愤事件”或溺水导致的死亡人数为94人，而去年同期这一数字为59人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总计内罗毕殡仪馆在这期间收到了来自警方的694具尸体，相较于前一年同期增加了四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社就这些发现询问肯尼亚支委会代理主任伊伦古·胡特顿时，他称记录的枪击死亡人数“表明可能试图掩盖警方枪击后死亡人数的企图”。路透社无法独立证实这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐馆经理乔治·欧比恩带其儿子莎切勒失踪六天后前往内罗毕殡仪馆寻找时，被告知近期所有运入的尸体均是路途事故受害者，他回忆道。最终，他进入了殡仪馆并认领了莎切勒。据路透社重组的报告显示，莎切勒颈部一侧有严重伤口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尸检结论称“莎切勒在近距离枪击中身亡”，欧比恩分享给路透社的照片显示。报道中无法识别签署三个尸检报告的病理学家。另一病理学家表示他无权接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三起案件中，奥玛当时正在抗议中与朋友们一起行走，部分人被身穿制服和平民警员抓入一辆车，并受到殴打，两名在现场的朋友和奥玛的叔叔告诉路透社。许多人被释放，但奥玛昏迷且伤重，被带走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警察五周后将他放置在街头的尸体送至殡仪馆，称其“裸体死亡”，据奥玛叔叔分享给路透社的一张尸检表显示。记录簿中的记录则显示奥玛死因为“民愤事件”。路透社未获得记录簿中的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2019年至2022年9月，DCI的特殊服务单位（SSU）面临数百起指控，其中肯尼亚支委会将大部分超过500起非法杀人和数十起强制失踪的指控与SSU联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抗议者在内罗毕一家酒店外，抗议税收增加和一项备受争议的现已被撤回的财政法案，在抗议活动中寻求释放被迫困于车厢内的其他抗议者，2024年7月16日。REUTERS/托马斯·穆科亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TJSDB4FI3NBLVA4LV7WTG62UKI.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在内罗毕一家酒店外，抗议税收增加和一项备受争议的现已被撤回的财政法案，在抗议活动中寻求释放被迫困于车厢内的其他抗议者，2024年7月16日。REUTERS/托马斯·穆科亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;2022年10月，鲁托总统就职后几周内解散了SSU，指控其“随意杀害肯尼亚人”。前总统乌胡鲁·肯雅塔和警官均未对鲁托的指控作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SSU已被解散，取而代之的是另一支DCI队伍，该队伍被牵涉至遏制抗议者的行动中，包括杀戮和绑架。三位警察告诉路透社，此情况属实。人权观察的奥利森·拉马亚表示这支部队吸收了前SSU成员，但路透社无法确定该部队涉及过犯罪活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方未对奥利森·拉马亚或OAT活动情况以及规模作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="带有便衣公安制服的警察在反政府示威中，阿加汗路，内罗毕的抗议者指控发生了大量不可解释的政府批评者绑架，这发生在2024年12月30日。REUTERS/托马斯·穆科亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3LUWIP3RRAK7DYNMEZTNSKJJA.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;带有便衣公安制服的警察在反政府示威中，阿加汗路，内罗毕的抗议者指控发生了大量不可解释的政府批评者绑架，这发生在2024年12月30日。REUTERS/托马斯·穆科亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;大学生奥蒙迪的尸体在内罗毕郊区的一个废弃采石场中被发现。公共病理学家根据奥蒙迪的父亲詹姆斯·奥蒂恩的认领开具的尸检报告描述，奥蒙迪生前肺部极度膨胀，头部、颈部、右上臂和膝盖有挫伤。奥蒂恩向路透社分享了报告副本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在溺水前，发生了其他事情。” 55岁的私立安全官员奥蒂恩回忆道，但没有提供更多信息。他补充说，独立警方监督局（IPOA）已作出调查承诺。IPOA未对路透社关于奥蒙迪的查询作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了七人，其中六人要么被绑架，要么表示其家属失踪。奥蒙迪全部是抗议者或政治活跃分子，包括知名人权活动家鲍勃·恩贾吉和阿斯拉姆·龙顿，他们参与抗议活动后被拘捕超过一个月。六名家属中的三名称，他们在抗议活动后被通常是武装男人抓至家中或街边后失去踪迹，其中一人至今下落不明。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在内罗毕的一次采访中，肯尼亚活动家鲍勃·恩贾吉展示他身上的伤疤。恩贾吉说他在单独关押32天后被释放。路透社2024年10月17日拍摄的照片。REUTERS/莫妮卡·马旺吉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AR6WSWGYPBFYVHJBQFCSGAIZM4.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在内罗毕的一次采访中，肯尼亚活动家鲍勃·恩贾吉展示他身上的伤疤。恩贾吉说他在单独关押32天后被释放。路透社2024年10月17日拍摄的照片。REUTERS/莫妮卡·马旺吉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;约书亚·奥卡约是一名大学生，6月底时，一群男人用金属棒打他，并问他为何参加抗议，他说。在他被释放两天后，他补充说，他的俘虏向他提供了一份提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们问他，‘如果为你工作怎么样？我们会帮助那些向我们提供抗议运动内部消息的人。”他说。路透社无法验证奥卡约的俘虏是否是警察。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:06:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</guid></item><item><title>香港努力改善拥挤狭小的住房条件</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-struggles-improve-conditions-tiny-crowded-homes-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;香港作为亚洲金融中心，住房一直以狭小著称，高昂的房价导致住房空间极度紧张。尤其在一个四户共用一个厕所和厨房的单位中生活，无论在哪里都是令人难以忍受的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60岁的退休人士肖波表示：“这里太小了，生活非常不便。”她坐在一张折叠小桌上吃她自己包的饺子，周围是粉色墙纸和色彩鲜艳的手提袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为保护隐私，她只提供了自己的名字，称她对住处的记忆都是痛苦的，她在过去三年里一直住在一间隔开的拥挤的住处，但因为负担不起更好的住处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(请点击&lt;b&gt;&lt;a href="https://bit.ly/4gupYGZ"&gt;https://bit.ly/4gupYGZ&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;欣赏图片集)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港有超过20万人生活在类似肖波的分隔居所中，这些居所常常充满霉味，夏季酷热时还会受到床虫侵扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前英国殖民地，香港连续14年被调查公司Demographia评为世界上最不可负担的城市。香港的贫富差距也是世界上最高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月，香港宣布将制定新法规，为分隔居所设定最小空间和安全标准。每户居民平均居住面积约为65平方英尺（约6平方米），几乎只是轿车停车位的一半大小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港行政长官John Lee表示：“我们希望通过这些规定，提供符合合理和可居住标准的住房。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港目标是在2049年消除分隔居所，这一目标是在2021年由中国大陆最高官员为香港设定的。北京当局认为，住房和相关问题是严重社会问题，曾引发了2019年大规模反政府抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局计划增加公共住房供应，缩短等候时间，目前最长等待时间为5年半。他们表示已经确定了足够土地在未来十年建造308,000套公共住房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港政府表示，住房问题是政府最重要的议题，并决心消除不符合标准的分隔居所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年7月起，约4.9万名申请人已入住公共租赁住房，另有约18,400套过渡性住房可用，提供给需要短中期安置的人员入住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，香港大约110,000户分隔居所面临高租金的压力，据非政府组织社区组织协会（SoCO）2022年的调查显示，**双边床租赁的平均水平为每平方米50港元（约6.43美元），而“棺材房”的租金甚至更高，达到每平方米140港元，超过私人住宅价格的三倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望尽快入住公共住房，”76岁的翁镜聪表示。他的小隔间只有不到50平方英尺，租金每月2,900港元（约370美元）。厕所和淋浴头就紧挨着他的床位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是我所希望的。”翁补充说，他在淋浴时会将所有物品放在床的另一侧，以避免淋湿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翁使用拐杖行走，视力逐渐下降，他大部分夏天的下午都在公共图书馆避暑，以避开被锁在屋内的炎炎夏日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但肖波和翁镜聪可能被认为是命运稍好的人，因为有数千个所谓的“棺材房”不在新法规的范围内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些无窗的空间更为拥挤，但足以让一个人睡觉，并存放少量私人物品，面积约为15平方英尺（1.4平方米）到18平方英尺（1.7平方米）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但缺少通风的限制使他们必须敞开小移门来保持通风，这剥夺了他们一点隐私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还要与其他20人合用厕所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;80岁的梁匡勤表示：“木床布满床虫。杀虫剂对床虫没什么用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梁匡勤曾管理位于中国大陆的工厂，但自20世纪90年代亚洲金融危机后，他和妻子及两个已长大的孩子却疏远了。他现生活在1997年回归中国后的香港一间“棺材房”里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我信仰佛教，学会放手，过去的就让它过去吧。”他说。“最重要的是现在我能饱餐两顿饭，并有一个可歇脚的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分隔居所和“棺材房”通常位于旧商业区的老旧住宅楼中，允许居民相对容易地接近工作地点和学校。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据非营利组织乐施会称，约140万人生活在香港近750万人中，占总人口的22.7%，在香港贫困家庭数量在2024年第一季度增至619,000户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SoCO呼吁新规定也应涵盖“棺材房”。它的副主管谢来山表示：“这种棺材房是香港的耻辱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;住房和房屋局表示，当局将严格执法，打击未获得许可的分隔小套房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;72岁的单身人士周润富已经住在“棺材房”三年，每月租金2,500港元。他家门口贴着一个春联：“平安行，一路平安”。他在平台上睡觉的地方放着一幅电视，占了他生活空间的一半。以前他无家可归，曾在天桥下居住了整整一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最重要的是有一个栖身之所，不会被晒伤或淋湿。”他说，只透露了自己的姓氏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45岁的陈先生每月支付2,100港元的2平方米（约22平方米）租金。他希望公屋能帮助他逃离床虫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在2005年申请了公屋，”他仅用了实名中一个，他说，“我已经等了19年。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="font-size: 10px;"&gt;1港元=7.7765港元&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="更广泛图片：香港努力改善拥挤的小型住宅条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEJEA6LOSBPFLP2Q424KITNPGU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;8月8日，65岁的郭凯在位于中国香港的分隔式公寓内合影。退场工人郭凯已在此住了近15年，每月租金2,700港元。郭表示，在夏天空调使用不畅的情况下，小工作室显得异常炎热，在冬天则异常冰冷，通风不良。他不得不依靠多个扇子工作，尽管窗户关闭来防止老鼠进入。由于名下拥有一个由家人使用的公寓，他无法申请公屋，他称住所尽管狭小但较为可管理，但仍寻求改善居住条件。 REUTERS/Tyrone Siu &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="更广泛图片：香港努力改善拥挤的小型住宅条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFBB5GHG3VPWRMXOYN2QZN7FBM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;7月10日，23岁的Coco Au在她位于香港的“棺材房”与记者合影。这些无窗的空间仍然相当拥挤，空余面积为15平方英尺（1.4平方米）到18平方英尺（1.7平方米），供人们用来睡觉和存放一些个人物品。但是，由于缺乏通风，他们被迫每天敞开小门，使自己暴露在通透性较差的环境中。      REUTERS/Tyrone Siu             &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="更广泛图片：香港努力改善拥挤的小型住宅条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HBIHWR4FFBPXLFGB5Z3ZKHLHD4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;8月8日，66岁的容泳基在位于香港的“棺材房”中与记者合影。他在等待公屋期间已在该居所居住四载，每月租金2,500港元并得到福利补贴报销。容回忆起疫情期间，在那狭小的空间里发生了安全事件，没有感染的病例，社会工作者还为他们提供口罩和测试包。离婚人士并退休，他希望有家人的陪伴，但不得不接受这种生存条件以等待长期住房。      REUTERS/Tyrone Siu     &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="更广泛图片：香港努力改善拥挤的小型住宅条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3JC6LUPBUNPHHLGGLC4WHXTIMQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;76岁的Ng支付2,300港元每月租金，已在该分隔式公寓中居住三年，他不希望申请公屋，因为不想申请的麻烦。    REUTERS/Tyrone Siu    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="更广泛图片：香港努力改善拥挤的小型住宅条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FAFI2NEDWNNK5DQEWKEY5LSSZY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;7月9日，现年60岁的Xiao Bo在位于香港的一间供四户分隔使用的共用厨房中准备晚餐。退休并靠政府补助生活的她已在该住处居住三年，尽管她支付的租金较低且无法负担其他住所，但她选择这所住处仅仅是因为它小巧而便利。她说这里虽然小且不方便，但她仍感到“自己的窝比豪华房子好”。      REUTERS/Tyrone Siu              查看“SIU HONG KONG HOUSING”搜索更多故事。 查看“WIDER IMAGE”搜索更多故事。 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="更广泛图片：香港努力改善拥挤的小型住宅条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V7AWYXI5PFOZZKWLESWO5YKXGA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;7月2日，一位居民在位于香港的无窗“棺材房”休息。这些空间仍然非常狭小，15平方英尺（1.4平方米）到18平方英尺（1.7平方米）的面积仅允许一个人在里面睡觉和存放一两件私人物品。缺乏通风，他们被迫打开小门保持通风，这剥夺了他们的私密性。     REUTERS/Tyrone Siu              &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="更广泛图片：香港努力改善拥挤的小型住宅条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6Q45MDLZRRME3AZQDG5Z4I3IOY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;7月10日，在香港的“棺材房”中休憩的男子。这些空间仍然非常狭小，15平方英尺（1.4平方米）到18平方英尺（1.7平方米）的面积仅允许一个人在里面睡觉和存放一两件私人物品。缺乏通风，他们被迫打开小门保持通风，这剥夺了他们的私密性  REUTERS/Tyrone Siu          &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="更广泛图片：香港努力改善拥挤的小型住宅条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CWRLNJIIVBIXVB5ESVEHJHG5L4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;7月10日，香港的一个旧城区，这里安置了越来越多的“棺材房”，以适应居民便利的出行需求。尽管中国的香港是亚洲金融中心，但房地产价格高昂，令居民住房十分紧张。于是香港被评为世界最不可负担的城市，已有连续14年被Demographia这样的调查公司评为此。                    REUTERS/Tyrone Siu       &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="更广泛图片：香港努力改善拥挤的小型住宅条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NHMXHO3IBVKABBPUOWNMVXQXDQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;8月8日，66岁的 Wong 坐在位于香港的一间「棺材房」内。他在这狭小空间里已经等待公屋四年。他每月租金2,500港元由福利补助报销。他忆起了疫情期间的相对安全期，在超过十个住客的空间内没有一人感染，并感谢社工给的口罩和检测工具。离婚且退休的 Wong，认为家的概念远超过眼前的一所「棺材房」，但在等待长期住房的情况下，他别无选择。       REUTERS/Tyrone Siu       &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="更广泛图片：香港努力改善拥挤的小型住宅条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D23CRJDPV5KQVM6QF4ZBRT3I3M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月8日，坐落于香港沙田区的旧式商业区中的住宅楼。尽管中国的香港是亚洲金融中心，但房地产价格高昂，令该地居民居住空间极其狭小。此次被评为世界最不可负担的城市已连续14年被Demographia这样的调查公司评为此，且当地贫富差距亦是世界最高的。       REUTERS/Tyrone Siu      &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="更广泛图片：香港努力改善拥挤的小型住宅条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FXL2ZHE6VPYVJHV2PLEROXJ5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;7月10日，在香港一个划分成上、下铺分隔空间的单位中，一名「棺材房」居民在走廊里吸烟。这些空间仍然非常狭小，15平方英尺（1.4平方米）到18平方英尺（1.7平方米）的面积仅允许一个人在里面睡觉和存放一两件私人物品。缺乏通风，他们被迫打开小门保持通风，这剥夺了他们的私密性。     REUTERS/Tyrone Siu          &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="更广泛图片：香港努力改善拥挤的小型住宅条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EM4EROWHPVPAVFAOLHCWSOKLDU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;7月2日，在香港的一个私人住宅楼里，挂着“棺材房”的租赁广告。这些空间仍然非常狭小，15平方英尺（1.4平方米）到18平方英尺（1.7平方米）的面积仅允许一个人在里面睡觉和存放一两件私人物品。缺乏通风，他们被迫打开小门保持通风，这剥夺了他们的私密性。       REUTERS/Tyrone Siu          &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="更广泛图片：香港努力改善拥挤的小型住宅条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LYY6Y256XNPTXIVORALKJFTDI4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;7月2日，香港中国观塘地区的一栋住宅楼中的非法屋顶结构通过破损的窗户可见。在10月份，香港承诺将新立法，为拆分公寓制定最低空间和安全标准。每位居民平均居住面积约为65平方英尺（6平方米），大约是一个轿车停车位的一半大小。       REUTERS/Tyrone Siu    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="更广泛图片：香港努力改善拥挤的小型住宅条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSHQO7MJJRMYXBSBNNDQE622MA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;7月10日，80岁的梁匡勤在位于香港的一间分隔式的共用厨房中休息。这名前工厂经理表示，他在新冠肺炎关闭边境前在大陆工作，为此他在近三年的时间里一直生活在这间狭小的空间内，依靠社会福利。梁表示，与超过十人共享的空间以及床虫的问题给他带来了很大的挑战。但作为佛教徒，他选择放下过去。他珍藏着传家的金链，并认为家是家庭留下的印记，尽管他和他的孩子失去了联系。      REUTERS/Tyrone Siu           &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="更广泛图片：香港努力改善拥挤的小型住宅条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEJEA6LOSBPFLP2Q424KITNPGU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;8月8日，65岁的郭凯在位于香港的一间分隔式公寓内合影。退场工人郭凯已在此住了近15年，每月租金2,700港元。郭表示，在夏天空调使用不畅的情况下，小工作室显得异常炎热，在冬天则异常冰冷，通风不良。他不得不依靠多个扇子工作，尽管窗户关闭来防止老鼠进入。由于名下拥有一个由家人使用的公寓，他无法申请公屋，他称住所尽管狭小但较为可管理，但仍寻求改善居住条件。 REUTERS/Tyrone Siu &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="更广泛图片：香港努力改善拥挤的小型住宅条件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFBB5GHG3VPWRMXOYN2QZN7FBM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;7月10日，23岁的Coco Au在她位于香港的“棺材房”与记者合影。这些无窗的空间仍然相当拥挤，空余面积为15平方英尺（1.</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-struggles-improve-conditions-tiny-crowded-homes-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>