<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 18:49:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>以色列军事行动加剧，三名巴勒斯坦人在约旦河西岸丧生</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-palestinians-killed-west-bank-israeli-military-operations-intensify-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;以色列军方在被占领的西岸开展加强行动，于周二杀死了至少三名巴勒斯坦武装分子，此前，在靠近犹太定居点的地区有三名以色列人遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部称，一名18岁的巴勒斯坦人在靠近纳布卢斯市东北部塔姆欣镇的以色列空袭中丧生。另一名40岁的巴勒斯坦人在附近塔卢扎村被枪杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方表示，在塔姆欣地区与武装分子发生交火后，其战斗机对该地区进行了打击，击杀了两名武装分子。官方巴勒斯坦新闻机构WAFA也报道了在塔姆欣的另一次袭击中有一名巴勒斯坦人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方称，在塔卢扎发生交火中，有另外一名武装分子丧生，并且有几人在其他事件中被捕。哈马斯武装部队阿克萨旅确认了在塔卢扎被杀的这名男子是该组织的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WAFA还报道了犹太定居者的报复袭击，据报道，他们在夜间焚烧了一辆汽车并袭击了巴勒斯坦村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦自治区近期暴力事件加剧，与加沙地带持续15个月的以巴冲突有关。巴勒斯坦武装分子袭击事件增加，以色列军方加大了军事突袭和空袭的频率，同时犹太定居者的袭击频次也在上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自冲突以来，已有数百名巴勒斯坦人和数十名以色列人丧生。巴勒斯坦内斗也在过去一个月内爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流血事件为国际调解人带来了额外的障碍，他们正试图在美国总统唐纳德·特朗普1月20日上任之前达成停火协议和人质交换协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列又有三人遇难后，以总理本杰明·内塔尼亚胡与高级军事和安全部门官员会面。他批准了对西岸的一系列进攻和防御行动，以及针对昨日击毙三名以色列人的嫌犯的抓捕措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WAFA表示，以色列军方已在增加检查站、道路封锁，并加大突袭和突袭的频率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西岸自1967年阿以战争后被以色列占领。巴勒斯坦人希望将其划为其未来独立国的一部分，但不断扩大的犹太定居点和加沙战争使情况更为复杂，尤其是在以色列可能正式吞并这一地区的情况下。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="以色列军事行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZQ2A7KSKIZLENC75W55ITA673E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;以色列军方车辆在塔巴斯附近的法拉开营地执行行动，2025年1月7日。路透社/拉尼恩·萨瓦夫塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="以色列军事行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XUMLOJK7TRN6RJDPJOR27TKTHU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;以色列军方车辆在塔巴斯附近的法拉开营地执行行动，2025年1月7日。路透社/拉尼恩·萨瓦夫塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="以色列军事行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/66Q3YBZJXNMCJILNY4Q2BTD4JU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;以色列军方车辆在塔巴斯附近的法拉开营地执行行动，2025年1月7日。路透社/拉尼恩·萨瓦夫塔&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:23:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-palestinians-killed-west-bank-israeli-military-operations-intensify-2025-01-07/</guid></item><item><title>朝鲜成功测试新型中程导弹，官方媒体称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜最高领导人金正恩 Tuesday宣布，朝鲜春季媒体KCNA报道了其成功测试新型中程高超音速弹道导弹（Intermediate Range Hypersonic Ballistic Missile, IRHBM）的消息，并誓言将加速提升国家核能力与导弹技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是朝鲜自11月5日以来首次进行导弹发射，正值美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国之际。布林肯在此期间承诺将与韩国及日本加强双边和三方合作，以应对朝鲜不断增强的军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次测试距离美国当选总统唐纳德·特朗普即将重返白宫不到两周。特朗普在其任期内与金正恩举行了前所未有的高峰会谈，并傲视个人间的良好关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该导弹从平壤近郊发射，以约音速12倍的速度飞行了约1,500公里，达到近100公里的高度后下降到第二个峰值42.5公里，并在东海岸的靶标上实现了精准着陆，KCNA称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方表示，KCNA的报告可能是夸大了，估计射程约1,100公里，指出没有检测到第二个峰值。尽管美国将进行详细分析，第二个峰值意味着导弹可改变航向并保持高度，而非沿弹道轨迹下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA称，导弹的发动机部分使用了新的碳纤维复合材料；碳纤维比铝等航空航天材料更轻更坚固，但制造更为复杂。KCNA称导弹可以“有效地渗透任何密集的防御设施，并对对手造成严重的军事打击”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金正恩称，该导弹是应对敌方力量所构成的安全威胁和区域环境变化的强大武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA发布图片显示，金正恩通过视频监控发射现场，身旁是他的小女儿以及一枚导弹从田野中发射的景象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金正恩表示，新型高超音速导弹的发展主要目的是稳步将国家的核威慑力量置于先进基础之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯谴责此次发射，韩国外交部长竹栋烈同样表示谴责，并警告朝鲜与莫斯科加深关系包括非法合作太空和卫星技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，朝鲜在开发新型固体燃料中程高超音速导弹方面取得进展，加剧了下一代难以追踪和拦截的新型远程火箭竞赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年进行的测试包括一种新型固体燃料设计以及朝鲜所说的高超音速滑翔飞行器，这是一种设计用于机动以规避导弹防御的弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方发言人李 Sung- jun 表示，最新的发射似乎是去年测试的延续。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜金正恩指挥新型高超音速导弹成功发射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CGUBBM4XVVP5DO54PLLNKSXOSY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;KCNA于2025年1月7日发布的图片显示，导弹在未指定地点进行新型中程高超音速弹道导弹测试的情景。©KCNA 通过 REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝鲜金正恩指挥新型高超音速导弹成功发射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SOE7TYREQRIJXCZ6AWHXG2KK2Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;KCNA于2025年1月7日发布的图片显示，导弹在未指定地点进行新型中程高超音速弹道导弹测试的情景。©KCNA 通过 REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="布林肯访问首尔期间朝鲜发射弹道导弹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXYPVKVS5NNMXJIUMXKH64IS4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;首尔，2025年1月6日，人们观看电视播放的新闻报道，朝鲜从其东海岸向海边发射的一枚弹道导弹的画面。©REUTERS/Kim Hong-Ji&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 21:13:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>美墨边境逮捕的移民数量低于特朗普离任时</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/migrant-arrests-us-mexico-border-lower-than-when-trump-left-office-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;根据路透社获得的初步数据显示，2022年12月在美国-墨西哥边境非法入境的移民被捕人数低于2020年唐纳德·特朗普总统任期结束时的水平，这一相对平静的局面可能会因特朗普即将实施的大规模改变而逆转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国边境巡逻队在2022年12月逮捕了大约47,000名非法入境的移民，一位美国边境高级官员告诉路透社，这个数字与11月相近，远低于拜登政府12月创下250,000人的最高记录。这个数字也低于2020年12月，当时特朗普结束了他的2017至2021年的总统任期，期间逮捕了71,000名移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大边境方面的被抓捕移民人数从11月的700人降至12月的约500人，官方透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普，一名共和党人，将于1月20日重返白宫，承诺加强打击非法移民，并驱逐美国境内的非法移民。共和党参议员林赛·格拉汉姆，特朗普的盟友，表示特朗普需要1000亿美元来执行这项任务，这超过了多个联邦机构的整个预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在民主党总统乔·拜登担任总统期间，非法越过美墨边境的移民人数达到创纪录的高峰，但在去年态度强硬后，这一数字大幅下降，同时墨西哥和巴拿马在该地区加强执法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在6月实施的庇护限制措施阻止了大多数试图非法入境的移民申请庇护，并鼓励他们使用新的合法入境计划。这些计划包括墨西哥移民使用CBP One应用程序预约在法律边境口岸申请庇护的福利，以及某些海外移民通过美国亲属申请快速入境的途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国土安全部部长亚历山德罗·马约卡斯在声明中表示，更加严格的边境政策、国际合作和新的合法途径共同促进了“持续的成功”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人辩称，拜登的合法入境计划超越了他的行政权力。特朗普计划在11月宣布就职时结束这些计划，路透社当时报道称，特朗普旨在切断拜登官员所说的鼓励试图入境的人以有序方式进入的途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无党派移民政策研究所高级研究员多丽丝·迈耶森表示，拜登有可能将特朗普留下一个“多年来最为平静和稳定的边境”，但若无有效的替代方案，特朗普可能会使这一局面遭受破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迈耶森表示：“如果他们只是关闭所有这些政策而没有别的制度替代它们，这可能会适得其反，因为有许多人正在墨西哥等待。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队发言人卡罗琳·利维特批评拜登总统在任期间非法移民数量高，并在声明中表示，特朗普将“使用一切行政和立法权力确保边境安全，大规模驱逐非法犯罪分子，并将美国公民放在第一位”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国边境高级官员的说法，大约有280,000名潜在移民每天都在使用CBP One应用程序试图预约，这个数字保持稳定不变，这包括可能使用该应用程序的墨西哥移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国政府公开数据和内部数据，在11月和12月，通过合法边境过境点的移民人数比非法入境的要多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登政府的压力下，墨西哥在过去一年显著增加了自身的移民执法力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对墨西哥和加拿大采取强硬态度，承诺对所有进口商品实施25%的关税，直到这两个国家进一步减少非法移民和芬太尼走私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年初新冠疫情爆发时，美国-墨西哥边境的移民被捕人数显著下降，但随后又因重复入境的人数上升而有所增加。&lt;/p&gt; 
  
  &lt;figure&gt;
  &lt;img alt="移民在前往美国边境的萨韦亚卡迁徙车队途中越过南部墨西哥的艰难” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E2LDOLM6JFIIXIB64BBX23E7EE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
  &lt;i&gt;无人机拍摄的照片显示，部分迁徙车队中的移民在前往与美国北部边境的途中休息在墨西哥恰帕斯州的路边，2024年11月28日。路透社/Jose de Jesus Cortes/资料照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:05:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/migrant-arrests-us-mexico-border-lower-than-when-trump-left-office-2025-01-07/</guid></item><item><title>韩国陷入困境的领导人尹锡悦在年轻保守派男性中找到了盟友</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-embattled-leader-yoon-finds-allies-among-young-conservative-men-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;遭弹劾的韩国总统尹锡悦（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-facing-unprecedented-arrest-2025-01-03/"&gt;Yoon Suk Yeol&lt;/a&gt;）为寻求政治生存，找到了一批年轻的保守派男性盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25岁的 Park Byeong-heon 在一场支持尹锡悦的集会上吸引了大家的注意，他用英文发表了10分钟的演讲，意在向外国媒体表达对有关当局欲逮捕尹锡悦的指控的不满。演讲中他谴责尹锡悦为了在上月短暂实施&lt;sup&gt;戒严令&lt;/sup&gt;而受到的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我们热爱的国家，我们必须保护它。” Park，一名大学生在接受路透社采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“集会上的老年人们总是对我说，实际上，若是他们死去，麻烦的就是我们年轻一代。这正是促使我在最近几天更加频繁地参与这些集会的原因。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管支持尹锡悦的抗议者中大部分是退休人员，但像 Park 这样的年轻保守派男性在支持被孤立的尹锡悦方面起到了明显的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些流行的支持尹锡悦的YouTuber，他们大多是三十多岁的保守派男性，利用自己的在线影响力组织支持，宣称韩国选举存在欺诈行为，这是尹锡悦宣布实施戒严令的一个借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾在上周三的一封信中激励支持者们说，他正在“观看YouTube上他们所做的艰难工作”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《朝鲜日报》一家右倾媒体专栏作家曾上个月说，尹锡悦的“&lt;sup&gt;YouTube上瘾&lt;/sup&gt;”导致他掉入了一个由阴谋论主导的幻想世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Park 并不这么认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我观看了YouTuber传播真相的视频，并且我自己也研究了很多资料。我意识到韩国媒体都在撒谎，这让我心里愤怒不已。”Park 说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提到了一位支持尹锡悦的 YouTuber Kim Sung-won 的说法，Kim 曾表示，就如2020年美国当选总统唐纳德·特朗普声称的那样，韩国也面临同样的欺诈风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Park 参加的抗议集会上，许多抗议者手持印有“停止窃选”（Stop the Steal）标语的横幅，这一标语曾被特朗普的支持者在他在2020年对阵拜登的选举失利之后使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的支持者们希望能够将这一标语用于支持他们的韩国对手，在他1月20日在第七十六任美国总统就职典礼后不久就位。他们希望特朗普能对此提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一群年轻的男性在约100名支持者中通宵达旦地守在尹锡悦的住所附近，誓言阻止韩国调查人员执行对其发出的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一名男子、YouTuber Bae In-kyu 把自己称作一个“反对女性主义者”——这个标签也由总统自封——他在视频中表示欢迎来自执政的保守党 “国民力量党” 的议员尹尚贤，尹支持尹锡悦的总统选举，是尹锡悦被弹劾的反对者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bae 为尹锡悦在12月3日颁布戒严令辩称，认为存在有关选举舞弊的正当担忧的视频，观看量已超过100万次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在2022年总统选举中赢得连任，当年20多岁的韩国男性中有63%支持他，而同一年龄段的女性中仅有26%支持他，他仅以0.73%的得票优势胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年美国总统选举也出现了类似趋势，18至29岁的男性中有56%投票支持特朗普，而在2020年这一数字为41%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国前左翼政府在5200万人口中力求解决性别不平等问题。韩国的性别工资差距在经合组织中最为严重，其女性劳动力参与率也低于经合组织平均水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这项努力导致了韩国男性群体的反弹，随着逆向歧视观念的增加而加剧，包括对年轻男性强制性兵役的不满，据伦敦国王学院高级讲师 Soohyun Christine Lee 在2024年10月的文章中指出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者在首尔尹锡悦总统弹劾期间的一次集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持尹锡悦的抗议者在首尔尹锡悦总统弹劾期间的一次集会上（2025年1月6日，韩国首尔 Reuters/Tyrone Siu 摄）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔国民议会发表预算演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HULCZNPATJP4HJ2KKHYTQNV2YE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔国民议会发表预算演讲（2022年10月25日，韩国首尔，路透社资料图 JEON HEON-KYUN/Pool摄）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 08:33:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-embattled-leader-yoon-finds-allies-among-young-conservative-men-2025-01-07/</guid></item><item><title>韩国法院重新发出对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-court-re-issues-arrest-warrant-impeached-president-yoon-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;韩国一家法院周二宣布重新发出对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令，该国反腐败调查机构表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员试图就其叛乱指控对其进行询问，但一直难以执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，调查单位负责人因为遭到数百名总统安全部队和军事警卫人员组成的 human chain 阻挡，无法进入尹锡悦的居所，这名负责人早些时候表示他们仍然决心将尹锡悦带回。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师向首尔法院提交了禁令请求，试图推翻逮捕令，但法院周日驳回了这一请求，一家法院官员在周二表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔总统府向全国发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VAN7ZEJSCRLUDJ66PENSMZNKHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年12月12日，韩国首尔，总统尹锡悦在总统府向全国发表讲话。路透社/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:24:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-court-re-issues-arrest-warrant-impeached-president-yoon-2025-01-07/</guid></item><item><title>独家：阿联酋与美国和以色列就战后加沙临时政府进行会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/uae-in-talks-with-us-israel-about-provisional-government-post-war-gaza-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国与以色列和美国就参加战后加沙政权的临时管理进行了讨论，据知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社率先报道的幕后讨论显示，阿联酋和美国等国可能暂时负责加沙治理、安全和重建，直到巴勒斯坦政权能够接管，十几名外交官和西方官员告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋是美国的安全合作伙伴，与大多数阿拉伯政府不同，它与以色列有外交关系，这为该国对以色列总理内塔尼亚胡政府提供了某种程度的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在持续超过一年的战争之后，以色列迄今不愿概述其对加沙的愿景，国际社会也难以制定出可行的计划，知情人士表示，不愿表明身份，因为这些讨论是私下的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官和官员强调，从阿联酋讨论中得出的想法缺乏详细内容，尚未 formal化成书面计划，也没有被任何政府采纳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在幕后讨论中，阿布扎比倡导组建一个独立的巴勒斯坦国，由改革后的巴勒斯坦权力机构（PA）治理加沙、巴勒斯坦和耶路撒冷东部，这是以色列公开反对的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿联酋不会参加任何不包括巴勒斯坦权力机构重大改革、加强其能力和建立一个可信的通往巴勒斯坦国路线图的计划，”阿联酋官员在接受路透社采访时回答说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些元素——当前的缺失——对于任何战后计划的成功至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦权力机构成立于三十年前，根据1993-1995年的巴以奥斯陆协议成立，赋予其对约旦河西岸和加沙的有限权力。它仍对以色列占领的约旦河西岸部分地区行使权力，但在2007年因内战被哈马斯驱逐出加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人告诉路透社，已与包括阿联酋在内的几位合作伙伴讨论了治理、安全和重建选项，并提出了各种草案提案、计划和概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些是持续进行的讨论，因为我们寻求最佳的前进方式，”发言人说，拒绝就“私人外交对话”发表进一步评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室对该报道拒绝发表评论。巴勒斯坦权力机构没有回应路透社的提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了改革巴勒斯坦权力机构，四名外交官和西方官员称，阿联酋官员还建议使用私人军事承包商作为战后加沙的维和部队的一部分。其他来源确认他们接到了这些阿联酋战后建议的简报，建议中包括可能使用的私人军事承包商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官和西方官员表示，任何形式的私人军事承包商部署将引发西方国家的担忧。私人军事承包商受雇于美国及其他政府，曾面临指控违反人权、使用过度武力以及虐待行为，包括在伊拉克和阿富汗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋官员没有回应关于使用军事承包商的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重建加沙，包括其政治机构，预计需要数年时间，成本数十亿美元，需要国际社会的大量支持，这在持续一年半的以色列军事行动后成为必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然阿联酋批评以色列的军事行为和内塔尼亚胡本人，但根据两位不愿透露身份的前以色列官员的说法，以色列仍希望阿联酋参与战后加沙事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像以色列一样，这个海湾国家反对哈马斯，这是一个美国认定的恐怖组织，哈马斯在2023年10月7日对以色列的攻击引发了这场战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布扎比视哈马斯和其他伊斯兰政党为不稳定因素。阿联酋官员还曾公开表示，对这场战争对该地区稳定以及区域一体化和经济发展努力的影响感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当问及哈马斯是否知晓阿联酋讨论的提议时，哈马斯高级官员巴斯姆·内姆表示，战后加沙必须是“独立的巴勒斯坦”，没有“外国干预”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿正与调解方埃及和卡塔尔一起推动以色列和哈马斯在加沙达成停火协议。双方在12月底对停火谈判推迟了责任归咎，双方此前表示，本月早些时候近在咫尺。周一美国国务卿安东尼·布林肯表示，华盛顿希望在接下来的两周内看到停火协议达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及加沙的未来时，唐纳德·特朗普过渡团队的发言人布赖恩·休斯表示，新当选的美国总统-1月20日就职—将与阿拉伯和以色列伙伴密切合作，“确保加沙有一天能够繁荣”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋表示，它只会应巴勒斯坦权力机构的邀请并涉及美国的情况下派遣部队参加战后多国任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但内塔尼亚胡表示，反对由改革后的巴勒斯坦权力机构治理加沙，称巴勒斯坦权力机构的教育课程煽动对以色列的仇恨，并向囚禁在以色列的巴勒斯坦囚犯家属发放工资，这是他长期以来的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋要求巴勒斯坦权力机构任命一位新的总理来领导该机构，阿联酋官员在闭门会谈中频繁批评巴勒斯坦权力机构腐败无能，但没提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦总理穆罕默德·穆斯塔法在3月份上任后誓言将在财务状况多年混乱、捐赠国停止资助直至腐败和浪费问题得到解决的情况下实施改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋官员提到前总理萨拉姆· Fayyad——美国受教育前世界银行官员——作为可信的、可以领导改革后的巴勒斯坦权力机构的人选，外交官和官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fayyad在2007年至2013年之间担任总理，后因与总统马哈茂德·阿巴斯不和辞职，马哈茂德·阿巴斯目前仍在位。路透社未能联系到Fayyad置评。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙北部持续冲突中被摧毁的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TFL763YA2NPWHPRF4ST7LKVL7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙北部持续冲突中被摧毁的建筑，靠近加沙与以色列边境。路透社/阿米尔·科恩/版权所有，2024年11月11日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:34:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uae-in-talks-with-us-israel-about-provisional-government-post-war-gaza-2025-01-07/</guid></item><item><title>韩国被弹劾的领导人尹锡悦蛰居首尔的“比佛利山庄”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-impeached-leader-yoon-hunkers-down-seouls-beverly-hills-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;在铁丝网和一支庞大的个人安保团队的保护下，遭弹劾的韩国总统尹锡悦在韩南洞的庞大山坡别墅中闭门不出，与妻子、六只狗和五只猫共度时光，而调查人员正在策划逮捕他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上月因短期推行&lt;strong&gt;戒严令&lt;/strong&gt;被国会弹劾和停职以来，尹锡悦一直低调地居住在他的行政官邸中，这个豪华街区因云集商界巨贾和名人而闻名，被誉为韩国的“比佛利山庄”。在此期间，调查人员试图对他进行问询，却因无法执行逮捕令而屡屡受挫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，调查小组组长因数百名总统安保人员和军人在外设置的人链阻拦，未能成功进入尹锡悦的住所。他周二时表示，他们仍然决心将尹锡悦缉拿归案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自遭弹劾以来，尹锡悦及其第一夫人金化克在其行政官邸内的生活，以及使用情况均没有太多信息公布。尹锡悦为保持隐私，已采取了较为激进的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，尹锡悦的办公室就三家电视台和一名YouTuber未经许可拍摄官方军事禁地区域并发布病毒式视频的行为提出了法律投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安保人员还封锁通往其住所的道路，用大巴车阻塞了道路，并设置了铁丝网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦“实际上被禁锢在自己的住所中”，尹锡悦的亲密朋友、律师朴东贤表示，他经常与总统沟通。另一位知情人士，因政治敏感性要求匿名，表示尹锡悦除接待律师外，几乎不见其他访客，但仍然能够应对目前的状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遭弹劾几天后，他安静地在其住所庆祝了64岁生日。支持者送来了鲜花，尹锡悦的办公室收到了2000多封信件，不过对方拒绝了是否信中所述的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该建筑在2022年尹锡悦就职后进行过大规模翻修，原本作为外交部长官居所使用的行政官邸，现在显得异常繁忙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾邀请包括沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼和当时日本首相秦纳多在内的外国领导人到行政官邸共用晚餐。尹锡悦和他的妻子曾在一盏闪烁着光芒的吊灯下为秦纳多举行了隆重的正式晚宴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，在10月的一餐中，作为保守派领导人，尹锡悦是一个厨师和美食爱好者，他还讨论了紧急权力，与防长和军队指挥官讨论了这权力的问题，根据对防长的指控，提及的内容表明了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的办公室拒绝就指控发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从首尔潺潺流淌的汉江遥望，这座别墅是在1960年代末建造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在该区的邻居中包括三星和现代集团的雷氏和忠氏家族，以及众多韩国流行音乐艺人包括防弹少年团成员，此外，该区还拥有部长、大使的住所和奢侈品商店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦选择搬出传统的蓝宫总统官邸，在其就任后搬迁住宅引发了关于翻修费用和他是否受到风水大师或巫医影响的争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座占地14,710平方米（约17,600平方码，大约两个足球场大小）的府邸，有两栋建筑分别容纳多个宴会厅、会议室、接待室、休息室和修剪整齐的花园，据当地媒体报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当反对派政客称其中奢华设施如高尔夫模拟器是在府邸内建造时，尹锡悦的办公室否认了这些指控，并且他的首席幕僚也将这里描述为谦逊之地。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南韩总统尹锡悦的行政官邸卫星图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EJYACPE6XZJJTDYT55MIWRE6ZE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;南韩总统尹锡悦的行政官邸，图片来自2024年2月。来源：Airbus via Google/Handout via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南韩总统尹锡悦的行政官邸卫星图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ESPQ2SW45NN3ND54SPQZNSYS5I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;南韩总统尹锡悦的行政官邸，图片来自2024年2月。来源：Airbus via Google/Handout via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="遭弹劾的南韩总统尹锡悦可能面临第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RJK4Q2QI7JMVJHSKXZBRJBWG2I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;遭弹劾的南韩总统尹锡悦的行政官邸，图片来自2025年1月6日。来源：REUTERS/金洪基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南韩总统尹锡悦、夫人金京姬、日本首相岸田文雄及其夫人富田清子共同出席首尔的总统官邸晚宴" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MKJSDVFJ6ZOWTGLOGPMKROW7N4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;南韩总统尹锡悦、夫人金京姬、日本首相岸田文雄及其夫人富田清子共同出席首尔的总统官邸晚宴，图片来自2023年5月7日。来源：The Presidential Office/Handout via REUTERS/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 10:18:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-impeached-leader-yoon-hunkers-down-seouls-beverly-hills-2025-01-07/</guid></item><item><title>布林肯访日，日本钢铁公司决定影响双边关系</title><link>https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定阻止新日铁对美国钢铁149亿美元的收购投标，使得国务卿安东尼·布林肯在日本之行蒙上阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五宣布拒绝的决定，使得美国旨在加强盟友关系的努力受挫。与此同时，邻国韩国的政治危机可能让美、韩、日三国之间的关系变得更加复杂，这个关系在对抗中国日益增长的军事实力方面形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周一，日本首相岸田文雄对拜登阻止美国钢铁被新日铁收购的决定表示“困惑”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管日本对美国的投资可能会受到影响，但鉴于两国在面对中国的安全关切，任何双边关系受损的情况可能有限。特别是在美国政权过渡期间，唐纳德·特朗普将于1月20日正式就任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全顾问杰克·沙利文陪同布林肯在东京会见到日本外务大臣伊世家和包括岸田文雄在内的其他高级官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯对伊世家表示：“这四年内七次访问日本，不仅是重要性的证据，更是美国对这一伙伴关系核心地位的证明。拜登总统要求我在这次访问中强调这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“我们两国之间，合作关系一开始是基于双边问题，逐渐扩展到区域问题，现在真正呈现出全球性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在访问之前，国务院表示布林肯希望在此基础上进一步巩固美国、日本和韩国三国的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一同韩国首尔访问时，布林肯重申对韩国处理政治动荡的支持。当时，韩国警方正在寻求对被弹劾的总统尹锡悦发出逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的盟友也向首尔和东京保证，他将支持进一步改善双边关系，增进军事、经济和外交合作，以抵制中国和朝鲜。2024年6月28日，路透社曾报道此事，当时的背景是特朗普即将连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国钢铁和新日铁于上周一提交了一起诉讼，指控拜登违反美国宪法，通过不实的国家安全审查来阻止他们149亿美元的合并。&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/deals/us-steel-nippon-steel-file-two-lawsuits-after-biden-blocks-149-billion-deal-2025-01-06/"&gt;路透社&lt;/a&gt;向法院要求推翻这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的日本专家尼古拉斯·策夏尼表示，拜登的决定使布林肯东京之行变得尴尬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他补充说，“日本不会让新日铁的决定破坏美日关系；这对日本的国家安全至关重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二访问岸田文雄官邸后，布林肯对记者关于拜登针对美国钢铁的决定可能对双边关系产生影响的问题没有回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据日本政府新闻稿报道，他们还讨论了诸如安全与经济关系中的“重要性”等议题，特别是涉及日本对美国的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位日本外交官告诉路透社，这次合并的决定或许会遏制外国直接投资，但他希望美日两国能保持紧密关系，这种关系在特朗普前政府期间曾取得过显著进展，并寻求利用华盛顿对中国日益强硬的态度来重振这种关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本和美国的商业游说集团积极呼吁合并，并用关于美日关系的影响进行论证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该合并遭到了拜登和特朗普的反对，后者在连任竞选前曾热心地接近日本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在赢得总统大选后重申，他“完全反对”这项合并，并发誓作为总统会阻挠它，同时通过减税和征收关税为美国钢铁提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位特朗普政府初期的前高级官员对路透社表示，他相信特朗普会采取与拜登相似的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治城大学麦道纳商学院的马克·布什预测，面对中国在关键领域的主导地位或竞争，美国试图与盟友合作建立韧性供应链的做法将面临重大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“日本和其他盟友将对未来是否应投入或与敏感的美国供应链保持一致产生怀疑。看来，中国对此的反应可以用‘做梦也没想到’来形容。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LWGZTUMV7JNMXPAWNK2MVYRVWQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国国务卿安东尼·布林肯在日本东京岸田文雄官邸握手，2025年1月7日。路透社 / 是时秋 / 资料图片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F25PIR27HFKPDF7YY2RODZ2P4A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国国务卿安东尼·布林肯与日本外务大臣伊世家在日本东京的一家酒店开始工作午餐时相互握手，2025年1月7日。路透社 / 是时秋 / 资料图片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问日本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBXW6UGDONKEREKNWR5Z3CGZ34.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国国务卿安东尼·布林肯与日本外务大臣伊世家在日本东京一家酒店的工作午餐上就座，2025年1月7日。路透社 / 是时秋 / 资料图片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问东京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AAGFHPR5UFMKFDHZRLIHCSV4JY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国国务卿安东尼·布林肯在日本东京羽田航空基地登机离开，2024年7月29日。    朝日新闻社 / 路透社 / 图片资料
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:35:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</guid></item><item><title>台湾海巡表示，因天气原因调查受损海底电缆受阻</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-coast-guard-says-investigation-damaged-undersea-cable-stymied-by-weather-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾海巡署表示，怀疑一艘船只损坏了海底通讯电缆，但由于恶劣天气，其人员无法登船调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海巡署此前在周六表示，一艘同时登记于科特迪瓦和坦桑尼亚的船只被怀疑损坏了该岛东北部的海底通讯电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了周一晚上，海巡署表示因天气恶劣无法登船，该船已驶往韩国釜山。他们表示，所有七名船员均为中国籍，船东未透露，但其位于香港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海巡署援引去年欧洲波罗的海国家因俄罗斯2022年入侵乌克兰而投诉的海底电缆被损坏的事件，称“根据该船只的历史航行轨迹，难以确认其实际意图。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国台办在回应请求评论时未予答复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称拥有台湾领土的台湾周边地区频繁发生军事活动，以及类似气球飞越和&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;采砂等操作问题，台湾对此表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾称此类活动旨在施压而不直接引起冲突，称之为“灰色地带”战术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位台湾高级安全官员告诉《路透社》，台北方面已向首尔请求协助处理该船只事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国海巡署告诉《路透社》，他们已收到台湾关于船只检查和信息确认的请求协助，但尚未收到调查协助的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果通过外交部门收到正式协助请求，我们将审核此案件，但目前尚未确定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾数位发展部表示，上周日晚，海底电缆的损坏并未影响通信，预计将于2月3日前修复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，台湾控制的马祖群岛附近的两根海底电缆被切断，使该岛约1.4万名居民与互联网隔绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时当局表示，初步调查发现一艘中国渔船和一艘中国货轮导致了这一中断，但没有证据表明北京有意破坏电缆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，台湾在应急处置能力方面进行了提升，从灾害应对到军事冲突，包括国际海缆被切断时使用卫星等方式的备用通信。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示中国和台湾的国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MY2LQSA7NNLOHE36OHLB2O5UHQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国和台湾的旗帜插图，拍摄于2022年8月6日。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;采砂：指从海底或河床挖掘沙石的行为，可能对水下电缆造成损害。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 05:08:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-coast-guard-says-investigation-damaged-undersea-cable-stymied-by-weather-2025-01-07/</guid></item><item><title>韩国运输部长因国家最严重空难计划辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-transport-minister-plans-resign-over-countrys-worst-air-crash-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;韩国交通部长周二表示，他计划辞职，以对2024年12月29日由济州航空执飞的波音飞机在穆安机场跑道外坠毁的空难事件承担责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞行编号为7C2216的济州航空航班从泰国首都曼谷飞往韩国西南部的穆安，飞机腹部着陆且冲出跑道，撞击护坡后爆炸起火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我对这场灾难负有沉重的责任，”朴常浩在简报会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，将在当前情况处理完毕后再寻找辞职的最佳时机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国内交通部还表示，将迅速改进机场着陆系统的安全性，专家认为这与此次导致179名乘客遇难的灾难性事故有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航空安全专家指出，用于恶劣天气条件下引导飞机着陆的“全向信标”天线护坡设计得太坚固，且距离跑道尽头太近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国国内航空副部长柳正健承认，建设护坡时的安全措施可能不足，但表示这些措施是按照韩国和海外的相关法规执行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方正在调查护坡的建设过程。警方上周对济州航空及穆安国际机场运营商进行了突袭检查。主调查官李承凛表示，从事故现场打捞的其中一个引擎上发现了羽毛，视频显示该引擎疑似发生了鸟击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两天前，两名韩国调查人员前往美国，与美国国家运输安全委员会合作恢复并分析在坠机事故中受损的飞行数据记录器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞行数据记录器及驾驶舱语音记录器是两个黑色的物件，包含有关坠机的重要信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示，将花费三天时间恢复飞行数据记录器的内容，并另外两天时间初步分析基本数据，例如是单引擎还是双引擎故障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机为何没有展开起落架，以及飞行员为何在对外宣称飞机遭遇鸟类撞击并且宣布紧急状况后决定进行第二次着陆尝试的具体原因仍有待解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家说，鸟击通常不会导致起落架失灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员周六整理了从坠毁的济州航空飞机残骸中恢复的驾驶舱语音记录器完整转录稿，并将讨论是否对外公布。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国穆安机场坠机事件后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NV3GTGTXZNOXXPBHOI4PJAY5EY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月30日，韩国穆安机场，一架飞机跑道外坠毁现场工作人员正在工作。路透社/金肃贤 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国国土、基础设施和运输部长朴常浩就路透社采访发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6ZQVLFYJKJOBBKB2YP6EZ2MS3E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月11日，韩国国土、基础设施和运输部长朴常浩在韩国世宗就路透社采访发表讲话。国土、基础设施和运输部/手绘/路透社 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国将在周六编制坠机飞机音频记录文本" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JKHHBDDCMBJGFLOBOFE2Y6RBMY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月30日，韩国穆安机场，坠毁的济州航空飞机跑道外坠毁现场。路透社/金洪基 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 08:34:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-transport-minister-plans-resign-over-countrys-worst-air-crash-2025-01-07/</guid></item><item><title>随着父亲的兴趣重新浮现，特朗普 Jr. 计划访问格陵兰岛</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-jr-plans-greenland-visit-fathers-interest-resurfaces-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普 Jr.预计将周二造访格陵兰，因为其 father，即将上任的美国总统唐纳德·特朗普再次表达了对控制这个庞大北极岛屿的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰的常任外交秘书米宁瓜克·克莱斯特告诉 Reuters，这次访问是私人访问，没有安排与格陵兰政府代表的会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对他的访程安排没有了解，因此这是一次私人访问。”克莱斯特说，并补充说特朗普 Jr.预计将在格林尼治标准时间1300左右降落在格陵兰，并停留大约四到五个小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名熟悉此次行程的消息人士告诉 Reuters，特朗普 Jr. 正计划进行为期一天的访问以拍摄播客视频内容，并且不会会见到任何政府官员或政治人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个拥有5.7万人口的丹麦自治领地，蕴藏着丰富的矿产、石油和天然气资源。但由于发展缓慢，格陵兰的经济主要依赖于渔业和来自丹麦的年度补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰的首府努克距离纽约比丹麦首都哥本哈根更近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“格陵兰是开放的，欢迎所有希望访问我们的人士。”格陵兰外交部长在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将上任的特朗普总统将在1月20日就职，他表示，他将和他的儿子以及其它代表前往“最壮观的景色和区域之一访问”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社交媒体平台 Truth Social 上，特朗普赞扬了这个岛屿并承诺“让格陵兰再次繁荣！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“格陵兰是一个令人难以置信的地方，如果它成为我们国家的一部分，当地人民将受益匪浅。”他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017年至2021年间，特朗普曾表达过购买格陵兰的兴趣，但被格陵兰和丹麦当局公开拒绝，在任何对话之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，格陵兰总理穆特·埃杰德在新年演讲中加大了脱离丹麦的推动，摆脱“殖民主义的桎梏”，塑造自己的未来，尽管他没有提到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰丹麦议会成员雅佳·捷姆尼茨表示，反对美国夺取控制权的观念应该坚定地拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不能成为特朗普热衷于将其帝国扩展至包括我们国家的梦想中的棋子。”她在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两周前，特朗普在 Truth Social 上说，“控制格陵兰的所有权和控制权是绝对必要的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（图片来源：REUTERS/Cheney Orr/File Photo）
美国凤凰城亚利桑那州保守派团体“转变点”赞助举办的美国节2024大会。右上角照片为唐纳德·特朗普 Jr. 在会上发言。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 19:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-jr-plans-greenland-visit-fathers-interest-resurfaces-2025-01-06/</guid></item><item><title>西藏发生强烈地震，近百人死亡，波及尼泊尔</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;北京时间周二上午9点05分（格林尼治标准时间01:05），一场里氏6.8级地震袭击了喜马拉雅山脉北部，靠近西藏一个圣地附近，造成至少95人死亡，邻近的尼泊尔、不丹和印度的建筑物也震颤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国地震台网中心报道，此次地震震中位于定日县，该县是通往珠峰区域的北大门，震源深度为10公里。美国地质调查局则将此次地震的震级确认为7.1级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国官方电视台报道，至少有95人在西藏境内遇难，130人受伤。其他地区无人员伤亡报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜马拉雅山脉南部、尼泊尔以及印度北部地区由于印度板块与欧亚板块的碰撞，常遭受地震袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次地震震中距离珠穆朗玛峰约80公里（约50英里），珠穆朗玛峰是世界最高峰，也是登山者和徒步者的热门目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于冬季不是尼泊尔登山和徒步的旺季，仅有一名获得登顶许可的德国登山者停留在珠峰大本营。尼泊尔旅游部官员莉拉塔·阿瓦斯塔希称，登山者已经离开大本营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼泊尔国家灾难风险减少和管理机构（NDRRMA）称，地震被感觉到约7个与西藏接壤的山地区县。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NDRRMA发言人狄扎·巴哈杜尔对路透社说：“迄今为止，我们尚未收到任何人命和财产损失的信息。我们已经动员了警察、安全部队和地方政府收集信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼泊尔边境地区的许多村庄人口稀少，地处偏远，只能通过步行到达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次地震影响了西藏日喀则地区，该地区居住人口约80万。该地区由日喀则市管理，这里是藏传佛教重要人物班禅额尔德尼的传统驻地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平表示，应全力开展搜救工作，妥善安置受灾群众，确保安全温暖的冬日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据新华社报道，已派遣逾1,500名当地消防员和救援人员前往受灾区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并已运送了22,000件包括棉帐篷、棉衣、褥子和折叠床在内的救灾物资到灾区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震发生时，定日县内平均海拔约4,000至5,000米（约13,000至16,000英尺）的村庄报告了强烈震感，随后发生了多次余震，其中包括震级达到4.4级的余震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上的视频显示，定日县拉西方镇（Lhatse）的商店门面碎裂，废墟掉落在街道上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社根据附近的建筑物、窗户、道路布局和标志确认了这些信息的准确性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离震中约20公里（约12英里）范围内，有三个乡镇和27个村庄，共计约6,900人，超过1,000座房屋受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地政府官员正在与附近的城镇沟通，评估地震影响，确认伤亡情况，地震发生后已关闭珠峰区域的旅游景点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央视援引中国专家的说法称，此次定日地震是由于拉萨板块在北南方向压缩和东西方向应力作用下发生断裂引起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1950年以来，在拉萨板块共发生了21次里氏6级或以上地震，其中最大的一次是2017年6.9级的敏林地震。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏林位于雅鲁藏布江下游，中国计划在此建设世界最大的水电站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年5月，一次里氏7.8级地震袭击了距离首都加德满都约400公里（约250英里）的尼泊尔地区，导致大约9,000人死亡，数千人受伤，这是尼泊尔有史以来最严重的地震。其中至少有18人在珠穆朗玛峰大本营被雪崩击中时遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震发生当天，加德满都也感受到了震动，居民纷纷从家中逃出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加德满都居民梅拉·阿迪卡里说：“床在晃动，我以为是孩子在床上移动……我没有太在意，但窗户的震动让我意识到这是地震。”“我仍然因恐惧而害怕并处于震惊状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名尼泊尔警察发言人比什瓦·阿迪卡里称，在感受强烈震动后，一名男子从房顶跳下受伤，正在医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震还震动了不丹首都廷布和与中国接壤的印度比哈尔邦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度和不丹官员称，迄今为止尚未收到任何房屋或财产损失的报告。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="震后西藏日喀则地区村庄受损房屋" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ICLMYIRQZRKBLDWRCULOGKABKQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;灾区日喀则市一村庄地震后受损房屋。路透社/新华社  &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏日喀则地震后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJTBBZHQKZMBXEU27MBBYG56IY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;影视截图。地震发生于2025年1月7日，在西藏自治区日喀则市一处地点，西藏消防救援人员正在废墟中工作。路透社/西藏消防救援局/手拍视频  &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏日喀则地震场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIJEROCBTVPILHWW42JVD4R2EA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;影视截图。地震发生于2025年1月7日，在中国西藏自治区日喀则市一处地点，救援队正在废墟中工作。路透社/西藏消防救援局/手拍视频  &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏日喀则地震，尼泊尔震颤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y3YNYNERRZMVPEVBC33235U3HM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月7日，尼泊尔加德满都地震期间，人们从屋中跑出。路透社/摄  &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏日喀则地震后场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6ERPS2BBURPKFLLNEJVKZ27IAE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;社交媒体视频截图，2025年1月7日，西藏自治区日喀则市拉西方县地震后，一辆受损车辆横卧在街道上。路透社/社交媒体  &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏日喀则地震，尼泊尔震颤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FPCLOP7AAFPWLBXNWB6F6OCH3A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月7日，尼泊尔加德满都，人们地震期间从屋中跑出。路透社/摄  &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏日喀则地震后场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CC2H7DURBLNZPCBH2XXTABHQ4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;社交媒体视频截图。2025年1月7日，西藏自治区日喀则市拉西方县，废墟靠近受损财产。路透社/社交媒体  &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏日喀则地震，尼泊尔震颤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TU3MM6KXFROHVBNCIFOHGR7UUU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;社交媒体视频截图。2025年1月7日，西藏自治区日喀则市拉西方县，地震后废墟靠近受损财产。路透社/社交媒体  &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="西藏地震，尼泊尔附近死亡至少53人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CE4DXUGUUREL7LWF6X4P4J2JJI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;地震发生地点示意图。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:33:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</guid></item><item><title>美国指控俄罗斯资助苏丹战争双方</title><link>https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国在联合国指控俄罗斯资助苏丹冲突双方，这似乎比华盛顿之前声称莫斯科在冲突中保持平衡以实现其政治目标更进一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场战争始于2023年4月， Sudanese Armed Forces（苏丹武装部队）和准军事组织快速支援部队（RSF）之间的权力争斗，导致了世界最大的难民潮和饥饿危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，俄罗斯否决了联合国安理会的一份决议草案，该决议要求冲突双方立即停火并确保人道主义援助。安理会其他14名成员国均投了赞成票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国常驻联合国代表琳达·唐南-格林菲尔德周一在联合国安理会会议上表示：“俄罗斯选择了阻挠：它独自投反对票，无视平民的安全，并资助冲突双方——没错，就是双方。”但她没有提供进一步细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国常驻联合国代表团的一名发言人在被要求提供更多说明时表示，美国意识到俄罗斯对苏丹黄金贸易持续感兴趣，并谴责任何对冲突双方的支持——无论是通过非法黄金交易还是提供军事装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国常驻联合国代表团的一名发言人在声明中指出：“我们认为苏丹当局与受制裁的俄罗斯实体和个体进行黄金开采合作可能对苏丹的长远利益和苏丹人民结束战争的渴望构成威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯常驻联合国副代表德米特里·波利亚申科回应称：“我们遗憾的是，美国试图以自己的标准来评判其他世界大国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，在美国同事不惜一切代价维护‘美式和平’的情况下，与其他国家的关系只建立在他们的剥削和旨在美国 enrichment 的犯罪阴谋上。”波利亚申科说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能立即联系上苏丹冲突双方进行评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，俄罗斯常驻联合国代表瓦西里·涅班赞耶夫驳斥了西方国家及其媒体散布的“莫斯科试图在战争中兼跨两方以从中获利”的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在她可能最后一次关于苏丹问题的会议上，唐南-格林菲尔德在发言时情绪激动，她在担任联合国四年期间一直重点关注苏丹危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管我感到失望，我们也未能做得更多，但我仍抱有希望。希望这些坐在桌子旁的代表——成为了朋友的同事——将继续这神圣的使命，这最终的责任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐南-格林菲尔德由乔·拜登总统任命。唐纳德·特朗普将于2023年1月20日接任美国总统。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一名妇女坐在一所改造成避难所的学校外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WNNQAO6G5ZNK3MU2NXIEWD63QU.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名妇女坐在一所改造成避难所的学校外，2024年8月29日，苏丹港口城市苏丹。路透社/阿布•哈布•穆罕默德•易沙/资料照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 02:01:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</guid></item><item><title>贸易商称，中国山东港口集团将美国制裁的油轮列入黑名单</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/chinas-shandong-port-group-blacklists-us-sanctioned-oil-vessels-say-traders-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;中国山东港口集团周一发布通知，禁止美国制裁的油轮进入其港口网络，据两名交易商透露，这可能限制了被列入黑名单的油轮进入中国东部主要能源终端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该通知由两位交易商向路透社提供，并得到了第三位交易商的确认，禁止港口为被列入美国财政部海外资产控制办公室名单的船舶提供停靠、卸货或船舶服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山东港口集团负责管理中国东部的主要港口，包括青岛、日照、烟台等，这些港口是进口制裁油品的主要终端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山东港口集团未对路透社的采访请求作出回应。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:07:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/chinas-shandong-port-group-blacklists-us-sanctioned-oil-vessels-say-traders-2025-01-07/</guid></item><item><title>阿联酋同意延期支付巴基斯坦到期的20亿美元款项</title><link>https://www.reuters.com/world/uae-agrees-roll-over-payment-2-bln-due-by-pakistan-2025-01-07/</link><description>阿拉伯联合酋长国已同意延长巴基斯坦本月应支付的20亿美元贷款期限，巴基斯坦总理夏巴兹·谢里夫在周二的新闻发布会上表示。

谢里夫表示，他在上周亲自访问巴基斯坦期间与阿联酋总统穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬会面。

“在一对一的会面中他提到……存在20亿美元的偿还款，我们将延长这一期限。”谢里夫在电视新闻发布会上告诉记者。

“我要求阿联酋在关键投资项目上投资数以十亿计的美元，这对巴基斯坦会有帮助。”谢里夫补充道。

“他表示，阿联酋致力于这项投资，两国共享兄弟般的合作关系。”谢里夫说。

获得外部融资一直以来是国际货币基金组织（IMF）批准对资金短缺的国家进行援助贷款的关键条件。谢里夫提到。

IMF下一次对巴基斯坦70亿美元、为期37个月的贷款计划进行评估预计将在2月进行。

巴基斯坦3.5万亿美元的经济体多年来一直经历经济起伏周期，自1958年以来已接受23次IMF援助贷款。</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uae-agrees-roll-over-payment-2-bln-due-by-pakistan-2025-01-07/</guid></item><item><title>叙利亚将从卡塔尔和土耳其接收发电船</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-receive-electricity-generating-ships-qatar-turkey-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚将从土耳其和卡塔尔接收两艘发电船，以提升因前总统巴沙尔·阿萨德统治期间基础设施受损受到影响的电力供应。据叙利亚国家通讯社SANA报道，相关官员周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发电传输与分配公司总经理纳希尔·阿布·达伊表示，这些船只将总共提供800兆瓦的电力，但他没有提及具体供应周期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前政权时期，发电站和电力传输线路的损坏程度非常严重，我们正致力于修复它们以传输能源。”阿布·达伊告诉SANA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有透露这两艘船只抵达叙利亚的具体时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国于周一发布了一项制裁豁免令，允许美国与阿萨德政权后叙利亚政府机构的交易在六个月期限内进行，以期增加人道主义援助的流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该豁免令允许自上届政权终结后六个月内进行部分能源交易和个人向叙利亚的汇款，但并没有撤销任何制裁措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚面临严重的电力短缺，大部分地区政府供应的电力每天仅能维持两到三个小时。看守政府表示将在两个月内将供电时间提高到每天八小时。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示建筑工程中的电线杆场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UEUP536UIRMONKRUSQEOOQY2NQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;示建筑工程中的电线杆场景，图中景象位于叙利亚大马士革郊区基斯瓦赫，拍摄于2021年9月8日。图片摄于2021年9月8日 - REUTERS/Yamam al Shaar/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 09:06:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-receive-electricity-generating-ships-qatar-turkey-2025-01-07/</guid></item><item><title>布林肯呼吁推动达成加沙停火协议并越过“终点线”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一呼吁在乔·拜登总统卸任前，为加沙停火做最后努力。在接受路透社采访时，一名哈马斯官员表示，该组织已从被扣押人员清单中筛选出34名人员，作为停火初期首批获释人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望在接下来的两周内完成这一目标，这是我们剩余的时间。”布林肯在韩国的一次新闻发布会上回答有关停火协议是否接近达成的问题时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列方面已派遣一支中层官员代表团前往卡塔尔，进行由卡塔尔和埃及调解人促成的谈判。有阿拉伯媒体称，以摩萨德领导谈判的戴维·巴尔内亚可能会加入代表团。但以色列总理办公室未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方距离达成协议究竟有多近仍不清楚，尽管有进展迹象，但一些关键要求仍未改变，这是造成长达一年的停火谈判陷入僵局的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普曾表示，如果在1月20日就职典礼前，哈马斯未释放被扣押人员，中东地区将面临“地狱般的代价”。现在，这一日期被视为该地区达成停火协议的非官方最后期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生官员的说法，自以色列对加沙发动攻击以来，已有接近4.6万名巴勒斯坦人丧生。该攻击是在2023年10月哈马斯武装人员侵犯以色列领土后启动的，此事件导致1200人死亡，超过250人被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，仍有超过100名囚犯在加沙被扣押，哈马斯表示除非结束战争并实现以色列军队的撤离，否则不会释放他们。而以色列则表示，只有当哈马斯完全被解散，并所有囚犯获释后，他们才会宣布停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯的一名官员对路透社表示，该组织已经筛选了一份以色列提交的名单，其中包括34名在初步阶段可以释放的被扣押人员。提供给路透社的名单中包括女性士兵，以及年长的女性和平民，包括儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室称，以色列早在去年7月就将这份名单提供给了卡塔尔调解人。然而，截至目前，以方仍未收到哈马斯关于名单上人员是否存活的确认或回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于Michael Levy而言，他的兄弟Or就是名单上的一员，他并不感到安慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我看来，这张名单就和此前有关即将达成协议的谣言一样。”他对路透社说，“只要我的兄弟 chưa在我的身边，尚未回到以色列，对于我来说，这都只是传言。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几周，以色列部队加大了攻势，持续对加沙地带进行轰炸，据加沙卫生部报告，过去24小时已被炸死和受伤人数至少分别为48人和75人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恶劣的冬季天气对数十万因轰炸而无家可归的人造成了持续影响，官员报告称，一名仅有35天大的婴儿因寒冷暴露而死亡，这是过去两周中至少第8起因寒冷导致的伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙中部Nuseirat地区的Al-Awda医院官员表示，一次以色列空袭在学校营救家庭的避难所内造成至少40人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以色列军事方面表示哈马斯已在有组织的军事力量方面被基本摧毁，但其武装人员仍继续在加沙的废墟中坚守阵地，加沙绝大部分地区在长达数月的轰炸中变成了废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，两名以色列士兵在北部加沙受重伤，另有一枚来自加沙的三枚火箭发射，其中一枚未在以色列海滨小城斯德胡造成的斯德胡市内一名建筑受损，但未造成人员伤亡。以色列警方说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，世界粮食计划署表示，以色列部队向其前往加沙北部的车队开火，但以色列军队迄今未对此作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列占领的约旦河西岸，自加沙战争爆发以来，暴力事件也有所增加。当地枪手在靠近西岸定居点卡杜米姆附近对一辆汽车和巴士开火，造成三人以色列人死亡、多人受伤。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙中部德里埃尔巴勒赫市遇难者葬礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOHLADKNKRJO7MBQBWX3I25UNU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月6日，安萨拉 singly医院，加沙中部德里埃尔巴勒赫市。美国军人正抬着在以色列袭击中丧生的巴勒斯坦人尸体。路透社/拉姆丹·阿布德     Reuters/Ramadan Abed
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SFA6VETIAVJZBJTCFWLJNVWHK4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月6日，韩国浦项奥斯南空军基地，美国国务卿安东尼·布林肯登机前挥手。路透社/李进满/资料图片 Pool via Reuters
&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:18:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</guid></item><item><title>俄罗斯西部战事愈演愈烈，莫斯科称在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一宣布，在东部乌克兰战场已取得重要进展，同时继续抵御库尔斯克地区西部发动的新一轮乌克兰攻势，该地区的激烈交火已经持续了两天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，其部队已攻克靠近彼得罗夫斯克的库拉霍夫镇，彼得罗夫斯克是乌克兰的军需基地，俄方已对该地展开数月攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，在过去五个月的战斗中，俄方在库尔斯克地区损失严重，约有1.5万人阵亡。他未提及库拉霍夫镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部称，占领坚守多周的库拉霍夫镇，将加快其在顿巴斯地区的推进速度。同时，俄方称已攻克距离彼得罗夫斯克约5英里的达钦斯克村。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰库尔季奇武装集团发言人特鲁霍夫表示，截至周一清晨，克列维亚克部队仍在库拉霍夫镇与俄军交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军方参谋部在傍晚的报告中称，俄军在库拉霍夫镇周围发动了25次攻击，但对控制权并未提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些乌克兰博主称，士兵们遭遇了来自多管火箭炮和制导炸弹的持续火力。有消息指出，库拉霍夫镇已“实际上陷落”。DeepState监测组织根据公开信息显示，库拉霍夫镇大部分地区已被俄方控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方均在为在1月20日就任的美国总统当选人唐纳德·特朗普到来之前，改善战场位置而努力，特朗普已承诺迅速结束已持续近三年的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自五个月来的战斗中，乌克兰的主要成就在于他们成功占领并控制了一部分位于库尔斯克地区的领土，这可能在未来的和平谈判中成为重要筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰未披露在科尔斯克地区发动的新攻势的详细情况，但一位高级官员表示，俄罗斯“正得到它应得的回报”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在其晚间视频讲话中表示，乌克兰部队已在库尔斯克地区建立了一道缓冲区，并大规模削弱了莫斯科部署部队的关键前沿阵地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次库尔斯克行动中，敌军已经在此方向损失了38,000名士兵，其中近15,000伤亡无法挽回，”泽连斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄国防部称，乌克兰攻势被挫败，主要是部队被摧毁于伯丁定居点附近的一条通往库尔斯克市的道路附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级俄罗斯指挥官表示，预计会有进一步攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在另一个方向观察到集结的敌军装备，当然，我们明白（乌克兰）会试图从这个方向发起攻击。现在我不会说具体位置。”俄罗斯科索尔武装部指挥官阿比利杜拉诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立军事分析师弗朗兹-史蒂芬·加迪表示，乌克兰试图尽可能长时间维持其科尔斯克地区的军力，即使俄罗斯继续向顿巴斯地区深入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计我们尚未看到乌克兰此次进攻的主要攻势，我们正在谈论的是以小规模建制单位发起的行动，迄今为止收益有限。”他在接受路透社采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加迪补充道，是否可以开辟新的攻势也尚未可知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌方和西方评估，约有11,000名朝鲜军队来到库尔斯克地区支援莫斯科部队。俄罗斯尚未证实或否认他们的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，超过1000名朝鲜士兵在库尔斯克战役中阵亡或伤重。路透社无法进入科尔斯克战区核实伤亡人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰发起新一轮攻势后，美国、英国和欧盟纷纷表明支持基辅的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰有权自卫，在国际法下，这种权利扩展至其边界之外。”欧盟外交与安全政策高级代表卡雅·卡拉斯在一份致路透社的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫斯科对乌克兰的非法战争，包括来自库尔斯克地区的多项俄罗斯袭击行径。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人在周日称：“我们将致力于将乌克兰置于战场上的最佳位置，包括通过提供更大规模的安全援助，利用所有可用资源，依照国会授权。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵在库拉霍夫镇，顿涅茨克地区升起俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEG7M7NWYJMKLGJBNAVNUH5HWY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名士兵在乌克兰顿涅茨克地区库拉霍夫镇升起俄罗斯国旗，这张街头镜头截图来自一份在2025年1月5日发布于社交媒体上的视频，由路透社获取。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵在库拉霍夫镇，顿涅茨克地区升起俄罗斯国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2DXX3JSL5MWHKQACCEY622TUM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名士兵在乌克兰顿涅茨克地区库拉霍夫镇升起俄罗斯国旗，这张街头镜头截图来自2025年1月5日发布于社交媒体上的视频，由路透社获取。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>特鲁多在任职九年后将辞去总理职务， blame 内部分歧导致辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多于周一表示，他将在未来几个月内卸任，这是对反对党议员的警告，他们对他的自由党在预选民调中的糟糕表现感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多在记者会上表示，尽管他是全球最有影响力的进步领导人之一，但他将留任总理和自由党领袖，直至党内在数月内选出新的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个国家在下一次选举中理应有真正的选择，而很明显，如果我被迫进行内部斗争，我就不是那个最佳选项。” 特鲁多说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时宣布国会将休会至3月24日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着在5月之前不太可能发生选举，特鲁多仍将在短期内负责应对美国当选总统唐纳德·特朗普就职后可能对加拿大发动的制裁威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举必须在2025年10月之前举行，民调显示选民对高通胀和住房短缺感到愤怒，无论谁领导自由党，反对党保守党都将当选，并给自由党造成沉重打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，不满的自由党议员公开要求特鲁多辞职，原因是他的财政部长辞职并指责他采用选举噱头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不会因战斗而退缩，特别是在这场战斗如此重要时。”特鲁多在接受采访时说，当时气温已降至零下15摄氏度（5华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但一直以来，我都由对加拿大之爱驱动。内部分歧令我明白，我不能再扛起自由党的大旗进入下一次选举。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年53岁的特鲁多于2015年11月就任总理，曾提出希望与阳光之道，并两次赢得连任，成为加拿大任期最长的总理之一，赢得进步人士的好评，因其推动性别平等政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的支持率在近两年开始下滑，由于疫情后食品和住房价格的上涨，他的前景也就此难以扭转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大Ipsos民调显示，12月22日公布的民调结果显示，保守党在已决定投票的选民中占45%的支持率，而自由党和左翼的新民主党均为20%。这样的结果将使保守党在选举中获得巨大胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原定国会于1月27日复会，反对党已誓言尽快推倒特鲁多的少数政府。但由于国会仅将于3月24日复会，反对党最早也只能在5月提出不信任动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多已要求自由党启动领导层竞选程序，但他未说明具体时间。新的党领导人将立即成为总理，并领导自由党参加下一次选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查机构阿诺德-赖德公司的主席查朱·库尔表示，虽然新的党领导人可能能阻止自由党的进一步流失，但自由党的状况仍然堪忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有一种疲劳感。这是执政十年的政府，有时候牛奶也会过期。” 他在电话采访中说，“我认为牛奶已经变质了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管让国会休会可以让自由党在选前提名新的党领导人，但这一举动仍可能使他们在选民中受损，卡尔顿大学宪法专家菲利普·拉加瑟教授指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为人们已经准备好选举了，他们想继续前进——这只是拖延了。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党及该国十个省份的省长们警告自由党内斗将导致商业团体以及国家的稳定性和力量遭到忽视，尤其是在特朗普政府可能对加拿大实施关税的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加拿大需要在关键时刻展示稳定和力量，联邦政府必须尽快向加拿大人解释如何避免关税带来的毁灭性影响。”安大略省省长道格·福特（人口最多的省份）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多最近一段时间曾成功应对对选举民调不佳以及在今年两次安全席位选举中失利的持怀疑态度的自由党立法者的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自从上月他试图免职财政部长克里斯蒂亚·弗里兰（他的亲密内阁盟友之一）后，要求其辞职的声音不断升高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰辞职并撰文指责特鲁多使用政治噱头，而不是专注于国家的最佳利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰和前央行行长马克·卡尼（两位可能取代特鲁多的候选人）均简短致谢了他的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守党由职业政治家皮埃尔·佩里尔领导，他于2022年初在卡车司机因反对新冠疫苗要求而占据渥太华市中心时，公开支持了他们在抗议运动中的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在自由党藉领导力专注于保住他们的职位和内斗时，这个国家正陷入失控。”佩里尔在声明中重申了立即选举的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其社交平台 Truth Social 上回应了特鲁多的声明，重复了之前的说法，即加拿大加入美国将成为第51个州这一举动对它有利，并抱怨加拿大与美国的贸易顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国不能再忍受加拿大需要维持生存所带来的巨大贸易赤字和补贴。”他写道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布他将卸任自由党领导人和总理职务" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZD3DV4L65OZ3GGW23G7AEUGEM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，加拿大总理贾斯汀·特鲁多在安大略省渥太华的里多别墅发表声明称，他将辞去自由党领导人和总理职务，但将在党内选出新的领导人前继续留任。REUTERS/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大前财政部长克里斯蒂亚·弗里兰辞职" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MDYNY4GVLJIO7MBZQXG4PIKFWY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，加拿大总理贾斯汀·特鲁多在安大略省渥太华的里多别墅发表声明称，他将辞去自由党领导人职务，但会在党内选出新的领导人前继续留任。REUTERS/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布他将卸任自由党领导人职务" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCBNXNKF2FISVNLN3PUX4KYNTQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，加拿大总理贾斯汀·特鲁多在安大略省渥太华的里多别墅发表声明称，他将辞去自由党领导人职务，但会在党内选出新的领导人前继续留任。REUTERS/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="自由党将在12月17日背景会出现的说法是：加拿大总理特鲁多辞去了他的财政部长克里斯蒂亚·弗里兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GSK7OG37P5MVXHBX6WARQTS6LA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月17日，加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华的联邦自由党年度假日派对上致讲话，那一天财政部长弗里兰意外辞职。REUTERS/卡洛斯·奥斯索里/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 14:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国国会确认特朗普选举胜利，由哈里斯主持</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国会正式认证了共和党总统当选人唐纳德·特朗普的选举胜出。这一仪式在民主党副总统卡玛拉·哈里斯的主持下进行，而哈里斯在上一次11月的选举中败给了特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一每四年一次的传统仪式，为特朗普两周后的就职典礼铺平了道路，过程流畅，与四年前形成巨大反差。当时，一群特朗普支持者攻破国会大厦，企图阻止时任总统特朗普2020年的选举败绩被合法认证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普继续错误地声称他2020年的失败是由于广泛的欺诈行为。在整个2024年的竞选活动中，特朗普都曾表示有类似的担忧，直到他在11月5日败给哈里斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯作为副总统，在其作为参议院议长的典礼角色中主持了各州选票的票数清点。她以其在公开场合时的笑容和积极的态度闻名，在担任议长时，她面带平静，双手交叠在讲台上，依次颁发了各州的选举人团票证以及自己的选举人团票证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天显然是非常重要的日子，这一天关乎我们应该视为常态的政治实践，即美国人民能够理所当然地信赖，总统的权力交接将保持和平。”哈里斯在接受记者采访时说道。“我坚信，美国的民主制度取决于我们愿意为其战斗的意愿。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四年前，当时的副总统迈克·彭斯不得不主持BEJINRU的胜选仪式。而在2001年，当时的副总统阿尔·戈尔在与乔治·W·布什的选情争夺中失败，最终导致最高法院必须介入解决法律争议，最终布什成为胜选者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出席众议院会议厅的参议员JD·凡斯，其副总统候选人资格也由哈里斯认证。在宣布凡斯的选举人团票数时，他站起身，面带微笑向众议院所有议员挥手致意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在其社交媒体平台Truth Social上写道：“美国国会今天正式认证了我们的伟大选举胜利，这是历史上的一个大时刻——MAGA！”早些时候，他在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管全国范围的冬季风暴笼罩着华府，国会联合会议依然顺利进行，降雪量达到约6英寸（约15厘米），导致交通受阻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终的认证结果支持了初步的计票结果，特朗普赢得了312张选举人团票，而哈里斯则赢得了226张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党也在11月的选举中获得了美国参议院的多数席位，并在众议院略微占优势，这将使特朗普及其政党能够推行其减税和非法移民打击计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党在周一没有试图阻止认证特朗普的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党内二号人物凯瑟琳·克劳克在当天的声明中说：“我们必须再次致力于保护美国的民主制度。作为当选领导人，我们的忠诚必须首先并永远地忠于宪法。我们在这里是为了尊崇人民意愿和法律。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为即将到来的认证仪式做准备，华府内部和外部加强了安保措施，并预计在特朗普1月20日举行就职典礼期间仍将继续保持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会大厦外围设置了数百码的铁丝网围栏，只通过由着制服的警员守卫的检查站进入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一队黑色的警车严阵以待，由一辆10轮的巴尔的摩警方移动指挥部带领。纽约市警察局也派遣增援巡逻该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内部，额外的穿着制服的美国国会警察分队在入口处和通往众议院与参议院会议厅的地下隧道处，检查各人的身份证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，他计划在1月6日发布赦免令，为那些参与2021年1月6日攻占国会山暴行的人提供部分赦免，当时一群暴徒与警察搏斗，强行闯入，高喊“绞死迈克·彭斯”，试图阻止国会认证拜登的胜出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2021年的国会山功袭事件中，暴徒冲过警方路障，攻击了大约140名警察，并造成了超过280万美元的损失。多名与抗议者作战的警察在随后几周内死亡，其中有部分人自杀。&lt;/p&gt;

![美国国会召开会议认证唐纳德·特朗普的选举胜出](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2QOMM23MKBPERA7I6TTMBWBFZU.jpg)
&lt;i&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯和众议院议长米奇·约翰逊（R-LA）出席在华盛顿美国国会举行的联合会议，认证唐纳德·特朗普的选举胜出，时间：2025年1月6日。摄影：路透社/埃velyn·霍奇斯顿&lt;/i&gt;

![美国国会召开会议认证唐纳德·特朗普的选举胜出](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BMV6TLAWNBJ5JNPXL27WXTYJC4.jpg)
&lt;i&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯出席在华盛顿美国国会举行的联合会议，认证唐纳德·特朗普的选举胜出，时间：2025年1月6日。摄影：路透社/伊丽莎白·弗朗茨&lt;/i&gt;

![美国国会召开会议认证唐纳德·特朗普的选举胜出](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2ACTLOQM6NM2NKFKATBOJ2DYKY.jpg)
&lt;i&gt;美国副总统当选人J.D.凡斯出席在华盛顿美国国会举行的联合会议，认证唐纳德·特朗普的选举胜出，时间：2025年1月6日。摄影：路透社/安贝尔蓓·戈登&lt;/i&gt;

![美国国会召开会议认证唐纳德·特朗普的选举胜出](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/37GMZZJ4MZLA7DAZCMSWNVM6NE.jpg)
&lt;i&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯在华盛顿美国国会举行的联合会议中，认证唐纳德·特朗普的选举胜出，并陪同众议院议长米奇·约翰逊（R-LA），时间：2025年1月6日。摄影：路透社/埃velyn·霍奇斯顿&lt;/i&gt;

![美国国会召开会议认证唐纳德·特朗普的选举胜出](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WIMI3QEXAZOEJIA6DVVTIQ3BO4.jpg)
&lt;i&gt;美国众议员玛丽乔·塔利·格林（R-GA）在华盛顿美国国会举行的联合会议中，庆祝唐纳德·特朗普的选举胜出，时间：2025年1月6日。摄影：路透社/安贝尔蓓·戈登&lt;/i&gt;

![美国国会召开会议认证唐纳德·特朗普的选举胜出](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WJNMYLFGWFOFRO3QQZD6LUVR3A.jpg)
&lt;i&gt;人们将选票箱运至华盛顿美国国会举行的联合会议，认证唐纳德·特朗普的选举胜出，时间：2025年1月6日。摄影：路透社/伊丽莎白·弗朗茨&lt;/i&gt;

![美国国会召开会议认证唐纳德·特朗普的选举胜出](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RT4SW3PGVJL7FLEACUQJELZA44.jpg)
&lt;i&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯在2025年1月6日出席华盛顿美国国会举行的联合会议，认证唐纳德·特朗普的选举胜出，时间：2025年1月6日。摄影：路透社/安贝尔蓓·戈登&lt;/i&gt;

![美国国会召开会议认证唐纳德·特朗普的选举胜出](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC25QNKOJZP37PD6FJDZR4IROQ.jpg)
&lt;i&gt;美国参议院民主党领袖查克·舒默和共和党领袖约翰·图恩在华盛顿美国国会举行的联合会议中，认证唐纳德·特朗普的选举胜出，时间：2025年1月6日。摄影：路透社/伊丽莎白·弗朗茨&lt;/i&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:41:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>