<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 14:43:32 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿遭监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所maximum-security监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的农场中杀害和肢解吸毒者及妓女而于2007年被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在国内一所非法舍址的财产中发现六名女性的部分遗骸而被裁定杀害她们。之后，对他提出另外20项谋杀指控，但在他服刑期满后，政府检方撤销了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被捕，随后被送往医院接受治疗。该服务在一份声明中表示，“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国相关社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害女性中的许多人来自温哥华贫困的毒品泛滥的唐人街东区。这批失踪女性超过60人，直到2002年初皮克顿被捕为止，失踪事件持续了十余年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的农场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特柯QUITLAM——的遗骸或DNA中发现了33名女性的遗骸，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，当该书在网上书店亚马逊上架仅几小时后，皮克顿据传撰写的一本书被亚马逊下架。当时，《温哥华太阳报》报道说，他在书中坚称自己无罪，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版社要求从亚马逊下架并为此向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面文件照片，拍摄于他在波特柯QUITLAM的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面文件照片，拍摄于他在波特柯QUITLAM的家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲全国大会（ANC）党历史上最糟糕的选举结果后，其地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，截至周三选举中约71%的投票站点，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上一次选举中的57.5%，也是过去30年来首次跌破半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果使纳尔逊·曼德拉当年的解放运动组织成为少数党的政府伙伴或需寻求其他形式的共识，以确保继续执政。这可能导致政策让步或放弃显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能将面临反对党和党内批评人士的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续担任党魁，分析人士则指出，并不存在明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并不存在一个可以接替拉马福萨的明确统合候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安德鲁斯·伯勒尔说道。他写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中获得最高支持率的主要政治家之一，党内派系纷争可能会使任何反对他的动员计划复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日全面的初步结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年的报告中处于悬而未决的状态，该报告指出，他可能因藏在家具中的现金而被指控不当行为。（这个争议案被称为“Farmgate”，因其发生地点而命名。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻涉及的不当行为指控，并在同年赢得了新的五年任期作为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪以及严重影响的电力中断等问题深感不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党内形象，重振经济，当时在他前任雅各布·祖马的九年任上，经济呈现滑坡，丑闻频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，最初的兴奋迅速消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍处于停滞状态，而高层ANC官员仍笼罩在种种丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的对手祖马，他支持ANC的新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，并在ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省，造成了重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经把拉马福萨和ANC逼入困境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这标志着拉马福萨的计划结束了……在选举失利的情况下，无法期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上的犹豫不决而受到批评，这使他与1980年代作为工会领导人的果断态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他建立共识的能力以及他在推动南非作为所谓“南方”的倡导者方面的作用，后者指的是发展中国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族罪案件，促使法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列对此强烈否认并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成就，但批评者表示，他提供的以应对南非最严峻挑战的新方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，集会上有数以万计的支持者聚集在索韦托的足球场。许多人在他还没有讲完话时离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称《全球大流行疾病条约》预计于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地抗击流行病的会谈将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个会员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病之前和期间增加合作，而新冠疫情期间的失败经验突显了这种必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原定本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在深层次分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一个平行协议，更新了现有具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例（IHR）》，新增了“流行病紧急状态”这一分类，涵盖最重大和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天取得的历史性决定体现了各国会员国共同保护自身人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过此次协议，我们采取行动对各国负责，并增强措施以在威胁到美国公民和国家安全之前阻止疫情暴发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些对全球健康规则的改动旨在提升世界各国对抗新冠大流行后新病原体的防御能力，新冠大流行导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争_after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此新闻包含第17段强烈词语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时，发表了既适用于他的法律斗争，也适用于政治斗争的信息：他准备迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件藏匿封口费而罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人列举了一连串对手和不满，语气愤慨、语无序伦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅伦切被“扭曲”、“恶魔”。他称他的竞选对手、民主党总统候选人乔·拜登为“历史上最差的美国总统”。他抨击作证反对他的证人、支持弹劾他的国会议员——以及重申他在竞选集会上的说法，指责非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面临的挑战视为超越个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其其他竞选演讲中常夹杂一些幽默，但此次演讲大部分氛围沉重。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸片。结束时，他没有回答问题，便与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开相机视野后，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人展开了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个两任总统候选人相互视为国家威胁的选举中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为新证据，证明他不适合就任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个迷茫、绝望而失败的唐纳德·特朗普对自己的私人事觉得意，并否认美国司法制度的真实性，让人不禁得出结论：这个人不能出任美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多视纽约判决为错判的特朗普支持者在周四为他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队称这是创纪录的单日捐款总额，来自共和党主导的筹款平台WinRed。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，但竞选组织方面试图保持筹款速度，通过向支持者发送一波带威胁意味的筹款短信，让筹款活动进入高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普的新闻发布会结束后的另一条短信如此叫嚣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在缺陷，指控本不应提出，曼哈顿陪审团受到民主党偏颇的影响，法官偏见——地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于某些共和党的谴责未迅速而强烈，特朗普的盟友和竞选助手则开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉卡维塔对一个在社交媒体平台X上发表声明支持陪审团裁决的全国大学生共和团成员进行嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像每个人都有一个，”拉卡维塔写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前马里兰州温和派共和党州长、参议员竞选人拉里·霍根进行了反击，霍根在判决前警告美国人不要“泼更多有毒党派政治的汽油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”拉卡维塔在X上回应说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键摇摆州与共和党选民交谈时，几位受访者表示，特朗普的判决让他在十一月的投票中构成的支持基础摇摆不定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的脱党可能导致他在与拜登的重赛中受损，特别是在多个关键摇摆州，特朗普的领先优势微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受记者采访的共和党人，声音与特朗普本人如出一辙，称这是场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“都是政治手段，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，他来自佐治亚州玛丽塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们能这样做，就能对任何人做到。没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦。路透社/ Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐行介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松乌克兰在俄境内使用美国武器的部分限制，这是两年来战争中的一个重要但微妙的进步。专家表示，这有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄境内目标过于危险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国之前对向基辅提供高阶武器的禁令不谋而合，这些禁令已经纷纷被打破，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，是为了针对哈尔科夫地区的战斗进行专门设计。美国官员表示，该规定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队，这些部队“正在攻击他们或准备攻击他们”，且这些攻击跨越边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家表示，这给了前线乌克兰士兵使用美国高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射增程制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举可以稳定前线，并可能在敌人还没固守之前，促使他们从哈尔科夫地区后撤，”位于基辅的乌克兰国家安全研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东北部顿巴斯关键战场抽调部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，并不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日的一次机密视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席奎因·布朗将军提出了要求，这些要求据称经过安全保障。一名不愿透露姓名的美国官员表示，苏利文、奥斯汀和布朗在此后为放松禁令提出了建议，并在5月15日向拜登提交了这份报告。这名官员称，拜登同意乌克兰可以利用俄罗斯土地位于安全位置的权宜之计进行反击。此后，拜登政府一直在商讨最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的一次路透社采访中公开呼吁合作伙伴采取类似行动，但当时他表示：“截至目前，这没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专门研究欧亚地区的前美国外交关系委员会高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止打击俄境内目标的规定，作为安全据点在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直把火炮部署在边境对面，”李说，“也可以在那里部署防空、电子战、指挥和控制系统，获得某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单凭这项决定可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定可能不会显著改变前线的移动，但如果俄罗斯继续进行跨境行动，这将变得更加困难，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北方向在哈派克夫地区产生足够的作战能力，”他说，“为此，他们需要剥夺东部战区的部队兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰对其使用武器，并在周二再次强调了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在克里米亚的一年中克里米亚战场局势不利之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准其对俄罗斯境内的纵深目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·坎西安现在是华盛顿战略与国际研究中心的分析师，他表示拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的彻底改变，但它是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会继续为下一步的行动进行游说：打击更广泛的打击目标——可能是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，而是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在同一天的布拉格发表讲话时拒绝说拜登政府是否会扩大对俄罗斯其他地区的打击政策，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续像现在一样，即根据需要适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈派克夫地区的导弹袭击后的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在乌克兰哈尔科夫以西的马拉·达尼略夫卡村的儿童和青少年运动骑术学校工作，该学校在俄罗斯对乌克兰的袭击中严重受损，2024年5月30日。路透社/沃尔坦·奥格里伦科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长 ihanexpect OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商继续遵守减少支出以抑制产量的承诺，这可能会使世界最大的石油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+方面进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命和技术创新及效率的突破，美国在非OPEC产油国中推动了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的近40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年进一步削减了石油供应，部分原因是为了补偿美国及其他非OPEC产油国不断增加的产量。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会考虑供应政策时，美国产量的增加继续推动非OPEC+石油产量的增长，但比2023年对OPEC+供应的压力要小一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应在2024年将增长约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情况相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测美国原油产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，且所有这些预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过OPEC+之外的石油生产国供应量增长约100万桶/日。该组织表示，这将意味着2024年OPEC+原油需求较2023年应增加约90万桶/日，该组织在5月的月度石油市场报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预测2024年全球需求增长将远低于110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，美国全年总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，而12月份的产量为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能在今年像去年那样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合同钻井商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管当前价格高位，但钻机数量没有进一步增加仍然是个意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司继续保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，以更好地适应平缓的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并将一些钻机重新部署至明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师表示：“美国有能力和机会在多年内以每日100万桶的速度增长，但目前没有意愿以如此高的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国上市的生产商近年来在增长方面的支出受到限制，投资者在过去几年过度投资可能导致了页岩油领域的发展迅猛但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加在一定程度上是由私人生产商推动的，其中一些现在正面临行业内的一波合并浪潮。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂，实现了更高效的多井同时产油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并潮，我预计当前的油价将继续支撑整体美国石油生产适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将持续进行。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB（SLB.N）等油田服务公司预计今年国际市场将推动更多增长，而非北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更侧重于资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体生产增长。瑞银称，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已习惯于应对接美国石油生产增长。”Giovanni Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古斯汀石油公司拥有并位于得克萨斯州索肯附近佩米延盆地的租赁区控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥古斯汀石油公司拥有并位于得克萨斯州索肯附近佩米延盆地的租赁区控制室中可以看到，2018年8月22日 美国 伊拉克通讯社/路透社/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提案，以交换释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他在面临选举年压力的情况下，希望能停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家举办的调解会谈试图安排以色列与哈马斯运动在加沙的停火，但谈判多次停滞，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提案是在以色列对拉法数周的军事行动后提出的，并且伴随着对总理贝尼amin内塔尼亚胡政府国内外新压力的增加，特别是在关押人质一事上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，前因是拜登透露了这项停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此建议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪的次日，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提案包含三个阶段，与之前提案不同之处在于停火将在双方通过所有阶段时继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期里，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，交换人质（包括老人和女性）以换取数百名巴勒斯坦囚犯释放。巴勒斯坦平民将重返加沙，每日将有600辆载着人道物资的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火协议也将持续”，总统指出，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内支持无限战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并会呼吁无限期继续战争。有些甚至在政府联合体内。他们已经明确表示，想占领加沙，不断战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。尽管面临各种压力，我仍敦促以色列领导层支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，美国历史上唯一一次在战争时期访问以色列的总统，一个刚刚派美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我恳请你们退一步想想，如果这时失去这个机会会有何后果。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新的建议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议。”该官员说，“这份协议再细致地谈判过了。现在摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为直接向以色列民众寻求支持的尝试。当地的12频道中断其晚间新闻节目，直播拜登的演讲。这位以色列审查机构此前已禁止刊登建议的详细内容，主播达尼·库姆拉罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该建议比以往的提议更为成功，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯进行任何大规模袭击或攻击或恐怖活动的能力显著降低，尽管还不是不可能。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，将可能促使以色列希望停止冲突，萨里说，还有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他能够创造出很多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议要求释放加沙的病重、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，以色列可以延长停火以允许更多人道物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中结束战争作为交换条件，并对拉法的南部加沙城进行了增兵而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解人其在现有攻势期间不会参与进一步谈判，但在以色列停止战争的情况下，其愿意达成一个完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与其他有加沙人质的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际上的强烈不满，但没有触及美国切断对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了炼狱般的折磨。”拜登周五表示，“我们目睹了拉法本周早些时候致命火灾的可怕画面，这是以色列袭击哈马斯后发生……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自去年10月7日哈马斯在南部以色列的袭击后，以色列对加沙的攻击已造成超过36280人死亡。根据以色列的统计，这一袭击造成大约1200人遇难。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，该建筑是伊斯坦利亚北部加沙条带以色列军事行动期间被摧毁的。路透社/马姆杜赫·伊沙&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台热潮兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将他们的代币锁定以换取奖励，这一复杂的机制引起分析师警告，表示这有可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益流行，是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格上涨，交易员寻找收益回报，加密货币市场的价格普遍上涨。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的中心在于总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。2月份，该公司从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的融资，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，他发明了重新质押，目的是扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;区块链&lt;/strong&gt;是一种数据库，涉及网络中许多计算机对拥有哪些加密货币进行检查和确认。为实现这一过程，加密货币 token 的所有者需允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去访问其 token 的权限，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户以新创建的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重新质押允许持有者将其新 token 重新质押给不同的基于区块链的应用程序和项目，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押有多高风险存在分歧，一些内部人士表示，该实践尚处于初期，尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新模式下的新 token 作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能存在基于少量底层资产无尽的借款循环。如果每个人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何东西都有抵押品作为抵押时，这都不理想，它增加了原先没有的新风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引人的因素在于收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%，但分析师表示，重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展，加密货币持有者投资一些实验性项目，希望在不售出其持有资产的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发。用户在此平台注册预期未来奖励或称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现阶段，EigenLayer向使用平台的人提供了其新创建的 token，参与者希望其名为“EIGEN”的 token 将在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长由用户寻求类似空投推动，称其为“非常、非常投机的‘免费钱’”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示(COIN.O)，“他们正处于一种先发制人的态度，(他们认为)他们会得到某些奖励，但他们不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于2022年创立，他是西雅图大学的前助理教授，并参与了首个由学生设计的微卫星项目的启动，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，在潜在质押者与需要质押 token 的应用程序之间建立联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新重新质押平台相继出现，通过EigenLayer为客户提供重新质押服务，并为重新质押的资产生成新的 token。这些 token 可以在其他地方使用，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的 token，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多以太币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Coinbase 的 Duong 表示，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的 token 用于加密借贷，可能会导致被迫清算并在市场下跌期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷，随着用作抵押的加密货币代币快速贬值，导致 Terra 和 LUNA 代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与重新质押的风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押而在借贷协议中，是借贷协议错误估价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球市值约2.5万亿美元的加密货币行业来说是非常小的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill指出，“目前，重新质押问题对传统金融市场构成的重大传染风险尚不存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融相连，重新质押也受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于标准渣打银行的加密部门 Zodia Custody 观察到机构对质押有显著兴趣，但首席风险官 Anoosh Arevshatian 认为重新质押过于冒险，难以建立资产去向及其奖励分配的“证据链”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; nomura 的加密部门 Laser Digital 联合 Kelp DAO 重新质押部分资金，Kelp DAO 在 4 月份的博客文章中表示，但 Laser Digital 没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行 Sygnum 表示，它为客户提供加密资产的质押服务，并预计“一个围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken in Paris, France, June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希恩巴乌姆 landslide 获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚玛赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，她将继承其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目，后者在贫民中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;苏亚玛&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速统计结果，她赢得了58.3%至60.7%的选票，这一得票率可能成为墨西哥民主史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在议会两院中获得三分之二的超多数席位，这将允许该联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥契特尔·加维斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了自己的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去200年共和国的第一次，我将成为墨西哥的第一位女性总统，”苏亚玛在欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛的胜利对墨西哥来说是一个重要步骤，这是一个以其macho文化著称且拥有世界第二大罗马天主教徒人口的国家，这里的传统价值观和角色在过去多年来一直在推动社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛是美国、墨西哥或加拿大第一次赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天会投出一张女性的票，”87岁的埃德丽玛·蒙蒂尔说，她是墨西哥最小的州特拉斯卡拉州的一名苏亚玛的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去我们甚至无法投票，或者当可以投票时，也是按照你丈夫告诉你的票来投，感谢上帝，这种情况发生了改变，我得以亲历这一切。”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对复杂的道路，苏亚玛必须平衡增加公众福利政策的承诺，同时还要应对巨额预算赤字和经济增长低下的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将会负责任地理财，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但由于选举中发生了38名候选人遇害的情况，这还加强了重大的安全问题。许多分析师指出，犯罪组织在洛佩斯奥夫拉多尔任期内扩大并加深了他们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因蓬佩洛斯塔州的选区杀戮而蒙上阴影，洛佩斯奥夫拉多尔任期内，谋杀案人数超过185,000人，这是墨西哥现代史上任何一届政府的最高纪录，尽管谋杀率已逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不究方面进行一场决定性的投资，否则苏亚玛很难取得整体安全状况的重大改善，”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕瑞希·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，在初步结果中成为该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一将是与美国进行艰难的谈判，以解决数以万计在美国的移民穿越墨西哥的流动问题，以及禁毒合作，特别是在美国芬太尼危机肆虐的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，在11月总统大选如果唐纳德·特朗普胜出的情况下，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对来自墨西哥的中国汽车征收100%的关税，并表示他会调集特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商搬迁的挑战，这是近岸外包趋势的一部分，其中公司正在将供应链更靠近他们的主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛还将不得不解决国家石油巨头佩米克斯的情况，该企业连续二十年生产下降，债务堆积如山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无止境地投入而让公司永远不利可图，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。“他们必须重新思考佩米克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔提高了最低工资，减少了贫困，维持了比索的稳定和低失业率，这些成就使他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛承诺扩大福利计划，但在墨西哥面临较大赤字的背景下，这将不再是轻而易举的事，央行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在整个竞选中形影不离，试图将投票塑造成对他政纲的支持公投。苏亚玛拒绝了反对派声称她将成为洛佩斯奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺将继续执行许多他的政策，这包括有助于墨西哥最穷居民的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，苏亚玛感谢洛佩斯奥夫拉多尔，称他是“一位独树一帜的人，他已把我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为，这种批评表明人们怀疑性别是否会影响苏亚玛的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她将做出自己的决定，我想这与她是女性有很大的关系，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="苏亚玛赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;克莱尔苏亚玛，执政MORENA党的总统候选人，在宣布赢得大选后的讲话中反应激烈，墨西哥城，墨西哥6月3日。路透社/茹蕾卡·库尔哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="苏亚玛赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;克莱尔苏亚玛，执政MORENA党的总统候选人，在宣布赢得大选后的讲话中挥舞着袖标，墨西哥城，墨西哥6月3日 2024。路透社/茹蕾卡·库尔哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;人们在墨西哥城市中心的市政广场举起“总统苏亚玛”横幅，庆祝执政MORENA党宣称苏亚玛赢得大选，2024年6月2日。路透社/梅哈·埃利佩&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;反对派总统候选人奥契特尔·加维斯在投票后发表讲话，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/克特斯利-尼基特哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选民在选举日关闭投票站，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;人们在选举日在瓜尔卡萨鲁兹投票，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚赫尔·塞巴尔多&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，楚阿卡坦镇。路透社/盖布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;人们在选举日在墨西哥城投票站前排队投票，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;反对派总统候选人奥契特尔·加维斯在选举日在墨西哥城投票站外拍照，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选民在选举日在圣巴托洛梅库亚兰纳投票站准备投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，鲁罗马奇市。路透社/盖布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;人们在比丰德拉投票站投票，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选民在圣何塞拉里尼亚扎拉尔投票站投票，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库尔哈&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安昌亚拉。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，科马丘恩。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅库亚兰纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>