<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 18:36:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，本月早些时候，皮克顿在一家最高安全级别监狱受到其他囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区养猪场杀害毒贩和卖淫女，并残害其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名妇女而被定罪，这些妇女的部分遗体在其位于温哥华东城区附近的破旧房产中被发现。政府检察官在量刑后撤回了他对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日于魁北克州监狱受到袭击后去世。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省内多个社区乃至全国都造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名从温哥华低收入、毒品泛滥的东端地区失踪的女性中的一部分。自2002年初皮克顿被捕以来，他们的命运已困扰了超过十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场位于距市中心约25公里的波特科奎拉姆，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿的书籍在亚马逊上架仅数小时后就被下架。在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除了此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于其位于波特科奎拉姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，拍摄于其位于波特科奎拉姆的家中。 REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织宣布，旨在达成一个更为有效的全球抗疫协议的谈判将于2025年或更早之前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年里一直在就一项增加疫前及疫情期间协作的协议进行谈判。这一协议旨在提升合作力度，弥补新冠疫情期间出现的各种失误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备工作的分歧，谈判已被延后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国最终达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR），其中包括新增的“全球性公共卫生紧急情况”类别，用于描述最严重的全球性健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同寻求保护其人民及全世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在一份声明中指出：“通过这一协议，我们采取步骤监督国家遵守规定，并强化措施以防止疫情爆发威胁美国及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据表明，这些全球卫生规则的更改旨在加强世界对新冠病毒之后新出现病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民党（ANC）史上最差选举结果后，实力大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三选举结果显示，约71%的选区计票数据显示，ANC的得票率不到42%，这比2019年上次选举的57.5%大幅下降，而且这是自结束种族隔离制度以来首次未能获得足够多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味著，曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动组织，将不得不与其他政党结成联盟或达成某种形式的协议，来统治国家。这可能需要作出政策让步，或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼企业家拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员已支持他留任，分析家认为也没有一个明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置，”开普敦大学政治教授安东尼·伯勒尔说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在这次选举中是主要政治家中声望最高的，而ANC内部的派系争斗可能会使任何反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全体初步结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统的命运曾因一起财务丑闻悬而未决，2022年一份报告称，他可能在农场中发现的隐匿于家具中的现金一案中涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认该丑闻，称其为“Farmgate”，并随后在当年赢得了新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC面对的最大考验，原因是选民对高失业率、犯罪以及电力供应中断等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并恢复经济，当时他的前任，流行政治运动领导人雅各布·祖玛，由于长达九年的丑闻和经济衰退已身陷困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后的最初一阵欢呼很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，顶级ANC官员仍卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖玛，他支持新党团姆基万托·威齐韦（uMkhonto we Sizwe），后者超出预期，并在ANC的支持中造成了重大影响，特别是在祖玛的家乡省份夸祖鲁纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨项目的终结……选举失利，一切都不能保持常态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革上显得迟疑不决，以避免加剧党内的裂痕，这与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建能力，并称他为南非树立了一个“全球南方”冠军的形象，这也是指低收入和中等收入国家的一个简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，在呼吁公平分配疫苗方面发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出针对以色列的种族灭绝案，国际法院当月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列对此极力否认，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年取得的成就，但批评家认为他对南非最严峻的挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺在一片数万名支持者的簇拥下，“做得更好”。然而，许多人在他演讲还未结束时便散场离去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/欧帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一番既适用于其法律斗争又适用于政治斗争的言论。他明确表示自己已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新泽西州陪审团在一整天的审议后，认定特朗普对伪造文件以掩盖向一名成人电影明星支付封口费的行为共涉及34项罪名，特朗普在当天的新闻发布会上列举了其诸多对手及其不满之列，语气愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将审理其案件的法官胡安·梅尔chan斥为“歪曲事实者”和“恶魔”，称其民主党竞争对手乔·拜登是最糟糕的总统。他猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的议员，以及称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选事业捐款，将自己面临的挑战放大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说道，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次新闻发布会上，特朗普的讲话中夹杂着些许幽默，但整体显得阴郁。他仅使用了一张小页的笔记。发布会结束后，他未回答任何问题，并带着儿子埃里克·特朗普迅速离开讲坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何人指出特朗普犯罪的行为展开了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要竞争者均描绘对方是对国家的重大威胁的大选中，拜登阵营认为特朗普的言论进一步证明他不胜任总统职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在这场充满迷茫、绝望和失败感的演讲中对自己的怨愤进行宣泄，并对美国司法制度说谎，观看的人都能得出一个明显结论：此人无法成为美国下一任总统。”拜登竞选团队的通讯主管米歇尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的裁决是冤案——周四向他的竞选捐款3480万美元，特朗普团队称这是他的单日最高纪录。该数额是在共和党数字筹款平台WinRed上创下的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总体筹款额落后于拜登，但特朗普竞选团队希望在周五保持这一趋势，发布了一系列令人担忧的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一则短信如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不投降！”特朗普在新闻发布会之后的另一则短信中如此宣示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及组织都非常支持特朗普，称此次审判存在缺陷，指控不应提出，陪审团来自民主党控制的曼哈顿并且犯有偏见，而当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些谴责速度或力度不够的共和党官员，特朗普的盟友和竞选助手展开了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉西瓦蒂嘲讽了一个社交媒体平台X上的全国性共和党组织的帖子，该组织表示陪审团的判决应受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像人们身上的屁眼，每个人都有一个……”拉西瓦蒂在X平台上发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还攻击了马里兰州前共和党州长拉里·霍根，在X平台上回复道：“你刚刚结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;采访中，宾夕法尼亚州和乔治亚州的共和党选民表示，特朗普的定罪让他们重新考虑自己对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种倒戈可能会在纪念馆投中多州摇摆选民的重选中伤害特朗普，考虑到他在多个摇摆州的选民领先优势甚微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人相仿，认为此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治性的，仅仅为了削弱他，使他尽可能地留在竞选讲台之外。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦基德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普在一整天的刑事审判后参加新闻发布会，其指控其伪造商业记录以掩盖2016年向成人电影明星风暴·丹尼尔斯支付封口费的行为，于2024年5月31日在纽约市特朗普大厦。路透社/布伦丹·麦基德（文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在两年战争中迈出的虽小但意义重大的一步。专家认为这一举动可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨界进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在过大的风险，担心可能引发与武装核国家俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国此前对向基辅提供更高端武器的限制相契合，这些限制也在逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM導╃彈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周四开始生效，目的是支持哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界对面进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰士兵提供了使用美国提供的高度机动火箭炮系统(HIMARS)和引导多管火箭炮系统(GMLRS)导弹等武器打击俄罗斯军队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区稳固阵地之前将其驱逐，”乌克兰国立战略研究所研究助理米科拉·比利斯基表示，乌克兰国立战略研究所是一家官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在顿巴斯东部关键作战前线调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将面临被动局面，必须重新考虑其在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在做出这一决定的过程中，早在数周前就已经开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名匿名美国官员透露，在5月13日的机密视频会议上，乌克兰国家安全局局长杰克·苏利文、国防部长莱昂·埃斯珀和联合参谋长主席科·布郎将军讨论了乌克兰在哈尔科夫地区使用美国武器跨边界的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、埃斯珀和布郎提出了放松限制的建议，苏利文于5月15日将这一建议提交给拜登，拜登同意允许乌克兰在俄罗斯领土上打击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次路透社采访中公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一步骤，但当时表示：“迄今为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究学院欧亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄罗斯境内目标进行打击的禁令，为自己从哈尔科夫地区发动攻击提供安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境只有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以让炮兵阵地直接存在于边境对面，可以保留防空系统、电子战系统、指挥与控制中心，”利说道，“它可能获得了一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但利和其他专家表示，这一决定本身在短期内可能不会改变前线的格局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会改变前线的大量移动，如果有任何改变的话。但它会让俄罗斯继续跨边界的这种作战行动变得更加困难，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯未能调集足够的部队对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向施加足够的战斗能力来对哈尔科夫构成威胁。”他说道，“要这么做，它必须在东部作战区域削减部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发动攻击，并在周二再次提到了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其使用美国武器的能力，因为在过去的一年中，俄罗斯已经在战场占据了主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，他呼吁获得美国对深入俄罗斯领土内目标进行打击的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中心战略与国际问题研究智库的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的这一举措仅仅是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一种激进的政策变化。但这是一步棋，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和拜登政府的官员将进一步要求下一步：打击更广泛的靶标——可能不是直接威胁哈尔科夫的靶标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的演讲中没有提及拜登政府是否可以扩大政策以允许在俄罗斯境内其他地点进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续进行必要的调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在俄罗斯对乌克兰的攻击中，位于乌克兰哈尔科夫附近的村庄马拉达尼列夫卡，该儿童和青少年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重破坏。路透社/凡杰林·奥格里内科/资料照片 2024年5月30日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并敦促巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）同意新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始新的日子了，" 拜登在发言中表示，他面临选举年结束加沙冲突的压力，而加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调解的停火谈判在加沙战争中多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法数周的军事行动，以及对内和对外对内 Gaza 祸害和人质继续被囚禁的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，拜登公布了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪一天之后，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，不同于以往的提议，停火协议将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，人质，包括老年人和妇女，将被交换以释放数以百计的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，拜登表示，每天将有600辆卡车运入加沙提供人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条件进行谈判。“停火将持续进行，只要谈判继续，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人并不赞同这个计划，并要求战争无限期持续。他们甚至在政府联盟中，已经明确表示他们希望占领加沙，继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导层即使面对一切压力，也要支持这个协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国总统，对以色列终身承诺的人，作为唯一一个在战争期间前往以色列的美国总统，作为一名在伊朗袭击时下令美国部队直接保卫以色列的总统，我恳请你们退一步思考，如果你错过这一刻会发生什么，”他说，“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出新的提议，是因为在战场上的近期进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了危机结束的道路图。这是一份详尽的四页半协议，”该官员说，“这份协议经过精心谈判，内容上真正是解决问题的终局方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员还表示，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体形容拜登周五的讲话是戏剧性的，并将其视为直接向以色列公众呼吁的尝试。第12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。以色列审查员之前已经禁止刊载该提议的细节，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯顿大学历史与公共事务教授杰里米·萨里表示，与以往相比，这一提议的成功几率更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发起任何严肃袭击或攻击或恐怖活动对以色列的可能性不大，但远低于之前，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经“转向反对”以色列，萨里表示，这可能会鼓励以色列人希望结束冲突，同时也有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议要求在加沙释放生病、年老和受伤的人质，作为为期六周停火的交换，停火可以延长，以允许更多援助送到封锁中的人口中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝同意将永久结束战争作为谈判的一部分，提议未能达成一致，以色列还加剧了对南部加沙拉法市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在当前的持续进攻期间将不会继续谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一份全面协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯在加沙扣为人质的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据不具名的美国官员称，周日以色列对拉法的空袭导致45人死亡，引起了国际舆论的愤怒，但这一行动并未触及美国划出的将停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示，“我们看到了本周在拉法的一场致命火灾的可怕画面，紧随以军针对哈马斯的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应10月7日哈马斯对南部以色列袭击时攻击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;   
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部拉法受损建筑的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井平台运营商坚持减支承诺，限制产量增长，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在很大程度上驱动了过去十年来非OPEC产油国的原油供应增长，这得益于页岩革命和技术创新带来的产出提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和OPEC+联盟成员国去年进一步减产，部分原因是为弥补美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总计减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许该集团将部分减产措施延续至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日会议中，OPEC+将讨论供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+产量上升，但这种威胁较2023年小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计，美国原油供应将今年增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增长64万桶/日。三位是最受关注的预测者，均远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。OPEC+在5月的月度&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;《石油市场报告》中称，这意味着2024年OPEC+原油需求量将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长110万桶/日，且OPEC原油需求变化不大。&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。四月份产量在约1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析人士表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在80美元/桶左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了极为保守和自律的态度，”服务合同钻井商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“值得注意的是，钻机数量没有上升更多，这与当前的价格水平形成了对比。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，推迟其钻机的升级以适应较为平坦的钻井增长。该公司计划年底运营12个钻机，并在来年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量降至496台，比上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这一速度扩张，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为前所未有的支出推动了狂飙突进的增长但限制了页岩领域回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来多次超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些已被投入整合浪潮，提升了钻井效率，通过更长的钻井和处理技术同时从多个井中产出石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然近期的整合浪潮继续，但可以预期当前的油价将继续支持美国总体原油产量的适度增长，持续改进钻井和完成效率将持续。”德州标准石油公司（Texas Standard Oil）总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt; SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更加强调资本纪律，从而产生了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量增长。美国能源信息署在三月份指出，2024年OPEC+的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一口钻井平台的操作楼层从奥古斯丁石油公司拥有产权的Permian盆地Wiilex租约的控制室俯瞰” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一口钻井平台的操作楼层从奥古斯丁石油公司拥有产权的Permian盆地Wiilex租约的控制室俯瞰，美国德克萨斯州，2018年8月22日。照片：路透/尼克·奥夫肖尔/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt; 《石油市场报告》：指OPEC的月度报告，分析石油市场供应和需求情况。&lt;br&gt;
&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt; 国际能源署：指国际能源署，一家政府间组织，致力于促进能源的可持续利用。&lt;br&gt;
&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt; SLB（SLB.N）：指SLB公司，全球领先的油气田服务公司。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再staking”平台兴盛　交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这是一种复杂的方案，分析人士警告称，该方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;代称“重质押”的日益盛行是加密货币市场冒险行为的最新迹象，在市场高涨和交易员寻找收益的推动下，这种行为越来越普遍。当前市值最大、名为比特币的加密货币接近历史高点，市值第二大的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。今年2月，该公司从美国风险投资公司Alameda Research（Andreessen Horowitz加密基金）筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台——而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了“重质押”，这是对传统加密货币实践“质押”的扩展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证并确认谁拥有哪种加密货币。为完成这一过程，加密货币持有者，如以太坊持有者，可以允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去即时访问其代币的能力，但会在这一过程中获得收益补偿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其已质押代币的新加密货币。重质押使代币持有者能够再次将这些新代币质押到不同的基于区块链的应用程序中，希望通过更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为当前这项实践尚处于初级阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果新代表重质押代币的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量底层资产的借贷循环。他们认为，如果每个人都试图同时退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押品都不是理想的状态，它引入了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对投资者而言，收益颇具吸引力：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一部分，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性项目，希望能够不卖空自己的资产就能获取高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为相关机制尚未开发。用户加入平台是为了期望未来的奖励，或获得其他赠予的代币，称为“空投”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户分发其自己创建的新代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来能有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“EIGEN”的创设者Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投推动的，他称“这是非常、非常投机的，就像免费的钱一样。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常具有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在正在预判性地这样做，期望会获得某种奖励，但他们不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的副教授，并参与了一个团队，该项目首次推出了学生设计的微型卫星，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场，将想进行质押的用户与需要抵押代币的应用程序连接。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供代币重质押服务并生成新代币以代表这些重质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款抵押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多与加密货币相关的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会在市场下跌期间造成强制清仓和更多的波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷的影响，当用于质押的加密货币迅速失去价值时，市场的崩盘更加严重，这与Terra和Luna代币崩盘有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险隔离开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的现金流不及全球2.5万亿美元加密货币总资产的很小一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币市场的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融相连，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重质押迈得太远，因为难以建立资产流向以及收益分配的“纸质记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分基金进行重质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押服务，并预期“围绕重质押将出现一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="区块链上比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;区块链上比特币的示意图，照片于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="区块链上以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的示意图，照片于2023年6月16日拍摄。路透社/Dado Ruvic/插图//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥塞恩玛乌赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔杜·希恩baum以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女总统，接过了她导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的遗产项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫民中的高人气帮助希恩baum赢得了这一胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩baum&lt;/a&gt;是一位气候科学家，也是墨西哥城前市长，在墨西哥选举机构进行的快速计票中赢得58.3%至60.7%的选票，这将创下墨西哥民主历史上的最高选票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在两院中有可能获得三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认败选，她获得26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女总统的时刻，这是共和国200年历史上第一次。”希恩baum对支持者说，受到热烈的欢呼声回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum的胜利对于墨西哥来说是一次重大进步，这个国家以奇特文化著称，拥有全球第二大天主教人口。长期以来，宗教传统和角色限制了女性的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum是美国、墨西哥或加拿大首位赢得全民选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会为一位女性投票。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔支持者说，她是墨西哥最小的州塔拉哈斯提的支持者，“以前甚至不能投票，而当你能投票时，必须按照丈夫的指示投票。感谢上帝一切都改变了，我现在能够经历这些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum面临着复杂的前行之路。她需要平衡增加民粹福利政策的承诺，同时要处理巨额预算赤字和低经济增长率的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum在初步结果公布后告诉支持者，她的政府将是财政负责的，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节有限。此次选举是墨西哥历史上最暴力的一次，有38名候选人被谋杀，许多分析师认为墨西哥犯罪组织在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选举办公室发生两起死亡事件而被破坏。洛佩斯·奥夫拉多尔执政期间，被谋杀的人数超过18.5万，超过任何其他墨西哥现代政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察效率和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则希恩baum可能会难以实现总体安全水平的重大改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰内里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA赢得了墨西哥城市长竞选，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是在美国就巨大的中美洲移民流向以及在芬太尼危机期间的合作方面进行艰难的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，希恩baum的谈判将会更加困难，因为特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并声称将动员特别部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商搬迁，这是近岸外包趋势的一部分，公司正将其供应链移向主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum还将不得不思考如何应对佩梅克斯（Pemex），这家国有石油巨头已经连续20年产量下降，背负沉重债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这笔公共资金用之不竭不可能是解决办法，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示，“他们需要重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期间将最低工资提高了一倍，减轻了贫困，促使比索升值，并保持了较低的失业率，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum承诺扩大福利项目，但墨西哥正朝着大幅赤字方向发展，预计2025年中央银行预期的低速经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相对轻松的话题是希恩baum是否会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡。她否认了反对党提出的她将是洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的指控，虽然同时誓言继续实施许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩baum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是一位“具有独特魅力的人，他使我们的国家变得更好”。政治分析家维里·里奥斯表示，批评希恩baum是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡背后的原因是性别问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是，人们不相信她会做出自己的决定，我认为这与她为女性的身份有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA党的总统候选人希恩baum在赢得选举后向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥6月3日。新华社/鲁本斯·卡奥哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA党的总统候选人希恩baum在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥6月3日2024。新华社/鲁本斯·卡奥哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们举着‘总统希恩baum’的横幅，在墨西哥城市中心钟楼广场庆祝执政党MORENA宣布希恩baum为总统选举的获胜者，墨西哥6月2日2024。新华社/埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日2024。新华社/贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯在投票结束时向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥6月2日2024。新华社/内奇特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选站工作人员在大选选举日关闭投票站，墨西哥圣克鲁斯·焦霍科坦，墨西哥6月2日2024。新华社/路易斯·路易斯·帕拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在大选选举日前往投票站投票，墨西哥维拉克鲁斯，墨西哥6月2日2024。新华社/亚希尔·塞巴尔罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日2024年6月2日，锡那卡坦，墨西哥。新华社/加布里埃尔·桑纳比拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在大选选举日前往投票站投票，墨西哥城，墨西哥，6月2日2024。新华社/曼内捷尼尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯在大选选举日前往投票站时拍摄照片，墨西哥城，墨西哥6月2日2024。新华社/卢西·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选站工作人员在大选选举日准备，墨西哥圣巴托洛梅·夸亚拉纳，墨西哥6月2日2024。新华社/路易斯·路易斯·帕拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日2024年6月2日，科哈奇，恰古阿哈州，墨西哥。新华社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在大选选举日前往投票站投票，墨西哥城，墨西哥，6月2日2024。新华社/曼内捷尼尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;旅客在萨比托·朱阿雷斯国际机场举行的投票站投票，墨西哥城，墨西哥6月2日2024。新华社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在大选选举日前往投票站投票，墨西哥圣安德烈斯·拉拉兰沙拉，墨西哥6月2日2024。新华社/雅柯布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。新华社/鲁尔坎哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，墨西哥。新华社/曼内捷尼尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日2024年6月2日，圣胡安·柤玛拉，墨西哥。新华社/杜安拿比拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在大选选举日前往投票站，墨西哥科马丘恩，墨西哥6月2日2024。新华社/释亚厄亚思&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。新华社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯的选民们在投票站外举牌等候选举开始，墨西哥城，墨西哥6月2日2024。新华社/卢西·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们身穿支持反对党总统候选人索契特尔·加尔韦斯的标语，等候投票站开站，墨西哥城，墨西哥6月2日2024。新华社/内奇特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选站工作人员在大选选举日准备，墨西哥圣巴托洛梅·夸亚拉纳，墨西哥6月2日2024。新华社/路易斯·路易斯·帕拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民们在大选选举日聚集在投票站附近，墨西哥城，墨西哥6月2日2024。新华社/卢西·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日2024年5月31日，墨西哥城，墨西哥。新华社/贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日2024年5月31日，选民们在选前在墨西哥市区走动，墨西哥城，墨西哥。新华社/贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日2024年6月1日，墨西哥城，墨西哥。新华社/贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>