<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 18:48:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最著名的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪农场屠杀吸毒者和妓女及其尸体被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀害了六名妇女，这些妇女的部分遗体在温哥华附近一处破败的地产上被发现。政府检方在对他判处终身监禁后，撤销了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭受袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们表示：“我们意识到了这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区的影响是毁灭性的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名妇女，在超过十年的时间里，她们从温哥华市中心贫困的毒品泛滥地区神秘失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——位于温哥华市区以东约25公里的波特库克兰——有33名妇女的遗体或DNA被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的书籍在亚马逊上架仅几小时后即被下架。当时据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中称自己无罪，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊删除该书并公开致歉，向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在纽波特姆斯特开始时的电视图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于2007年出现在其波特库克兰家园的这张未注明日期的电视图片。图片：路透社/环球电视台/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举表现疲弱而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党经历自种族隔离结束以来最差选举结果之后，实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这远远低于四年前在2019年选举中获得的57.5%。这是ANC自30年前以来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判联合执政的协定，或者寻找其他形式的合作方式。ANC可能不得不作出政策让步，或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但是ANC的一位高层官员支持他继续留任。分析人士指出，目前没有明显的人选能接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;没有明显能够接替拉马福萨的统一候选人，&amp;rdquo; 一位南部非洲坦博大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近一项民调显示，拉马福萨在众多政界人士中获得的首肯率最高。在ANC内部派系之间的争斗可能会使任何反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在公布正式初步结果的周日发表相关评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因一份调查报告发现他可能在2022年因家具中藏有现金可能存在不当行为问题而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他就任后否认了“农场门”事件中他有过失，赢回了当年秋天的ANC五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举是ANC迄今为止面临的最严峻考验之一，因选民对高失业率、犯罪活动和令人窒息的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年晚些时候，拉马福萨以改善党派形象并重新启动经济为承诺当选ANC领导人。他的前任前总统雅各布·祖玛在其任内因贪腐丑闻和经济衰退而声名狼藉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自他2018年成为国家元首以来，最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍未复苏，高级ANC官员仍处于丑闻的漩涡中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中造成决定性打击的是他的政敌祖玛，他支持了新党“姆科宁瓦塞兹维西”，该党出人意料的表现对ANC的支持率造成了严重影响，尤其是在祖玛家乡夸祖卢纳塔尔省份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;雅各布·祖玛在夸祖卢纳塔尔省击溃了拉马福萨和ANC。他知道ANC在那里很脆弱，&amp;rdquo; 政治分析师拉尔夫·马特赫贾说道。“这是拉马福萨项目结束的时候了……失去选举意味着一切将无法恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得消极处理，以避免加剧党内的裂痕而受到批评。这种情况与他在20世纪80年代作为工会领袖时果断行动形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建立共识的能力，并赞誉他在促进南非作为所谓的“全球南方”倡导者的角色，这是一些低收入和中等收入国家的统称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最引人瞩目的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族案。本月，法院裁定以色列必须停止其对加沙城拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了ANC在过去30年取得的成就，但却被批评者批评为未能提出新的解决方案以应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”。集会上，成千上万的支持者聚集在索韦托足球场内，许多人抗议未完成他演讲就撤离。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。鲁道夫社/Oupa克索西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这可能是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"战争该停止了，该迎来和平重建的新阶段了，”拜登说，他是今年的大选压力迫使他解决持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国正在推动的以色列与哈马斯停火谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方导致缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列对拉法尔连续几周的军事行动之后提出的，国内外对内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件和人质状况持续紧张施加新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人唐纳德·特朗普前一天因涉及谋罪34项指控而被宣判有罪，突显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，区别于先前的提议，因为只有在各方通过所有三个阶段后停火才会持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，人质（包括老人和妇女）将被交换给数以百计的巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天有600辆人道主义援助车辆进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条款进行谈判。“只要谈判继续，停火也将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登说，这一提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些支持“无限战争”的人们改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划。他们将要求战争继续下去。一些人甚至在政府执政联盟中，他们已经明确表示了这一点：他们想占领加沙，继续战斗数年，这些人都不在意人质。但我会敦促以色列的领导层即使面对压力，也要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接防卫以色列免受伊朗攻击的人，我想请大家向前看，想想如果错过这一刻，会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列之所以能够提出新的提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机终结的道路。它是一个详细的四页半协议，已经进行了细致的协商，现在摆在桌面上的实际上是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据这位官员透露，每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体形容，拜登周五的讲话是震撼性的，是试图直接面向以色列民众的尝试。领先频道12中断了晚间新闻转播，直播拜登的讲话。以色列审查员此前已禁止发布该提议的细节，相关人员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有分析指出，这项提议的成功几率比以前的提议更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性不足，但低于之前，”德克萨斯州大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，全球公众舆论正在“反对”以色列，这可以促使以色列人希望停止冲突，并结合拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国的总统全力支持某件事时，他可以创造巨大的激励机制，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议要求，将释放加沙的病弱、年老和伤残的人质作为交换，换取为期6周的停火，该停火可以延长，以允许更多人道主义援助进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提议在本月早些时候坍塌，以色列拒绝同意哈马斯要求的作为谈判一部分的永久性停火，以色列对拉法地区的哈马斯阵地发起炮击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解者其不会在持续的军事行动期间参与更多的谈判，并准备好达成包括人质和战俘交换在内的“完整协议”，前提是以色列停止这场战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府官员透露，美国总统国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括17个有由哈马斯囚禁国民的国家在内的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但尚未触及美国不切断向以色列军援红线的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了地狱般的磨难，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾后拍摄的恐怖照片，这是以色列打击哈马斯行动的一部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对该加沙地区发动军事行动以来，超过36,280人在加沙丧生，其中约1,200人为10月7日哈马斯在南部以色列发动的袭击所致，根据以色列方面的数据。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国对持续两年的俄乌战争的又一步深入介入，专家认为这有助于遏制俄罗斯跨边境对哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。该政府担心，大规模的乌克兰进攻可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定正好符合其他美国对基辅的限制，也逐渐被取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四开始生效，仅适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美方提供的武器反击从边界对面攻击或准备攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射高精确制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯士兵在哈尔科夫地区扎营前将其推回，”乌克兰国家安全研究院的研究员米科拉·比列斯科夫说。该机构是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆说，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区重要战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，不得不重新考虑他们在哈尔科夫攻势中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府作出这一决定的过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰方面在5月13日的白宫安全会议中，通过机密视频会议向国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长莱昂·埃斯珀和联合参谋长联席会议主席科·布鲁姆提出了使用美方武器跨越边界的要求，美国官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、埃斯珀和布鲁姆形成了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。拜登表示乌克兰应该能够在俄罗斯领土上安全反击打击他们的俄罗斯部队，美国官员如此表示。此后，拜登政府一直在制定相关决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴们采取这样的步骤，并表示：“到目前为止，还没有积极的举措。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗伯特·李是欧洲事务研究项目高级研究员，他表示，俄罗斯正利用拜登禁止打击俄罗斯领土内部的限制，为其在哈尔科夫地区发动的袭击寻求安全地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮摆放在边界对面，保持空中防卫、电子战、作战指挥机构，”李说。“这可能给他们一点点安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅凭这一决定，前线战线短期内不会有太多变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不大可能显著改变前线的态势，但如果能增加俄罗斯继续跨边界的这种作战行动的难度，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫展开大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说。“为此，他们需要在东部战区暴露更多部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内在俄罗斯其他地区扩大其使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上占据了主导地位的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策调整不到一天的时间，泽连斯基在接受《卫报》采访时称，要求美国批准其打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·坎切安现在是位于华盛顿的战略与国际问题研究中心思想库研究员，表示拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变，但这是一步，”坎切安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政官员将要求迈出下一步：打击更大范围的目标——或许是在不对哈尔科夫造成直接威胁的俄罗斯地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时被问及拜登政府是否可以扩大政策允许的打击范围，他没有明确表示，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前发展，我们将继续我们一直在做的事情，即灵活适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈科夫的现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在因俄罗斯导弹袭击严重受损的儿童和青年体育骑马学校现场工作，位于哈科夫市郊的马拉达尼列夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥格里内科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈言辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一番符合他法律和政治斗争的言论：他准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团认定特朗普因修改文件以掩饰支付成人电影女郎封口费而被判34项罪名后的一天，共和党总统候选人情绪激动地列出了一系列对手和不满，言语狂热而杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚是“歪曲公理”、“魔鬼”。他形容民主党的竞争对手乔·拜登是“历史上最差的总统”。他还抨击了作证反对他的人、投票弹劾他的人以及他所说的非法涌入国家的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选活动捐款，将面临的挑战与个人的挑战区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他以往的演讲相比较，这次演讲大部分以严肃为主。新闻发布会上，特朗普只参考了一小页演讲稿。结束时，他没有回答问题并迅速离开讲台，身旁是儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有媒体镜头的情况下，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者也猛烈抨击司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方是对美国的威胁的竞选活动中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，作为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望和落败的唐纳德·特朗普抱怨自己的个人怨气，并且在 Americansh、错误地宣称美国司法制度，这让任何观看的人都会产生一个明确的结论：这个男人绝对不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的新闻主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些认为纽约裁决是司法不公的支持者在周四向特朗普竞选活动捐款超过3480万美元，特朗普团队表示。这是一天内的最高纪录，由共和党人使用的WinRed平台处理数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该竞选活动在总筹资方面落后于拜登，试图维持这一势头，向支持者发送一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息这样大声宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有瑕疵，指控本不应提出，陪审团阵容受到民主党人主导的哥谭市的影响，法官有着偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速和激烈时，特朗普的支持者和竞选顾问便开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位共和党的联合竞选经理克里什·拉基维塔对一个在社交媒体平台X上发布的全国性共和党组织的帖子进行了嘲讽，该组织声称陪审团的裁决应当被尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，每个人都有…”拉基维塔发布了一条信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州的一位温和派前共和党州长劳里·霍根进行了攻击，霍根在裁决前警告美国民众“不要因为党派造就的更毒害的党派之争而向那一团火中添加燃料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚好结束了你的竞选活动，”拉基维塔在X平台上回复霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些战场州对共和党选民进行的访谈中，几位受访者表示，特朗普的有罪判决让他们在11月的投票时重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些弃权会对他与拜登的再次对决造成损害，特别是在特朗普在多个摇摆州的支持率微弱的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数接受访谈的共和党人听起来与特朗普几乎没有什么不同，他们称审判为一出骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治事件，目的是伤害他，尽可能地让他远离竞选宣传线路。”来自佐治亚州玛丽埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做。绝对没人能保证自己的安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKQNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦坎德里斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，于纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普于纽约市特朗普大厦门口参加新闻发布会，这是他在2016年因伪造商业文件以掩饰支付成人电影女郎胡丝蒂·戴niels的封口费而被判有罪后的新闻发布会。美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦坎德里斯/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持小幅增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业继续遵守减缓增产开支的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年增速放缓，这可能有助于缓解OPEC+组织本周在会议上进一步削减供给的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国引领了非OPEC产油国的全球原油供给增长，得益于页岩革命以及新兴技术和生产效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超过预期，同比增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友通过深化减产措施，在一定程度上弥补了美国及其他非OPEC产油国产量的增加。截至目前，OPEC+的总量削减措施达586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在探讨一项复杂的减产协议，将允许部分减产措施延续到2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末会议考虑供给政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产出增长，但相较于2023年，这一威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应将今年增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国增产幅度将超过64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预测2024年全球需求增长率将达到220万桶/日，超过OPEC+集团之外的石油生产国供给增长约100万桶/日。这将意味着OPEC+的原油需求在2024年较2023年将增加约90万桶/日，OPEC+在其5月的&lt;em&gt;月度石油市场报告&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长率仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年美国原油产量迄今变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日小幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能在油价接近每桶80美元的情况下再次出现意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和克制的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量未能更进一步增加是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司计划将资本支出保持不变，并推迟对钻机的升级，以最好地适应持续的钻井增长放缓。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但由于目前没有意愿以如此快的速度增长，”S&amp;amp;P分析师在最新报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商支出约束，受制于2010年代无节制支出推动的迅猛增长导致页岩部门回报受限的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分由非公开生产商推动，而这些企业如今正面临石油和天然气部门的整合浪潮。他们通过钻更长的井和进行压裂作业，同时从更多的井中生产油来提升生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近存在合并浪潮，但当前的油价将延续，并有助于支持整体美国石油产量增长，因为在继续改善钻井和完井效率的情况下，产量增长将保持温和，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预计今年国际市场的增长将优于北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下滑6%，部分原因是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略出现转变，重点更加倾向于资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领原油和液体产量增长。3月EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长，”UBS的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州帕尼恩盆地由奥兹石油公司拥有的租赁地控制室中看到钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州帕尼恩盆地由奥兹石油公司拥有的租赁地控制室中看到钻井平台的操作楼层，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再次担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会发言人纳比勒·伯里重新担任黎巴嫩真主党与美国之间的关键调解人角色，华盛顿希望通过调解结束与以色列的战争。凭借数十年的经验，伯里为促成停火协议起到了关键作用，该协议的链接为：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;以色列和真主党停火生效&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人对黎巴嫩的影响，特别是对他在几代人中深具影响力的什叶派穆斯林社区。自2024年9月真主党的领导人西斯·哈桑·纳萨尔拉赫被以色列击毙以来，伯里被视为稳定的象征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民为了黎巴嫩的团结而团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，作为什叶派伊斯兰运动的领导人崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长——这是黎巴嫩政治体制中什叶派身份的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判代表的角色，称他是“真主党的大哥”。美国特使阿莫斯·豪舍多次访问贝鲁特，旨在促成结束冲突，而这场冲突在加沙战役期间展开，并在9月显著升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就如同他在2006年帮助结束与以色列的最后一次大规模冲突时所扮演的角色一样重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，政府内阁职能有限且有限渠道可接近真主党，这对伯里发挥重要作用至关重要。一位贝鲁特外交官表示：“现在来到黎巴嫩，除了与他见面之外没有谁值得见了。他就是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里参与谈判，成功释放了被斯坦尼派武装分子劫持并扣为人质的39名美国人在贝鲁特，这是他全球知名的起始事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选议长时，纳萨赫拉赫正在领导真主党。两人共同领导着“什叶派双雄”，指主导什叶派政治代表权及相关政府部门的政治力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信赖伙伴，这一点使他非常重要，但他的限度也很明显，无论是由于真主党还是由于伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火覆盖了伯里所领导的什叶派力量控制的地区，包括特劒市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生在西里尔 Leone的一个移民商人家庭，伯里在黎巴嫩成长并在求学期间积极参与政治。在曾经被边缘化的什叶派社区，许多人称赞伯里为他们争取到了在宗派制度下的提高地位，而这种制度原本否定了他们的一些特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名训练有素的律师，伯里在真主党创始者穆萨·萨德失踪后接管了该组织。伯里领导什叶派作军事崛起，与几乎所有内战中的主要政党组织作战，但后来真主党成为其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆一份电报的刊发后，2010年质疑了他的真实态度，他很快就宣布“纳萨赫拉赫就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里领导的真主党战士支持真主党与加沙的哈马斯一起向以色列发射火箭，以此表达对加沙的团结支持，而以色列已对该地区进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外使们开始访问贝鲁特并会面伯里，试图停止两国边界的枪击，促使真主党撤往黎巴嫩黎凡特河以北。大约距离边界30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说“把黎凡特河往南移更容易，而不是将真主党往黎凡特河以北推”，一位接近伯里的消息来源告诉法媒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为宗派精英的一部分，这种精英在2019年导致黎巴嫩经济崩溃。此前几十年的系统腐败导致了金融体系的崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责伯里拒绝召开议会会议选举总统，导致基督教关键职位空缺两年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交中介的角色也让真主党的政治对手感到不满，如黎巴嫩基督教力量，认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会发言人纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会发言人纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面，图片来源于2024年11月15日，路透社/塞阿里·阿尔·苏丹尼 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅纳比勒·伯里肖像的横幅挂在中国巴提耶的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅挂在中国巴提耶的一栋建筑上的纳比勒·伯里肖像，在贝鲁特庆祝什叶派创始人马苏德·实在德的失踪45周年纪念活动期间拍摄，该创始人于1978年旅行至利比亚后失踪。路透社/摩罕默德·阿扎吉克 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者可以借此锁定代币以获得奖励，这一复杂的方案引起了分析人士对用户和加密货币市场的风险预警。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”（re-staking）的高涨人气，是加密货币市场风险加剧的最新迹象，随着市场价格走高和交易员寻求收益，这一热潮愈发明显。市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，市值排名第二的以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心在西雅图创业公司EigenLayer。该公司在2月从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元之后，其平台吸引了188亿美元的加密货币，相比六个月前的不到4亿美元，有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，重铸是他们发明的一种扩展传统的加密货币质押（staking）的一种方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，需要网络中的许多计算机共同验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，代币的所有者如以太币持有者，会同意将其资产锁定在验证过程中。持有者在参与质押期间将失去即时访问其代币的权限，但作为补偿，他们能够获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放代表已质押加密货币的新代币。重铸使代币持有者能够将这些新代币再次投入不同的区块链项目中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重铸的风险持不同意见，有些内部人士认为这项实践尚处于初级阶段，风险尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新代币被用作加密货币借贷市场中的抵押品，可能产生基于少量底层资产的无限循环借贷。如果所有人都试图同时退出市场，这可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物的抵押物时，这不是理想的状态，它加入了新的风险因素。”Kaiko加密数据提供商的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，收益是诱人的：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重铸，投资者可以获得多重收益，因为投资者能够同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是分散金融（DeFi）领域风险不断升级的最新发展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不售出资产的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为实施这一机制的过程尚未完成。用户之所以加入该平台，是因为期望将来可以获得奖励，或领取已知为空投的代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的人分发其自己的新代币，该代币称为EIGEN。用户希望EIGEN在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长是由寻求空投的用户驱动的，称其为“非常非常投机，这是免费的钱”。 
“这非常具有风险。”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示。“他们现在正预想会被奖励某种东西，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在西雅图大学的前助理教授身份下创立，并与团队一起推出了印度首个由学生设计的微型卫星，据其学术网站所显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重铸平台出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户在EigenLayer上重铸他们的代币，并生成新的代币以代表被重铸的资产。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择哪里进行代币质押，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的以加密货币为基础的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式的关系……这是一项新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份说明中说，重铸可能隐藏着风险——如果重铸的代币被用于加密货币借贷，可能会在市场下降期间出现强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，因为作为抵押的加密货币在Luna和Terra的崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重铸，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对此并不担心，指出重铸协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产来说并不庞大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的风险外溢至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重铸问题不会对传统金融市场构成有意义的风险蔓延。”标普全球评级的数字资产分析首席Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益与 mainstream finance 连接，机构投资者也对重铸表现出兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody发现，其机构对代币质押的兴趣显著，但认为重铸变现过于复杂，难以追踪资产去向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重铸部分投资资金，Kelp DAO在其4月份的一篇博客文章中表示。Laser Digital未就路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户进行代币质押，并期待“新重铸生态系统”的出现。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世界卫生组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，旨在达成全球应对大流行病更好协作的协议谈判有望在2025年前完成，如果可能，甚至会提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年中一直在就相关协议进行谈判，以增强在大流行病前和期间的合作，这反映了对2019冠状病毒病期间未能有效应对的挫败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初期望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备措施等问题上的分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国仍达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（International Health Regulations, IHR），其中包括了一个新的“大流行病紧急状态”类别，以应对最严峻和全球威胁最大的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了各国成员共同保护自身和全球公众免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务 secretary 詹妮弗·贝塞拉在周六的声明中说：“这项协议使我们能够追究各国责任，并采取措施在威胁到美国国民和国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据WHO数据，全球卫生规则的变化旨在增强世界对COVID-19后新病原体的防御能力，这种疫情导致了超过700万人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：瑞士日内瓦的世卫组织（WHO）总部附近，2023年2月2日。路透社/德尼兹·巴里布兹/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门萨布成为墨西哥首位女总统，赢得了一场压倒性胜利，继承了其导师和前领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的受欢迎程度帮助了她这一胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希门萨布&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举机构快速计算的选票统计，其得票率在58.3%至60.7%之间，这将是墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本届执政联盟有望在两院中取得近三分之二的超级多数，使其能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt; 在初步结果公布后承认败选，得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次成为墨西哥首位女性总统。”希门萨布在庆祝活动中对观众高声表示，得到阵阵“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门萨布的胜利对墨西哥而言是一个重大进步，这个国家以其传统粗犷文化闻名，也是全球第二大天主教人口国，历史上坚持更为传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门萨布是美国、墨西哥或加拿大首位通过全民选举获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给一位女性。”一位87岁的希门萨布支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃说，她在墨西哥最小的州塔拉哈尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，而在能投票的时候也是丈夫让我们投票给谁。感谢上帝我们改变了，我能够亲身体验这一变化。”蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管面临复杂形势，希门萨布需平衡增加全民福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示其政府将恪守财政纪律，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全，但所给细节有限，选举以墨西哥有记录以来最暴力的一次告终，有38名候选人遭谋杀。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔在任期间犯罪组织的影响扩大和深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举中，两名人员在普埃布拉州的投票站遇害。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的谋杀案死者人数超过了墨西哥现代史上任何一任政府，尽管谋杀率在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅投资改善警务并减少有罪不罚现象，否则希门萨布可能难以取得整体安全水平的显著提升。”独立拉丁美洲政治风险分析师内瑟廉·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了墨西哥城市长选举，这是一项重要的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在跨越墨西哥前往美国的移民以及毒品贩运安全合作方面的紧张谈判。特别是当十一月可能赢得美国总统选举的唐纳德·特朗普表示要对从中墨制造的中国车征收100%关税，并且要动员特种部队对抗贩毒集团时，谈判将更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商迁址的挑战。在近岸外包趋势下，将供应链拉近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门萨布还将面临如何处理国家石油公司佩梅克斯公司的挑战，公司产量连续二十年下降，且负债沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能再是一个无底洞，公共资金投入无产出的地方。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们需要重新审视佩梅克斯公司的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔提高了最低工资标准，减少了贫困，稳定了汇率，保持了低失业率，这些措施使他颇具人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门萨布承诺扩大福利项目，但墨西哥预计今年将面临庞大的预算赤字，2025年央行预测的国民生产总值增速仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变为对他政治议程的公投，希门萨布则否决了反对党称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的棋子的说法，虽然承诺继续他的许多政策，包括帮助最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希门萨布感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而做出了独特的贡献”。但政治分析师维拉·里奥斯认为，批评者认为她是洛佩斯·奥夫拉多尔的提线木偶实际上是对性别歧视的隐晦批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会自己做决定，我认为这与她身为女性有关。”里奥斯说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门萨布赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; Claudia Sheinbaum，墨西哥执政党 MORENA 的总统候选人，宣布赢得选举后，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 3 日。路透社/拉奎尔·库南&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门萨布赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 墨西哥执政党 MORENA 的总统候选人克劳迪娅·希门萨布，赢得选举后在墨西哥城挥手感谢支持者，2024 年 6 月 3 日。路透社/拉奎尔·库南&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 墨西哥中部墨西哥城平面广场，墨西哥执政党MORENA宣布克劳迪娅·希门萨布在总统选举中获胜，2024 年 6 月 2 日。路透社/马哈伊·艾莉佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 墨西哥城，2024 年 6 月 2 日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 摆脱领导者的反对派总统候选人索契特尔·加尔韦兹在选举日举行造势集会后，墨西哥城，墨西哥 2024 年 6 月 2 日。路透社/奎兹阿尔莉·尼克特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站工作人员关闭投票站，2024 年 6 月 2 日，墨西哥北部萨尔瓦多·克鲁兹·霍霍科坦。路透社/乔治·李斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，维拉克鲁斯房屋投票站，墨西哥人聚集投票。路透社/亚希尔·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，在佐那坎坦，拉拉·西西娜瓜奇，人们排队等待投票。路透社/加布里莱拉·桑亚勃瑞亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，投票站现场，人指沾有墨水散开。路透社/亚历山大·梅内哲尼奇&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，反对派总统候选人索契特尔·加尔韦兹站在投票站外拍照。路透社/赫尔南多·罗马罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，投票站即将开放，萨尔瓦多·昌拉纳。路透社/乔治·李斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，投票站门前，拉拉瓜查，墨西哥女性等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城投票站，人们的指纹沾上墨水。路透社/亚历山大·梅内哲尼奇&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，圣胡安昌马拉，墨西哥人投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，玻利瓦尔国际机场安装的投票站，一名旅行者投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，投票站，圣安德烈斯拉拉宁扎。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/亚历山大·梅内哲尼奇&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，圣胡安昌马拉。路透社/加布里莱拉·桑亚勃瑞亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，科马乔恩附近，投票站前。路透社/伊万·亚里扎&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒正在前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城投票站外，支持反对派的候选人索契特尔·加尔韦兹。路透社/赫尔南多·罗马罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，萨尔瓦多·昌拉纳，投票站前，工作人员。路透社/乔治·李斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城投票站前，排队等待的人群。路透社/赫尔南多·罗马罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城市区准备大选。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选前的准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024 年 6 月 1 日，墨西哥城，政府宣布实施一道禁令，禁止在大选前出售酒精。店家用塑料布遮盖商品，店门外标示“由于禁酒令不卖含酒精商品”。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>