<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Sep 2024 01:44:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五宣布，以色列提出了一个新的加沙停火提案，以交换人质的释放。他呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是终止冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，迎接战后的和平时光了。”拜登表示。作为正在竞选的总统，拜登承担压力，必须阻止已经历时八个月的加沙冲突再度升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔及其他中间国家的斡旋下，以色列和哈马斯之间争取停火的谈判一再陷入僵局，双方相互指责对方是谈判进展缓慢的主要原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议在以色列多次入侵拉法之后提出，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内外因加沙死伤人数增加以及持续的人质危机而面临新的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，这一决策是在拜登公布停火计划后作出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一决策发生在拜登的竞选对手、共和党前总统唐纳德·特朗普因三十多项重罪指控被判刑之后一天，凸显了两位总统候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所提出的阶段性停火提议与以往不同，其中三项阶段均在双方商讨期间持续生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集地区撤军，而以老年人和女性为代表的人质将被交换为数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦民众包括加沙北部的居民可以重新回到加沙地区，每天有600辆卡车携带人道援助物资进入加沙，这是拜登的表态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将着手商讨永久结束敌对行动的条款。"停火将持续到谈判完成为止，"总统指出，这是局势的重要转捩点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项用于加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔已将此提案转达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁那些要求"无限制战争"的以色列人改变想法，"我知道以色列国内有不认同此提议的人，一些人甚至是在政府内部，他们已经表明立场。他们想要占领加沙，持续对抗数年，认为人质问题无需优先处理。对此，我已经催请以色列领导人即使面临着压力，也应鼎力支持这个协定，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一名终生致力于支持以色列的总统，是唯一在战争期间亲访以色列的美国总统，当伊朗袭击之时，我指挥美军直接介入保护以色列。我恳请各位停下脚步，思考若错失了这次机会，将会发生何事。我们不能错过这一机遇。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名要求匿名的美国高级官员透露，以色列之所以能够提出新方案，是因为近期战场上取得的成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在我们真正有一套终结危机的路线图，这是一份四页半、详尽的协议，"该官员说，"协议是经过细致的讨论，目前的提议实际上是要将整个过程推向收尾阶段。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将会持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体称，拜登周五的演讲极具感染力，被视为直接呼吁以色列民众认可。第12频道新闻夜间节目主持人丹尼·库什马罗解释说，此前，因军事管制，媒体被禁止公开协定的具体内容，但现在，该协定的细节得以广播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学的历史和公共事务教授杰里米·萨里认为这一提议比之前的提议更加可能获得成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列已对哈马斯造成沉重打击，哈马斯能否对以色列发起重大攻击或恐怖事件的可能性，虽然不能被完全排除，但相比之前已经显著降低，"萨里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充，同时，全球舆论正在"转向反对"以色列，这可能会促使更多以色列人希望结束战争，加上拜登总统的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某项行动时，他能创造出强大的激励力，"萨里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早先提出的人质交换提议是在今年早些时候，即以交换加沙的病患、老年人和伤员为条件的六周停火，可以进一步延长以保障更多援助能顺利进入围困区。然而，随着以色列拒绝哈马斯要求将永久停战作为谈判的一部分，以及加大了对南部加沙拉法市的攻势，这一交易最终破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四透露，已向中间人表示他们不会在以色列暴力攻击持续时期参与更多谈判，但是若以色列结束战争，他们准备达成一个“全面协议”，其中包括人质与囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名要求匿名的美国官员透露，美国总统国家安全事务助理杰克·沙利文计划于周五与十七个国家的外交使团会面，其中公民被哈马斯挟持在加沙地带作为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日在拉法市的一次空袭造成四十五名巴勒斯坦人的死亡，此一事件引发国际公愤，但并未让美国跨越红线，而削减对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在这场战争中，巴勒斯坦人民忍受了无尽的苦难，我们都看到了本周早些时候，以色列针对哈马斯的袭击导致拉法丧生的那些悲惨画面，"拜登在周五的讲话中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生部门的统计数据，自以色列在哈马斯对南部以色列的袭击作出回应后，对隔离区发动攻击以来，约有三万六千二百八十名巴勒斯坦人丧生，哈马斯的进攻致死人数根据以色列的评估，约为一千两百人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【图片】一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚被摧毁的建筑物废墟中穿行，画面摄于6月12日，2024年。/ 路透社 / Mahmoud Issa&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内面对银行般齐整的摄像机群，传送出一个坚定的信息：他已准备好迎接法律与政治上的所有战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定前一日&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;他犯有34项伪造文件及相关罪行以隐瞒向色情演员支付的封口费&lt;/a&gt;的罪状后，这位共和党的总统候选人，在一次愤怒且滔滔不绝的讲话中，细数了一长串的对手与不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持审判的法官胡安·梅尔昌批评为“卑鄙”和“恶棍”。他称&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党对手乔·拜登&lt;/a&gt;为“我国历史上最差劲的总统”。在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;前夕，他对出庭作证的证人予以谴责，对投票要求弹劾他的国会成员进行抨击，同时他再度重申自己在集会上的言辞，斥责所谓非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选活动捐款，并将他所面临的挑战描绘成一项超出个人利益的公共事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"行动起来吧，"他说，"因为我们正在为美国而战。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲偶尔会穿插一些幽默，但这次讲话几乎全然无趣。在新闻发布会上，特朗普手持一页较小的笔记，讲话结束后未接受任何提问，便迅速退下讲台，儿子埃里克·特朗普紧随其侧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当摄像机不再聚焦，通过募捐呼吁与社交媒体，前总统特朗普的支持者们同样对司法体系，以及任何指责特朗普犯罪的人发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人皆将对方描绘为国家威胁的竞选比赛中，拜登的竞选团队抓住特朗普的言论，作为其不适合就任总统的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且惨败的唐纳德·特朗普，他沉浸在个人的不满中胡言乱语，对美国司法体系撒谎，给任何观者留下一个显而易见的结论：此人不能成为美利坚合众国的总统，"拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据特朗普团队的消息，特朗普的忠实支持者 - 大多数认为纽约的判决是正义的失衡 - 单单在周四这一天，向其竞选团队捐款3,480万美元，创下新高。这一数字刷新了特朗普在WinRed平台上的单日募捐记录，WinRed是为共和党人处理数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了维持这一势头，特朗普的竞选团队在周五通过一系列预警性募款文本向支持者发起了猛攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一日！"其中一则消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我永远不会屈服！"在特朗普的新闻发布会后，另一条信息响亮地宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都坚定不移地支持前总统，他们辩称审判存在瑕疵、指控不应提出、在民主党势力广泛的曼哈顿进行审判的陪审团有偏见，且法官也有失公允 —— 这些指控均遭到地方当局的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于行动不够迅速或力度不足的共和党人士，特朗普的支持者和竞选助手进行了猛烈回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个全国性的大学共和党组织表示蔑视，该组织在社交媒体平台X上的表示，陪审团的裁决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如同屁股，人人有意见......,"拉奇维塔发帖回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同样&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;对准了&lt;/a&gt;拉里·霍根，一位温和的前共和党州长，曾在审判前警告美国人民"不要用更多的极端党派对立给火焰添柴"。霍根现正竞选马里兰州的参议员席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你刚刚结束了你的竞选之路，"X平台上，拉奇维塔回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州的共和党选民采访时，数位受访者表示特朗普的定罪使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;对是否在11月继续支持他产生动摇&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到特朗普在数个摇摆州仅以微弱优势领先，此类选民的流失&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;在与拜登的再次对决中对他极为不利&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但受访的大多数共和党支持者表达的态度却同特朗普本人保持一致，认为法庭审判乃是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这一切都是政治阴谋，仅仅是为了伤害他，以便尽可能阻止其竞选行程，"居住在佐治亚州玛丽埃塔的62岁退休警官斯科特·克拉顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果可以如此对待他，他们就可以如此对待任何人。事实上，没有人是安全的。"&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="美国前总统特朗普参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="美国前总统特朗普参加纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024年5月31日，在美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在被裁定其伪造商业记录以掩饰于2016年向色情演员风暴·丹尼尔斯支付的费用的刑事审判中的罪名后的次日召开新闻发布会。REUTERS/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登最新宣布适度放宽乌克兰在俄罗斯领土上使用美国武器的限制，此举虽小，却深远地影响了这场已延续两年的冲突，据专家分析，这可能有效地遏制了俄罗斯在边境城市哈尔科夫发动的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰展开军事行动以来，拜登政府始终坚守不许可乌克兰以美国提供之武器打击俄罗斯领土内的目标，认为此举风险过高，恐引发与核武大国俄罗斯直接冲突的危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此禁令在逻辑上与美国其他限制向基辅提供高端武器的举措相吻合，这些限制曾包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，如今也相继被放宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，此次政策调整于上周四生效，专注于哈尔科夫地区的战役。美国官员指出，此举允许乌克兰利用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击的俄军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着前线的乌克兰军队得到绿灯，可以越过边境，使用配备有Guided Multiple Launch Rocket System (GMLRS)导弹的High Mobility Artillery Rocket System (HIMARS)发射器及其他武器，对俄罗斯军队进行反击，专家如此阐释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"此举有助于前线的稳定，可能创造有利条件，迫使俄罗斯在哈尔科夫地区前撤，使其无法立足于既有的阵地，"乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·别列斯科夫表示，该研究所为基辅官方智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区这一关键前线抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯将发现自己处于守势，需要重新考虑在对哈尔科夫进攻中采取的策略，"他分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策进程可以回溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议中，向白宫国家安全顾问雅各布·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的需求，但该官员要求匿名。沙利文、奥斯汀和布朗随后共同提出放宽限制的建议，沙利文随后在5月15日将该建议呈予拜登。拜登同意乌克兰有权反击自俄罗斯领土安全发起攻击的俄军，此后，政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其盟友采取类似的措施，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;但当时他表示&lt;/a&gt;，"截至目前，没有收到任何积极回应。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯利用拜登对于在俄领土内打击的禁令，将其作为跨向哈尔科夫地区攻势的庇护所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边境仅约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯可以将大炮置于边界之外，保持空中防御、电子战能力以及指挥和控制的完整，"李分析道，"一定程度上，这里可能成为了其避难所。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，即便如此，李和其他专家认为，仅凭此次决定，前线局势短期内可能不会有实质变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我不认为（该项决定）会对前线的移动产生巨大或任何形式的影响。但它会增加俄罗斯继续跨边界行动的难度，"李评价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯目前缺乏足够的兵力来实现在哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯没有能力通过增强作战实力真正对哈尔科夫东北部构成威胁，"他认为，"要这么做，就必须大量削减他们东线战场的兵力。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国，反对允许乌克兰在其领土内使用武器，并且本周二再次提及其对核战争风险的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，看来乌克兰准备在未来的数周乃至数月内，尤其在俄罗斯在战场逐渐取得上风的背景下，寻求增强使用美国武器在俄罗斯其他区域的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时，就呼吁美国批准攻击俄罗斯境内更深远的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾担任五角大楼官员，现隶属于华盛顿战略与国际研究中心智库的马克·坎西亚称，拜登的举措仅是个开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不是政策上的激进转变，但确实是个步骤，"坎西亚表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"乌克兰和政府官员将会提出下一步：即打击更广泛的范围内的目标——或许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格表示，不便透露拜登政府是否会将政策拓展到允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他未完全排除可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"未来，我们将继续执行至今的策略，即必要时做出适时的调整与适应，"布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫外俄罗斯导弹袭击后的影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防人员在遭受俄罗斯导弹重创的Kid与Youth Sport Riding School现场作业，正值俄罗斯对乌克兰的攻击，位于哈尔科夫郊外乌克兰的Mala Danylivka村，2024年5月30日。 REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守适度支出扩大产量的承诺，此举料将使全球最大原油生产国在美国时间2024年的增长放缓，有可能为石油输出国组织（OPEC）及其盟友在本周末进一步减产的压力降温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，由于页岩革命及技术进步与效率提昇，美国驱动了全球非OPEC产油国的石油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外攀升，每日增逾一百万桶，至1,293万桶，远超政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织与以其为主的同盟产油国（OPEC+）去年加大减产，其中部分因素是为了抵销美国及其他非OPEC产油国产量增加的影响。OPEC+合计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+集团正在商议一份&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂的协议&lt;/a&gt;，将允许把某些减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计OPEC+将于周日举行会议，审议其供应政策，其间，美国的产量增长将继续推动非OPEC+产油国产量增长，但不会像在2023年那样构成巨大威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油每日增速预测（30万桶/日）差不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国的产量增幅会更高，约为64万桶/日。IEA、OPEC以及美国政府是三个最被关注的预测机构，但都低于去年的预测值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球原油需求将持续增长220万桶/日，超出非OPEC+国家的供应增长约100万桶/日。这意味着对OPEC+成员国原油需求可能较2023年增长约90万桶/日，OPEC在其五月《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场月度报告&lt;/a&gt;》中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA则预计全球需求增速将大大降低至110万桶/日，且对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总地来看，美国石油产量到目前为止尚未有过大的变化。四月份的产量约为1,313万桶/日，自12月份的1,326万桶/日有所下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据原油行业高管和分析师的说法，美国的石油生产商在原油价格徘徊在每桶80美元附近之际，似乎不太可能出现像2023年那样的高增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和谨慎，”合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻井平台数量并没有进一步上升实在令人意外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他所在的公司正在保持支出稳定，同时拖延对其钻机的升级，此举意在更好地适应钻井增长的放缓。该公司计划在年底前运营12个钻机，并在下一年重新部署一些额外的钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻机数量已经降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力连续数年每年增长100万桶/日，但目前并无增长至这一水平的意愿，”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察（S&amp;amp;P Global Commodity Insights）预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市石油企业迫于投资者压力，减少了对增长的投入。此前，在2010年代，无节制的支出推动了美国页岩油产业的快速增长，但对收益率的贡献有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年，超预期的产量增加，在一定程度上受到了私营生产商的带动。目前这部分生产商正在经历&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;一系列的并购潮&lt;/a&gt;。他们通过钻探更长的油井，和同时对多口油井进行压裂以提高石油产量的做法，来提高生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“预计未来即使在最近的整合热潮之后，美国的石油价格也将保持平稳，并因钻井和完井效率持续进步而帮助推动美国总体石油产量的适度增长，”德州标准石油公司（Texas Standard Oil）的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油服公司，如斯伦贝谢（SLB.N），正在预期今年来自于国际市场的增长，而非北美。其一季度的&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;国际收入&lt;/a&gt;增长了18%，与此同时，北美收入则下降了6%，部分原因也在于行业整合的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最近几年，随着对资本管控更加重视，战略的转移引发了不同的反应，”瑞银（UBS）银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年料将&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;主导&lt;/a&gt;油品生产增长，OPEC+成员国今年的石油产量料减少了100万桶/日，而非成员国的供应料增加了140万桶/日，美国能源信息署（EIA）今年三月曾表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的原油产量增长和谐共存”，UBS银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德州温克附近的二叠纪盆地，奥亚斯（Oasis）石油公司所属租赁地的钻井平台控制室内，可见钻井平台作业处。REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在经历非国大党自种族隔离制度终结以来最糟糕的选举结果后，其影响力将严重受创。作为非国大党的领袖，拉马福萨将面对艰难挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三选举中约71%投票站的结果，非国大的支持率已下滑至不足42%，与2019年上次大选中所获57.5%的显著差距，是30年来首度无法单独形成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;多数派&lt;/a&gt;的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将需与一个或多个小党派协商&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合执政&lt;/a&gt;协议或其他形式合作，以保障国家的治理。非国大可能被迫在政策上做出妥协，或让渡关键内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位从前工会领袖转型的企业家拉马福萨或将面临来自反对党和党内批评者要求他辞职的呼声，尽管目前一个&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;非国大高级官员&lt;/a&gt;已表态支持其继续留任，而分析家也指出未能有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前并无一位明确的、能够团结党内力量的候选人来接替拉马福萨的位置，”开普敦大学的政治学教授，亦是拉马福萨传记作者的安东尼·巴特勒如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在三月份的民意调查中，拉马福萨在这次选举中的主要政界人物中的满意度最高，而党内的派系纷争将使可能聚集力量反对他的尝试变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于非国大在选举中的表现，拉马福萨迄今未置一词。其发言人表示，他将在周日，即预计宣布完整初步结果之时，发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，拉马福萨作为总统的未来已数次悬而未决。在2022年的一份报告指出，他可能因在其猎场家具中藏匿的现金而涉及不轨行为。然而，他否认了这一被称做“农场门”案件的不法指控，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;并在同年稍后赢得了该党五年任期的连任。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次投票被认为是自从非国大成立以来面临的最为严峻考验，选民怒火中烧，主要针对失业率高企、犯罪频发以及电网断电等&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;症结问题&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉玛福萨当选成为非国大领导人，以承诺净化党的形象和提振经济，接替了此前九年丑闻、腐败与经济衰败并存的前任领导者雅各布·祖玛，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;开启了一段新的领导期&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首时所激起的初步狂热很快消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年有余，南非经济依旧停滞不前，非国大高层依然笼罩在腐败风波之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举，对其构成决定性打击的正是他的夙敌——祖玛。祖玛支持下的新党——uMkhonto we Sizwe的选举表现超出预料，对非国大的声援造成了重创，特别是在祖玛的故乡省份——夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖玛将拉马福萨及其非国大一军，他了解到他们在夸祖鲁-纳塔尔省是弱势的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加提到。“这标志着拉马福萨计划的终结...你不能在选举中失利还期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因在关键领域改革上似乎犹豫不决，以避免加剧党的内部分歧而招致批评——这与他在1980年代担任工会领导人时所展现的果断行动形成鲜明反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞扬了他凝聚共识的能力，以及他推动南非成为“全球南方”倡导者中的关键角色，这一术语泛指一批低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨在全球层面上呼吁疫苗公平分配，成为最为响亮的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝案件，导致法官此月裁定&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;以色列必须停止其对加沙城市拉法赫的军事进攻&lt;/a&gt;。然而，以色列对这一指控予以坚决反驳，依旧在拉法赫推进其军事攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动期间，拉马福萨试图强调非国大在过去三十载中取得的成就，但是批评者指出，他对于南非面临的最为严峻挑战所给出的解决方案仍旧匮乏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前非国大的最后一场造势集会上，拉马福萨在索维托足球场聚集的数万支持者前承诺将会“做得更好”。然而，当其演讲没有结束，许多与会者便已纷纷离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;据狱政机关所述，本月早些时候，在最高安全级别的监狱中，加拿大定罪连环杀手罗伯特·皮克顿遭受同囚犯的袭击，于周五逝世，享年74岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿乃我国最为臭名昭著的大规模凶手之一，2007年因杀害吸毒者与妓女，并在不列颠哥伦比亚省的太平洋省份其养猪场内残害遗骸的罪名成立，受到法庭的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他因谋害六名女子而被判刑，这些女子的部分遗骸在其位于温哥华附近的破败庄园被发现。当他被判处无期徒刑，面临20起额外谋杀指控后，政府检察官选择放弃起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务局发布信息，皮克顿在5月19日，于魁北克省的监狱内受到袭击后逝世。袭击发生后，他被紧急送往医院接受急救治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构在声明中表达：“我们谨记，此犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国范围内的社区造成了极其严重的伤害。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者们是80名于上世纪最后十年至2002年初皮克顿被捕之间，从温哥华贫困且毒品泛滥的东部市区消失的女子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华市中心以东约25公里处皮克顿养猪场中，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中相当部分是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿所著、在亚马逊网站上线数小时后即被下架的书，声称自己是清白的，遭到警方暗算，此内容被《温哥华太阳报》报道当时详情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书，并向被害家庭道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在其案件于新西敏市法庭开审前的电视档案画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在这一份未注明日期的电视档案画面中，于其位于波茨比兰姆家中现身。图片由路透社/全球电视台/文件照片提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超逾180亿美元的加密货币已涌入一个新兴平台，该平台以锁定投资者的代币为条件，向其提供回报，这一复杂的机制令分析师警告，它对于用户和整个加密货币市场构成潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再质押”（re-staking）日益高涨的人气，是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格攀升，交易者纷纷追寻回报。比特币，这一规模最大的加密货币，现已接近历史最高点；而排名第二的以太坊，今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于这场再质押热潮核心的，是西雅图的初创企业EigenLayer。今年二月，该公司从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门获得1亿美元融资。至今，其平台已吸引了价值188亿美元的加密货币 – 这一数字自六个月前不到4亿美元，已显著攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯雷拉姆·甘南对路透社透露，公司发明再质押，是为了扩展一项长期存在的加密货币操作，即所谓的“质押”（staking）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链本质上是一类数据库，需要网络中的诸多计算机进行协作，共同验证每一笔加密货币的所有权。为了完成这一验证过程，诸如以太坊的代币持有人，将同意暂时锁定其资产。虽然参与者在参与质押期间，将失去对所持代币的即时访问权，但能因此赚取回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台同时会向用户发放新创建的加密货币，作为其已质押的加密货币的代表。再质押机制便允许持有者采用这些新代币，通过不同的区块链程序和应用程序重新进行质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险程度存在分歧，部分行业内部人士认为，这一操作太过初生，尚待观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也有其他分析家担忧，如果代表再质押加密货币的新代币，被作为担保物在庞大的加密货币借贷市场中流通，可能会产生基于有限基础资产的无尽借贷循环。他们指出，倘若所有人同时试图抽身，该情况可能扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何一种资产作为另一类资产的抵押品时，这是不理想的，它带来了一种新的风险，这在之前是不存在的。”加密货币数据分析公司Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者被吸引的原因在于回报率：以太坊这一区块链平台上的通常质押回报率在3%到5%之间，而分析家认为，再质押的回报率有潜力更高，原因是投资者同时可以赚取多重回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融领域最新的一种探索，即DeFi，加密货币持有者在此投资实验性计划，期待能够无需出售持有的资产就能获得丰厚的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台至今尚未直接向用户支付质押回报，因还未开发出相应的支付机制。用户加入平台，是基于对将来回报的期待，或称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用其平台的人们发放了自己新创建的代币。用户期待，这一称为“EIGEN”的代币，在未来或许能有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡伊科的摩根·麦卡锡认为，再质押平台的增长，部分原因在于用户寻求此类“空投”，他称之为“极其投机，这免费钱的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它非常危险。”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂说道，Coinbase提供质押服务，但尚未提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在如此预先行动，基于一种期待，他们将会因此而获得某样东西，但其实他们并不知道那会是什么。”杜昂说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据个人学术网页，EigenLayer去年由斯雷拉姆·甘南创办，他是一位在西雅图华盛顿大学担任过助理教授的人，也曾是印度首颗学生设计微卫星的团队成员之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其平台描述为一个验证服务的市场，将潜在的质押者，与需要已质押代币以供应用的项目连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，诸如EtherFi、Renzo和Kelp DAO等全新的再质押平台已经涌现，它们为客户代为在EigenLayer上进行再质押，以生成可代表此类再质押资产的新代币。这些代币能在别处使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘南表示，平台的宗旨是允许用户自行选择质押代币的地点，同时帮助新的区块链服务获得发展，而非驱动以加密货币为背景的借贷扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系...这是自发出现的现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜昂认为，再质押可能携带“隐藏风险” - 如果将再质押代币用于加密货币借贷，这可能导致强制清算和市场低迷期间的更大波动，他曾在备忘录中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密货币市场暴跌，部分原因是高风险借贷，当被视为抵押品的加密货币在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值，形势加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甘南试图将EigenLayer与此类风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于再质押，而在于借贷平台。借贷平台是在错误评估风险。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有部分专家对再质押不以为然，指出再质押协议中所涉及的金额，与全球加密货币产业的2.5万亿美元净资产相比，显得微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来对加密世界中的损失蔓延至更广阔的金融市场表示忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们没有看到由于再质押问题引发对传统金融市场造成任何实质性风险的可能。”标准普尔全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界与主流金融体系的联系正日趋紧密，再质押也正在吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密货币部门Zodia Custody，已观察到机构投资者对质押表现出了显著兴趣，但认为再质押的步伐已经走得太远。因为这很难建立代币流向的“纸质痕迹”，以及回报如何分配的清晰途径，首席风险官亚努什·阿雷维沙提安说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对其部分资产进行再质押。Kelp DAO在四月的博客中提到。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其对客户加密货币进行质押，并预期“围绕再质押而兴起的新生态系统即将形成”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="数字货币比特币示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日在法国巴黎拍摄的数字货币比特币示意图。 REUTERS/Benoît Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="数字货币以太坊示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的数字货币以太坊示意图，图中以太坊代币放置在计算机主板上。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球协作以更有效抗击流行病的谈判，将在2025年或尽可能更早的时间内得出结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年来，世界卫生组织的194个成员国便针对一项协议进行磋商，计划在疫情防控前后提升国际合作，以弥补新冠疫情期间被广泛批评的疏漏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原定的协议本计划于本周达成，然而，鉴于富裕国家与较贫困国家在疫苗共享与疫情准备等议题上的深切分歧，谈判已得到延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项补充协议，对现有具备法律约束力的卫生规范——国际卫生条例（IHR）进行修订，引入了“大流行紧急状态”这一新类别，以应对最严重，且具有全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日作岀的具有历史意义的决策，彰显出成员国为保护本国及世界人民，共同抵御公共卫生紧急事件与未来大流行威胁的共同愿望。”世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“借助此项协议，我们迈出了责任归属与措施强化的第一步，防止疫情爆发前即威胁到美国民众安全。”美国卫生与公众服务部部长赛尔・贝塞拉在周六如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次对全球卫生规则的调整，旨在进一步巩固全球对新型病原体的防御能力，在新冠疫情期间，据世界卫生组织统计，疫情已夺去超过700万人的生命。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：世界卫生组织位于日内瓦的总部附近的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：世界卫生组织（WHO）标志于2023年2月2日出现在瑞士日内瓦总部附近。路透社/丹尼斯·巴利布奥斯/存档照片/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>