<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 01:59:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监禁期间遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱遭受同狱犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚地区的猪场屠杀药瘾者和妓女及其遗体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名妇女，这些妇女的部分遗体在其位于温哥华附近破旧的物业上被发现。在其被判终身监禁后，政府检察官撤回了其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于加拿大矫治服务表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭受袭击后去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括了自2002年初皮克顿被捕前十余年里，从温哥华贫民区、毒品泛滥的大都会中心东区失踪的超过60名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的猪场在距市中心25公里的波特科奎特斯兰，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿一本声称撰写的书在上市几小时内就被亚马逊下架。这本书中，连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害，温哥华太阳报当时报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊下架此书并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图片，拍摄于他位于波特科奎特斯兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿的电视图片，拍摄于他位于波特科奎特斯兰的家中。路透社/Global TV/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）党派选举以来表现最差的一次选举后，将面临重大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率为42%左右，比2019年上一次大选时的57.5%大幅下降，首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他一个或多个较小的政党建立联盟或其他形式的合作关系来执政，可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖的拉马福萨，可能将面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC高层一位官员支持他继续留任，分析师认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的可以接替拉马福萨的人选，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月民意调查显示，拉马福萨在本次大选中是政界最受欢迎的政界人士之一，党内派系间的争斗可能使任何反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的一名发言人表示，他将在周日宣布全面初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨以前曾面临过辞职的威胁，当时一份委员会报告指出，他可能因贮存现金的家具而涉嫌不当行为。但他否认了这项被称作“Farmgate”丑闻中的不当行为，并于该年晚些时候当选为ANC的新任领导，获得五年新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC迄今为止最具挑战性的选举，因为选民对高失业率、犯罪率以及严重的电力短缺等问题表现出愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨曾承诺将修复该党的形象并振兴经济，以应对前任领袖雅各布·祖马因贪腐和经济衰退九年的负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，初始的欣喜之情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性挫折是由其政敌祖马发动的，祖马支持新政党姆町托威斯，该党表现超出了预期，并对ANC的支持造成了巨大打击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马对手法克制马勒卡拉，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这标志着拉马福萨项目的结束……你不能在选举失败后继续以前的常态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因表示对关键改革的拖延而受到批评，这与他身为工会领袖时的果断风格形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在促成共识方面的技巧和作为“全球南方”的推动者提升南非声誉的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最强烈呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出过去三十年来ANC的成就，但批评人士表示，他所提供的新解决方案来应对南非最严峻的挑战却很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，这是一场数万人的集会，发生在索韦托足球场上。许多人在他发表演讲之前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托的投票现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日. 南非REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球疫病条约预计于2025年缔结，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对 pandemic 的谈判预计将在2025年底前完成，若有可能则更早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在大流行前和期间增加合作，这得益于对新冠疫情期间出现的失败认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初目标是在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的健康规则——《国际卫生条例》（IHR），其中引入了“大流行紧急状态”这一新类别，适用于最严重和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的决定性举措表明，成员国共同希望保护自己及全球人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部秘书Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取了步骤来确保各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国和我们的安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，此举意在在新冠导致超过700万人死亡之后，强化全球对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世卫组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在 arms 决策中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年来介入俄乌冲突的一个微小但重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是极其危险的。美国担心乌克兰的重大攻击可能引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合其他美国对基辅的武器供应禁令，这些禁令也已逐步解除，包括美国先进的战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，此决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击俄罗斯军队，这些军队正在对乌克兰发动攻击或即将发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线的乌克兰人提供了一个明确的信号，允许他们使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的武器以及其他武器攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能够稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前将其推回这一区域，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科尔·比里斯科夫表示，该研究所是基辅官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将处于防守不利的境地，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区发动攻势时的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗提交了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求。沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，并在5月15日将此建议呈交给拜登。美国官员称，拜登同意乌克兰可以依靠来自俄罗斯领土的安全进行反击。从那时起，拜登政府一直在最终确定此决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这样的步骤，并当时表示：“到目前为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄罗斯领土发动攻击的规定，声称自己在哈尔科夫地区的安全后方进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直部署在边境对面。可以在此部署防空、电子战、指挥和控制设施，”李表示。“或许这给予了他们一种避难所的效果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，仅凭此决定短期内可能不会明显改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会对前线的移动产生太大影响，甚至完全不会。但它会让俄罗斯更难继续进行此类跨境作战，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行向哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗能力从东北方向对哈尔科夫地区形成真正威胁，”他指出。“为了做到这一点，他们必须在东线战场部兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用方面的能力，尤其是自从俄罗斯在战场上占据主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国周五，即华盛顿宣布政策调整的不到一天后，《卫报》引述泽连斯基接受采访时表示，他要求获得美国批准，打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国国防部官员马克·坎西安现为华盛顿史汀生中心战略和国际问题研究专家。他表示，拜登的行动只是迈出的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步进行辩论：打击更广泛的目标——可能是那些不直接威胁哈尔科夫、但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未表示拜登政府是否可以扩展其政策，允许在俄罗斯境内其他地方发起攻击。但他未排除此可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像目前所做的那样，必要时灵活调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区的俄军导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌占斯利沃德金诺村的儿童和青年体育骑乘学校受到俄罗斯导弹袭击严重损坏，安全人员在俄罗斯对乌克兰的军事打击背景下于2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫工作。路透社/瓦伦丁·奥格任科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 Despite guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面镜头，发表了既适应于其法律斗争也适应于政治战役的信息：他已做好准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团就他在2016年篡改商业记录以掩盖支付给成人影片女演员封口费一事被判34项罪名的审判中，他仅在第17段包含强烈语言后，发表了一系列愤怒且冗长的言论，列举了其仇敌和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称法官胡安·梅尔昌为“不义”并与“撒旦”同属一派。他把民主党总统候选人乔·拜登称作“美国历史上最差的总统”，并抨击了为其作证的证人、投票弹劾他的众议员，以及声称非法移民侵入本国的说辞，这些反映了他的集会辩论风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面临的挑战比作其个人面临的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以你们要做的是，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其其他竞选演讲经常夹杂着诙谐，但此次演讲绝大多数是沉闷的。他仅在新闻发布会上持有一页简短的讲稿。结束时，他未回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同从讲台退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄影机，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们对美国司法体系和任何认为特朗普犯罪的人来说进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人互相视为国家威胁的竞争中，拜登阵营将特朗普的言论视为是其无法担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普在个人不满中肆意胡言，还肆意诽谤美国司法制度，任何正在观看的人都会得出一个明显的结论：这个人不能成为美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的判决是不公正的——周四提交了3480万美元的竞选捐款。特朗普竞选团队宣称这是WinRed平台上的创纪录单日捐款额，该平台是共和党人处理网络众筹的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这项竞选活动在总筹款额上落后于拜登，周五仍试图保持捐款速度，向支持者发出大量带有预感性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不投降！”特朗普在新闻发布会后发布的另条短信中大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在缺陷，指控本不该提出，曼哈顿地区由民主党人占优势的陪审团可能遭到污染，以及法官存在偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅猛或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手们便进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西维塔嘲笑了一家全国性大学共和党组织在社交媒体平台上发布的内容，这条内容表示陪审团的判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像大便一样……每个人都有一个……”拉西维塔发帖说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对一位在马里兰州参议员竞选中立场温和的前共和党州长拉里·霍根进行了攻击，霍根在判决前警告美国人“不要因更激进的党争情绪而火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉西维塔在《贝因 X》平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个摇摆州的共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪使他们对他的支持在11月面临重新思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛在共和党的不断重新评估下可能会影响其与拜登的重摆战场，尤其是在特朗普在多个摇摆州的支持微弱时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来和特朗普本人很像，称这次审判只是政治性骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政治性的，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选讲台。”62岁的退休警察斯科特·克拉顿说道，他说自己住在佐治亚州玛丽塔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做的话，他们也能对任何人做到。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是他在2016年因篡改商业记录以掩盖向成人影片女演员Stormy Daniels支付封口费一案被定罪后的一天。路透社/ Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持控制增产支出的承诺，这将使世界上最大的原油生产国在未来一年的增长速度放缓。这可能减轻OPEC+本周周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命及其后技术与效率的突破推动下，已成为非OPEC国家中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年深化了减产以抵消美国等非OPEC国家产量的上升。OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示，该组织正在商讨一项复杂的协议，允许这些减产措施至少延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将在此周末开会讨论产量政策，尽管美国产量持续增长，但非OPEC+国家产量的增幅将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC对其自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将高达64万桶/日。这三个是最被关注的预测机构，所有机构的增幅都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长率将达到220万桶/日，高于OPEC+以外的石油生产商的供应增长率约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量可能比2023年增加约90万桶/日，如其5月的《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度油价报告&lt;/a&gt;》所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长率将降至110万桶/日，且对OPEC原油的需求变化不大。如其5月的《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;油价报告&lt;/a&gt;》所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总体原油产量今年迄今变化不大。4月产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内专家和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次生成超出预期的产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户正在保持非常保守和自律的态度。” 斯卡德钻探公司首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有进一步上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持稳定，推迟对钻机的升级，以更好地与钻井增长放缓保持一致。公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球分析认为，美国有数年内保持每日增产100万桶的能力，但当前并无扩大生产的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商的扩产支出有限，因高不成比例的增长导致了2010年代页岩油田回报率受限，承受着来自投资者的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，如今他们正面对一波整合浪潮。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时在更多的井中生产原油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着近期整合潮，我预计目前的油价将维持，并有助于支持美国整体石油产量增长，持续的钻井和完井效率改进将持续助长这种增长。”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预测今年将从国际市场获得更多的增长，而非北美市场。第一季度，其国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略有所转变，重心更加注重资本纪律，因此反应也有所不同。”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯坦诺维科表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年的石油和液体产量增长。3月，美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”瑞士银行斯坦诺维科表示。&lt;/p&gt;
        
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作室从控制室俯瞰位于德克萨斯州温克附近的奥asic石油公司拥有的一片租赁区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近Permian盆地奥asic石油公司拥有的一片租赁区域里，钻井平台操作室从控制室俯瞰。/REUTERS/尼克·奥福西/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新阶段了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说道。他正面临在选举年中的压力，需尽快解决持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方进行调停，旨在安排以色列与哈马斯运动之间的停火协议的谈判，多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法多次入侵后提出的，同时，针对贝内·内塔尼亚胡政府由于加沙死亡事件及人质仍被拘捕而承受的国内国际新压力，这也是其背景之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后呈交了一份加沙和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前一天，美国民主党的总统候选人唐纳德·特朗普因其诽谤案被裁决有34项重罪成立，这也突显了两位候选人间的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议包括三个阶段，这与之前的提议有所不同，因为停火将持续贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，交换回包括老人和女性在内的人质，并释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙进行人道援助，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束冲突的永久条款。“只要谈判继续，停火将持续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涵盖加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列内主张“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列内部有一些人会不同意这个计划，并要求战争继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，并继续为几年的战斗而战，人质对他们来说并不重要。”拜登说，“但我在呼吁以色列领导人尽管面对任何压力，也要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的美国总统，我曾因战争前往以色列，当伊朗袭击时我刚刚派美国军队直接捍卫以色列，我希望你们退后一步，想想如果我们失去这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为他们在战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一项详细的四页半协议，已经经过详细谈判。”该官员说，“现在摊在桌面上的，几乎就是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体报道，拜登的演说是激动人心的，被视为直接针对以色列公众的呼吁。大型电视台12频道在其晚间新闻直播中断了其节目来播放拜登的演讲。该国审查委员会此前已禁止披露该提议的细节，主持该节目的丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授耶里米·苏里表示，相比之前的协议，此次提议的成功率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯发动严重袭击或恐怖事件的能力显著降低，尽管并不完全消除这种可能。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公共舆论正在转向对以色列不利，苏里说，这或许能促使以色列人结束这场冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项事业时，他能够创造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放加沙病弱、年长和受伤的人质，并交换条件为一项为期六周的停火，可延长以输送更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝哈马斯要求将永久结束战争作为谈判的一部分，并加大了对加沙南部城市拉法的军事打击，最近一次提议于本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调停人，不再参与持续冲突中的进一步谈判，但若以色列停止战争，它准备达成一项完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与来自17个国家的包括被哈马斯扣留公民的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日对拉法的大规模袭击导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未触及美国不要切断对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们目睹了早在本周早些时候拉法发生致命大火后留下的景象，以色列袭击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动报复行动以来，加沙已有超过36,280人丧生，其中包括10月7日从南部以色列发动的哈马斯袭击事件造成的约1,200名死者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在损坏建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事攻势中被摧毁，地点是位于加沙北部的贝连哈亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者在将代币锁定以换取奖励的同时，分析师警告这给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，证明了加密货币市场风险意识增强。随着价格飙升和交易员寻求收益，比特币——最大的加密货币——接近历史最高水平，而以太币——第二大加密货币——今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的中心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台——这一数字在六个月内翻了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司创造重质押以扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，拥有加密货币代币（例如以太币）的所有者允许他们在验证过程中锁定代币的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些质押平台也会向用户发放新的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重质押允许所有者将这些新代币重新质押至不同的基于区块链的程序和应用中，以期望获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押的风险持有不同的看法，一些内幕人士表示，由于这项实践尚处于初级阶段，难以评判其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人担心，如果代表重质押的代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，这可能导致基于少量底层资产的无限借贷循环。如果每个人都试图同时撤资，将可能使整个加密市场失去稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有押注的抵押品作为抵押品时，这不是理想的状况，这种叠加的新风险元素不是存在的。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，而分析师表示，由于投资者可以同时获得多个收益，重质押可能会带来更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散式金融（DeFi）的最新发展，这是一种高风险领域，加密货币持有者投资于实验性计划以在不售出持有的资产的情况下生成大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户怀着未来奖励或其他赠品（airdrops）的期待加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其自行创建的新代币作为奖励，用户希望这种称为“EIGEN”的令牌未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy认为，重质押平台的崛起是由寻求赠品的用户推动的，称之为“极其投机，这是一笔免费的钱”。他说：“这非常具有风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究分析师David Duong对重质押提出了质疑：“他们现在预做准备，预期会得到某种奖励，但并不知道具体的回报是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是前华盛顿大学助理教授，并参与了在印度启动的第一个学生设计的小型卫星项目。EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供加密货币质押服务，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有官方关系……这代表了一种新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong警告重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密借贷，可能会引发强制清算，并在市场下跌期间增加波动性，他在报告中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，随着用作抵押品的加密代币崩溃后迅速贬值，特别是在Terra和Luna代币崩盘后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来表示：“风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些协议过度定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不感到担忧，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构已长期关注加密世界损失可能溢出到更广泛金融市场中的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前为止，我们没有看到从重质押问题对传统金融市场产生任何实质性风险传染的迹象，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场与主流金融的联系日益紧密，机构投资者也开始参与重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打的加密子公司Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，认为重质押是一个“误导性的一步”，因为难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村控股的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金将进行重质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。虽然Wilders Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并期望“围绕重质押的生态系统将出现新的格局”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, June 16, 2023. Thomson Reuters/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAMbam 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·谢因芭慕以压倒性优势当选成为墨西哥首位女总统，继承了她导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，这位领导人在墨西哥民众中尤其受到穷人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢因芭慕&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局初步计票结果，以58.3%至60.7%的选票当选总统。这将是墨西哥民主史上最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院获得三分之二以上的绝对多数席位，使该联盟能够在不依赖反对党支持的情况下通过宪法修正案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加耶兹&lt;/a&gt; 在初步计票结果显示其得票率为26.6%至28.6%后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我作为共和国成立200年来第一次成为墨西哥首位女性总统。”谢因芭慕向支持者发表演讲时，观众欢呼为‘总统，总统’。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因芭慕当选是墨西哥的一大进步，该国以粗犷文化著称，是世界上天主教徒最多的国家之一，多年来推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因芭慕是美国、墨西哥或加拿大首次赢得全国选举的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给女性。”87岁的谢因芭慕的女性支持者，来自墨西哥最小的州特拉亚卡州的埃德尔米拉·蒙蒂埃说：“以前我们甚至不能投票，而且即使可以，也得按照丈夫的指示投票。感谢上帝这种情况变了，我还得以亲历这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管有许多挑战，谢因芭慕必须平衡增加民众福利政策的承诺与承继庞大的财政赤字和低迷经济增长之间的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，谢因芭慕向支持者承诺，她的政府将节俭财政，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全，但提供的细节很少，这场选举是墨西哥历史上最暴力的选举之一，38位候选人遭到杀害。许多分析家认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州的选区出现两起投票站遇害事件而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内暴力犯罪死亡人数超过了墨西哥现代历史上任何其他政府，在他的任期内，近18万5000人遇害，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务水平和减少腐败方面做出根本性的投资，否则谢因芭慕可能难以实现整体安全状况的重大改善，”独立拉美政治风险分析师纳特兰·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党“ MORENA”也赢得了墨西哥城市长选举，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临与美国就大量前往美国的移民进行紧张谈判以及改进缉毒安全合作的挑战，尤其是在美国面临芬太尼毒品泛滥的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计若11月美国总统选举由唐纳德·特朗普当选，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对中国制造墨西哥汽车征收100%的关税，并计划动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统的任务包括解决电力和水资源短缺问题以及吸引制造商迁移，这是将供应链靠近主要市场的近岸趋势的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因芭慕还必须应对墨西哥国家石油公司 PEMEX 的困境，该公司已连续20年生产和收益下降，并且背负巨额债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不能只是让公共资金无底洞般地投入公司，而公司永远无法盈利。”高盛首席拉美经济学家艾伯托·拉莫斯指出：“他们必须重新审视 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，并监管着强劲的比索以及低失业率，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因芭慕承诺扩大福利项目，但墨西哥正面临今年巨额预算赤字以及2025年中央行预计仅增长1.5%的低经济增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变为对其政治议程的公投。虽然谢因芭慕否认她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，但承诺继续执行包括帮助墨西哥最贫困人口的许多政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢因芭慕感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“一位将这个国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维尔·里奥斯认为，这可能反映出性别歧视，她认为人们难以相信谢因芭慕会自己做出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“难以置信人们不相信她是计划自己做决定。我确实认为这与她是女性有关。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢因芭慕赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;谢因芭慕，执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城发表讲话。2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库娜&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="谢因芭慕赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;谢因芭慕，执政党 MORENA 的总统候选人，赢得选举后向支持者挥手，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·库娜&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城大广场，2024年6月2日，墨西哥执政党 MORENA 声称谢因芭慕赢得总统选举。路透社/马哈伊·埃利佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/迭戈·里塞利&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对派总统候选人索契特尔·加耶兹在选举日之后发表讲话，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎特扎利·尼科特-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在普埃布拉州的一处投票站关闭投票。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在韦拉克鲁斯投票。路透社/雅赫尔·塞巴罗斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，津尼卡坦。路透社/加布里埃尔·桑巴莉亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在墨西哥城投票站投票。路透社/亚历山德罗·梅内吉尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，反对派总统候选人索契特尔·加耶兹在投票站外拍照。路透社/路易斯·科特雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在圣巴尔托洛梅·夸亚兰纳的一处投票站投票前准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，亚拉马尔奇小镇，丘基瓦州的阿拉米拉索。路透社/约瑟夫·卢戈斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在墨西哥城投票站投票后展示染色的指尖。路透社/亚历山德罗·梅内吉尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，游客在墨西哥城的本托托·胡里阿尔国际机场投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在圣安德烈斯·拉拉林萨拉的一处投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站。路透社/拉奎尔·库娜&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内吉尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查乌马尔。路透社/加布里埃尔·桑巴莉亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，选民排队前往墨西哥城的一处投票站。路透社/迭戈·里塞利&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝特莉兹·古铁雷斯·穆勒投票前往一处投票站。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在墨西哥城的一处投票站投票前排队。路透社/路易斯·科特雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，特拉亚卡州。选民在投票站前排队。路透社/路易斯·科特雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/迭戈·里塞利&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·里塞利&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，选民在墨西哥城的市中心区域排队等待投票。路透社/迭戈·里塞利&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/迭戈·里塞利&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>