<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 17:00:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，有190名议员出席，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省伯克利省猪场进行毒品使用者和卖淫女的谋杀案和肢解尸体案被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因导致六名女性部分遗骸在其温哥华附近的破旧地产上被发现而被判有罪。政府检方在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后去世的，当时他正在魁北克监狱服刑。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60位在温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的地区失踪多年的女性中的部分人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿于2002年初被捕之前，共有多达33名女性的遗骸或DNA在位于温哥华市中心以东约25公里的波特库克利姆的皮克顿猪场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写的一本书在亚马逊上架数小时后被下架。在书中，这名连环杀手声称自己无罪，是被警方陷害的，据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其下架并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片，拍摄于他的波特库克利姆家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片，拍摄于他的波特库克利姆家。REUTERS/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）参加选举后，其影响力将大幅削弱。ANC在选举中的表现不佳，这是自废除种族隔离政策以来最差的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票点结果显示ANC的得票率低于42%，较2019年的57.5%大幅下降，并且这是ANC在30年来首次未能赢得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果标志着曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉的遗产——将不得不与其他较小政党谈判形成联盟或达成其他形式的协议来执政。这可能需要他们在政策上做出让步，或者让出一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转型成为企业家的拉马福萨，可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员支持他继续留任，并且分析人士认为目前没有明显的人选可以接替他的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显能够接替拉马福萨的统一候选人。”理查德·伯勒教授说，他是开普敦大学的政治学教授，曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民意调查表明，拉马福萨在此次选举中的支持率在诸多政治家中最高，党内派系斗争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在2022年曾悬而未决，当时的一份调查委员会报告指出，他可能因将钱塞进家具中而违反了道德规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，并将其命名为“农场门”，并在此后不久赢得了新的五年的ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC前所未有的挑战，因为选民对失业率高、犯罪率飙升和严重影响经济的断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并振兴经济，这发生在前总统雅各布·祖马任期九年内的一系列丑闻和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他2018年成为国家元首时，最初的兴奋迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍停滞不前，Higher ANC官员仍然受到丑闻的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周选举中给拉马福萨和ANC造成决定性一击的是他们的竞争对手祖马，他支持新党南非人先锋，该党超过预期的表现出色，并在ANC的许多支持特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省产生了巨大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经兑换了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰克加说，“这对于拉马福萨而言是其项目终结……你不能在选举中失败并希望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革问题上表现犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内分裂——这与他在1980年代作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞赏他的构建共识的能力，以及他在推进南非作为所谓“全球南方”的倡导者中的作用，这是低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出对以色列种族灭绝案，本月法院裁定，以色列必须停止对加沙城拉法发动的军事攻势。以色列则坚决否认这些指控，并继续在拉法推进军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他提出的针对南非最大挑战的新解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次竞选集会之前，拉马福萨承诺周日在成千上万支持者的集会上“做得更好”，然而许多支持者在演讲结束前就离开了现场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在塞奥多投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;塞奥多，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段包含第17段的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦内的一排摄影机前，坚定地传达了一个既适用于他的法律斗争，也适用于政治战场的信息：他准备迎接战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约一个陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给成人电影女星静默费用而罪名成立的第二天，共和党总统候选人一口气列举了一系列对手和不满，发表了一番愤怒且语无伦次的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称该案法官胡安·梅尔汗为“奸商”和“恶魔”，并将他的竞选对手、民主党总统候选人约瑟夫·拜登称为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈批驳了那些出庭证对他的证人，那些投票弹劾他的国会议员，以及那些他宣称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战视作不仅局限于他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“去做这个事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，这次发言大多缺乏幽默感。特朗普在新闻发布会上几乎只随身携带一张小纸条。最后，他不再回答问题，随儿子埃里克·特朗普一同迅速从讲台上退出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄影机的情况下，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和个人指出特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的发言视为进一步的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普思绪混乱、绝望且失败的自述，他在诋毁美国司法制度并撒谎。任何观看到的人都会得出一个显而易见的结论：此人无法成为美利坚合众国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒这样表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管纽约陪审团的判决结果，主要是正义的缺失，但特朗普的支持者们仍然在周四通过捐款向他的竞选活动贡献了3480万美元，特朗普团队声称这创下了自WinRed平台上线以来的日子里的最高筹款纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于在总筹款方面落后于拜登，特朗普的竞选团队试图保持筹集资金的节奏，在周五猛烈发动一系列带有警告意味的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美利坚史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条甚嚣尘上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判有瑕疵，应当从未提起这些指控，陪审团由大多数民主党人士构成且存在污染，法官有偏见——这些指控遭到当地当局的否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党的公开谴责力度不够或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则直接抨击他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副总竞选经理克里斯·拉科维塔对社交媒体平台X上发的一篇承认陪审团判决的全国大学生共和团体的帖子嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁眼，人人都有。”拉科维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上攻击了马里兰州温和派共和党籍前州长劳里·霍根，后者在判决前警告美国人“不要因为更具毒性的党派主义而增加火势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚结束了你的竞选活动。”拉科维塔回击道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个具有决定性的州对共和党选民进行的采访中，几位受访人表示，特朗普的判决令他们重新审视对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈可能会影响他在与拜登的重赛中的表现，在多个关键摇摆州中，特朗普的领先优势微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访共和党人听起来与特朗普一样，将此次审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治逼迫，旨在让他无法进行竞选活动，”来自乔治亚州玛丽塔市，62岁的退役警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们就能对任何人做到，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。REUTERS/布莱恩·麦克德明&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="曾是美国总统的共和党总统候选人特朗普参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会，该发布会发生在他因2016年伪造商业记录以掩盖支付给成人电影女星静默费用而被陪审团裁定罪名成立的一天。REUTERS/布莱恩·麦克德明/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武备决定中逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小而重要的步骤，有助于缓解俄罗斯针对乌克兰哈尔科夫地区的跨境攻势。专家认为，这一决定可能有助于削弱俄罗斯的跨境行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与行政部门此前对基辅禁供更高级别的武器的规定不谋而合，这些规定也已经土崩瓦解，包括美制先进战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，该决定仅针对哈尔科夫地区的战斗。美方官员称，这项决定允许基辅使用美方提供的武器反击正从边界攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这项决定为前线的乌克兰士兵提供了一个绿灯，允许他们使用高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹的远程火箭攻击俄罗斯部队，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎根之前将其撤出，”乌克兰国家安全学院研究学者米科拉·比列茨科表示，该学院是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在顿巴斯东部关键战场所需调动的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将处于被动地位，并将不得不重新考虑他们在对哈尔科夫的进攻中使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定背后有着几周的历史。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌克兰通过一次安全视频会议，向白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。该官员称，辛格尔、奥斯坦和布朗开发了一个放宽限制的建议，并于5月15日由沙利文向拜登呈报。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯土地下方安全地反击攻击他们的俄罗斯部队，自那时以来，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取此类步骤，但那时他表示：“截至目前，还没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目资深研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在国内使用打击的禁令，将其作为安全地带来在哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队可以将大炮一直部署在边界对面，可以在这里保留防空系统、电子战系统、指挥控制中心，”李说。“它们可能有一定范围的安全特权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单凭这一决定短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，甚至不会有任何变化。但它将使俄罗斯更难以继续这些跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军队目前没有足够的人力资源对哈尔科夫展开大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力来从东北部对哈尔科夫形成有效威胁，”他表示。“要这么做，它们必须在东部战场掏空其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提醒核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯使用美国武器的能力，特别是俄罗斯在过去一年中在战场上夺取了主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在美国宣布政策转向后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准其攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现供职于华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎森表示，拜登的这一举措只是迈出第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的巨大改变。但这是一步，”坎森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将会争取下一步：打击更广泛的 targets——或许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，目前尚不确定拜登政府是否会进一步放宽政策，允许对俄罗斯境内的其他目标进行打击，但也不排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行我们一直在做的事情，即必要时调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的残骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近的马拉达尼柳卡村的儿童和青年体育骑术学校遭到俄罗斯导弹袭击后的工作现场，该袭击发生在俄罗斯对乌克兰的攻击期间。路透社/瓦伦丁·奥格里内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探企业坚持削减开支以提高产量的承诺，这可能使全球顶级原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命及技术创新大幅提升了原油产量，在非OPEC国家中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量超过1293万桶，远超2023年初政府预计的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年进一步削减了原油供应，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家产量的增加。目前OPEC+的总减产量为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正筹备一项复杂的协议，该协议或将允许这些减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周末会议考虑供应政策时，尽管美国生产持续增加，但非OPEC+国家的增量将不如2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国原油增产64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的原油生产国的供给增长约100万桶/日。这表明2024年OPEC+原油的需求量应较2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月份的月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预测全球需求增长仅110万桶/日，且OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，今年迄今美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业分析师和高管表示，美国生产商今年不太可能再次如2023年那样带来惊喜，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严格的策略。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有明显增加，尽管目前价格较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，推迟对其钻机的升级以与较平稳的钻井增长更好地保持一致。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和体在数年内以每日100万桶的速度增长，但目前并没有如此增长的意愿。”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下减少增长性支出，此前的无节制支出虽然推动了迅猛增长，但因页岩油领域的回报有限而失去了动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分得益于非上市生产商，其中一些如今正被一股兼并狂潮席卷。他们通过钻造更长的井并用压裂方式在同一时间内用更多的井生产更多石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管兼并浪潮仍在持续，我预计当前的油价将继续支撑美国石油产量增长的温和提升，随着钻探和完井效率的不断改善。”德州标准石油公司主席Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如斯伦贝谢（SLB.N）则预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是兼并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了一种转变，重心更加强调资本纪律，因此产生了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员方的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作大厅从油井租赁的控制室可以看到"
    src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            从德克萨斯州温克附近的Oasis石油租赁地块的钻井平台控制室观察到的操作大厅。2018年8月22日。路透社/尼科·奥邢福德/资料照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提案，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启新的明天了，”拜登总统在其面临连任年结束加沙冲突的政治压力下这样说。他本月已经超过八个月持续的冲突，现在正值以色列及其盟国遭受人员伤亡的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的旨在促成以色列与哈马斯中断战争和平谈判再次陷入僵局，双方互相指责对方拖延谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案出台于数周以来以色列对拉法频繁的进攻之后，以及国际和国内对以色列在加沙的死亡人数激增和人质继续被扣押的新的施压之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，向哈马斯提出一项加沙停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普——民主党总统在任期间的共和党竞争对手——被裁定34项重罪指控之后的一天，凸显了两位候选人大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新协议分为三个阶段，且与以往的提案不同，因为在整个三个阶段的谈判期间都将继续停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装部队将从加沙人口密集地区撤出，被扣押的人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条件展开谈判。“停火将持续进行，只要谈判持续进行，”总统宣布，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已通过卡塔尔向哈马斯转交了这一提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列政府中那些坚持“无限期战争”的人士改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列的一些人对此计划持不同意见，并会强调战争继续下去。有些人甚至在政府内阁内部。他们已经明确表示，他们想占领加沙，希望继续战斗数年，人质也不被视为首要问题。尽管面临各种压力，我仍敦促以色列领导层支持此举。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个仍有生平致力于以色列的人，作为唯一一位曾在战争时期访问过以色列的美国总统，以及刚刚派美军直接防卫以色列受到伊朗攻击的美国总统，我要求您退一步思考，如果错过这一刻会有什么后果，”他说，“我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能够提出新提案，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一个通往危机解决的道路。这是一份详尽的、长达四页半的协议，”这位官员说，“它以难以置信的精心细节进行了谈判。现在摆在桌面上的，实际上是整个进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，提案中的每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体机构将拜登的周五演讲描述为戏剧性的，并将其视为试图直接向以色列公众传达信息的尝试。以色列的旗舰频道12中断了当晚的新闻评论节目，开始直播拜登的演讲。此前，以色列审查部门已经禁止发布该提案的细节，新闻节目主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·萨里认为，该提案比以往的更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动任何严重攻击或袭击的能力变得显著降低，虽然这并不等于零，但她早先的水平降低了，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指出，全球公众的舆论正开始“反对”以色列，这可能会促使以色列人结束冲突，与此同时让拜登的影响发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他能创造很多激励措施，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案提议，在六周的停火期间，以色列将释放加沙的生病、年老或受伤的人质，前提是该六周的停火可以延长，以便可以将更多援助物资运入加沙隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，以色列拒绝接受哈马斯关于作为谈判的一部分完全结束战争的请求，并加剧了对加沙南部拉法的攻击，使得该提议在当地崩溃，萨里谈到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告知调解者，不会在持续进攻的情况下参加更多谈判，但愿意在以色列停止战争的情况下就一个全面协议进行谈判，其中包括人质和犯人的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际社会的强烈愤怒，但该行动并未触犯美国设定的红线，导致美国切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民遭遇了纯粹的地狱，”拜登周五说道，“我们看到了拉法周初致命纵火袭击的惨烈画面，这是以军针对哈马斯的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日南部以色列哈马斯袭击加沙以来，超过36280人已在加沙丧生。据以色列官方统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉亚的受损建筑废墟中行走，这是以军行动在2024年6月12日损毁的。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再度成为美国与真主党之间的关键沟通桥梁，华盛顿旨在通过他调解与以色列的战争。凭借数十年的经验，伯里促成了&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;停火协议&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这再次彰显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是在他领导了数十年的什叶派穆斯林社群中。自9月份以色列击毙真主党领袖赛义德·哈桑·纳希德拉以来，他被视为一种稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于周三在电视讲话中对黎巴嫩民众表示，本次冲突是黎巴嫩历史上最为危险的时刻，并呼吁黎巴嫩民众为国家团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年内战期间成为什叶派阿马尔运动的领导人，并于1992年起担任议会议长，这是 Shaneb教士在什叶派教派体系中可以达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领袖希克玛特·纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为调解者，称其为真主党的“长兄”。美国代表阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，旨在促成停火协议，这一协议与加沙战争同期启动，并在9月份升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人回想起伯里在2006年帮助结束真主党与以色列重大战争中所起的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分功能，且很难与真主党接触（美国视其为恐怖组织），伯里的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，他其实是唯一值得见的人。他就是国家。”一名驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了39名被什叶派武装劫持的美国人在贝鲁特的人质，他由此在全球声名鹊起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后的伯里当选议会议长与纳希德拉领导真主党崛起同时发生，他们一起领导着“什叶派双雄”，这一称号是指在什叶派政治代表中占主导地位的两家政党及其对国家大部分领域的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也清楚地说明了他能做到的限制，不论是由于真主党还是来自伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿馬爾运动影响力所及地区，包括扎特镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚的一个移民商人家庭，从小就移居黎巴嫩，并在大学时代就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾被自卑的什叶派社群称赞，伯里帮助改善了他们在这个教派占优的体制中的处境，权力通常偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律训练的人，伯里接替了阿馬爾运动的创始人穆萨·萨德尔，后者在访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里促成了阿馬爾运动军事崛起，该运动对抗内战期间几乎所有主要政治派别，包括真主党，后者后来成为盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者涌入了国家机制和安全部队，他似乎与真主党保持了一致的政治步调。2010年发布的2006年美国大使馆电报质疑他对真主党的真实态度时，他予以否认，称纳希德拉“就像我自己的兄弟”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当哈马斯袭击了南部以色列后，伯里的阿馬爾战士与真主党一起向以色列发射火箭，以支持加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国代表开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境沿线的炮火交火，并说服真主党撤退至里蒂尼河以北，这是距离边境30公里（20英里）的河流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一名外国官员：“将里蒂尼河南移至边境要更容易一些，而推助真主党撤退到里蒂尼河以北则更加困难。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为教派精英的一员，他在这个精英阶层的领导下于2019年导致了黎巴嫩经济的崩溃，当时金融系统在腐败数十年后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人谴责他没有召集议会会议选举总统，使政府中的最高基督教职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用惹恼了真主党的政治对手，如基督教的黎波里力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特、黎巴嫩会面（图片未显示）(路透社/塔伊尔·阿尔-苏达尼 文件照片)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅挂在一个建筑上，在贝鲁特举行的纪念阿里姆·穆萨·萨德尔的45周年集会上，阿里姆·穆萨·萨德尔是阿马尔运动创始人，他在1978年访问利比亚后失踪" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅挂在一个建筑上，在贝鲁特举行的纪念阿里姆·穆萨·萨德尔的45周年集会上（图片来源：2023年8月31日路透社/莫罕默德·阿扎基 文件照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台上，这种平台通过锁定投资者的代币来提供奖励，尽管这一复杂方案引起了分析师的警告，提示其可能带来的用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重叠质押”的盛行表明了加密货币市场的冒险精神，随着价格上涨以及交易者寻找收益，这已成为最新趋势。最大的加密货币比特币接近历史最高位，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重叠质押热潮的中心是一家总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月获得了美国风险投资基金安德森-霍罗威茨加密部门1亿美元的资金，并在六个月内吸引了188亿美元的加密货币到其平台，远超之前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重叠质押，目的是扩大传统的加密货币质押惯例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机通过检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币的所有者（如以太坊）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间失去对代币的即时访问权，但他们会获得作为回报的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户分配新创建的加密货币来代表其所押的加密货币。而重叠质押允许拥有者将这些新代币与不同区块链为基础的项目和应用程序质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密界对于重叠质押的风险持不同看法，一些内部人士认为这一惯例尚处于起步阶段，还无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果使用重叠质押的代币作为抵押品在加密市场的大规模借贷市场中，可能会出现基于少量基础资产而不断循环借贷的无尽循环，如果所有人在试图一起退出时，这可能导致整个加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品出现时，情况就不太好，这引入了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%到5%之间，但分析师表示，通过重叠质押，投资者可以同时获得多重收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重叠质押是危险的去中心化金融领域（DeFi）的最新发展，其中加密货币持有者在不需出售的情况下投资于实验性项目，以期获得其持有的资产的巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入该平台，是因为他们预期未来的奖励或其他被称为‘空投’的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用人员发放其新创建的代币‘EIGEN’，用户希望这一代币未来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重叠质押平台的增长是由寻求这些赠品的用户推动的，他称之为“真的真的投机，免费的钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常风险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重叠质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前预兆性地在这样做，希望能获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是华盛顿大学西雅图分校的助理教授，并参与了印度第一颗由学生设计的微型卫星的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer把自己描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重叠质押平台正在出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供代币再质押服务，并生成代币来代表这些再质押的资产。这些代币可以用于其他目的，例如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而非促进更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们还没有与这些参与者有任何正式关系……这是一项正在浮现的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重叠质押可能会带来“隐藏风险”——如果重叠质押的代币用于加密借贷，可能会导致强制清算并在市场下滑期间增加波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷，当用作抵押的加密代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速失去价值后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重叠质押，而是在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不关心重叠质押，指出重叠质押协议中的现金量相对全球2.5万亿美元的加密行业的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重叠质押问题对传统金融市场没有重大传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与 mainstream 金融相连，重叠质押也获得了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stonar加密部门Zodia Custody看到了大量机构对质押的兴趣，但认为重叠质押是一个过远的步子，因为很难建立一个清晰的“纸质追踪记录”，从而了解资产去向和奖励分配情况，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，重新质押其部分资金，Kelp DAO在四月份的博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户加密资产质押，并预计“一个围绕重叠质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的插图，巴黎，2024年3月9日。路透社/本杰明·泰斯尔/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的插图放置在计算机主板上。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>