<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 11:41:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一所超级 maxLength 1018字符&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一皮克顿于2007年被判决杀害吸毒者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华市附近农场中肢解他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名女性，其部分遗体在温哥华市东区一个破败的房产中被发现。此后政府检方因其谋杀20人中的多数指控被撤销，他被判入狱终生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克州监狱遭受攻击后死亡，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者的下落通常是过去十年间温哥华市东区一个贫困、毒品泛滥的社区内失踪的逾60名女性中的其中一些。在皮克顿于2002年初被捕之前，对她的搜寻持续了多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于面积约25公里外温哥华市中心附近的波特库克伦农场中，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿 reportedly 所写的一本书在其出现在亚马逊上后几个小时内就被移除。据当时《温哥华太阳报》报道，书中他声称自己是无辜的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊移除了该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在对非洲国民大会（ANC）的最差选举结果负责，尽管他正领导该党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于四年前的57.5%，首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC可能需要与其他较小政党建立联盟或其他形式的合作来管理国家。它可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和他内部批评者的辞职要求，但ANC高层官员之一已表示支持他留任，并且分析师认为没有明显的人选可以接替他的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在可以接替拉马福萨的明确统合候选人。”西开普大学的政治学教授安thonny Butler 说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中在主要政客中的支持率最高，这可能导致在ANC内部派系之间的争斗更加复杂，难以组织起来反对他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布完整初步结果后发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职务曾在2022年因关于他可能在猎隼农场查获一笔现金的不当行为问题而悬而未决，当时公布的调查报告显示他可能在这些事件中犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了Farmgate丑闻中的不当行为指控，并在同一年晚些时候赢得了ANC党组书记的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被认为是ANC迄今为止最严峻的考验，原因是一直以来选民对高失业率、犯罪和持续的电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，并承诺改善该党的形象和重振经济，此前在他的前任雅各布·祖玛9年的任期内，政界丑闻、腐败和经济增长均同步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年初成为国家元首时，初期的欢欣鼓舞很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济持续停滞，而对顶级ANC官员的丑闻指控仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的重要打击来自他的对手祖玛，祖玛支持的新政党姆克蓬托坞·威齐兹威（uMkhonto we Sizwe）超出预期的表现，侵蚀了ANC的支持，尤其是在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛截住了拉马福萨和ANC的棋局。”政治分析师Ralph Mathekga说，“这是拉马福萨项目结束的标志。选举输了，并不能期望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因未能在关键改革上清楚表态而受到批评，这与他作为工会领袖在80年代时展现出的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他统一意见的才能和他推动南非作为一个所谓“南方国家”倡导者的角色，这些国家通常被称为低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提出了种族灭绝案，本月法官裁定，以色列必须停止对加沙城拉法的军事打击。面对这些指控，以色列坚决否认并继续进行拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者称他对解决南非面临的最大挑战提供的新方案非常有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在NC的最后竞选集会上，拉马福萨在聚集在索韦托足球场的数万名支持者前承诺“做得更好”。许多人在他还没有结束演讲时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对新冠疫情的大流行问题的会谈计划于2025年结束，如有必要，将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能增加大流行前后合作的协议进行了为期两年的谈判。这一协议是在承认新冠疫情期间合作失败之后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备方面存在严重分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国已达成一项平行协议更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一项新的“大流行紧急状态”类别，以应对最严重的全球性健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的史无前例的决定展现了成员国共同的愿望，即保护本国人民及其全球共同面临的公共卫生紧急情况和未来大流行的共享风险。”世界卫生组织总干事 Tedros Adhanom Ghebreyesus 在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们迈出一步来追究各国责任，并加强措施以在威胁到美国人及其安全之前阻止疫情爆发。”美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra 于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，全球卫生规则的这些更改旨在加强全世界对新病原体的防御，因为新冠已导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世界卫生组织（WHO）标志，位于瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;世界卫生组织（WHO）标志，位于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利博尔/文件照/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中渐行深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一步虽小但意义重大，有助于减轻俄罗斯在亚速海方向的赫尔松攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标太冒险。他们担心，乌克兰的重大进攻可能引发与核武装备的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅的其它武器禁供规定相契合的规则，包括从先进的美国战斗机到远程陆军战术导弹系统（ATACM），这些禁令已经相继解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅针对赫尔松地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰军人提供了一次使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射车载制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他装备瞄准俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能稳定前线，并有可能在俄罗斯军队在赫尔松地区安营扎寨前迫使其撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员米科尔·比莱伊谢科夫表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于不利地位，并需要重新评估他们在赫尔松地区的进攻战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登对这一决定的考虑始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿意透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日一段安全视频通话中向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出请求，要求使用美国武器在赫尔松地区打击俄罗斯领土上的目标。沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提交。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以在其领土上攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取这样的步骤，但表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲研究研究所（FPRI）欧亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯通过利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令来安全发起在赫尔松地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接放置在边境对面。可以继续部署防空、电子战、指挥与控制等装备。”利表示，“这可能获得某种庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会显著改变前线的移动。但它会使俄罗斯继续发起跨境行动变得更加困难。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在赫尔松地区缺乏足够的部队来进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向对赫尔松形成有效威胁。”他指出，“要实现这一点，他们必须削弱东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次强调了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在接下来的几周和几个月寻求进一步扩展使用美国武器的范围，特别是经过今年俄罗斯在战场上的迅猛推进后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策转变不足一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，寻求美国批准对俄罗斯境内纵深目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心（CSIS）在华盛顿的研究员马克·坎西安表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本性转变，但它是一步。乌克兰和政府官员将主张采取下一步行动：打击更广泛的目标——可能不止是对着赫尔松，还包括其它区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否扩展政策允许在俄罗斯境内其他地区进行打击尚不明朗。但他没有关闭这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在所做的那样，必要时进行适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔松地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰赫尔松地区穆拉达尼柳卡村，Kids and Youth Sport Riding School被俄罗斯导弹袭击严重损毁的现场，火场上的消防员正在救援。路透社/瓦连京·奥吉伦科/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视镜头，并传达了适合其法律和政治斗争的信息：他已准备好迎接挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团一天前判定其因伪造文件隐瞒支付给色情明星的封口费而罪名成立后，他作为共和党总统候选人的声明中列举了若干仇视对象和不满，并以愤怒且吐字不清的方式发表了言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔 chan 为“歪曲的”和“恶魔”。他把其对手乔·拜登形容为“有史以来最糟糕的总统”。他抨击了为其作证反对自己的证人、投票弹劾他的国会议员，并引用竞选集会的言辞，对非法入境的移民表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选活动捐款，将其面临的挑战描绘得比他个人的还要重大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其其他竞选演说中常常夹杂着幽默，但这次演说大部分都是阴沉的。他仅在新闻发布会上使用了一小张讲稿。最后，他没有回答问题，并随其子埃里克·特朗普迅速离开话筒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统以及那些认为特朗普有犯罪行为的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在双方都将其对方视为对国家的威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普唠叨着自己的个人怨言，并对美国司法系统撒谎，这让任何观看的人都能得出一个明显的结果：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数视纽约判决为不公正的特朗普支持者，在新闻发布会上捐款3480万美元。特朗普团队称这是WinRed平台上共和党人单日最高的在线筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，但该竞选活动试图保持筹集资金的频率，向支持者发出了一系列带有预兆性的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美利坚历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息大声疾呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党政要和组织都站在前总统一边，称审判有缺陷，指控从未应当提出，曼哈顿陪审团受民主党影响，法官有偏见——当地官员否认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于批评不够严厉的地方，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普总竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个在社交媒体平台X上发帖表示应该尊重法庭判决的全国性共和党学生组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像**一样，每个人都有，”拉奇维塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上抨击了马里兰州共和党温和派前州长拉里·霍根，在新闻发布会后的判决前他曾警告美国人“不要因更多的党派分歧而火上浇油”。拉奇维塔回复霍根：“你刚刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两大选区对共和党选民的采访中，多人表示特朗普的定罪使其在11月的选择中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的转变可能在特朗普在多个摇摆州处于微弱领先的情况下削弱他的竞选对手贝拉克·奥巴马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人与特朗普如出一辙，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是为了政治，只是为了伤害他，并尽可能地把他从竞选活动中带走，”62岁的格拉斯伯里退休警官斯科特·克劳森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们就能做任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特普朗出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市, 2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦德米德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。主题合影。路透社/布伦丹·麦德米德/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火建议，以换取人质获释，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"到了这场战争结束，以及新生活的开始的时候了，"拜登总统如是说。他面临选举年的压力，需要在如今已持续八个月的加沙冲突中终止人质危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋以重启中东国家以色列与激进组织哈马斯之间的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该建议是在以色列对拉法进行数周的侵袭之后提出的，并伴随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府来自国内外的压力，尤其是因加沙死亡事件和持续的人质囚禁问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登宣布停火提议后提出加沙停战方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这亦正值共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项罪名被判有罪的前一天，突显了两位参选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，不同于先前的提议，因为停火将持续到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列武装部队将从加沙人口中心撤出，其中包括人质，这些人员包括老年人和妇女，将与数百名囚犯交换。巴勒斯坦平民亦可返回加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将携带人道主义援助进入加沙，拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将谈判持久停火条款。“即使谈判继续，停火也将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将该提议通过卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内部鼓吹“无限期战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有人以色列不会同意这项计划，并会呼吁战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，希望占领加沙，希望长期战斗下去，人质对他们来说不是优先事项。我已经敦促以色列领导层支持这一协议，尽管来自各方的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身对以色列忠贞的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接保卫被伊朗袭击的以色列的人，我要求你们退一步，思考如果这个时刻失去会怎样。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，这是因为最近战场上的进展，以色列能够提出新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个走向危机结束的道路图。这是一份详尽的四页半协议，”该官员说。“它是经过细致谈判达成的，现在摆在桌面上的简直就是这一过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段的持续时间为42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，并视为旨在直接吸引以色列公众的一种努力。领先的12频道在晚间新闻节目中中断直播，转播拜登的演讲。以色列审查制度此前禁止发布此提议详情， anchorman Danny Kushmaro 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往任何提议成功的可能性更大，德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性不容忽视，但比以前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众意见正在朝着不利于以色列的方向转变，苏里说，这或许会促使以色列居民渴望结束冲突，也有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项计划时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议要求释放加沙的病患、老年人和伤者作为六周停火的交换条件，该暂停期可延长，以允许更多援助进入加沙支管区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提出的协议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出永久结束战争的条件并加大对拉法南部的攻 倾盖而破裂，以色列攻陷了该城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月27日，哈马斯表示，它已告知调解人，在当前持续的侵略期间不会参与更多谈判，但愿意达成一项“完整协议”，包括人质和囚犯的交换，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员（不具名）表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的人质被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列上星期日对拉法的空袭杀死45名巴勒斯坦人，引发国际愤慨，但没有触碰美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民经历了一种纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们所有人都看到了拉法本周早些时候被以色列轰炸所导致的可怕的场景，……目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部袭击事件后对加沙从事的攻击开始以来，已有超过36,280人死亡。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长  阿联酋+联盟考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在增加产量方面保持节制的承诺，这将使全球最大的石油生产国——美国，在2024年的增产速度放缓，可能缓解OPEC+本周在进一步削减供应方面的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国的页岩革命和新技术、高效率的突破推动了非OPEC产油国在增产方面的增长，是全球石油供应的主要增长动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料上涨，日产量增至1293万桶，远高于2023年初政府预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，OPEC及其盟友组成的OPEC+进一步削减了石油供应以弥补美国及其他非OPEC产油国增产带来的影响。OPEC+的总减产量为每日586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位知情消息人士称，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议计划允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国生产量的增加继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但相较于2023年将不再那么构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计，今年美国原油供应将增加约27万桶/日，与OPEC预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增长64万桶/日，这三者是最受关注的预测，均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球石油需求将增长220万桶/日，超出OPEC+以外的石油生产国的供应量约100万桶/日，这意味着OPEC+的石油需求可能在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球石油需求将增长110万桶/日，而OPEC的石油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析人员认为，尽管原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能再次出现之前的大幅惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯维尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于当前的价格，钻机数量没有进一步增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级改造以适应钻井增长放缓。预计该公司年末将运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已从去年同期水平下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和机会在未来几年内增长100万桶/日，但目前没有意愿以这样的速度增长，”标普分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受到投资者压力，上市美国生产商在资本投入上受控制，因为在2010年代过于激进的支出导致页岩油田的回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，一些私营生产商正融入一波行业合并浪潮。他们通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间从更多的井中生产更多的石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合并浪潮，我预计当前油价将延续，并继续支撑美国石油产量的温和增长，这得益于钻探和完井效率的持续改进，”得克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如 Schlumberger（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。该公司一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%部分由于合并的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔通诺表示，他预计OPEC+将继续自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续领导2024年的石油和液体生产增长，以弥补减产的影响。美国能源信息署在三月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长，”UBS的斯塔通诺表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于美国德克萨斯州温克的奥瑞斯石油公司租赁区域的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从位于美国德克萨斯州温克的奥瑞斯石油公司租赁区域的控制室中可见，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密‘重质押’平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币转入一种新型平台，该平台向投资者提供奖励，前提是锁仓其代币。这是一项复杂的计划，分析师警告，该计划可能会对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的迅速流行再次显示了加密货币市场中的风险偏好。随着价格飙升及交易者寻找收益，比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心在于西雅图一家初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台——这是六个月内增幅近4500%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明“重新质押”是为了扩展这一套老牌的加密货币机制——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，涉及网络中众多计算机验证并确认谁拥有哪些加密货币。为此，拥有加密货币资产的用户，如以太坊的持有者，同意将其资产作为验证过程的一部分锁仓。参与者在一段时间内失去了马上访问其代币的权利，但作为回报，获得了收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其所质押加密货币的新创建代币。重新质押使代币持有者可以获取这些新代币，并将它们重新质押到不同的区块链应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险程度意见不一，有业内人士表示，由于这项实践尚处于初级阶段，目前还不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师则担心，如果重新质押代币作为抵押品放在庞大的加密借贷市场中，可能会出现基于少量基础资产的无限借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品被用作抵押的时候，这并不可理想，它引入了新的潜在风险。”加密数据提供商Kaiko 的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者之所以对该计划感兴趣，是因为其收益：以太坊区块链上的质押回报率通常介于3%-5%之间，但分析师表示，对于重新质押而言，投资者可以同时获取多次收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融(DeFi)这个高风险领域中的最新发展，在这个领域中，加密货币持有者投资实验性方案，希望能获得比出售资产更高的回报，而无需出售现有资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户出于对未来奖励或已知的空投奖励的期待加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其新创建的代币，一种名为“EIGEN”的代币，用户希望它未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko 的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称这“真的非常投机，这是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，这家公司提供质押但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是小心翼翼地行动，前提是他们将获得奖励，但他们不清楚会是什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 由Sreeram Kannan去年创立。Kannan曾是西雅图大学的助理教授，并参与了印度第一个由学生设计的微卫星发射项目，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场，连接潜在的质押者和需要抵押资产的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重新质押平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些新代币可以在其他地方作为抵押品等用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在允许用户选择其代币的质押地点，并推动新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立任何正式关系……这是一个正在出现的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase 的Duong表示，重新质押可能带有隐藏风险——如果重新质押的代币用于加密借贷，那么可能会出现强制清算和市场下滑期间更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，加密代币作为抵押品迅速失去了价值，导致 Terra 和 Luna 等代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场造成实质性传染风险的可能性不大。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得与主流金融越来越紧密相连，重新质押也开始吸引机构投资者的注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered 的加密部门Zodia Custody已经看到了显著的机构对质押的兴趣，但因为难以建立资产的追踪记录和收益分配机制，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押超出了可以接受的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura 的加密部门Laser Digital今年四月Blog表示，已与Kelp DAO合作进行重新质押，并未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其正在为客户进行加密资产质押，并预计“重新质押生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了虚拟的比特币形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了虚拟的比特币形象。图片于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/插图/档案照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了虚拟的以太坊形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了虚拟的以太坊形象。图片于2023年6月16日摄于瑞士洛桑。REUTERS/Dado Ruvic/插图/档案照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥塞万帕姆赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩贝姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接棒其导师兼卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔，后者的支持率为穷人赢得了巨大人气，从而促成了希恩贝姆的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩贝姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，赢得了大约58.3%至60.7%的选票。这一得票率预计将创造墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得三分之二以上的超级多数席位，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;阿科希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后，宣布承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我有生以来第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统。"希恩贝姆在支持者欢呼声中如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩贝姆的当选对墨西哥来说是一个重要里程碑。墨西哥以其粗犷的文化和世界上第二大天主教人口著称，长期以来，天主教文化已将传统价值观和角色强加于女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩贝姆成为美国、墨西哥或加拿大首位通过普通选举获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给女性，"87岁的希恩贝姆的支持者埃德尔米拉·蒙特耶在墨西哥最小的州特拉克斯卡拉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们甚至不能投票，而当我们有了投票权时，投票的对象也只能由丈夫指定。感谢上帝这种情况已经改变，我们得以亲身体验这一转变。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管面临一系列挑战，希恩贝姆仍需平衡提高普及福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和较低的经济增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举初选结果宣布后，她对支持者承诺，其政府将实现财政负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管她承诺改善安全状况，但在本届墨西哥历史上最为暴力的选举中，已有38名候选人遇害，这使安全问题变得更加严重。许多分析人士认为，洛佩斯奥夫拉多尔在任期内犯罪组织显著扩大和深化了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州两个投票站出现的流血事件而备受破坏。洛佩斯奥夫拉多尔任期内的谋杀案造成了超过18.5万人死亡，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺进行大规模投资以改善警力和降低腐败，否则希恩贝姆可能难以实现整体安全水平的显著提高。"独立拉丁美洲政治风险分析师内厄特·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥市市长选举中也胜出，初步结果显示，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临与美国进行艰难谈判的问题，包括庞大的美国移民通过墨西哥进入美国的人潮，以及豆类走私相关的安全合作；此时美国正处于芬太尼危机之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果特朗普在11月当选美国总统，这些谈判将变得更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥生产的中国轿车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统需解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商前往墨西哥，这是由于近岸外包趋势使企业将供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩贝姆还需解决 PEMEX 的困境。PEMEX 是墨西哥州级石油企业，其产量已连续20年下降，且深陷债务困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"仅仅将公共资金投入无底洞是没有意义的，并且公司永远无法盈利，"高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯如是说。"他们需要重新审视 PEMEX 的业务模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，监督比索的走强和失业率的降低 - 这些成就使他在墨西哥人中拥有了极高的声望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩贝姆承诺扩大福利计划，但墨西哥预计将面临今年大规模赤字，且中央银行预计2025年的国内生产总值增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔曾在竞选过程中一直试图将投票变成对他的政治议程的全民公决。希恩贝姆坚决否认反对派声称她是洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺将继续许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演说中，希恩贝姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔，称他是一位独特的人，通过改善国家而为国家带来了更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为性别歧视在于批评希恩贝姆将成为洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这真的很荒谬，人们无法相信她会做出自己的决定，这很大程度上是因为她是女性，"她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩贝姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA的总统候选人克拉乌迪娅·希恩贝姆在赢得选举后感谢支持者，墨西哥城，墨西哥6月3日。路透社/拉腊尔·坎哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩贝姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA的总统候选人克拉乌迪娅·希恩贝姆在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥6月3日，2024。路透社/拉腊尔·坎哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们在墨西哥城的市政广场举起"总统克拉乌迪娅·希恩贝姆"的横幅，墨西哥民权党宣布克拉乌迪娅·希恩贝姆为总统选举的胜者，2024年6月2日。路透社/梅哈·艾莉佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对党总统候选人阿科希特尔·加尔维兹在大选日关站发表讲话后接受支持者的照片，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024。路透社克特兹亚尼·尼切-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票站的工作人员在大选日结束收票，圣卡鲁斯·霍索科坦，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们在大选日投票，韦拉克鲁斯，2024年6月2日。路透社/亚赫尔·切芭LESSles&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;锌坦坦镇，2024年6月2日。路透社/加布里拉·桑班利亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城大选日，人们在投票站排队等待投票，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅涅格尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥反对派总统候选人阿科希特尔·加尔维兹，投票日在投票站外拍照，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;普埃布拉大选日，投票站，劳尔格奇亚，查瓦哈州，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·贡萨尔维斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城大选日，人们展示手指上的墨水印痕，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅涅格尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;圣胡安·查马拉，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;特孔 chi 巴托洛梅·夸伊拉纳，大选日投票站，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥大选日投票站，贝尼托·胡安内斯国际机场，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥大选日投票，圣安德烈斯·拉拉琴扎，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅涅格尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;圣胡安·查马拉，2024年6月2日。路透社/加布里拉·桑班利亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔及其妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒于周日在投票站投票，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;支持反对派总统候选人阿科希特尔·加尔维兹的人们举着标语在投票日投票站外等待，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;支持反对派总统候选人阿科希特尔·加尔维兹的人们举着标语在投票日投票站外。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克特兹亚尼·尼切-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;大选日投票站前的工作人员准备，劳尔格奇亚，圣巴托洛梅·夸伊拉纳，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;大选日投票站前的墨西哥城民众排队，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;大选日前，墨西哥城市区民众走过市中心。2024年5月31</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>