<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 16:44:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名议员中的190名出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表声明宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一所最高安全级别监狱内被同监犯人攻击后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被判决在不列颠哥伦比亚省的一个猪圈内谋杀吸毒者和卖淫女，并在其尸骸被肢解。他因六名女性的部分残骸在其靠近温哥华的破败财产中被发现而被判有罪。政府检察官在判决后撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务在声明中表示，皮克顿是在魁北克监狱被攻击后于5月19日去世。事发后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，这些受害者中有60多位妇女在超过十年的时间里从温哥华市中心贫民区的药物泛滥区域失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克圈兰，33位女性的残骸或DNA被发现于其猪场，其中很多人是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在皮克顿的一本书在其上架几小时内被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，书中，这名连环杀手声称他是无辜的，并且被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将该书从亚马逊下架并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视肖像，拍摄于他在不列颠哥伦比亚省皮库特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这张未注明日期的电视肖像，拍摄于他在皮库特兰的家中。图片来自路透社/全球电视台/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而声势减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党时经历了有史以来最糟糕的选举结果，这将严重削弱他的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举的约71%的投票站中，ANC的得票率低于42%，这是该党自种族隔离结束以来首次未能获得多数，这一结果较2019年上次选举的57.5%大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC可能不得不与其他较小政党谈判执政联盟或其他形式的合作协议。这可能需要作出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转为商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员支持他继续担任总统，并且分析人士指出，显然没有合适的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的统一候选人，能够接替拉马福萨的职位。”大学城大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，在本次选举中，拉马福萨是主要政治人物中支持率最高的，而ANC内的派系斗争可能使任何试图反对他的人的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布全数初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，一个委员会报告指出，拉马福萨可能因在其狩猎场家具中藏有现金而构成不当行为，这导致他面临质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，拉马福萨否认了这种不当行为，这一事件被称为“农门”。同年晚些时候，他赢得了一项新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为对ANC前所未有的严峻考验，因为选民对诸如高失业率、犯罪和停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选举为ANC领导人，承诺重塑该党的形象并重振经济，原因是他的前任雅各布·祖马在其九年的任期内因丑闻、腐败和经济衰退而受到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，2018年他成为国家元首时最初的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍未见起色，仍有高级ANC官员涉及腐败丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周选举中的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖马，后者支持新党uMkhonto we Sizwe，在大选中表现超预期，引发了ANC支持者的显著流失，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨项目的终结，不赢得选举你不可能维持现状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上的犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内分歧，这与他作为工会领导人时表现出的决心形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在促进南非作为所谓“全球南方”的倡导者方面的作用，“全球南方”是一个专指低和中等收入国家群组的术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是国际上呼吁疫苗公平分配的最著名的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起针对以色列的种族灭绝案件，法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法地区的军事进攻。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法地区进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他对解决南非最大挑战的解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“表现更好”，而数万名支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲未结束时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深入地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与这场为期两年的战争的又一步，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在赫尔松方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国后来放弃的其他对基辅的禁令相吻合，包括禁供先进的F-16战斗机和远程ATACMS导弹等高技术武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，目的是专门针对赫尔松地区的作战行动。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境方向攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将允许乌克兰前线士兵使用美国提供的高度机动火箭炮系统（HIMARS）发射带北约多管火箭炮系统（GMLRS）的导弹和其他武器打击俄罗斯军队，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究院研究员尼古拉·比李雅斯基夫认为：“这可以稳定前线局势，也许能够在俄罗斯军队在赫尔松地区站稳脚跟之前将其逼退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅派遣部队支援东部顿巴斯地区的关键战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将不得不重新思考他们在赫尔松的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策流程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，5月13日，在一次安全视频会议上，乌方向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席Q·布朗将军提出了这一请求。乌方此请求得到了沙利文、奥斯汀和布朗的支持。5月15日，沙利文向拜登介绍了这一建议，拜登同意乌克兰应从俄境内安全位置反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次采访中呼吁西方国家采取类似步骤，但当时表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国战略研究所欧洲项目高级顾问罗伯·李认为，由于拜登禁止在俄境内发动攻击，俄罗斯一直在利用这一点作为安全掩护来对赫尔松地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离乌克兰第二大城市赫尔松仅有19英里（30公里）.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接放置在边界对面。它可以保留防空、电子战、指挥与控制等防御措施。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家指出，单独这一决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大量改变前线的移动。但它会让俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向发动有效的进攻威胁赫尔松。为做到这一点，它将不得不在东部战场抽调部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不得允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次警告称可能爆发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌方似乎准备在数周和数月内增加使用美国武器打击俄罗斯领土其他区域的能力，尤其是考虑到去年俄罗斯在战场上占了上风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月27日，弗拉基米尔·泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎西安认为，拜登的行动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是巨大的政策转变，但是一步。”坎西安表示。&lt;br&gt;
乌克兰和政府官员将要求进一步行动：打击更广泛的、或许不是直接威胁赫尔松，但位于其他地区的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月27日于布拉格发表的讲话中拒绝透露拜登政府是否可能进一步放宽限制允许打击俄罗斯境内其他地区的目标。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在一样不断适应和调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科韦附近俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;\
    法新社摄于乌克兰赫尔松附近村子里代利夫卡，箭童和青少年体育骑术学校的严重受损现场。这是俄罗斯对乌克兰的袭击，日期为2024年5月30日。谷火水桶小明援图
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻井公司将继续遵守控制支出以维持产出的承诺，预计这将使得世界最大的原油生产商在未来一年的增长步伐放缓。这一趋势可能缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中的大部分时间里，美国由于页岩革命以及新技术和效率的突破，已经推动了非OPEC成员国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，每日增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于政府去年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+联盟去年加大了减产力度，部分原因是补偿美国及其他非OPEC成员国产量的增长。总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许该联盟将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日OPEC+将开会考虑供应政策时，美国产量增长将继续推动非OPEC+产量的增加，但威胁程度将不如去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的情况类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产油量将增长64万桶/日。以上三家是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着，OPEC+原油的需求量可能会比2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计2024年全球需求增长110万桶/日，但对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年十二月下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能像去年那样给市场带来惊喜，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量不太可能有更大的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出持平，并延迟对其钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划今年底运营12台钻机，并在明年重组少量钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在一份报告中指出：“美国有短期内每年增长100万桶/日的能力，但目前并没有扩大产能的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在其增长上的支出受到投资者的压力，因为无节制的投入加快了页岩路径的增长，但限制了2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出人意料的产量增长部分归功于私人生产商，其中一些现在已经在合并浪潮中，通过钻更长的井和裂缝岩石以同时从更多的井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近来的合并潮有所增加，但预计当前油价将继续支撑美国整体石油产量增长，随着时间的推移，钻井和完井效率的持续改进将继续推动增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源服务公司，如SLB（SLB.N），预期今年其国际市场的收入将增长，而非北美市场。其一月份的国际收入较上年增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了一定的转变，更加注重资本管控，导致不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国依然与加拿大、巴西和乔治亚等国一道，预计将成为今年原油和液体生产增长的领导者。与此同时，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，根据EIA三月份的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学到了如何应对美国原油生产增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作楼层在德克萨斯州温克市Permian盆地被拥有的Oasis Petroleum租赁物的控制室内拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作楼层在德克萨斯州温克市Permian盆地被Oasis Petroleum拥有的租赁物的控制室内拍摄，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一组镜头直视前方，发表了一番既适用于其法律斗争又适用于其政治战役的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定他在关于篡改文件掩盖付给成人电影明星静默钱款的罪名中34项指控成立的一天后，作为共和党总统候选人的特朗普禁毒警告式地列出了他的对手和不满，并发表了愤怒而杂乱的言辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称他的审判法官胡安·梅伦法官为“不正派”和“恶霸”。他把民主党总统候选人乔·拜登描述为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将挑战描述为不仅仅是他的个人挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中时常穿插着幽默，但这一演讲主要是忧郁的。特朗普在新闻发布会上只拿着一页笔记。最后，他没有回答任何问题，便带着儿子埃里克·特朗普匆匆离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的支持者们也对司法体系及其敢于暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领先的候选人相互描述对方是对国家的威胁的竞选中，拜登团队将特朗普的言论视为其不适合担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普自己在言语中提及的个人不满，同时否认了美国司法系统的公正性，这么多观看的人只会得出一个结论：这个男人无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——大多认为纽约的裁决是冤假案——周四仅一天便通过他的竞选活动筹集了3480万美元的捐款，特朗普团队表示这是特朗普在数字筹款平台WinRed上单日筹款的历史纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于其筹款总额仍落后于拜登，该竞选活动试图在周五保持这一节奏，向支持者发出了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”新闻发布会后一则信息大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统一边，声称审判存在缺陷，不应该提出这些指控，曼哈顿多元派的陪审团偏见重重，法官有偏见——本地区当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于一些共和党人的谴责不够迅速或激烈时，特朗普的支持者和竞选助手们便开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副总战策经理克里斯·拉契维塔对一个全国大学生共和党组织在社交媒体平台上发表的应尊重陪审团裁决的帖子发表了不屑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个。”拉契维塔发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上攻击了马里兰州前共和党州长兼联邦参议员竞选人劳瑞·霍根，在裁决前曾警告美国人“不要以更加有毒的党派分裂浇油，”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉契维塔回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州与共和党选民的访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月对他再次支持的想法产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背叛可能在共和党的重逢之战中对其造成损害，考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受访谈的大多数共和党人听起来都与特朗普本身相当相似，他们称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是出于政治动机，目的是尽可能多地让他无法在竞选活动中露面。”62岁的退休警察斯科特·克拉顿在佐治亚州梅里特说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就能这样对任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德莫德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在新闻发布会上，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，当天是有关其篡改业务记录以掩盖2016年对成人电影明星静默支付的贿赂罪的刑事审判有罪判决的一天，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德莫德/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次成为美国与真主党之间的关键沟通渠道，美国试图调解与以色列的战争，利用数十年的经验促成停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响，特别是在他长期影响的什叶派穆斯林社区。自今年9月以色列空袭击杀真主党领导人哈桑·纳斯拉勒以来，人们认为伯里对稳定局势起到了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”，呼吁黎巴嫩人团结起来，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间（1975-1990）的阿马尔运动中崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中最显要的什叶派职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的角色，称其为真主党的“大哥”。美国使节阿莫斯·霍奇施坦在该组织多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，试图调解冲突，该冲突同时与加沙战争密切相关，并在今年9月迅速升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的作用焕发出与他在2006年帮助结束真主党与以色列之间战争的角色相似的光芒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩总统空缺，内阁只拥有部分权力，且很少有渠道可以接触已被美国列为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位贝鲁特驻地外交官说：“现在来黎巴嫩，他实际上是唯一值得会见的人。他就是国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他在帮助释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人在贝鲁特的囚禁中发挥了全球性的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，他在1992年的选举后当选议会议长，正逢纳斯拉勒成为真主党的领导人。两人一起领导了“什叶派双头”，即两派在什叶派政治代表中占据主导地位，并控制了大部分国家机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，使他变得非常重要，但也存在明显的局限性，这可能是由于真主党或伊朗的立场造成的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军炮火击中了阿马尔运动势力范围内的城市提尔等地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里出生于1938年，其家庭是来自塔芬尼的移民商人之家，在塞拉利昂。童年时，他在黎巴嫩长大，并在大学期间积极投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什叶派社区中的一些人称赞伯里帮助提升了他们在教派制度中的地位，在这种制度中，特权偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一名律师，继其创始人穆萨·萨德在1978年访问利比亚期间失踪后，他接掌阿马尔运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动曾对抗几乎所有内战主要参与方，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，他的什叶派追随者加入政府部门及安全部门，伯里似乎与真主党保持着同步的政治行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，当2006年美国大使馆电缆质疑他对真主党的真正态度时，他予以了否认，宣称纳斯拉勒“就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装分子与真主党一起在加沙停火之际向以色列发射火箭以示支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止以色列与黎巴嫩边境地区的炮火交战，并说服真主党北撤至利塔尼河以北，该河流动于边境线北侧约30公里处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“把利塔尼河移到边境南部比把真主党逼退到利塔尼河以北要容易些”，一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一些人批评伯里，认为他是导致黎巴嫩经济危机的重要宗派精英之一，该危机始于2019年，黎巴嫩金融系统在数十年的政府腐败后崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，使政府的基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教力量集团，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;     
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特，黎巴嫩，2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿尔·苏丹档案照片&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="贝鲁特一栋建筑上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;贝鲁特一栋建筑上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像，民众在一场纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪45周年的游行中展示画像，穆萨·萨德于1978年赴利比亚旅行后失踪，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基档案照片&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙停火，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受此新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新一天的和平生活了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临美国总统大选年的压力，需要结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家主持的调停努力，旨在安排以色列与加沙激进组织哈马斯停火，但会谈多次陷入僵局，双方均指责对方是阻碍进展的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法的几次入侵之后提出的，并且在加沙死亡事件以及人质继续被扣押的情况下，对内对国际社会施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表呈现加沙停火协议，因拜登透露了停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普总统的共和党对手在前一天被定罪后的第二天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提案分为三个阶段，与之前的建议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，包括老人和女性在内的人质将交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对状态的条款进行谈判。“停火将在此谈判继续时持续进行，”总统说，这是个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不同意这个计划，并将会要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想要占领加沙，他们想要持续多年战斗，人质对他们来说不重要。但我要请求以色列领导层支持这项协议，不管来自任何方面的压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一名在美国战争时期前往以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫遭受伊朗攻击的以色列的民主党总统，我请求你们暂停，思考如果错过这一刻会发生什么，我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新建议，是因为战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图，这是一项详细复杂的四页半协议，”该官员说。“这项协议再次精心谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的最终结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家中立的以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为试图直接向以色列公众呼吁的一种尝试。领先的一家广播电视台中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。据了解，以色列审查部门此前禁止发布该提议的细节，主持人达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的几率虽然依然存在，但远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“改变”，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授苏里说，这可能使以色列人渴望结束冲突，正如拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个释放生病、年迈和受伤人质的提议，交换六周的停火，这一停火可能会延长一段时间，以便更多的人道援助能够进入这一飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在上个月以色列拒绝根据哈马斯在谈判中的要求达成永久停止战争后破裂，以色列加大了对加沙南部拉法市的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它告诉调解者，不会在持续进攻期间参与更多谈判，如果以色列停止战争，它准备好达成“完整的协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·萨利文将周四与17个国家的外交官会面，这些国家有因哈马斯扣押的人质而受到绑架的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际谴责，但它并不触及美国总统拜登划出的停止军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民遭受了极度的苦难。”拜登在周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，该火灾是针对哈马斯的一次以色列袭击...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日对南部以色列进行哈马斯袭击后，加沙已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈亚受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动期间被摧毁的。2024年6月12日 路透社/马兹梅德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台激增 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以通过将其代币锁定来获得奖励。分析人士警告称，这种复杂的计划给用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）正日益流行，是加密货币市场在价格上涨和交易者寻找收益时最新理财迹象之一。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高价位，而第二大加密货币以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台——而在六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押，作为扩展长期存在的加密货币“质押”传统实践的一种方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有的哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，如以太币持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币来代表他们所存入的加密货币。再质押使持有者能够将这些新的代币再次锁定在不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再质押风险的看法各不相同，一些内行人士认为这项实践尚处于初级阶段，风险无法确切评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人包括分析师则担心，如果代表再质押加密货币的代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会因少数资产而引发借款的无限循环。他们认为，如果所有人都试图在同一时间退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品时再以抵押品进行抵押，这不是理想的方案，它增加了新的风险因素，”加密数据提供公司Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%至5%之间，而分析师表示，通过再质押，投资者可以同时获得多个收益率，因此回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未向用户直接支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户在预期未来奖励或其他赠品（即空投）的情况下加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人分发其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供公司Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求这些空投的用户推动的，这被形容为“真正的投机行为，免费赚钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易平台Coinbase的首席研究官David Duong说道，Coinbase提供质押服务但不提供再质押服务。（Coinbase的股票代码为COIN.O）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先采取这种做法，期待获得某种奖励，但他们不知道具体是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立。Kannan还是印度第一颗学生设计的微卫星团队的一员，这一信息载于他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，将有意向的质押者连接到需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台也已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等。这些平台为客户代币进行再质押，并产生新的代币来代表这些再质押资产，这些新代币可以用于其他地方，例如抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户选择如何质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是促进更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些玩家中的任何一个建立正式关系……这是一种新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会伴随着“隐藏风险”——如果再质押的代币被用于加密借贷，那么在市场低迷期间可能会出现被迫清算和更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，即加密代币作为抵押品迅速贬值，这在Terra和Luna代币崩溃后尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷协议，而不是再质押。借贷协议正在误估风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押不以为然，他们指出，再质押协议中的资金相对于全球加密行业的25万亿美元净资产来说占比极小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直在担心加密世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示，“目前，从再质押问题到传统金融市场传染性的实质性风险尚不存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界越来越与主流金融相连，机构投资者对再质押的兴趣也在增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于瑞士的专注于加密货币的Zodia Custody加密部门看到了显著的机构对质押的兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为再质押太过一步，因为很难建立资产去向和收益分配的“纸面痕迹”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作进行再质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕再质押新的生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示了加密货币比特币的代表。图片拍摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/本杰明·特谢尔/图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示了代表加密货币以太坊的代币放置在PC主板上。图片拍摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>