<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 11:35:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所超级监狱中被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，他在2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场杀害毒贩和妓女及其尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害在温哥华附近一处破旧地产上发现的部分受害女性尸体而被判有罪。审判后，另有20起谋杀案的指控被政府检察官撤回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在魁北克州的一所监狱内于5月19日遭受袭击后去世的。在遭受袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名妇女，她们来自温哥华市中心东区，一个长期充斥毒品且贫穷的地区，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特库基拉姆——发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿 reportedly撰写的一本书在亚马逊上架几小时内就被下架。在这本书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并且被警察陷害，据《温哥华太阳报》当时的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特库基拉姆家中的新闻电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特库基拉姆家中的新闻电视照片。路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约预计将紧在2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的相关谈判将有望于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中就一项协议进行了谈判，该协议旨在增强大流行病发生前后的合作，这是在COVID-19期间承认的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一项并行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规定，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一项新的“全球威胁性公共卫生紧急情况”的类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在声明中表示：“今天的历史性决定充分展示了成员国共同保护自己和全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰伊·巴彻勒周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施确保各国承担责任，并加强措施以防止疫情威胁到美国及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规定的变化旨在加强世界对COVID-19导致超过700万人死亡后新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织LOGO，位于其日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照片：世卫组织（WHO）的标志位于其位于瑞士日内瓦的总部附近，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持执政的非洲人国民大会（ANC）党的选举结果出炉后，影响力将大为削弱。这些结果显示，ANC的得票率不到42%，低于2019年大选时的57.5%，为过去三十年间首次落后于多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果显示，超过71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，与上次2019年的57.5%相比，下降明显，这距首次失去多数地位已过去30年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判联合政府，或者采取其他形式的合作，以治理国家。这可能需要做出政策让步或者放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转变为商人的拉马福萨，很可能面临来自反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续任职，分析认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位子。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·博尔特说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中的支持率是主要政治家中的最高，党内分裂可能使动员反对他更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的大选表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统职位的未来在2022年曾有过不确定，当时一项调查报告发现，他曾可能因现金藏入家具的行为被指控不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对“Farmgate”丑闻否认错误，并在那一年晚些时候赢得了ANC五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，选民对高失业率、犯罪率和令人窒息的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并重新振作经济，当时他的前任西里尔·祖马在九年的丑闻、腐败和经济下滑后离任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家领导人后的初始热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济仍停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击来自他的对手西里尔·祖马，后者支持新党“姆金托瓦纳-西苏扎”，该党出乎意料地表现出色，并严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“西里尔·祖马给拉马福萨和ANC设置了一个障碍。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师雷尔夫·马特盖卡说，“这标志着拉马福萨项目终结... 你不能输掉选举并期待一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上表现出犹豫不决，避免进一步加剧党内裂痕，被批评为其工会领导人时期显现出的果决形象相差甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他构建共识的能力，以及他在促进南非作为“全球南方”倡导国的角色。这里的“全球南方”指的是低收入和中等收入国家的一个群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球主要倡导公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项针对以色列的种族灭绝诉讼，本月法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列激烈否认这些指控，并继续在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年中的成就，但批评者说他未能就解决南非最大的挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，数千名支持者聚集在索韦托足球场，很多人在他结束演讲前就退场了。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="索韦托，2024年5月29日。路透社/欧帕·诺科西" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/欧帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title> Biden逐步通过武器决定 deeper 参与乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于在俄罗斯境内部署的限制，这是美国两岁战事中的一个小而重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯侵略乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰在美国武器支持下打击俄罗斯领土上的目标是过于冒险的。该政府担心这可能导致与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这是一项与美国向基辅提供高阶武器禁令相符的规则，这些禁令也在随后崩溃，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定仅针对哈尔科夫地区的战斗进行了精细调整。美国官员指出，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击“正在攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家表示，这赋予前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器射击俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯在哈尔科夫地区安营扎寨之前将其赶出该地区，”乌克兰国家安全研究院研究员Mykola Bielieskov表示，这是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键前线调动部队的需要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在发现自己处于不利地位，并需重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻中的战术，”Ingram表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据一名美国官员透露，（该官员要求匿名），乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席General C.Q. Brown进行的视频通话中提出了这一请求。Sullivan、Austin和Brown提出了放松限制的建议，并于15日将这一建议呈交给了拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土安全位置反击俄罗斯军队，自那时起，拜登政府一直在敲定这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3月20日，乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在与路透社的一次采访中公开呼吁乌克兰的伙伴采取这一步骤，但当时他说道：“迄今为止，还没有积极的事物。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的欧亚项目资深研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内部署打击力量的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发起攻击的安全庇护所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮直接设在边境对面，可以保留防空武器、电子战和指挥控制，”Lee表示。“它可能获得一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家表示，单凭这一决定短期内可能不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动，但这将使俄罗斯继续这种跨境作战行动变得更加困难，”Lee表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队深入哈科夫作战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力来从东北方向真正威胁哈尔科夫，”他说道。“要做到这一点，它需要剥夺其在东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎在今后几周和几个月内将寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是俄罗斯在一整年来的战场行动中取得了显著进展之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整后不到一天，泽伦斯基在接受路透社旗下的《卫报》采访时呼吁美国批准用武器打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分校前国防部官Mark Cancian表示，拜登的行动仅是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但这确实是一个步骤，”Cancellian说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会争取下一步：打击更广泛的军事目标——可能会打击对哈尔科夫不构成直接威胁但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否可以扩大政策允许其他地区打击目标，但他也没排除这一可能。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续像现在所做的那样，根据需要进行调整，”Blenkinsen表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄导弹袭击后遗骸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊外Malaya Danylivka村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童和少年体育骑行学校。路透社/维尔京杨·奥吉伦科拍摄&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的裁决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德· Trump 在特朗普大厦内面对一排摄影机时目光坚定，传达了一个既适用于其法律斗争也适用于其政治战役的讯息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐藏向成人电影女星支付封口费而涉及34项指控后的一天，共和党总统候选人提及其对手和不满时，言辞愤怒且支离破碎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将负责其审讯的法官Juan Merchan称为“歪曲公正”和“恶魔”。他形容其民主党对手、11月5日大选的对手乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了为其作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及称其为非法移民涌入国家的演讲中的词句。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trump 谴责支持者进行捐款，将面前的挑战描绘得远超个体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其其他竞选活动的演讲中往往充满了幽默，但这次的讲话大都沉重。他在新闻发布会上仅使用了一页小纸片作为笔记。结束时，他没有回答问题，迅速在儿子埃里克·特朗普的陪同下离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也抨击司法制度及其声称Trump犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将其对手描绘成对国家的威胁的选战中，拜登阵营抓住了Trump的言论作为进一步证据，证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望和落败的唐纳德·Trump 漫无目的地讲述他个人的不满，并诋毁美国司法制度，让任何观看的人都清楚得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大部分支持特朗普的人认为纽约的判决是对正义的践踏，他的阵营称，周四单日其筹款总额达到3480万美元。这是共和党在WinRed平台上的单日筹款纪录，WinRed是为共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，尽管在总筹款方面落后于拜登，该竞选活动在周五仍努力保持节奏，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条短信中这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”特朗普新闻发布会后另一条短信中如此高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团在民主党重占的曼哈顿出现偏见，法官有偏见——这些指控被当地当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党阵营的谴责不够迅速或强烈时，Trump的支持者和竞选助手便转变成攻击模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉奇韦塔对媒体上发布的支持司法判决的言论的全国性大学生组织辛辣评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见像屁股一样多……每个人都有自己的意见……”拉奇韦塔发布到社交媒体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对原本警告美国人不要“用更多的党派极性加剧局势”的温和派前马里兰州共和党州长拉里·霍根进行了指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动。”拉奇韦塔在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等战场州进行民调的共和党选民中，有几位表示Trump的定罪使他们重新考虑对其11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的嬗变可能会损害他在与拜登重决中获胜的可能性，鉴于特朗普在多个摇摆州支持率微弱的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称该审理是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，就是要把他打垮，并尽可能阻止他在竞选舞台上进行竞争。”62岁的退休警察Scott Clayton在佐治亚州Marietta告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，就能对任何人做。绝对没有人在安全。”&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，地点在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，地点在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，纽约，特朗普在唐纳德·特朗普大厦举行新闻发布会，这一天是他因在2016年向成人电影女星支付封口费伪造商业文件而被定罪后的第二天。路透社/布兰登·麦克德默德/文件图片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长&lt;OPEC+考虑延长减产&gt;</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以限制产量增长的承诺，这使得全球最大石油生产国在美国2024年产量增长放缓的情况下，减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国的页岩革命和技术突破大大提高了非OPEC国家的原油供应，在很大程度上主导了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量从年初的约1193万桶增加到1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步减少了原油供应，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家产量的增长。OPEC+总计削减了586万桶/日的供应，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年期间延续部分这些减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这些增长的威胁将不像2023年那样明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量将在今年增加约27万桶/日。这一预测与国际能源署和OPEC自己对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三个机构的预测最为人瞩目，但都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+集团以外的石油生产国供应增长约100万桶/日。OPEC表示，这将意味着2024年OPEC+的石油需求应较2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长110万桶/日，而对OPEC原油需求增长没有多大改变的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管年初至今美国总体原油产量变化不大，4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样取得意想不到的增长，即使原油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，设备数量本应该有所上升，但我们还没有看到这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，并暂时搁置升级设备的计划，以更好地适应较低的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，明年再部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻机数量降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前并没有扩大产能的意愿，”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商削减了增长支出，此前不受限制的支出推动了迅猛增长，但在2010年代却限制了页岩行业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意想不到的产量增加部分是由私人生产商推动的，其中一些现在正面临行业整合潮，他们通过钻更长的油井和对岩石进行压裂，提高了每井产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近年来的整合活动不断，但我预计当前的油价水平将继续支持美国总体石油产量的温和增长，钻探和完井效率的持续改进将持续发挥支持作用，”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB在年初国际市场的收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略出现了变化，更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年的石油和液体产量增长。3月份EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国的产量增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="钻井平台的操作层从油田租赁地Wink附近的Permian盆地控制室看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      钻井平台的操作层从Oasis Petroleum拥有的油田租赁地Wink附近的Permian盆地控制室看。美国德克萨斯州，2018年8月22日。 当图鲁普·尼奇（Thomson Reuters）/档案照片
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火协议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”拜登说。他正面临着在选举年停止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调停的和平谈判数次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此提议正值以色列军队数周内对拉法发动突袭，以及国内和国际对因加沙死亡事件和人质持续被扣押而施加的新压力之下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本杰明·内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此提议也发生在川普——民主党总统候选人拜登的共和党对手——被定罪后的一天，凸显了两位候选人间的分歧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前提议有所不同，因为停火协议在各方通过所有三个阶段时将继续有效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙城市，包括释放人质，如老人和女性，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火协议将继续有效。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建加沙的计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔转交哈马斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说：“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并将呼吁这场战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望多年持续战斗，人质对他们来说并没有优先级。我敦促以色列领导层尽管受到压力，也要支持这一协议。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的美国人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为不久前派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我请求你们对此事采取时间回溯，想想如果这一刻被失去会发生什么，我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列能够提出这项新的提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路。这是一项详细到四页半的协议，经过精心谈判，现在摆在桌上的实际上是一个达成协议的最终阶段。”这位官员表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据该计划，每阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并认为这是直接向以色列公众寻求支持的一种尝试。电视台12频道中断了晚间新闻节目，现场直播拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止公布该提议的细节，主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一提议比之前的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯丁分校的历史和公共事务教授耶里米·苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动对以色列进行任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然不是微不足道，但远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此外，全球舆论已经“转向”反对以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人想要停止冲突，同时拜登的影响力也会发挥作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以提供很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是要求释放加沙生病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，停火可延长使更多救援物资进入该地区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争条款而瓦解，同时加大了对加沙南部城市拉法的袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯周三表示，它告诉调解人，在持续的军事行动期间，它们不会参与更多谈判，但愿意就交换人质和囚犯达成“完整协议”，前提是停止战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有公民被哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列周日对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际关注，但没有触及美国的红线，导致停止军事援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了炼狱般的苦难。”拜登周五说。“我们看到本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面，以色列袭击了...针对哈马斯的行动……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙采取行动以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯10月7日在南部以色列的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

![一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈的受损建筑残骸中行走](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈的受损建筑残骸中行走，这些建筑是在以色列军事进攻中被摧毁的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者需锁仓其代币以换取奖励，这一复杂的方案已被分析师警告可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”越来越受欢迎，是加密市场风险偏好主义的最新信号。随着市场价格上涨，交易者追求收益，比特币——最大的加密货币——接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密部门筹得1亿美元，至今已吸引188亿美元的加密资产涌入其平台，较六个月前接近4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了再质押，以扩展传统的加密资产质押实践——即在验证过程中锁仓代币以确保网络中数字货币的所有权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中包含网络中的许多计算机用于检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，代币持有者（如以太坊）必须允许其资产作为验证过程的一部分被锁仓。持有者在参与质押期间将暂时无法访问其代币，但他们可以因此获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供代表他们质押的加密货币的新代币。再质押允许持有者将这些新代币再次质押到基于区块链的不同程序和应用程序中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密领域人士对再质押的风险看法不一，一些内行人表示，由于这种做法尚处于起步阶段，目前难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密庞大贷款市场的抵押品，可能会形成依靠少量底层资产的无限借贷循环。如果大量用户同时试图退出，可能会导致加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品死循环发生时，这并不是理想的情况，它引入了一种新的风险元素。”Crypto数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上质押通常能获得3%-5%的回报，而分析师认为，进行再质押的回报可能会更高，因为投资者一次可以获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域风险世界中的最新发展，持有者投资于实验性的计划，期望在不抛售代币的情况下获得高额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放激励机制尚未开发出来。用户加入该平台，期待未来奖励或称为赠品的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放自身新创建的代币。用户希望称为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，再质押平台的增长受到了用户追求空投的推动，称之为“非常、非常具有投机性的免费金钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的。”位于美国的加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）说道，“他们现在预先准备这么做，期望会获得某种奖励，但他们并不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创立于去年，创始人Sreeram Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并是曾领导学生设计了印度首个学生设计微卫星的团队成员。据其学术网站称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台已涌现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供代币再质押服务，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以用作抵押品等其他用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有正式关系，这是一场新兴的现象。”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为再质押可能存在“隐性风险”——如果再质押的代币被用于加密借贷，可能会出现被迫平仓和市场下滑期间的更高波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，加密资产用作抵押品后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议的风险。借贷协议错误定价了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心再质押，指出再质押协议中的现金量相对于全球市值达2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为加密市场再质押问题对传统金融市场不会产生实质性的传染风险。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域与主流金融市场的联系正在愈发紧密，再质押正在被机构投资者接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密服务部门Zodia Custody观察到对质押有显著机构兴趣，但认为再质押超出了其“追踪纸张路径”的能力。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密部门与Kelp DAO合作对部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月的博客文章中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户加密资产提供质押服务，并预计“围绕再质押新生态系统终将会形成”。 &lt;/p&gt;

  &lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的象征图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的象征图示，图片来自巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的象征图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的象征图示置于PC主板上，图片来自2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希 penn 瓦布姆赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔·希恩鲍姆赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥第一位女性总统，继承了她导师暨前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的职业，后者的民意支持率助推了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，获得了58.3%至60.7%的选票支持。这将成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有望在国会两院中获得可能三分之二以上的多数席位，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥奇特尔·加维斯&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票支持后，宣布接受失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国成立两百年的历史上，我将成为墨西哥的第一任女性总统。”希恩鲍姆在支持者欢呼声中发表胜选讲话时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对于墨西哥来说意义重大，这是一个以男性主导文化闻名的国家，同时拥有世界上第二大天主教人口，多年来坚持更为传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一名女性。”墨西哥最小省份特拉卡拉的87岁支持者埃德丽玛·蒙特莱尔女士表示，“在以前，我们甚至不能投票，就算可以投票，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这已经改变了，我终于可以体验到这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面前的道路复杂。她必须平衡增加公众福利政策的承诺，同时面临庞大的预算赤字和较低的经济增速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者承诺，其政府将负责地处理财政问题，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示要改善安全，但对此细节甚少，该选举也是墨西哥现代史上最为暴力的一次，有38名候选人遭谋杀。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团扩大了他们的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也在普埃布拉州的投票站发生两起个人死亡事件后受到玷污。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的谋杀案件人数超过了墨西哥现代史上任何其他任期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入巨大的资源改善警力并降低有罪不罚的程度，否则希恩鲍姆不太可能在整体安全水平上取得显著提升。”独立拉美政治风险分析师纳特纳利·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥城市长选举中也赢得了胜利，这是一项国家内最为重要的选举之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国就大量向美国边境迁移的移民流动进行艰深的谈判，以及在芬太尼等毒品泛滥时加强毒品走私领域的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计如果美国总统选举在11月由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更具挑战性。特朗普誓言对在墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商迁址作为实行“近岸外包”的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还将不得不处理如何减轻国家石油公司 PEMEX 的困境，该公司经历了长达二十年的产量下滑，背负沉重的债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果只是无底洞般地把公共资金投入其中而公司永无盈利，这是不能接受的。”高盛公司拉丁美洲首席经济学家阿尔伯特·拉莫斯表示，“他们必须重新审视 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维持了强劲的比索汇率和较低的失业率，这些成就使他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但在墨西哥面临巨额赤字和2025年预期仅1.5%的低国民生产总值增长的情况下，这将不太容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票变成对他的政治议程的公投，设法将希恩鲍姆描绘成洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺继续执行一些有助于墨西哥最贫困百姓的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是“一位独一无二的人物，他的转变使我们的国家变得更加美好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评的背后是对女性职业的性别偏见。“人们难以相信她能够独立作出决定，这在很大程度上是因为她是女性。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [克莱尔·希恩鲍姆，执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得选举后与支持者面对面的墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/mexico-sheinbaum-responds-thanks-crowd-after-winning-election-2024-06-03/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [克莱尔·希恩鲍姆，执政党 MORENA 的总统候选人，在赢得选举后与支持者挥手致意的墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库纳](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/mexico-sheinbaum-waves-supporters-after-election-win-2024-06-03/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [墨西哥城佐卡拉广场，2024年6月2日。路透社/马哈尔·利佩](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/mexico-presidential-election-2024-06-02/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/mexico-city-election-2024-06-02/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [反对党候选人奥奇特尔·加维斯在大选后与支持者讲话的墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/克特萨莉·尼基特-哈](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-mexicos-opposition-candidate-assesses-2024-06-02/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [投票日的投票站，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·Plata](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/2024-mexican-election-voters-2024-06-02/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [投票日的投票站，维拉克鲁斯，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚赫尔·切瓦尔博斯](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/veracruz-election-day-2024-06-02/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [墨西哥中部的锌辛潭镇，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑纳布里亚](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/zinacatan-election-day-2024-06-02/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [投票日的投票站，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内奇特尼](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/2024-general-election-mexico-city-2024-06-02/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [反对党总统候选人奥奇特尔·加维斯在投票站外拍照的墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/胡安·洛斯·科特斯](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-mexicos-opposition-presidential-candidate-2024-06-02/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [投票日的投票站，圣巴托洛梅·夸亚拉纳，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·Plata](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/2024-mexican-election-san-bartolome-quialana-2024-06-02/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [投票日的投票站，诺罗加奇镇，锡瓦哈州，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/2024-mexican-election-noronka-chihuahua-2024-06-02/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [投票日的投票站，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内奇特尼](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/mexico-election-2024-06-02/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [投票日的投票站，恩萨尔德·拉里安扎镇，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/election-day-mexico-san-andres-larrainzar-2024-06-02/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [投票日的投票站，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内奇特尼](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/2024-mexican-election-airport-2024-06-02/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [投票日的投票站，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/拉奎尔·库纳](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/2024-mexican-vote-2024-06-02/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [投票日的投票站，圣胡安·查马拉，墨西哥，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑纳布里亚](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/election-day-voting-san-juan-chamula-2024-06-02/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [投票日的投票站，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/伊万·阿瑞亚斯](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/2024-mexican-election-day-2024-06-02/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/2024-mexican-election-day-2024-06-02/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [反对党总统候选人奥奇特尔·加维斯的支持者们举着标语等待投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/胡安·洛斯·科特斯](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-mexicos-opposition-presidential-candidate-2024-06-02/&gt;)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; [反对党总统候选人奥奇特尔·加维斯的支持者们站在投票站外，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克特萨莉·尼基特-哈](&lt;https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-mexicos-opposition-presidential-candidate-2024-06-02/&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>