<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 16:41:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全监狱被另一名犯人袭击后，于周五去世，享年74岁。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在卑诗省温哥华地区的一个猪农家实施并制造毒品吸食者和卖淫女的尸体残骸被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控谋杀六名女子，其部分遗骨在靠近温哥华的一个简陋房产中被发现。他在被判终身监禁后，余下的20起谋杀指控被政府检察官撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部声明称，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们了解到，该罪犯的案件对卑诗省及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”该机构在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遇难者中有超过60名来自温哥华市中心东区贫困且毒品泛滥的地区，在皮克顿于2002年初被捕之前，她们接连失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪农家附近的克浦来姆兰市，约25公里外的市中心区域，发现了33名女性，其中许多是原住民女性的遗骨或DNA。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中，这名连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊删除这本书并为此向遇难者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张未注明日期的罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片拍摄于他在克浦来姆兰的家中。图片来源：路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而地位严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）遭遇其结束种族隔离以来最糟糕的选举结果后，将备受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中大约71%的选区结果显示，ANC的得票率不到42%，与2019年上次选举时的57.5%相比大幅下滑，并且首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判联盟或是其他形式的合作以执政。这可能需要做出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会受到反对党及党内批评者的呼吁辞职，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析人士也指出，没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确统一的候选人能够接替拉马福萨的位子，”开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在本次大选中主要政治人物中的支持率最高，党内派系之间的纷争可能使反对他更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就此对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在星期天正式宣布的临时最终结果发布会上发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在作为总统的前几次任期中曾悬而未决，2022年一个调查小组的报告显示，他可能因一大笔现金塞到家具中而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与“Farmgate”这一丑闻有关的不当行为，后来在同一年以新的五年任期被ANC选为领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC迄今面临的最严峻挑战，因选民对高失业率、犯罪率和严重停电等问题愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC领导人，承诺重塑党内形象并振兴经济，这之前是由于前任总统雅各布·祖马的腐败和经济衰退九年的丑闻及腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但作为国家元首上台的初始热潮很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，仍然围绕着ANC高层官员的丑闻四起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的投票结果中决定性的打击来自于他的宿敌祖马，他支持新成立的政党uMkhonto we Sizwe，其表现超出预期，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马早已布下棋局，将拉马福萨及ANC困住。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说，“这是拉马福萨项目的终结……选举失利后还要求继续维持现状是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者称，拉马福萨因其在关键改革问题上的模棱两可避免激化与党内分裂，这与他在1980年代作为工会领导时的果断作风大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞许他的团结协作能力以及在他任内提升南非作为“全球南方”支持者的地位，后者指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情暴发期间，拉马福萨是全球为公平分配疫苗最重要的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院起诉以色列涉嫌种族灭绝，本月法官裁决以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这一指控，并继续在拉法军事行动中前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调过去三十年ANC的成就，但批评者称他对南非最紧迫挑战提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，他承诺将在十几万支持者在索韦托足球场举行的支持者集会上表现得更好，但许多支持者尚未听他说完就离开了。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决策中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔· Biden 放宽了乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是美国两年来涉入对俄战争的又一步骤，专家认为这可能有助于遏制俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在风险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是一个与对基辅供应更高阶武器的其他美国禁令相符的规则，这些禁令也已逐渐松绑，包括先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;biden政府官员表示，最近的决定于周四生效，是为了针对哈尔科夫地区的战斗而专门实施的。美国官员称，这一决定使基辅能够使用美国提供的武器反击跨越边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给了前线乌克兰军队使用高机动性炮兵火箭系统（HIMARS）发射器发射带引导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的自由，只需确保这些武器来自美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并可能创造条件，使 russians 在深陷之前撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员Mikola Bielieskov说，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，Biden的决定将减少基辅调动部队支持Donbas东部关键战场的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于防御位置，不得不重新考虑他们的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown进行的封闭视频会议上，提出了在哈尔科夫地区对俄罗斯领土使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown向Biden提出了放宽限制的建议，Biden同意乌克兰可以安全地反击俄罗斯军队。官员们表示，美国政府随后一直在制定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁西方合作伙伴采取这一措施，但当时他提到：“目前没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内发动袭击的规定，作为安全边缘来发动对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境只有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以把它的炮兵一直保持在边境对面。它可以保持空袭防御、电子战、指挥和控制在这里，”Lee说，“可能拥有某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的动态，但如果它改变了，这将使俄罗斯更难继续这种跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯没有足够的军队发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗能力来从东北方对哈尔科夫构成威胁，”他说，“要实现这一点，必须从东部战场疏散其军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求在俄罗斯其他地区扩大其使用美军武器的能力，特别是在俄罗斯去年战场取得优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五华盛顿宣布政策转变不到一天后，Zelenskiy在接受《卫报》采访时被引述称，呼吁美国批准攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前官员Mark Cancian表示，Biden的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌方及其政府内部官员会为下一步争辩，扩大打击目标范围——可能打击在其他地区而非直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时表示，拜登政府可能会扩大其政策，允许在俄罗斯其他地区发动袭击，但他并未完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的调整，即必要时进行调整，”Blinken说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防人员在哈尔科夫市附近Mala Danylivka村严重受损的儿童和青少年体育赛马学校工作现场灭火。图源自2024年5月30日乌克兰的俄罗斯攻击。路透社/Valentyn Ogirenko&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄影记者时发表讲话，他的言论既适合其法律斗争也适合政治较量：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团宣判他因伪造文件以隐藏支付给色情明星的封口费而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人愤怒且冗长地列举了一系列对手及不满情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅伦为“不正派”和“恶魔”。他形容其在11月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登是“历史上最糟糕的总统”。他抨击了为他作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选捐款，将他所面临的挑战定位为超越他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们是在为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲中夹杂了一些幽默。特朗普在新闻发布会上手拿一份小纸张，结束后他没有回答任何问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友对司法制度及其任何说是特朗普犯罪的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在候选人彼此视为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一名混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普乱谈自己个人的怨恨，并对美国司法体制撒谎，这清楚地表明：这个人不能担任美国总统。”拜登竞选团队新闻主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者中有大量的人认为纽约的裁决是一个司法不公，他们在一天（即周四）内通过“WinRed”平台向特朗普团队捐赠了3480万美元，这创下了特朗普单日捐赠纪录。这是共和党处理数字募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总募捐金额落后于拜登，但竞选团队希望在周五保持捐赠速度。他们向支持者发送了几条有关筹款的警告短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不屈服！”特朗普新闻发布会后的一条短信如此声嘶力竭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎一致支持前总统，声称审判有缺陷，指控不应被提起，陪审团本身在重大多数党派的曼哈顿地区被污染，法官带有偏见 – 当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里奇·拉齐维塔嘲讽了一篇发在X平台上的一所全国性大学共和党团体的帖子，称陪审团裁决应受尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像……每个……人都有一……，”拉齐维塔发布了一条推文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上对一位警告美国人不要“增添更多党派性的燃料”并表示正在参选参议员的温和派前共和党州长拉里·霍根发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你就结束了你竞选参议员的事业，”拉齐维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个战场州对共和党选民的采访中，一些人表示特朗普的定罪使他们对他在11月的支持犹豫不决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种转向可能对其在试图再次赢得与拜登对决时有害，因为特朗普在多个摇摆州的领先优势微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人一样，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，就是想伤害他，并竭尽所能让他尽可能多地远离选战。”62岁、退役警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们对他这么做，可以对任何人表现如此。绝没有人安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦美国纽约市的新闻发布会上，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/资料图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出以提升产量的承诺，这可能使全球最大原油生产国在2024年的增长速度放缓，从而缓解OPEC+本周作出进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时候，美国生产商由于页岩气革命和技术创新，已经推动了非OPEC成员国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友在OPEC+中，去年加深了减产措施，部分原因是为了弥补美国及其非OPEC成员国增加的原油产出。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，约为全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论情况的消息人士透露，OPEC+正在商讨一个复杂的协议，可能会允许该集团将目前的减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在下周的OPEC+会议上讨论供应政策时，尽管美国产量增加持续推动非OPEC+成员国的产出增长，但其对OPEC+成员国的威胁相对2023年降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表明，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三人是目前最被关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求将以220万桶/日的速度增长，超过OPEC+集团以外产油国的供应增长约100万桶/日，这将意味着2024年OPEC+原油的需求量将比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月份的&lt;em&gt;月度油市报告&lt;/em&gt;中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将达到110万桶/日，OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，今年总体美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，相较于十二月份的1326万桶/日，下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，石油生产商和分析师表示，美国石油生产商今年不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和严格的立场。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说，“当前价格下，钻机数量上涨得更多的是令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟了对钻机的升级，以适应较为平缓的钻井增长。他们计划年底前运营12台钻机，并在明年部署更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内有能力以每天100万桶的速度增长，但目前没有增长这种水平的意愿。”标普分析师在周四的报告中这样认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国石油生产商因投资者的压力减少增长支出，此前无节制的支出推动了页岩气行业的迅猛增长，但也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分是由私营生产商推动的，他们中的一些人正被席卷入一个覆盖该行业的合并浪潮中。他们通过钻更长的井并使用水力压裂同时从更多的井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期一波合并正在进行，但由于钻井和完井效率的持续改善，我们仍预期当前的油价将有助于支持美国整体石油生产增长的温和增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计虽然今年北美市场收入下降6%，但国际市场的增长将带动其第一季度国际收入增长18%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo如是说，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国的原油产量增长共存。”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一个拥有Oasis石油公司产权的Permian盆地租赁地块内的钻井平台操作楼层从控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;一个拥有Oasis石油公司产权的Permian盆地租赁地块内的钻井平台操作楼层从控制室中可见，位于德克萨斯州Wink附近，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙武装组织哈马斯释放人质达成新的停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，未来该开始了，”拜登说，他在选举年，面临着停止加沙冲突的压力，这场冲突已是第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及和卡塔尔等国调解的旨在以色列和哈马斯休战的会谈多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议源于几周来以色列对拉法的侵袭，以及对内对外对以色列政府在加沙死亡事件和平质 captivity方面的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内坦尼亚胡的办公室表示，拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还发生在川普——民主党总统对手——被裁定34项重罪后一天，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，与之前提议不同，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个阶段是为期六周的停火，以色列军队将从加沙人口中心撤出，释放包括老人和女性在内的质，交换数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将重返加沙，每天有600辆卡车运送救济物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“无论谈判进程如何，此阶段停火将持续进行”，总统说，这是一次创新的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并将继续要求无休止的战争。有些人在政府中，已经表明他们不想放弃占领加沙，不想持续战斗数年，绑架人质对他们来说不重要。”拜登说，“我已经敦促以色列领导层在这个协议上站稳立场，无论面临何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战时访问以色列的总统，作为刚刚派遣美军直接保护以色列免受伊朗袭击的总统，我希望你们能够就此刻的时机做出退步，思考如果这场时机被失去会发生什么，我们不能失去这一时刻。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有了通往危机结束的路线图。这是一份详细长达四页半的协议，细节繁复，目前摆在桌上的是一场全面终结政策的方案。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家中东媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其视为试图直接向以色列公众呼吁。主要的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止发布该提议的详细内容，主播丹尼·科斯马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一新提议比以往任何提议都更有成功可能性，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然不能忽略，但显著低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众观点已经“开始转向”以色列，苏里表示，这对以色列停止冲突产生影响，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全身心支持某件事时，他可以创造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个绑架人质的提议规定，将病弱、年老或受伤的质释放后，进行为期六周的停火，可以无限延长，从而为运输更多救援物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝同意将结束战争作为谈判的一部分而破裂，同时加大对加沙南部拉法的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，如果以色列停止战争，它已告知调解人，不会参与任何期间持续的谈判，但它愿意达成一份完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于当日会见包括17国代表在内的被哈马斯扣押公民的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但未触碰美国的红线，导致停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民遭受了空前苦难。”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候拉法一场致命火灾的可怕画面，这次火灾针对的是哈马斯。”根据巴勒斯坦卫生部门的估计，自以色列10月7日南部袭击以来，加沙已有超过36,280人丧生。哈马斯的袭击据以色列统计导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦男子在加沙北部贝特利哈的受损建筑废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动期间遭到破坏。路透/玛哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri重新扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里在华盛顿试图调解黎以战争的期间，再次担任美国与真主党沟通的关键角色，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件凸显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社区中依然拥有的极大影响力。自以色列在9月杀死了伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉赫以来，伯里被视为稳定黎巴嫩的重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正结束“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的团结展现凝聚力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间崛起，担任什叶派阿马尔运动的领导人。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派体制中什叶派最高的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人钦耶姆·卡塞姆对伯里作为谈判者的角色表示支持，称他是真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇施泰因多次访问贝鲁特，试图促成停火协议，该协议与加沙战争的同时升级事件密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这反映了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间最后一场大规模战争时所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官称，由于黎巴嫩没有总统，内阁仅有部分权限，且很难直接接触真主党，因此他在这一过程中的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得接触的人，可以说是黎巴嫩国家的样子。”一位贝鲁特外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，通过帮助谈判释放被什叶派武装人员劫持的39名美国人质，伯里在全球范围内崭露头角。那时，正是黎巴嫩长达15年的内战时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后的伯里当选议长与纳斯拉赫领导真主党崛起不谋而合。他们在“什叶派双雄”中共同领导，这是指两个主导什叶派政治代表权和几乎整个政府的大党派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他是真主党的信赖伙伴，这让他的重要性不言而喻，但也有明显的局限，这可能是由于真主党和伊朗的立场所致。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿马尔运动势力范围内，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后来移居黎巴嫩，并在大学时期积极涉政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在昔日处境艰难的什叶派社区中，许多人赞扬伯里帮助改善了他们在这个偏向基督教徒和逊尼派穆斯林的宗派制度中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师训练有素的伯里在阿马尔运动创始人，伊斯兰领袖穆萨·萨德尔失踪后接掌该组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织几乎与内战期间的主要各方作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派支持者加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党的政治步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报在2010年发布后提出了他对真主党的真实态度，他对此表示否认，声明纳斯拉赫“就像他自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）10月7日袭击以色列南部后，加入真主党对以色列发射火箭，以声援加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止黎巴嫩与以色列边境地区的交火，试图说服真主党撤出利塔尼河北岸，距离边境约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“将利塔尼河向南移动到边界比将真主党和黎巴嫩北移更有难度”。一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年金融危机的球特色系精英之一，导致该国经济陷入困境。金融体系在数十年的腐败后崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人指责他对召开议会会议让议员选举总统犹豫不决，导致政府最高基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也激怒了真主党的政治对手，比如基督教的黎人力量，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里（右）与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未 pictured）在贝鲁特会面。路透社/塔伊尔·阿尔-苏丹尼/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张宣传海报，画面中是黎巴嫩议会议长纳比·伯里，他在贝鲁特举行的一次纪念活动中悬挂于一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张宣传海报，画面中是黎巴嫩议会议长纳比·伯里，在贝鲁特举行的一次纪念活动上悬挂于一栋楼外，该纪念活动是为了纪念以伊斯兰教领袖穆萨·萨德尔，阿马尔运动创始人，他在1978年访问利比亚后失踪的45周年。路透社/莫罕默德·阿扎基/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年缔结</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）宣布，旨在达成全球对抗疫情防控协议的会谈将于2025年或此前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球194个会员国在过去两年中一直在就协议进行谈判，旨在提高疫情前和期间的国际合作，以此弥补在新冠肺炎疫情期间存在的不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管该联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富裕国家和发展中国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，会谈被迫延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在分歧，各国仍达成了一份关于更新现有法律框架——《国际卫生条例（IHR）》的平行协议，包括新增“全球性公共卫生紧急事件”这一分类，旨在应对最具威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护本国和全球免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的共同意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在声明中表示：“通过达成此协议，我们正采取措施，确保各国对其行为负责，并加强防止疫情蔓延的措施，以避免威胁到美国及国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，旨在增强全球对新病原体的防御能力，应对新冠肺炎疫情致死人数超过700万这一协议的变化。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联合国图片：洛桑世界卫生组织总部的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;联合国图片：洛桑世界卫生组织（WHO）总部的标志，2023年2月2日在瑞士日内瓦拍摄。 REUTERS/Denis Balibouse 文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密资产已转入一种新型平台，平台为投资者提供将代币锁定以换取奖励的机会，这引起了分析师对用户和加密市场潜在风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益受到追捧，反映出加密货币市场的风险偏好在价格上涨和交易员寻汽数值增加的需求下愈发突出。比特币，作为最大的加密货币，接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，其平台吸引的价值达188亿美元的加密资产较6个月前增长了近450倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明重质押是为了扩大加密货币长期实践中的一种称为“质押”的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为此，持有加密货币的用户，如以太坊持有者，会允许其资产被锁定以参与验证过程。持有者在参与质押期间将无法立即访问其加密资产，但会获得相应的收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户赠送新的虚拟加密货币以代表其已质押的加密货币。重质押则允许持有者将这些新增代币再次质押到不同的区块链基应用中，希望通过更高回报而获利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界的参与者对于重质押的风险看法不一，有些人认为这项实践尚太新而无法知晓其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币用作加密货币借贷市场的质押品，可能会引发基于少量底层资产的循环借贷，这在所有参与者同时试图退出市场时将使更广泛的加密市场处于不稳定的境地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西作为质押品时，这是不理想的，它增加了原本不存在的新风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，重质押的一个吸引力在于收益率：锁仓在以太坊区块链上的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，其中加密货币持有者在不卖出手中代币的情况下，将资金投资于实验性项目以期获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入该平台，是因为他们期待未来奖励或被称为空投的其他赠送代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人分发其新创建的代币，名为“EIGEN”。用户希望这种代币将来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长受到用户寻求空投奖励的驱使，这被称为“自由金钱”现象，非常投机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）说道，“他们现在正处于预防性行动中，（期望获得奖励），但他们不知道会获得什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他的一部分团队曾推出了印度首个学生设计的微卫星，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在质押者与需要质押代币的应用连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新涌现的多家重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer中重质押其代币，并生成代表这些重质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户提供自行选择质押代币的去向，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能伴随“隐藏风险”——如果重质押代币在加密借贷中使用，那么可能会发生强制清算，特别是在市场下滑期间还会有更大的波动性，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售潮由高风险借贷加剧，随着用作质押品的加密代币在Luna和Terra等代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区隔开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押本身并不构成风险，而是借贷协议在定价风险方面存在错误，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言，规模相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重质押问题对传统金融市场的任何实质性传染风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连，而机构投资者也开始接受重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered区块链部门Zodia Custody观察到，机构投资者对于质押表现出显著兴趣，但认为重质押过于冒险，因为难以建立关于资产来源及其收益分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura区块链部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月份的博客文章中表示。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于瑞士区块链银行Sygnum表示，会为客户加密资产进行质押，并期待“一个新的重质押生态系统”出现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚玛赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的事业。后者在穷人中的受欢迎程度推动了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;苏亚玛&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，获得58.3%到60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在国会两个院中取得了可能达到三分之二以上多数的席位，使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;斯奇奇特尔加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%到28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次通过选举成为墨西哥的第一位女性总统，”苏亚玛在支持者热烈的欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛的胜利是墨西哥的一个重要里程碑。这个国家自称为“阳刚文化”的典型例子，并以全球第二大天主教人口著称，多年来推动更加传统的价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛是美国、墨西哥或加拿大历史上首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天会为女性投票，”87岁的赛尔玛·蒙特伊尔老太太说，她是墨西哥最小的州塔拉斯卡的苏亚玛支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至无法投票，即使能投票，也是按照丈夫的要求投票。感谢上帝，这一切已经改变，并且我有幸亲身体验。”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛面临复杂的发展道路。她需要平衡增加民众福利政策的承诺与继承的高额预算赤字和低经济增长率之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者她的政府将是财政纪律严明的，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但细节很少，鉴于此次选举是墨西哥历史上最暴力的选举之一，共有38名候选人遇害，安全问题变得更加严峻。许多分析师认为，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还在普埃布拉州的投票站发生了一些人员死亡。洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内，谋杀案数量超过墨西哥现代历史上任何其他政权，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪推定方面进行大规模投资，否则苏亚玛要想实现整体安全水平的重大改善将是困难的，”独立拉丁美洲政治风险分析师内厄姆·帕里什·弗兰纳里认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长竞选中赢得了包括重要职位在内的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛总统的挑战之一将是与美国艰难谈判，确保大量前往美国的移民经墨西哥流动，以及打击毒品走私方面的合作，特别是在美国芬太尼流行病肆虐的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国大选特朗普获胜，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车加征100%关税，并说他将调动特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水短缺问题，并吸引更多制造商将生产链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛还需要解决佩梅克斯的问题。这家国有企业近20年来产量持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金无法无止境地投入并使公司永远盈利，这是不能接受的，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯指出，“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维持了坚挺的比索和较低的失业率，这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚玛承诺扩大福利计划，但在墨西哥面临巨额预算赤字和中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%的情况下，这将不易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将竞选演化为对他的政治议程的全民公投，寻求将其转化为对他的政治议程的全民公投。苏亚玛否认了反对党声称她将是“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”的说法，尽管她承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，苏亚玛感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“将国家变得更好的独特人物”。很多分析人士认为，苏亚玛可能成为这一局面下的傀儡的想法，有性别歧视的因素在内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这是因为她是女性，”政治分析师维里·里奥斯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="苏亚玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;赢得墨西哥总统选举的执政党MORENA党的候选人苏亚玛。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="苏亚玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA党的候选人苏亚玛赢得总统选举后向支持者致意。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;梅斯多拉广场。2024年6月2日。墨西哥城。路透社/马埃勒·李佩·&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人斯奇奇特尔加尔维兹在选举结束后向支持者致意。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎特萨利·尼科特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭。2024年6月2日。墨西哥城。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众聚集在一个投票站投票。2024年6月2日。墨西哥维拉克鲁斯。路透社/亚希尔·西巴罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，津卡坦安。路透社/加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在投票站在投票日排队候投。2024年6月2日。墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人斯奇奇特尔加尔维兹在投票日在投票站外留影。2024年6月2日。墨西哥城。路透社/卢西斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站在推选日准备。2024年6月2日。墨西哥州圣巴托洛梅奎亚兰纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;霍拉琪亚小镇的查克库米瓦妇女在投票日在投票站投票。2024年6月2日。路透社/约瑟·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;已在投票站投票的手指印。2024年6月2日。墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内基尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拉翁西班牙语妇女在投票站投票。2024年6月2日。墨西哥州克里斯哈瓦。路透社/伊拉克·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;梅斯多拉国际机场的投票站处投票。2024年6月2日。路透社/亨里克·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拉磺兰扎尔广场。2024年6月2日。路透社/伊拉克·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日。墨西哥城。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;迈锡柯市坎乔乌恩。2024年6月2日。路透社/伊万·阿莱斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城大选投票站外的投票支持者。2024年6月2日。路透社/亨里克·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在普埃布拉州投票站外举行支持反对党总统候选人特希特尔加尔维兹的示威活动。2024年6月2日。路透社/奎特萨利·尼科特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选前墨西哥城准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日。墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选前墨西哥城准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举前夕，墨西哥城街上的民众。2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="大选前墨西哥城准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;政府宣布干酒令导致的商店禁止售卖酒精的海报。2024年6月1日。墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>