<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 19:40:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一皮克顿在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省惠灵顿附近养猪场杀害毒品成瘾者和妓女，并对其残骸进行处置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害六名妇女，其部分遗骸在距温哥华市不远的地方被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后，在魁北克监狱去世的，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响。”该服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括温哥华市区东侧贫困、毒品泛滥的唐人街地区逾60名失踪女性中的部分。警方于2002年初逮捕皮克顿前的十多年间，这些女性相继失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的彭塔库拉姆，发现了33名受害者的遗骸或DNA，其中包括许多原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿写了一本书，该书在问世几小时后即被亚马逊撤下。皮克顿在书中声称自己无罪，并被警察诬陷。据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊撤下该书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于新新西敏的电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片来自未注明日期的电视画面他在彭塔库拉姆的家中。路透社/加通社/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年制定完成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一个关于如何更有效地应对流行病的全球协议的谈判，将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在承认新冠疫情期间协作失败后，已进行两年谈判，商讨一项可能增强流行病前和期间合作的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原定本周达成协议，但在疫苗分享和准备方面富裕国家与较贫穷国家之间存在严重分歧，谈判被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一个平行协议，修订现有的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“大流行警报”类别，适用于最严重和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在声明中表示：“今天的历史性决策展现了成员国共同保护本国人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克xdei别克塞拉在周六表示：“通过这项协议，我们朝着确保各国承担责任、加强预防措施以阻止可能威胁到我们的安全和美国安全的疫情传播迈进了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，旨在增强世界对新病原体防御能力的全球卫生规则变更，是在新冠导致超过700万人死亡之后实施的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图源：瑞士日内瓦世卫组织总部，2023年2月2日。路透社/达尼els巴利布索/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非总统拉马福萨因非国大选举表现不佳而声势减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲民族大会（ANC）自种族隔离制度终结以来最差的选举结果后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选票显示，ANC的得票率低于42%，这相较于2019年上一次选举时的57.5%出现了显著下滑，并且首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的结果意味着纳尔逊·曼德拉曾领导的解放运动组织将不得不与其他一些较小的政党共同商讨组成政府联盟或其他形式的合作协议。这可能要求ANC做出政策让步，或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，并且分析人士认为并没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的能替代拉马福萨的人选，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特表示，他写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中主要政治人物中的支持率最高。内部分化可能使抑制他的政治行动变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当本周全面的最终结果公布时，他将在星期日发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，2022年的一个委员会报告发现，拉马福萨可能因家具中藏有一笔现金而从事不当行为。拉马福萨否认了这一指控，被称为“Farmgate”（农舍门），并在同年赢得了ANC新的一届五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC最严峻的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和导致经济停滞的停电等问题充满愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人时承诺重塑党派形象，重振经济，这之前他的前任雅各布·祖马由于贪腐和经济下滑导致的弊案在任期九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但2018年他成为国家元首后不久，最初的期望很快就变得不那么乐观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，南非经济依然停滞不前，而内部分歧和反腐斗争仍然持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的失败来自于他的对手祖马，祖马支持新政党统觉战斗，该党超过了预期，对ANC的支持造成了巨大的打击，尤其是在祖马的祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特凯加表示：“祖马已经把拉马福萨和ANC困在了棋局之中。他很清楚ANC在祖鲁纳塔尔省的脆弱性。拉马福萨的项目已经结束……你不能在选举中失败却希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在关键性改革问题上犹豫不决而受到批评，以避免进一步加剧党内分歧，这与他作为工会领袖时果断决策的形象相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他在凝聚共识方面的技能和他在提升南非作为“全球南方”国家的形象中的作用，后者是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情防控期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最具影响力的 voices 之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了对以色列的种族灭绝指控，法院本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。尽管如此，以色列坚决否认这些指控并继续推进其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力突出ADC在过去三十年间的成就，但批评者称，他对解决南非最紧迫的挑战提出了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会，拉马福萨承诺“做得更好”，但仍有成千上万支持者聚集在索韦托的足球场上，许多人在他的演说还未结束时就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小而重要的步骤，进一步深化了这场持续两年的俄乌冲突。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在太大风险。政府担心乌克兰的重大攻击可能会引发与俄罗斯的直接冲突，而俄罗斯是一个拥有核武器的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对向基辅提供更高级武器的其他禁令相吻合，这些禁令也已逐步撤销，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自上周四生效，是为了针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界对面的俄方军队，包括使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射的制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，“这可以稳定前线，可能会在俄方部队在哈尔科夫地区根深蒂固之前，使其撤退。”乌克兰国立战略研究学院的研究员米科拉·比利叶斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲尔·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战斗前线调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将发现自己处于守势，并且不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻时使用的战术，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员在匿名条件下透露，基辅在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗上将进行的加密视频会议上，提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗随后制定了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提交。据这名官员透露，拜登同意基辅可以打击从俄罗斯国土上攻击他们的俄罗斯军队。美国政府已经完成了这一决定的最终制定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的访谈中呼吁西方盟友采取类似的步骤，但当时表示：“目前还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究中心欧洲项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内打击的禁令，将其用作安全区从边境对面发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮放在边界对面，其防空、电子战、指挥和控制等设施也可以放在那里，”利说，“它可能有一度一定程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但利和其他专家表示，仅凭这一决定可能短期内不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会改变前线的移动状况，哪怕不会改变。但会使得俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能够从东北方向对哈尔科夫发动足够强大攻势的能力，”英格拉姆说。“要这样做，它必须在东部战斗区大量抽调部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并再次强调可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是在过去一年俄罗斯在战场上的进攻加剧之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，距华盛顿宣布政策转向不到一天，泽连斯基在接受路透社电视台采访时呼吁美国批准对俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为华盛顿战略与国际问题研究中心学者马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项政策上的激进转变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将竭力争取下一步：打击更广泛的目标——或许是不直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明美国政府是否会扩大其政策，允许向俄罗斯其他地区进行攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情：必要时适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区遭受俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在清理在俄罗斯袭击乌克兰期间，位于哈尔科夫地区马拉达尼利夫卡村的儿童和青年体育骑马学校严重受损的现场。路透社/瓦伦丁·奥格里内科 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after涉事法官被定罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面镜头，发表了一番既适合其法律斗争，又适合其政治战的言论：他是准备战斗的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的一名陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给艳星的封口费而有34项指控成立的一天后，参选共和党总统的候选人列出了他的敌对名单和不满之处，并以愤怒和杂乱无章的语气发表了讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理他的案件的法官胡安·梅尔chan为“腐败的”和“恶魔”。他将民主党总统候选人乔·拜登描述为“历史上的最差总统”。他猛烈抨击了那些作证反对他的人、投票弹劾他的众议员，并重复了其竞选集会上的言论，即那些称非法涌入非法移民的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普要求支持者捐款，将他面临的挑战描述为超出了他个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这一点，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在其他竞选演讲中常会掺杂一些幽默感，但这一番讲话主要充满了悲观情绪。特朗普仅在新闻发布会上使用了一小张纸条。讲话结束后，他没有回答任何提问，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄像机，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也猛烈抨击了司法系统和任何暗示特朗普犯下了罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人双方都将对方描述为对国家构成威胁的竞选中，拜登的竞选团队将特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望而失败的唐纳德·特朗普胡言乱语他的个人恩怨，并且篡改了美国司法制度，这足以让任何观看到这几段对话的人得出一个显而易见的结论：此人不仅不能成为美国人国家的总统，连负责人都不够格。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多认为纽约的审判结果是不公正的——在周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，这在WinRed平台是特朗普一天内的最高记录。WinRed是共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登的竞选团队，但他们在周五试图保持这一势头，短信轰轰地向支持者宣传筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”，一条短信如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会后，“我永不投降！”另一条短信如此赫然宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都在前总统后面，声称审判存在缺陷，这些指控本不应提出，特别是在纽约市曼哈顿——一个民主党为主的地区——陪审团的选择被玷污了，而法官存在偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的声讨不够迅速或强硬时，特朗普的盟友和竞选助手也进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台上发帖敦促尊重陪审团裁决的全国性共和党组织加以嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观念就像屁眼，每个人都有一个……”，拉西维塔在帖文中如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对他即将参加竞选的前共和党州长劳里·霍根进行了反击，该人在裁决前警告美国人“不要助长这场党派分歧文化中的‘燃料’”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉西维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州的一些共和党选民的采访中，几名受访人表示，特朗普的定罪正在让他们思考十一月时是否仍会支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这样的背离在位共和党候选人与拜登的再次对决中变得更加严重，这可能会对他造成伤害，因为特朗普在几个摇摆州中依然微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人都听起来像是特朗普本人，他们称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治操弄，目的是让他无法登台竞选，让他彻底离开竞选现场。”来自佐治亚州马里塔的62岁退休警察斯科特·克莱顿如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，能做同样的事其他人，绝没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加了一场媒体发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。REUTERS/布莱恩·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普参加了一场媒体发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在纽约市特朗普大厦内，共和党总统候选人兼美国前总统唐纳德·特朗普，于其因2016年伪造商业记录以隐瞒伏密丹支付的沉默金而接受刑事审判后的次日参加了一场新闻发布会，2024年5月31日。REUTERS/布莱恩·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙地带人质的释放达成新的停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"战争该结束了，明天才能开始新的一页。" 拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）在选举年间面临着阻止加沙冲突的压力，冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家进行的调解谈判多次停滞不前，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周对拉法的入侵以及来自国内外对以总理本雅明·内塔尼亚胡政府的新的压力背景下提出的。自巴勒斯坦人在加沙死亡及人质继续被关押以来，以色列国内和国际上均有新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判者在拜登透露停火方案后提出加沙停火安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，距民主党总统的共和党对手唐纳德·特朗普被定罪仅一天，特朗普已经因34项重罪指控被定罪。这一结果凸显了两名候选人之间的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，打破了以往的谈判模式。因为该停火协议将在各方通过所有三个阶段时继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为六个星期的停火期，在此期间，以色列军队将撤出加沙人口中心地带，作为交换，以色列将释放包括老年人和女性在内的人质，同时还将交换几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙，同时每天有600辆运输货物的卡车进入加沙。拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将商讨永久停止敌对行为的具体条款。“只要谈判继续，停火将继续。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涉及加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议通过卡塔尔传达给了哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列国内那些主张“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不同意这项计划，并且呼吁战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们表明了他们的立场，他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。但我要恳请以色列领导层支持这项协议，尽管会面对各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“身为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，也是唯一一位派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的美国总统，我希望你们能退一步思考，如果这一刻被错过会发生什么，“他说。“我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，以色列能够提出这一新建议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一个通往危机终结的道路图。这是一份详尽的四页半协议，已经经过细致的谈判。现在摆在桌面上的是一种过程的终点。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个阶段将各持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列数家媒体称拜登周五的演讲充满戏剧性和力度，将其视为直接呼吁以色列民众的一种努力。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。滨海拉法的出版物此前被下令禁止发布有关提议细节的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“相比过去的提议，这份提议的成功几率更高，”德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯可能无法发起任何严重的打击、攻击或恐怖事件的可能性现在并不小，但比之前显著降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论倾向于反对以色列，苏里说，这可能促使以色列民众希望结束冲突，同时拜登也有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造很多激励条件，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议建议，以释放加沙的生病、年老和受伤人质为交换，达成六周停火协议，该协议可以延长，为更多物资进入该地区提供机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，这项提议因为以色列拒绝接受哈马斯要求将永久结束战争作为谈判的一部分，且对拉法进行了增援的攻击而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其告诉调解人在持续敌对状态下不会参加更多谈判，但如果有以色列停止战争，他们准备好进行“全面协议”的谈判，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯在加沙地带扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日，以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但尚未触及美国对以色列停止军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了真正的地狱。”拜登在周五的讲话中表示。“我们目睹了本周在拉法发生的致命火灾，随后是针对哈马斯的以色列袭击……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦方面估计，自以色列在10月7日南部以色列的哈马斯袭击后对加沙发动袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯发动的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守控制支出以抑制产量增长的承诺，这使全球最大的原油生产国的产量增长到2024年可能会放缓。这可能减轻欧佩克+本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，由于页岩革命和技术创新提高了产量，美国在非欧佩克国家中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，每日增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及欧佩克+成员国去年加大减产力度，部分原因是补偿美国和其他非欧佩克国家产量的增加。欧佩克+的总体减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正努力达成一项复杂的协议，允许该集团将部分减产措施持续到2025年，三位熟悉欧佩克+讨论消息来源在周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+周日将讨论供应政策，美国生产增加继续推动非欧佩克+国家产量增长，但相较2023年，这一威胁将减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测指出，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅更高，为64万桶/日。三家是最受关注的预测者，他们的预测值都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+国家石油生产增长的100万桶/日左右。这可能导致欧佩克+原油需求比2023年增加约90万桶/日，欧佩克+在5月的每月&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长更低，仅为110万桶/日，而对欧佩克原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量迄今变动不大。4月产量约为1313万桶/日，相比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析人士认为，即使原油价格接近每桶80美元，美国生产商很难再次出现像2023年那样的出人意料的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度，”钻探合同商Scandrill运营主管保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于当前价格，钻机数量没有增加更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以便最好地适应较低的钻井增长。他们计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496口，比去年同比减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有潜力在未来几年的增长速度达到每日100万桶，但目前没有意愿以这一速度增长，”标准普尔分析师在周四的报告中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受过去几年失控支出推动的投资者压力影响，上市美国生产商近年来在增长方面限制了资本支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私人生产商。这些公司通过钻更长的井和压裂岩石，在同一时间内从更多油井中开采石油，来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计油价的持续稳定将有助于支持美国整体石油产量增长的温和增长，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示，钻探和完井效率的不断改进将继续支撑这一趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司如斯伦贝谢（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;）预计今年国际市场的增长将比北美更快。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入减少了6%部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更加注重资本纪律，导致了不同的反应，”瑞士信贷银行分析师乔瓦尼·斯塔诺瓦表示，他认为欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍然，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将主导石油和液态石油产品的产量增长。美国能源信息署在3月表示，欧佩克+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会适应美国石油产量的增长，”瑞士信贷银行的斯塔诺瓦表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Permian盆地内的Oasis Petroleum公司租赁地区的钻井平台控制室俯瞰钻井操作区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州wide Wink。Reuters/Nick Oxford/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可以以此锁定其代币并获得奖励，而这一复杂方案被分析师警告存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”现象的飙升热度是加密货币市场风险增加的最新迹象，随着市场价格上涨和交易者寻求高收益，这种现象变得越来越普遍。比特币，最大的加密货币，接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心在于美国西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，并已吸引价值188亿美元的加密货币到其平台，这一数字在过去六个月中增加了近47倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司的“重新质押”是为扩展长期存在的加密货币实践“质押”而发明的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机核实和确认谁拥有哪种加密货币。在此过程中，加密货币 token 的持有人允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间失去对代币的即时访问权限，但他们可以赚取收益率作为补偿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新的代币，以代表他们已质押的代币。重新质押使代币持有者可以将这些新代币质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，希望获得更高回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押是否很危险存在分歧，一些业内人士认为这种做法尚处于初期阶段，无法确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师则担心，如果重新质押的代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，这种基于少数底层资产循环借贷可能会导致市场不稳定性，如果所有人都同时尝试退出就会造成这种情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品被用来作为抵押品时，这并不是理想的，它增加了原本不存在的新风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%的范围内，但分析师说重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，投资者投资于实验性项目，期望在不需出售代币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户希望在未来奖励或所谓的空投活动中获得奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由追求空投奖励的用户推动的，这被称为“非常非常投机，白给的钱这种事”。 “它非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，（Coinbase（COIN.O）提供质押服务，但不提供重新质押服务），他补充道：“他们现在这样做是出于预期，他们会得到某种回报但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他曾在西雅图华盛顿大学担任助理教授，并参与了首个由学生设计的小型卫星项目，根据其学术网站信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些新的重新质押平台涌现，包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO，它们代表客户将重新质押的代币放在EigenLayer上，并生成新代币以代表这些重新质押的资产。这些代币可以被用于其他用途，例如借贷变现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在何处质押其代币，同时帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是发展中的现象，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏风险”，如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能在市场下跌期间导致强行平仓和更高波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着用作抵押品的加密货币迅速失去价值，这种情况在Terra和Luna代币崩溃之后变得更加严重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险并不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险定价错误，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失传播到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场没有明显的连锁反应风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，加密货币世界与主流金融市场的联系越来越紧密，机构投资者也开始采用重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币子公司Zodia Custody看到了机构对质押了显著的兴趣，但认为重新质押过火，因为难以证实资产去向及其奖励分配的“纸质记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura加密母公司Laser Digital与其合作伙伴Kelp DAO达重组合，重新质押了一些资金，Kelp DAO在4月份的博客中表示。Laser Digital没有回复路透社的置评请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户质押了加密资产并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="This illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrencies, including Bitcoin, is seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="This illustration shows representations of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希恩baum以 landslide 获胜，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·雪伊巴乌姆当选墨西哥首位女性总统，并以压倒性优势继承了她的导师兼前总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治项目。奥夫拉多尔的受欢迎度促使她获胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪伊巴乌姆，一名气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的初步计票结果获得58.3%至60.7%的选票。她的得票率有望成为墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟预计将在两院中获得三分之二的超多数席位，这将使他们能够不依赖反对党支持就通过宪法修正案，根据选举委员会公布的初步计票结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索契特尔·加尔维兹承认失败，根据初步计票结果显示，她获得26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生第一次成为墨西哥首位女性总统，”雪伊巴乌姆在支持者们热烈的欢呼声中宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪伊巴乌姆的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑，墨西哥以其粗犷文化闻名，有世界第二大天主教人口，长期以来推崇传统价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪伊巴乌姆成为美国、墨西哥或加拿大的首位通过普通选举当选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔说，她是塔拉瓦卡州的雪伊巴乌姆支持者，“从前我们甚至不能投票，即使可以，也是按照丈夫的意愿投票。感谢上帝，情况已经变了，我们现在可以亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪伊巴乌姆面临着复杂前行的道路。她必须在增加亲民福利政策的同时，应对巨额预算赤字和较低的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布初步结果后，她对支持者表示，她的政府将恪守财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但未提供更多细节。这场选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人在此前被杀害，许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，犯罪集团的影响力扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州的投票站发生两人死亡事件而蒙上阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，墨西哥的谋杀案数量超过任何其他现代时期政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察效率和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则雪伊巴乌姆可能难以实现整体安全水平的显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里斯·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥城市长的选举中也获胜，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新总统的一项挑战将是与美国进行艰难的谈判，解决大量移民经墨西哥北上美国的问题以及毒品走私的安全合作，同时美国正经历芬太尼药物成瘾的肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国卡车征收100%关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商迁移的任务，以应对近岸外包趋势，即公司将供应链向其主要市场附近迁移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪伊巴乌姆还将不得不解决石油巨头佩梅克的困境，该公司在过去二十年生产持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能仅仅是一个无底洞，公共资金被不断投入进去，而公司永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，维持了强势的比索和较低的失业率，这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪伊巴乌姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年预期将出现大规模赤字，央行预计2025年经济增长放缓至1.5%，这一计划并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公投，试图将这场选战塑造为对他的支持或反对的全民投票。尽管雪伊巴乌姆否认反对党声称她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，但她承诺将继续推行许多有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的获胜演讲中，雪伊巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一位“独特的人，使我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，这种被指责为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”的批评背后的原因是性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是，人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这主要是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="雪伊巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;Claudia Sheinbaum，现任执政MORENA党候选人，在宣布获胜后的讲话中致胜佩尼亚纳尔科广场，墨西哥城，墨西哥6月3日。 路透社/拉奎尔·库尔哈&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="雪伊巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，现任执政MORENA党候选人，在宣布获胜后的欢呼中，墨西哥城，墨西哥6月3日2024年。 Reuters/拉奎尔·库尔哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城的马约尔广场，MORENA政府宣布Claudia Sheinbaum在总统大选中获胜，墨西哥6月2日2024年。 Reuters/玛赫·利皮尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

[更多关于选举的图像]

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥6月2日2024年。 Reuters/迭戈·里塞里利&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

[更多关于选举的图像，包括选举站内外的支持者和工作人员]</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>