<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 16:51:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，出席的300名议员中有190人，在周三通过决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事紧急状态，现场电视直播显示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事紧急状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事紧急状态，2024年12月3日。总统办公室/ REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;74岁的加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五在安全级别最高的监狱遭受其他囚犯袭击后逝世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华市郊的猪场杀害吸毒者和卖淫女，并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名女性，她们的部分遗体在温哥华市中心东区贫民区附近的简易房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了其额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务表示，皮克顿在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区带来了毁灭性的影响，”服务部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名来自温哥华市中心东区这个吸毒成灾的贫民区的失联女性。直到2002年初皮克顿被捕，有超过30名女性的遗体或DNA样本在他的猪场被发现，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿曾声称自己无罪，并被警方向其栽赃。皮克顿称自己写的一本书在亚马逊上架后几小时内被下架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案图片，拍摄于在不列颠哥伦比亚省普尔科特兰市的家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案图片，拍摄于在不列颠哥伦比亚省普尔科特兰市的家。路透社/全球电视台/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党历史上最差选举结果后，将面临严重的削弱。南非时间周三的选举结果显示，ANC的得票率为不到42%，这比2019年上次选举时的57.5%整整下降了15个百分点，也是ANC首次在30年内丢失多数选票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举结果表明，前自由运动组织者纳尔逊·曼德拉领导的ANC必须与其他较小政党协商形成联盟或其他形式的合作，才可继续治理国家。这可能需要政策让步，或妥协关键内阁职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为前工会领袖转型为企业家的拉马福萨，或许会面临反对派和其他国内党派的批评，要求他辞职。但ANC高层官员支持他继续留任，分析人士指出，未见有明确的继任者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”政治学教授安托尼·巴特勒表示，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中最受支持的候选人之一，可能因内斗导致任何反对他的动员计划复杂化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨仍未就此轮选举表现作出评论。他的发言人表示他将在周日全初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨曾因2022年关于他在猎鹰牧场的家具中藏匿现金的调查报告面临辞职压力，当时调查得出结论称他可能存在不当行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨否认在“猎鹰门”丑闻中犯下错误，并在那年晚些时候赢得了新的五年ANC党领导任期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次选举被视作ANC严格考验，因为选民对失业率高、犯罪率高以及电力切断等问题的愤怒持续。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年晚些时候当选ANC党领袖，承诺重塑党派形象并振兴因前领导人雅各布·祖马执政期间的九年间丑闻、腐败和经济衰退而遭受打击的经济。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但当他于2018年成为总统伊始，最初的兴奋很快就消散了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，顶级ANC官员尚有腐败丑闻缠身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这轮选举中的致命打击来自于他的劲敌祖马，祖马支持新政党uMkhonto we Sizwe，后者超出预期，大大削弱了ANC的支持声势，尤其是祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC置于困境，他知道他们在这里的脆弱性，”政治分析师雷夫·马特凯加表示。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败并期望事情正常进行。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革上的拖延不坚定而受到批评，以避免加剧其党内的裂痕——这与他在1980年代作为工会领袖时果断决策的情形截然不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他的支持者却对他的团结建设能力和南非洲集团“全球南方”国家代言人身份的大使角色大加赞赏，后者是指低收入和发展中经济体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球尤为显眼的倡导者之一，呼吁更公平的疫苗分配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝起诉，促使法官认定以色列必须停止对加沙市拉法地区的军事行动。随后，以色列坚决否认这些指控，并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年里的成功，但批评者认为，他对南非最严峻挑战的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在ANC的选举前最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，在数万名支持者在索韦托足球场聚集时许下了这一诺言。许多人没等他演讲完就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈言语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦内的一排摄像机前，向世人传达了一个信息，既适用于他的法律斗争，也适用于他的政治斗争：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因谎报文件以隐藏支付给一名成人电影明星封口费的款项而涉34项罪名成立一天后，共和党总统候选人列数了一系列敌对者和不满情绪，发言中充满愤怒和杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔什“不正直”、“魔鬼”。他称民主党候选人乔·拜登在即将于11月5日举行的选举中是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击那些作证指控他的证人、那些投票弹劾他的国会议员，以及非法移民他们据称非法涌入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将他所面临的挑战形容为超出个人范畴的大事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常带有幽默色彩，但这一场主要是沉闷且不愉快的。在新闻发布会上，特朗普仅携带了一张笔记。在发言结束时，他没有回答问题，很快离开讲台，他的儿子埃里克·特朗普陪伴着他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的地方，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友对司法系统及其批评者做出猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场候选人将对方视为对国家构成威胁的选举中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新证据，称特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在自我怨枉中惶恐不安地谈论美国司法系统并向其谎言宣称，任何观看的人都能得出一个结论：这个人无法成为美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者——大多数认为纽约的判决有失公正——周四向他的竞选账号捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是他一天的最高记录，这一数字在共和党筹款平台WinRed上创造了纪录。尽管拜登在总筹款方面领先，但他的活动试图保持这一势头，在周五发送了一系列意味深长的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后出现了另一条短信，大字特字地写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员和组织大多支持前总统，声称审判存在缺陷、指控本不应提出、陪审团偏向民主党区域、法官有偏见，地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手展开了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选副手克里斯·拉奇维塔对一个大学生共和组织在社交媒体平台X上发布的应该尊重陪审团判决的帖子嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法……每个人都有一个……”拉奇维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了曾大声警告美国人“不要添加更多破坏性的党派情绪”的中间偏右的前共和党州长劳瑞·霍根，他在判决之前曾警告美国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉奇维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等所有战场州对共和党选民进行的采访中，几名受访者表示特朗普的定罪使他们重新考虑是否会在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能会损害特朗普在与拜登的重赛中的前景，因为他在全国多个摇摆州的领先优势颇为微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人和特朗普本人的观点一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治需要，只是为了最大限度地削弱他，尽可能地把他赶下竞选舞台。”来自佐治亚州马里埃塔的62岁的前警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们也完全可以这么做任何人。绝对没有人会感到安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登进一步涉入乌克兰冲突的武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在两年冲突中的进一步干涉，专家认为这有助于削弱俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标过于危险，担心这将引发直接的核武器使用风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应高端武器的其他禁令一致，这些禁令也已经崩溃，包括美国先进战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从星期四开始实施，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国供应的武器反击从边境攻击或准备攻击乌克兰的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰部队使用美国提供的高机动远程火箭炮系统（HIMARS）发射GMLRS导弹和其他武器提供了许可，专家称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所的研究员米哈伊洛·比列斯科夫表示：“这可以稳定前线，并创造条件在他们固守之前将俄罗斯人从哈尔科夫地区赶出去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将被迫采取防御态势，并重新思考他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C·Q·布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。该官员表示，拜登同意乌克兰应能够在俄罗斯境内安全攻击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一措施，但当时表示：“截至目前，这是一个积极的步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究机构欧亚计划高级研究员罗布·利表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内使用打击的禁令，一直在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离哈尔科夫市中心不到30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保持其火炮、防空、电子战、指挥和控制等功能，”利说道。“它们或许享有一定的圣域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家表示，这一决定本身可能不会立即改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不大可能改变前线的移动情况，但如果能够做到，将使得俄罗斯难以继续进行跨境作战。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力在哈尔科夫地区进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北方向生成充足的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说道。“要做到这一点，俄罗斯需要在东部战场大幅削减兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上夺取主动权后的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距华盛顿公布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准以打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的马克·坎西安表示，拜登的举动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一种政策上的激进转变，但这确实是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将努力争取下一步：打击更广泛的打击目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于华沙的讲话中拒绝明确表示拜登政府是否会将政策扩大到允许在俄罗斯其他地区发起打击，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来，我们将继续像过去一样，根据需要调整和适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="切尔卡瑟地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在俄罗斯对乌克兰的攻击中，该图片为乌克兰哈尔科夫周边的马拉丹里夫卡村被俄罗斯导弹袭击严重受损的 Kids and Youth Sports Riding School 现场。图片拍摄于2024年5月30日，路透社/瓦伦丁·奥吉尔内科 供稿文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减缓支出以增产的承诺，这将使作为全球最大原油生产商的美国面临2024年的增产增速放缓，这可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国的需求在页岩革命和技术效率大幅提升的推动下，从非OPEC产油国中脱颖而出，成为全球原油供应增长的主导力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到了1293万桶/日，远超年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年进一步减产，部分原因是补偿美国和其它非OPEC产油国增产的影响。总计OPEC+减产幅度达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，使其能够在2025年继续实施部分减产。三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+计划周日开会讨论供应政策，美国生产量的增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但相比2023年来说，其威胁将有所减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是今年美国原油供应量将增加约27万桶/日。政府的预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增加约30万桶/日的预测相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长约64万桶/日，这是最受关注的三大预测者之一。所有预测者都远低于去年同期的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的原油生产国的供应增长约100万桶/日，这将意味着2024年对OPEC+原油的需求将比2023年高出大约90万桶/日，集团在5月的月度《原油市场报告》中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，而对OPEC原油需求仅微幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再像2023年那样出乎意料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”合同钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有上涨令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正将资本支出保持在一个稳定水平，同时推迟对钻机进行升级，以更好地与钻井增长的放缓保持一致。公司计划今年年底运营12台钻机，并在明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有持续多年每年增产100万桶/日的能力，但目前没有意愿以那样的速度增长。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在股东压力下减少了增长支出，此前他们在页岩能源领域的投入导致了狂飙突进的增长，但收效甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超预期的增产部分受到私营生产商的推动，他们现在正受到一波整合浪潮的影响，目前通过钻更长时间的井以及压裂技术增加同一时间每口井的产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近整合大潮频起，但预计持续的钻井和完井效率改进将继续推动美国总体石油产量温和增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美的市场。其第一季度国际收入今年增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃称，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将继续引领油气产量增长。据统计，原油和石油液产品产量，OPEC+今年预计减少100万桶/日，而非成员产量将增长140万桶/日，即能源信息署在三月份的报告所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量增长共存，”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从位于德克萨斯州温克附近Permian盆地的Oasis Petroleum租用区块的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州温克附近Permian盆地Oasis Petroleum租用区块的钻井平台操作层控制室场景，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调停角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里继续扮演美国与真主党之间的关键沟通角色，试图调解黎以之间的战争，凭借数十年的经验帮助促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件突显了86岁伯里在黎巴嫩及其什叶派穆斯林社群中的影响力，自从以色列在九月暗杀了真主党领导人哈桑·纳塞尔哈拉之后，他的作用显得更为稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在昨天的一次电视演说中对黎巴嫩民众表示，黎巴恩正在结束“有史以来最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩的未来努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间，于1975年至1990年间担任什叶派阿马尔运动的领导人，之后自1992年起担任议会议长，这一职位对于什叶派而言是黎巴嫩教派制度中的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡斯森认可了伯里作为谈判者的地位，称其为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特并与伯里会面，试图促成停火协议，这一战争于九月同时与加沙冲突并爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束黎真之间大规模冲突的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁只拥有限的权威，而很难接触到真主党，后者在美国被列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位贝鲁特的外交官表示：“现在你来贝鲁特，他几乎是你唯一可以见面的人，他就是国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，他帮助谈判释放了39名被什叶派激进分子劫持的在贝鲁特的人质，并在全球范围内提高了声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后他的选举与纳塞尔哈拉领导真主党的崛起重叠，他们共同领导了“什叶派双雄”，即两个主导什叶派政治和部分国家的政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使得他非常重要，但显然他对真主党的立场也有限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮击袭击了阿马尔运动势力范围内的城市特里尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚，来自来自西宾奈的移民商人家庭，并在黎巴嫩安家并活跃于政界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十世纪八、九十年代，在一度处于困境的什叶派社群中，人们都赞扬伯里通过改善他们在这个教派系统中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的人，伯里在创始人穆萨·萨德博士失踪后接任阿马尔运动的领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动与其他主要内战派别作战，之后成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者涌入国家机构和安全机构，似乎与真主党的政治步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，当2006年美国大使馆电报公开时，伯里否认了其中对他的质疑，宣称纳塞尔哈拉“就如同我一般”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与真主党一起向以色列发射火箭，以表达对加沙冲突中哈马斯袭击南部以色列的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使们开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列-黎巴嫩边境的炮火交换，并寻求说服真主党撤退至黎塔尼河北部，此河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对某位外国官员表示：“把黎塔尼河向南方移到边界要比推动真主党向北移动来的容易。”一位接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为黎巴嫩教派精英的一员，在2019年引发了经济崩溃，当时金融系统因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一些人指责他拒绝对议会召开会议选举总统，导致政府中的最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也激怒了真主党的政治对手，如基督教力量，他们表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统来领导。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）会面，地点在贝鲁特，2024年11月15日。路透社/萨迪尼·法尔希/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一块悬挂着重磅显示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的布告牌位于贝鲁特的建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一块悬挂着重磅显示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的布告牌位于贝鲁特建筑上，该建筑建于1978年穆萨·萨德博士失踪45周年之际，后者是阿马尔运动的创始人，阿马尔运动在1978年到访利比亚后就失踪了。路透社/莫罕默德·阿扎基/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列向美国提出了一份新的加沙停火提议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”拜登总统如是说。他承受着2024年选举年要停止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解的弗拉特之间就停火达成协议的努力一再失败，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法持续数周的突袭以及对贝内·内塔尼亚胡政府国内外施加的因其在加沙的死亡事件以及人质持续被拘捕而加剧的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后向哈马斯提出加沙停火提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也发生在前总统特朗普共和党竞选对手唐纳德·特朗普正式定罪34项重罪的第二天，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与众以往的停火提案不同，因为各方在通过这三个阶段的过程中停火将继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老年人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助车辆进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涉及加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议经卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些正推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有一些人不支持这个计划，会要求战争继续下去。一些人甚至在政府联盟中，他们已经表明了态度，他们希望占领加沙，希望再战数年，人质对他们来说并不是优先事项。但我在敦促以色列的领导层支持这一协议，即使面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们为此刻做出退让，思考如果失去了这一刻将会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提案是因为战场上的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详细列出四页半协议，经过艰难谈判达成的。”该官员表示，“现在桌上摆的是最终阶段的协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提议，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并认为这是一次直接向以色列民众寻求支持的尝试。领先频道12中断了晚间新闻节目，直接直播了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里所说，这一提议的成功概率比以往要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能对以色列发动任何严肃攻击或恐怖袭击的可能性虽仍不菲，但显然比以前低多了。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众的看法“逐渐转向”反对以色列，苏里说，这可能促使以色列寻求结束冲突，连同拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项计划时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议包括用病、老、伤的人质交换一个六周的停火期，停火时间可在交还人质后延长，以为输送到加沙地带更多的援助赢得时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判的一部分永久停止战争而瓦解，并加剧了对拉法市的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四称，其已告知调停人，在持续侵略期间不会参与更多的谈判，但如果以色列结束战争，他们准备就包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉媒体，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙被哈马斯扣留的公民多达数百名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，激起了国际抗议，但没有触及美国为切断对以色列的军事援助而划设的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争给巴勒斯坦人民带来了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候加沙拉法遭受致命炮击的严峻景象，炮击目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在南部以色列的袭击以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法废墟间，该地在北部加沙地区遭到以色列军事行动的破坏，2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，在该平台中，投资者可以通过锁定其代币来获得奖励，这引发了分析师的担忧，认为这种复杂的方案可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重锁”（re-staking）的流行趋势，是加密货币市场中冒险行为的最新迹象。随着价格飙升，交易者们寻求更高的收益，比特币（全球最大的加密货币）近期创下历史新高，而以太坊（全球第二大的加密货币）今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重锁”热潮的核心是西雅图的一家新兴企业EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币——而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重锁”机制，旨在扩大长存有的加密货币质押（staking）做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;区块链&lt;/strong&gt;是一种数据库技术，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目的，拥有加密货币代币（例如以太坊）的用户会允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。参与者在参与质押时无法立即访问其代币，但可以由此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户发放用于代偿其质押代币的新型加密货币。而“重锁”则使代币持有者可以将这些新代币重新质押给不同的区块链 Program 和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于“重锁”的风险存在分歧，有些业内人员认为这项实践还太年轻，难以准确评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果以重锁后再产生的新型代币作为抵押品出现在加密货币的借贷市场中，可能会出现基于少量基础资产的无限借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押时，就会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对“重锁”的吸引力在于其收益：据分析师称，因可以同时赚取多个收益，“重锁”的收益可能高于单纯的质押收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重锁”是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，去中心化金融是加密货币持有者投资实验性项目的工具，以期不售出资产而获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户发放质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期望未来的奖励或其它称为“空投”的赠予。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暂时，EigenLayer为用户发放其自己新创的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币将来能有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，“重锁”平台的增长是由于用户寻求这些“空投”，称其为“非常、非常投机，这是一笔免费的金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示（COIN.O），该公司提供质押服务但不提供“重锁”服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先做了这一选择，（期待）将来会得到奖励，但他们不知道具体是怎样的，”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在西雅图大学担任助理教授期间推出，他是最初设计学生设计的微小卫星团队的一员，据他的学术网页显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述其为一个验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的“重锁”平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台将客户代币重新质押到EigenLayer，并生成代表这些重新质押资产的新代币，供用户在其它平台使用，如作为借贷机构的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新兴区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与任何这些参与者都没有正式关系……这是一项新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币交易所Coinbase的Duong指出，“重锁”附带“隐藏风险”如果用于加密货币借贷，“重锁”代币可能会引发被迫清算和市场下跌期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，加密货币代币作为抵押品在Luna和Terra等代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开：“‘重锁’的风险并不在于借贷协议本身，而在于其错误定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心“重锁”，指出“重锁”协议中的资金相对全球2.5万亿美元净资产的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的亏损可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到‘重锁’问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融体系融合，“重锁”也越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered Crypto部门Zodia Custody见证了机构客户对于质押的兴趣显著增加，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为“重锁”仍是迈向太远一步，因无法确定资产的转移路径及其收益分配细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是野村集团的加密部门，该公司通过Kelp DAO为其部分资金进行了“重锁”，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。但野村未回应路透社的评价请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户提供加密资产质押服务，并期待“围绕‘重锁’的生态系统将出现新生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是一张在巴黎拍摄的代表加密货币比特币的插图照片，拍摄于2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是一张插图，显示代表加密货币以太坊的代币放置在PC主板上，拍摄于2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/插图 文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>