<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 02 Feb 2025 09:53:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>以色列总理内塔尼亚胡表示，新一轮加沙停火协议的谈判将于下周一启动。</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-netanyahu-says-negotiations-start-monday-next-phase-gaza-ceasefire-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡将与美国中东特使斯蒂夫·维特科夫会面，讨论加沙停火的第二阶段谈判。内塔尼亚胡办公室在周六晚些时候透露，他将于周日离开以色列前往华盛顿，计划在白宫与美国总统特朗普会面，讨论加沙和该地区的以色列人质问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在与维特科夫的会面中，内塔尼亚胡将讨论以色列在停火问题上的立场。维特科夫随后将与来自埃及和卡塔尔的官员交谈，这些官员在过去15个月内作为美国的支持方，调解了以巴双方的争端。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本月，以色列和哈马斯达成了一个复杂的停火协议，该协议分为三个阶段，已经结束了加沙地区的冲突。哈马斯迄今已释放18名人质，以换取数百名被以色列关押和扣留的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仍有超过70名人质被扣留在加沙。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列总理内塔尼亚胡在美国国会联合会议上发表演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TFMHUL4YUFNE5JE6YK3CL65URA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以色列总理内塔尼亚胡在美国首都华盛顿国会大厦美国国会联合会议上发表演讲（图片来源：路透社/克雷格·亨德森，档案照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 20:58:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-netanyahu-says-negotiations-start-monday-next-phase-gaza-ceasefire-2025-02-01/</guid></item><item><title>坠毁的美国陆军黑鹰单位负责末日应对</title><link>https://www.reuters.com/world/us/crashed-us-army-black-hawk-unit-was-responsible-doomsday-readiness-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;一架“黑鹰”直升机在周三于华盛顿与一架商业喷气式客机相撞，这架直升机正在进行一场关键航段的训练飞行，该航段涉及一项鲜为人知的军事任务，即在遭受袭击的情况下将高级官员撤离至安全地点，官员们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项名为“政府连续性”和“运营连续性”的军事任务旨在确保美国政府能够在紧急情况下继续运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数日子，像周三遇难的机组人员一样的队伍在华盛顿运输VIP，而这座城市因直升机交通繁忙而充满了活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国国防部长佩特·赫格塞思在周四的白宫记者会上透露，黑鹰机组人员正在进行例行年度夜航训练，以满足标准的政府连续性任务走廊航线的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，此类任务的公开讨论仍很少见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的相撞事故中遇难的三名军士属于弗吉尼亚州弗吉尼亚堡的第12航空中队，该中队在国家级危机期间负责撤离五角大楼官员。另外还有一名乘客飞机上有64人遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用夜视仪的黑鹰机组人员沿着波托马克河进行了训练任务，航线被称为路线4。随着军队在繁忙的机场附近夜间操作面临审查，官员们强调了该中队敏感任务的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些任务的一部分是为了支持国防部，如果发生某种严重情况，需要移动我们的高级领导人，”陆军航空署主任首席参谋乔纳森·科佐伊尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次美国政府确认激活运营连续性任务是在2001年9月11日，当时基地组织劫持者将飞机撞入纽约世界贸易中心和五角大楼，造成近3000人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社能够确认12号航空中队当天的部分活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中队帮助将部分高级领导人从华盛顿特区转移至‘避难地点’，”前陆军航空军官布拉德利·鲍曼说。他在9月11日作为12号航空中队的一员飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天晚上，鲍曼驾驶一架黑鹰直升机到一个地点接政府副防长保罗·沃尔夫沃思，并将他运回五角大楼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;存在一个问题——五角大楼用于接送VIP的直升机停机坪已被毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们只好重新定位并停在占地395高速公路环形路口，该路段此时已被关闭，”鲍曼说，他指的是环绕美国军事总部的I-395高速公路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃尔夫沃思曾在2017年的一本书中这样描述前往准备用于核战争的“荒诞”地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的作者加勒特·格拉夫表示，该地点是位于距戴维营不远的雷文罗克山综合设施，或称“萨特R”，是三个主要政府备用设施之一，也是五角大楼领导层的主要备用设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天它完全处于运作状态。现在雷文罗克有大约一百名人员组成的团队，随时准备接管美国政府的各个部分，”格拉夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(本文已重新整理，调整了一张错误的照片)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国航空公司5342号航班在距罗纳德·里根华盛顿国家机场不远处坠入波托马克河" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G2IEEPMYJNNB3OGINEBSTCHNUA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国海岸巡防队及其他救援队伍在坠机现场波托马克河的残骸附近进行操作，地点在华盛顿，背景是美国航空公司5342号航班与一架坠入波托马克河的黑鹰直升机相撞后的情形，美国 2025年1月30日。图：Taylor Bacon/美国海岸警卫队/REUTERS供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 13:05:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/crashed-us-army-black-hawk-unit-was-responsible-doomsday-readiness-2025-02-01/</guid></item><item><title>以色列人质和巴勒斯坦囚犯在最新一轮加沙交换中获释</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israeli-hostages-set-be-released-latest-gaza-exchange-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯周日移交了三名以色列人质，并与多名巴勒斯坦囚犯和拘留者交换，这是旨在结束为期15个月的加沙冲突的停火协议的最新阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位法籍以色列双重国籍公民奥弗·加勒龙和雅登·比巴斯在加沙南部城市凯尼尤尼斯的红十字会官员处接受了移交，随后被转移至以色列。以色列美国人基思·西格尔则在加沙城港口处被单独移交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个小时后，在交换环节中，183名巴勒斯坦囚犯和拘留者获得释放。其中150人抵达加沙，另有32人则在被占领的西岸拉马拉下车，并受到大量人群的欢迎。据哈马斯囚犯媒体办公室称，一名获释囚犯将被流放至埃及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管经历了痛苦和艰难的旅程，我感到欣喜。”一名正在以色列服刑的两次判终身刑的阿里·巴尔古蒂说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“终身判刑被打破，占领总有一天会结束。”巴尔古蒂补充道，在拉马拉的周围人群中，有人高呼“安拉至大”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重新开放的拉法通道上，患有癌症和心脏病的儿童是首批获准前往埃及接受治疗的加沙病人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部高级官员穆罕默德·扎曹特批评了获准治疗的病人数量有限，表示约1.8万人需更好的医疗服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列，特拉维夫的托相广场聚集了人群，在巨大的户外屏幕上观看被释放的人质，人们混合着欢呼与掌声，为三人出现而泪流满面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加勒龙的两个孩子埃雷兹和萨哈尔是在2023年11月的人质交换中获释的。比巴斯在凯尼尤尼斯登上了一个小台前，面对着包括前军事指挥官穆罕默德·迪夫的哈马斯人物的海报图，随后被移交给红十字会官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“奥弗·加勒龙是自由的！我们分享了他的家人在483天的难以想象的悲惨经历后所感受到的极大欣慰和喜悦。”法国总统马克龙在一份声明中如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六的移交未像上周四的移交出现混乱情景。那时，哈马斯的守卫难以阻挡拥挤人群接近人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这也是一场由全副武装的哈马斯士兵进行的展示力量的活动，他们在交换地点周边游行，展示了他们在加沙重新确立的主导地位，尽管在战争中有大量人员伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今被释放的共有18名人质，其中包括7日在哈马斯袭击中获释的五名泰国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周六的交换后，以色列已释放了583名巴勒斯坦囚犯和拘留者，其中包括因致命袭击被判终身监禁的武装分子，以及部分在战争中被捕但未被控罪者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着战争强度的减弱，外交事务旨在建立更全面解决方案的努力也有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理本雅明·内塔尼亚胡预计将在周二与美国总统唐纳德·特朗普会面，讨论加沙停火情况，以及可能与沙特阿拉伯友好的宗旨，这预计将成为战后的重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火第一阶段，33名儿童、妇女和老男囚犯以及生病和受伤者被释放，约60名军事年龄的男性仍在第二阶段被扣留，需要商讨解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二开始将就释放剩余人质和以色列军队撤出加沙的第二阶段协议讨论。该协议旨在最终结束加沙战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初为期六周的停火协议由埃及和卡塔尔调解，得到美国的支持，大部分时间内仍然有效，尽管双方都指控对方违反了这一协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的政府中有一些强硬派反对停火协议，但哈马斯表示双方都致力于在第二阶段达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，持久解决方案的可能性仍不明朗。这场战争始于哈马斯领导的对以色列的袭击，造成了1,200人伤亡和超过250人被俘。以色列军事行动已导致超过47,000名巴勒斯坦人伤亡。加沙几乎一片废墟，留下深刻的怨恨和不信任的遗产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列领导人继续坚持认为哈马斯无法留在加沙，但这一运动仍利用每一个机会展示其尽管失去大部分领导层和数千名战斗人员，仍掌控加沙的局面。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 02:06:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israeli-hostages-set-be-released-latest-gaza-exchange-2025-02-01/</guid></item><item><title>独家：美国特使称，美国希望在停火后乌克兰举行选举。</title><link>https://www.reuters.com/world/us-wants-ukraine-hold-elections-following-ceasefire-says-trump-envoy-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;美国希望乌克兰在年底前举行选举，尤其是如果基辅能在未来几个月内与俄罗斯达成停火协议，美国总统特朗普的高级乌克兰官员向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特使凯尔·凯乐戈尔是特朗普负责乌克兰和俄罗斯事务的特别代表。在接受采访时，他表示乌克兰需要在暂停期间进行总统和议会选举。“大多数在战争期间的民主国家都会举行选举。我认为他们应该这样做，”凯乐戈尔说。“这对于民主是好事。一个稳固的民主制度的优势之一是，有更多的候选人可以选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和凯乐戈尔都表示，他们正在制定一项计划，在新政府最初几个月内促成与俄罗斯达成和平协议，以结束自2022年2月俄罗斯全面入侵以来爆发的全面战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他们提出了结束欧洲自二战以来最致命冲突的战略，但细节少之又少，而且短期内不会公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的计划仍在演变，尚未做出任何政策决定。凯乐戈尔和白宫其他官员近日讨论了推动乌克兰同意在与俄罗斯达成初步停火协议中进行选举的可能性，两位知情人士和一位曾参与选举提议的美国前官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位知情人士还表示，特朗普政府也在讨论是否应首先推动初步停火再尝试达成永久协议。这些选举可能由未来的总统负责与莫斯科协商长期协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些消息来源拒绝透露姓名，因涉及敏感的政策和安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不清楚这样的提议在基辅是否会被接受。泽连斯基总统曾表示，如果战斗结束且有强有力的安全保障以防止俄罗斯重新发动攻击，乌可在此年内举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位基辅高级顾问和一位乌政府消息人士称，特朗普政府尚未正式请求乌方在年底前举行总统选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰于2022年2月宣布进入戒严状态，根据宪法，此时不允许举行总统和议会选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登政府时期，2023年和2024年，华盛顿与泽连斯基办公室讨论过选举问题，两位前美国高级官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务院和白宫官员表示，选举对维护国际和民主规范至关重要，知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅方面近期向华盛顿表示，当前的历史时刻举行选举会分裂领导层，并可能邀请俄罗斯的信息战干预。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对路透社的提问，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示：“我们没有这样的信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯副外长谢尔盖·伊万诺夫2023年1月27日称，莫斯科与特朗普政府之间的直接接触尚未开始。俄罗斯外交部表示，正在等待美国批准其新的驻莫斯科大使，该职位目前空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京公开表示，在重新获得选举授权之前，他不认为泽连斯基是合法的领导人，并认为乌总统没有签署任何潜在和平协议的合法权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，根据俄罗斯领导人的说法，泽连斯基可以在谈判中参与但必须先废除2022年签署的禁止与俄罗斯谈判的法令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌政府消息人士认为，普京使用选举问题作为破坏未来谈判的虚假借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他设下陷阱，声称若乌不举行选举，他可以忽略任何协议，”该消息人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据乌克兰法律规定，戒严状态下禁止举行总统和议会选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前西方官员对美国推动选举的担忧表示，解除戒严可能允许调动的士兵离开军队，引发外汇逃匿，并促使成千上万的适龄男子“逃避边境”。这还会引发政治不稳定，因为这将使泽连斯基成为跛脚鸭，削弱他的权力和影响力，并激起潜在挑战者的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果特朗普的施压促使泽连斯基同意选举，美国将按俄罗斯领导人近年来的说法破坏泽连斯基的合法性，即质疑他的合法性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我看来，特朗普正在回应……俄罗斯的意见，”这位前西方官员说。“俄罗斯希望看到泽连斯基出局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些前美国官员对短期内达成和平协议或2025年举行选举持怀疑态度，因为双方在这如何开始正式谈判的问题上显然存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫称，普京一直表示可以无条件进行对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但前美国驻乌克兰大使威廉·泰勒表示，普京尚未表现出进行认真的谈判意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基正在寻求美国和欧洲的安全保证作为任何协议的一部分，包括部署外国军事力量到前线以确保俄罗斯遵守停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BYDFQU4EGVMD5MHC2MW4UHKS4I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;唐纳德·特朗普与沃洛迪米尔·泽连斯基，纽约市，2024年9月27日。路透社/夏侬·斯塔普波特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 15:14:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-wants-ukraine-hold-elections-following-ceasefire-says-trump-envoy-2025-02-01/</guid></item><item><title>身份确认：一名士兵在华盛顿特区的飞机坠毁事件中被确认，数据表明直升机可能高度过高</title><link>https://www.reuters.com/world/us/soldier-identified-dc-plane-crash-data-shows-helicopter-may-have-been-too-high-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;美国陆军周六公布了本周在美国联合航空700型喷气客机与黑鹰直升机相撞事故中丧生的第三名士兵姓名。此次事故共造成67人遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名士兵被确认为来自北卡罗来纳州杜立特的中尉瑞贝卡·罗巴赫（Captain Rebecca Lobach）。自2019年起，她一直担任常规陆军航空军官，并被分配至弗吉尼亚州贝尔沃堡的第十二航空营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初，陆军拒绝公布罗巴赫的姓名，这一决定是应其家属要求做出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但周六，陆军在一份声明中表示，罗巴赫的家属同意将其姓名公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她是我们生活中最明亮的明星，”她的家属在一份声明中表示，她曾致力于性侵受害者权益保护，并计划在服役后成为一名医生。“没有人梦想得更大或者工作得更努力以实现自己的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，全国运输安全委员会的调查员在周六晚间新闻发布会上确定，此次事故中客机CRJ700的高度为325英尺上下（约91米）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一信息基于从客机飞行数据记录器中恢复的数据——俗称“黑匣子”，它记录了飞机的运动轨迹、速度和其他参数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的细节表明，陆军直升机当时正飞越200英尺（约61米）的高度，这是它所使用航线的最大高度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步数据显示，控制塔的雷达在事故发生时显示直升机的高度为200英尺，但官员表示，这一信息尚未得到证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的工作就是搞清楚这其中的原因，”全国运输安全委员会成员托德·因曼（Todd Inman）在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因曼在周六的新闻发布会上还指出，典型的直升机训练飞行通常包括使用夜视镜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们尚不清楚夜视镜是否实际佩戴，其设置又是什么。进一步的调查应该能告诉我们是否确实如此，以及这是否在整体事故中起了一定的作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据表明，空中交通管制员在撞击前两分钟左右通知了直升机有关CRJ700的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据客机驾驶舱录音记录，撞击前一秒，机组人员发出口头反应，飞行数据显示客机机头开始升起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员表示，自动无线电传输广播了“交通、交通、交通”的警报，然后录下了碰撞的声音，录音在那之后结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陆军之前已确认另外两名在周三撞击事故中丧生的士兵身份，分别是28岁的士官瑞安·奥斯汀·奥哈拉（Staff Sergeant Ryan Austin O'Hara）和39岁的首席飞行机械师2级安德鲁·洛伊德·伊夫斯（Chief Warrant Officer 2 Andrew Lloyd Eaves）。目前为止，尚未正式公布机上60名乘客和4名机组人员的姓名，但很多人通过家庭和社交媒体已被识别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;救援人员正在为从波托马克河上移除飞机残骸做准备，这将在周日开始。截至周六，华盛顿特区消防部门表示，已有42具遗体被回收。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国联合航空5342航班在抵达华盛顿赖德·兰根华盛顿国际机场附近时坠入波托马克河" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JMWKMTPK3VI6DPXEMLUQCM733I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在黑鹰直升机坠落在波托马克河后，接近美国联合航空5342航班残骸的现场工作。2025年1月30日，美国华盛顿。路透社/凯文·拉马尔克     &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国联合航空5342航班在波特马克河附近与黑鹰直升机相撞现场的后续情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LORWQY3U2RM6POUGCRZ5BZW3ZI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在华盛顿赖德·兰根华盛顿国际机场附近波托马克河坠机现场的事件发生后，华盛顿特区警察局车辆位于附近进行救援行动区域。2025年2月1日，美国华盛顿。路透社/埃杜阿尔多·穆诺兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国联合航空5342航班与黑鹰直升机相撞并坠落在波特马克河附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ4WIU5SXBMD5GKTY665DAQLUM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国海岸警卫队及其他搜索和救援团队在波托马克河坠机现场清理残骸。2025年1月30日，美国华盛顿。泰勒·巴克/美国海岸警卫队/路透社提供  &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 00:56:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/soldier-identified-dc-plane-crash-data-shows-helicopter-may-have-been-too-high-2025-02-02/</guid></item><item><title>特朗普称美国在索马里对伊斯兰国组织实施空袭</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-he-ordered-airstrikes-islamic-state-somalia-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;美国部队在周六于索马里实施了空袭，目标是伊斯兰国的一名高级袭击规划者及该武装组织的其他成员，导致多人死亡，美国总统唐纳德·特朗普表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些杀人凶手，我们在山洞中发现了他们，威胁到了美国以及我们的盟友。”特朗普在其Truth Social账户上发表声明时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些打击摧毁了他们居住的山洞，并未以任何方式伤害到平民。他们杀死了众多恐怖分子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部长皮特·赫格塞特表示，此次袭击发生在戈利斯山脉，初步评估显示有大量武装分子被击毙。他同时强调，没有平民受到伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立核实这些细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索马里总统办公室表示，索马里总统哈桑·谢赫·穆罕默德得知了此次空袭的情况，并在X平台上发文表示他向美国的坚定支持表达了最深的感激之情，“在美国与我们共同对抗恐怖主义的战斗中，您对反恐行动的果敢与坚定领导得到了索马里的高度重视和欢迎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索马里北部蓬古兰州的信息部长穆罕默德·艾德德·迪里尔表示，美国的攻击发生在卡姆斯卡德山脉，这是戈利斯山脉的一部分，并针对伊斯兰国的基地。“由于天色已晚，伤亡人数尚不清楚。但前线部队可以听到爆炸声。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞特表示，此次打击削弱了伊斯兰国策划并实施威胁美国及其伙伴和无辜平民的袭击的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这清晰传达出美国总是随时准备寻找和消除威胁美国及其盟友的恐怖分子的信息，即便我们正在开展严密的边境保护和其他多起运营。”他在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府在过去几年中，连续实施了多起针对索马里的空袭行动，这些行动得到了共和党及民主党政府的支持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="CVW-1航空母舰群在USS哈里·S·杜鲁门号（CVN-75）核动力航空母舰上执行例行飞行任务，该航母属于美国中央司令部的责任区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HVNLI4GGGNK7TNM62RS3FVV2M4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国中央司令部发布的手稿图片，显示CVW-1航空母舰群在USS哈里·S·杜鲁门号（CVN-75）核动力航空母舰上执行例行飞行任务，该航母属于美国中央司令部的责任区域，发布日期为2025年2月1日。US Africa Command (AFRICOM) Public Affairs/Handout via REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="CVW-1航空母舰群在USS哈里·S·杜鲁门号（CVN-75）核动力航空母舰上执行例行飞行任务，该航母属于美国中央司令部的责任区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A76U2WCAUBOA7FYUIAYQ5Y622A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国中央司令部发布的手稿图片，显示CVW-1航空母舰群在USS哈里·S·杜鲁门号（CVN-75）核动力航空母舰上执行例行飞行任务，该航母属于美国中央司令部的责任区域，发布日期为2025年2月1日。US Africa Command (AFRICOM) Public Affairs/Handout via REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="CVW-1航空母舰群在USS哈里·S·杜鲁门号（CVN-75）核动力航空母舰上执行例行飞行任务，该航母属于美国中央司令部的责任区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MX36242E6RLZFIVC6PR2CM64FI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国中央司令部发布的手稿图片，显示CVW-1航空母舰群在USS哈里·S·杜鲁门号（CVN-75）核动力航空母舰上执行例行飞行任务，该航母属于美国中央司令部的责任区域，发布日期为2025年2月1日。US Africa Command (AFRICOM) Public Affairs/Handout via REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="蓬古兰安全部队在柏拉地区高里海东侧的博萨索市的卡姆斯卡德山脉地区取得行动胜利后，占领了一个ISIS基地并控制了该地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TL3VHGFNUZNLZFZM6YXWENMRBM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;蓬古兰安全部队在柏拉地区高里海东侧的博萨索市的卡姆斯卡德山脉地区的ISIS基地取得行动胜利后保持控制，2025年1月25日，内图来源：索马里通讯社/法希尔·奥马尔/REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="蓬古兰安全部队在卡姆斯卡德山脉地区取得行动胜利后，蓬古兰安全部队围聚在ISIS基地周围" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OWRZNZII35JYNKDGYIY675NF7M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;蓬古兰安全部队在柏拉地区高里海东侧的博萨索市的卡姆斯卡德山脉地区的ISIS基地取得行动胜利后围聚在周围，内图来源：索马里通讯社/法希尔·奥马尔/REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在白宫 oval 室签署行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PWYV75YR65K7ZE3NQOXBSBEZ7E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月31日，美国华盛顿特区白宫 oval 室，美国总统唐纳德·特朗普签署行政命令。内图来源：REUTERS/卡洛斯·巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 17:28:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-he-ordered-airstrikes-islamic-state-somalia-2025-02-01/</guid></item><item><title>悉尼汽车和房屋被喷涂反犹太主义涂鸦，澳大利亚犹太人再次遭受袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-cars-houses-sprayed-with-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;悉尼的汽车和房屋被涂上了反犹太主义涂鸦，警方周日报告称，这是澳大利亚最大城市近期一系列针对犹太人的事件中的最新一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期发生的这一系列袭击事件已引起该国犹太社区的警惕，遭以色列方面批评，并对总理安东尼·阿尔巴内塞政府施加了压力。阿尔巴内塞政府面临再选举，投票必须在5月前举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近一起事件中，警方周日报告称，悉尼东部地区（该地区有显著犹太人聚居区），车辆和住宅在夜间被涂上了反犹太主义涂鸦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“犯罪现场已设立。”警方在声明中表示，警方近日将专门针对新南威尔士州（澳大利亚人口最多的州）反犹太主义犯罪的特别任务部队的警力从40人增加至80人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新南威尔士州犹太人互助会主席大卫·奥西普在周日袭击事件中表示，“汽车和住宅被憎恨言论残害，其唯一的目的是恐吓和威胁犹太社区，破坏悉尼的社会和谐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周四，悉尼东部的〈锡安山学院等多处地点被喷上了反犹太主义涂鸦，包括近几个月发生在该城市（约500万人口）的近10起事件之一。警方表示，这些事件似乎存在协同关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方上周三报告称，在悉尼的一个拖车（caravan）中发现了爆炸物，可能产生40米（130英尺）的爆炸波，可能旨在对犹太人造成大规模伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴内塞此前曾遭到保守反对党联盟批评，称其在未能防止针对犹太人的仇恨犯罪方面表现软弱。阿尔巴内塞反复谴责反犹太主义，表示在澳大利亚容忍多元文化的社区中没有容身之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月哈马斯袭击以色列至以色列对加沙的战争以来，澳大利亚经历了反犹太主义和反伊斯兰主义事件的增加。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 01:44:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-cars-houses-sprayed-with-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-2025-02-02/</guid></item><item><title>英国凯特王妃表示，我们必须提升社交和情感技能以蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uks-princess-kate-says-we-must-improve-social-emotional-skills-thrive-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;英国王妃凯特在重返公务活动后，针对接受癌症治疗后的首次公开表态，表示人们需要更好地培养同情心和同理心，以创建一个更健康、更快乐的社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯特为2021年由她启动的皇家基金会儿童早期教育中心发布的一份报告撰写了前言，在此报告中，她表示要解决精神健康不佳、成瘾和虐待等问题的持久解决方案，“我们必须重设、复原并重新平衡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这意味着要深刻审视自我和我们自己的行为、情感和感受，”凯特王妃，威廉王子的夫人，写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这也意味着我们需要更加出色地对他人的同情心和同理心表示理解和帮助，以促进我们之间的联系，维持持久的人际关系，并赋予我们的生活意义。这一切的核心在于我们需要培养和发展一整套的社会和情感技能，并将其置于优先位置，以便我们能够在生活中茁壮成长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该中心作为凯特和威廉王子皇家基金会慈善机构的一部分设立，表示其“塑造我们框架”旨在提高对这些技能重要性的认识，并提供一种“稳健且灵活”的模式，以促进健康和幸福的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯特王妃在完成预防性化疗疗程以应对一种未指明形式的癌症后，逐渐返回了公开王室角色，在过去一周中出席了两次活动。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="凯特，威尔士王妃前往威尔士" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJP3YJFF55IN7FNTDB3TN3OYPI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            凯特，威尔士王妃在2025年1月30日访问Corgi，这是一家家族纺织品制造商，专注于袜子和其他针织品生产，在威尔士阿姆曼福德进行了一次与公众的会面。图片：雷贝卡·纳登/路透社/文件照片。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 00:05:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uks-princess-kate-says-we-must-improve-social-emotional-skills-thrive-2025-02-02/</guid></item><item><title>墨西哥下令报复特朗普的关税，但未详述目标</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexican-president-orders-retaliatory-tariffs-against-us-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅· Shepard 周六下令对美国征收报复性关税，作为响应美国决定对所有来自墨西哥的货物加征25% 关税的举措，这标志着两国之间可能开始贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在微博上发布了一条长帖表示，政府寻求与邻国进行对话而非对抗，但墨西哥被迫以牙还牙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我已指示经济部长实施我们已经准备好的计划B，包括关税和非关税措施以捍卫墨西哥的利益。” Shepard 发帖表示，但未透露政府将针对哪些美国商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是墨西哥最重要的海外市场，而2023年墨西哥超越中国成为美国出口的最大目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据了解，墨西哥一直在为可能对来自美国的进口商品征收报复性关税做准备，关税税率可能在5%到20%之间，涉及猪肉、奶酪、新鲜农产品以及制造的钢铁和铝材。汽车行业将最初免除关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国向墨西哥出口的商品在2023年超过3220亿美元，根据美国人口普查局的数据，美国从墨西哥进口的商品价值超过4750亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的帖子中，Shepard 否定了白宫指控墨西哥政府与贩毒集团勾结的言论，认为这是“不实之词”。这是特朗普政府加征关税时所引用的理由之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，对墨西哥加征关税的原因在于该国未能阻止芬太尼流入美国，以及他所称的不受控制的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shepard 还宣传了自她于10月上任以来政府的成绩单，包括缴获了2000万剂致命合成阿片类药物芬太尼，并拘留了超过10000名与贩毒有关的人士。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统克劳迪娅· Shepard 在墨西哥城国家宫举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/72Q4UGSAQBIPPGPP6PK6H45NMM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城国家宫墨西哥总统克劳迪娅· Shepard 2025年1月21日(file photo)。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 01:38:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexican-president-orders-retaliatory-tariffs-against-us-2025-02-02/</guid></item><item><title>特朗普发起贸易战，对墨西哥、加拿大和中国加征关税</title><link>https://www.reuters.com/business/trump-readies-order-steep-tariffs-goods-mexico-canada-china-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周六下令对来自墨西哥、加拿大和中国的产品征收广泛关税，要求上述国家遏制芬太尼和其他非法移民流入美国，打响了一场可能拖累全球经济和引发通胀的贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥和加拿大作为美国最大的贸易伙伴，立即誓言要进行报复性关税；而中国表示将通过世界贸易组织挑战特朗普的举措，并采取其他“反制措施”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三个行政命令中，特朗普规定对墨西哥和大多数加拿大进口商品征收25%的关税，对中国商品征收10%的关税，从周二开始生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言，直到美国面临芬太尼和非法移民问题的所谓“国家紧急状态”结束，才会撤回这些关税。白宫并未提供其他满足特朗普要求的具体条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为回应石油精炼商和中西部州的担忧，特朗普对来自加拿大的能源产品仅征收10%的关税，而对墨西哥的能源进口则全额征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多表示，加拿大将对1550亿美元的美国商品征收25%的关税，包括啤酒、葡萄酒、木材和电器，第一批300亿美元于周二生效，第二批1250亿美元将在21天后生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多警告美国公民，特朗普的关税将推高他们的食品杂货和汽油价格，可能导致汽车装配工厂关闭，并限制镍、钾肥、铀、钢和铝等商品的供应。他敦促加拿大公民避免前往美国并抵制美国产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·雪宝在北京微博上发文表示，要求经济部长采取报复性关税措施，但未提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥和加拿大表示，他们将共同努力应对特朗普的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国商务部未具体说明其反制措施，其声明留出了与华盛顿进行对话的余地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国希望美国以客观和理性的态度处理芬太尼及其他问题，并希望进行坦诚对话，加强合作，妥善管控分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫声明称，关税将保持实施，直至危机缓解，但未明确三个国家需要采取什么措施以获得关税减免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，美国从加拿大进口的未加工原油约占所有进口的四分之一，根据美国商务部数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车制造商将尤其受到重创，由于车辆将在加拿大和墨西哥生产，新关税将对跨越多国边界的复杂供应链造成负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一关税声明兑现了特朗普长期威胁在2024年大选期间以及就任以来的承诺，无视经济学家的警告，这将削弱美国和全球经济增长，并推高消费者和企业的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人对此表示欢迎，而行业集团和民主党人则发出了关于价格影响的严厉警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国外国贸易理事会主席杰克·科尔文表示，特朗普的行动会增加从鳄梨到汽车的所有商品的成本，并敦促美国、加拿大和墨西哥尽快找到解决办法以避免升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科尔文在声明中表示：“这三个国家应该致力于获得竞争优势，促进美国公司更好地进入全球市场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大省官员和商界领袖也愤怒地要求对美国的进口产品征收强制关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布关税后不久，渥太华在开幕冰球比赛中响起嘘声，奥平咸森队和明尼苏达狂野队的全国冰球联盟比赛前奏响了美国国歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的关税征收将于美东时间周二凌晨12:01开始，但特朗普前一天晚上12:01前已经装载在船上的或已进入最终运输方式的进口货物将免征关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普根据《国际紧急经济权力法》和《国家紧急状态法》宣布了国家紧急状态，从而为这些关税提供了法律依据，这些关税赋予总统广泛的制裁权力以应对危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贸易律师表示，特朗普再次试探了美国立法的界限，这些关税可能面临法律挑战。民主党众议员苏珊·德尔贝恩和唐·贝叶谴责所谓“滥用行政权力”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，不会对其征税产品进行例外处理，如果加拿大、墨西哥或中国报复美国出口，特朗普可能进一步提高美国关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新斯科舍省省长提姆·休斯顿指示，所有从美国进口的酒精将从省内的商店货架上移除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，加拿大将不再是800美元以下商品的“名义上”关税豁免对象。官员们表示，美国、墨西哥已经成为芬太尼及其前体化学品的小包裹的形式进入美国的渠道，这些小包裹可能不会受到边境检查人员的检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周五大量提及了关税问题，承认它们可能导致美国人出现中断和困难。他表示，还将计划对钢铁、铝材、半导体芯片和药品等产品加征新的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位共和党总统在宣布关税后不打算对记者发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的关税行动由副幕僚长斯蒂芬·米勒领导，米勒是非法移民强硬派，并且周五回合特朗普前往佛罗里达州任职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普连任仅两周，就颠覆了美国治理模式和与邻国及更广泛世界交往的规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德勤首席经济学家格雷格·达科制定的经济模型显示，特朗普的关税计划将使美国今年经济增长率降低1.5个百分点，导致加拿大和墨西哥陷入衰退，并在国内引发滞胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对美国贸易伙伴征收高额关税可能会引发滞胀冲击——负面的经济打击结合通胀冲动——还可能引发金融市场波动，”达科在周六写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些波动在周五值得注意，特朗普宣布威胁后的几个小时内，墨西哥比索和加拿大元双双贬值，美国股市下跌，国债收益率上升。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加拿大渔业行业因美国征收的关税面临风险" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V6EXGYBNKBIPXOZLHGRMWSOA5U.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;贝伊德韦雷，纽芬兰，2025 年 2 月 1 日。路透社/格雷格·洛克&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="货车排队等待经墨西哥与美国边境入境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CSROWUGHBNKIBLL4PDXWAZARWA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;扎拉哥萨-伊赛拉边境桥，埃斯尔亚德，2025 年 1 月 31 日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加拿大与纽约的边境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBA24IQ2OZLEXAOROKV42RK6ZE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;人们在尼亚加拉瀑布城尼亚加拉大峡谷国际大桥上跨越尼亚加拉瀑布，纽约，加拿大，2025 年 1 月 31 日。路透社/卡洛斯·奥索里奥&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在加美边境的扎拉哥萨-伊赛拉边境豁口处，货车排队等候进入美国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M727AFZ7JVPYJKPF4BZJ2MF7BY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一架无人机展示靠近扎拉哥萨-伊赛拉边境豁口桥的货车等待进入美国的情况，位于委辛亚瓜，墨西哥，2025 年 1 月 31 日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加拿大的彼得罗-加拿大加油站夜晚矗立，背景中有ArcelorMittal Dofasco工厂升起的蒸汽" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDGDZTI4IBJP7HWRNYUW3E7R4U.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;加拿大纽芬兰，加拿大的彼得罗-加拿大加油站夜晚矗立，背景中有ArcelorMittal Dofasco工厂升起的蒸汽，2025 年 1 月 31 日。路透社/卡洛斯·奥索里奥&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加美两国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RXFKSPIJEVJOPH6P6RYEFZIIZA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;加拿大尼亚加拉瀑布城，2025 年 1 月 31 日。路透社/卡洛斯·奥索里奥&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 05:10:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/trump-readies-order-steep-tariffs-goods-mexico-canada-china-2025-02-01/</guid></item><item><title>一人死亡，数千人被敦促撤离以应对澳大利亚东北部的洪水</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thousands-urged-higher-ground-australias-queensland-state-battles-floods-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚北昆士兰州周日因严重洪水造成一人死亡，当局呼吁数千人撤离至高地避难，以应对暴雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昆士兰州当局表示，沿岸赫钦布鲁克郡，约1.1万人的地区，当前正遭受严重洪水侵袭，该地区位于首府布里斯班以北约500公里（310英里）。附近城镇托尼赛尔的多个郊区也受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北昆士兰州拥有丰富的锌矿资源，还有银、铅、铜和铁矿石的重大矿藏，托尼赛尔是该地区基础金属的主要加工中心。2019年，该区域发生严重洪水，中断了铅和锌精矿的铁路运输，并损坏了数千处房产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“低洼地区居民应收拾好撤离物品，并移动至高地的安全地点。此情况可能对生命和财产构成威胁。”区域应急管理部门在周日早晨表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚气象局网站称，此次洪水由富含热带水汽的低压系统引发，24小时降雨总量可能达到300毫米（11.8英寸）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“强降雨和破坏性风力可能将持续至下周初，具体取决于槽状低压系统的强度和位置。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，澳大利亚东部时常遭遇洪水侵袭，包括2023年初在多年拉尼娜气候事件期间，邻近的北领地发生的百年一遇的大洪水。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 23:30:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thousands-urged-higher-ground-australias-queensland-state-battles-floods-2025-02-01/</guid></item><item><title>医疗撤离飞机在费城坠毁，机上包括一名儿童在内的5人遇难</title><link>https://www.reuters.com/world/us/small-plane-crashes-near-philadelphia-mall-multiple-casualties-ground-reports-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;一架医疗撤离飞机在上周五从费城起飞后不久坠毁，费城医疗救护公司表示，该公司尚未确认任何生还者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥注册、美国执照的Jet Rescue Air Ambulance公司称，其飞机上共有四名机组人员、一名儿科患者和该患者的母亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们无法确认任何生还者，”该公司在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;州和地方政府官员在周五晚些时候表示，他们尚未确认有多少人在坠机后遇难。目击者拍摄的坠机视频清楚地显示，街面上和附近住宅内散落着人体残肢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥政府报道说，该飞机上的所有人员都是墨西哥公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jet Rescue Air Ambulance公司的Shai Gold表示，这名女孩是一名即将回家的儿科患者，她的母亲也在飞机上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对这一悲剧性的转变感到非常震惊，”Gold说。“我们的机组具有非常丰富的经验。我们是领先的空中救护公司，每年飞行600到700次。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，公司一直在投入资金确保飞机达到最高的国际标准，并指出该坠毁飞机状态良好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们也不知道发生了什么，”Gold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚州州长乔希·夏洛茨皮亚在坠机现场的新闻发布会上表示：“我们知道这个地区将会有人失去生命。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望向这个时刻哀悼的人们表示我们的思绪和诚挚的祈祷，”夏洛茨皮亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普总统在社交媒体上写道：“看到飞机在宾夕法尼亚州费城坠毁，真是太悲痛了。又有无辜灵魂失去了生命。我们的人民已经全面参与救援，第一响应者已经得到了充分的认可。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次坠机事件发生在本周早些时候美国航空的客机与美国陆军黑鹰直升机在华盛顿特区相撞后。这次相撞造成67人死亡，是2009年以来美国最致命的航空事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦航空局称，坠毁的莱耳55型公务机上共有六人，当地时间19时30分左右（格林尼治标准时间早晨00时30分）在费城东北部近弗兰克林广场附近坠毁，并导致多名地面人员受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地电视台播发的视频显示，飞机在急剧俯冲后坠地，爆炸并引发大规模火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费城市长蔡丽尔·帕克在坠机现场的新闻发布会上表示，几间房屋和车辆被火灾吞噬。她说目前的局势“需要众人协力共赴”。百余烟柱冒天际，警员围住事故现场。两小时内，火势基本被扑灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费城警方和消防部门未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城的飞机坠机现场后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XJTUAJR43RONBO5M33LRHM3JSU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，美国费城的医疗撤离飞机坠机现场。路透社/瑞秋·维斯尼维斯基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城一架医疗撤离飞机坠机后第一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6IMM6B2FFRLW3E36FGGXPLOJEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月1日，美国宾夕法尼亚州费城，墨西哥注册的Jet Rescue Air Ambulance公司运营的医疗撤离飞机坠机后，宾夕法尼亚州州长乔希·夏洛茨皮亚和费城市长蔡丽尔·帕克在评估现场后举行新闻发布会。路透社/巴斯蒂安·斯拉伯斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥注册的Jet Rescue Air Ambulance公司运营的医疗撤离飞机在费城坠毁后的余震" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ORNFJV5Y6BLTXFHX4JWZIGKGBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月1日，美国宾夕法尼亚州费城，墨西哥注册的Jet Rescue Air Ambulance公司运营的医疗撤离飞机坠毁后，一天后的现场仍是余震未止。路透社/ABC附属网WPVI&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥注册的Jet Rescue Air Ambulance公司运营的医疗撤离飞机在费城坠毁后的调查现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G5NWEZMQSFMRPAPANOXK75JBVU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月1日，美国宾夕法尼亚州费城，墨西哥注册的Jet Rescue Air Ambulance公司运营的医疗撤离飞机坠毁后，调查人员正在调查现场的残骸。路透社/ABC附属网WPVI&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城的飞机坠机现场后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5SV5ZTCQJO65KNRWRHBNHR23M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，宾夕法尼亚州州长乔希·夏洛茨皮亚在飞机坠机现场讲话，费城市长蔡丽尔·帕克聆听。路透社/瑞秋·维斯尼维斯基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城的飞机坠机现场后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NVOYBXFP2JLKNEKK2R7H4ES5QE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，紧急救援人员在飞机坠机现场作业。路透社/瑞秋·维斯尼维斯基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城的飞机坠机现场后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X6HUZG6GQRJWXLRCTKQDZ4DP3E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，紧急救援人员在飞机坠机现场作业。路透社/瑞秋·维斯尼维斯基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城的飞机坠机现场后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MPPH2IJ5J5PKFLREQXBSVSE6J4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，警方车辆封锁坠机现场周围的区域。路透社/瑞秋·维斯尼维斯基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城的飞机坠机现场后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ST7LMBABY5ILPMGZHKHS5PZYWI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，紧急救援人员在坠机现场从一幢建筑物的屋顶上抵运一名遇难者。路透社/瑞秋·维斯尼维斯基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="费城的飞机坠机现场后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUJROUWNKVKMLBKUFL2LNEKQNU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月31日，美国宾夕法尼亚州费城，紧急救援人员在坠机现场作业。路透社/瑞秋·维斯尼维斯基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 00:22:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/small-plane-crashes-near-philadelphia-mall-multiple-casualties-ground-reports-2025-02-01/</guid></item><item><title>刚果卫生部宣布戈马医院停尸房有773具尸体</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/fighting-stalls-east-congo-troops-push-back-rwanda-backed-rebels-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;截至1月30日，刚果民主共和国卫生部报告称，在戈马及其周边地区的医院太平间内共有773具尸体，这是本周卢旺达支持的M23叛军对戈马发起袭击后的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生部表示，太平间已过饱和，街上还有更多尸体。此外，在1月26日至30日期间，记录到2880名伤员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月25日，由卢旺达支持的姆班戈察领导的M23叛军攻占了东部刚果最大城市戈马及其北基伍省省会，该地区拥有丰富的黄金、钽矿和锡矿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23随后向卢旺达支持的南基伍省首府 Buccau 进军，但在1月28日遭遇刚果武装部队及其受到布隆迪军队支援的部队的阻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是一个由卢旺达支持的武装力量序列中的最新一批，其前身两场因卢旺达1994年种族灭绝而引发的战争而产生的武装冲突和不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次最新的冲突升级加剧了长期存在的人道主义危机，迫使成千上万的人流离失所，纷纷前往戈马躲避M23与刚果武装部队之间的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月有更多的民众涌入戈马。人道组织在高强度战斗期间难以正常运作，需要支持超负荷运转的医院，并在广泛的财产被洗劫和受到流弹攻击的情况下提供救援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无国界医生组织表示，仅剩下少量药品库存，并停止了援助难民营工作。世界粮食计划署表示，已撤离工作人员并暂停活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果卫生部表示，医疗物资、救护车和棺材短缺，部分区域的安全问题限制了进入城市的交通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月30日，混乱结束后的戈马逐步恢复日常生活，人权组织报告此次冲突中出现了肆意屠杀、在流离失所营地投掷炸弹、群体性强奸和其他性暴力事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23表示，他们旨在表明能够恢复秩序并主持政权。供水和供电已经部分恢复，民众被告知学校将于恢复授课，难民可以返回住所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场重新开启，但食品短缺，许多摊位都是空的。一位消费者表示移动互联网仍未恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位人道主义消息来源称，人们已从疏散营地撤离。刚果政治联盟联盟河峡谷队主席科内利·纳斯加表示，人们撤离是因为道路已经重新开启，且其目标是“在条件允许的情况下尽快让他们回家”。他还在1月27日在布隆迪首都主张寻求人道组织的支持，但表示挑战在于从援助转换为发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲突似乎已暂时停歇，因军队的反击使局势有所缓和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记者朱斯廷·穆林达甘博表示，刚果军队已收复睦和、昌济、努比和尼马萨萨等村庄及其他基勒河区域的镇区，这些地点位于戈马和布卡武之间三分之一处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆林达甘博居住在位于布卡武北35公里处的卡法穆，他表示当地已逐步恢复正常生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位非政府组织消息来源在1月30日早间的报告称，基勒河区域没有战斗。一位地方法官表示，军队在基勒河地区的优势得到增强，重新收复了包括睦和在内的几个村庄，但其他地方仍在交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月30日刚果未对媒体关于此事的评论要求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与刚果和卢旺达边境相邻的布隆迪在1月29日加强了南基伍和该国其他地区的刚果军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月29日，布隆迪总统埃瓦里斯特·恩达希米亚耶警告说，布隆迪将对任何入侵其国土的卢旺达人进行报复，冲突的“全民化”将导致进一步的报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月30日，卢旺达外交部长奥利维尔·努杜亨季雷表示，是布隆迪在试图推翻首都基加利政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次冲突升级引发了国际社会对卢旺达的批评，并再次呼吁停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，卢旺达否认支持M23，并表示其正在自卫。刚果否认指控，并指责卢旺达利用M23来掠夺有价值的矿产资源。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="几天前M23叛军占领了戈马镇后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3NQRSPSMJNJXFIDD3XJKGSYFVE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;约瑟夫·巴卢穆在CBCA Ndosho医院的一个治疗室里等候接受可能系枪伤的治疗，该照片于2025年2月1日拍摄于刚果民主共和国东部北基伍省戈马。路透社/阿丽特·巴希西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="几天前M23叛军占领了戈马镇后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMV6D6ELCNMXHLUKINI4RIFIGU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;患者躺在Ndosho医院的病房里接受治疗，2025年2月1日，该照片拍摄于刚果民主共和国东部北基伍省戈马。路透社/阿丽特·巴希西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="几天前M23叛军占领了戈马镇后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UGQA6ENRARPY3MO4APNGIWEUQQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一名医护人员在CBCA Ndosho医院为疑似被子弹伤口的患者治疗，2025年2月1日，该照片拍摄于刚果民主共和国东部北基伍省戈马。路透社/阿丽特·巴希西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="几天前M23叛军占领了戈马镇后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HWDQW5XFFJJIJKBA5X4CUT5KXA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一名患者坐在CBCA Ndosho医院的病房内，正在该病房接受治疗，2025年2月1日，该照片拍摄于刚果民主共和国东部北基伍省戈马。路透社/阿丽特·巴希西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="几天前M23叛军占领了戈马镇后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5MBOCBCXCRIQBFHO4THFQUAHXQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一名患者在CBCA Ndosho医院的庭院里练习行走，该照片拍摄于2025年2月1日，该医院正在治疗一天前战斗强度提升后M23叛军与刚果民主共和国武装部队之间的伤员。路透社/阿丽特·巴希西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="刚果M23叛军试图展示其能够控制戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4P36HVJ2CVPNHGMQDH2OQTIQOI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;姆扎里尼女士在2025年1月31日的戈马出售蔬菜，这是路透社档案照片。路透社/阿丽特·巴希西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 10:49:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/fighting-stalls-east-congo-troops-push-back-rwanda-backed-rebels-2025-02-01/</guid></item><item><title>加拿大特鲁多宣布对美征收关税以报复特朗普的关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadas-trudeau-announces-counter-tariffs-2025-02-02/</link><description>&lt;p&gt;加拿大将对美国总统唐纳德·特朗普新征收的关税采取报复措施，对从饮料到家用电器的美国商品征收25%的关税，总理贾斯汀·特鲁多周六宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期友好的两国关系因共享世界上最长陆地边界的缘故面临新低，特鲁多在新闻发布会上表示，加拿大将对价值1550亿加元（约1070亿美元）的美国商品征收关税。其中300亿加元的商品将在周二实施关税，与特朗普的关税同步，剩余1250亿加元将在21天后实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多的公告是在特朗普命令对加拿大和墨西哥进口商品征收25%关税，对中国商品征收10%关税后的几个小时。此举有引发国际贸易战的可能，经济学家认为这将减缓全球经济增长并重燃通货膨胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多警告说，未来几周加拿大人将面临艰难时期，而特朗普的关税也将对美国人造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对美国民众，他说道：“这将增加你的成本，包括杂货中的食品、加油费用。这也会影响你获得低成本、必需品供应的渠道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大领导层表示，关税还将包括美国啤酒、葡萄酒、波旁威士忌以及佛罗里达州（特朗普故乡）橙汁等农产品，还包括服装、体育用品和家用电器等商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多表示，加拿大也在考虑非关税措施，如关键矿产、能源采购和其他合作领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多鼓励加拿大人购买加拿大本土产品，在国内度假而非前往美国，“我们没有要求发生这种情况，但我们将不会退缩。”特鲁多说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在安大略省渥太华回应美国总统唐纳德·特朗普关于对加拿大进口商品征收25%关税的命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OM7R5SBVJIGJGIT63VGMAV4WU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在安大略省渥太华，与财政部长迪米特里·莱布兰、外交部长梅兰妮·乔利以及公共安全部长戴维·麦克金迪一同出席新闻发布会，回应美国总统唐纳德·特朗普关于对加拿大进口商品征收25%关税的命令。发照：路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在安大略省渥太华回应美国总统唐纳德·特朗普关于对加拿大进口商品征收25%关税的命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E34HPNEYVBMKROPGIJFQTM6MHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在安大略省渥太华，出席新闻发布会前，回应美国总统唐纳德·特朗普关于对加拿大进口商品征收25%关税的命令。发照：路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在安大略省渥太华回应美国总统唐纳德·特朗普关于对加拿大进口商品征收25%关税的命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KTZLZV4G2JNL5BDBPLSLGXLREM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在安大略省渥太华，与财政部长迪米特里·莱布兰、外交部长梅兰妮·乔利以及公共安全部长戴维·麦克金迪一同出席新闻发布会，回应美国总统唐纳德·特朗普关于对加拿大进口商品征收25%关税的命令。发照：路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在安大略省渥太华回应美国总统唐纳德·特朗普关于对加拿大进口商品征收25%关税的命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/56R57L23TVOIXFDG447MRP7ZSU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在安大略省渥太华，出席在议会山的声明前，回应美国总统唐纳德·特朗普关于对加拿大进口商品征收25%关税的命令。发照：路透社/帕特里克·多伊尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Feb 2025 02:33:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadas-trudeau-announces-counter-tariffs-2025-02-02/</guid></item><item><title>退休人员在导弹袭击现场等待识别家人的遗体，假定死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/pensioner-waits-missile-attack-site-identify-bodies-family-presumed-dead-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰军人退休人员伊霍尔·亚沃尔斯基在彭塔瓦市度过了周六的整天，前往俄罗斯导弹袭击现场，确认他预想的最坏结果——识别出三名已确认在袭击中丧生的家庭成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;61岁的亚沃尔斯基与焦虑的其他居民一同站在瓦砾旁，耐心等待紧急救援人员从被夷为平地的公寓楼残骸中找回遇难者遗体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每次，他都会冲到运送伤员的担架旁，检查被送过的遗体。但迄今为止，仍未发现其37岁的儿子德米特罗、38岁的儿媳阿利安娜和9岁的孙女索菲娅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我的儿子、儿媳和孙女都在这里，他们在一秒钟内就被杀死了。”亚沃尔斯基说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一名退伍军人，亚沃尔斯基已然预见到最坏的结果。其家人居住在一楼，救援人员告知他，在倒塌建筑入口的废墟中未检测到生命迹象。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不，这不是他，”他在匆忙检查新带来的受害者后说，“那是一个老人。这不是他。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周围，救援人员在堆积如山的残骸间上下穿梭，穿过扭曲的金属与废墟。起重机移开混凝土面板，以便救援人员翻找堆垛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亚沃尔斯基穿着一件简单的绿色雨衣和羊毛帽子，抵挡着湿冷天气，但显得不耐烦了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“从1991年苏联解体以来，他只有一个目标——摧毁我们的伟大国家，乌克兰。”他说，指的是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这就是为什么我想让整个俄罗斯以及普京一起灭亡。所有人都将痛恨他们整整一百年。他永远不会停止，直到摧毁整个乌克兰。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="彭塔瓦市俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O4UGDPRU35IQVCTZGPS5DW3TUI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            无人机视角下的俄罗斯导弹袭击现场，位于乌克兰彭塔瓦市。2025年2月1日。乌克兰彭塔瓦州国家紧急服务部门提供/路透社
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="彭塔瓦市俄罗斯导弹袭击后的居民清理公寓废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BUUBOW2RL5L35KJ7HKIARCESOY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            居民从受损公寓中移除废墟，位于乌克兰彭塔瓦市。2025年2月1日。路透社/索菲娅·加蒂洛娃
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 20:30:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/pensioner-waits-missile-attack-site-identify-bodies-family-presumed-dead-2025-02-01/</guid></item><item><title>英国利用人工智能工具将制作儿童虐待材料的行为定为犯罪</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/uk-makes-use-ai-tools-create-child-abuse-material-crime-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;英国宣布将禁止使用生成儿童性剥削图像的人工智能工具，成为世界上首个为此类行为引入新罪名的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在英格兰和威尔士，拥有、制作、展示或分发儿童露骨图像已构成犯罪。新罪名针对使用人工智能工具将现实中的儿童照片“裸化”的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着网络犯罪分子越来越多地利用人工智能生成儿童剥削材料，根据互联网观察基金会的报告，这类露骨图像的数量在2024年几乎增加了五倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国内政大臣耶维特·科oper表示：“我们知道，网上颓废的滋扰者往往会线下实施最恶劣的虐待行为。我们必须在线上线下都打击儿童性剥削，以更好地保护公众免受新出现犯罪的威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府指出，犯罪份子还利用人工智能工具掩饰身份，并利用虚假图像进行敲诈勒索，迫使儿童进一步遭受虐待，如直播图像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新罪名包括持有、制作和分发旨在生成儿童性剥削材料的人工智能工具，以及持有所谓的“恋童癖手册”，这些手册提供了该技术的使用说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一项特定罪名针对运营分发儿童性剥削内容的网站的人。政府还将允许执法部门解锁数字设备进行检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上措施将纳入即将提交议会审议的《犯罪与警务法》中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国本月早些时候还宣布，将让利用人工智能技术制作和分享露骨的“&lt;a href="https://www.reuters.com/world/uk/britain-make-sexually-explicit-deepfakes-crime-2025-01-07/"&gt;深度假相&lt;/a&gt;”（Deepfakes）– 通过人工智能技术制作的看起来真实的视频、图片或音频片段 – 成为刑事犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="AI人工智能, 机器人迷你图案和英国国旗的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OV5DQCN5FFJ2LJWBBTX4RYRHNU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图为2023年12月21日的插画，显示AI人工智能、机器人迷你图案和英国国旗。路透社/Dado Ruvic/Illustration/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 22:39:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/uk-makes-use-ai-tools-create-child-abuse-material-crime-2025-02-01/</guid></item><item><title>美国详细介绍可在此援助暂停期间继续进行的救命艾滋病治疗方案</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/us-spells-out-life-saving-hiv-treatment-that-can-continue-during-aid-pause-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;美国国务院周六表示，美国总统艾滋病紧急救援计划（PEPFAR）——全球领先的艾滋病防治计划——在90天暂停外援援助期间，获得了用于挽救生命的紧急人道援助豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1月20日刚刚就任后，美国总统唐纳德·特朗普下令暂停外援，以便审查外援贡献是否符合他的“美国优先”外交政策。美国是世界上最大的外援捐赠国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务卿马科斯·鲁比奥最初为紧急食品援助颁发了豁免，随后在2月1日为挽救生命的医疗援助、医疗服务、食品、庇护和生计援助颁发了豁免。然而，特朗普命令的缺乏细节以及随之而来的豁免令援助组织感到困惑，不清楚他们的工作是否可以继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，周六，国务院全球卫生安全和外交事务局颁发了一项文件（由路透社获悉），明确表示PEPFAR受1月28日豁免令的保护，并列出了允许开展的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些活动包括：挽救生命的艾滋病诊疗服务，包括检测和咨询、感染预防与治疗（包括结核病）、实验室服务、以及采购和供应链物资/药品。此外还包括母婴传播预防服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该文件指出：任何其他未在本指导中具体提到的活动，如需恢复，需得到明确批准才能进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球接受治疗的2000多万人中有超过三分之二（约1.36亿）的人正在直接依赖PEPFAR的帮助，这些是正在接受治疗的艾滋病患者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普暂停外援的措施下，美国国际开发署（USAID）的付款在2月7日首次停止——自10月1日财政年度开始以来的首次，且自那以后未恢复，根据美国财政部的数据。2月6日，美国国际开发署支付了800万美元，而上周支付总额达到5450万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府还计划取消一个精简版的美国国际开发署的独立性，并将其置于国务院的管控之下。据两位知情人士透露，周五的消息表示，此举将是对华盛顿如何分配美国外援的重大改革。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌干达的一个HIV诊所因反LGBTQ法律而患者减少" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YMJ5PCNHBZNRNI3QEIGLRPRLYA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月1日，乌干达坎帕拉萨拉马路的伊介赛拉乌干达诊所（IBU），一名医疗诊所工作人员对一名未指明身份的性别认同者和LGBTQ成员进行检查，该诊所支持艾滋病防治项目和LGBTQ群体的治疗。路透社/阿拉布卡·卢布瓦文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 22:43:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/us-spells-out-life-saving-hiv-treatment-that-can-continue-during-aid-pause-2025-02-01/</guid></item><item><title>当选为巴西国会的新领导人承诺独立于卢拉</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/new-leaders-elected-brazils-congress-promise-independence-lula-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;巴西众议院和参议院在星期六选举产生了新的领导人，他们在两年任期内承诺与总统路易斯·因莱希·卢拉·达席尔瓦政府保持独立。这两年的任期也将是卢拉总统任期的最后阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管情有可原，众议院议长胡戈·莫塔和参议院议长达维·科尔考姆雷的选举结果很可能在巴西左翼领导人面临不断下降的支持率时制造挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人通过承诺为国会争取更大比例的联邦预算分配权，从而获得了保守派和自由派的支持。这一预算可能不受卢拉政府优先事项的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，国会议员控制了联邦政府投资和政策实施资金的近四分之一，这一比例在过去十年中显著增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管控这些特定资金分配规则的法规现正面临巴西联邦最高法院的严格审查，这引发了法官与国会之间的巨大紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科尔考姆雷在其胜选结果确认时的讲话中，强调了分配资金引起的紧张局势将成为未来两年的主要挑战，同时表示他致力于“捍卫参议院的独立性”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫塔也在一场对同僚发表的讲话中发誓要强化众议院，承诺“保持其与其它权力机构的独立性”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢拉的支持率最近首次降至50%以下，他在应对选民的压力以及投资者对其政府开支增加的担忧方面承受着压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢拉的劳工党认为他是唯一能在2026年总统选举中击败右翼候选人的领导人，尽管他正努力为其继任者创造支持。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的一个罕见的记者招待会上，卢拉告诉记者他不会干预众议院的周六选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论谁胜出，我都会尊重”，他说，“我不会在与国会的关系上遇到困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢拉的机构关系部长亚历山德罗·帕迪哈透露，卢拉计划下周与这两位新领导人会面。他补充说，卢拉的一项重要议程是通过一项法案减轻年收入低于5000雷亚尔者的所得税负担，这项法案的通过需要广泛的国会支持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴西利亚众议院在选举新议长过程中的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z3JF2IPZPJIPTLMFITRJDBA7EU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴西利亚众议院在选举新议长过程中的场景，拍摄于2025年2月1日。路透社/马修斯·博尼米&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="胡戈·莫塔当选为众议院新议长后在会场讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEG6I4ZG2FNDZNEHLZ5A3SW5VU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;胡戈·莫塔当选为众议院新议长后在会场讲话，众议员乔纳斯·桑托斯·若热手持《圣经》背景。拍摄于2025年2月1日，巴西利亚。路透社/马修斯·博尼米&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴西联邦参议院在选举新议长过程中的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J5JXSJPNFLAHJED3ODEPKOQ7I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴西联邦参议院在选举新议长过程中的场景，拍摄于2025年2月1日，巴西利亚。路透社/马修斯·博尼米&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴西众议院议长亚瑟·里拉与胡戈·莫塔在会场合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6GUGLJRNFBKCXBWII7TJKVNG4Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴西众议院议长亚瑟·里拉与胡戈·莫塔在会场合影。拍摄于2025年2月1日，巴西利亚。路透社/马修斯·博尼米&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 23:17:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/new-leaders-elected-brazils-congress-promise-independence-lula-2025-02-01/</guid></item><item><title>巴西新当选的国会领导人承诺独立于卢拉</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/new-leaders-elected-brazils-congress-promise-independence-lula-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;巴西众议院和参议院周六选举产生了新的领导人，他们承诺在为期两年的任期内保持对总统路易斯·因希尼奥·卢拉·达席尔瓦行政机构的独立性，这将是卢拉总统任期内的最后阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管不出所料，众议院议长一职由胡戈·莫塔当选，参议院议长一职由达维·阿克卢姆布雷当选，但在卢拉所在的左翼领导下，这种选举很可能会带来挑战，尤其是在其任内支持率持续下降的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位新当选的领导人分别得到了保守派和自由派的支持，部分原因在于他们承诺将推动国会决定联邦预算越来越多的资金用途，无论卢拉政府的优先事项如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议员们现在控制着几乎四分之一的联邦政府投资和政策实施所需的资金，这一比例在过去十年中显著增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何分配这些特定资金的规则目前正受到最高法院的严格审查，这引发了法官与国会之间的巨大紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在自己的胜利确认之前，阿克卢姆布雷强调分配特定资金的争议将是未来两年的主要挑战，但他补充说，他致力于“维护参议院的独立性”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫塔也承诺在向其他立法者发表讲话时加强众议院，承诺“在与其他权力的关系中保持其自主性和独立性”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢拉的民意支持率最近首次低于50%，他面临着选民和投资者的双重压力：一方面需要兑现最大的竞选承诺，另一方面投资者越来越担心政府开支过大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢拉被工党视为唯一能够击败2026年总统选举中右翼候选人的领导人，尽管他正在努力为继任者创造支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四举行的罕见新闻发布会上，卢拉对记者说，他不会干涉众议院的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论谁获胜，我都会尊重。在与国会的关系中不会有困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢拉的顾问、行政关系部长亚历山大·帕迪哈透露，卢拉计划下周会见这两位新领导人。他补充说，在通过一项法案免除收入低于5000雷亚尔（850美元）的人的所得税方面，卢拉的一个重要目标是使经济“越来越公平”，这需要跨党派的支持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴西利亚众议院会议现场，选出新众议院议长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z3JF2IPZPJIPTLMFITRJDBA7EU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月1日，巴西利亚，众议院会议现场，选出新众议院议长。路透社/马特乌斯·波诺米&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴西利亚众议院会议现场，当选众议院议长胡戈·莫塔发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEG6I4ZG2FNDZNEHLZ5A3SW5VU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月1日，巴西利亚众议院会议现场，当选众议院议长胡戈·莫塔发表讲话，众议员曼努埃尔·伊索迪里奥·德桑塔纳·若昂在背景中持圣经。路透社/马特乌斯·波诺米&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴西利亚联邦参议院会议现场，为选出新参议院议长投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J5JXSJPNFLAHJED3ODEPKOQ7I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月1日，巴西利亚联邦参议院会议现场，为选出新参议院议长投票。路透社/马特乌斯·波诺米&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴西众议院议长阿瑟·里拉和当选众议院议长胡戈·莫塔在巴西利亚合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6GUGLJRNFBKCXBWII7TJKVNG4Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年2月1日，巴西利亚，巴西众议院议长阿瑟·里拉和当选众议院议长胡戈·莫塔合影。路透社/马特乌斯·波诺米&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 23:17:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/new-leaders-elected-brazils-congress-promise-independence-lula-2025-02-01/</guid></item><item><title>对特朗普对墨西哥、加拿大和中国征收关税的反应</title><link>https://www.reuters.com/world/reaction-trumps-imposition-tariffs-mexico-canada-china-2025-02-01/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周六宣布，从下周一开始对加拿大和墨西哥进口商品征收25%的关税，对中国商品征收10%的关税，并声明这些关税将在美国因芬太尼和非法移民而宣布进入全国紧急状态期间保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是对这一发展的一些反应：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国汽车政策协会主席马特·布林特：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们继续相信，符合《美墨加协定》严格国内和区域内容要求的车辆和零部件应免受关税上调的影响。我们投资数十亿美元在美国以满足这些要求的美国汽车制造商不应因将提高美国生产车辆成本并阻碍对美国工人的投资的关税而削弱竞争力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大西洋理事会全球经济中心主任乔希·莱斯基：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“墨西哥和加拿大已经有了不同于特朗普上次看到的任何反制措施的计划。”他对路透社表示，“我不确定政府是否完全准备好应对反对行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国松了一口气。他们的威胁从60%减少到可以管理的10%，主要是通过货币调整。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥执政党国会领袖里卡多·蒙雷尔对米尔米奥广播公司表示：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是墨西哥自独立以来受到的最沉重攻击。这不可接受，不能接受如此重大的单边决定……我们都会受损，他们也会受损。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咨询公司雷普兰研究所总裁罗伯特·麦卡尼：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总统的决定既反映了他要履行对加拿大和墨西哥征收关税的威胁的决心，也反映了他对油价上涨风险的敏感性，尤其是在中西部地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关税可能不会生效，边境安全谈判也有可能成功。如果关税生效，雷普兰预计成本，包括加拿大可能对石油出口的报复性关税，将由加拿大原油生产商、依赖加拿大原油的美国炼油商以及最终在加油站支付更高价格的消费者分担。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大工会联合会主席兰娜·佩恩：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如此重大的攻击，加拿大将要求政府作出回应。我希望美国人现在理解，在加拿大有很多愤怒。我们本应是美国最亲密的盟友，人们仍在试图理解为什么会出现这种情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不列颠哥伦比亚省省长戴维·埃比：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统的25%关税是对两国之间历史纽带的彻底背叛，并宣布对信任盟友进行经济战争。作为不列颠哥伦比亚人，以及加拿大人，我们将坚定并团结面对这一前所未有的攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安大略省省长道格·福特：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加拿大现在被迫回击，而且要狠。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为安大略省省长，我完全支持联邦政府采取等值的强硬有力的回应，与美国的关税分文不差。加拿大有许多美国所需的东西：高质量的镍和其他关键矿产，能源和电力，铀，钾肥，铝。我们需要最大化我们的杠杆作用，并最大限度地利用它们。联邦政府还需要通过所有合法途径挑战这些不公平、没有根据且非法的关税。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大商会：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统的深深令人不安的决定征收关税将对加拿大和美国的生活产生直接影响。关税将大幅提高所有人的成本。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车创新联盟总裁乔恩·博佐塞拉：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北美的无缝汽车贸易在经济价值上达到了3000亿美元。这不仅使我们在全球竞争中保持优势，还支持了美国汽车工业的工作岗位、车辆选择和车辆的可负担性。我们期待与政府合作，寻找实现总统目标并保持美国健康的竞争汽车工业的解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国钢铁工人联合会长大卫·麦考尔：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些关税不仅伤害了加拿大，也威胁到了两国边境的行业稳定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EMARKETER拉丁美洲高级分析师马特奥·赛尔维尔斯：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25%的对墨西哥关税威胁到三十年来的贸易一体化，抑制了零售增长并给企业带来了压力。墨西哥的零售销售额预计会受到巨大打击，今年增长3.3%，而不是先前预计的4.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于卡米拉·希恩鲍姆来说，管理这一经济分歧将是她任期内最大的考验之一，她需要在平衡墨西哥关键行业和消费者利益之间找到平衡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大工会联合会代表底特律三大车企的工会：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加拿大必须迅速有力地反击，特朗普总统正在对加拿大工人进行经济战争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国燃料与石化制造商总裁杰伊·博泽莱：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国炼油厂依赖来自加拿大和墨西哥的原油来生产美国消费者每日所依赖的负担得起和可靠的燃料。我们国家的一些地区也依赖加拿大精炼产品，如汽油、柴油和加热油。我们希望能够迅速找到与北美邻国的解决方案，使得原油、精炼产品和石化产品在消费者感受到冲击前就被从关税清单中移除。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者品牌协会供应链韧性副总裁托马斯·马德拉基：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为拥有最多就业人数的本土制造部门，支持超过2200万个美国工作岗位，并为美国GDP贡献2.5万亿美元，消费品行业支持一项‘美国优先贸易政策’，该政策保护美国就业并保持食品、饮料、家庭用品和个人护理产品负担得起。墨西哥和加拿大对从美国进口的商品——尤其是在美国找不到的原料和投入品——征收关税可能会导致更高的消费者价格和对美国出口商的报复。尽管从北美农场采购了大多数原料和投入品，消费品公司仍依赖全球供应链进行某些进口，由于全球各地独特的生长条件和其他限制因素。我们敦促墨西哥和加拿大领导人与特朗普总统合作，保护消费者对负担得起产品的使用权并撤除可能导致杂货通胀的关税。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新斯科舍省省长蒂姆·霍斯顿：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“首先，新斯科舍省将限制省内采购对美国企业的准入。我们将在取消现有合同的机会，并保持合同因特朗普的非法关税而全部拒绝的选项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其次，从2025年2月3日起，使用美国重型卡车通过科尔奎特关卡的过路费用将加倍。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最后，我们将指示新斯科舍省酒类公司从2025年2月4日起移除所有来自美国的酒精产品。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不断升级的地缘政治紧张局势和肆虐的保护主义正在导致公司不得不更多地为本地市场服务……具体影响将取决于各自情况。但事实是：迟早，孤立主义将在所有国家中只会造成输家！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿州民主党众议员苏珊·德尔贝恩和弗吉尼亚州民主党众议员唐·贝里：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统刚刚发动了一场贸易战争，这将提高美国家庭的价格，并对抗美国企业、工人和农民。这是一场对日常用品征税的行动，将使中产阶级家庭在杂货店、加油站和药房窗口的口袋中感到压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是滥用行政权力的行为。没有任何总统应单方面实施这些广泛的征关税措施，这将在全国范围内对社区产生深远的经济影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心能源安全高级研究员克莱顿·泽格尔：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对加拿大和墨西哥石油征收关税与特朗普总统降低能源价格的愿望背道而驰。这将增加美国炼油行业的成本，并使美国消费者和企业面临更高的汽油和柴油价格。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关税还将削弱美国的能源安全；加拿大每天400万桶的原油流是全球能源供应链中最可靠的部分。关税将导致加拿大重油生产商减少产量，从而推高替代桶的成本——这些桶来自距离更远，且在某些情况下更不可靠的供应方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果对加拿大进口精炼产品征收报复性关税，加拿大的反击将进一步扰乱美国的流动和公司收益，尤其是如果对美国制造的精炼产品的进口同样征收关税。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油学会：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能源市场是高度融合的，跨边界的免费和公平贸易对于向美国消费者提供负担得起且可靠的能源至关重要。我们将继续与特朗普政府合作，争取全面豁免，以保护消费者的能源负担能力、扩大国家的能源优势并支持美国就业。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="安大略省省长道格·福特在加拿大尼亚加拉 falls 工程建设公司的一次竞选活动中发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BA37JUOZ3JJSPA4YKRF3UELZGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;安大略省省长道格·福特在加拿大尼亚加拉falls工程建设公司的一次竞选活动中发言，2025年1月31日。路透社/卡洛斯·奥斯奥里&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Feb 2025 23:49:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/reaction-trumps-imposition-tariffs-mexico-canada-china-2025-02-01/</guid></item></channel></rss>