<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 13:33:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·比克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。在本月早些时候的一次监狱内斗殴事件中，他遭受了另一名囚犯的攻击后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的养猪场杀害吸毒者和妓女，并将他们的遗体肢解而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判定杀害了六名女性，她们的部分遗体在靠近温哥华的一个破旧房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后，撤回了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日，在位于魁北克的一所监狱中遭受攻击后去世。在遭受袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了极大的影响。”该机构在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的遗体或DNA证据中有33名女性，许多是原住民，她们于2002年初被捕之前，在温哥华市区一个贫困、毒品泛滥的唐人街区失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的养猪场位于市中心以东约25公里的波特库蒂兰，33名受害者的遗体或DNA证据被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，《温哥华太阳报》报道称，皮克顿撰写的书中曾声称自己无罪，并被警方向诬告。不久后，该书被亚马逊下架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书的出版商请求将其从亚马逊下架，并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的文件电视图片，当年他的法庭案件在新威斯敏斯特开始审理" title="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的文件电视图片，当年他的法庭案件在新威斯敏斯特开始审理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的文件电视图片，当年他的法庭案件在新威斯敏斯特开始审理。图片来源：路透社/Global TV/文件图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会(ANC)党后，将因该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果而遭受重大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，ANNC的得票率低于42%，仅占总数的约71%，远低于2019年上次选举中所获得的57.5%，也是自30年前以来首次未能达到多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，纳尔逊·曼德拉时代的解放运动组织将不得不与一个或几个较小政党协商组阁或达成其他形式的协议，以执政南非。这可能需要作出政策妥协或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析家认为没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有清晰的统一候选人能取代拉马福萨，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政要中受民众支持率最高的，在ANC内部派系争斗可能使任何针对他的动员行动复杂化的情况下，这个问题变得更加明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布初步选举结果时发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨的未来曾因一份调查报告声称他可能在个人保险箱中藏匿大额现金而悬而未决。该报告被称为“Farmgate”丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了该丑闻，赢得了新五年的ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被认为是ANC有史以来最具挑战性的测试之一，因为选民对失业率高、犯罪率和断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺提振党的形象并重振经济，此前在任九年的他的前任雅各布·祖马因腐败和经济衰退饱受争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，次年他担任国家元首时的初步热情迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍卷入诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党的姆基瓦纳·维萨，该党超出了预期，对ANC的支持造成了重大打击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马限死了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。 “这对于拉马福萨的项目而言意味着终结……你不能在选举失利后还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键领域改革上的拖延而受到批评，这与他在80年代作为工会领导时的决心形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们称赞他的协商技能以及他在提升南非作为“全球南方”国家中倡导者方面的作用，这实际上是指那些低收入和中等收入国家的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的推动疫苗公平分配声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起以色列种族灭绝罪案，法庭裁定以色列必须停止在加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为他未能为南非面临的重大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC竞选活动的最后集会上，他承诺在支持者云集的索韦托足球场上“做得更好”。但许多支持者在演说尚未结束时就提前离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托，路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球大流行病条约有望于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在就如何更好地应对疫情达成全球协议的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情之前和期间增强国际合作，以弥补COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初打算本周达成协议，但因富裕国家和较贫困国家在疫苗共享和准备等问题上的严重分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是就更新现有法律约束的《国际卫生条例》（IHR）达成了一项平行协议，其中包括一种新的“疫情紧急状态”分类，适用于最具重大性和全球威胁性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护他们自己和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra表示：“通过这项协议，我们将采取措施要求各国承担责任，并加强措施，以在这些疫情威胁到美国人和我们的安全之前阻止疫情的蔓延。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的数据表明，这些全球卫生规则的修改旨在加强世界对新冠肺炎之后新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的标志。路透社/迪尼兹·巴利博斯/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽美国武器在乌克兰对俄境内目标使用的限制，这是对持续两年的俄乌战争的又一不排除的小但重要的推进，专家认为这可能有助于抵消俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌军使用美供武器打击俄境内目标过于危险，担心这可能触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国对基辅供应的高级武器禁令相符，这些禁令随后也逐步松动，从先进的F-16战斗机到远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美供武器反击俄方“进攻他们或正准备进攻他们”的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给前线的乌克兰军队打开了使用如HIMARS自行高机动多管火箭系统（High Mobility Artillery Rocket System）携带的GMLRS（Guided Multiple Launch Rocket System）导弹以及其他武器反击俄军的大门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区稳固阵地前将其赶出该地区，”乌克兰国家战略研究中心的研究员米哈伊洛·比里茨科夫表示，该研究中心是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场撤军的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将被迫应对不利局面，并重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席克·布朗中将提出了在哈尔科夫地区使用美供武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后制定了一份建议，支持放宽限制，沙利文将这一建议送达拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰应能从俄境内安全反击俄方攻击，自那时起，拜登政府一直在细化这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在2024年5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这样的措施，但当时他说：“到目前为止，没有什么积极的行动进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究学院欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内攻击的禁令，在哈尔科夫地区寻找安全区域发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直部署在边界对面，其防空系统、电子战设备、指挥控制系统都可以在那里驻守，”李说，“这样它们或许能拥有某种程度的安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定可能不会很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个决定对前线的移动改变不会很大，甚至可能不会有任何改变。但它将使俄罗斯更难继续进行跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队可以推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗能力从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他补充道，“要这样做，它需要在东部战场裸露大量部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并于周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在俄其他地区使用美供武器的能力，特别是在俄罗斯在今年战场上掌握主动权的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引用，呼吁获得美国批准，打击俄境内深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员现任战略与国际研究中心华盛顿智库成员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的大转弯，但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的靶标——也许是那些对哈尔科夫没有直接威胁的俄境内靶标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝说拜登政府是否可以扩展政策，允许在俄其他地区进行打击，但并没有排除可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们还将继续采取我们一直所做的事情：适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈里斯克外俄导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当地时间2024年5月30日，位于哈尔科夫附近的马拉达宁利卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了一所儿童和青年体育骑术学校的现场。请为例。路透社/瓦伦丁·奥吉里内科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦的一排摄像机前，向媒体发表了一番既适用于其法律斗争也适用于政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影女明星的封口费而涉及34项指控有罪的次日，这位共和党总统候选人列举了一系列敌对者和怨诉，以愤怒且散漫的言辞发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅昌为“不正直的”和“恶魔”，将民主党总统候选人乔·拜登贬斥为“美国历史上最糟糕的总统”，并将作证反对他的证人、指控他的国会议员和反非法移民人士与他的竞选集会言论相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，并将眼前的挑战作为超越他个人的事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道：“做这件事，因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲常常夹杂着幽默，但这次演讲大多沉重。特朗普仅在新闻发布会上拿着一页稿纸，最后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在媒体之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友抨击了司法系统，并指责任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两场候选人都将对方视为对国家的威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的讲话作为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚刚，美国目睹了一个妄想、绝望而失败的唐纳德·特朗普在个人怨诉中胡言乱语，并歪曲美国司法系统，这让所有观感到结论显而易见：此人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·特伊尔在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者，他们中大多数认为纽约的裁决是对司法的不公，捐款如雪崩般涌来——特朗普团队称在周四，他的竞选就收到了3480万美元的捐款，创下了WinRed平台上的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管共和党候选人的筹款总数不及拜登，但他们在周五依然发动了捐款呼吁的高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在特朗普的新闻发布会后发出：“我将永不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和团体都紧跟前总统的步伐，声称审判有缺陷，指控立场不当，陪审团人员在民主党占主导地位的曼哈顿地区有偏见，法官有偏见——这些说法受到当地政府的否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的某些谴责不够迅速或强硬时，特朗普的盟友和竞选助手便发起进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉西维塔对一个社交媒体平台X上的全国共和大学生团体的帖子进行了嘲讽，该帖子表示赞成陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在社交媒体上写道：“意见就像肛门一样，人人都有意见…”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对德拉蒙德州中立的前共和党州长拉里·霍根进行了攻击，霍根在根据执裁前警告美国人“不要因更多的党派性煽动而将燃料倒入这把火中”。拉西维塔在X平台上回复道：“你已经结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民进行的采访中，一些人表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背离&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;可能会削弱特朗普在与拜登再对决时的立场，鉴于他在多个摇摆州的支持度非常接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党人听起来更像是特朗普本人，称该审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都只是为了贬低他，并尽可能阻止他在竞选活动中出现，”62岁的格雷斯后卫亚市退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做这些事，他们就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图片说明：纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图片说明：2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，当天其欺诈商业记录以隐瞒2016年支付给成人电影女明星封口费的刑事审判有罪。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者可以通过锁仓其代币来获得奖励，这种复杂的方式引起了分析师的担忧，用户和加密货币市场都面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重押”（re-staking）的日益流行标志着加密货币市场近年来风险偏好的另一个迹象。随着价格攀升和交易者寻求收益，加密货币市场上的风险正不断增加。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月从美国VC机构Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引了高达188亿美元的加密货币，与六个月前相比增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格尼层平台创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该平台发明了重押，以扩大长期存在的加密货币做法——即抵押（staking）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种包含许多计算机在网络中验证和确认谁拥有哪种加密货币的数据库。为了验证，持有加密货币代币的所有者须将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与抵押期间无法立即访问其代币，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还会向用户发放新的加密货币，以代表用户已抵押的加密货币。重押允许持有者将这些新代币再次锁定到不同的区块链基础计划和应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重押的风险持分歧态度，一些内部人士认为还为时过早，不能确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，在担心如果代表重押加密货币的新代币用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会出现基于有限底层资产的借贷循环。如果所有人都在同一时间试图退出，这将使更广泛的加密货币市场失衡，他们认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在多层次抵押时，这并不是理想的，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的热情在于收益率：以太坊区块链上的抵押回报率通常在3%-5%，但分析师认为重押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押是去中心化金融（DeFi）这一高风险领域的最新发展，在这种投资中，加密货币持有者投资实验性计划，以期在不售出资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为实施这种机制仍处于开发阶段。用户正在期待未来奖励或称为空投的其他回馈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重押平台的增长是由寻找空投的用户推动的，他称之为“真真正正的投机活动，这是一本免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所 Coinbase 的首席研究官David Duong说，（Coinbase提供抵押服务但不提供重押）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预做准备，（怀）此希望将得到奖励但并不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格尼层是由Sreeram Kannan于去年推出的，他是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并参与了印度第一个学生设计的微型卫星项目，根据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格尼层描述自己为验证服务的市场，连接愿意抵押的用户和需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，将客户代币锁定到EigenLayer上，并生成代表这些抵押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格尼层的Kannan表示，他们的目标是让用户选择何处抵押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一项新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重押可能会带来“隐藏风险”——如果重押代币用于加密借贷，可能会出现强制清盘并在市场下滑期间增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘加剧了高风险借贷，随着作为抵押品的加密货币代币迅速失去价值，导致了Terra和Luna崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格尼层与这些风险脱钩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重押而在于借贷协议。这些借贷协议错误估算了风险，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重押并不担心，指出重押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界可能出现的损失将溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重押风险会对传统金融市场造成实质性传染风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越与主流金融业相连，重押吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody观察到，对抵押的需求显著，但认为重押是一个无法接受的步骤，因为它难以建立抵押资产的痕迹，以及如何分发奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金进行了重押，Kelp DAO在四月份的一篇博客中表示。刘易斯·布尔要求评论但未得到答复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，客户资产已进行抵押，并预期“围绕重押的新生态系统将出现。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续遵守控制支出以限制产量增长的承诺，这使得全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓有可能缓解欧佩克+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国的页岩油革命和技术创新提升产量，推动非欧佩克产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其产油国盟友（简称欧佩克+）去年大幅削减了原油供应，部分目的是弥补美国和其他非欧佩克产油国产量的增加。欧佩克+总计削减了586万桶/日的原油供应，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正讨论一项复杂协议，将允许该组织把部分这些削减措施延续至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+于周日开会考虑供应政策时，美国生产增加继续推动非欧佩克产油国产量增长，但这种威胁不像2023年那样严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预期是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自己的预期相似，即美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量增长将达64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，它们的预期都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球原油需求增长220万桶/日，将会超过欧佩克+之外其他产油国的供应增长约100万桶/日。这表明，欧佩克+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球原油需求增长将降至约110万桶/日，欧佩克原油需求则几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国原油产量几乎没有变化。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月份下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，随着原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能像2023年那样再次带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”美国合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让人惊讶的是，鉴于当前的价格，钻机数量没有更多增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将保留资本支出，推迟更新其钻机设备，以与更平缓的钻井增长相契合。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年实现每天100万桶的原油产量增长，但目前没有愿望在这一速度下增长。”标普分析师周四在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商限制了增长支出，因为过度支出推动了过去十年的疯狂增长，但回报却较少来源于页岩油产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些私人生产商正经历一波波的行业整合，通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间从更多的井中生产原油以提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合波次，我预计原油价格将持续高企，这将有助于支持总体美国原油产量小幅增长，因为钻探和完井效率的持续改进会继续发挥作用。”来自德州标准石油公司的Timothy Roberson总裁表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美。公司第一季度来自国际市场的营业收入增长18%，而北美地区收入下降6%，原因之一就是行业整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略重心转向资本纪律，导致了一种不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将延续其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍需注意，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领原油和液体产量增长。美国能源信息署3月表示，2024年非欧佩克成员国的石油液体产量预计增长140万桶/日，而欧佩克+国家预计将减少100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经习惯了美国原油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的作业楼层从位于德克萨斯州温克附近Permian盆地的Oasis石油公司拥有的土地上的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地，Oasis石油公司拥有的土地上的钻井平台的作业楼层从控制室中可见。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，开始新一天的时候了。”拜登总统说，他在本届总统选举年中面临压力，需要尽快解决持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家参与调停的旨在在加沙战争中安排停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的多次侵犯之后提出的，同时，本国和国际社会加大对内塔尼亚胡政府的压力，因为战死人数不断增加，并且人质持续被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，政府已授权谈判代表提出加沙停战方案，以回应拜登宣布的停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被判定有34项重罪指控成立的前一天，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与以往提议不同，因为停火将持续贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口聚集区撤出，释放包括老人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将就永久停火的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内部那些坚持无限战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列境内有些人不会同意这个计划，甚至会在政府联合体中。他们已经表明，他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。已经敦促以色列领导层，尽管存在压力，也要支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的美国总统，也是唯一一位在战争期间前往以色列的美国总统，仅最近就派遣美军直接保卫以色列免受伊朗袭击，我要求你们退一步思考，如果这个时代失去，会发生什么。我们不能失去这个时代。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名向媒体表示，以色列之所以能够提出新的提议，是因为他们在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细列出的四页半协议，已经详细谈判过。现在摆在桌面上的，实际上是过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，试图直接向以色列公众传达信息。主流的12频道中断了晚间新闻节目，实况转播了拜登的演讲。以色列审查机构此前已禁止发布该提议的详细内容，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯克利大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议比以前的提议有更高的成功机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大打击，哈马斯在未来发动严重袭击或恐怖活动的能力显著降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球民众的看法也“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列寻求结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质提议要求释放生病、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多的援助进入该隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该建议提议在几周前因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争条件而破裂，促使加沙南部城市拉法的袭击不断升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示已告知调解者，如果不结束战争，拒绝继续更多的谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成一项完整的协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际抗议，但没有触及美国对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了极端的苦难。”拜登周五说。“我们看到了拉法本周早些时候致命火灾的可怕画面，针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动袭击以来，已有超过36,280人丧生，这是对2024年10月7日以色列南部发生的哈马斯袭击的军事回应。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑废墟中行走，拉希亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑废墟中行走，这些废墟是在以色列军事进攻中被摧毁的，这是2024年6月12日在加沙北部拉希亚的照片。路透社/马哈茂德·伊斯兰&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的雪德坝在大选中 winning  landslide 获胜，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅· Shepardbaum 以压倒性优势赢得了墨西哥首位女性总统的选举，继承了其导师、前总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在穷人中的支持率推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Shepardbaum&lt;/a&gt; 是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，据墨西哥选举机构快速计票结果显示，她的得票率介于58.3%到60.7%之间。这是墨西哥民主史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两个议院中有可能获得三分之二的超级多数，将有助于联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索西特尔·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得约26.6%到28.6%的选票后承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我首次当选墨西哥首位女总统，” Shepardbaum 在支持者面前高呼说，现场响起了阵阵“总统、总统”的掌声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shepardbaum 的获胜是墨西哥的一大进步，这个国家长期以男性主导的文化著称，而且拥有世界上第二大天主教人口，长期以来这些使得较为传统的生活和性别角色得以延续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shepardbaum 是历史上首位在一国通用选举中获胜的女总统，无论是美国、墨西哥还是加拿大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会为女性投票，”87岁的席尔德梅拉·蒙特伊尔，一位来自墨西哥最小州图拉克的支持者，说。&lt;br&gt;
“以前我们甚至不能投票，而当我们能够投票时，选择的只能是丈夫告诉我们投谁的人。感谢上帝，这种情况已经改变，我也能够经历这一切，”蒙特伊尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shepardbaum 面临着复杂的发展之路。她必须在提高民众福利政策的同时处理巨大的预算赤字和低经济增长问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者承诺她的政府将做到财政稳健，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要改善安全状况，但并没有提供具体细节。此次选举是墨西哥历史最暴力的一次，38名候选人被谋杀，这进一步加深了严重的安全问题。许多分析家认为，奥夫拉多尔任期内犯罪组织的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因在普埃布拉州的选区发生了两起选站枪击事件而受到玷污。奥夫拉多尔任期内，墨西哥有超过18.5万多人被谋杀，这是墨西哥历史上任何政府任内最高的数字，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善执法和减少腐败方面进行彻底的投资，否则Shepardbaum 很难实现安全状况实质性的改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师 Nathaniel Parish Flannery 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;控制国会的 MORENA 也赢得了 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;，这是一个国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shepardbaum 面临的一个挑战将是与美国艰难的谈判，包括数以万计的移民通过墨西哥向美国入境的问题，以及应对毒品走私的国际安全合作，特别是在美国芬太尼危机肆虐的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，谈判将更加困难。特朗普曾誓言对来自墨西哥的中国制造汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将需要解决电力和水资源短缺，以及吸引制造商移驻的问题，在“近岸外包”趋势下，企业将供应链更接近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shepardbaum 还必须解决 PEMEX 这个国家石油巨擘的问题，该巨擘的产量已连续二十年下降，并背负着巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只能无止尽地投入公共资金，而公司却难以盈利是行不通的，”高盛首席拉丁美洲经济学家 Alberto Ramos 说，“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍、减少贫困、保持汇率强势和低失业率作为政绩，这些使他变得非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shepardbaum 承诺扩大福利计划，但今年墨西哥预计将出现巨额赤字，2025年央行预期经济增长率仅为1.5%，这使得这一承诺变得不那么容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公投，寻求将票投给他的Shepardbaum描绘成“奥夫拉多尔的傀儡”，尽管Shepardbaum 承诺继续许多他的政策，这些政策已经帮助了墨西哥最贫困的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，她感谢奥夫拉多尔为“改善我们的国家而作出的非凡贡献”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师 Viri Rios 认为，认为她将成为上任领导者的傀儡的说法背后存在性别歧视。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将做自己的决定是令人难以置信的，我认为这是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Sheinbaum 赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·Shepardbaum，现任MORENA党的总统候选人，在赢得大选后，向支持者发表讲话。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·亨内斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="Sheinbaum 赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·Shepardbaum，现任MORENA党的总统候选人，在赢得大选后，挥舞着对支持者表示庆祝的手。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日，路透社/拉奎尔·亨内斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城大都会广场附近，MORENA党宣布克劳迪娅·Shepardbaum 赢得总统大选。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/玛耶尔·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索西特尔·加尔维兹在大选投票日向支持者发表讲话后的反应。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/克斯特拉丽·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选投票日，圣克鲁斯·微生物站的投票站工作人员关闭投票站。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在大选投票日前往位于韦拉克鲁斯的投票站进行投票。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚勒山德·塞万布萨尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>