<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 14:57:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190人出席，在直播电视中显示的会议上通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所安全级别最高的监狱内遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害和肢解吸毒者、妓女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时检方指控他在位于温哥华附近的破败房产中杀害了六名女性，其部分遗体被发现。随后，政府检察官在判处他终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国的社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括自2002年初皮克顿被捕前在其位于温哥华都市东区贫困、毒品泛滥的地区失踪的60余名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗体或DNA在距温哥华市中心25公里的波特科克伦市皮克顿的猪场内被发现，其中很多受害者为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架几小时后即被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架书籍并为受害者家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的案发时间电视照片，他在波特科克伦的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的案发时间电视照片，他在波特科克伦的住所。REUTERS/Global TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲民族主义大会（ANC）党自种族隔离时代结束以来最为惨重的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本次选举中，已统计约71%的选区结果显示，非洲民族主义大会的得票率不足42%，较2019年上一次大选的57.5%大幅下滑，首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小的政党谈判结盟或其他形式的合作，以执政南非。这将可能需要作出政策让步，或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、商业巨头拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但非洲民族主义大会高层官员表示支持他留任，并且分析师认为没有明显可替代的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;没有明确的统合候选人能够接替拉马福萨的职位，&amp;rdquo; 南非开普敦大学政治学教授安托尼·鲍尔特谈到，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民调显示，拉马福萨是本次大选中政府官员中认可度最高者之一，党内的派系斗争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对非洲民族主义大会的选举结果发表评论。他的发言人表示，他在周日将公布全部初步结果时会发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾因2022年一个报告显示他可能因家具中存有钞票而违规炒股而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了那个名为“农场门”的丑闻，最终当年赢得了新的五年任期，担任非洲民族主义大会领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票被视为对非洲民族主义大会前所未有的考验，因为选民对该国高失业率、犯罪率以及导致经济崩溃的大规模停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选非洲民族主义大会领导人，承诺重塑该党的形象并重振经济发展，此前九年间，在前任雅各布·祖马的任期内，南非经历了严重的丑闻和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国父后2018年的最初兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，高层党官员中的丑闻依然频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的死敌祖马，祖马支持新党“姆京托殴席”（umKhonto we Sizwe），该党出乎意料地表现出色，在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）尤其如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;雅各布·祖马终结了拉马福萨和非洲民族主义大会的项目，他知道KZN他们很脆弱，&amp;rdquo; 政治分析师拉尔夫·马特凯加说。&amp;ldquo;这是拉马福萨项目结束的时候了，选举失败后，事情无法恢复正常运行。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因试图拖延关键改革以避免加剧党内分歧而受到批评，这与他1980年代作为工会领袖时展现的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的支持者却赞扬他在构建共识方面的能力，并推崇他在国际舞台上提升南非作为“全球南方”倡导者的角色，这是一个由低收入和中等收入国家组成的群体的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨成为了全球最为引人关注的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起以色列针对加沙地带拉法地区的大屠杀诉讼，本月法官裁定以色列必须停止对拉法的军事打击。以色列坚决否定了这些指控，并继续对拉法采取军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出过去三十年非洲民族主义大会取得的成功，但批评者认为他提供的解决南非最大问题的新方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺比之前&amp;ldquo;做得更好&amp;rdquo;，他说这些话时，数万名支持者聚集在索韦托体育场的观众熙来攘往，他在演讲还没有结束时很多人便已经散场。&lt;/p&gt;
 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/乌帕·诺基斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是两年半冲突中的一个小而重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是符合美国对基辅其他高级武器供应限制的一致规则，这些限制已经瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这项决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击俄罗斯部队，或其在边境对面准备攻击乌克兰的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线的乌克兰军队使用配备制导多管火箭系统的高机动火箭炮（HIMARS）发射器和高精度导弹等美国提供的武器发射边界对面的俄罗斯部队提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为从克里米亚地区撤军创造条件，”乌克兰国立战略研究院研究员米科拉·比列斯科夫表示，该研究院是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅对东顿巴斯关键战场的军队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将处于守势，必须重新评估他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定历时数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席CQ布朗中将提交了请求，在哈尔科夫地区使用美国武器跨越国境的要求。沙利文、奥斯汀和布朗发展了放宽限制的建议，并于5月15日将建议提交给拜登。该官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全回击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾呼吁西方伙伴采取这一措施，当时他表示：“到目前为止，尚无任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究所欧洲研究中心高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯利用拜登的禁令在该地区进行安全的军事行动，协助其在哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮和防空设备、电子战系统以及指挥和控制设施置于边境对面，”莱表示。“俄罗斯在这方面可能有了一定程度的安全避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我看来，这项决定可能不会明显改变前线的形势，但这将使俄罗斯更难以继续进行此类跨境行动，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰指出，俄罗斯没有足够的兵力大规模进入哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯目前没有能力从东北方向生成足够强大的战斗力量威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，他们必须在冲突区域的部队力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要让乌克兰用武器打击俄罗斯，并于周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在其境内使用美军事器的范围。尤其是，在俄罗斯在战场上占优势的一年后，乌克兰迫切希望扩大其能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国对击中俄罗斯境内目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心前五角大楼官员马克·坎钦恩表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政政策上的激进转变，但这是一个步骤，”坎钦恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求进行下一步：打击更广泛的靶标——或许不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他区域的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中并未透露拜登政府是否会扩大政策以允许在俄罗斯境内其他地区发动袭击，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续继续采取必要措施进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="哈尔科夫附近俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫郊区马拉达尼利夫卡村的儿童和青年体育骑马学校被俄罗斯导弹袭击严重损坏的地点工作，这是俄罗斯侵略乌克兰行动的一部分，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥格林科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续履行降低支出以控制产量增长的承诺，这或使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长速度放缓，从而缓解OPEC+本周作出进一步供应削减决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国的页岩革命和技术创新显著提升非OPEC成员国的原油产量，推动了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年在部分原因上决定深化减产，以弥补美国等非OPEC成员国产量上升。OPEC+的总减产额度达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情消息人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+将于周日开会考虑供应政策时，美国产量增长继续推动非OPEC+产量增长，但相比2023年而言，威胁不再那么明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三家机构的预估是最受关注的，它们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产国的供应增长。这意味着OPEC+的原油需求量预计比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，并指出OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体而言，美国原油产量今年迄今变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比12月下降约2.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国油井钻探商不太可能像2023年那样再次超出预期，即使在油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守与严谨的态度”，Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻井数量本应有所上升，但实际情况却出乎意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划将资本支出维持不变，并推迟对钻井的升级以更好地适应钻井增长放缓的趋势。公司计划年底运营12口钻井，并在未来一年重新部署一些钻井。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，截至今年4月，美国的钻井数量已从去年同期下降13%，降至496口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来数年以每天100万桶的速度增长，但目前并无意愿以这一速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者压力下限制增长支出，因2010年代不受限制的支出虽然导致页岩产业迅猛增长，但大幅降低了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的增长部分由于私人生产商推动，其中一些正在融合资深，提高了钻探效率和同时钻取更多油井的生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近一波整合仍在发展，当前的油价范围将会持续，并支持美国石油产量适度增长，因为钻探和完井效率持续改进，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB（SLB.N），预计今年会从国际市场而非北美地区获得更多的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因是合并带来的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来采用的一种新的策略是资本纪律加强，导致了不同的反应”，UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年石油和液体产量增长。EIA在3月的报告中表示，今年OPEC+的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应量预计增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名钻井平台操作员在位于德克萨斯州佩曼盆地附近温克管理的油田内控制室中查看钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名钻井平台操作员在位于德克萨斯州佩曼盆地附近温克管理的油田内控制室中查看钻井平台的操作楼层，2018年8月22日。路透/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续斗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语汇)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的镜头前，传达了一个适应其法律和政治战役的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判定特朗普因伪造文件掩盖2016年支付色情女星封口费而被定罪34项罪名的一天后，该共和党总统候选人列举了他所厌恶的对手和不满的事项，在愤怒且杂乱的言论中开启了他的讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称担任其审判法官的司法官胡安·梅伦赫恩为“败坏的”和“魔鬼”。他形容民主党对手乔·拜登是“美国史上最糟糕的总统”。他还抨击作证反对他的人、投票弹劾他的国会议员——以及呼吁非法移民涌入美国的腔调，与他在竞选集会上常用的话术如出一辙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战比作非个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他其他竞选演讲中的幽默难解相比，这一篇演讲大部分都是严肃的。他在新闻发布会上仅拿着一页小页的笔记。最后，他没有回答任何问题，他和他的儿子埃里克·特朗普迅速从讲台上退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款恳求和支持社交媒体，前总统的盟友们同样抨击了司法制度，以及任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方是国家的威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见识到一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于个人怨言的嘶吼，还捏造了美国司法制度的谎言，让任何观看此言行的人得出一个显而易见的结论：此人绝不可能成为美国的总统。”拜登竞选团队的公关总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人都认为纽约的判决是一场没有正义的审判——周四单独募得3480万美元捐款，特朗普团队称这是他在WinRed平台创下的单日数字募款记录。WinRed是共和党使用的数字募款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总募款落后于拜登的情况下，此次竞选试图以迅速发起一系列让人心生不详的募款短信来保持这股劲头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写着：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在特朗普新闻发布会后大喊：“我永远不会缴械投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都同样支持前总统，声称审判是不公正的，指控本不应被提出，且陪审团席位的入选在民主党占绝大多数的曼哈顿地区受到污染，并且法官有偏见——当地当局否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的一些谴责不够迅速或强烈的话，特朗普的盟友和竞选助手则开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔批评了一家社交平台X上发表的全国大学共和分子团体关于陪审团判决应予尊重的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股上一样，人人都有一个。”拉齐维塔在网络平台上发布这一内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了一位得克萨斯州前共和党州长、现任参议员竞选人拉里·霍根，在判决前曾警告美国人“不要在火中填燃料，用更多有毒的党争术语。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉齐维塔在X上回复道：“你的竞选已经结束。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州与共和党选民的采访中，几人表示特朗普的定罪让他们的支持变得动摇，将在11月重新投票给他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的游移可能会在美国2024年大选中对他有利，因为特朗普在几个摇摆州的支持略微领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在采访中大多数共和党人听起来就像特朗普本人一样，称审判是一场欺骗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治，只是为了伤害他，并尽可能多地阻止他参与竞选。”来自乔治亚州玛丽塔市的62岁退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这点，就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克蒂德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克蒂德（文件照）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意该新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，大战后的日子也需要开始了。”拜登如是说。当前正值美国的选期年，他面临巨大的压力，需尽快结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解的停火谈判再次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份新提议是在数周内以色列对拉法的多次入侵以及对内国外加大压力的背景下提出的。加沙地带死亡人数的增加以及人质持续被囚的情况进一步加剧了政府的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判人员提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选对手——共和党总统候选人唐纳德·特朗普前一天被定罪34项重罪，凸显了两党候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这份新提议分为三个阶段。与往年提议不同的是，在三个阶段中停火将一直持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列士兵将撤出加沙人口聚集地，人质，包括老人和女性，将被释放以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙。每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火的条款进行谈判。“停火将持续进行，只要谈判继续”，总统表示，这是个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，加沙的重建计划将主要进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统拜登表示，已将该提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管有反对者认为这场战争应无限期持续，但拜登呼吁以色列领导人支持这一计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人在会反对这项计划，并要求战争无限期进行。其中有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，想持续数年战争，但人质对他们来说不是优先考虑的。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为迄今为止唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步，想想如果失去这一刻将会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，因为最近战场上的进展，以色列能够做出新的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了通往危机结束的道路。这是一份详细至四页半的协议，经过非常细致的谈判。”该官员说。这份提议可以被视为整个进程中的终局阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众寻求支持的尝试。领先频道12中断了晚间新闻播报，直播了拜登的讲话。以色列审查员此前曾禁止出版该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在史密斯·苏里教授看来，这份提议比之前的提议更容易成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发起任何重大袭击、攻击或恐怖活动的可能性不是不重要，而是比之前低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里说，这也可能会促使以色列民众希望停战，而拜登的影响也不容忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项行动时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，早前提出的人质提议要求以人质健康、老年和伤者释放为交换条件，以换取为期六周的停火谈判，以允许更多的援助物资进入加沙区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当以色列拒绝将战争永久停止纳入谈判中，并加强对加沙南部城市的攻击后，该提议在本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告诉调解人，如果以色列停止战争，它将不参与更多谈判，但愿意达成一个“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个有公民被哈马斯囚禁的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拉法星期天的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际震惊，但未触及美国的红线，使军事援助被切断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们清楚地看到了拉法本周初的致命火灾中的可怕画面，这是针对哈马斯的一次袭击的目标……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在以色列南部发起袭击以来，加沙自以色列回应攻击以来，已有超过36,280人死亡。据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在受损建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在受损建筑物的废墟中，这些废墟是在以色列军事行动中摧毁的，位于加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调解与以色列的战争时，重新扮演了与伊朗支持的真主党和美国之间的关键中介角色。凭借数十年的经验，伯里在这场交易中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;该交易&lt;/a&gt; 展示了年迈的伯里（86岁）对黎巴嫩的影响力，尤其是在长期在他的影响下的什叶派穆斯林群体中。自以色列在九月杀死了真主党首席负责人哈桑·纳斯拉赫以来，他曾被视为稳定黎巴嫩的一种力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里称这次的和平协定标志着黎巴嫩历史上最危险的时刻正在结束，并呼吁黎巴嫩国民为国家的未来团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间升至青云，担任什叶派武装组织阿迈尔运动的领导人。自1992年起，他就一直担任议长，这是序列中什叶派成员可获得的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡萨姆支持伯里作为谈判者，并称他是真主党的“长兄”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在访问贝鲁特期间多次会晤伯里，希望促成停火协议，这场敌对行为发生在加沙战争的同时，并在九月急剧升级。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色使他想起了他在2006年帮助终结真主党和以色列之间的大规模战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他的角色因为黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，以及很难接触被美国视为恐怖组织的真主党而显得尤为重要。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩时，他会是你唯一需要会见的人。他是这个国家。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在1985年通过帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持并扣为人质的39名美国人而备受全球瞩目。当时，这些激进分子在黎巴嫩期间劫持了美国客机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长正好在纳斯拉赫继承真主党领导权之后。两人共同领导了“什叶派二人组”，指的是在什叶派政治代表及国家许多方面占主导地位的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常与伯里会面的外交官表示：“他是真主党的值得信赖的伙伴，使他变得非常重要，但他的行动也受到了真主党或伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了阿迈尔运动控制的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚，他的祖先是从塔尼因营商移民到黎巴嫩的商人。他在贝鲁特参与政治活动。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在曾经处于劣势的什叶派社区中，很多人对伯里帮助改善他们的地位表示赞赏，他们长期以来处于宗派主义系统的不利地位，长期以来，某些特权始终偏向希腊东正教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为受过法律训练的人，伯里在阿迈尔运动的创始人，伊玛目穆萨·萨德尔未能在利比亚之行后返回后接过了阿迈尔运动的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿迈尔运动的军事崛起，在内战期间几乎与所有参与方作战，包括其后来的盟友真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里下属的什叶派追随者大规模加入政府机构和安全部队，他似乎与真主党保持一致的政治步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电文中提到他是否真正支持真主党，在2010年发布时引起了质疑。他否定了这一说法，宣布纳斯拉赫就像他一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈尔部队在以色列发动攻击后与真主党一起向以色列发射火箭以示支持加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止两国边境地区的相互交火，并说服真主党将阵地退至利塔尼河以北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对某位外国官员表示，比将利塔尼河往南移动到边界更容易，将真主党往北推也是徒劳。一位熟悉伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩陷入经济困境的宗派精英之一，当时由于数十年的腐败，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，使得政府中最重要的基督徒职位空缺近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量，认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;   &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与其曾伊朗议长办公厅前主任阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里在其办公室会见了伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）。 图片来源：Reuters/Thaier Al-Sudani&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="此次庆典悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像，庆祝一位什叶派领袖伊玛目穆萨·萨德尔失踪45周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，庆祝什叶派领袖伊玛目穆萨·萨德尔失踪45周年的一次集会上，黎巴嫩议长纳比勒·伯里的肖像挂在贝鲁特的一栋建筑上。 图片来源：Reuters/默罕默德·阿扎基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流向一种新型平台，在用户锁定其代币以换取投资回报的复杂模式中，这种平台受到投资者追捧，但专家警告说这可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”现象的迅速流行，是加密货币市场风险偏好的最新信号，随着价格攀升和交易者寻租，加密货币市场再次显示出了风险偏好。比特币，作为最大规模的加密货币，接近历史最高点，而以太坊，作为第二大加密货币，今年价格更是飙升了超过60％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在二月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了高达188亿美元的加密货币到其平台上，而仅仅六个月前这个数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向Reuters表示，该公司发明的重新质押是为了扩展一种长期存在的加密货币实践——质押，这一做法至今仍有其历史渊源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机进行验证和确认哪个用户拥有哪些加密货币。为此，加密代币持有者（例如以太坊）需允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去代币的即时访问权，但作为回报，他们可以赚取收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新创建的加密货币以代表用户质押的代币。重新质押让代币持有者能够将这些新收到的代币再次质押到不同的基于区块链的项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对重新质押的风险存在分歧，一些业内人士认为由于该实践尚处于初级阶段，目前还难以判断其风险程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心如果不当使用新的代表重新质押代币作为加密借贷市场的抵押品，可能会引发一旦有人试图集体退出就会破坏整个加密货币市场的无尽循环借贷。这已被认为是潜在的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当抵押品上还有其他抵押品时，就不是最佳情况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者来说，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5％之间，但分析师表示，进行重新质押可能导致更高的收益，因为投资者可以在同一时间赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是分散型金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，以期在其持有的代币上获得可观的回报，而无需出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户现在加入平台是出于对未来奖励或其它空投代币的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自身新创造的代币，代币名为“EIGEN”。用户期望“EIGEN”代币将来会变得有意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，重新质押平台的增长是由于用户寻求这类空投代币，称这种“免费钱”的想法“极其投机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，“他们目前正在预先进行这一操作，期望会得到奖励，但具体是什么还不清楚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并且是首次印度学生设计微型卫星项目的团队成员，据其学术网页所示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些新的重新质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO相继出现，旨在为用户重新质押代币，并生成新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以被用于其他用途，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是允许用户选择他们的代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们没有任何正式关系与这些投资者……这是一个新兴现象，”Kannan如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新质押可能带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能在市场下滑期间引发强制平仓，并加剧市场波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，加密货币作为抵押品迅速失去价值，随着Terra Luna代币崩溃的影响显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而是在于借贷协议，这些协议低估了风险，”他解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新质押表示担忧，称质押协议中的资金基数相对于全球2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的亏损可能会蔓延到更广泛的传统金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，重新质押问题对传统金融市场造成的传染性风险微乎其微，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在越来越多地与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zodia Custody，Standard Chartered的加密业务部门，见证了其在质押方面的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该机构认为重新质押过于复杂，难以建立一个记录资金流向及其收益分配的“纸质记录链。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Laser Digital，Nomura的加密业务部门，已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重新质押。Kelp DAO在四月份的博客中提及了这一点。Laser Digital拒绝了Reuters的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Swiss Crypto银行Sygnum表示，正为其客户提供加密资产存储和寄存，并预计“围绕重新质押的生态系统将涌现出来”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>