<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 14:25:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会参议290名议员中的190名出席，周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事状态，日期为2024年12月3日。青瓦台/Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省巴克兰农场屠杀和残害吸毒者及卖淫妇女的尸体而被判定有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判定杀害六名女性，她们的部分遗体在距离温哥华市区不远的地方被找到。在判决他终身监禁后，政府检方撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击于5月19日去世。遭受袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名犯人的案件给不列颠哥伦比亚省及其全国各地的社区带来了毁灭性的打击，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者当中，有超过60名从温哥华市中心贫困的毒品充斥区失踪的妇女。至今有超过十年的时间，直至2002年初皮克顿归案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在巴克兰附近大约25公里处的维多利亚市区东面，警方在其猪场发现了33名女性的遗体或DNA，其中很多人是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿写的一本书在亚马逊上架后几小时内即被下架。书中宣称，皮克顿称自己无罪，并被警方栽赃陷害。路透社当时的报道如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除这本书并对受害家庭表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视形象，源于他位于巴克兰家的一张未注明日期的照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视形象，源于他位于巴克兰家的一张未注明日期的照片。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民党（ANC）党在选举中遭遇史上最差成绩后实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自 apartheid 结束以来ANC首次在选举中未能获得多数票，较2019年上次选举时的57.5%有显著下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果对ANC是一次重大的打击，该党原解放运动领袖纳尔逊·曼德拉的政党未来可能不得不与其他较小政党就合作施政达成协议，或者采取其他形式的合作。这可能导致政治上的让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为商业界人士的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但在ANC党内严重分裂的情况下，一位高层官员表示支持他继续留任，分析家认为目前没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统合候选人。”南非Ｃape Town大学政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·布特勒指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中主要政治人物中的支持率最高，党内派系斗争可能使反对他的动员难上加难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，当完整的初步结果在周日公布时，他会发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨能否继续担任总统在2022年也曾面临过一次重大考验，当时一个委员会报告称，他可能因非法存放现金而受到不当行为指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在所谓的“Farmgate”丑闻中犯有过失，并于同年晚些时候赢得重新当选ANC党领袖的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为迄今为止对ANC最具挑战性的考验，因为选民因高失业率、犯罪和电力供应严重中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC党领袖时承诺清理该党的形象并重振经济，以应对前任雅各布·祖玛九年来的丑闻、腐败和经济增长下降的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后，最初的喜悦迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，南非经济仍然停滞不前，ANC高层官员丑闻不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的关键打击来自拉马福萨的宿敌祖玛，他支持的政党uMkhonto we Sizwe（先驱战士）表现出色，对ANC的支持造成了重大影响，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛给拉马福萨和ANC致命一击，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师法尔·马特凯加指出。“拉马福萨的计划结束了……你不能输掉选举还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上不采取行动以避免激化党内裂痕而受到批评，这是他1980年代作为工会领导人时完全不同的风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他建立共识的能力以及他在推动南非作为“全球南方”集团成员的领军人物方面的作用，后者是指一些低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院就以色列提出了种族灭绝指控，裁决本月指令以色列停止对加沙市拉法的军事打击。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选旅途中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者表示他并未为解决南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC的最后一场竞选集会在选举前进行了，拉马福萨向成千上万支持者暂表示“会做得更好”。许多观众在他演讲未结束前就离场了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军事援助决定中逐步深化乌克兰冲突介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个相对较小但具有重要意义的步骤，有助于缓和已经有两年历史的俄乌战争。专家认为，这可能有助于遏制俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标过于危险。该政府担心，大规模的乌克兰攻击可能会引发电器冲突，特别是如果触发核武装备的俄罗斯击回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是一个符合美国对基辅供应高级武器其他禁令的做法，这些禁令自那时起已经松动，包括美国先进的战斗机和远程AMAT导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周开始生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境另一边攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这给了前线的乌克兰人一个绿灯，允许他们使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射器以及制导多管火箭系统（GMLRS）导弹等武器，对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能会稳定前线，并可能在俄方在哈尔科夫地区建立防御工事之前将其赶回该地区，“乌克兰国立战略研究智库的研究员米科拉·比列卡斯夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从东部顿巴斯重要战场调集部队的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在可能会发现自己处于被动，不得不重新评估他们在哈爾科夫地区的攻势战术，“他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员透露，乌克兰在5月13日的受保护视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出了这一请求，要求使用美国武器在哈尔科夫地区攻占俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗随后向拜登提出了一个放宽禁令的建议，并于5月15日由苏利文向拜登提交了这一建议。华盛顿一名官员说，当时拜登同意乌克兰应能在鲁士领土上安全反击俄罗斯的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基曾在5月20日的路透社采访中公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时他表示：“迄今为止，还没有得到积极回馈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚利亚研究机构欧洲与亚洲项目高级研究员罗伯·利认为，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土内发动攻击的规定，将其作为安全拱顶石，在哈尔科夫地区发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮一直置于边界对面，保持其防空、电子战、指挥控制等设备在那里，它可能有点类似圣殿，“利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，单凭这一决定短期内可能不会改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会大幅改变战线的动态，但会让俄罗斯更难以继续这种跨境行动，“利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈爾科夫地区没有足够部队发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，它会消耗东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国，不要允许乌克兰对其境内放枪，周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器上进行部署的能力，尤其是在俄罗斯在战场占据主动权的艰难一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅在华盛顿的一次采访中发表声明，呼吁美国批准其击中俄境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防官员马尔克·坎西安说，拜登的这一举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变革，但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续游说下一整步：打击更广泛的系列目标——可能是不对准哈尔科夫但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府将继续采取必要措施适应和调整政策，但没有明确表示是否可以扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行攻击。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="哈尔科夫附近村庄受到俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市外Malaya Danylivka村的一家儿童和青年体育骑马学校的受损现场，俄罗斯导弹袭击造成严重破坏。&lt;i&gt;图片为路透社/瓦伦廷·奥根琴科拍摄的资料图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，向媒体发表了旨在表明他既准备好在法律上也准备好在政治上进行斗争的言论。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在苏豪区陪审团裁定他因伪造文件掩盖向色情明星支付封口费的行为而被定罪34项罪名的一天后，这位共和党总统候选人愤怒地列举了对手和他的不满情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钦为“邪门歪道的人”和“魔鬼”。他形容民主党候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还批驳了那些作证反对他的人、那些对他进行弹劾的国会成员，以及那些他认为非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，强调这些挑战不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，因为我们为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中经常提到幽默，但这次的演讲主要是一场沉痛的发言。特朗普在新闻发布会上只拿着一页纸的部分内容。在最后，他没有回答问题就匆匆从讲台上退下，身边有他的儿子埃里克·特朗普相伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也对司法体系和任何暗示特朗普构成犯罪的人进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在双方候选人将彼此描绘为对国家构成威胁的两党制选举中，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其视为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普为自己个人的怨恨而发表长篇大论，并在言论中恶意抹黑美国司法体系，这使所有人不约而同地得出一个结论：此人不适合成为美国的国家元首。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是一个不幸的司法事件——在周四一天内向他的竞选账户捐款了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普自2024年5月31日在共和党数字筹款平台WinRed打破的一天纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管该竞选活动在总筹款方面落后于拜登，但在周五，它试图保持这一筹款速度，发起了一系列充满预兆的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后又一条短信中如此宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有民主党官员和组织都坚定地站在前总统身边，称此次审判是有缺陷的，这些指控本不应该提出，陪审团来自民主党占主导地位的曼哈顿，存在偏见，而法官也是有偏见的——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对共和党批评不够迅速或强烈的批评，特朗普的支持者和竞选助手发动了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选助手克里希·拉齐维塔对一个宣称应尊重陪审团判决的全国性共和党组织在社交媒体平台X上发表的帖子进行了嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“见怪不怪，人人心中有数……”拉齐维塔在他的推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将矛头指向了马里兰州的温和派前共和党州长劳里·霍根，霍根在判决前警告美国人“不要因更多党派性言论而使局势进一步升级。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”拉齐维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪正促使他们在11月的选举中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈可能会影响到他在与拜登重赛中存在的微弱优势，特别是在多个摇摆州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人一样，称这次审判是个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治，目的是伤害他并尽可能多地阻止他出现在竞选活动中。”来自佐治亚州梅里塔的一名49岁的退休警官斯科特·克莱顿这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们能对他这么做，也就能对任何人这么做，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争应该结束，和平应该到来，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。目前正值美国总统选举年，外界期望他能够停止加沙冲突。加沙冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及和卡塔尔等国主持的旨在安排以色列与哈马斯运动之间的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方未能取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列加强拉法地区进犯数周后提出的，加上国内外对政府因加沙死亡事件以及人质持续被扣押而承受的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判团队在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判决34项重罪的当天，凸显两名候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登公布的这项新提议由三个阶段组成，与之前的不同之处在于停火将持续直至各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天还有600辆卡车运入人道援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行，”总统表示，这是一个创新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已经转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些“无限期”坚持战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划。他们将要求战争无限期继续下去。有些人甚至还处于政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，想与哈马斯长期作战，认为人质不是优先事项。然而，我一直敦促以色列领导层即使面临压力也要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争时期访问以色列的总统，作为一位已经派美国军队直接戍卫以色列免受伊朗攻击的人，我请求你们退一步考虑，想想如果这一次错过机会将会发生什么。我们不能错失这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为战场取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了走向危机结束的路线图。这是一项详尽的为期四半页的协议，经过了细心的谈判。现在摆在桌面上的是和平进程的最终阶段。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其视为直接向以色列公众争取支持的尝试。领先的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查员此前已禁止刊发此项提议的细节，新闻主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据休斯顿德克萨斯大学历史与公共事务学教授贾里米·苏里称，相较于以前的提议，这一新提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已严重破坏了哈马斯，哈马斯能够发动任何重大袭击、攻击或恐怖活动的可能性不容忽视，但比过去低了很多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“转向反对”以色列，苏里说，这对以色列公民结束冲突的愿望以及拜登的影响来说是有利的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某件事时，他可以提供很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放加沙的生病、老年和受伤人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以使更多的援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久停止战争的要求而彻底破裂，并加大了对拉法南部加沙地带的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，鉴于持续的进攻，他们告诉调解人暂不参与更多谈判，但他们准备好达成一个包括人质和囚犯交换的“完整协议”，但以色列必须停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的拉法空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际愤怒，但没有触碰美国与以色列的关系红线，以致美国切断向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了极端的苦难，”拜登周五表示。 “我们看到了拉法本周致命炮击的可怕画面，随后以色列针对哈马斯进行了袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列发起攻击后，加沙走廊已有超过36,280人死亡。以色列官方估计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走，2024年6月12日。REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里重拾关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调解黎以战争的模式中再次扮演了关键角色。作为美国与真主党沟通的重要桥梁，伯里利用数十年的经验，为促成停战协议做出了贡献。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;协议&lt;/a&gt;的达成再次凸显了86岁伯里在黎巴嫩的重要性，尤其是在占主导地位的什叶派穆斯林社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自今年9月以色列空袭击毙伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉拉以来，伯里被视为稳定的影响因素。在9月的一篇电视讲话中，伯里对黎巴嫩民众说：“这是一段将黎巴嫩置于其历史上最危险时刻的历史性时刻。”他呼吁黎巴嫩民众为了国家的未来团结起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中担任什叶派“阿马尔运动”的领导人，跻身显赫地位，并从1992年开始担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派人士的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人尼亚姆·古萨姆支持伯里作为谈判代表，并称之为真主党的“长兄”。美国特使阿莫斯·霍奇施密特多次访问贝鲁特，希望促成停火，该停火与加沙战争同时进行，并在9月份迅速升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得伯里的角色比以往任何时候都更加重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权力，且难以接触真主党，真主党在美国被列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他绝对是唯一值得会面的人。他是国家的一部分。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了被劫持的美国航空公司的39名美国人在贝鲁特被扣留的伊斯兰激进分子，他因此在全球范围内崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选恰逢纳斯拉拉成为真主党领导人的时期，两人共同领导了“什叶派双雄”，即主导什叶派政治代表以及多数国家机器的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也存在他能做什么的明确界限，无论是真主党的立场还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里阿马尔运动影响力所在的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生在利比里亚的一个移民马商家庭，后移居黎巴嫩并在大学时期即投身政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经被视为社会下层的什叶派社区许多人赞扬伯里，他帮助改善了什叶派在宗派制度中的地位，该制度曾有利于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一位受过法律训练的律师。在创始人穆萨·萨德尔失踪之后，他接任阿马尔运动领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了阿马尔运动的军事崛起，该运动与内战期间所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部队，他似乎与真主党保持了步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年发布的一份美国大使馆电报质疑了他是否真心支持真主党，这一说法在2010年被公开后，伯里予以否认，公开宣称纳斯拉拉“和我一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在真主党支持下与以色列交火，以示对加沙的支持，因为哈马斯于10月7日袭击了以色列南部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止黎以边境交火，并促使真主党撤退至黎巴嫩里特尼河以北地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对其中一位外国官员说：“要让里特尼河向边境方向南移比让真主党向里特尼河北方撤退要容易得多。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，经济崩溃是几十年来国家腐败所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责伯里拒绝召开议会会议选举总统，使政府中的最高基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统亲自进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼（未图）会面（2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特，路透社/塔耶尔·阿斯达尼/档案照片）&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位在黎巴嫩贝鲁特建筑上悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的图像的横幅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位在贝鲁特的庆祝阿马尔运动创立者穆萨·阿尔·萨德尔于1978年离开黎巴嫩前往利比亚后失踪45周年集会上悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里图像的横幅（2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，路透社/穆罕默德·阿扎基/档案照片）&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探业者继续坚守削减支出以调节产能增长的承诺，这可能使全球最大原油生产商在2024年的增长放缓，并缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直推动非OPEC产油国的原油供应增长，得益于页岩油革命和技术的进步，这些进步显著提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和OPEC+成员国去年进一步削减了供应，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC产油国产量的上升。总体而言，OPEC+的减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求量的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在洽谈一项复杂的协议，计划延长部分减产措施至2025年，知情的三位消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会考虑供应政策，美国生产增加将继续推动非OPEC+产量增长，但今年所构成的威胁将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预估显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将超过64万桶/日。他们是最常被关注的预测者，但今年的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着2024年OPEC+原油需求可能会比2023年增加大约90万桶/日，这在OPEC五月份的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度油市报告&lt;/a&gt;中得到了阐述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将远低于110万桶/日，OPEC原油需求 little 保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年迄今为止美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年十二月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不大可能像2023年一样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持非常谨慎和自律。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量没有明显上升是很令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻探增长趋于平缓的局面。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已从上年同期的588台下降了13%至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有几年时间可以实现每天100万桶的产量增长，但目前没有意愿以那样的速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球大宗商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商限制了增长的投资支出，在油页岩部门疯狂扩张引发迅猛增长但低回报之后，受到投资者的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出乎意料的产量增加部分由私营生产商推动，这些公司现在正在参与一个冲击行业的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;一轮整合&lt;/a&gt;。他们通过钻更长的井并破碎岩石以在相同的时间内从更多的井中生产更多的石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一轮整合，但我预计当前的油价将继续支撑美国整体石油产量的适度增长，随着钻探和完井效率的持续改善，这种支撑将得到维持。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年的市场增长主要来自国际市场而非北美。其&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度国际收入&lt;/a&gt;增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加强调资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo指出，他认为OPEC+将延续其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量增长。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;据美国能源情报署&lt;/a&gt;3月的报告称，OPEC+的石油液体生产预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银的Staunovo说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室内可以看到，照片摄于拥有奥斯西石油财产的Permian盆地Wink附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从控制室内可以看到，照片摄于拥有奥斯西石油财产的Permian盆地Wink附近，美国德克萨斯州，2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台中，投资者可以在其中用锁定其代币来换取奖励。这一复杂方案已警示分析师，这可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“再封装”日益盛行，这标志着加密市场正经历风险偏好的提升。随着价格的上涨和交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年以来已经上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再封装热潮的核心是西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从风险资本巨头安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密部门获得了1亿美元的资金，并已吸引了超过188亿美元的加密货币到其平台，这是六个月前的40倍以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司创立再封装的目的是扩展长期以来被称为“封装”的传统加密货币实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中的许多计算机协同验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有人（如以太坊持有者）允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与封装时会暂时失去对代币的即时访问，但他们会获得一种收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些封装平台也会向用户发放代表他们所封装的加密货币的新加密货币。再封装使代币所有者可以将这些新代币再次封装到不同的基于区块链的应用程序和项目中，以期获得更多回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币领域的参与者对再封装的风险持有不同的看法，一些业内人士认为这项实践太新，目前无法确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果再封装的代币被作为抵押品在加密货币广泛的借贷市场中使用，可能会导致无限循环借贷，进而导致小规模资产被无限重复作为贷款抵押。如果每个人都试图同时退出，这可能会破坏更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“当有抵押品作为新的抵押品时，情况并不理想，这为原本不存在的新风险增加了因素。”——加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;投资再封装的吸引力在于收益：以太坊区块链上的封装回报通常在3%-5%之间，但分析师认为再封装的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再封装是去中心化金融（DeFi）世界最新的一项发展，在这个领域，加密货币持有人投资实验性计划，希望在不售出资产的情况下获得可观的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，EigenLayer平台尚未直接向用户支付封装奖励，因为支付机制尚未建立。用户是出于对未来奖励或其他赠品的期待（称为空投）加入平台的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用其平台的人发放自己的新创建的代币。用户希望名为“EIGEN”的这种代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再封装平台的增长是由于寻求空投的用户推动，他称之为“非常，非常投机，这是免费的钱。”&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“这非常危险。”——美国加密交易所Coinbase首席研究官David Duong。Coinbase提供封装服务但不提供再封装。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“他们现在预作安排，期望会受到奖励，但他们不知道会获得什么。”——Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于2022年创立，Kannan曾是西雅图大学的一名助理教授，并参与了印度第一颗由学生设计的微卫星的发射，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务市场，将潜在的封装者与需要封装代币的应用服务连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些新的再封装平台已经出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户提供代币再封装服务，并产生代表再封装资产的新代币。这些代币可以用于其他目的，例如作为押金进行借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据Kannan表示，该平台的目的是让用户选择在哪里封装其代币，同时也帮助新区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系......这是一个新兴的现象。”——Kannan&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，再封装可能会带来“隐藏风险”——如果再封装的代币被用于加密借贷，则可能导致强制平仓和市场衰退时期的更大波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模抛售因高风险借贷加剧，在Luna和Terra代币崩溃后，被用作抵押品的加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“风险不在于再封装，而是在于借贷协议。借贷协议误定价风险。”——Kannan&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;一些专家对再封装不感到担忧，指出再封装协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产而言规模很小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密市场的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“目前，我们尚未看到再封装问题对传统金融市场构成重大传染风险。”——标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，并且机构投资者也开始涉足再封装。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打银行加密部门Zodia Custody看到了机构在封装方面的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，追踪资产去向和分配奖励的具体记录建立起来非常困难，因此认为再封装是个步骤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行再封装，Kelp DAO在四月的博客中表示。野村证券未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行封装，并期望“围绕再封装出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>