<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 00:43:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议了新的加沙地带停火协议，作为交换释放人质的提议，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新一天的美好前景了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;称，他认为自己在惩治垂暮之年的压力下对结束加沙冲突肩负着责任，该冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国家调解的加沙游击运动与以色列之间的停火谈判一再搁浅，双方都归咎于对方导致谈判无进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议发生在以色列对拉法的侵入加剧之后，并伴随着针对本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国外压力的加剧，特别是在加沙死难者的死亡和人质长期被囚禁的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡政府的办公室在周五表示，以色列已经授权谈判代表展现了一项加沙停潮安排后，拜登透露了这一停火提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此事紧跟着共和党总统候选人唐纳德·特朗普 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;被判有34项重罪指控&lt;/a&gt;，凸显出两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登推出的这个新提案包含了三个阶段，与以往的提议不同，一旦停火协议生效，双方还需继续谈判直至完成冲突买单的全部流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期内，以色列军队将撤出加沙居民区，包括老人和女性的人质将被交换出数以百计的巴勒斯坦囚犯，平民们将被允许返回加沙地区，尤其是北部区域，每天有600辆卡车将人道援助物资运送到加沙，这是拜登的设想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将接下来争论结束战争的持久准则。而停火协议将继续效力直到这一阶段谈判进程还在继续，这标志着新发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三个阶段将进行一项大规模的加沙重建计划，由杜伊士明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提案是由卡塔尔转达哈马斯的，拜登称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些在国内呼吁进行无休止战争的以色列人士改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道在以色列有一部分人士不会同意这一计划，并且希望保证战争无限期地持续下去。甚至他们的政府联盟中也有人这么说。他们明确表示，想要占领加沙，持续多年地战斗，人质的优先级并不高。”具有“守望者”/window的背景，则难以对美进行了明确区分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在与战争相关的事务中，我始终对以色列保持承诺，我始终是唯一一次在美国战争时期为以色列访华的美国总统，我刚刚派遣美国部队直接为以色列在面对伊朗攻击时免除担忧。我在询问你们，_radsec间可以创造多少刺激，我请求你们审视这一时刻，我们绝不能失去这一时机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国高级官员表示称，以色列能做出新的提议，是由于他们在战场上取得了一些实质性的进展。一位说法免于披露姓名的官员表示称白宫国家安全顾问杰克·苏利文在周五将与17个国家的外交官员进行会谈，这些外交官员来自其国家的公民被哈马斯在加沙地带绑架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个星期天，以色列在加沙地带拉法的空袭杀死了45人之后，世界对此发出强烈的谴责，但是这并未触犯美国总统关于军事帮助以色列的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"加沙人民在此次战争中经历了全面的灾难性毁伤，”拜登在周五演讲时说，他描述了周三令人震惊人们的悲惨景象，来自以色列的轰炸，造成人员伤亡，面对绑架事件。"根据巴勒斯坦当局预估，自以色列因10月7日南部以色列遭遇的哈马斯袭击对加沙地带连连攻击开始，数以万计的人在加沙地带丧生，此次哈马斯袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事含第17段强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五特朗普大厦内正视着一组照相机，并发出了对于他的法律和政治战斗符合的言词：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他犯有34项与伪造文件以隐瞒封口费支付给成人电影明星有关的罪名之后，这位共和党总统候选人列出了一连串的反对者和怨恨情绪，在愤怒、往返的言论中打碎了盘子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主审他的审判的法官胡安·梅伦评估为“不正直的”、“撒旦般的”。他称其对手乔·拜登，11月5日选举中与他的竞争对手，为“我们国家史上最差的总统”。他猛烈抨击与他对决的证人、那些投票将他弹劾下台的国会议员——特别是模仿他集会上的言谈——那些他所说的非法越境者正在涌向违法的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为了美国捐款，考虑到挑战的规模远远超过了他个人所能涵盖的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个事，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不经过漫画般笑话的其他竞选演讲经常 presence ，这次基本上是沮丧的。特朗普在新闻发布会上仅仅拿着一页笔记。在最终，他不回答问题，带着他的儿子艾瑞克特朗普在现场旁边迅速退出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开照相机，通过募捐呼吁和社交媒体，已经离职总统的大臣们也对司法体系以及任何敢于暗示特朗普犯法的任何人士发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两个 candidates 竞争者都描绘各自的对手是国家的威胁的白热化的比赛中，拜登的竞选团队捉住了特朗普的言论作为新证据反击，证明他不适合担任&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了混乱、绝望且受挫的唐纳德·特朗普胡言乱语其个人的怨恨，指责美国司法体制，对着任何认真观看着的人得到了最明显的结论：这个人不可能成为美国的总统。”拜登竞选团队的新闻总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数唐纳德·特朗普的 supporters 平民在纽约判决是正义流失的份前捐赠了3480万美元给其竞选团，根据其团队的说法。这就是特朗普执政下的一个高达纪录，距离共和党使用的WinRed数字化筹款平台一天目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款不及拜登的竞选团，在周五寻求保持相同的努力，对外激烈传播恐怖捐款通告给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑的一天！”一个信息读懂道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“绝非臣服！”在特朗普新闻发布会后，另一条轮流出现的大言表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和官员和机构都紧跟在前总统的屁股后，争辩审判是邪恶的，指控应该被删除、陪审团在重民主州纽约县受到污染以及法官是有偏向性的指控，地方官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员指控谴责不足时，特朗普的大臣和竞选助手们发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普合营竞选管理Chris LaCivita狠狠攻击了一家全国共和学院的组织，其在社交平台X发布的帖子表明，陪审团的裁决应该受到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点像别人的后肛...每个人都有一个...，”LaCivita写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上猛烈目标着马里兰的通货共和前主官，他预测投票判决应在未倾倒更多毒性政治以前“对于美国人来说不要倒更多的油在火上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”LaCivita回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾州和佐治亚州的选战战场的共和党员访谈中，几位说判唐纳德·特朗普是有罪的让他们的支持在11月份重新审视对于他的支持在“容忍程度”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些逃亡&lt;font color="#ff0000"&gt;&amp;nbsp;&lt;/font&gt;完全可以损害他在与拜登的重战的受损，给出了唐纳德·特朗普牵头的报名有锋利线且后来罗斯拒绝slot入选的州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是采访时接近于特朗普的共和党员听起来很大程度上如特朗普自己般，叫喊审判是一个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治考量，只有损他并尽可能避免让他在竞选路上，”62岁的退职警官斯科特·克莱顿在佐治亚州米拉李卡斯说道。
&lt;/p&gt;
“他们能做到他就能做到任何人。绝对不会有终身安全。”</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的部分限制，这被视为美国在为期两年的战事中更深入介入的微妙举措，专家们认为此政策能够有效地消减俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张避免允许乌克兰以美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标，出于对引发与核武装的俄罗斯直接冲突的巨大风险的担忧。此前，美国对于向基辅提供高级军事装备的禁令也已经解除了，包括先进的美制战斗机，以及远程全天候导弹系统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员阐述称，新政令自周四起生效，旨在精确适应于哈尔科夫地区的战斗情况。美国官员解释认为，该决定允许乌克兰方能使用美国提供的武器对跨越边境的俄罗斯军队进行反击，无论是现有攻击或是即将对乌克兰构成威胁的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这样一来，乌克兰前线部队，则在弹道巡逻火箭系统（HIMARS）配备的制导多管火箭系统导弹和其他武器的支援下，能够获得官方许可对俄罗斯边境的军事目标进行反击，专家们对此加以评述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“此举能够稳定前线，并可能为推翻俄军从哈尔科夫区域发动的攻势创造有利条件，”乌克兰国家战略研究学院的资深研究学者米科尔·比利耶斯柯夫表示，该智库总部位于基辅。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英国退役军事情报官员菲利普·英格尔曼认为，拜登的决定将减少基辅军事行动人员从乌东部顿巴斯地区关键地区抽调兵力的需求，从而对俄军形成不利压力，迫使他们在扎里夫的攻势中重新评估策略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程长达数周。根据美国官方在匿名条件下透露，乌克兰已在5月13日的最高国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长科塔·布朗所主持的安全视频会议中提出了请求，希望能够在哈尔科夫地区使用美国武器打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀以及布朗随后倾向于放宽该限制的建议被呈交给拜登，这一具体政策调整最终获得他的批准。此外，拜登政府正在进行政策最终制定阶段的讨论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基之前在5月20日接受路透社采访时公开发表了呼吁，希望西方伙伴采取类似措施，但当时他表示：“截至目前，尚未取得积极成果。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;高级研究员罗伯·利克亦于论坛欧洲政策研究中心的欧亚项目，对此决策发表评论，“俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领内打击的政策，作为在哈尔科夫地区进行军事攻击的避风港”，他说，“在哈尔科夫，俄罗斯可以轻松地保持军火，防空系统，电子战，指挥与控制中心在边境之外。它使他们获得了一定程度的避难所。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，利克和多位专家都认为，这一决策本身无助于短期内改变战线的形势，“但它将使得俄罗斯继续跨边跨境的作战活动变得更加困难”，利克指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格兰曼则提到，俄罗斯现今动员大规模攻势进入哈尔科夫的能力依然受制于兵力的不足，“俄罗斯不足以在东北部区域产生足够的战斗能力以威胁到哈尔科夫”，他指，“如果改变这一格局，必须舍弃他们在战斗前线部部部的部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已多次警告北约成员国不得支持乌克兰的打击行动，并警告可能会引发核战争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备在未来的几周与几个月中，通过美国武器对俄罗斯境内实现更广泛打击行动的途径寻求突破，尤其是经过难以熬过的一年后，俄军夺取战场主动权的战役。甫子的声明中指出，这将涵盖包括美国批准深入俄罗斯领土的任何目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公共服务事业尺度项目副主任马克·康塞恩指出，拜登政府的举措仍然是谨慎但具有推进性的尝试，“这并非根本性的政策转变，”康塞恩说，“但无疑是下一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格的一场访谈中表示，关于拜登政府是否有能力将政策进一步扩大至俄国境内的其他攻击区域还尚未明确表态，但并未明确排除了此种可能性，“在未来，我们会对必要的战略改变做出调整与适应。” 布林肯提到。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在美国华盛顿的战争与外交战略研究委员会，当前有官员指出，“乔·拜登采取的措施是进一步加深美国介入乌战争的途径，其政策前景犹未尽全方位展开，仍将面对国际与国内政治动向的考验。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄军导弹袭击后哈尔科夫周边被严重破坏的青少年马术学院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 

&lt;string&gt; &lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;“在俄罗斯轰炸下遭到严重毁坏的哈尔科夫周边的青少年马术学校重整现场。5月30日，乌俄交锋至今，这场袭击可见俄军行动瞬间的创伤。”路透通讯摄影师瓦伦廷·奥格伊洛尼克·档案照。&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;/string&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚持承诺，旨在适度控制扩大生产的支出，由此确保世界主要原油产量国在2024年实现较为温和的增长速度，这有助于缓解欧佩克+（OPEC+）及其他生产国进一步减产的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命的推动、技术创新和效率提升，美国引领了非欧佩克产油国的全球石油产出增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均扩大逾一百万桶，达到1293万桶，远超美国政府年初预计的约四百万桶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在过去一年，为应对美国及其他非欧佩克产油国原油产量的上涨，欧佩克+深化了减产措施。当前，欧佩克+的总减产量达到五千八百六十万桶/日，相当于全球需求量的大约百分之五点七。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧佩克+正在筹备一个&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;，该协议将允许该组织将部分减产措施延展至2025年，三位熟悉欧佩克+会谈的资深人士表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周日考虑供给政策之际，美国产量的增长屡创新高，继续推动非欧佩克产油国产量的上升，但相比较于今年情况，其对欧佩克+的产量威胁将显著减弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国原油供应量预计增长约二百七十万桶/日，与欧佩克预测的美国原油和凝析油产量增长三百万桶/日较为接近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际能源署预测的更高美国产量增长为六十四万桶/日，这几位分析人士密切关注的预报机构的值均显著低于去年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长为二百二十万桶/日，将超过非欧佩克产油国的原油生产增速，大约用以填补大约一百万桶/日的需求缺口。欧佩克在五月发布了&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;其本月的石油市场报告&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IEA则预计全球需求增长为一百十一万桶/日，基本维持对欧佩克原油需求量的判断不变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迄今为止，今年美国原油产量基本保持稳定。四月的日产量约为一千三百一十三万桶，较去年十二月的一千三百二十六万桶有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据行业高管和分析师判断，即使油价维持于八十美元/桶附近，美国产油商亦不太可能再度超出预期，缓解上述担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们的客户一直保持非常谨慎和自律。”合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前油价水平条件下钻机数量并未显著增加。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其公司计划将资本支出保持平稳，推迟升级钻机，以更好地与持续减缓的钻井规模相匹配。预计年底前将运营十二台钻机，并且部署更多的钻机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国原油钻机数量目前为四百九十六台，较上年同期下降百分之十三，根据美国贝克休斯公司数据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国具备多年增长逾百万桶日的潜力，但当今似乎无意于此高速度扩张。”评级机构S&amp;amp;P分析师如是指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球油气资讯公司S&amp;amp;P Global Commodity Insights预期，今年美国原油和凝析油产量将增长四十七万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在增长支出方面受到控制，导致投资者对金页区块的产量提升收益受限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过去几年间，超出预期的产量涨幅部分由私营企业推动，这些企业正面临着一番行业内的合并潮。它们通过钻长井与同时开采多口井的方式提高了生产效率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“计算预期合并潮的影响后，预计近期维持的油价水平将继续支持美国总体原油产量的温和增长，得益于钻探和完成效率的持续改进。” 牛顿州德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）正在预测今年来自国际市场的增长，而非北美市场。该公司一季度国际销售收入增长了十八%，而北美的销售收入下跌了六%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“近年来策略重心已转向资本纪律更高，导致了不同的市场反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo说道，他认为欧佩克+会延长自愿减产协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，包括加拿大、巴西和圭亚那在内多国预期将引领今年石油和液态产量的增长。美国能源信息署（EIA）表示，欧佩克+今年的原油生产量预计将减少一百万桶/日，而非欧佩克成员国的供应量则增长约一百四十万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“欧佩克+适应了美国原油产量的增长，”瑞银的Staunovo先生说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年预期，除了美国、加拿大、巴西和圭亚那引领石油和液态燃料产量增长之外，预测欧佩克+的石油产品产量将下降一百万桶/日，而非欧佩克成员国的供应量则增长一百四十万桶/日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“欧佩克+已学会了适应美国原油产量的扩张”，瑞银银行的Staunovo先生如是说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻机控制室视野中的一个开采平台，背景是位于德克萨斯州温克附近的奥里萨石油资产区” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻机控制室视野中的一个开采平台，背景是位于德克萨斯州温克附近的奥里萨石油资产区，2018年8月22日，REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲民族大会（ANC）党遭遇末代种族隔离制度终结以来最惨重选举结果后，其政治地位将显著削弱&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在星期三进行的选举中，从约71%的投票站获得的结果显示，ANC的投票比例低于42%，从2019年最后一次选举中获得的57.5%大幅度下滑，首次低于任三年指导委员会所需数值的一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的强大打击意味着，前纳尔逊·曼德拉解放运动将不得不与一个或多个较小的政党商讨组建联合政府或其他形式的合作，以在国内施政。这或许意味着政策让步或让出关键部长职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转为商人拉马福萨可能将面临反对党阵营和其内部严重分裂的ANC内部批评者的辞职呼声。然而，一位主要的ANC官员认为他应继续留任。分析人士表示并无明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治学者安东尼·巴特勒表示：“拉马福萨与ANC的前领导人确立之下，并没有一个明显的统一候选能脱颖而出。”巴特勒教授撰写了拉马福萨的一部传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月的一次民调显示，在各大政治人士中拉马福萨拥有最高的支持率。ANC内部的派系纷争可能也使得试图推动反对他的企图变得更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示拉马福萨将在周日宣布收到全面的初步结果后的演说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，一个委员会调查发现拉马福萨可能与农场中秘密存贮的钱款有不恰当的行为联系。拉马福萨否认对此事件的责任，并以若干缓处理的指控反击。他赢得了ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的投票被视为ANC面临最严峻的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪以及破坏性的停电等议题反应极度不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底凭借承诺重塑ANC形象、重振经济赢得了ANC领导人的职位。他曾是后九年在ANC前任领导人雅各布·祖玛的丑闻、腐朽及经济下滑背景下，带领南非动荡九年的伙伴关系领导者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在他成为国家领导人以来，起初的欣喜情感很快淡去。如今，经济依然停滞不前，高等级ANC官员认为其还萦绕着腐败指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次投票中收到的决定性一击来自于他的敌人祖玛。祖玛支持的新政党uMkhonto we Sizwe超过了预期，并在ANC的支持中产生巨大震动，特别是在祖玛所在地的夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖玛囚制住了拉马福萨和ANC，他知道在KZN他们处境脆弱，”分析家拉尔夫·马克格说道。“这是拉马福萨的改革项目终结……你无法失去议会，仍能期待日常事务的延续。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在面对关键改革时优柔寡断，以防止党内争执加剧。对比于作为工会领导者时在1980年代的决断，这与他与ANC执掌国家政权形成鲜明反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者赞扬其协调能力以及使南非作为所谓的“全球南方国家”，即一组低收入至中等收入国家的代表国家的形象发展。拉马福萨在此期间坚守的南非在面对COVID-19疫情时提出了公平分配疫苗的全球声援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期南非向国际法院提交控诉以色列的种族灭绝指控，成功让法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。对此指控以色列坚决否认，并在拉法继续其军事俯攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选会议活动期间，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成就，但批评者表示他未能为南非面临的最大挑战提供新的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最终竞选集会上，在赛特奥体育场集结的数万支持者群中，拉马福萨承诺“取得更好的成绩”。但观众中许多人在他发表完演讲后才离开。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;依据监狱管理部门的说法，加拿大有史以来最臭名昭著的连环杀手罗伯特·派克顿于五月份在一宗针对他的施暴事件之后，在周二逝世，享年七十四岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名加拿大最臭名昭著的集体杀手，于2007年被定罪以杀害成瘾者和妓女，并在其不稳定的猪农地产，在不列颠哥伦比亚省的太平洋省残酷地肢解她们的遗体。他被定罪以杀害在温哥华为数六名女性，遗体部分在其距离场馆的飞插市区伍德兰德财产被发现。之后，政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了额外的二十起谋杀案的起诉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大的矫正服务部门陈述，派克顿在五月份19日于魁北克的保安监狱遭受袭击，并被送往医院接受治疗后逝世。该服务部门在一项声明中表示：“我们清楚了此罪犯案件对不列颠哥伦比亚省及其全国社区造成的巨大打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者只是长达数十年在温哥华低收入、山鸡泛滥的东城地区失踪逾六十年众多女性当中的数名。随后被捕于2002年初。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在派克顿被发现其位于佛勒基培尔马岛，距离温哥华市中心25公里向东的猪农场上发现逾三十名受害者的部分遗骸或DNA，其中许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2016年，据《圣·温哥华太阳报》的说法，几小时之内，派克顿在亚马逊即售出的一本书籍便被删除，派克顿在该书中声称了自己无罪，并对此案进行了栽赃，由警方操控。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出版社要求将其删除并致歉给受害者家属。&lt;/p&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" alt="无法显示" title="无法显示"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·派克顿处于2002年前在未加密事业的电视画面中，在其佛勒基培尔马岛家中。图片由Global TV提供 / 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者通过将加密货币锁定以获得奖励，参与到一个结构性复杂的体系中。分析师警告称，这一举动对用户和加密货币市场均构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重仓”加密货币市场的热潮，特别是所谓的“重押”现象，正在加密货币市场涨势如虹、交易员寻求收益的背景下凸显出风险。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高点，而以太币，第二大加密货币，今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重押热潮的核心在于西雅图总部的初创公司EigenLayer。该公司在2月获得了美国风险投资公司安德森·霍洛维茨旗下加密货币部门的1亿美元投资。平台吸引的价值高达188亿美元的加密货币自6个月前增加了近500倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司通过发明了重押，旨在扩充长期流行于加密货币社区的“押注”这一行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，通过网络中大量计算机在执行验证和确认哪种加密货币属于谁的过程中进行相互核对和验证。为此，持有如以太币之类的加密货币资产的所有权人，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。投资者在参与押注时失去了对令牌的即时访问，但他们因此获得了收益回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些押注平台还向用户分配新创建的加密货币，以代表他们已押注的加密货币。重押使得拥有重押的那些新令牌可以与基于区块链的程序和应用重押再获得一次新的机会，但相比于初始押注，他们可能获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域对重押风险的看法不一，一些内部人士认为，重押这一做法仍处于发展阶段，因此难以确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其他分析师则哀冀，如果代表重押加密货币的新代币作为大型贷款市场中庞大而复杂的借款背后的抵押物被使用，这可能导致基于极少几项基础资产的借款循环无休止，若所有参与者的资金同时尝试退出，这将对更广泛的加密货币市场造成不稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何支撑资产的资产进行抵押时，情况并非理想，这种新元素构成的风险原本并不存在，”数字资产提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，最大的吸引力在于获得的收益：在以太坊区块链上的押注收益率通常在3%-5%左右，但分析师认为重押可能带来更高收益，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重押是使去中心化金融（Decentralized Finance，简称DeFi）最新开发成果之一，其中加密货币持有者投资于实验项目，期望在不抛售资产的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台目前尚未来得及直接向用户分发押注奖励，因为处理机制尚未开发。用户正出于对未来奖励、或其他“空投”赏赐的期待而加入平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer通过馈赠其自主创建的代币给使用平台的人。使用者衷心期待这个名为“EIGEN”的令牌在未来能有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自Kaiko的Morgan McCarthy表示，重押平台的增长是由寻求这类“空投”的用户推动的，“这实在是太投机了，而且还有‘白送钱’的说法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在是在预为行动，（期待）他们会得到某种奖励，但他们并不知道那会是什么，”美国加密货币交易平台Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong说，Coinbase提供押注服务但尚未提供重押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立于去年，这位前华盛顿大学助理教授同时也是首次学生设计微卫星项目在印度开展的团队成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的押注者与需要被锁定的代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴的重押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们分别在EigenLayer对客户代币进行重押，并生成代表那些重押资产的新代币，这些令牌可被用于其他地方，例如作为借款的抵押物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是允许用户选择自己想在哪里实现代币重押，帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励越来越多基于加密货币的借贷行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并没有与这些参与者有正式关系 ... 这是一种新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重押可能隐藏风险—如果使用的代币在加密货币借贷市场被用作抵押品，可能会在市场下滑期间产生强制抛售，加剧波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的比特币市场崩盘加剧了高度风险的借贷状况，随着充当抵押品的加密货币快速失去了价值，导致了Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan则强调了EigenLayer与相关风险的关系：“风险并未体现在重押本身，而是体现在借贷协议的风险定价上。借贷协议在风险定价上出现了失误。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重押的关注度相对较低:即使重押协议中的现金总量与广泛加密货币行业数万亿美元的净资产相比微不足道，但由于监管机构长期以来担忧加密货币领域损失可能导致传统金融市场的连锁反应，还是对此表示谨慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前来说，我们认为从重押问题向传统金融市场蔓延的风险并未显现出重大影响。”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币领域正在越来越多地与主流金融相连接，重押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行加密货币部门Zodia Custody观察到明显来自机构投资者的押注兴趣，但也认为重押意气过甚，因为很难跟踪资产的位置和奖励分配情况，首席风险官Anoosh Arevshatian如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部门的部分资金进行重押，Kelp DAO在四月份的博客中公布了这一合作内容。Laser Digital未对路透社的询问做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，他们押注客户加密货币资产，并预期围绕重押的“新生态”会慢慢形成。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="表示象征比特币的图表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此为表示象征比特币的图表的插图照片，拍摄地点位于法国巴黎，时间为二零二四年三月九日。REUTERS/比利·特赛尔/插图/图库照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="表示象征以太币的图表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此为表示象征以太币的图表的插图照片，拍摄地点位于法国巴黎，时间为二零二三年六月十六日。REUTERS/达多·鲁维奇/插图/图库照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum以压倒性胜利成为了墨西哥的首位女总统，承继了她的导师兼即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的项目。奥夫拉多尔的受欢迎程度在贫困人群中起到推动力，为Sheinbaum的胜利奠定了基石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum是一位气候学家及墨西哥城前市长，从墨西哥选举管理机构快速的点票结果来看，她以58.3% - 60.7%的得票率赢得了总统职位，这有望成为墨西哥民主历史上获得最高票率的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当前执政联盟有望获得国会两院的可能超多数，这会允许该联盟无需反对派支持即可通过宪法改革。根据选举管理机构给出的结果范围，这一前景颇为乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人Xochitl Galvez在初步结果显示，她获得了26.6% - 28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum在接受支持者的欢呼“总统，总统”时说，“这是我第一次以200年共和国的历史作为背景，成为墨西哥的首位女总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对于墨西哥而言是个重大转变。墨西哥以所谓的“macho文化”著称，并拥有世界第二大的天主教人口，这一大背景下，长期以来，人们倾向于追求更为传统女性角色的看法以及她们的价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥和加拿大国家中首位在一般选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想象过自己会投票给一位女性，”87岁的支持者Edelmira Montiel在墨西哥最小的州特拉斯卡拉（Tlaxcala）说，“在此之前我们甚至无法投票，甚至在能投票时，也只是听从丈夫的指导意见。感谢上帝，这一切都已改变为我们提供了这样的生活机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然Sheinbaum面临着复杂的问题：她必须在提升广大民众福利政策的同时，继承高达预算赤字的遗留问题，同时面临缓慢的经济增长。在初步结果公布后，她向支持者承诺政府将实行财政责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的首要任务还包括改善安全措施，然而对于墨西哥来说，选举被认为是有史以来最暴力的，38个候选人因此遇害。分析人士普遍认为，洛佩斯•奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团进一步扩展并深化其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举日当天，在普埃布拉州的投票站发生了两人死亡的事件。在洛佩斯•奥夫拉多尔任期内，墨西哥的遇害人数超过其他任何现代政府时期，尽管谋杀率连续减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nathaniel Parish Flannery表示，独立拉丁美洲政治风险分析师，“除非Sheinbaum承诺大幅投资改善警务并减少司法不公，否则她将面临在安全层面实现显著改善的困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所属的MORENA党也在基本选举中赢得了墨西哥城市长职位，这是一个国家中极为重要的位置，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家面对的挑战还包括探讨与美国之间的巨大流量，穿越墨西哥前往美国的移民，以及药物走私这一时期的更深入合作。如果即将于11月的美国总统竞选中达成协议，墨西哥官员预计这一谈判将更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内议题上，下任总统将需要解决电力短缺、水短缺以及作为近岸生产趋势的一部分，吸引制造商重新定位至关键市场的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就墨西哥国家石油巨头Pemex而言，Sheinbaum必须平衡增产与债务问题之间的矛盾。Goldman Sachs首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos表示，“公共资金的无底洞与公司的营利性之间似乎没有明确的关系，他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管洛佩斯•奥夫拉多尔举行政策大获成功，四次增薪，减少贫困，监督墨西哥比索走强和低失业率，成绩令人相当满意，这使他广受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum誓言扩大福利计划，然而，随着墨西哥设定每年出现大规模赤字并且预计2025年经济增长仅为1.5%的大背景下，这一任务注定充满挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯•奥夫拉多尔在竞选中始终笼罩在竞选阴影之下，寻求将选举变为对政治议程的全民公投。Sheinbaum坚决否认是洛佩斯•奥夫拉多尔的“傀儡”，虽然她承诺将延续诸多减轻最贫困民众痛苦的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演说中，Sheinbaum将洛佩斯•奥夫拉多尔描述为“既独特又将国家变得更好的人物”。然而政治分析师Viri Rios质疑了出于性别偏见才提及Sheinbaum将成为洛佩斯•奥夫拉多尔的傀儡观点的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“难以置信的是，人们无法相信她将依据自己的判断做出决策，而这显然是性别的原因所导致的质疑。”她补充道。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" alt="Sheinbaum 胜选墨西哥总统选举" title="获奖的Claua Sheinbaum，在墨西哥城对支持者讲话" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" alt="她挥手指向墨西哥城支持者" title="Claua Sheinbaum，墨西哥的 Presidency 务位候选人，得票后向她的支持者挥手致意" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" alt="大型选举照片，墨西哥城人们聚在一起投票" title="人们在墨西哥城聚集投票，庆祝选举" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" alt="选举的照片" title="Source Image for Election in Mexico" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" alt="选举的照片" title="Xochitl Galvez，反对派总统候选人，在选举前一天离开墨西哥城一处投票站" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" alt="选举的照片" title="选民们排队投票准备" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" alt="选举的照片" title="人们在Chihuahua州的镇诺格钦奇等待投票" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLFWXUU2C2QJCRA.jpg" alt="选举的照片" title="墨西哥城的人们在投票活动中展示碘记号码" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBQLRDQM3WGI6M.jpg" alt="选举的照片" title="墨西哥选民在萨尔瓦多圣胡安德国站参与选举" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZWMDVQIC2MW764.jpg" alt="选举的照片" title="墨西哥的滨海城市及州政府 Sans Juan Chamula的人排队等候投票" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpounding.com/reuters/APWKUY7RG5ODPEDFCEYIC2MW7A.jpg" alt="选民慷慨关照可能出现危机的工作人员" title="司南的旅客在墨西哥城的本托安东尼奥朱阿雷斯国际机场参与选举投票" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDBSEZRHBRD4E.jpg" alt="墨西哥州的人在等待投票" title="选民在卡里奥奇等出行前参与投票" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" alt="出门等出行的墨西哥选民在等待投票" title="苏巴托鲁巴阿兰人操票小组准备开始投票任务" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" alt="支持Xochitl Galvez的人在排队等候投票" title="卢格斯 demanded活跃在投票站的服装，并支持对手Xochitl Galvez" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" alt="候选人及选民在投票活动中准备" title="Alvarado先生及他的妻子贝蒂兹·古铁雷斯·穆勒在投票前一天排队等候投票位置" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" alt="选民队伍在投票活动中排起长龙" title="充斥着日本气球的墨西哥城人民因参与投票活动的排队阵型" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" alt="墨西哥城市在投票前夕就做好了投票的准备" title="街道上的个体商贩为东风头所推出的热红酒做了足够的准备，确保价格统一" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" alt="Xochitl Galvez 在选举前夕为选民提供面对投票站的支持" title="墨西哥城本身缺少的宣传支持仅留在支持者站" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" alt="Xochitl Galvez 在投票站前展示了支持者的广告板" title="支持者手持海报，在投票站前为候选人助威" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" alt="准备投票站在选举期间" title="选票准备在墨西哥城准备" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" alt="等待投票的.ma队在摇摆不定" title="墨西哥城的人们在排队等待投票中表现出了耐心" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" alt="墨西哥市为即将来临的选举所走过的城市" title="墨西哥城在选举日前的准备动态" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" alt="墨西哥城在选举日前的居民行进途中" title="墨西哥城在即将举行选民投票活动中，具有城市特色的人们行进场面" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" alt="选举自由发布图像" title="墨西哥城中，一处铺满垫料的入口与清晰标志牌的路口预示着，往几年来政府发布的清酒销售禁令即将实施" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织宣布，旨在就更有效地对抗疫情的全球共识草案达成协议的对话，计划在二零二五年完成，或根据情况进行提前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国的194个成员国在过去两年中一直就一项协议进行谈判，该协议旨在在新冠疫情承认的失误之后，在疫情爆发前后的协作得以增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构当初原计划在本周达成协议，但在涵盖疫苗共享和应对措施等议题上，富国与穷国间存在深切分歧，导致谈判延后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，各国之间已达成一个附约以更新现有具有法律约束力的健康规范，其中包括一个“最高级别的全球威胁公共卫生紧急状态”分类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中指出，“今天作出的历史性决定展示了成员国共同守护彼此以及全球免受公共健康危机和未来疫情风险的共同渴望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra表示，“通过这份协议，我们迈出了追究国家责任和加强阻止疫情在全球蔓延的措施的重要一步，以此保障美国及其国家安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规范的改动旨在提升世界对新型病原体的防护能力，并应对新冠疫情致逾七百万死亡的严峻挑战，根据世卫组织数据。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的标识。路透社/Denis Balibouse 图片也加上文字描述和时间戳，提供了更具视觉冲击力的信息。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>