<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 08:30:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 confessed 纵行长犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所高等监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年 74 岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯皮克顿在 2007 年因在不列颠哥伦比亚省卑诗省的养猪场杀害吸毒者和卖淫者及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检方在对他在温哥华附近一处破败庄园发现的部分受害女性遗骸提起诉讼后，皮克顿因六名女性的谋杀罪名被判有罪。除了起诉他谋杀的六名女性，其余20起谋杀案的指控在量刑后被撤回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这起案件对卑诗省及其全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者们是温哥华那个长期受到毒品泛滥影响的贫穷地区的数百名失踪女性中的一部分。这座城市被称作“东区”。皮克顿早在 2002 年年初被捕之前，在这个地区实施了一系列失踪案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场（位于距市中心以东约25公里的波特科奎特湖地区）发现的 33 名女性的遗体或DNA样本中，有不少是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016 年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿声称自己无罪，并指责警方陷害他。很快，当时上市的由皮克顿所著的书被亚马逊下架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊删除该书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，这是他住在波特科奎特湖时的一份存档电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿出现在此份无日期的存档电视照片上，地点是他的波特科奎特湖住所。路透社/全球电视/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党大选表现疲弱而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举结果显示，71%选区的投票数据显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年大选以来首次低于57.5%的得票率，也是30年来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的挫败意味着，曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉领导的ANC，将不得不与其他较小政党协商组建联盟或其他形式的政府协议，可能需要做出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼企业家拉马福萨可能会面临反对派政党及ANC内部批评者的辞去压力，但ANC的高级官员支持他继续留任，分析人士指出目前没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显的能够接替拉马福萨的统一候选人。”人文学院政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政治人物中支持率最高的，党内派系之争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾因2022年一份调查报告显示他可能在游戏农场的家具中藏有大量的现金而面临调查，但他否认了不当行为的指控，并在当年晚些时候赢得了新的五年ANC党领任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被视为ANC目前面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC党领导，承诺重塑该党的形象并重振经济，这标志着前领导人雅各布·祖马的丑闻及其他腐败事件和经济下滑后的复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，初时的欢呼迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，有关高层ANC官员的丑闻仍在不断涌现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的主要对手祖马，他支持新党姆科托瓦兹韦（uMkhonto we Sizwe），该党选举表现超出预期，并在ANC的支持率上造成了重大影响，尤其是在祖马家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经输掉了对拉马福萨和ANC的较量。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省内部很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“拉马福萨的项目结束了……你不能在选举中失败，还指望一切照常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上模棱两可而受到批评，以避开恶化党内分歧，但这与他在1980年代作为工会领导人时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他建立共识的能力，以及他在推动南非成为所谓“全球南方”中的一个里程碑的形象方面的角色，“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最著名的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝罪指控，本月的法官判决要求以色列停止对其加沙城市拉法的军事袭击。以色列坚决否认这些指控，并继续推进其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年来ANC的成绩，但批评者称他提供的解决南非最大挑战的新方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并告诉有数万人聚集在索韦托足球场的支持者。许多人在他演讲未完成时便散去。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺西西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球传染病条约有望于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，旨在达成全球协议以更有效地抗击流行病的会谈将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括194个成员国在内的世卫组织成员在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前后增加合作，以弥补COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原本计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的严重分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国还是达成了一份平行协议，以更新现有的法律约束性卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一项新的“流行病紧急”类别，用于描述最具重大性和全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特雷萨·阿丹诺·盖布雷耶苏斯在一份声明中说：“今天做出的历史性决定显示了成员国共同保护本国人民和全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary 赛瑟拉周六表示：“通过这项协议，我们采取了措施来追究各国责任，并加强措施以在威胁美国及其安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的更改旨在加强世界的防御能力，对抗COVID-19造成超过700万人死亡后的新型病原体。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织图片：日内瓦总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织图片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世卫组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/文件图片/文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的摄像机前，向媒体发表了一番言论，既符合他在法律和政治战场上的诉求，也表达了他准备战斗的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他对隐瞒成人电影女郎沉默费用的虚假记录文件案共34项指控成立并在昨日宣判后，特朗普参选人一口气列举了一系列对手和不满，并以愤怒又连贯的言辞宣布了他的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅恩查为“歪曲事实的”和“恶魔”，称其竞争对手、11月5日选举中的民主党人乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了作证反对他的证人、对他提出弹劾的国会议员们——并再次如竞选集会口号一般控诉非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战描绘得比个人挑战更为重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普此前的竞选演讲中常常带有幽默，但在此次演讲中大部分时间都显得沉重。他仅携带一张小纸条进行回答。演讲结束时，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，由于筹款呼吁和社交媒体上的宣传，特朗普的盟友们也猛烈抨击司法系统及其任何认为特朗普犯有罪行的批评者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在彼此视对方为主要威胁的两大候选人中，拜登阵营将特朗普的言论视为其不适任的进一步证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了特朗普一言乱象，徒劳地为自己辩护并蓄意篡改美国司法系统，任何看过他言论的人都能得出一个明确的结论：此人无法担任美国总统。”贝拉德·泰勒，拜登阵营的通讯主任，在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对纽约陪审团裁决感到不公平的特朗普支持者们让特朗普阵营在周四捐入了3480万美元的竞选资金，创下WinRed平台上的一天纪录。WinRed平台负责共和党数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，但特朗普阵营仍试图保持筹款频率，在周五发送了一系列令人担忧的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普召开发布会后的另一条信息宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，表示审判有缺陷，不应该提出这些指控，陪审团是由民主党占主导地位的曼哈顿地区的选民组成的，而法官存在偏见——这些指控都被地方当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于部分共和党人未能迅速或强烈反击的事实，特朗普盟友和竞选助手发起了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克里斯·拉科维塔，特朗普的副竞选经理，在推特上对一家在社交媒体平台X上发表应尊重陪审团裁决的全国性大学生共和团组织进行了讽刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的意见……”拉科维塔写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州前温和派共和党州长兼参议员竞选人拉里·霍根进行攻击——霍根在陪审团裁决之前警告美国人“不要让更多的党派恶意毒化局势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选活动。”拉科维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国摇摆州宾夕法尼亚州和乔治亚州对共和党选民进行的采访中，多位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能会影响特朗普在与拜登的重赛中，因为他在美国多个摇摆州的支持率非常微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但几乎所有接受采访的共和党人听起来都像特朗普本人一样，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全都是政治，只是想伤害他，并尽可能让他远离竞选活动。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在乔治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，也可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;          
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;          
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/档案照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这是美国在对俄两年战争中迈出的一个小而重要的步伐，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标过于冒险。它担心大规模的乌克兰攻击可能会引发与核武俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则恰好与之前一系列对基辅的美国高端武器禁令不一致，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战役。美官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境的俄罗斯军队或准备攻击他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这为前线的乌克兰军人提供了开火许可，允许他们使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其它武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能在俄军尚未稳固阵地之前迫使他们撤出哈尔科夫地区，”乌国家安全研究院乌克兰国家安全战略研究所研究员尼科拉·比利耶斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将降低基辅需要从东Donbas地区的关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将不得不脚跟后退，重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员透露，5月13日，乌克兰在安全视频会议上向国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席波文上将提出请求，希望能在哈尔科夫地区使用美国武器。沙利文、奥斯汀以及波文制定了一份放宽限制的建议，沙利文于5月15日将该建议呈交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰能够在安全的俄罗斯境内反击攻击他们的俄罗斯部队。之后，拜登政府一直在完善最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一举措，但当时他表示：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲研究所高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内使用美国武器的禁令，作为在其境内部署打击哈尔科夫地区的力量的安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮一直部署在边境附近，也能在那边部署防空、电子战、指挥和控制设备，至少在某种程度上获得了‘避风港’的地位，”利称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家们表示，这一决定本身可能短期内不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果想要继续进行这种跨境行动，确实会加大俄罗斯的难度，”利称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫地区进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队在东北部战役区域的力量不足以适当对哈尔科夫构成威胁，”他称。“为了做到这一点，他们将不得不在东部阵地大规模减少兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次强调可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是自俄乌战场态势发生变化后俄罗斯取得了主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向不足一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心前政府官员马克·坎西安认为，拜登的举动仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个重大的政策转变，但它是一个步骤，”坎西安称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续要求下一步，攻打更广泛的靶场，也许包括不直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的靶场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格发表讲话时表示，拜登政府是否能扩大其政策以允许打击俄罗斯其他地区还未正式证实。但他并不排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将会继续做我们一直在做的事情，即适时调整和适应，”布林肯称。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市附近马拉丹利夫卡村，一架严重受损的儿童和青少年体育骑马学校遭到俄罗斯导弹袭击后，消防队员在事故现场工作。路透社/瓦莲京·奥古里尼科夫/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行削减支出以控制产量增长的承诺，这使全球最大原油生产国的经济增长前景在2024年显得更为温和，可能缓解OPEC+在本周周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年里，美国凭借页岩革命和新技术、新效率的突破推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远超年初政府预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是美国及其他非OPEC产油国的产量增长。总体而言，OPEC+的减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四透露，OPEC+正在就一项复杂的协议进行谈判，该协议将允许该组织将其部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日OPEC+将开会考虑供应政策，美国产量的持续增长继续推动非OPEC+产出的增加，但相较于2023年，这一增长带来的威胁更小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量的增长将高达64万桶/日，是这三个最受关注的预测者中最高的，但它们都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长将超过OPEC+以外的产油国的供应增长220万桶/日，2024年这将意味着OPEC+的原油需求将比2023年高出约90万桶/日，根据OPEC在5月发布的月度油价报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计，全球需求增长将仅为110万桶/日，而对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比十二月份下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国石油生产商在今年不太可能再次像2023年那样令人意外地增加产量，即便油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和严谨的态度。”承包商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量并没有出现更多的上升，这给当前的价格水平带来了挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出不变，并暂停对其钻机的升级，以更好地适应钻探增长放缓的形势。该公司计划年底拥有12个钻机，并在明年将其重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来数年将产量增加100万桶/日，但目前没有意愿以如此高的速度增长。”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商在投资者压力下，限制了增长方面的支出，由于无节制的支出推动了快速增长，但在2010年代，页岩部门的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归因于私人生产商，其中一些现在正陷入行业整合浪潮。他们通过钻更长的井和压裂岩石来提高生产力，以在同时开采更多油井。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，但预计目前的油价将保持稳定，并继续推动美国整体石油产量增长，因为不断改进钻井和完井效率将发挥持续支持作用。”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略转变加强了资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年原油和液体产量的增长。据美国能源信息署发布的数据，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量增长共存，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从拥有Oasis石油公司租赁的地盘的控制室中看到，位于德克萨斯州温克附近的佩曼盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从拥有Oasis石油公司租赁的地盘的控制室中看到，位于美国德克萨斯州温克附近的佩曼盆地。2018年8月22日。/路透尼科·奥 française股汇摄影/图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得巨大胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱迪娅·席尔万鲍姆赢得了墨西哥大选，成为该国首位女性总统，继承了她导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫民中的高人气帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔万鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家和墨西哥城前市长，墨西哥选举当局的一项快速计票结果显示，她获得了约58.3%至60.7%的选票。这一得票率预计将创下墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥执政联盟还可能在国会两院获得三分之二的超多数，这将使联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;鄂希奇尔·加尔维兹&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次当选，将成为墨西哥第一位女性总统，”席尔万鲍姆对支持者说，并赢得了一片欢呼声：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万鲍姆的胜利对墨西哥是一次重大突破，这个国家以阳刚文化著称，同时也是世界上天主教人口第二多的国家，多年来一直推崇更传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万鲍姆是历史上首位赢得美国、墨西哥或加拿大大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有一天会投票给女性，”87岁的席尔万鲍姆支持者埃德雷米拉·蒙特内尔说，她在墨西哥最小的州塔拉حلة。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前我们甚至不能投票，而当我们能够投票时，也只是按照丈夫的吩咐去投票。感谢上帝这一切变了，我终于有了亲身体验的机会。”蒙特内尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万鲍姆面前的道路充满挑战。她必须在增加民众福利政策的同时，应对巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她坚称将改善安全状况，但具体措施甚少。墨西哥此次大选是现代史上最暴力的一次，已有38名候选人遇刺，加剧了安全问题的严重性。许多分析人士认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任内有组织犯罪集团的影响力扩大并深入渗透。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次大选还发生了两名选民在普埃布拉州投票站遇害的案件。在洛佩斯·奥夫拉多尔任内被捕凶手的事件数量超过墨西哥现代史上任何其他政府时期的两倍，尽管谋杀率已有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察能力和减少有罪不罚方面进行根本性的投资，否则席尔万鲍姆很可能难以实现整体安全状况的重大改善，”独立拉美政治风险分析师纳特亚尼埃尔·帕里什·弗朗林尼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还在初步结果显示中赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面对与美国的紧张谈判，讨论美国流向墨西哥的巨大移民流动及其有关毒品走私的安全合作。此时，美国正深陷芬太尼滥用危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国大选结果为唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加棘手。特朗普已誓言对墨西哥制造的中国车实施100%关税，并称将动用特种部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺问题及吸引制造商回归的任务，这与“将供应链靠近主要市场”的近岸趋势密切相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，席尔万鲍姆还必须应对 PEMEX 的困境，这是国家石油巨头，过去二十年产量持续下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种情况不能再让公共资金无底洞般投入而公司从未盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考 PEMEX 的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困率，并监督坚挺的比索和低失业率，取得这些成就使他极其受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔万鲍姆承诺扩大福利项目，但墨西哥今年面临庞大的预算赤字，2025年由中央银行预计的仅1.5%的经济增长也增加了这一挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在整个竞选期间都对席尔万鲍姆构成了影响，试图将选举变为其政治议程的全民公投。席尔万鲍姆否认了反对派关于她是“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的指控，但她承诺将继续推行许多他的政策，其中一些政策帮助了墨西哥最贫困的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，席尔万鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔成为“一位让人焕然一新的独特人物，使我们的国家向更好的方向转变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维瑞·里奥斯认为，批评席尔万鲍姆将作为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”背后有性别歧视的因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不相信她会自己做出决定，我认为这与她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火提案，有条件释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是让这场战争结束、接下来的新篇章开始的时候了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他正面临计划中的选举年结束以色列加沙地区冲突的压力，而这场冲突已持续了八个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家调停的旨在安顿以色列和在加沙冲突中持激进立场的哈马斯武装力量之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法长期进犯后提出的，同时还面临着国内和国际对加沙死亡事件以及人质持续被扣押的新增压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理贝内特的办公室表示，美国在拜登披露停火计划后，授权谈判代表向哈马斯提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，共和党总统候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt; 也在前一天被裁定有34项重罪成立，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，与以往提议不同，因为停火将持续直到所有阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条件进行谈判。“停火将继续，只要谈判继续，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提案已通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁赞成“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划，并会要求战争无限期进行。有些人甚至在政府联盟中。他们已明确表示，他们想要占领加沙。他们希望继续战争多年，而人质对他们来说并不重要。不过，我已经敦促以色列领导层支持这一协议，即便来自各方的压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“身为一个终身致力于以色列的人，美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，一个派美军直接保卫以色列免遭伊朗袭击的总统，我恳求你们退一步，思考如果错失这一时刻会发生什么，我们不能失去这个时刻。”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能够提出新提议，是因为战场上的近期进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的多页协议，经过了仔细的谈判。现在摆在桌面上的一切实质上是这一过程的最终步骤。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，包括无协议在内的官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，将其视为试图直接与以色列公众沟通的尝试。领先的一家12频道中断了晚间新闻节目，直播播放拜登的讲话。因以色列官方审查禁令，主播丹尼·科舍罗表示此前禁止出版提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛津大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与往年提议相比，这一提议更加成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来能够对以色列发动任何严肃的袭击、攻击或恐怖活动的可能性不低，但显著低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正“转变”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时也受到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年初早些时候提出的一个人质提议包括，如果以色列同意将停止战争作为谈判的一部分，将释放加沙的生病、年老或受伤的人质，并可延长停火以允许进一步的人道援助进入这一边界地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候瓦解，因为以色列拒绝同意哈马斯的永久停火要求，同时加大了对南部加沙市拉法的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示已告知调停方，在持续的侵袭期间不会进行更多的谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成一项包括人质和战俘交换在内的“完整协议”。一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与来自17个国家负责在加沙被哈马斯扣押公民的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法进行的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡。这引发了国际谴责，但没有触碰到美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民饱历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们看到了来自拉法的危险火灾现场的恐怖画面，那是在以色列打击哈马斯之后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日在南部以色列发起的打击行动中回应哈马斯攻击加沙地区以来，已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走。2024年6月12日，加沙北部拉法。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台热涨 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，该平台通过锁定用户代币并提供奖励来吸引投资者，这一复杂方案引发了分析师的担忧，认为这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益普及，标志着加密货币市场正在迎风而上。价格飙升之际，交易者正寻找高收益，比特币这一最大加密货币最近接近历史新高，而以太币则在今年以来上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的背后是中国西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月份从风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，并吸引了其平台上超过188亿美元的加密货币——相较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受《路透社》采访时称，该公司发明了“重质押”，意在扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的大量计算机相互验证和确认谁拥有哪些加密货币。在此过程中，代币持有者（如以太币持有者）允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币以代表其已质押的代币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再质押到不同区块链基础的各种程序和应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为这一做法尚处于起步阶段，其风险尚难预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重质押的新的代币被用作加密货币借贷市场中抵押品，可能会出现基于少量资产的无限借贷循环。他们认为，如果所有人都同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每当存在以抵押品为抵押的循环时，这都不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的热情在于收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%的水平，但分析师表示，重质押的收益可能会更高，因为投资者可以从多张收益中获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域风险管理的一部分，该领域允许加密货币持有者投资于试验性方案，以在无需出售代币的情况下产生高额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它尚未开发出相应的机制，但用户仍加入平台，希望未来能兑现奖励或进行空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的用户发放其新创建的代币，用户希望这一称为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的快速增长是由于寻求空投奖励的用户驱动的，将其称为“真的，真的很投机，这笔免费的‘钱’的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在这么做是出于预先的预期，（期待）会获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan及其团队推出，该团队在美国成功发射了首个学生设计微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，将希望进行质押的用户与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币进行重质押，并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户可以选择在哪里进行代币质押，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币背书的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系，……这是一个逐步出现的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带有“隐藏风险”——如果重质押的代币被用于加密借贷，那么可能会出现强制清算和市场下滑期的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷所带来的冲击，随着作为抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与EigenLayer的风险分离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押而在借贷协议中，这些协议对风险进行了错误定价，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不太担心，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币净资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界损失可能波及更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题不会对传统金融市场产生重大传染风险，”信用评级机构标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正逐渐与主流金融领域接轨，重质押也随之吸引了机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部Zodia Custody看到了机构投资者对抵押的显著兴趣，但由于难以建立资产流向和奖励分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押是“一步之遥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部 Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月的博文中表示。Laser Digital未回复《路透社》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密领域的银行Sygnum表示，其为客户托管的加密资产进行抵押，并预期“围绕重质押的生态系统将出现新的格局”。&lt;\/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币比特币的插图，这是在巴黎，法国，2024年3月9日拍摄的插图照片。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币以太坊的插图放置在一台个人电脑主板上，这是2023年6月16日的插图。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>