<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 15:51:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿遭监狱袭击后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，皮克顿本月早些时候在一所最高安全等级监狱内遭受了另一名囚犯的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的养猪场杀害吸毒者和妓女并肢解其遗骸而被判处绞刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;控方证实，皮克顿因六名受害者的部分遗骸在其位于温哥华附近的破旧地产上被发现而被判有罪。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名在温哥华贫困、毒品泛滥的东点区域失踪的妇女中的一部分，她们失踪时间长达十余年，直至皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的养猪场位于温哥华市中心以东约25公里的波特科库特兰市，33名受害者的遗骸或DNA被发现于此地，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上市后数小时内即被撤下。当时报道显示，皮克顿在书中声称自己无罪且被警方诬告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视图片，显示他在波特科库特兰的家中。路透社/环球电视/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视图片，显示他在波特科库特兰的家中。路透社/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项议定书进行谈判，该议定书可能在流行病发生前和期间增加合作，以弥补COVID-19期间识别的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已经延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是就更新现有法律约束力的健康规则达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了一个新的“疫情紧急状态”类别，用于描述最具重大性和全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德罗斯·阿德汉姆·格布雷耶苏斯在其声明中表示：“今天作出的历史性决定体现了成员国普遍希望保护本国人民及其世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情共同风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长贾哈·贝烈瑞斯上周六表示：“通过这项协议，我们正采取步骤对各国进行问责，并加强预防措施，防止疫情在威胁美国人和国家安全之前爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球健康规则的这些变化旨在强化世界抵御新的病原体的能力，因为COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在此次选举中表现不佳，南非非洲国民大会（ANC）党在本次选举中的表现是他任内最差的一次，特别是当选人数不到42%，这比2019年的57.5%大幅下降，而且是30年来首次没有达到多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字较上次2019年的57.5%显著下降，并且这是首次未能达到多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小的政党协商组建联盟或其他形式的合作来执政，这可能导致政策让步或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其党内的批评者的辞职要求，但ANC的高层人员却支持他继续担任总统，分析人士认为没有明显的人选能够接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并不存在一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的位置。”南非大学政治学教授安德鲁斯·巴特勒说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查结果显示，拉马福萨在此次选举中是重要政治人物中最受支持的，内部分裂的ANC可能使任何反对他的努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日公布全盘最终结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是拉马福萨作为总统未来命运的又一次悬而未决，2022年的一份调查报告发现，他可能因在猎场家具中夹带一大笔现金而遭致不当行为指控，但拉马福萨否认了这一指控，并在同一年重新当选为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举旨在检验ANC，因为选民对于高失业率、犯罪和致命的停电问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底当选为ANC党魁的拉马福萨承诺整治该党的形象，并重振经济，以缓解在他前任雅各布·茨沃玛的九年间因丑闻、贪腐和经济下滑导致的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但拉马福萨在2018年成为国家元首后，最初的乐观情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，但ANC高层官员仍频繁陷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手茨沃玛，他支持新的政党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，并严重削弱了ANC的支持率，尤其是在茨沃玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“茨沃玛已经将拉马福萨和ANC逼上绝路，他深知他们在夸祖鲁纳塔尔省的脆弱性。”政治分析师拉尔夫·马特赫卡说。“这标志着拉马福萨的项目已经终结……不能在选举失利后还期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被认为在关键改革问题上拖延不决，以防加剧党内裂痕，这与他作为工会领袖在20世纪80年代所展现的果断性相差甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者赞扬他构建共识的能力以及在支持所谓“全球南方”的角色，后者指的是低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最引人注意的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了“种族灭绝”的案件，法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。以色列坚持否认这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调过去三十年中ANC取得的成就，但批评者认为他为解决南非最严峻的挑战提供的新方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“比之前做得更好”，并发表了一番演讲，但很多支持者在他完成演讲前就已经离开了会场。&lt;/p&gt;

![西里尔·拉马福萨在索韦托投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg "2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺西））")</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after罪名成立</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了既适合其法律斗争也适合其政治斗争的信息：他准备好了迎接挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团判决特朗普因诈骗记录以隐藏支付给成人电影女星的封口费而被判34项罪名成立后的一天，这位共和党总统参选人列举了一系列对手，用愤怒且杂乱的语言发表了一通抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主持其审判的司法官胡安·梅伦丘克为“不正直的”、“魔鬼”，并将民主党候选人乔·拜登称为“我们国家史上最差的总统”。他猛烈抨击指证他的证人，投票弹劾他的国会成员，以及那些他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向其竞选捐款，称他面临的挑战不仅限于他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲中时常夹杂着轻松幽默，但这次的讲话则主要充满阴郁。他在新闻发布会上仅准备了一份薄薄的稿件，发言完毕后，没有接受任何提问就与其儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也猛烈批评了司法系统，并对那些认为特朗普犯下罪行的人进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人都将对方视为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论，作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一场混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普，他在自己的个人怨言中撒谎，至于美国司法制度，让人得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·特纳在其声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——其中大多数人认为纽约的判决是误判——在周四捐给了特朗普竞选基金3480万美元，这是特朗普团队在WinRed平台上创下的单日最高纪录，WinRed是为共和党处理数字募款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹集资金上落后于拜登，特朗普的竞选团队仍在周五继续筹集资金，向支持者发起了新一轮深具预兆意味的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美利坚历史上最黑的一天！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”特朗普的新闻发布会结束后，另一条短信怒吼道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统一边，声称审判有失公允，指控本不应提出，纽约市曼哈顿作为民主党控制地区影响了陪审团，且陪审团法官有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党谴责不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手们开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·劳奇维塔嘲讽了一个在全国大学生共和党组织发表的声明，该声明呼吁尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有人说：意见就像屁眼，每个人都有一套……”劳奇维塔在网络平台上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州中庸派前州长兰尼·霍根在其宣布将竞选参议院席位前的警告，称“不要再向火上浇油，玩弄更多毒药般的党派政治了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳奇维塔在X平台上回应道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键战场州，多位共和党选民在接受采访时说，特朗普的定罪让他们在11月的选举中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种怀疑可能会在给特朗普带来微弱优势的几个摇摆州对他的复选构成伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受采访时的大多数共和党人都如同特朗普本人一般，称这场审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全是政治，只是为了损害他，让他尽可能远离竞选活动。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，也能对任何人这么做，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国President特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·迈克代米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国President特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
共和党总统候选人和前美国President特朗普出席新闻发布会，纽约市，美国2024年5月31日。路透社/布伦丹·迈克代米德/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，标志着美国在持续两年的乌克兰战争中进一步干预，专家认为这有助于削弱俄罗斯在赫尔松方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在重大风险。它担心这可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅的其他禁令相契合的规定，这些禁令也已经瓦解，包括美国先进的战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于上周四生效，专门针对赫尔松地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美军提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为赫尔松前线的乌克兰士兵使用美军提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器发射“战术火箭系统（GMLRS）导弹”和其他武器提供了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在赫尔松地区扎稳脚跟之前，迫使他们后撤。”乌克兰国立战略研究所研究员米科尔·比莱斯科夫说，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调集兵力的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，不得不重新考虑他们在对赫尔松攻击中的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作出此决定的过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员在匿名条件下透露，乌克兰在5月13日的视频会议中向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合 Chiefs 首席将军C.Q.布朗提出了在赫尔松地区使用美国武器的要求，当时沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日将其呈交给拜登。拜登同意应该允许乌克兰从俄罗斯领土的安全地带打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁其合作伙伴采取这样的步骤，但他当时表示：“迄今为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究机构欧亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土内打击的行为，作为在其赫尔松地区发动攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市赫尔松距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在紧邻边境的地方保持其火炮的部署，保留其防空、电子战、指挥和控制设施。”利说道。“这样做，或许为其提供了一定的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，这一决定可能短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这并不会在前线的移动上带来很大的变化，甚至没变化。但它会让俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在赫尔松地区缺乏足够的兵力进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向威胁赫尔松。为了做到这一点，他们必须在东部战场的兵力上作出牺牲。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰在其境内发射武器，并于周二再次提高了发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰显然准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在过去一年中，俄罗斯在战场上的强劲攻势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天的时间里，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求获得美国批准在俄境内深处打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争与国际策略研究所华盛顿分部前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举动仅仅是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的巨大转变。但这是一个进步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争辩下一步：打击更广泛的、可能并非直接威胁赫尔松而是位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月26日于布拉格的讲话中没有说拜登政府是否会扩大其政策允许在俄罗斯其他地区进行攻击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续做我们一直在做的事情，即灵活调整我们的策略。”布林肯说。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="赫尔松地区的导弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰赫尔松地区米尔达尼列夫卡村，俄罗斯导弹袭击重创的儿童青少年体育骑术学校现场，救援人员正在工作。路透社/瓦伦丁·奥吉雷尼科夫/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 获得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了一场压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，接过了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困人口中极高的人气助力了她的胜选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城的前市长，根据墨西哥选举当局快速计票得出的结果，以58.3%至60.7%的得票率当选总统，这将是墨西哥民主史上最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获各自三分之二以上的绝对多数，这将使该联盟能够在无反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;iframe width="0" height="0" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;承认失败，在初步结果中显示她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我有生第一次成为共和国200年来墨西哥首位女性总统。”Sheinbaum在庆祝活动上激动地向支持者表示，在现场响起了热烈的掌声，民众呼喊着“总统，总统”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说意义重大，墨西哥以其典型的男性主导文化著称，拥有世界上第二大天主教人口，长期以来宣扬传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum是美洲首位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想看到这一天，有人为我投票的女性，”87岁的Sheinbaum支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃在一个州的活动中说道，“以前我们甚至不能投票，或者别人告诉你如何投票。感谢上帝，这种情况已经改变，并且我有幸见证这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum面临着复杂的情况。她必须在推行提高公众福利政策的同时，应对预算赤字和经济增长放缓的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投票刚揭晓后，Sheinbaum对支持者保证政府将保持财政纪律，尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管选举是墨西哥有史以来最暴力的一次，38位候选人被谋杀，但Sheinbaum誓言要提高安全措施，但缺乏细节。Sheinbaum作为总统将面临现代史上最高的谋杀率的现实挑战，尽管谋杀率已经略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察效能和减少有罪不罚方面进行根本性投资，否则Sheinbaum大概率难以取得显著的安全改善。”独立拉美政治风险分析师拿撒勒·帕里什·弗兰纳里认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，成为该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于新总统而言，与美国在大量移民穿越墨西哥以及在毒品走私的打击合作中将经历紧张的谈判是新的挑战，尤其是美国大选若由唐纳德·特朗普赢得，鉴于特朗普威胁对从墨西哥进口的中国车加征全额关税并派遣特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商回归，这是近期趋势的一部分，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum还将不得不对付墨西哥国家石油公司（Pemex）的困境，该公司生产已连续20年下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘这样是不能无休止地投入公共资金却让公司不盈利的，’高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯认为，‘他们需要重新审视佩姆科斯的商业模式。’&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔加倍提高最低工资，减轻贫困，留住强势比索并维持就业率低水平，这些成功使他极受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但在墨西哥预计出现庞大财政赤字且2025年预期中央银行仅能预期年增长1.5%的情况下，这将颇具挑战性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔企图将此次选举转变为对其政治议程的全民公投，通过竞选试图将自己的政策划为己有，Sheinbaum则拒绝了反对党声称她是“洛佩斯傀儡”的说法，尽管她承诺继续许多他的政策，包括帮助墨西哥最贫困人口的那些政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜选演说中，Sheinbaum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为‘改变了我们国家的卓越人物’。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能是批评她将成为洛佩斯出走领导人傀儡的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘人们无法相信她将自主作出决定，我认为这与她是女性有很大关系，’她补充道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>美国油井生产商维持温和增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以限制产量增长的承诺，这将使世界最大的石油生产国在2024年的增长速度放缓，这可能缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年里，美国因页岩油革命以及技术创新和生产效率的提高而成为非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地上升，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+的整体减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在就一项复杂的协议进行谈判，该协议将使该组织能够将一些减产措施延长至2025年，据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会审议供应政策，美国产量增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但它们对2024年市场的影响将比2023年小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测是，美国今年原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，其2024年的预测均低于去年的增长水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日，将比OPEC+集团以外的石油生产商的产量增长高出约100万桶/日。该组织在其5月份的月度&lt;sup&gt;油价报告&lt;/sup&gt;中表示，这意味着OPEC+的原油需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;预计&lt;/sup&gt;全球需求增长仅约110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份减少约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油价格在每桶80美元附近徘徊，业内高管和分析师认为，美国生产商今年不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和自律。”合约钻机Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更多增长真是令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应较为平坦的钻探增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期减少13%，根据贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“美国有多年保持每日增长100万桶的能力，但目前并没有意愿以这样的速度增长。”标准普尔分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下对其增长支出有限，之前不加节制的支出导致页岩油部门在2010年代强劲增长但未能实现回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，前几年高于预期的产量增长部分源于私人生产商，其中一些现在正被产业中的&lt;sup&gt;合并浪潮&lt;/sup&gt;吞噬。他们通过钻更长的油井和同时对岩石进行压裂以提高单井产量。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，我预计由于持续改进钻井和完成效率，当前的油价将有助于支持美国石油总体产量增长的温和增长。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;sup&gt;(SLB.N)&lt;/sup&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“近年来的战略调整已经强化了资本纪律导向，从而产生了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国，以及加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体生产预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量的增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从威克附近Oasis石油公司拥有的油井的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从威克附近的Oasis石油公司油井的控制室中可以看到。Photo: REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为交换条件重新启动加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新方案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争并开启战后的日子了。&amp;rdquo;拜登说道，他正面临选举年的压力，需要结束持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旨在调停以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判，在埃及、卡塔尔和他国的斡旋下数次搁浅，双方均指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在数周以色列在拉法的侵入之后提出的，在政府内外对内、对外因加沙伤亡和人质持续遭囚禁而施加的压力下提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火方案，并且在拜登公布停火计划后得知了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普——民主党的总统竞选对手——在一个包括多项严重刑事指控的陪审团审判中被判有罪的次日提出的。这突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新方案分三个阶段，不同于之前因为冲突会持续至所有阶段结束之前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个阶段是持续六周的停火，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，与此同时，获释的人质，包括老年人和妇女，将交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将回归加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将商讨永久结束敌对状态的条款。“停火将持续至谈判继续进行，”总统指出，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列反对无期限战争的人们改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道有些以色列人不会同意这个计划，并要求战争继续进行。有些人甚至在政府联合体内，他们已经说明，他们愿意占领加沙，希望多年持续战斗，并且人质对他们而言并不重要。然而，我已经敦促以色列的领导层支持这个协议，不管面对何种压力，&amp;rdquo;拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;作为一个终生致力于以色列的人，唯一在战争时期访问以色列的美国总统，以及刚刚向被伊朗攻击的以色列派遣了美国部队以直接保护以色列的人，我恳请你们退后一步，思考如果这一时刻失去会带来的后果。&amp;rdquo;他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者表示，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为最近在战场上的收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在确实有一个结束危机的道路图。这是一项精心详细谈判的四项半页协议，&amp;rdquo;该官员表示。“现在摆在桌上的是一系列实现过程的方法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为震撼性言论，并将其解读为试图直接向以色列民众提出主张。领先的12频道中断了晚间新闻播报，转播了拜登的讲话。以色列审查员此前已禁止出版该提议的详细内容，锚记者丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学的历史与公共事务教授杰里米·苏里称，与以前的提议相比，此提案的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发起任何严重攻击或恐怖事件的能力明显下降，尽管仍不能忽视。&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转而反对”以色列，苏里称，这可能促使以色列希望结束冲突，而美国作为世界上唯一一个在战争时期访问以色列的总统，以及拜登的影响也可能起到一定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统注入全力时，他可以创造许多推动力。&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年初提出的一个人质提议要求以释放加沙地区的重病、年老、伤残人质为交换条件实现为期六周的停火，然后可延长此停火期限以允许更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议因以色列拒绝接受哈马斯要求将永久结束战争作为谈判的一部分，而在一个月前土崩瓦解，以色列还扩大了针对南加沙城市拉法的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，除非以色列停止战争，否则在当前持续的攻势期间不会进行更多谈判，但愿意达成包括交换人质和囚犯在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括有被哈马斯关押公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡后，引发了国际舆论的强烈不满。但这次并非突破美国规定的红线，不会因而切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个战争中，巴勒斯坦人民经历了人间地狱般的苦难。”拜登周五表示。“我们看到这次在拉法致命的大火中，以色列攻击了哈马斯……造成可怕的景象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日南部以色列对哈马斯攻击而对加沙发动袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的计算，哈马斯的攻击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名巴勒斯坦人在受损建筑废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻中受损，照片摄于2024年6月12日加沙北部的拜特拉哈。路透社/玛哈茂德·伊萨
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴盛起来，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型的平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这种复杂方案引起了分析师的担忧，认为它对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再抵押”日益流行是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险承受能力正在增强。市值最大的加密货币比特币正处于历史高点，市值第二大的以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再抵押”热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币——六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉Reuters，该公司发明了“再抵押”来扩展长期存在的加密货币实践——抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链本质上是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，拥有加密货币代币（如以太坊）的所有者需要允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与抵押期间将暂时无法即时访问其代币，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还会给予用户代表其抵押的加密货币的全新加密货币。再抵押使代币持有者可以将这些新代币再次抵押给不同的基于区块链的项目和应用程序，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对再抵押的风险看法不一，一些内部人士指出，该做法因其尚处于初级阶段而难以对其了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表再抵押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会产生循环借贷模式。如果所有人都在同一时间试图退出，这可能会使整个加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的资产再次用作抵押时，这并不理想，增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益率是吸引力：在以太坊区块链上的抵押收益通常在3%-5%之间，但分析师称，再抵押的收益可能更高，投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再抵押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不抛售其资产的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户是出于未来奖励或作为分发机制的空投奖励而加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台上的人们分发其自创的代币。用户希望这一名为“EIGEN”的代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，再抵押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称之为“实实在在的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）说，该公司提供了抵押服务但不提供再抵押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预做准备，期望获得某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由来自西雅图大学的前助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他与团队还在印度推出了第一个由学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接求抵押者与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再抵押平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户提供代币再抵押服务，并生成代表再抵押资产的新代币，这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户自由选择抵押代币的地方，帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与其他这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，再抵押可能带来“隐藏的风险”——如果再抵押代币被用于加密借贷，可能会出现被迫清算并在市场下跌时期增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，由于Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将加密货币的风险与再抵押分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再抵押，而在于借贷协议的风险定价，这些协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心再抵押，指出再抵押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到由于再抵押问题而对传统金融市场造成实质性的传染风险，”S＆P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界越来越与主流金融业相连，再抵押也日益受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密货币部门Zodia Custody已看到在抵押方面机构投资者的巨大兴趣，但认为再抵押太过火，因为难以建立“纸质记录”追踪资产去向及其收益分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日兴证券的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，将部分资金用于再抵押，Kelp DAO在四月份的博文中表示。Laser Digital没有回应Reuters的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产抵押服务，并预计“一个围绕再抵押的生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示示意性的加密货币比特币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意性照片显示了加密货币比特币，这张图片摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/示意图片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示示意性的加密货币以太坊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意性照片展示了一枚放置在PC主板上的加密货币以太坊，这张图片摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/示意图片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>