<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 13:32:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190名议员出席，于周三投票通过了一项要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令的动议，电视台直播报道。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社供应&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。这名在最高安全级别监狱服刑的罪犯在本月早些时候遭到其他囚犯袭击后去世，狱方表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年被裁定在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华市郊的猪场杀害并肢解毒贩和妓女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名部分遗骸在温哥华郊区一处破败房产中被发现的女性而被判有罪。政府检方在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日蒙特利尔的监狱中遭到袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这一罪犯的案例给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该机构在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中包括了在温哥华市中心贫穷且毒品泛滥的东区失踪的超过60名女性，直至皮克顿在2002年初被逮捕。在皮克顿猪场附近的港口库克伦市，共发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，曾出售的皮克顿所写书籍在几小时内就被亚马逊从销售中下架。据《温哥华太阳报》当时报道，皮克顿在书中声称自己无罪，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿未日期电视影像，展示其在港口库克伦的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿未日期电视影像，展示其在港口库克伦的家中。 REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除美国武器在俄罗斯境内使用的部分限制，这是美国对两年来战争的进一步介入，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土的目标存在风险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅的其他高级武器禁运规定相吻合，这些规定也已崩溃，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨境攻击的俄罗斯部队，包括从跨境方向准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这给前线的乌克兰人开绿灯，可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器攻击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳固下来之前将其驱逐出去，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾担任英国军事情报官员的Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战场调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将发现自己处于被动地位，并不得不重新考虑他们在对哈尔科夫地区的攻击中所使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。据美国官员称，在5月13日的安全视频会议上，乌克兰与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长主席C.Q. Brown讨论了在哈尔科夫地区使用美国武器的需求，这位官员匿名透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月15日，Sullivan将该建议带给了拜登。美国官员称，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土的安全范围内反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取这一措施，但当时他表示：“目前尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级学者Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发起攻击的规定，将其作为在哈尔科夫地区进行安全发射的避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直保持在其边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制（能力）在那里，从而在一定程度上拥有某种程度的安全避难所，”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee及其他专家表示，仅凭这项决定并不能很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线的态势，但会使俄罗斯继续进行这种跨境行动变得更加困难，”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力，从东北方向威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，就必须将东部战场的部队大量削弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰在俄罗斯境内发射武器，并于周二再度提高了爆发核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上的势头艰难一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅还有一天，华盛顿宣布政策调整后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准在俄罗斯境内更深层次的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Strategic and International Studies智库华盛顿的研究员Mark Cancian表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变。但这是一项进展，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将为下一步进行论述：打击更广泛的多个目标——可能是在不直接威胁哈尔科夫的其他俄罗斯目标，也可能在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时未能说明拜登政府是否可以扩大政策允许在俄罗斯境内其他地方进行打击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要地适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉丹列夫卡的Kids and Youth Sport Riding School遭受俄罗斯导弹袭击后的工作现场，2024年5月30日。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会上一次（ANC）自废除种族隔离以来最差的选举结果后，其影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，创下自1994年种族隔离结束以来首次跌破多数的新低，远低于2019年上次选举时的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织必须与其他较小政党谈判结成联盟或其他形式的合作，以继续执政。ANC可能需要做出政策让步或放弃内阁要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家拉马福萨可能面临反对党和他所在党内批评者的呼吁下台的压力，但非洲民族大会（ANC）高层官员之一支持他留任，分析师们认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显能够填补拉马福萨职位的人选，“在开普敦大学研究政治学的安东尼·巴特勒教授说道，他曾撰写关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中获得在职重要政治家中的最高好评率，这可能使得党内派系争斗变得更加复杂，任何反对他的努力都将难以实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未针对此次选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全体初步选举结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位之前也曾悬而未决，2022年的一份调查报告指出，他可能因在其狩猎场家具内藏匿现金一案而有不当行为的嫌疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与这起丑闻相关的行为，该丑闻被称为“农门”，并当年晚些时候赢得了一项为期五年的ANC领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是对ANC目前面临的最严峻挑战，选民因高失业率、犯罪和严重的电力中断等问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨承诺清理党内形象并重振经济，以应对前任雅各布·祖马九年来的诸多丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首之初的兴奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，经济依然停滞，高层ANC官员仍卷入多起丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新组建的政党姆科托瓦齐韦，该党超出预期的表现对ANC的支持率造成了重大冲击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已将拉马福萨和ANC置于绝境。他知道KZN的选民是多么脆弱，“政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这标志着拉马福萨项目的终结...你不能输掉选举还指望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因拖延实施关键改革而受到批评，避免加剧党内裂痕等，这与他在80年代作为工会领袖时的果断形象大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的团结协作能力和南非作为所谓“全球南方”旗手的声誉，“全球南方”指的是由低收入和中等收入国家组成的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是世界上最有影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出指控以色列犯有种族灭绝罪，本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续进行拉法攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调自30年前以来ANC的成就，但批评者说，他未能提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前一天的ANC最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，并在一个聚集了数万名支持者的索韦托足球馆向众人发表讲话。许多人在他还没讲完便离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈言语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头时表情坚毅，并传达了一个既适合他的法律斗争，也适合他的政治较量的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团当天裁定他因篡改文件以隐瞒支付给成人电影明星的封口费而被34项指控罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人意味深长地提及了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主持其审判的最高法院法官胡安·梅尔钦为“不正经的”和“魔鬼”。他称民主党候选人乔·拜登是他11月5日选举中的对手，并称他是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击出庭作证反对他的证人，谴责投同意弹劾他的国会议员，并像在集会上的讲话一样，指责那些他声称非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普鼓励支持者为他的竞选捐款，称他所面临的问题并非只属于他一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请做这个，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲的大部分内容都是沉闷的。他在发布会上仅持有一张小纸片文本。演讲结束时，他没有回答问题，匆匆离开了发言台，并在其子埃里克·特朗普的陪同下离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人都不算什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方候选人都将对方视为国家威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论作为新证据，称他不具备成为总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在为自己个人的不满辩护，并歪曲美国的司法制度。观看者得出的唯一结论显而易见：这家伙不能成为美国的总统。”拜登竞选活动的通讯主任迈克·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管纽约陪审团宣判公司提供封口费的裁决被视为不公正，特朗普的支持者仍当天通过他的竞选活动向支持者捐赠了3480万美元。这是特朗普团队在WinRed平台发起的单日最高筹款纪录，WinRed是为共和党人筹集网络资金的一个平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登团队在总体筹款方面领先，这场竞选仍试图保持筹款速度。他们向支持者发出了一系列令人不安的筹资短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”另一条短信在特朗普新闻发布会后写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在了前总统一边，认为这次审判有缺陷，不应提起这些指控，陪审团库在民选民主党人占主导地位的曼哈顿受到玷污，并且法官有偏见——尽管当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉奇维塔对社交媒体平台X上一个全国性大学生共和党组织的帖子进行了抨击，该组织的帖子称陪审团裁定应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像人类的屁眼，每个人都会有自己的观点。”拉奇维塔在其发布的内容中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党州长、现民主党参议员候选人拉里·霍根进行了攻击，霍根曾在判决前警告美国人“不要因更多党派主义的矛头助纣为虐”。拉奇维塔在X平台上回复说：“你结束了自己的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受马里兰州和佐治亚州的关键摇摆州共和党选民采访时，几位选民表示特朗普的定罪使他们开始重新考虑在11月为他投票的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的分歧可能对特朗普在与拜登的再对决中不利，鉴于他多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党选民都和特朗普一样，认为这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治手段，目的是伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就可以对任何人都这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      纽约市，美国，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      美国共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会，当天其因2016年篡改商业记录以掩饰其向成人电影明星支付封口费而受到刑事审判被判有罪。2024年5月31日REUTERS/Brendan McDermid（档案照片）
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚守节制支出以提升产量的承诺，这使得全球最大原油生产国在未来一年面临较缓增长，可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国作为非OPEC成员国在过去十年中推动全球石油供应增长，这一趋势得益于页岩革命以及技术与效率的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均增长超过一百万桶至1293万桶，远高于政府年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+在去年加深了减产，部分原因是为抵消美国及其他非OPEC成员国产量上升的影响。OPEC+总体减产幅度达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论情况的消息人士透露，OPEC+正在商谈一项复杂的协议，拟允许该组织将其减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+将在周日会议上讨论供应政策，美国产量的增加将继续推动非OPEC+成员国产量增长，但这种威胁将小于2023年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方最新估计美国原油供应将今年增加约27万桶/日，这与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，其预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这一增幅意味着，OPEC+原油需求将在2024年比2023年增加大约90万桶/日，OPEC+在其5月份的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/" rel="noreferrer"&gt;月度报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求几乎没有变化，见其&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/" rel="noreferrer"&gt;最新预测&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较年底的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能再次超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然非常保守且谨慎。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫索尔德说，“令人惊讶的是，在当前价格水平下钻机数量没有明显增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司正在维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以与较为平缓的钻井增长保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并将在明年重新部署更多设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国拥有多年增长100万桶/日的能力，但目前并无增长至这一水平的愿望。”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来公开上市的美国生产商在投资者的压力下，在增长方面的资本支出有限，此前无节制的支出导致页岩产业在2010年代加快增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期比预期更高的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在正在该产业的合并浪潮中被卷入，它们通过钻更长的井并压裂岩石，以同时从更多井中产油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮起伏，预期当前的油价将继续，并帮助支持钻井和完井效率不断改进推动的总体美国石油产量适度增长。”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank" rel="noreferrer"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;）估计今年其国际市场的增长率将超过北美市场。该公司一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略调整中，资本控制的强化导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺沃说，他认为OPEC+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国预计将与加拿大、巴西和圭亚那一起在今年引领石油和液体燃料产量的增长。EIA在三月的报告中提到，OPEC+的炼油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国产量预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻机操作楼层从德克萨斯州辛克附近佩里米恩盆地拥有Oasis石油租赁特许权使用证的钻机控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图中的钻机操作楼层从德克萨斯州辛克附近佩里米恩盆地Oasis石油租赁特许权使用证的钻机控制室可以看到。REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里再次担任黎巴嫩真主党与美国之间的关键调解者，协助美国推动结束与以色列的战争，凭借数十年的经验成功达成了协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一成就进一步巩固了86岁的伯里在黎巴嫩的影响力，特别是在他领导了数十年的什叶派穆斯林社区。自伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉 sacrific’h被以色列杀害以来，伯里一直被视为稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三向黎巴嫩民众发表的电视讲话中，伯里表示，“黎巴嫩正在关闭历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一心，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，成为什叶派阿马尔运动的领导人，并自1992年起担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩教派秩序中地位最高的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人赛义德·纳吉姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的角色，称之为“真主党的大哥”。美国外交官阿莫斯·霍奇施坦多次拜访贝鲁特，与伯里会面，希望促成停火协议，该协议与同时进行的加沙战争息息相关，并在9月份得到了戏剧性升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的角色在黎巴嫩总统职位空缺、政府内阁仅部分拥有权力及难以接触真主党（美国认定其为恐怖组织）的情况下显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当您现在来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国军机上的39名美国人在贝鲁特被扣押者时，获得了国际知名度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议会议长与纳斯拉Sacifice‘领导真主党时重叠，他们共同主导了什叶派的政治代表权和国家大部分事务，被称为“什叶派双雄”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的一位外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但同时也有明显的限制，无论是因为真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列火箭袭击了伯里领导的阿马尔运动势力所及的城市提尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出生于1938年的伯里，祖籍塞拉利昂的商人家庭，自幼移居黎巴嫩，并在大学时期积极从事政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在长期被边缘化的什叶派社区内，许多人称赞伯里帮助改善了什叶派在教派体系中的地位，该体系偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，伯里接替什叶派阿马尔运动创始人阿麻苏达尔的职务后，该组织的军事实力增长迅速，几乎与所有内战期间的主要党派作战，后来与真主党成为盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者大批加入国家机构和安全部门，他似乎与真主党的政治步伐一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年一封美国大使馆电报对伯里对真主党的真实态度提出质疑后，他在2010年否定了这一说法，宣称纳斯拉Sacifice‘“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在哈马斯10月7日袭击以色列南部后，伯里的阿马尔战士与真主党一同发射火箭炮声援加沙，此举使外国使节开始访问贝鲁特，并试图与伯里会面，以停止两国边境的交火，说服真主党撤离利塔尼河以北区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近伯里的消息人士告诉《路透社》，伯里对一国外交官表示，“疏通利塔尼河，使其流向边界比赶走真主党更容易。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也指责他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一，这次经济崩溃是由数十年的政府腐败造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责伯里拒绝召集议会会议，让政府中最重要的总统职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的外交角色令真主党的政治对手感到不满，诸如基督教的黎巴嫩力量分部等团体认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（左未显示），路透社/塔伊尔·阿勒-苏丹/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅悬挂于建筑物上的黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像，在贝鲁特庆祝什叶派阿马尔运动创始人阿麻苏达尔失踪45周年纪念活动上悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅悬挂于建筑物上的黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像，在贝鲁特庆祝什叶派阿马尔运动创始人阿麻苏达尔（1978年旅居利比亚期间失踪）45周年失踪纪念活动中悬挂，路透社/穆罕默德·阿扎基/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出以色列新停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时达成新一轮加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始重建的崭新篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他面临在选举年中停止加沙冲突的压力，这场冲突已持续8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国家斡旋的以色列与哈马斯武装组织之间停火谈判已多次陷入停滞，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法多次入侵之后提出的。同时，针对内塔尼亚胡政府在加沙死亡事件和人质持续被扣押问题上所面临的国内外压力剧增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一周前，共和党籍总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪罪名被判决有罪，这一事件突显了两位候选人间的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与以往提议不同的是，停火将持续整个谈判过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，人质，包括老年人和女性，将与其他数百名巴勒斯坦囚犯交换；加沙平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆货车进入加沙运送人道主义援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久性停火条款进行谈判。“只要谈判持续，停火将持续。”总统说，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促以色列那些坚持战争持续下去的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这项计划，他们会要求战争无限期地持续下去。甚至有些人在政府中，他们明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。我呼吁以色列领导层在这个过程中支持这一协议，无论面临什么压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到我一生致力于以色列，我是唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，而美国军队最近被直接派去保卫以色列免受伊朗攻击，我恳请大家退一步想想，如果我们错过这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，这一新提案是因为以色列最近在战场上取得的进展而提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，确实有一个通往危机结束的道路，这是一项详细的四页半协议。这一协议在极其细致的谈判后达成，目前摆在桌上的，实际上是这一过程的终局。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据规划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒称，拜登的发言具有戏剧性，被视为直接争取以色列民众支持的尝试。领先电视频道12在晚间新闻节目中直播了拜登的演讲。以色列审查部门此前已禁止公开此提案的细节，以色列新闻主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴克利大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，与之前提案相比，这一提议的成功率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了巨大破坏，哈马斯能够对以色列进行重大袭击或攻击或恐怖活动的可能性不再是不显著，但它的可能性明显低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以制造出许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求在释放加沙的病重、年老和受伤人质的情况下，达成为期六周的停火，之后可以延长停火期限，以允许更多物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提案在本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求将永久停火作为谈判的一部分而崩溃，同时以色列加大了对南部加沙城市的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解者，它不会在当前军事攻势期间参与进一步谈判，但若以色列停止战争，它愿意达成一项完整的协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五会见来自17个国家的外交官，这些国家都有人质被哈马斯扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但没有触及美国向以色列切断军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的苦难，我们看到了本周早些时候在拉法产生的致命火灾的可怕画面，这是在针对哈马斯的以色列攻击之后，”拜登周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙领土采取军事行动以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，这次哈马斯对南部以色列的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在 Beit Lahia 的受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" style="width: 600px;"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在 Beit Lahia 的受损建筑废墟中行走，Beit Lahia 位于加沙北部地区，2024年6月12日。路透社/阿马德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密资产已转移到一种新型平台，投资者需将他们的代币锁定起来才能获得奖励，这一复杂方案警告称，对于用户和加密市场而言均存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行是加密货币市场风险偏好的最新迹象，价格飙升以及交易者纷纷寻求收益，而比特币作为最大的加密货币，市值已经接近历史新高，以太坊则在今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密资产进入其平台——这一数字六个月内翻番。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司的重质押服务旨在扩大传统加密货币质押的做法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，涉及网络中多台计算机来核实确认各种加密资产的归属。为此，持有加密资产的个人，如持有以太坊的用户，同意将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将无法即时访问其资产，但可获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放作为其质押资产代表的新型加密货币。重质押使资产持有者可以将这些新代币再次质押给不同的区块链项目和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于重质押的风险，加密货币世界意见不一。部分业内人士认为，这一做法还不够成熟，尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但一些分析师担心，如果代表重质押资产的新型代币作为抵押品用于加密货币市场的巨额借贷市场，可能会形成基于少数基础资产的无限借贷循环。如果每个人都同时退出，这可能引发更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果抵押品再次抵押，这并不是理想状态，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，而分析师认为，重质押的潜在回报更高，投资者可以通过多种途径同时获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在这一风险较高的世界里，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不出售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台仍未直接发放质押奖励给用户，因为相关的机制尚未开发完成。目前，用户通过平台期待未来奖励或其它赠品“空投”加入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人员发放其自家新创代币，名为“EIGEN”。用户希望该代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一增长趋势主要是由用户寻找‘空投’所驱动的，简直太投机了，”Kaiko的Morgan McCarthy评论表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是一个极其风险的策略，”Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，“他们现在是预判性地这样做，期望得到某种奖励，但不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他曾是华盛顿大学的助理教授，并参与了印度第一颗由学生设计的小卫星的研发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，连接有意向的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新重质押平台已经涌现，这些平台为客户在EigenLayer上重质押其代币，并生成新代币代表这些重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户决定将代币质押到哪里，并有助于新的区块链服务的成长，而不鼓励更多的加密贷记借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有官方关系...这是一个新兴现象，”他解释道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能伴随“隐藏风险”——如果重质押的代币在加密借贷中使用，可能会导致强制清算并在市场低迷期间加剧波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模抛售加剧了高风险借贷中的问题，即作为抵押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险在于借贷协议本身，而非重质押，这些协议错误地评估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的现金对全球价值达2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密世界中的损失可能蔓延至更广阔的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们并没有看到由于重质押问题导致传统金融市场产生任何有意义的风险传染，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越与主流金融市场相连，重质押也得到了机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的袖珍基金Zodia Custody见证了对质押的巨大机构兴趣，但认为重质押是太进一步的一步，因为它难以建立“纸面”追踪记录资产去向和回报分配的方式，首席风控官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laser Digital是Nomura的加密货币部门，已与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押，Kelp DAO在其四月的一篇博文中如是说。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>