<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 20:32:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭受另一囚犯袭击后，于周五在魁北克的一所最高安全级别监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿在2007年被判在不列颠哥伦比亚省温哥华的养猪场杀害吸毒者和妓女，并在残余遗骸中进行肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害了六名在温哥华近郊其破旧物业中发现部分遗骸的女性。在皮克顿被判处终身监禁后，检察官撤回了针对他另一起20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的，在此之前，他一直在该监狱服刑。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国其他社区产生了毁灭性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名温哥华市多伦多东区这一贫困地区吸毒泛滥的街区失踪的女性，在皮克顿于2002年初被捕前的十多年里失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场，大约25公里东侧的波特科克兰，警方发现了33名受害者的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，亚马逊在几小时后下架了一本据说是皮克顿撰写的书。皮克顿在书中声称自己是无辜的，并被警方栽赃陷害，当时《温哥华太阳报》报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该图书的出版商要求其从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视图像，拍摄于其在新维多利亚的法庭案件中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;约翰逊·环球电视网/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球大流行病条约有望于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更好地应对流行病的全球协议的谈判有望在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经谈判了两年时间，希望达成一项协议，以增加在流行病之前和期间的合作。此次协议背景是承认了在新冠疫情期间应对失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原计划本周达成协议，但因富国和穷国在疫苗分享和准备等方面存在严重分歧，谈判暂时延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在分歧，各国还是达成了一个平行协议，修订现行的具有法律约束力的卫生法规，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括“大流行紧急状态”这一新类别，用于描述最严重的和全球性威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天所作出的历史性决定彰显了成员国共同的愿望，即保护自己和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在同一份声明中说：“通过此项协议，我们将采取措施追究各国责任，并加强措施，以防止疫情爆发威胁美国及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据表明，这些全球卫生规则的修订旨在加强世界对新冠肺炎疫情后的新型病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织标志照片。照片拍摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦世卫组织总部，图片来源：路透社/丹尼斯·巴利بو斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲国民大会party选举表现不佳而声誉受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）政党选举中表现最差，这将极大削弱他的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举中约71%的选区结果显示，ANC的得票率不到42%，这是自种族隔离结束以来ANC最糟糕的选举结果，较2019年大选的57.5%大幅下降，并首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果对前解放运动——纳尔逊·曼德拉的政党构成了沉重打击，意味着ANC将必须与其他小政党结成联盟或达成某种形式的协议来执政，可能会需要作出政策让步或放弃政府中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型商人拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析家称尚未有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨,”驻开普敦的政治学教授安东尼·伯勒尔表示，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一月份一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中的民望率在主要政治家中是最高的，ANC内部的派系纷争可能扰乱任何旨在反对他的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在本周日公布最终临时结果时发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾因2022年的一项委员会报告而在2022年悬而未决，该报告显示他可能因藏于家具内的现金而有不当行为，这一事件被称为“农场门”。但他否认了这些指责，并在当年晚些时候赢得ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和灾难性的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑该党形象并振兴经济，而他的前任雅各布·祖马在九年间因腐败和经济衰退而声名狼藉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首后的最初喜悦很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济依旧停滞不前，CORENC官员仍饱受丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的关键性打击来自于他的对手祖马，祖马支持新党“姆克丹特韦勒”（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期并严重削弱了ANC的支持，尤其是祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁-纳塔尔省将拉马福萨和ANC困住了。他知道ANC在那里很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马泰迦说，“拉马福萨的项目结束了……你不能输掉选举还期待一切正常下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在必要改革上犹豫不决而受到批评，避免加剧党内的裂痕，这与他作为工会领导人时的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞美他的凝聚力技巧和他在促进南非作为所谓“全球南方”的旗手方面所扮演的角色。“全球南方”是指一群低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情肆虐期间，拉马福萨是全球最引人注目的声音之一，呼吁疫苗更加公平的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起一项针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须停止其针对加沙城市拉法的军事进攻。对此，以色列强烈否认指控并推进其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他对南非面临的重大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，该活动在索韦托足球场举行。会上，成千上万的支持者聚集一堂，许多人在他演讲未完成时便离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中微妙加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美俄两国长达两年冲突的一个微妙但重要的转折，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心如果允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标，可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与先前对基辅武器供应的其他限制相互契合，逐步瓦解，包括先进的美国战斗机到长程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从周四开始生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗进行了严格限定。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境过来的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这将使使用装有GPS制导多管火箭系统的美国高机动远程火箭炮（HIMARS）发射器和其它武器的乌克兰前线人员能够越过边境打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯部队未固定阵地前将其驱逐出哈尔科夫地区。”乌克兰国家安全与战略研究院研究员米科拉·比列西科夫表示，该研究院是基辅的一家官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战线调离部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻势战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长主席科·布朗上将提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求，一名不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗 Develop了一项放宽限制的建议，沙利文在5月15日将该建议提交给拜登。根据该官员的说法，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全区域反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善相关决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁乌方合作伙伴采取这一步骤，但他当时表示：“目前还没有收到积极反馈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究项目欧洲事务高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯通过利用拜登禁止在俄罗斯境内进行攻击的做法，为自己提供了一个安全区域，进而对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮放置在边境附近。能够保持防空、电子战、指挥和控制等装备。”李说道，“它或许获得了某种庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李及其他专家认为，仅凭这一决定短期内不太可能显著改变战场局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线移动。但它会使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯在哈尔科夫地区的部队不足以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北方向有效威逼哈尔科夫。”他说道，“要达到这个目标，他们需要在东部战场大量调遣部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统 Vladimir Putin 已警告北约成员国，不要允许乌方用武器打击俄罗斯领土，并于周二再次提及可能引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在未来几周和几个月内似乎仍准备寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是自从俄罗斯在过去一年中在战场上的主导权受到了挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布这一政策转变不到一天的时间，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯领土内部的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前国防官员马克·坎西安表示，拜登的举措仅是一个开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大变化，但这是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政当局官员会为此争取下一步：打击更广泛的目标——也许不在直接威胁哈尔科夫，但位于其它区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝说明拜登政府是否会扩展其政策以允许在俄罗斯其他地区发动攻击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续进行必要的适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫附近毁坏的运动学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰哈尔科夫以外的马拉丹里夫村“儿童和青年运动学校”被俄罗斯导弹袭击严重损毁。2024年5月30日，俄罗斯对该国的袭击。路透社/瓦伦丁·奥格里列诺摄影，文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头 戴naments+考虑扩大减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚守控制支出、提升产量的承诺，这可能使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓。这将有助于缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新推动了非OPEC生产商的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到每天1293万桶，远超政府年初预计的增长的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及OPEC+成员国去年加深了减产措施部分是为了弥补美国和其他非OPEC生产商产量的上升。OPEC+整体减产规模为每天586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在起草一项复杂的协议，计划将部分这些减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日会议讨论供应政策，但美国产量增长将继续推动非OPEC+产量的增长，不过这种威胁将比2023年小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，与OPEC自身预测的美国原油及凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。上述三家是最受关注的预测机构，均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，而OPEC+以外的产油国供应增长约为120万桶/日，这意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;能源报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长约110万桶/日，对OPEC原油需求基本保持不变，其&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;预计更低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。4月份产量约为每天1313万桶，较12月的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价接近每桶80美元，美国生产商不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”美国分包钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，令人惊讶的是钻机数量没有更大增幅。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，推迟对钻机的升级以更好地适配较低的钻探增长。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克·厄尔希数据，美国石油钻机数量已降至496个，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察指出，预计今年美国原油及凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的生产商受到投资者的压力，挤占了页岩部门在2010年代的不加节制的支出，限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年超过预期的产量增长部分归功于私营生产商，其中一些已被行业整合浪潮所吞噬，通过钻探更长的井眼和压裂岩石同时从更多个井眼中产油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于最近的整合浪潮，我预期当前的油价将继续支撑总体美国石油生产量的适度增长，随着钻井和完井效率改进持续，这一趋势也将继续。”德克萨斯标准石油公司总裁提摩西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务企业如SLB（SLB.N）预计其今年国际市场的增长将高于北美市场。其第一季度国际收入增加18%，而北美地区收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了变化，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫奥认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年的石油产量增长，EIA在3月预测OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了如何适应美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺夫奥称。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作层从Wink附近的Permian盆地Oasis石油租赁区的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作层从Oasis石油租赁区控制室在德克萨斯州Wink看到，2018年8月22日。路透社/尼克·奥德福克斯/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after 罪名成立的裁决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语句)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时，发表了一篇既适配于其法律斗争也适配于其政治斗争的声明：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一名纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖向成人电影明星支付封口费而被判34项罪名的次日，共和党总统候选人特朗普列举了一长串对手和抱怨，言语愤怒且枝节众多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主导其审判的法官胡安·梅伦恰 jako "狡诈的" 和 "恶魔"。他形容竞争对手乔·拜登，在11月5日的选举中谋求与Trump交锋的民主党总统候选人，为“我国家历史上最差的总统”。他猛烈抨击那些在封口费案中作证反对他的证人、投票弹劾他的议员们——像他在竞选集会上所说的那样，抨击形容非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普吁请支持者为其捐献竞选资金，将面临的挑战描述为远非他一人所能肩负的重量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这样做，”他说，“因为我们正为美利坚而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管其其他竞选演讲通常夹杂着幽默感，但这次演讲主要充满阴郁情绪。特朗普仅在新闻发布会上拿着一张小页的笔记。会议结束时，他未回答问题，与儿子埃里克·特朗普一道迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过募款活动和社交媒体，前任总统的盟友也在抨击司法体系及其任何认为特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方是国家威胁的选战中，拜登团队将特朗普的话语作为进一步证据，证明他不适宜担任总统。&lt;ref&gt;迈克尔·泰勒，拜登竞选团队的通讯主管，在声明中提到。&lt;/ref&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普的支持者——其中大多数认为纽约市的判决是不公正的——捐出了创纪录的3480万美元，特朗普团队称这发生在周四一天，但特朗普竞选活动集中在总额上仍落后于拜登。在周五，他们启动了密集的募捐短信向支持者进行宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普在新闻发布会之后的一条短信上醒目印出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离媒体的几乎所有共和党官员和组织皆与前任总统站在一起，声称审判不公正，指控从一开始就不应当提出，曼哈顿地区的陪审团池中充斥左翼民选官员，法官有偏见——而当地的官员否认上述指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些没有迅速或强力纠错的共和党批评者，特朗普的盟友和竞选助手进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉克维塔批评了一个全国性共和党组织在其社交媒体评论平台X上的帖子，该帖子表示认可陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见如糟屎，”每个人都有一个，拉克维塔发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上向一位前马里兰州共和党温和派州长、参议员竞选人拉里·霍根开火——霍 genetic在裁决前警告美国人，不要因更毒性的党派纷争而浇油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束竞选了，”拉克维塔回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示由于特朗普的判罪，他们可能对11月的投票支持他产生动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背弃者可能会对其在与拜登的再对决中造成损害，考虑到特朗普在多个摇摆州的领先优势极微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但被采访的大多数共和党人听起来更像是特朗普本人，坚称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治，目的是伤害他，并尽可能地让他远离竞选舞台，”62岁的炙热警察局退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，那么他可以对任何人这么做。绝对没有人安全。”&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前行总统唐纳德·特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布拉德利·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前行总统唐纳德·特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人、前行总统唐纳德·特朗普出席在特朗普大厦的新闻发布会，此前一天他在封口费案中被判有罪，因伪造商业记录掩盖2016年向成人电影明星风暴·丹妮尔斯支付封口费。路透社/布拉德利·麦克德米德文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出在释放人质的条件下同意加沙地带新的停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的和平生活了。”拜登说。身处选举年，他面临压力，必须停止加沙地带长达八个月的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在为以色列与哈马斯组织之间的加沙地带冲突安排停火的谈判多次陷入停滞，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列针对拉法数周的入侵后提出，并受到孟加拉国总理内塔尼亚胡政府国内和国际新的压力影响，部分原因是由于加沙地带的死亡事件以及人质持续被扣押问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火方案后呈交一份加沙停火提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在美国总统共和党对手唐纳德·特朗普被定罪34项重罪的前一天，突显了两名候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提案分为三个阶段，不同于以往，因为停火会在各方穿越所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，并交换包括老人、妇女在内的人质，换取数百名巴勒斯坦囚犯释放。巴勒斯坦平民，包括北部加沙，将返回加沙。每天将有600辆货车进入加沙运送人道援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对活动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列支持该计划，即使面对压力。“我知道以色列有人不会同意这个计划，会呼吁战争无止尽地进行下去。有些人甚至在政府中，他们明确表示，他们想占领加沙，他们想多年战斗下去，人质对他们来说不是优先事项。所以我要呼吁以色列领导层支持这个提议，尽管会面临压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为曾在美国对以色列进行战争期间唯一访问以色列的美国总统，并且在伊朗攻击以色列时派遣美国军队直接防御以色列，我要求你退一步思考，如果没有把握住这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列现在能够提出这一新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有了结束危机的道路。这是一份详细的，长达四页半的协议，已经经过艰难的谈判。目前放在桌上的内容是这个过程的高潮，”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其视为直接向以色列公众呼吁的表现。以色列12频道中断了晚间新闻播送，实况转播了拜登的讲话。该国审查员此前曾禁止出版这一提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦德克萨斯大学历史与公众事务教授杰里米·萨利文表示，这一提案比以往的任何提议都有更高的成功概率，“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯未来能够对以色列发动严重打击、攻击或恐怖事件的可能性不容忽视，但远低于之前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正逐渐站在反对以色列的一边，萨利文表示，这可能会促使以色列寻求结束冲突，并补充说，“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提到，今年早些时候提出的一个更为具体的提议是为释放加沙地带的重病、年老或受伤的人质交换为期六周的停火，此类停火有可能延长以允许更多的援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的战争永久结束的要求而破裂，随后以色列加强了对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，其在周四告诉斡旋者，在加沙地带持续的进攻行动期间不会继续谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一份包括交换人质和囚犯在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙的人质中有公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月周日，以色列在拉法空袭中造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但未达到美国的红线，使美国暂停对以色列的军援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这场战争中经历了彻骨的苦难，”拜登周五说。“我们上周早些时候看到了拉法针对哈马斯的致命炮火，造成了可怕的画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列响应10月7日在南部以色列的哈马斯攻击而进攻加沙地带以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法遭受破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法遭受破坏的建筑废墟中行走，这些废墟是加沙地带北部贝特拉赫亚，在2024年6月12日以色列军事行动期间造成的。图源：路透社/马赫穆德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 投资者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，在这种平台上，投资者通过锁定其代币来换取奖励，但分析师警告称，这种复杂方案可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”近年来蔚为流行，反映了加密货币市场上风险偏好的增加。随着价格飙升，交易者们寻找收益。目前市值最大的加密货币比特币接近历史高点，市值排名第二的以太坊今年至今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图基于初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了总计188亿美元的加密货币到其平台上——仅仅六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重新质押，是为了扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行核对和确认。为了完成这一过程，拥有加密货币代币的人（如以太坊）允许其资产被锁定以供验证过程使用。持有人在参与质押期间将暂时失去访问其代币的能力，但他们可以因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币，来代表他们已质押的加密货币。重新质押允许代币持有人将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的计划和应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险看法不一，一些内部人士认为这一做法还太年轻，无法确定其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人士则担心，如果用代表重新质押的新的代币作为加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量底层资产的贷款无限循环。如果每个人都同时尝试退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上又有抵押物时，这并不是理想状态，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力是重新质押的一个关键卖点：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押可能带来更高的回报，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这个领域中，加密货币持有者投资于试验性质的项目，希望在不售出其持有资产的情况下，通过其持有的资产产生巨大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押收益，因为支付机制尚未开发。用户现在是出于未来收益或称为空投的其他发放希望加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台上的人发放其新创建的代币。用户希望这种代币被称为EIGEN未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的增长是由于用户寻求这样的一种历史记录，称为“免费钱”十分投机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示，该公司提供质押服务但不提供重新质押服务。“现在他们是在预判性地这样做，预计会得到某种奖励，但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并且是团队的一员，该团队在印度推出了第一颗由学生设计并发射的微卫星，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务的市场，将寻求质押的用户与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已经出现。这些平台为客户提供重新质押其代币并生成新代币以代表这些重新质押资产的服务。这些代币可以用于其他目的，例如作为借出的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户选择将在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些各方之间没有任何官方关系……这是一个正在演化中的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密交易所Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，存在被迫抛售和市场低迷期间更多波动性的问题，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/how-crypto-lender-celsius-stumbled-risky-bank-like-investments-2022-06-15/"&gt;2022年加密货币市场暴跌主要由高风险借贷引起&lt;/a&gt;，因为当Terra和Luna代币崩盘后，用于作为抵押的加密货币的价值迅速缩水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新质押，认为重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有从重新质押问题向传统金融市场传染的重大风险，”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界越来越与主流金融交织在一起，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密子公司Zodia Custody观察到，机构投资者对质押表现出显著的兴趣，但认为重新质押太过于原生，难以建立资产去向和奖励分配的可追踪记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月份，日本瑞穗银行的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押其部分资金，Kelp DAO在其博客中表示。瑞穗银行未对路透社的请求评论作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，客户加密资产的质押，以及“一个围绕重新质押的新生态系统”的出现，是他们的预期。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="数字图像显示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;数字图像显示了比特币的代表形象，该图像于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="数字图像显示了以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;数字图像显示了以太坊的代表形象，该图像于2023年6月16日拍摄。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的 SHEINBAUM 凭 landslide 获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔德·谢因鲍姆在大选中获得巨大胜利，成为墨西哥首位女性总统。她继承了导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政政策项目，后者曾凭借对贫困群体的支持推动了谢因鲍姆的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举当局的初步计票结果，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢因鲍姆&lt;/a&gt;，这位气候科学家和墨西哥城前任市长，获得了58.3%至60.7%的选票，创下了墨西哥民主史上最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥执政联盟在国会两院均有可能获得超过三分之二的多数优势，这使得联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，依据选举当局给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希提尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将是墨西哥联邦共和国200多年来第一次有一位女性总统，”谢因鲍姆对支持者喊道，民众热烈欢呼“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆的胜选对墨西哥而言意义重大，这个国家有着以其男性主导文化著称的历史，且拥有世界上第二大天主教人口，长期以来，这些人口都倾向于更加传统的生活方式和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆成为北美第一位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的谢因鲍姆的支持者埃德尔米拉·蒙蒂耶在墨西哥最小的州塔赫斯卡说：“我从未想过有一天我会投给女性。从前我们甚至连投票都做不到，后来当了投票权被赋予后，还得听从丈夫的指示，真是太感谢上帝改变了这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆面临着复杂道路。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时还要继承巨额财政赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果宣布后向支持者保证，政府将采取财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政府任期内，暴力事件激增，已有多达38名候选人遇害，使安全问题愈加严峻，许多分析人士表示，有组织犯罪团伙在这期间的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的大选在普埃布拉州的投票站造成两人遇害，与洛佩斯·奥夫拉多尔担任总统期间相比，墨官员预计有超过185,000人在其任期内丧生，尽管凶杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则谢因鲍姆将难以实现整体安全水平的显著提升，独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔尼亚斯·帕里什·弗兰林尼表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长一职的选举中获胜，初步结果显示，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国进行艰难谈判的任务，其中包括 enormous 流动至美国的大群移民民和兴奋剂走私问题，尤其是美国当前的芬太尼滥用危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在11月美国总统选举中唐纳德·特朗普当选，墨西哥官员预计这些谈判将更加复杂。特朗普曾誓言对制造于墨西哥的中国进口汽车征税100%并动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将被要求解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁移，这是向本地化供应链转型的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆还需要解决墨西哥石油公司——前期连续20年生产下降且负债累累——的未来问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是将公共资金无休止地注入该公司使之永远无法盈利，”高盛的首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说道。“他们需要重新审视墨西哥石油公司的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔期间，提高最低工资、减少贫困、稳定货币并维持低失业率取得成就，使他变得非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆已承诺扩大福利项目，但喧嚣的财政赤字和预计到2025年仅为1.5%的疲软GDP增长将使得此项目十分艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中试图将选票转化为对他的政治议程的全民公决。谢因鲍姆拒绝反对派声称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”的指责，尽管她承诺继续执行一些有助于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，谢因鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“使我们的国家更好而作出的独特贡献”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维拉·里奥斯认为这种批评背后可能蕴含性别歧视：“人们难以相信她是自主作出决定，我认为这与她是女性息息相关。”&lt;/p&gt;

&lt;!-- 图片部分 --&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢因鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;正在墨西哥城的选举之夜，现任执政党MORENA党的总统候选人克莱尔德·谢因鲍姆致词感谢支持者。路透社/拉查尔·桑查&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢因鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔德·谢因鲍姆，现任执政党MORENA党的总统候选人，在获得选举胜利后向支持者挥舞。路透社/拉查尔·桑查&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的中心广场，月薪纳雅广场，在现任执政党MORENA党宣布克莱尔德·谢因鲍姆赢得总统大选后，人们举起“总统克莱尔德·谢因鲍姆”的横幅。路透社/马埃埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希提尔·加尔韦斯在选举日晚上向支持者演讲。路透社/奎德拉尔·尼凯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城整个选举日关闭投票站的选举工作人员。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥维拉克鲁斯，人们在投票站排队投票。路透社/亚希儿·塞巴罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日。六十代的拉扎尔邦坦镇，罗贝利萨·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票日，人们在选举站排队投票，路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城内拉维尔卡镇，反对派总统候选人索希提尔·加尔韦斯在投票站外留影。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城圣巴托洛梅·夸亚拉纳，选举工作人员准备投票站。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥北方吉乔基，风险鲁人妇女前往投票站投票。路透社/约瑟夫·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX4I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站，人们在投票后展示染有烘焙剂痕迹的手指，路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查穆拉，人们在投票站投票，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城贝尼托·休萨雷斯国际机场投票站，选民投票，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈拉萨林扎尔，人们在投票站投票，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克莱尔德·谢因鲍姆，路透社/拉查尔·桑查&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查穆拉，路透社/加布里埃尔·赞帕里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马乔温，人们走向投票站，路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的投票站前，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔与其夫人贝特里莎·古铁雷斯·穆尔准备前往投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站外，支持反对派总统候选人索希提尔·加尔韦斯的选民举旗等待投票站开门，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站前，顾依子·尼凯-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城圣巴托洛梅·夸亚拉纳，投票站前选举工作人员准备，路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站前，选民排队等候投票，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，人们在大都市区步行，准备周日的选举，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>