<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 03:58:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所 maximum-security 监狱遭到其他囚犯袭击后于周五去世，享年74岁，监狱管理部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场谋杀毒瘾者和妓女，并将他们的遗体肢解而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院判决他杀害了在温哥华郊区一处破败财产中发现的部分遗骸的六名妇女。他在被判终身监禁后，政府检方放弃了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭到袭击后死亡的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省和全国各地的社区带来了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的身份与自2002年初皮克顿被捕前超过十年间，温哥华贫民区毒品泛滥的大洋中心区失踪的60余名妇女相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约25公里东面温哥华市中心的波特科奎拉姆，调查皮克顿养猪场中发现的33名女性的遗体或DNA中，其中许多人属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报导《皮克顿撰写的书在亚马逊上架不到几个小时就被下架。在书中，这名连环杀手声称自己无罪并受到了警方的陷害，据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊移除此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿未标明日期的电视照片显示了他在位于波特科奎拉姆的家中。路透社/环球电视网/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织宣布全球大流行病条约将于2025年前最终确定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议，更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项协议进行了两年的谈判，该协议有望在流行病前和期间增加合作，此前在COVID-19期间承认了合作失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一联合国机构最初预计将在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和应对能力等问题上的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，以更新现有的强制性卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，用以描述最具广泛性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定表明，各成员国有一个共同的愿望，即保护本国人民以及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共担风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“这一协议促使各国承担责任，并加强对措施以在威胁到美国人以及国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，更新全球卫生规则的目的是为了提升世界对新出现病原体的防御能力，因为COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非 ANC 选举失利导致拉马福萨地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在南非国民党（ANC）自结束种族隔离政策以来最糟糕的选举结果后，地位大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年5月29日进行的选举结果显示，ANC的得票率不到42%，这一比例远低于2019年上次选举时的57.5%，这也是30年来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果带来的打击意味着，作为南非首位黑人总统的曼德拉的前解放运动组织，必须与其他较小政党谈判结盟，或达成其他形式的联合协议以继续执政。ANC可能需要做出政策让步，或者放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马福萨可能会遭到反对党和党内批评者的辞职呼吁。然而，ANC的一名高级官员支持他继续担任总统，分析师也认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能够接替拉马福萨的统一候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特说，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月进行的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政绩评价最高，在主要政治家中排名最高。ANC内部的 Faction 内战可能使反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日全面和初步结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在今年早些时候因为2022年的一份调查报告显示，他可能因将大量现金藏在家具中而涉嫌不当行为而陷入危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一指控，并通过了同年晚些时候的ANC新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年5月29日的选举被视作ANC迄今为止面临的最严峻考验，这源于选民对失业率高、犯罪率高和电力供应严重不足等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人时承诺重塑党的形象并振兴经济，而这一承诺是在前任总统雅各布·祖玛因腐败和经济衰退而下台后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨在2018年上任初期的欢呼情绪很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，对ANC高层官员的反腐风暴仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自拉马福萨的劲敌祖玛，他支持新党非洲之㓫全（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期，大大削弱了ANC的支持，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛攻陷了拉马福萨和ANC。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说道，“他在夸祖纳鲁省发现了他们的弱点。……选举失败后，一切按常理无法继续下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革问题上犹豫不决而遭到批评，避免了党内分裂的加剧。这与他作为工会领袖在80年代表现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识建设能力和促进南非作为所谓“全球南方”的倡导者的角色，“全球南方”指的是低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起诉讼，控诉以色列对加沙地带的侵犯。5月24日，法官判决以色列必须停止其对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这一指控，并继续对拉法的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评人士认为，他未能提出解决南非最大挑战的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，这吸引了数万名支持者聚集在索韦托足球体育场。许多支持者在他演说完毕前就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎深化对乌冲突介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这是一项虽小却具有重要意义的举措，有助于缓解俄方针对哈尔科夫的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美方供应的武器对俄罗斯领土内的目标进行打击存在高风险。美国担心，乌克兰的重大行动可能导致直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国之前对基辅供应高级武器的限制相吻合，这些限制早已被打破，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国供应的武器反击正在跨境入侵或准备入侵的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线的乌克兰士兵提供了使用配备制导多管火箭系统（GMLRS）的美国高机动火箭炮系统（HIMARS）及其他武器打击俄罗斯部队的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比利亚斯科夫表示：“这一决定可以稳定前线，甚至可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎稳阵脚之前将其逼退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调动兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将处于守势，不得不重新考虑他们的袭击哈尔科夫地区的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿意透露姓名的美国官员称，5月13日，乌克兰在与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席克里斯托弗·Q·布朗举行的视频会议上提出了这一要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，苏利文随后在5月15日向拜登提出。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以安全地打击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取此类举措，但当时他表示：“目前为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究机构欧亚项目高级研究员罗伯·利指出，俄罗斯通过利用拜登对跨境攻击的禁令将其自身用作安全区，以此发动对哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利说：“俄罗斯可以将大炮一直部署在边界上，还可以保持防空、电子战、指挥与控制等设施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这项决定本身可能短期内不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定并不会大幅改变前线的移动，但会增加俄罗斯继续这类跨境行动的难度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏力量对哈尔科夫进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的部队来在东北部生成足够战力以真正威胁哈尔科夫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要真正做到这一点，它需要在东部战场赤裸裸地抽调部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是经历了一番艰难的一年后，俄罗斯在战场上掌握了主动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，瓦尔迪斯基在接受《卫报》采访时表示，美国政府呼吁美国批准对俄罗斯境内深处目标发起打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究所前国防部官员马克·坎西亚表示，拜登此举只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的大转变，但这是迈出了一步。”坎西亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和白宫官员将呼吁下一步：打击更广阔的区域目标——这些目标可能不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府尚未决定是否扩大政策允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情：必要时调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击希尔卡夫后的破坏景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/瓦伦廷·奥吉伦科摄，2024年5月30日，乌克兰希尔卡夫附近的马拉达尼利夫卡村，俄罗斯导弹袭击导致儿童和青年体育骑马学校严重受损。文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一番适合他当前法律和政治斗争的话：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在他因作伪证以隐瞒艳星“封口费”而受到纽约陪审团判决有34项指控成立的一天后，共和党籍总统候选人列出了一长串对手和不满，言语愤怒且冗长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔罕为“腐败”和“魔鬼”，并且形容民主党籍对手乔·拜登是他11月5日选举中的对手，是“美国历史上最差的总统”。他抨击了为其作证的证人，谴责曾投票弹劾他的国会议员，并再次引用他的集会言论，抱怨非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，并将他面临的所有挑战比作个人挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样去做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲常常带有幽默感，但这次的演讲大部分都显得阴郁。在新闻发布会上，他仅拿着一张薄薄的纸条。之后，他没有回答问题，很快就和儿子埃里克·特朗普一起离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也在抨击司法体系及任何认为特朗普犯有过失的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个双方都视对方为国家威胁的竞争中，拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论作为进一步证明他不适合成为总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的私人怨言进行怒吼，并且还对美国司法系统撒谎，这让所有观看的人都得出一个显而易见的结论：此人不适合成为美国的总统。” Biden竞选团队传播主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管纽约的判决结果显示特朗普4000万美元的捐款中有3480万美元是周四当天通过竞选活动收集到的，创下了他在平台WinRed上一天内的捐款纪录，一家为共和党数字筹款扩容的平台。漫长的筹款短信攻势也于周五启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一封短信读到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会之后公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都支持前总统，称审判有缺陷且指控不应被提起，陪审团在纽约曼哈顿由民主党人主导的地区被污染，且法官有偏见——当地官员否认了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的强烈反对不够坚决迅猛时，特朗普的支持者和竞选助手则进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉齐维塔对一家在社交媒体平台X上发文支持尊重陪审团判决的全国性大学生共和组织发难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法……每个人都有……”拉齐维塔在X上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对在马里兰州寻求参议员席位的温和派前共和党籍州长拉里·霍根进行了抨击，霍根在判决前曾警告美国人“不要在火上浇油并继续党派向的煽动”。拉齐维塔在X上回复说：“这意意味着你已经结束了竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个摇摆州，与共和党投票者进行的采访显示，特朗普的判决令他们重新考虑是否会在11月的支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能在他与拜登重赛时对他造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的优势极其微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来都与特朗普自己差不多，称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治性的，目的是伤害他并尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的已退休警察队长斯科特·克莱顿说，他来自亚特兰大市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会, 在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"/&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普出席一场新闻发布会, 在纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"/&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普塔。被控在2016年为了掩盖支付给艳星斯托米·丹尼尔斯的“封口费”而作伪证的共和党籍总统候选人唐纳德·特朗普出席了一场新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 ught-OPEC+ 考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以提高产量的承诺，这使得作为全球最大原油生产国的美国在2024年的增长放缓，可能减轻了OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年中一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力，得益于页岩革命以及先进技术进步所带来的产量提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过100万桶/日，达到了1293万桶/日，远高于政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友集团OPEC+去年进一步调整了供应量，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国的产量上升。OPEC+的总计减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，以允许该组织将其部分减产政策延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，当OPEC+开会考虑供应政策时，美国产量的增加继续推动非OPEC+产出的增长，但其威胁程度可能在未来不足2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测的美国原油及凝析油产量将增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测分析师，他们的预测都低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，预计将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增速大约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油需求比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月的月度油市报告中做出了这一预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将较低，仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量几乎没有变化。4月份的产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析人士表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，但美国生产商不太可能像2023年那样再度超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续维持保守和审慎的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量增加并没有更多，这令人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，并推迟升级其钻机，以最优化平缓的钻井增长。该公司计划今年年末运营12口钻机，并在下一年重置一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据 Baker Hughes 的数据，美国的石油钻机数量已经下降了13%，年同比为496口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年内以每百万桶/日的速度增加，但目前并无意以该速度增长，”标普分析人士在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美国上市的石油生产商在投资者的压力下限制了增长支出。在2010年代疯狂的增长导致页岩行业回报率受限后，这种情况尤为明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，现在他们正被纳入石油行业的整合浪潮中。他们通过钻更长的井并压裂岩石，从而在同一时间内从更多的井中生产更多的石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，我预计当前油价将持续，有助于支持美国整体石油产量增长的温和增长，而钻井和完井效率的持续改进也会继续发挥作用，”德克萨斯标准石油的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增加了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍有一系列成员国，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那，预计将在今年引领石油和液体生产增长，以抵消减产。EIA在3月份的报告中指出，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo指出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作楼层的画面来自Oasis Petroleum拥有的Permian盆地的许可证区域，Wink附近，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" style="padding: 5px;"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作楼层的画面来自Oasis Petroleum拥有的Permian盆地的许可证区域，Wink附近，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）周五表示，以色列已提议在释放人质作为交换条件的情况下重新启动加沙停火，并敦促哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，接下来的日子将逐渐展开。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）在选举年的压力下，呼吁结束持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及和卡塔尔等多方进行调停的旨在加沙冲突中实现停火的谈判一直停滞不前，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周入侵拉法地区之后发生，并受到面对加沙地带人员伤亡和人质持续被俘，国内及国际方面对以色列政府施加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特政府周五宣布，以色列已授权谈判人员提出加沙停火协议，这是在拜登公布停火计划之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议同时也出现在前共和党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）因34项重罪罪名定罪仅一天后的情况之下，突显出两名候选人在立场上的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新建议分为三个阶段，打破过去提议的模式，因为在三个阶段的过程中，停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙居民区，交换的人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助卡车进入加沙，拜登透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对状态的条款。“停火将持续到谈判继续进行”，总统表示，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项全面重建加沙地带的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列继续进行战争的人放弃这一想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会同意这个计划，他们会主张战争持续无限期。有些人甚至还在政府执政联盟中，他们很明确，他们想要占领加沙，想要延续数年的战争，并且人质对他们来说并不重要。但我已经敦促以色列领导层，在任何压力下也要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列唯一一位在战争期间前往以色列的美国总统，并且作为刚刚派遣美国部队直接捍卫遭受伊朗袭击的以色列的总统，我希望你们退一步思考，如果错过了这一刻会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新提议，是因为近期的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，经过详细谈判达成。现在摆在桌面上的是整个过程的终局方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，根据计划，每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其解读为试图直接向以色列民众争取支持。以色列第12频道中断了晚间新闻直播现场转播拜登的讲话。主播达尼·库姆萨罗指出，以色列审查机构此前禁止公布这个问题提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授耶雷米·苏里指出，这一提议比之前的任何提议都更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损失，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性并不小，但低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步而言，全球公众舆论对以色列的态度正在转变，这可能会促使以色列人想要结束争端，同时拜登也有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造大量激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议是，释放加沙中的病患、老人和伤者为交换，换取为期六周的停火，以色列可以延长停火以允许更多援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上月因以色列拒绝同意哈马斯要求将永久结束战争作为谈判的一部分，以及加大针对加沙南部城市的军事打击而最终破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，他们已经告知调解人，在当前持续的侵略中不会参与更多谈判，但愿意达成“彻底协议”，包括交换人质和囚犯，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，在拉法进行的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有突破美国的红线以停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的炼狱，”拜登周五说。“我们看到了几天前拉法致命炮火袭击中的可怕画面，这是针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部攻击加沙以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的计数，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" &gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，该建筑在以色列军事行动期间被摧毁，位于加沙北部加沙斯特里，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;有价值超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，在这种平台中，投资者需将加密货币锁定起来以换取奖励，这引发分析师警告，这种复杂的机制对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，反映了加密货币市场风险正在增加。随着加密货币价格飙升，交易者寻求收益，比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而作为第二大加密货币的以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资机构a16z Crypto获得了1亿美元的投资，并在其平台上吸引了188亿美元的加密货币——而六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉《华尔街日报》，该公司的重新质押是在扩展加密货币中长期盛行的“质押”实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种由网络中的许多计算机参与验证和确认谁拥有哪些加密货币的数据库。为了做到这一点，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产被锁定以参与验证过程。持有者在参与质押期间会失去对加密货币的即时访问权，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户分配新创建的加密货币代币，以代表他们已经质押的加密货币。重新质押允许拥有者将这些新代币再次质押到不同的区块链为基础的项目和应用程序中，旨在获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险程度看法不一，一些内部人士认为这一做法还太新，无法判断其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果代表重新质押的加密货币被用作加密货币广泛借贷市场的抵押品，可能会导致基于少量底层资产的借贷循环。如果所有人在同一时间试图退出，这可能使更广泛的加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当抵押品又被用作二次抵押品时，这并不是理想的状况，它引入了新的风险要素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%到5%之间，分析师说，重新质押可能获得更高的收益，因为投资者可以同时赚取多个回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种发展，其中加密货币持有者投资于实验性项目，希望能获得更高的投资回报，而不必出售自己的资产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer还未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是期待未来的奖励或所谓的“空投”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其新创建的代币，希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很用户声称，重新质押平台的增长受到寻求新空投的用户的推动，称之为“真正的投机，这种免费的钱”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说。 （Coinbase的股票代码为：COIN.O），“他们现在预先行动，预期会因为某样东西而得到奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他的学术网页上提及他曾是首次由学生设计的微型卫星项目团队的一员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务的市场，连接有意向的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi, Renzo和Kelp DAO，它们为客户重新质押加密货币，并生成新代币来代表重新质押的资产。这些代币可用于其他地方，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在何处重新质押其加密货币，并帮助新的区块链服务获得发展，而不是激励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏的风险”，如果重新质押的代币用于加密货币借贷，那么在市场低迷期间，可能会有被迫清算和更多的市场波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘部分原因是高风险借贷的结果：随着用作抵押品的加密货币代币在 Terra 和 Luna 代币违约后快速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地低估了风险，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产来说非常有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场产生有意义的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在日益与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered 的加密贷款部门 Zodia Custody 观察到机构对质押产生了显著兴趣，但认为重新质押太过激进，因为难以追踪资产的流向以及奖励的分配过程，首席风险官 Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura 的加密部门 Laser Digital 已与 Kelp DAO 合作，为部分资金进行重新质押，Kelp DAO 在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital 没有回复彭博社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行 Sygnum 表示其为客户进行加密资产的质押，并预计“一个新的重新质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币比特币的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。加密货币比特币图示。路透社/Benoit Tessier/图示/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币以太坊的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;照片为2023年6月16日在巴黎拍摄的加密货币以太坊代表。路透社/Dado Ruvic/图示/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔杜萨乌尔姆以绝对优势赢得了墨西哥总统选举，成为墨西哥历史上首位女性总统，继承了其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔总统的项目。奥夫拉多尔总统的民调支持率在贫困阶层中较高，这一因素推动了她最终的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;敕雷杜萨乌尔姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的快速点票结果，赢得了约58.3%至60.7%的选民支持。这也将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在两院中有望获得三分之二的超级多数，使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，这是根据选举委员会提供的结果范围得出的结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;鄂奇特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示其获得了约26.6%至28.6%的选民支持后承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史中成为墨西哥首位女性总统，”克莱尔杜萨乌尔姆在支持者的欢呼声中宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于墨西哥来说，敕雷杜萨乌尔姆的胜利是一个重大成就。这个国家以其传统的阳刚文化以及世界上第二大天主教人口著称，长期以来持更加传统的价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱尔杜萨乌尔姆是美国、墨西哥或加拿大首次女性赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我曾经无法想象有一天我会投票给女性，”87岁的该萨米拉·蒙特列尔说，她是墨西哥最小州特拉斯卡拉的一名支持者。“以前我们甚至无法投票，即使能够投票，也必须按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我能亲历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于克莱尔杜萨乌尔姆来说，未来之路充满挑战。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时继承巨额财政赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举初期结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将负责任地理财，并尊重中央银行的独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但对此细节不多，考虑到墨西哥历史上最暴力的选举，已有38名候选人遇害，这一承诺引发了巨大忧虑。许多分析人士表示，有组织的犯罪团体在奥夫拉多尔总统任职期间扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州的选站发生致两人死亡的案件而显得不那么完美。自奥夫拉多尔总统上任以来，墨西哥的杀人案数量超过了任何其他现代墨西哥政府时期，尽管杀人率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在加强执法和减少有罪不罚方面进行重大投资，在这方面取得显著进展将较为困难，”独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰内里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的“MORENA”党也在初步结果显示，赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最至关重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国就巨大移民潮进行紧张谈判，这些移民正经墨西哥流向美国，以及在芬太尼流行病肆虐之际，进一步加强反贩毒合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普当选，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对中国制造的墨西哥汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺，并吸引制造商撤资的问题。这类公司正在推进将供应链靠近主要市场的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱尔杜萨乌尔姆还需要考虑如何处理墨西哥国家石油公司（Pemex），该公司已经连续二十年产量下降，并深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“把公共资金无尽投入而公司永远盈利是不可能的，”高盛首席拉美经济学家阿尔瓦罗·拉莫斯说。“他们需要重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔总统将最低工资翻了一番，减少了贫困，并监督了墨西哥比索的增强以及低失业率——这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克莱尔杜萨乌尔姆承诺扩张社会福利计划，但在墨西哥今年预计将出现巨大财政赤字并且2025年中央银行预计经济增长率仅为1.5%的情况下，这将不那么容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔总统试图将总统大选变成对政治议程的公投，而克莱尔杜萨乌尔姆否认反对派声称她是奥夫拉多尔总统的“傀儡”，尽管她承诺继续执行有助于墨西哥最贫困人口的一些政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，克莱尔杜萨乌尔姆感谢了奥夫拉多尔总统，称他是一位改变了墨西哥国家面貌的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，人们批评克莱尔杜萨乌尔姆将是奥夫拉多尔总统的“傀儡”背后存在性别主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会自己做决定，我认为这很大程度上是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="克莱尔杜萨乌尔姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;      &lt;i&gt;墨西哥执政党“MORENA”党总统候选人克莱尔杜萨乌尔姆在赢得选举后向支持者致谢，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="克莱尔杜萨乌尔姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;        &lt;i&gt;墨西哥执政党“MORENA”党总统候选人克莱尔杜萨乌尔姆在赢得选举后向支持者挥手致谢，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;        &lt;i&gt;在中央广场，墨西哥城，2024年6月2日，墨西哥执政党“MORENA”党宣布克莱尔杜萨乌尔姆赢得总统选举后，人们举起“总统克莱尔杜萨乌尔姆”的横幅。路透社/玛哈·利佩&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;         &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;        &lt;i&gt;在选举日，墨西哥城，墨西哥反对派总统候选人鄂奇特尔·加尔维兹在投票结束后向支持者发表讲话。路透社/克雪蒂莉-内契-哈&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;        &lt;i&gt;在普埃布拉州，选举日，投票站关闭。路透社/何塞·路易斯·普拉达&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;          &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;        &lt;i&gt;在普埃布拉州，选举日，人们在投票站排队投票。路透社/亚希尔·塞巴尔奥斯&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;          &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;         &lt;i&gt;锡那坎坦，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;          &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;        &lt;i&gt;在选举日，墨西哥城，墨西哥城人民在投票站外列队等待投票。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;          &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;       &lt;i&gt;在选举日，墨西哥城，反对派总统候选人鄂奇特尔·加尔维兹在投票站外拍照。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;          &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;       &lt;i&gt;在选举日，圣巴尔托洛梅·夸伊兰那亚，投票站准备就绪。路透社/何塞·路易斯·普拉达&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;           &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;       &lt;i&gt;在选举日，奇瓦瓦州诺罗加奇镇，拉拉米妇女在投票站排队投票。路透社/约瑟夫·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;          &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;       &lt;i&gt;在选举日，墨西哥城，人们投票后展示带有墨水印记的手指。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;         &lt;i&gt;选举日，墨西哥城，桑胡安·查马拉镇，人们在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;           &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;       &lt;i&gt;在选举日，墨西哥城，本笃·胡安·伊拉斯莫国际机场，旅客在投票站投票。路透社/亨利·罗马罗&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;           &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;       &lt;i&gt;选举日，墨西哥城，圣安德烈斯·拉拉镇，人们在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;       &lt;i&gt;选举日，墨西哥城，路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;          &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;       &lt;i&gt;墨西哥城，路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;              &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;       &lt;i&gt;选举日，桑胡安·查马拉镇，路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;       &lt;i&gt;选举日，科马丘恩，人们排队前往投票站。路透社/伊万·阿亚斯&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;         &lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子在投票站投票。墨西哥城，路透社/亨利·罗马罗，2024年6月2日&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;         &lt;i&gt;选民在投票站外排队等待，支持反对派总统候选人鄂奇特尔·加尔维兹的支持者举牌。墨西哥城，路透社/路易斯·科特斯，2024年6月2日&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;       &lt;i&gt;选举日，圣巴尔托洛梅·夸伊兰那亚，投票站准备就绪。路透社/何塞·路易斯·普拉达&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;           &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;       &lt;i&gt;选举日，墨西哥城，路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;              &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;       &lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;          &lt;i&gt;选举日前一天，墨西哥城，人们在市中心走动。路透社/迭戈·贝塞里尔，2024年5月31日&lt;/i&gt;    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;          &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月1日，政府宣布禁止在此前宣布禁售酒精的政府规定下销售酒精，人们站在一家商店前查看布满塑料的冷藏柜和标牌</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>