<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 07:29:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登于星期五宣布，以色列提议新一轮加沙停火作为交换释放人质的方案，并呼吁哈马斯同意新提议，称这是结束冲突的最好途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并迎接第二天的到来，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;讲道，他正处于&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;的压力之下，需要阻止&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;的发生，该冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家作为调解方，努力促成以色列和加沙地带激进组织哈马斯之间达成停火协议，但对话数次陷入停滞，双方指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这项提议之前，以色列进行了数周的拉法市军事入侵以及新的内外部政治压力，引发了对哈马斯面对的死亡和被囚人质生命安全的关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内塔尼亚胡政府周五表示，当前入境加沙州极具建设性的提案是由美国提出，以色列已授权谈判者递交该提案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另据报道，共和党总统候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;，于周四因定罪34项重罪，受到广泛的谴责，这反映出两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登新提出的方案由三个阶段组成，并区别于此前所有提案，原因在于停火将会在三方推进所有阶段过程中持续进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首阶段，为期六周的停火期间，以色列的军队会从加沙人口密集区撤出，为首的会被交换，其中包括老人与女性，数百名巴勒斯坦囚犯会被释放，巴勒斯坦平民将会重新回到加沙，特别是北部加沙，每天约有600辆装载人道援助的卡车进入加沙地带。拜登介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将开始就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火仍然在继续，只要谈判还在进行，它将永远持续”，总统进一步补充道，这标志着一种新的改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙实施全面重建计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据称，该提议已由卡塔尔向哈马斯转达。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登呼吁那些在推动无限制战争的以色列人改变观念，“我知道在以色列并不没有全部会接受这个计划的人。有些人甚至在政府阵营中，他们已经明确表示希望占领加沙并希望在多年内一直发起战争，而释放人质并不在他们的优先之中。因此，我要求以色列领导者站出来支持这笔交易，无论什么样的压力降临。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后，美国历史与公共事务教授杰梅里·苏里指出新提议的成功率高过先前的所有方案。“以色列已经对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能够进行任何严重袭击或攻击的能力并不容忽视，但显然比之前要低”，苏里说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;全球关注点正在转向对以色列不利的方向，这可以促使以色列人希望结束冲突，加上拜登影响力的推动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几个月前提出的另一个人质交换方案，较初要求哈马斯释放生病、衰老和受伤的人质换宽松火6周以允许更多援助送入该隔离被摧残的地区，结果在5月初遭拒绝，原因在于以色列拒绝了结束战争作为谈判一部分的哈马斯需求，同时加强了对加沙发起的军事进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯在周四表示它告知调解方，将不会参与更多的谈判，紧接着仍在病例面上挑战以色列权威的侵略。然而，如果以色列停止战争，哈马斯已经准备好签署一个全面的协议，包括人质与囚犯交换。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个不愿意透露姓名的美国官员同样在周五会议上与17个国家的外交官进行交谈，这些国家拥有在加沙地带由哈马斯被拘押的公民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在上周发生的以色列在拉法的一起空袭中，造成45名民被炸死事件后，世界范围内对此产生强烈反响，但未触及美国阻止对以色列实施军事支援的原则红线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民经历了这场战争的惨绝人寰困境。”拜登于周五表示，“我们目睹了这场恐怖的火宅在拉法的图像，发生在几天前一次来自以色列地毯式打击之后，目标直接对准了哈马斯。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据巴勒斯坦当局估算，以色列从十月底针对南部以色列发起的哈马斯攻击后，造成超过36280人在加沙地带失去生命。根据以色列统计数据，哈马斯攻击造成了大约1200名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙地带拉希亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙地带北部拉希亚一处受损建筑物的废墟中行走。在以色列的军事攻势破坏后。资料照：路透社/穆罕默德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此篇故事中第17段落可能包含强刺激性语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达林.唐纳德.特朗普在周五唐纳德.特朗普大厦内直视摄影机群，传达了一则适用于其当时法律和政治较量的信息：他已经准备好了迎战每一天的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在纽约被裁定参与34宗有关作伪证掩盖向色情电影女演员“封口费”的罪行后不到一天，他向竞争对手全国大选上的对手“拜登总统”(乔.拜登，以链接形式提及)和包括政府官员认定的邪恶人物在内的诸多对手和怨恨者，情绪激愤且逻辑混乱地开列了一份怨恨者的名单，列举了他们的指责及其相关的政治仇煞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在试炼期间称主审法官“胡说八道”、“魔鬼”。他谴责与他直接对抗的前党派律师迈克尔.科恩及其其他控诉人，以及对他的免职投票发起者，他的对手在竞选演讲中提到了“一大堆非法闯入美国的非法移民&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一场与选举对手拜登总统之间的较量中，特朗普企盼捐赠支持其竞选活动的行为被认为是更大的挑战超出了他个人的范围。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场现场考试式的新闻发布会与他以往的演说相比，表现出明显更为悲观之情调。在发布会期间，特朗普仅手持一张小纸条。发布会结束后，他未回答任何提问，迅速与儿子埃里克.特朗普(以链接形式提及)一同离开讲坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过其他媒体渠道、筹资呼吁情况下以及其他社交媒体平台，前总统的盟友也对美国法律制度以及任何人对特朗普进行指责给予了雷霆的谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位参选依据自己声誉展示出的威胁力作为焦点，拜登竞选活动顺势将特朗普在这次誓言的言论视为进一步的、不可容留的证据，表明他无法服众成为国家的守护者与舵手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，大都认为纽约的裁决结果是司法的不公与腐败，仅在周四一天，用捐款支持他竞选活动的捐款忠于他的一群涌入高达3480万美元(以链接形式提及数据来源)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种情况下，在总筹款上落后于拜登(选举对手)，特朗普阵营积极寻求保持这一速度，通过发短信的方式对支持群体进行威胁，提示着极其悲伤的人类历史正在降临。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条短信中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发布会后，另一条短信中大声疾呼：“绝不敢违背意志，绝不侵略任何国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织均力挺前总统，纷纷置疑该审判程序问题重重，控诉否认属实且认为控诉方篡改了全美的司法流程，种族陪审团的选取过程有瑕疵，并指责法官可能受到了偏见，但当地司法机关对此拒不否认。相关人员对于共和党的批复是否足够明澈充份持有严重异议，特朗普盟友和竞选助手不断对其进行猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为特朗普协同竞选的管理会议成员克里斯.拉斯基维塔在社交平台X发布的声明中共提及杂乱公开张贴的观点：观点就像落下的屁（1每个人皆有不同程度的意见）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于位于社交平台X的前联合州长拉里.方顿作为一个较为温和的共和党企业家，强调公正览阅裁决其时就表达些许的谨慎和警告民众不要在极度党派化氛围下添油加醋之言。在宣布判决结果后，克里斯.拉斯基维塔公开在社交平台上回应，并对其进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位来自关键战场乔治亚州和宾夕法尼亚州的共和党选民表示，特朗普的判决结果正在迫使他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获取选票率的递减倾向或可能对特朗普出战抗敌拜登(预期的总票数高于特朗普)构成严重不会负面信息，考虑到特朗普在盈余选票中占据微薄优势的情况下，此类活动的损害可谓致命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过接受采访时的多数共和党人士与特朗普合




..观点相似，他们都认为这起审判不存在实质性的价值，结果更应归咎于政局的斗争而非法治公理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于此案例中62岁的退休警员史考特.克莱顿这样认同特朗普观点的共和党人士而言：“一切都是政治行为，只是为了打压他、令他在竞选演讲上肆意动荡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们能对付他，就能对付任何人。绝对不会有人是安全的！”他强调说道。&lt;/p&gt;

 


&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="前美国总统特朗普于纽约出席新闻发布会"/&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。      图源：REUTERS/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德特朗普于纽约出席新闻发布会"/&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，身份为2016年以確保掩盖向色情电影女演员“封口费”的罪行的刑事审判中的被裁定为“作伪证”的特朗普于第51届美国全国大选中作为共和党候选人出席新闻发布会预言。   图源：REUTERS/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的限制，是一个导向更深层次、持续近两年的战争的微小但却显著的步穽。专家认为，这举措可以帮助遏制俄罗斯对跨边境乌方阵地的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标极其冒险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能会触发直接的核武国家之间的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次政策的调整呼应了此前美国禁止向基辅提供更高级别武器的限制，包括先进的美国战斗机和长距离ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定，从周四开始生效，精确地针对了哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定使得基辅可以使用美国提供的武器对俄方跨过边境向他们或即将到来的攻击准备进行的部队发动反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为在前线的乌克兰军队在安全条件下获得了越过边境向俄罗斯部队开火的绿灯，利用美制高机动火箭系统（HIMARS）发射器上的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究中心的研究员Mykola Bielieskov表示：“这可以稳定前线，或许在俄方未确立自身防御前，为苏联勒纳州推进其攻势创造条件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国退役军事情擦官员Philip Ingram则指出，拜登的决定将减少基辅派兵从关键的东部顿巴斯地区战场抽调的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己在防御，需要重新考虑其深入哈尔科夫地区的进攻战术。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定是经过多周评估后做出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员在匿名情况下表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安保顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋主席C.Q. Brown进行的安全视频会议上，提出了使用美国武器打击哈尔科夫地区俄罗斯领土的请求。随后，Sullivan、Austin和Brown为放宽限制提出了建议，并在5月15日与拜登深入讨论。自那以后，拜登政府一直在着手批准这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年5月20日接受路透社采访的乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基公开呼吁其伙伴采取类似步骤，但当时他指出：“到目前为止，没有看到积极的成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资深研究员Rob Lee来自华盛顿外洲和欧亚项目的研究所认为，鉴于拜登的禁制，俄罗斯得以利用其安全避风港在哈克夫地区发动攻击，并避开美国对禁止打击俄罗斯领土的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈克夫作为乌克兰的第二大城市，与边境的距离仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯能够将火炮阵线直接部署在边境。它们还能在防空、电子战、指挥和控制等方面提供依托，”Lee补充道，“这可能提供了一定程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其它专家注意到，单个决定可能近期不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这项决定）不会在同一时间内对前线动态产生重大影响，但将使俄罗斯持续这种跨国界的攻势变得更加困难，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram则指出，面对哈克夫方面的进攻，在东北方向上阿富汗斯拥有足够的军队，对于俄罗斯来说并不具备足够的作战力量来进行重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不足以在东北方向上产生足够的战场能力来威胁哈克夫，”他表示，“为了实现这个目标，他们需要从东部作战区域裁军。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不得允许乌克兰将武器射向俄罗斯和他的领土，并在本周二再度提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来几周和数月内寻求扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在经历了艰难的一年的战场上取得胜利之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约在华盛顿宣布政策转变后的第二天，泽连斯基在接受《卫报》采访中提出了要求美国批准在俄罗斯境内更深入区域的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自华盛顿的国际策略与研究中心资深的研究员Mark Cancian表示，拜登的措施仅是政策调整中的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一种激进的转变。但这是一个步骤。”Cancian说，“乌克兰人和政府官员可能会为下一步而进行辩论：不仅要打击更广泛的地点——不仅仅是直接威胁哈克夫的地点，而且还需要在其它区域使用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布格尔发表讲话时回应，美国政府可能会放宽限制，允许乌克兰打击俄罗斯境内的更多地点。但他并未完全排除这一选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续做我们一直在做的事情，做出必要的调整和校准，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国原油钻探者坚持其控制支出，以增加产出的许诺，这预示2024年全球最大原生石油生产商的增长将放缓，从而缓解了欧佩克及其盟友需在本周末作出进一步减产的选择压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国通过尾矿革命以及技术和效率的突破，显著提升了原生石油生产者的产量，驱动了全球原生石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量以超出预期的速度增长，日均产量攀升了逾一百万桶，达到1293万桶，远超联邦政府年初预测的约40万桶的日均增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及其盟友在去年实施了深度减产，部分原因是为了弥补包括美国在内的其他原生石油生产者增产所带来的影响。总减产规模达到了586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正着手进行一项复杂协议的谈判，计划允许该集团将这些减产措施延展至2025年，有三位了解OPEC+讨论的人士透露，这一协议将被采纳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+下周考虑供应政策之际，美国产量的增加继续推动非OPEC+产出的增长，但相较于2023年，这一威胁将减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供给今年预计将增产约27万桶/日，这一预测与OPEC预测的美国原油和凝析油产量增产30万桶/日大致相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国原油产出增长将达到64万桶/日，这三位预测员均低于2023年的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预期全球需求增长将达到220万桶/日，超过除OPEC+集团之外的石油生产者的供给增长约100万桶/日，这意味着2024年对OPEC+原油的需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而国际能源署则预测全球2024年需求增长仅为110万桶/日，并预计相对较低的OPEC原油需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，总体美国原油产量变化相对较小。4月份日产原油约1313万桶，小幅低于今年12月的1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析人员均认为，美国产油商似乎不太可能再次像2023年一样超出预期，即便当前的原油价格维持在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持着极其保守与自律的态度"，合约钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫塞尔（Paul Mosvold）表示。
"令人感到意外的是，即使在当前的高油价环境下，钻井数量并没有出现太大增长。" &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出保持平稳且暂停对游轮的升级，以与收缩的钻井增长最佳适配。他计划到年终运营12台钻井作业，并在下一年重新部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的钻井数量降至496台，较去年同期下降13%，根据贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力在未来几年每年增长100万桶，然而当前并无强烈的动机将其增长速度提高到这一水平"，美国监管评级公司S&amp;amp;P分析师在本周发布的一项报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油生产将增加约47万桶/日的产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在多年受投资者压力的时代，近期美国石油公司对增长的支出限制获得了重大利好。彼时，这股无法遏制的支出推动了尾款事业的迅猛发展，却在2010年代末期限制了这一行业从尾款获得的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年中，更高的预期产量增长部分由私营石油公司推动，并因这一领域现有的一股合并浪潮促使生产效率提升，此时已有诸多私营公司借此通过延长钻井井长与喷砂采油的方式实现生产率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"预计在近期这一合并浪潮之后，依托处理和完钻效率的持续提升，当前的原油价格将继续支撑美国整体原油产量略有增长，最终原油产出将持续实现温和增长"，得克萨斯州标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务机构，如SLB（SLB.N）更着重预测今年全球市场（而非北美地区）的更多增长。今年第一季度，该公司的国际收入增长了18%，而北美的收入下降了6%，部分原因是一些较大的业务合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来的策略转变体现在资本预算的自律上，这导致了相反的反应"，投资者银行UBS的分析师乔凡尼·斯托诺沃（Giovanni Staunovo）表示，并预计OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在预期之中，美国、加拿大、巴西和圭亚那等地被看作2024年原油和重质然物产量增长的主要推动力。EIA在三月表示，今年预计OPEC+的油品产量将下降100万桶/日，而非成员方的供给则预计增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存"，UBS的斯托诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻机操作间视野，Oasis Petroleum公司在德克萨斯州怀因附近潘恩盆地的一块租约上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;潘恩盆地德克萨斯州怀因附近Oasis Petroleum公司的一块租约上，钻机操作间的视野，美国2018年8月22日。/路透社/Nick 舍弗福敏锐照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲民族大会（ANC）政党遭遇自结束种族隔离制度以来最糟糕的选举结果后，其权威严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票点初步结果上看，ANC选民支持率低于42%，这相对于2019年上一次选举时获得的57.5%的支持率大幅下滑，并且创下30年来首次未能获得绝对多数，显著短于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举打击意味着曾经由纳尔逊·曼德拉领导的解放运动集团需要和其他较小的党派进行合作性谈判或者寻求协议，以联合形成执政联盟，这可能要求拉马福萨总统进行政策妥协或者让位于较小的政治力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖变身企业家的拉马福萨总统可能面临来自反对党的指责和他内部严重的党派争议中的批评之声，但他受到ANC内高层支持者强烈支持。政治分析师表示，没有明显的一流候选人可以接替他的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非政治学教授马修斯在拉马福萨的一本政治传记中解释道：“在2024年的大选中，没有一个候选人能够以明确的凝聚力解决政治联盟中潜在的问题，并视为自己继任的可能性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份进行的一项舆论调查显示，拉马福萨是主要政治领袖中在这次选举中获得最高民众认可度的人选。党内政治派系的争斗可能使反对活动家们在试图动员反对他时更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽尚未对ANC在选举中的表现做出公开评论，但拉马福萨的发言人表示他将于周日公布初步的初步选举结果时发表演说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，拉马福萨因指控在自己牧场家具中藏匿的大额现金行迹可疑，似乎曾涉案而面临由调查结果可能表明的不当行为或不当举止指控。但他否认相关丑闻，人民称其为“农门事件”。2022年晚些时候，他又在ANC内赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年进行的选举对ANC而言是迄今为止最具挑战性的一次，面对就业率高企、犯罪率飙升以及破坏性电力中断等若干关键问题，公众情绪普遍相当愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在成为南非总统后，将自身承诺声明ACN由腐败链条下分制度导致的混乱中洗净，重创经济以与前任领导人约阿夫·祖马9年的颓势与衰落地时期抗衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2018年，他刚任职国家元首时的那一波期待高峰很快就烟消云散，当时的经济动荡和ACL最上层官员们的接连丑闻引起了广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次选举中，其政治对手约阿夫·祖马的打击尤为明显，祖马支持的新政党Umkhonto we Sizwe超出预期取得了亮眼的成绩，并在ANC的支持者中尤其是其家乡夸祖鲁-纳塔尔省显著削弱了选情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;quote;约阿夫·祖马在夸祖卢-纳塔尔省挫败了西里尔·拉马福萨与ANC的阵营，他很清楚在夸祖鲁-纳塔尔省ANC面临的脆弱性。&amp;quot;政治分析家 maltkea表示，&amp;quot;这是西里尔·拉马福萨政治项目终结的一刻。&amp;quot;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有批评声音指责拉马福萨在关键改革面前显得犹豫不决，这是基于的他作为工会领导人曾展现出来的决断力相反的事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者则赞扬他建立共识的能力以及他为南非作为公认的&amp;ldquo;全球南方&amp;rdquo;代表显赫声望做出的贡献，即低收入和中等收入国家的代表群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨在全球发出的呼吁之一就是希望全球疫苗分配方式更公平。此外，南非上周日向国际法庭诉讼以色列涉嫌针对加沙的拉法实施种族灭绝，并收到了法庭同意诉讼的裁定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这次裁定未能阻止以色列对拉法的军事进攻，以色列方面对于这些指控进行了坚决否认，并继续了在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在近30年来取得的成就，然而批评人士表示，他在应对南非最大挑战时提供的新方案罕见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举前，ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨在约翰内斯堡索韦托的足球体育场聚集的数万支持者面前承诺将会做的更好。然而，许多支持者在他最终演讲尚未完成时就已离场。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" alt="西里尔·拉马福萨在2024年5月29日于南非索韦托投票"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;照片为解释性说明：2024年5月29日，在南非索韦托，西里尔·拉马福萨选民于投票。摄影：路透社/OupaNkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在被服刑期间，这位加拿大有史以来臭名昭著的连环杀手华人罗伯特·派克顿遭遇了另一名囚犯的暴力事件后于上月19日逝世，终年七十四岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据司法机关发布的公告，派克顿于二零零七年被判定并被指控在英国哥伦比亚省的太平洋地区其猪农庄内屠杀及破坏六名以海洛因为生和从事妓女行业女性的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被判处终身监禁后，政府检方仅仅在追究与惩治与他一同犯下另外二十宗谋杀案的指控后撤销了这些追责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正机构声明指出，在魁北克的监狱里，派克顿于五月十九日遭受了袭击，之后被迅速运送至医院救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在声明中起草并发表的内容表示：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚境内的社区乃至全国范围产生了巨大的破坏性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这位罪犯被控行凶期间，超过六十名女性中的受害者们在位于温哥华市中心的贫民窟中心—毒品泛滥的唐人街东区四处失踪。这一情况一直延续至二零零二年初的被抓捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派克顿在波特考利茅斯的猪农庄中无人认领的肢体证据或DNA结果来自于温哥华市中心以东约二十五公里处的多伦多附近。总共有33名女性遭杀害或失踪，其中多数女性为原住民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在二零一六年，一本于亚马逊网站已售的由派克顿撰写的回忆录在几小时内被从销售榜单中移出。据《太阳报》报道，在这个书中，这位连环杀手坚称自己是清白的，是被警方故意陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，出版社请求将其从亚马逊撤下，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件电视图像，显示了罗伯特·威廉·派克顿，他的案件在纽威斯特蒙特地区庭审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·派克顿在未指明日期时的电视图像中展示其位于波特考利茅斯的家中。路透社/环球电视中心档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;绘图展示了比特币作为代币的视觉表示。这是巴黎，法国2024年3月9日的插图作品，由REUTERS的Benoit Tessier提供。/ 文件图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是以太币形象放置在电脑主板上的绘图。这是一个2023年6月16日取出的插图作品，由REUTERS的Dado Ruvic提供。/ 文件图片/ 文件图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;一项新型平台的接入已经吸引了超过十八十亿美元的加密货币投资，此平台以将回报提供给锁定加密货币代币的投资者为代价，形成了复杂的风险结构，分析师警告此模式对用户以及加密货币市场均构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“复投”——加密货币市场追捧风险的高度标志，持续增长，特别是在价格跃升和交易者寻求收益的情况下。目前比特币，作为最大的加密货币，近至史上最高点；以太币，第二大的加密货币，在此年内上升了超过六成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;处于复投浪潮核心技术位置的，是美国西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元的资金，吸引了价值188亿美元的加密货币投至其平台，此数值从六月前的近四亿美元大幅攀升。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是复投概念的创造者，由其创始人Sreeram Kannan向REUTERS解释，此概念旨在扩大长期以来的加密货币实践——预置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中包含很多网络间的计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和验证。为实现这一目的，持有加密货币代币（如以太币）的拥有者对其资产进行锁定，成为验证过程的一部分。持有者在参与预置期间失去即时对其中代币的访问，但他们获得了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某些预置平台也会向用户发放代表已锁定代币的新创加密货币。复投使所有者能够将以上所述的新代币再次投入到不同的区块链系统和应用程序中，以期获得更大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对此复投的危险性看法不一，内部人士有说这一概念正处于起步阶段难以知晓其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，部分分析师及业内人士担心，如果复投代表的加密货币代币可用作加密广泛借贷市场的抵押品，可能会基于有限的底层资产形成无止尽的借贷循环。若所有用户同时尝试退出，这将导致整个加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品在抵押上重叠时，皆非理想状况，它增添了原本不存在的新风险元素。”品牌加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对复投的诱人之处是回报：以以太链为主的预置收益通常位于3%-5%之间，而分析家认为体在复投情况下，投资者能够同时获得多个回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复投是去中心化金融服务（DeFi）领域的一个最新发展，此领域使得加密货币持有者在没有售出的情况下就能够参与到实验性方案中，并期待获得庞大的回报率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台当前并没有直接向用户发放预置回报，因为此系统机制尚未开发完毕。用户加入平台是出于未来回报及所谓的分机（airdrops）的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户提供自家新创的代币，名为EIGEN，用户期待未来EIGEN代币的分离价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，复投平台的增长趋势是由用户寻求分机（airdrops）驱动的，“这是非常投机的，这种免费资金的事情，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的头部研究主管David Duong表示，他提供预置服务但不提供复投选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们目前正在进行预置，期待将来获得奖励，但并不清楚将获得何种奖励。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在西雅图大学的前副教授职位以及一支在印度启动了第一枚学生设计微型卫星团队的共同创始人身份（根据他的学术简介而成）所启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场，连接打算预置的用户与需要核验代币的应用系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的复投平台已经出现，包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO。这些平台代用户复投代币至EigenLayer并生成新代币来表征复投资产，这些新代币可以在别处使用，例如作为借款法兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan阐述了其平台的目标是让用者自由选择预置位置，并协助新的区块链服务发展，而不旨在鼓励越来越多基于加密货币借据的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并无正式的合作伙伴关系，仅仅是市场自然现象之一。”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COBNEight的Duong指出复投可能存在隐蔽风险—如果复投代币用于加密借贷中，可能导致强制清算及市场低迷期的更多波动，他在一份报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘部分是因高风险借贷引起的，当作为抵押品的加密货币代币迅速失去价值时，伴随了Terra和Luna币的崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与市场风险区分开来，称：“风险不在于复投，而在于借贷协议的风险定价。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分专家对复投并不感到担忧，他们指出复投协议内的现金相对环球2.5万亿美元加密货币产业来说相形之微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注着加密世界的损失溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到复投事件蔓延至传统金融市场的实质风险。”SP Global Ratings的数字资产分析主导Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正在愈发与主流金融融合，复投模式也越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币部门Zodia Custody已看到显著的机构对预置的兴趣，但由于难以建立资产去向和奖励分配的“有形议题记录”，公司认定复投一步太远。首席风险官Anoosh Arevshatian如下指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作并对部分资金进行复投，Kelp DAO于4月份发布的博客中有提及。Laser Digital未对此询问做出响应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Swiss的加密定向银行Sygnum表示，其对客户加密资产进行预置，并预测将围绕复投演化出新系统。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·舍恩巴姆以压倒性优势当选墨西哥第一位女性总统，继承了其导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者因其对贫困人口的吸引力助力她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;舍恩巴姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城的前市长，赢得了总统职位，根据墨西哥选举管理机关的快速点计，她的得票率在58.3%到60.7%之间，预计将创下墨西哥民主史上的最高投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也似乎可能在众议院和参议院获得可能的三分之二的超级多数，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维斯&lt;/a&gt;承认败选，初步结果显示她得票率在26.6%到28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是200年来共和国成立以来我将成为墨西哥第一位女性总统的第一次，" 舍恩巴姆向支持者讲话时，伴随着阵阵“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍恩巴姆的胜利无疑是墨西哥的里程碑式事件，这是一个以其雄性的文化而闻名的国家，以及世界第二大天主教人口国家，多年来推进更为传统对女性的角色和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍恩巴姆是美国、墨西哥或加拿大首次通过全民选举赢得大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从没想过某天我会投票给女性，”墨西哥最小州特拉斯卡拉的一名87岁舍恩巴姆支持者伊德尔米拉·蒙特尔说道。"以前我们甚至没有投票权，甚至当我们能够投票时，也是根据丈夫的指示。感谢上帝，这一切已经改变并且我可以体验这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对各种挑战，舍恩巴姆的征程将是复杂且艰巨的。她既要平衡增加普遍福祉政策的承诺，又面临着庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果宣布后，她向支持者表示，政府将保持财政责任，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但对此简要提及，这场被称为墨西哥历史上最暴力的选举，有38名候选人在这次选举中遇害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国大选由唐纳德·特朗普获得，与墨西哥的大规模谈判将更为困难。特朗普曾誓言对中国制造的墨西哥汽车征收100%的关税，并声称他将调动特种部队对抗毒贩组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统面临解决电力和水资源短缺的难题，并吸引制造商搬迁至墨西哥，这是近岸外包趋势的一部分，即公司把供应链迁至主要市场附近。舍恩巴姆还需处理面临巨大的产量下降和沉重债务的墨西哥国家石油公司的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"它不能再是一个无尽的窟窿，你向其中投入公共资金，公司却从不盈利，” 高盛集团拉丁美洲首席经济学家阿贝尔托·拉莫斯表示。“他们必须重新思考墨西哥国家石油公司的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔大幅提高了最低工资，减少了贫困，同时监督了墨西哥比索的加强和低失业率等成功，这使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;舍恩巴姆承诺扩大福利计划，但她面临的挑战将是墨西哥今年预期出现的可能较大的预算赤字和2025年预计只有1.5%的缓慢经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔以“巨大的身影”影响整个竞选活动，试图将投票变为对他的政治议程的公投。舍恩巴姆拒绝了反对派提出的主张，即她将作为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她承诺将继续他许多政策，包括帮助墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，舍恩巴姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是“将我们的国家向好方向转变的一个独一无二的个人”。但政治分析师维里·里奥斯认为，背后是广义的性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"难以置信的是，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她身为女性的背景有很大的关系，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图1：舍恩巴姆出席在墨西哥城举行的竞选活动，正式宣布她赢得选举。图2: 人们环绕在舍恩巴姆周围，她在墨西哥城宣布大选胜利。图3-18: 2024年6月2日，墨西哥举行大选期间出现的众多细节和照片。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;国际卫生组织于周六宣布，旨在实现全球达成一致，以更有效对抗疫情的会谈，以在2025年或者更早的期限完成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该协议的194个成员国在过去两年里就协定的核心议题进行谈判，该协定将在疫情前后提升合作力，特别是COVID-19疫情期间所显露出的失败已被承认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初的协议草案计划在本周内达成，然而，因在疫苗共享、准备充分等议题上富裕国家与贫穷国家之间存在严重的分歧，导致会谈的延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各个国家达成了平行协议，以更新现有具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（International Health Regulations, IHR），新增“重大全球威胁的公共卫生紧急状态”这一新类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WHO总干事特德罗斯．阿达诺姆．格布雷耶苏斯在声明中表示，“今日制定的具有历史意义的决定反映出成员国共同的愿望，即保护自已与全球人民免受公共卫生紧急事件及未来疫情风险的共同威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长泽维尔．贝塞拉于周六表示，“通过这一协定，我们采取措施，确保国家负责，并加强措施以阻止疫情在威胁美国及其国家安全之前蔓延。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康准则的调整旨在建立对新病原体的全球防御能力，因为根据WHO数据，COVID-19导致逾700万人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标识” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标识。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>