<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 23 Nov 2024 20:34:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中受袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五去世，享年74岁。他在本月早些时候在一个高安全等级的监狱内遭到同狱犯人袭击，监狱当局宣布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人魔，皮克顿在2007年被判定于位于不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的猪场内杀害和肢解毒贩及妓女。他被定罪杀害了六名受害妇女，其部分遗体在靠近温哥华的破旧地产上被发现。政府检控方在判罚其终身监禁后放弃了另外20起谋杀罪名的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭到袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件已经给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名妇女，她们中的许多人在10多年的时间里从温哥华市中心一个贫穷、满是毒品的街区失踪，直到2002年早些时候皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场内，大约25公里东面的伯克利港地区，33名受害女性的遗体或DNA被发现，其中许多是原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿自己撰写的书在亚马逊上市几小时后就被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，并被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商请求亚马逊下架此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新民西特姆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿在未标明日期的电视照片中位于伯克利港住所。路透社/Global TV/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织周日表示，旨在达成全球抗疫合作框架协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已在解决新冠疫情期间识别的协作漏洞方面进行了两年的协商。成员国正寻求达成一项协议，以在大流行病发生前及期间增加国际合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富国与穷国在疫苗分享和准备等方面的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国仍达成了更新现有法律约束性卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例（2005）》，其中包括了“大流行病紧急情况”这一新类别，以应对最严重且最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天所作出的历史性决定反映了成员国共有保护自身和世界公民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共同风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周日表示：“凭借该项协议，我们向前迈出一步，确保为美国和国家安全问责各国并加强措施，防止疫情爆发威胁我们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的变化意在在应对新冠疫情期间超过700万人死亡后，强化世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世界卫生组织（WHO）标志，拍摄于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/德尼斯·巴里博斯/资料照片/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非Ramaphosa因 ANC 选举表现疲软而遭到削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党后，面对该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举成绩，将会大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区结果显示，ANC的得票率为不到42%，比2019年上一届大选中的57.5%大幅下降，并且这是ANC党历史上第一次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为 Nelson Mandela 的解放事业运动，ANC将不得不与一个或多个较小政党进行谈判或达成某种形式的合作，以执掌国家。RAMAPHOSA 可能需要在政策上做出让步或者放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的 RAMAPHOSA 可能会面临反对党和他所在党内部批评者的辞去职务要求，但他所在党内的高级官员支持他继续担任党魁，分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;没有一个明确的能够取而代之的统一候选人，&amp;rdquo;南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔如是说，他写了一本关于RAMAPHOSA的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，RAMAPHOSA在所有主要政要中获得了最高的支持率，这可能是党内派系冲突使其面临的任意挑战更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚未对ANC在本次选举中的表现发表评论的RAMAPHOSA表示，他的发言人在周日当正式初步结果出炉时，将会发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，一个调查委员会调查发现，RAMAPHOSA可能因为在游猎场的家具中发现的现金存在不当行为，这使得RAMAPHOSA的未来总统之位悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RAMAPHOSA拒绝了这一争议，称其为“Farmgate”丑闻，并在同一年晚些时候赢得了新的五年任期作为ANC的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次投票被视作是对ANC有史以来最严格的考验之一，主要是因为选民对失业率高、犯罪率以及断电等关键问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RAMAPHOSA在2017年底被选为ANC党的领袖时承诺清洁党内的形象，重振经济；这一承诺是在其前任雅各布·祖马导致丑闻、腐败和经济增长下滑九年后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的热情很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，关于主要ANC官员的丑闻依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的政敌祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;祖马已经把RAMAPHOSA和ANC困住，他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，&amp;rdquo;政治分析师拉尔夫·马特革卡说道。“这标志着RAMAPHOSA计划的终结……你不能失败了还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RAMAPHOSA因为不愿对关键改革持决断态度，以避免加剧党内分裂而受到批评——这一决策远远不符合他在1980年代作为工会领袖表现出来的果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是支持者赞赏他构建共识的技能以及他作为“全球南方”之一的倡导者的角色，“全球南方”是指一群低收入和中低收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，RAMAPHOSA是全球最有影响力的发声者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提交诉状指控以色列种族灭绝，判决表示以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。尽管以色列强烈否认这些指控并继续推进它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，RAMAPHOSA试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他对解决南非最大挑战仅提出了很少的新增解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动的最后一场活动中，RAMAPHOSA承诺“有所改善”，这是一次在索韦托足球场举行的重大集会，数千名支持者到场，但许多人在他讲话结束前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center"&gt;(2024年5月29日，索韦托，路透社/Oupa Nkosi)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的镜头前，向全世界传达了一个信息，既符合他法律上的较量，也符合他在政治上的斗争：他随时准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖向一名成人电影明星支付封口费而被判34项罪名的第二天，共和党总统候选人列举了一系列对手，并发表了愤怒且杂乱的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主持其审判的正义官胡安·梅尔查“扭曲”、“魔鬼”。他描述民主党总统候选人乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击那些作证反对他的证人、曾投票弹劾他的众议员们，以及他口中非法进入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普请求支持者为他的竞选捐款，将眼前的挑战比作超越个人的更大困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常穿插幽默元素，但此次演讲整体氛围沉重。特朗普仅在记者招待会上提拿着一页草稿纸。结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了发言台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及其指控特朗普犯罪的尝试进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位领跑候选人都将对方视为国家威胁的选战中，拜登团队抓住特朗普的言论作为进一步证明他无法胜任总统职位的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在私下谈及自己的小怨结并向美国人撒谎，任何目睹的人都会得出一个明显的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数认为纽约的判决结果严重不公——周四向他的竞选账户捐款了3480万美元。特朗普团队表示，这是WinRed平台——该平台处理共和党数字筹款——单日最高收入记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党竞选团队在筹款方面落后于民主党，周五也试图赶回进度，发出了多条关于即将到来的捐款呼吁信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会屈服！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后如此爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统身后，认为审判有缺陷，指控本不应提出，陪审团在民主党占优势的纽约市曼哈顿区被污染，而法官有偏见——这些主张被当地官员否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的批评不切实际或无力时，特朗普的盟友和竞选助手就会发动反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普活动副经理克里斯·拉克维塔嘲讽了一个国家共和党组织在其社交媒体平台上发布的帖子，该帖子称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法……”拉克维塔发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也在网上抨击了一位温和派前共和党州长兰尼·霍根，他在判决前曾警告美国人不要因更多党派间激化而“助纣为虐”。霍根在X平台上回应道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些战场州对共和党选民的采访中，多名受访者表示，特朗普的定罪正在使他们重新考虑11月的竞选支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背离可能在他在与拜登的重新对决中对特朗普造成伤害，尤其是党的多项摇摆州的投票几乎呈狭长优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但多位被采访的共和党人听起来与特朗普本人一样，称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治手段，只是为了伤害他，并尽量阻止他出现在竞选活动中。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，来自佐治亚州玛丽塔市，如此说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者招待会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者招待会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地 deeper 深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登两年来介入乌克兰战争的一个小但重要的步骤，专家认为这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区发动的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器袭击俄境内目标风险过高。他们担心，乌克兰的重大攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定曾与美国对提供更多高级武器给基辅（基辅是乌克兰首都）的其他禁令一致，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，是专门为哈尔科夫地区战斗而精心制定的。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境向乌克兰发起攻击或准备发动攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将允许前线的乌克兰人员使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）的导弹及其他武器，对俄罗斯军队进行反制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为将俄罗斯人从哈尔科夫地区赶出去创造条件，他们还没有在那里巩固防线，”乌克兰国家安全研究院研究员Mikola Bilinskyi说，该机构是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅从东Donbas关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区袭击中的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府决定的过程可追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C. Q. Brown提出要求，在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。乌方还向布林肯国务卿提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown共同提出了放宽限制的建议，Sullivan随后于5月15日将此建议呈交给拜登。据官员透露，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时他称：“迄今为止，没有看到积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登对境内攻击的禁止令为他们在哈尔科夫地区发动攻击提供安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。Lee表示：“俄罗斯可以将其火炮置于边界对面，维持防空、电子战、指挥和控制等设施。”“这可能提供了一定的安全程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Lee和其他专家表示，单凭这一决定，短期内不太可能显著改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为该决定不会明显改变前线的动向，但如果有助于让俄罗斯更难进行跨境行动，这将变得重要，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram认为，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的人力资源来发动重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向充分威胁哈尔科夫的作战能力，”他说。“要这样做，他们必须在东部战役区域留下更多人马。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯发射其武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备好在接下来的几周和几个月内寻求扩大其在美国武器上的使用范围，尤其是在去年俄罗斯在战场上取得主动后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，Zelenskiy在接受《卫报》采访时，几乎在华盛顿宣布政策调整不到一天后，呼吁获得美国批准在俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前官员Mark Cancian表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策改变。但这算是一步，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会游说下一步：打击更广范围的目标——或许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会将政策扩大到允许袭击俄罗斯其他地区尚未作出决定，但他没有完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前进的道路，我们将继续像过去所做的那样适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫附近的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，乌克兰哈科夫市附近的小达尼里夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童和青少年体育骑马学校。这是Russians袭击乌克兰的背景。路透社/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少支出的承诺，旨在提升产量，这可能使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长速度放缓，从而缓解OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命和技术创新推动，在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预期的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及其盟友(OPEC+)去年深化了供应减产措施，部分原因是为了弥补美国以及其他非OPEC国家产量上升的影响。OPEC+总共削减了586万桶/日的供应，约为全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许成员国将部分减产措施延续至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的知情人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日会议讨论供应政策，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但相比2023年，威胁将较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量同比增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预计，美国原油产量增速将达到64万桶/日。这三个机构都是最受关注的预测者，但他们预计的增长速度都低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，2024年将超过OPEC+之外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味OPEC+石油的需求在2024年可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长仅为110万桶/日，并且OPEC石油的需求几乎无变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年初至今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，由于油价徘徊在每桶80美元附近，美国石油生产商似乎不太可能在2024年再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户正保持非常谨慎和纪律严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的油价，令人惊讶的是活跃钻机数量没有更多上升。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟了对设备的升级。公司计划年底运营12口钻机，并在明年初重新部署几口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，截止目前美国石油钻机数量已降至496台，比上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年增长100万桶/日的能力，但目前没有意愿以这一速度增长。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P环球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在投资者压力之下，近期美国上市石油生产商减少了增长支出。近数年，不受限制的支出促进了页岩部门的迅速增长，但难以带来回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分私营生产商推动了近年来超出预期的产量增长，他们正卷入石油钻井服务行业的合并浪潮中。他们通过钻更长的井和进行压裂来提高生产效率，从而从更多的井中同时提取原油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期有合并潮，但我预计油价将持续并支持美国整体石油产量适度增长，因为钻探和完井效率的持续改进将继续发挥作用。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油钻井服务公司如SLB（SLB.N）预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。SLB第一季度国际营收增长18%，北美的营收下降6%，部分原因在于行业的合并活动。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重点发生了变化，资本纪律更加严格，这导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+很可能将继续自愿削减供应。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领石油和液体产量增长。EIA在3月表示，OPEC+石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Wink地区的Permian盆地拥有奥古斯塔石油的租赁地上的钻井平台操作间从控制室看" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink附近的Permian盆地奥古斯塔石油拥有租赁地上的钻井平台操作间从控制室看。图片来源：路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新的一页了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临着在竞选连任年的压力，需要尽快结束持续了八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他方进行的调解努力已经反复陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了和平进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列对拉法地区的侵犯行动持续数周后提出的，同时，对总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上施加了新的压力，原因是加沙地区的死亡人数不断增加，以及人质的持续被扣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还出现在唐纳德·特朗普被定罪的前一天，后者是民主党和他总统竞选的共和党对手，这突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划分为三个阶段，并与之前的提议有所不同，因为在和平进程中，停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，其中包括年老和女性的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。包括北部加沙在内。巴勒斯坦平民将返回加沙，每天有600辆卡车进入加沙带来人道援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对状态的条款进行谈判。“即使谈判继续进行，停火也会继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这一提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列坚持进行“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划，并会要求战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想要占领加沙，他们在战场上肆意杀戮人质不是他们的优先事项。尽管会面临各种压力，我敦促以色列领导层支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列悠久承诺的一部分，唯一的美国总统，在战争期间访问过以色列的人，以及刚刚向以色列派遣美军直防伊朗袭击的人，我希望你们退一步，想想如果错过了这一刻会有什么后果。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者透露，以色列能够提出新的提议是因为战场取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机终结的路线图。这是一份详尽的四页半协议，”该官员说。“这份协议已经进行了详尽的谈判，现在摆在桌面上的是一个结束进程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲视为一场表演，并将其解读为试图直接向以色列民众发声。12频道中断了晚间的新闻节目，直接直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔里梅·萨里教授表示，这一提议的成功几率比之前的提议更高，萨里是位于德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯进行任何大规模袭击或攻击以色列或其他恐怖袭击的几率显著降低，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“越来越反对”以色列，萨里说，这也可能促使以色列人希望停止冲突，有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全身心地支持一项政策时，他可以创造出很多激励措施，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放病、老、伤的人质，换取为期六周的停火，允许更多的援助运入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，由于以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出永久终止战争的要求，该提议在上个月瓦解了，《路透社》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它告诉调解人员不会参与更多的谈判，但愿意达成一项包括人质和战俘交换在内的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家都有人质被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，在拉法市进行的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈谴责，但并未跨越美国的红线，限制了对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在倒塌建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法，加沙北部，在以色列军事行动摧毁的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;拜登周五表示：“加沙的巴勒斯坦人民经历了这场战争的纯粹地狱。我们看到，在本周稍早，从拉法遭到以色列打击密集炮火造成的可怕画面。”
随着10月7日哈马斯在南部以色列的袭击被以色列方面统计为约1,200人死亡，自以色列对该加沙地带发动袭击以来，巴勒斯坦卫生部门估计死亡人数超过36,280人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在这种平台中，投资者通过锁定其代币来换取奖励。这种复杂的交易模式已引起分析师警告，认为对用户和加密市场均构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重绑定”日益普及，标志着加密市场风险偏好增强的最新迹象。华尔街实时数据显示，随着加密资产价格反弹和交易者搜寻收益，比特币这一最大加密货币接近历史高点，而以太坊这一第二大加密货币今年迄今上涨逾60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重绑定热潮的核心在于西雅图启动的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门获得1亿美元投资，其平台已吸引1880亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司发明重绑定是为了扩展传统的加密货币“绑定”实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，需要网络中许多计算机共同验证和确认哪种加密货币归谁所有。为此，代币持有者如以太坊持有者允许其资产在验证流程中被锁定。虽然在参与绑定期间无法立即访问代币，但可以从中获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些绑定平台还为用户发放新型加密货币，以代表他们绑定的加密货币。重绑定使代币持有者可以利用这些新代币在基于区块链的程序和应用程序中重新参与绑定，以期望获得更高收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对于重绑定的风险程度存在分歧，一些内部人士表示，鉴于这一做法尚处于萌芽期，尚不能完全了解其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他分析人士，则担心如果由重绑定代币充当借贷市场抵押品，可能会导致借贷市场的无限循环，进而可能在所有人在同一时间尝试退出时引发市场不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品上的抵押品时，这并不是理想的状况，它会增加一种新的风险元素，从而给市场带来不安定感。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，收益率十分吸引人：在以太坊区块链上的绑定回报通常在3%-5%之间，而分析师认为通过重绑定，投资者可以同时获得多个收益率，因此回报可能更高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重绑定是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性的方案，以期望在不需要出售的情况下获得可观收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付绑定奖励给用户，因为支付机制尚待开发。用户加入平台是出于对未来奖励或其他名为空投的赠品的期望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其新创通证“EIGEN”，用户希望未来这一通证能有价值的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重绑定平台的增长受到用户追求空投的推动，称之为“实际上这是一种非常投机的免费钱现象”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这对他们来说非常有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，（Coinbase提供绑定服务但不提供重绑定服务）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预估自己将获得某种奖励，但并不知道是什么。” Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立。他是西雅图大学的前助理教授，还在印度推出过第一颗由学生设计的微卫星，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，将潜在的绑定者与需要绑定代币的应用连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重绑定平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer上重绑定代币并生成代表这些重绑定资产的新通证。这些通证可以在其他地方使用，例如作为借贷中的担保。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里绑定代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家中没有任何官方关系……这是一种萌芽现象。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong称，重绑定可能会带来“隐藏风险” —— 如果重绑定代币被用于加密货币借贷，可能会引发强制性清算，并在市场收缩期间增加波动性，他写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着成为加密货币抵押品的代币在Terra和Luna崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer与这些风险有关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重绑定，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心重绑定，指出重绑定协议的现金量相对于全球2.5万亿美元的加密行业净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界中出现的损失可能会溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重绑定问题对传统金融市场不会构成明显的传染性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在变得日益与主流金融相连，并且机构投资者也开始关注重绑定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody saw significant institutional interest in binding, but considered re-bonding to be a step too far because it is difficult to establish a “paper trail” for where the assets go and how rewards are allocated, Chief Risk Officer Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行重绑定，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行绑定，并期望“一个围绕重绑定的全新生态系统将得到发展”。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. Thomson Reuters/Illustration&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in an illustration taken June 16, 2023. Reuters/Dado Ruvic/Illustration&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢琳鲍姆以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席姆鲍姆以绝对多数赢得选举，成为墨西哥首位女总统，接过了她的导师、离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。当时奥夫拉多尔的民调支持率在贫困阶层中较高，这对她的胜利起到了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席姆鲍姆&lt;/a&gt;是一名气候科学家，曾任墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的初步计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票。这一百分比将创墨西哥民主史上最高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还有望在国会两院中获得三分之二以上的多数席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;果希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女总统的第一步，”席姆鲍姆在支持者的欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席姆鲍姆的胜利对于墨西哥而言意义重大，这是一个长期以来因男性主导文化而闻名的国家，该国拥有全球第二大天主教人口，多年来推进了更为传统的生活方式和性别角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她成为首位在美国、墨西哥或加拿大赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“谁能想到有一天我们会投票给女性，”87岁的塞德拉尔·蒙蒂尔女士说，她是墨西哥联邦最小州特拉亚加州的支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“过去我们甚至不能投票，即使能投，也得听丈夫怎么说。”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席姆鲍姆迎面的是一条荆棘密布的道路。她必须在提高公众福利政策的同时，应对高额财政赤字和经济增长乏力的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，政府将恪守财政责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全形势，但并未详细说明，而在选举日当天，这是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人遭到杀害。许多分析师认为，这表明组织犯罪集团在奥夫拉多尔任期内的影响力扩大并加深了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周日的选举还因普埃布莱州投票站的两起致死案而蒙上阴影。奥夫拉多尔任期内墨西哥因职务而丧命的人数超过任何其他政府，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务能力和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则席姆鲍姆将很难实现整体安全水平的显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳特纳利·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在原定结果中赢得了墨西哥城市长选举，这是一项极为重要的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任总统将面临的挑战之一是在与美国的巨大移民潮谈判中出现紧张局势，还有在芬太尼成瘾肆虐之时展开毒品走私方面的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国车辆征收100%的关税，并说他会动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一届总统将面临缓解电力和水短缺、吸引制造商向近距离市场迁移以推动“本土化”趋势的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席姆鲍姆还将不得不解决墨西哥石油公司（Pemex）的困境，该公司已经连续20年产量下降，并深陷债务困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不能只是个无底洞，不断吞噬公共资金而公司又不盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿伯特·拉莫斯说。“他们需要重新考量Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督汇率坚挺和失业率维持低位——这些成就使他声望高涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席姆鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计会出现大额赤字，且2025年预计央行预计的经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图让选举变成对自身政治议程的一项全民公投，席姆鲍姆拒绝反对派指责她是奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她承诺继续许多奥夫拉多尔的政策，其中包括有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席姆鲍姆感谢奥夫拉多尔是一位“独特的人，使我们的国家变得更好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析家维里·里奥斯认为，性别歧视是批评席姆鲍姆将沦为奥夫拉多尔“傀儡”的背后原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们难以相信她会作出自己的决定。我认为这与她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;'}}
凌迪·席姆鲍姆，墨西哥执政的MORENA党的总统候选人，在宣布获胜后与支持者交谈，墨西哥城，墨西哥6月3日。路透社/鲁伊萨·钦哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;'}}
凌迪·席姆鲍姆，执政的MORENA党的总统候选人，在宣布获胜后向支持者挥手，墨西哥城，墨西哥6月3日，2024。路透社/鲁伊萨·钦哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;'}}
人们在墨西哥城市政广场挥舞“总统凌迪·席姆鲍姆”的横幅，莫雷纳党宣布赢得总统选举，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024。路透社/玛黛·埃利帕&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;'}}
墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"}}
反对派总统候选人果希特尔·加尔韦斯在大选日离开投票站时对自己支持者发言，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024。路透社/克特泽拉利·尼契-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;'}}
投票站工作人员于大选日关闭投票站，墨西哥城圣克鲁斯·霍索科坦兰，墨西哥6月2日，2024。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"}}
人们在6月2日墨西哥城大选日的投票站排队等待投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内哲尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"}}
果希特尔·加尔韦斯在6月2日墨西哥城大选日离开投票站时为一张照片摆姿势，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路伊斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"}}
来自墨西哥角姐妹会的亚里穆里女性于6月2日大选日的投票站投票，墨西哥查尔瓦州，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"}}
人们在6月2日墨西哥城大选日后展示投票后的手指墨水痕迹，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内哲尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"}}
一名妇女于6月2日在萨尔瓦多·拉拉明扎拉投票站进行投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"}}
乘客在安装在贝尼托·胡里亚诺·国际机场的投票站进行投票，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"}}
人们在6月2日的大选日在萨尔瓦多·拉拉明扎拉投票站投票，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"}}
克莱尔蒂亚·席姆鲍姆，6月2日，墨西哥城。路透社/鲁伊萨·钦哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"}}
墨西哥城，6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内哲尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"}}
圣胡安·查莫拉，6月2日。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"}}
人们于6月2日的大选日走向投票站，墨西哥科马乔恩，墨西哥，2024年6月2日。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"}}
墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝亚特丽斯·古铁雷斯·穆尔特尔在前往投票站投票时与选民合影，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"}}
支持墨西哥反对派总统候选人果希特尔·加尔韦斯的人士手持标语在投票站外等待，墨西哥城，墨西哥6月2日，2024年。路透社/路伊斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"}}
支持墨西哥反对派总统候选人果希特尔·加尔韦斯的人士手持标语在外站外等待投票日。投票站于墨西哥城，墨西哥6月2日，2024。路透社/克特泽拉利·尼契-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"}}
投票日当天，投票站前的投票站准备，墨西哥圣巴尔托洛梅·夸伊拉纳，墨西哥6月2日，2024。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"}}
墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"}}
人们在墨西哥城市中心的建筑前一行走过，准备周日的大选日。墨西哥城，墨西哥2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;"}}
当天，墨西哥城的一家商店的一个冰箱写着“由于禁酒令禁止销售酒精”，这一天是大选前的一天。墨西哥城，墨西哥2024年6月1日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>