<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 13:34:52 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一所高安全级别监狱内遭到同监罪犯袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最有名的连环杀手之一，皮克顿于2007年被控在不列颠哥伦比亚省的养猪农场谋杀毒瘾者和卖淫女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害在温哥华郊区附近残破房产中找到的部分遗骸的六名女性而被判有罪。政府检察官在判处其终身监禁后，撤销了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各个社区造成了毁灭性的影响。”在一份声明中，服务部门如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在温哥华贫困的中区东端街区失踪的数十名女性，该区域长期吸毒肆虐。皮克顿于2002年初被捕之前，该地区超过十多年来失踪了60多名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的铂克屈兰附近——发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据说皮克顿所写的一本书在亚马逊上架后仅几个小时内就被撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，并认为自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊删除该书并为受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法院案件起始于新西敏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿其未注明日期的照片，当时摄于其在波特科奎特的住所。REUTERS/环球电视台/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现疲软而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民党（ANC）自结束种族隔离以来最糟糕的选举结果后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，当天选举中有约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年上次选举时的57.5%有了显著下降，首次在30年内未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果加剧了南非这个纳尔逊·曼德拉时代的解放运动党的困境，其必须与其他较小的政党谈判结盟或其他形式的合作来执政。这可能需要其做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员为其辩护，并且分析人士认为没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政要中获得最高支持率的，如果党内拉帮结派的斗争复杂化，很多反对他的人可能无法组织行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举之前，拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日当正式初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位的前景在2022年时曾悬而未决，当时的一个调查小组报告称他可能在农场中发现的现金中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，并将其称为“Farmgate”，之后在2022年晚些时候赢得了ANC的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被公认为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对诸如高失业率、犯罪率和频繁的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以清理ANC的形象并重新振兴经济为竞选承诺当选ANC领导人，时间跨度长达九年的争议和贪污事件在他的前任雅各布·祖玛时期达到了顶峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的一波乐观情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍未复苏，高官们的丑闻仍层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的结果给拉马福萨和ANC带来了决定性的打击，主要来自其死敌祖玛的支持。祖玛就任新党“姆康托沃”（uMkhonto we Sizwe）的得到的广泛支持，主要在祖玛老家夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛成功‘将棋困住’拉马福萨和ANC。他清楚地知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特卡拉说，“这标志着拉马福萨的项目已经结束……选举失败后，事物不可能维持常态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被指责在关键改革上犹豫不决，这与他作为工会领袖在上世纪80年代展现的果断性相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏其团结建制的能力以及他在国际上提升南非作为“全球南方”倡导者的位置，后者指的是低收入和中等收入国家的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情肆虐期间，拉马福萨是全球最有力地呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更近一些，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，本月法官裁定以色列必须终止针对加沙城拉法的军事攻势。以色列对此强烈否认并坚持其攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成功，但批评者指出，他为解决南非面临的最大挑战提议的新方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前最后一次竞选集会，拉马福萨承诺将“做得更好”，聚集在索韦托足球场的数千名支持者中，许多人在他发表演讲未完时就已经散场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/欧帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·贝里重申了他在美国与伊朗支持的真主党进行调解的关键角色，以结束黎以战争，利用数十年的经验达成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步突显了这位86岁老者在黎巴嫩——尤其是在什叶派穆斯林社区——的巨大影响力，并自9月真主党领导人赛义德·哈桑·纳赛尔拉赫被以色列击毙后，他被视为政治稳定性的重要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在周三进行的电视演讲中表示，黎巴嫩正在“关闭最具危险性的一个历史时刻”，呼吁黎巴嫩团结一致，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在1975-1990年黎巴嫩内战期间成为什叶派阿迈勒运动的领导人，自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩宗派体制中什叶派议员所能担任的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新任领导人萨伊德·纳伊姆·卡塞姆认可贝里的调解角色，称其为真主党的“长兄”。美国特使阿莫斯·霍奇什频繁访问贝鲁特，他与贝里进行多轮会面，试图促成停火协议，在加沙冲突中，双方争夺战态自9月起激化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人回想起了贝里在2006年成功促成结束与以色列大规模战争的那次角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官认为，贝里的作用尤为重要，因为黎巴嫩目前无总统，内阁仅具有部分权限，而接近真主党的途径十分有限，真主党在美国被列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他是唯一值得见的那个人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在全球的形象在1985年锐增，当时他协助谈判释放了被什叶派武装分子劫持的39名美国人质，这些武装分子属于激进的什叶派民族主义分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后的贝里当选为议会议长时正逢纳赛尔拉赫领导真主党崛起。两人共同领导了“什叶派组合”，指两党在什叶派政治代表中占据主导地位，并掌控了大部分政府部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问贝里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这让贝里非常重要，但贝里也有自身的局限，无论是受到真主党还是伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力已对阿迈勒运动的势力范围造成打击，包括提尔市在内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里出生于1938年的塞拉利昂，他的商贾家庭来自图尼奈。他在黎巴嫩长大，大学时期便投身政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本处境不佳的什叶派社区对他帮助改善该宗教群体在宗派制度中的处境赞不绝口，该系统中的特权偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律培训的律师，贝里在领袖穆萨·萨德尔失踪后接过了阿迈勒运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里推动了阿迈勒运动的军事崛起，该组织曾在内战期间对抗包括真主党在内的几乎所有主要派别，后者后来成为了阿迈勒运动的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者涌入政府机构和安全部门，他似乎与真主党保持了一致的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，当2006年美国大使馆电报揭露他关于真主党的真正态度令人质疑时，贝里对此进行了反驳，宣称纳赛尔拉赫“就像是我自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里的阿迈勒部队与真主党一起，用火箭反击以色列作为对加沙的报复，在以色列对南部以色列的袭击后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，并会见过贝里，试图阻止双方在黎巴嫩和以色列边境地区的火力交换，同时力图说服真主党从黎巴嫩利塔尼河流南侧撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里告诉其中一位外国官员“能够移动利塔尼河，让它流向边界要轻松得多，而不是让真主党往北移动”。一位接近贝里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但贝里的反对者也曾批评他作为政治精英的一员，2019年，在长达数十年的腐败之后，黎巴嫩金融体系崩溃，他未能召集议会紧急召开会议选举总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，致使基督教头衔职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交桥梁的角色使贝里的作用受到了真主党政治对手的反感，例如黎巴嫩基督教的“力量”，并表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主导。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国介入乌克兰两年战争的一个小而重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。这被视为其他美国对基辅武器供应的禁令崩溃的一部分，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从即日起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定为乌克兰前线部队提供了使用如高机动火箭炮系统(HIMARS)发射带有制导多管火箭系统(GMLRS)导弹及其他武器反击俄罗斯部队的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能稳定前线并在俄军在哈尔科夫地区扎营之前将其推进出去，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比利耶科夫称，该研究所位于基辅，为官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的决定将减少基辅从东道邦地区撤军的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将不得不处于防守位置，并重新考虑他们在哈尔科夫地区攻击中的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位要求匿名的美国官员透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席Q.C.布朗将军提出请求，允许其使用横跨俄罗斯边境的美国武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，并于5月15日带到拜登。这位官员称，拜登同意乌克兰应被允许从俄罗斯领土安全地反击俄罗斯军队。随后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁西方援助更加迅速，并表示：“迄今为止，还没有任何积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李称，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令，将其作为安全据点在哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，与边境仅相距19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边境对面，保持防空、电子战、指挥和控制能力。它可以略微获得某种程度的安全，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，仅凭这一决定难以短期内改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会在前线移动上带来太多改变，甚至可能不会改变。但这将使俄罗斯更难以继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北部生成足够的战斗能力以严重威胁哈尔科夫，”他表示。“为此，它必须在东部战区的部队变得空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟国不要允许乌克兰在俄罗斯境内使用武器，并在周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在俄罗斯其他地区的使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占优的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华府宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在《卫报》的一次采访中被引述要求美国批准攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎辛表示，拜登的举动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的重大转变，但这是一个步骤，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员将为下一步进行论证：打击更广泛的、不一定直接威胁哈尔科夫的其他目标——可能是俄罗斯其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前拜登政府不会扩展政策允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来的日子里，我们将继续我们一直以来所做的，即根据需要调整和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近俄军打击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;《卫报》2024年5月30日刊发的照片，展示了俄罗斯导弹袭击对乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼利夫卡村的孩子和青年体育骑学校造成的破坏。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的一排摄像机前，并传达了一个适合他法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一个陪审团裁定他在一起以其伪造文件以掩盖向色情女星支付封口费案件中34项指控成立后的一天，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一长串敌人和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅彻安为“不正当”和“恶魔”。他形容乔·拜登，这位他将在11月5日选举中的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的人，被弹劾的国会议员，以及非法入境的移民——这是选会上的常用说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战视为不仅仅属于他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道：“请这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这次演讲大多是沉闷的。特朗普在新闻发布会上仅持一张小页的笔记。最后，他没有回答任何问题，迅速离开了发言台，身边是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也对司法体系和任何暗示特朗普犯罪的人发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方是国家威胁的竞选中，拜登运动抓住了特朗普的言论，作为证明他不具备从政能力的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨言进行了毫无依据的指控，并歪曲了美国司法系统，观看的人都能得出一个明确的结论：这个男人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约判决特朗普有罪后，他的支持者通过社交媒体平台WinRed向其竞选活动捐赠了3480万美元，这一数字创下了单日最高记录。竞选团队，总筹款落后于拜登，试图保持同样的筹款速度，在新闻发布会上展开了层出不穷的恐吓性筹款消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条消息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后的一条信息宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持前总统，认为审判有瑕疵，指控不该提起，陪审团中民主党重占的曼哈顿地区受污染，法官有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的批评不够迅速或强烈时，特朗普的支持者和竞选助手也展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个在社交媒体平台X上发布帖子支持陪审团判决的全国大学生共和团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他写道：“观点就像屁股一样，每个人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前马里兰州州长、共和党温和派候选人拉里·霍根进行了攻击，在判决后，霍根曾警告美国“不要往火上浇油，继续这种有毒的政治纷争”。拉奇维塔在X平台上回应说：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，多位受访者表示，特朗普的定罪让他们在11月的选择产生了犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的变化可能会伤害他与拜登的竞争，毕竟特朗普在多个摇摆州的支持率都很狭窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人与特朗普本人的声音相似，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治上的，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的佐治亚州梅丽塔市退休警官斯科特·克拉顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们可以对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="曾任美国总统的特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="曾任美国总统的特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普于2024年5月31日在美国纽约特朗普大厦参加新闻发布会。这是对特朗普因伪造商业记录以掩盖2016年支付给色情女星斯托姆·丹妮尔斯封口费有罪的刑事审判后的一天。路透社/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展：交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到了一种新型平台，投资者可以通过锁定他们的令牌获得奖励，这种复杂的行为引起了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重锁定”（re-staking）的流行，是加密市场风险行为的最新迹象。随着市场价格上涨和交易员寻找收益，加密市场的风险偏好日益增强。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而排名第二的以太币今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重锁定热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的风险投资部门筹集了1亿美元，其平台已吸引超过1880亿美元的加密货币——而在六个月前，这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重锁定，目的是将加密领域长期存在的“锁定”做法扩大。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为了实现这一目标，持有加密令牌的所有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与“锁定”时暂时失去了对其令牌的即时访问权，但作为回报，他们获得了收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些“锁定”平台还会向用户发行新的加密货币，代表他们所“锁定”的加密货币。重锁定使得令牌主人可以将这些新令牌用于不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密业界对重锁定的风险持不同意见，一些内部人士认为这一实践还处于起步阶段，无法评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果作为抵押品的重锁定代表新的令牌被用于加密市场的庞大借贷市场，就会产生基于少数基础资产无限循环借贷的可能。如果所有人同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“任何拥有抵押品的抵押品配置都是不理想的，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者所关注的是收益：在以太坊区块链上“锁定”所获得的回报通常在3%-5%之间，分析师认为重锁定的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重锁定是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的一部分，在去中心化金融领域，加密货币持有者通过投资实验性方案以期望不通过卖出即可获得大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付“锁定”奖励，因为支付机制尚未开发。用户是在预期未来的奖励或名为“airdrop”的其他赠品时加入该平台的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其新创建的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁定平台的增长是由寻求这些赠品的用户驱动的，他称之为“非常非常投机，这完全是免费的钱”。他指出，“这非常有风险。”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官认为，重锁定可能伴随着“隐藏风险”，即如果重锁定的令牌被用于加密借贷，那么这可能导致市场下跌期间被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因其高风险借贷而加剧，加密货币作为抵押品的价值在Luna和Terra代币崩溃后迅速下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Kannan将平台的风险与“借贷协议”区分开来，“风险不在于重锁定，而是在于借贷协议的错定了风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重锁定不以为意，指出储存在重锁定协议中的现金远远小于全球加密行业的2.5万亿美元净资产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期而言，监管机构越来越担心加密领域的损失会影响到更广泛的金融市场。S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill认为，“目前，我们尚未看到重锁定问题对传统金融市场造成任何实质性的传染风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正越来越多地与主流金融市场连接，重锁定也越来越受到机构投资者的喜爱。Standard Chartered加密部门Zodia Custody发现，机构投资者对“锁定”表现出显著兴趣，但它认为重锁定过于冒险，因为难以建立一套“记录路径”来跟踪资产和分配奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laser Digital是野村证券的中介公司，表示与Kelp DAO合作重锁定部分资金，Kelp DAO在其4月发布的博客中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它将为客户加密资产进行“锁定”，并预计“围绕重锁定将出现的新生态系统将随之涌现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示展示了加密货币比特币的代表&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示展示了加密货币以太币的代表，取自2023年6月16日在巴黎拍摄的插图。Reuters/Dado Ruvic/插图/档案图/档案图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以提高产量的承诺，这可能导致2024年全球最大原油生产国的产出增长放缓，从而缓解欧佩克+本周可能进一步削减供给的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国的页岩革命和新技术、提效的突破推动非欧佩克产油国在全球石油供应增长中发挥了主导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟国——欧佩克+——去年深化了供给削减措施，部分原因是抵消美国及其他非欧佩克国家产量的增加。总体欧佩克+削减产量达586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正努力达成一项复杂的协议，将部分现有的削减措施延续至2025年。三位熟悉欧佩克+讨论的知情人士表示，该协议于本周揭晓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧佩克+计划周日会议考虑供给政策之际，美国产量的增长继续推动非欧佩克+产出的增长，但2024年的威胁将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供给将在此年增加约27万桶/日。这一数字与欧佩克自身的预测大致相同，即美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将大于64万桶/日。三家最受关注的预测机构均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长将超过非欧佩克+的供给增长约220万桶/日。这表明OPEC+原油需求应比2023年增加90万桶/日，欧佩克+在5月月度&lt;CODE&gt;&lt;A href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;油价报告&lt;/A&gt;&lt;/CODE&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长将远低于110万桶/日，并且对OPEC原油需求的变化不大。&lt;CODE&gt;&lt;A href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署&lt;/A&gt;&lt;/CODE&gt;表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商不太可能再次惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格条件下，钻机数量未见明显增长，这令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地应对较低的钻探增长。该公司计划年底运营12台钻机，并计划明年再投入几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“美国有能力和意愿在未来几年维持100万桶/日的产量增长，但现阶段并无此意愿。”S&amp;amp;P分析师在本周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下削减了增长投资，2010年代无节制的投资推动了页岩行业的迅猛增长，但随后却限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，更高的产量增长部分由私营生产商推动，这些公司现在正面临行业整合浪潮。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂来提高生产力以同时从更多井中生产石油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮，我相信持续的钻井和完井效率改进将继续支撑整体美国石油产量的增长。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;CODE&gt;&lt;A href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/A&gt;&lt;/CODE&gt;，预计今年其国际市场收入将增长，而北美收入有所下降，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“近年来，战略转向了资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo认为，欧佩克+可能继续自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的原油和液体产量增长。国际能源署三月时称，预计2024年OPEC+的石油液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经能够适应美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作地板从Permian盆地Wink附近Oasis Petroleum拥有的开采区控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作地板从Permian盆地Wink附近的Oasis Petroleum拥有的开采区控制室俯瞰，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/尼克·奥佛斯科/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出的新方案旨在实现加沙停火，并要求哈马斯同意这一新提议，称这是终结这场冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的和平未来了。”拜登说，他正面临着在选举年停止加沙冲突的压力，这一冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等多方调解的谈判旨在安排以色列与哈马斯在加沙战争中的停火，但谈判多次陷入僵局，双方都将缺乏进展归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法多次突袭后提出的，同时以色列政府和国际社会因加沙死亡事件和人质的持续失踪而面临新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室表示，根据拜登透露的停火计划，以色列已授权谈判代表提出一份关于加沙停火的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在唐纳德·特朗普被定罪的前一天提出。特朗普是民主党总统拜登的共和党竞选对手。这凸显了两位候选人在政治立场上的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列军队将撤离加沙人口密集区，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙地带分发人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将协商永久终止敌对状态的条款。“如果谈判继续进行，停火将继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议已通过卡塔尔传递给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些可能反对这项计划并在以色列政府内的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人将不同意这项计划，并且会要求战争持续下去。有些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，想继续战斗多年，并且人质对他们来说没有优先权。好吧，我敦促以色列领导层在这个协议上站出来，即使面临来自各方的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的美国人，作为唯一一个曾在一个战争时期访问以色列的美国总统，作为一个最近派遣美军直接保卫以色列免受伊朗袭击的美国总统，我希望你们暂时退一步，考虑一下如果错过这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员告诉媒体，以色列之所以能够提出新的提议，是因为战场上取得了一些重要进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一个非常详细、长达四页半的协议。”这位官员说，“这一协议已经经过精心谈判。摆在桌面上的是真正的终结方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，视为直接向以色列民众争取支持的尝试。首席第12频道中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查员此前已禁止出版该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与以往协议相比，这一新提议成功的可能性更高，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，虽然哈马斯仍有可能发起严重袭击或攻击或恐怖袭击，但几率比之前要低很多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正朝着不利于以色列的方向转变，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某项事务时，他可以创造大量激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一份人质提案要求释放加沙地区的病重、年老和受伤人质，作为换取六周停火的交易，可以延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项建议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求将永久终止战争作为谈判的一部分而破裂，并且对加沙南方城市拉法进行了猛烈的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，它已告知调解人，在正在进行的攻击期间，它不会就进一步的谈判进行谈判，但如果以色列停止战争，准备达成包括人质和囚犯交换在内的完全协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，美国白宫国家安全顾问杰克·桑伯格将在周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家都有由哈马斯关押的平民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法进行的一次轰炸杀死了45名巴勒斯坦人，引发了国际谴责，但并未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了苦难。”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候发生在拉法的致命炮击的惨状，……这对哈马斯进行了袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙发动袭击以来，已有超过36,280人丧生，以回应10月7日发生在以色列南部的哈马斯袭击事件。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在遭破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚遭受军事进攻破坏的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对疫情的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已在新冠疫情期间暴露了合作不足的问题，为此在两年内进行了谈判，希望能增强疫情前后的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管世卫组织最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和贫困国家在疫苗共享和准备等方面的分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国仍达成了一项平行协议，更新了现有具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“疫情紧急”类别，用于描述最严重且具有全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定反映了成员国共同保护本国人民及世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过达成此项协议，我们朝着确保各国承担责任并加强遏制疫情措施的方向迈出了步伐，以防止疫情威胁美国和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更新后的全球健康规则旨在强化对新病原体的防御能力，据世卫组织数据，COVID-19已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志图，照片摄于2023年2月2日，瑞士日内瓦总部。路透社/Denis Balibouse/资料照片/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱特西亚·希埃诺贝 scm成了墨西哥首位女性总统，赢得了压倒性的胜利。她的胜利得益于恩师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的支持，后者在贫民中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希埃诺贝&lt;/a&gt;是一名气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她赢得了约58.3%-60.7%的选票，创下了墨西哥民主史上最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中均有可能获得三分之二的超级多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;霍希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果中承认失败，她获得了约26.6%-28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是墨西哥共和国200年历史上第一次，我将成为墨西哥首位女性总统，”希埃诺贝在支持者的欢呼声中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃诺贝的胜利对墨西哥而言是一大进步。墨西哥以其粗犷的文化和世界第二大天主教徒人口闻名，长期以来坚持更为传统的性别角色和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃诺贝是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想到有朝一日我会投票给女性，”87岁的希埃诺贝支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔在墨西哥最小的州特拉斯卡拉州说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们根本不能投票，即使可以投票，也往往是按照丈夫的指示去做的。感谢上帝，这种情况终于改变了，而且我还有幸经历了这一切。”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃诺贝面临着复杂的道路。她必须在增加大众福利政策的同时，继承巨额预算赤字和较低的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她告诉支持者，其政府将继续遵守财政纪律，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在承诺改善安全状况，但给出了很少的细节，此次选举是有暴力事件的过去选举中最为惨烈的一次，共有38名候选人遇刺。许多分析家认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期期间，犯罪集团扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举在普埃bla州的投票站也有两名选民遇害。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内因谋杀案受害者超过18.5万，这在墨西哥现代史上任何一个政府中都是最多的，尽管谋杀率已略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入足以改变局面的投资来改善警务和减少有罪不罚，否则希埃诺贝将很难实现整体安全水平的重大提升，”独立拉美政治风险分析师纳扎纳尔·菲尔兰内里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃诺贝所面临的新挑战之一将是与美国就穿越墨西哥的大批移民以及毒品走私问题进行紧张的谈判，尤其是在美国芬太尼危机仍然严峻的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国大选由唐纳德·特朗普胜出的话，这些谈判将更为困难。特朗普曾承诺对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并提议动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商移来东南亚，以适应近岸生产的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃诺贝还必须处理国家石油公司佩梅克斯的问题，该公司的产量已连续二十年下滑，且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府不能只是无止境地花钱在这家公司上，而这家公司永远无法盈利，”美国高盛集团的拉美首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯说。“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，促进了 peso升值和低失业率，这些成绩让他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃诺贝承诺扩大福利项目，但今年墨西哥追踪的巨额赤字以及中央银行预计2025年仅1.5%的温和经济增长意味这不会轻松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然洛佩斯·奥夫拉多尔曾努力使此次选举成为他政治议程的全民公决，但希埃诺贝拒绝了反对派声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”的说法，尽管她承诺继续执行许多有利于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选讲话中，希埃诺贝感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一位独特的个人，使我们国家变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，政治分析家维里·里奥斯认为，这种论断背后其实是人们对希埃诺贝将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”的性别偏见怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是，人们就是不相信她会做出自己的决定，我认为这里有很多性别偏见，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希埃诺贝赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA总统候选人克莱特西亚·希埃诺贝赢得选举后，在墨西哥城的讲话中反应热烈。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希埃诺贝赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;希埃诺贝，执政党MORENA总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城大都会广场上，Morena政党宣布克莱特西亚·希埃诺贝赢得总统选举，人们手持“总统克莱特西亚·希埃诺贝”的横幅。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，活动照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人霍希特尔·加尔维兹在大选后向支持者发表讲话。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站关闭的场景。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，人们在维拉克鲁斯的投票站外投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥小镇津那坎坦特。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城市民在投票站外排队等待投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城选民在外投票站外拍照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，鲁戈乔奇小镇拉拉玛图拉什人投票站外的选民在等待投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城市民在投票站内投下选票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安昌拉市选民在投票站内投下选票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，诺罗加奇小镇客运机场设立的投票站，选民在投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德列斯拉雷纳辛萨投票站，选民投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城，克莱特西亚·希埃诺贝。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城，选民走向投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安昌拉，当选总统的霍希特尔·加尔维兹。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城，选民排队等待投票。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民聚集在投票站外。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城钞箱纳利亚附近，选区内的选民。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前的筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨城，竞选日前的筹备工作。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前的筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨城怀抱希望的选民在市区内提前预热大选。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前的筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨城，一家商店外宣传部分酒禁令。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>