<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 16:42:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登为 2,500 名非暴力毒品犯罪者减刑</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-more-sentences-this-time-2500-non-violent-drug-offenders-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;即将离任的美国总统乔·拜登在周五宣布，他将重刑减刑近2500名因非暴力毒品犯罪被判刑的人员，称他已比任何前任颁发了更多的个人赦免和减刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受益于此次行动的人员“相较于现行法律、政策和实践所判处的刑期，其服刑时间显得异常漫长，”拜登在其声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据白宫发布的声明，此次措施为那些基于已证明错误的粉麻黄碱与可卡因区别以及过时的毒品犯罪量刑加强而被判刑的个人提供了赦免救济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年12月，拜登提前于1月20日当选总统唐纳德·特朗普重返椭圆形办公室之际，将37名联邦死刑犯的刑期减为终身监禁，此举前已达成40人的赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一月份，他宣布赦免39名非暴力犯罪人员，并将近1500名服刑期过长的人员的刑期减刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于因税务违规罪认罪并被定罪于武器相关指控的其子亨特进行赦免，拜登曾面临批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辩护律师和民权组织加大了努力，强调一些突出案例，并发起了帮助他们认为因非暴力犯罪被错判或实际刑期过长的人士的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常，总统在任期接近尾声时会发布一批赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普承诺将给予至少一些在2021年1月6日闯入美国国会大厦以此企图阻止认证拜登2020年大选胜利的亲信赦免。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统乔·拜登访问劳工部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKMIKW5Z7BO23ECBLUBS7VX4RU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国总统乔·拜登在访问劳工部时发表讲话，纪念美国劳工历史和最长任期的美国劳工部长弗朗西丝·珀金斯，地点位于美国华盛顿特区。图源：路透社/凯文·拉玛尔克/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:04:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-more-sentences-this-time-2500-non-violent-drug-offenders-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普的移民管控成为国土安全部部长确认听证会的焦点</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-immigration-crackdown-focus-homeland-secretary-confirmation-hearing-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普计划实施的移民打击措施将在周五举行的美国参议院确认听证会上成为焦点。南达科他州共和党籍州长克里斯蒂·诺伊姆被提名出任国土安全部部长，她将在这个拥有约26万名员工的部门中领导，尽管她缺乏国家安全经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为州长，诺伊姆曾派遣国民警卫队士兵前往德克萨斯州边界，并批评由民主党领导的城市所采取的“庇护城市”政策，这些政策限制地方与联邦移民执法部门的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一起重新入驻白宫的共和党人特朗普，预计将立即采取一系列行政措施，以遏制非法移民并增加遣返人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普声称，这些激烈举措是为了应对乔·拜登任内非法移民涌入的情况，尽管在拜登治下，入境人数已在近几个月显著下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果获得确认，诺伊姆将负责监督边境安全、遣返以及合法移民手续，同时还需处理紧急应对、网络安全、海岸警卫队和特勤局等事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺伊姆作为南达科他州州长时，距离美加边境比美墨边境更近。但在近年来，她曾多次派遣南达科他国民警卫队士兵协助德克萨萨州（由共和党人领导）进行边界安全工作，其中包括2021年一次争议性的部署，资金由一名共和党亿万富翁提供。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果获得确认，她可能会在特朗普盟友中引发有关是否应限制合法移民的辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺伊姆的家族农场从2015年至今已请求59份H-2A签证，以供临时农业工人使用，根据未报道过的美国公民及移民服务局数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年的联邦政府记录显示，诺伊姆的兄弟洛克·阿诺德是这些请求的发起人。诺伊姆的办公室和洛克·阿诺德均未对此作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，诺伊姆曾在接受美联社采访时称，她已经不再在拉科塔山谷牧场合伙企业中拥有财务利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合法和非法移民占美国农业劳动力的很大一部分。但一些保守派人士认为，短期签证计划剥夺了美国人的工资并妨碍了技术进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亿万富翁埃隆·马斯克在上月曾与一些特朗普支持者公开争执，因为他支持H-1B短期签证计划，该签证适用于高技能工人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺伊姆在今年四月因在自传中描述自己在家庭农场中击毙一条她认为无法训练的狗而受到谴责。一些前总统顾问称，自那以后，她在前总统眼中评价下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的听证会将在参议院国土安全与政府事务委员会进行。该委员会最近常常在移民执法问题上与民主党人持相同立场，包括参议员约翰·费特曼和鲁本·加勒戈等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自国土安全部成立以来，大多数国土安全部部长都具备相关工作经验，但至少有些是从其他职位转任此职的，比如州长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Bipartisan Policy Center的移民和边境政策高级顾问艾莎·卡德拉·布朗表示，外部成员同样可以出色地完成任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这意味着他们需要更多的学习曲线、更快的学习速度。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国土安全部长提名者克里斯蒂·诺伊姆在华盛顿国会山" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFR72SZAHVPS7CD35S54WUPHX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国土安全部长提名者克里斯蒂·诺伊姆抵达国会山与美国参议员里克·斯科特（R-FL）会面，摄影：路透社/伊丽莎白·弗兰茨/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:04:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-immigration-crackdown-focus-homeland-secretary-confirmation-hearing-2025-01-17/</guid></item><item><title>国际刑事法院检察官认为以色列在调查所谓加沙战争罪方面“毫无真正努力”。</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/icc-prosecutor-sees-no-real-effort-by-israel-probe-alleged-gaza-war-crimes-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;国际刑事法院检察官卡里姆·汗为其对以色列总理提出战争罪指控的决定进行了辩护，称以色列“没有真正努力”自行调查这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与路透社的采访中，他坚持了自己的决定，尽管美国众议院在上周以制裁国际刑事法院为抗议的方式投下了反对票，他形容这一举措为“不合时宜，也不受欢迎”。美国众议院在此前通过了一项《反非法法庭法案》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院在今年11月为以色列总理本杰明·内塔尼亚胡、前以色列国防总参谋长约亚夫·甘茨和巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）领导人易卜拉欣·马斯里发布了逮捕令，指控他们在加沙冲突期间涉嫌犯下战争罪和反人类罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室尚未对此事做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列拒绝了设在海牙的国际刑事法院的司法权，并否认战争罪指控。美国作为以色列的主要盟友，也不是国际刑事法院的成员国，美国也曾批评过对内塔尼亚胡和甘茨的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们作为最后的司法途径法院，在当前，我们尚未看到以色列已采取实质性措施，以符合已建立的司法判例标准，即针对同一嫌疑人进行相关调查，”卡里姆在路透社的采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我们希望情况会有所改变，”他在1月16日的采访中表示，前一天以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯达成了加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡里姆表示，以色列侦查工作若取得进展，案件可能会交还给以色列法庭处理。他表示，即使已有逮捕令，在调查能力方面仍需进一步展示以色列愿意开展调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有125个成员国的国际刑事法院建立于1998年，是世界上唯一专门对战争罪、反人类罪、灭绝种族罪及侵略罪进行起诉的永久法院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡里姆指出，以色列拥有很好的法律专业知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他说，“问题在于，那些法官、那些检察官、那些法律工具是否已被正确地用以审查我们在被占领巴勒斯坦领土、巴勒斯坦国所见的指控？我认为答案是否定的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国众议院于1月9日通过的《反非法法庭法案》在特朗普政府当选的共和党人间获得了强烈支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示，它对这项法案表示关注，并警告该法案可能剥夺受害者正义和希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府在2020年因调查阿富汗战争罪行（包括美国公民的虐待指控）向国际刑事法院施加了制裁，但在拜登政府期间，这些制裁被解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年前，当时的国际刑事法院检察官法图·班苏达和其他工作人员的信用卡和个人银行账户被冻结，美国的出行也受到限制。特朗普政府未来可能对国际刑事法院采取更严厉、更具广泛性的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为二战后纽伦堡审判原则基础上建立的临时法庭，国际刑事法院旨在接手相关工作。卡里姆在采访中说：“当然，国际刑事法院作为纽伦堡法庭的产物所面临的制裁，是不合时宜的，并不受欢迎。这应该引起人们的重视，因为我们的法院不属于检察官或法官的管辖范围，我们有125个成员国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这应该是所有知情人士关切的事情，”他拒绝进一步讨论可能对法院带来的制裁影响。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国际刑事法院（ICC）检察官卡里姆·汗接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VACAPBKJC5KR5MZJDEEZRIXXI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;国际刑事法院（ICC）检察官卡里姆·汗在海牙荷兰接受路透社采访，2025年1月16日。REUTERS/Piroschka van de Wouw&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国际刑事法院（ICC）检察官卡里姆·汗接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5PVKRNP72NNX7MBV4GYPO7YWHQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;国际刑事法院（ICC）检察官卡里姆·汗在海牙荷兰接受路透社采访，2025年1月16日。REUTERS/Piroschka van de Wouw&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:06:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/icc-prosecutor-sees-no-real-effort-by-israel-probe-alleged-gaza-war-crimes-2025-01-17/</guid></item><item><title>曾经的闯入者，特朗普重返白宫权势更大</title><link>https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;2021年卸任白宫前，唐纳德·特朗普誓言要继续在美国内政中发挥作用。“我们启动的运动才刚刚开始，”他在辞职前的告别视频中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时听起来像是望梅止渴的想法如今看来更像是预言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普离开白宫时已是战败且孤立的政客形象，被社交平台封禁，并遭其所在共和党同僚的摈弃。国会正处于由其支持者在2021年1月6日攻击国会大厦后所受的震动中，正在准备对他进行第二次弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年78岁的特朗普在周一重返总统职位，他的权力比以往任何时候都更加稳固。他在追求一项破常规的议程时，面临的制约更少，这项议程已经开始搅动华盛顿，令世界不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前房地产开发商，在其首个当选职务为白宫时，如今有理由被视为21世纪头几十年最具影响力的政治人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他不像是被拒绝的样子，更像是他的版本的共和党政治已经是最主流的政治形式，”普林斯顿大学历史教授朱利安·泽利泽说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与2017年首次任期开始时不同，特朗普得到了清晰取胜的选民优势支持，他在选举人团和普选中都获胜。上一次试图抑制其极端冲动的助手已经被硬核忠诚者取代，这些忠诚者急于将华盛顿置于其意志之下。其党内怀疑论者被迫退居二线，留下了乐于在其提案通过国会的盟友。三分之一的最高法院法官是特朗普任命的，他们已经裁定他有广泛的权力做他想做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经保持距离的硅谷巨头们现在竞相赢得他的青睐。世界首富、特斯拉CEO埃隆·马斯克主动提出帮助特朗普改革政府，Meta CEO马克·扎克伯格和亚马逊创始人杰夫·贝佐斯将在他的就职典礼上占据显赫位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普，这位前真人秀明星，也能依赖一系列支持他的播客主持人和影响力人物来放大他的声音，而许多传统的媒体渠道正面临受众下降的困境。他的自由式10月份与播客乔·鲁甘的采访在YouTube上已被观看5400万次，这接近于观看他与民主党总统候选人卡玛拉·哈里斯电视辩论的6700万人次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承继一个强大经济和安静边境的局面，十二月的移民逮捕人数环比下降，低于他离任时的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，他计划对贸易伙伴施加重税并遣返大量非法入境的移民——这些政策可能会引发通货膨胀和股市压力，而这是特朗普密切关注的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;债券市场的限制可能是他的野心的一个制约因素，如果国家债务激增或国会难以提高债务上限，投资者可能会受到惊吓。如果他未能兑现延长2017年税收削减政策和削减政府开支的承诺，市场也可能做出负面反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年11月，特朗普从佛罗里达的住所重新启动连任竞选时，他的运势正处于低谷。他支持的许多国会候选人失去选举，他面临刑事和民事调查。佛罗里达州长罗恩·德桑蒂斯等竞争对手激发了想尽快走出特朗普时代的共和党人的热情。“佛罗里达人宣布竞选消息”，纽约邮报轻蔑地写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但共和党选民在特朗普遭到刑事起诉后迅速反击了这位民主党总统乔·拜登在高位期间对于物价上涨和非法移民问题处理不力的情况。拜登在2024年7月的一场灾难般的辩论表现后宣布不寻求连任，留给哈里斯很少的时间来为自己的竞选铺路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普也把不幸转化为幸事，将法律问题描绘为政治迫害，并策划出拖垮联邦检察官两项调查的计策，包括一项有关选举干扰的调查。他在7月被子弹擦伤后，高举拳头大喊“战斗！战斗！战斗！”，成为了当年最具标志性的图像之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月的胜利中，特朗普赢得了年轻的选民和西班牙裔选民的青睐，选民们忽略了其多项刑事定罪和民主党人警告的对民主的持续威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普威胁清除联邦公务员队伍，并动用司法部骚扰其政治对手。他还暗示可能拒绝使用由国会拨款的经费，这可能引发宪法纠葛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他支持领土扩张的议程——比如从丹麦手中购买格陵兰岛和宣称对巴拿马运河的控制权——这种作为使得人们担忧他的第二个总统任期可能会像第一个任期一样混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，在他周一就职之前，特朗普已经彻底改变了华盛顿。共和党人和民主党人都采纳了他的更具对抗性的对华政策和对自由贸易协定的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本是美国政治的外人，特朗普现在已经成为它的定义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自2015年以来，我们明显处于特朗普时代，”美国企业研究所研究员马修·科尼利西说道，“这个时代尚未结束。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普参加凤凰城的Turning Point USA活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HULS7DAVTVMVBCMHI4O3IJS5UE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月22日，美国当选总统唐纳德·特朗普在凤凰城参加Turning Point USA举办的AmericaFest活动。路透社/柴尼·奥尔 / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:05:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</guid></item><item><title>佩泽什基安告诉普京，伊朗和俄罗斯可以敲定核电站协议</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/iran-russia-can-finalise-nuclear-plant-agreements-pezeshkian-tells-putin-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;伊朗总统马苏德·佩赫谢基安在周五与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会面时认为，两国可以在伊朗核电厂建设协议上达成最终协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国领导人正在克里姆林宫会面，计划签署一项战略协作条约。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="最终会议日：俄罗斯喀山市金砖国家峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWUZX2QDOBO75JU3SFDNQVSKWM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
伊朗总统马苏德·佩赫谢基安在俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会全体会议（扩展/金砖国家_plus）上发言，时间：2024年10月24日。路透社/马克西姆·谢梅托夫/资料照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:37:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/iran-russia-can-finalise-nuclear-plant-agreements-pezeshkian-tells-putin-2025-01-17/</guid></item><item><title>“现在开始了”：随着警方步步紧逼，韩国总统尹锡悦态度坚决</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;随着约3000名暴动警察周三蜂拥至他的山间别墅，韩国总统尹锡悦与忠实党派成员聚在一起，告诉他们越来越多的人意识到，该国的法律体系已经被左倾势力劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们现在开始认识到情况的严重性了，”被罢免的总统尹锡悦据与会的国会议员尹尚混所述对在场人员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从现在开始，”64岁的总统据另一议员孔永珍所述说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦提到了数千名自他因发布短暂的12月3日《戒严令》并被指控叛乱而被国会弹劾以来走上街头支持他的民众，据另一位议员所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数小时后，这位前检察官结束了持续数周的僵局，成为该国首位被逮捕的在职总统，据调查人员提供的信息，他提交了有关他的所谓非法调查的配合报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于韩国机构受到损害的说法，尽管缺乏证据，尹锡悦的这一说法并不新鲜。这是他在宣布《戒严令》以避免无先例的政治动乱时声称的诸多理由之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，有关他最后愤怒呼喊的部分报道的记录表明，尹锡悦认为他的支持正在增加，并看到了其总统生涯的希望之光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，尹锡悦仍处于拘留状态，拒绝与调查人员交谈。除了刑事调查外，他还面临着宪法法院的弹劾审判，该法院将决定是否恢复其总统权力或将他从位臵上免职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就回应本文采访请求而言，尹锡悦的律师没有立即做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的保守人民力量党的支持在他宣布《戒严令》后崩溃，他将该决定几小时后在议会内部一致反对的情况下撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在继发的混乱中—反对党占多数的议会弹劾了他的继任者，调查人员在初次尝试逮捕尹锡悦时也表现失策—，人民力量党的支持显然出现了急剧反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党首次自8月份以来，在坚尼民调中领先反对党的民主党，比例为39%对36%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚无法确定人民力量党的反弹有多少是支持尹锡悦的结果，又有多少可能是广泛的对随后动乱的不满情绪，因为坚尼民调和其他众多民调行已停止对尹锡悦个人支持率进行调研。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的民调显示，57%的人仍支持将其从位臵上罢免，反尹锡悦示威者也仍定期聚集成大规模的集会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据坚尼民调称，尹锡悦及其政党对支持者的持续信息传递，在政治分裂加深的情况下产生了影响，解释了该党的重新崛起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他的大部分较年长的支持者在抗议时，挥舞著美国国旗和韩国国旗及“阻止偷窃”横幅时，右翼YouTuber上传播着对尹锡悦的这些说法，包括选举黑客攻击导致去年大选反对派以压倒性优势获胜的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多尹锡悦的支持者将他的困境与其前任美国总统唐纳德·特朗普的情况进行了比较，特朗普声称选民欺诈导致他在2020年的败选，并声称他众多法律事件的政治动机。特朗普至今也未提供此类指控的证据，并有数十起针对他的败选挑战的法庭案件均宣告失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福音派传教士尹光洪是支持尹锡悦示威活动的主要人物，他表示他将出席特朗普周一的就职典礼，并打算向特朗普讨论韩国选举欺诈问题。特朗普的代表拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲东北部分析师Jeremy Chan认为，尹锡悦面对极端逆境时拒不屈服的态度也暗示着特朗普，他说，“他似乎像是在用爪子把自己锲入土地，就像特朗普会做的那样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题是尹锡悦是否有机会策划一个类似的总统政治东山再起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，法院拒绝了尹锡悦律师对拒绝逮捕可逆控敲诈检方提出挑战，理由是逮捕令是在不适当的管辖区签发的，且调查队没有进行调查的授权。尹锡悦的律师还因不认为在反对党提名的法官主持弹劾审判能为尹锡悦提供公正的判决而请求法院取消一名宪法法院的新法官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治风险咨询公司欧亚集团的Chan认为，他看到任何一种尹锡悦复出的概率都很小，因为Chan认为不太可能在国家层面重新审视尹锡悦宣布《戒严令》的合法性—Chan称这是一个近乎政治自杀的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这并未令尹锡悦的支持者们气馁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位人民力量党议员Lee Sang-hwi在尹锡悦被捕前夕与其会面后说，这位饱受打击的总统为访客准备了火腿三明治。有些人边流泪边行礼，表示他只是为了避免暴力才会接受调查人员的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据人民力量党民调重新上涨的情况，Lee表达了更多人会站到尹锡悦一边的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们具有常识，”他说道。“现在发生的情况违背了常识。”&lt;/p&gt;

&lt;img alt="警方正前往执行逮捕韩国前总统尹锡悦的逮捕令，地点在首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYRVPBK2U5LWFIXVP77WP4I6DY.jpg" /&gt;

&lt;img alt="一名被认为是被逮捕的韩国前总统尹锡悦的押解车辆经过首尔的道路" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXSZA6RZ6NJ7TE6UW7P73SRR5E.jpg" /&gt;

&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔的总统府发表对国民讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLE5BXE2DJJKVPGVNOY4SPD7JE.jpg" /&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:39:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</guid></item><item><title>乌克兰空军称其击落了夜间发射的33架俄罗斯无人机</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-air-force-says-it-downed-33-russian-drones-launched-overnight-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰空军周五表示，乌克兰防空系统击落了 overnight 发射的 50 架无人机中的 33 架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，9 架无人机被“电子战手段”误导，实际并未被击落，而是偏离了目标，另有 1 架无人机向罗马尼亚方向飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方在 Telegram 上表示，击落的敌方无人机残骸在敖德萨地区击中了企业，在Kharkiv、Cherkasy和Kyiv等地区内，建筑物遭受破坏，包括机构、私营企业及民宅。同时，多瑙河地区的港口基础设施也受到了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅地区官员表示，在袭击期间，一名儿童因击落目标坠落的残骸受伤。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="基辅地区俄无人机袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AFWCETJQ25O7RFIGJMYZ36XP7A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;火灾救援人员在乌俄罗斯袭击乌克兰期间，位于基辅地区的受损建筑现场工作。图片授权来自乌克兰基辅州紧急服务处/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:05:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-air-force-says-it-downed-33-russian-drones-launched-overnight-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普是救世主？焦虑的乌克兰人质疑总统结束战争的权力</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;“为什么大家都在寄希望于特朗普？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柳德米拉·帕里布斯不指望即将上任的美国总统能够结束乌克兰战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不抱任何希望。”这名二十岁的学生在乌克兰首都基辅市中心对路透社表示，“最终，这一切取决于我们自己。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的怀疑情绪在许多乌克兰人中普遍存在，他们对特朗普在入主白宫后不久就迅速达成和平协议的许诺持怀疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们自己的命运掌握在我们自己手中。”二十五岁的销售经理马哈瑞塔·代普拉特说，“我们不能依赖任何人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五十五岁的汉娜·霍巴乔娃则不指望通过谈判结束冲突来为她的家人带来未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家蓬勃发展的面包房老板十年前被迫离开顿涅茨克地区，当时政府军与支持俄罗斯的民兵之间的战斗爆发，随后签署的两次国际调解协议均告失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果弗拉基米尔·普京的大量俄军继续向东南部城市逼近，她不排除放弃目前居住的尼日内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他不会在顿涅茨克、扎波罗热或道尼普罗夫斯克地区止步。”她对路透社表示，周围传来油炸面食发出的噼啪声。“他会进一步推进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管对和平协议持怀疑态度，但霍巴乔娃仍然认为，如果特朗普能够履行其承诺，那么他仍有成为全球和平偶像的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普有机会成为拯救庞大国家的历史人物。”霍巴乔娃说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，并非所有人都否决了特朗普帮助加速停火的可能性；根据去年12月民调公司Gradus Research进行的一项对约1100人的调查，特朗普当选后，超过三分之一的乌克兰人认为战争将在2025年底结束，这比六个月前的比例高出约25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项调查显示，31%的受访者预计战争将持续“多年”，另有31%的人表示难以预料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰议会外交事务委员会主任奥莱克桑德·梅热伊科说，特朗普可以通过为乌克兰带来和平与安全来巩固自己的历史地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰必须成为特朗普的成功故事。”梅热伊科对路透社说，“他有幸成为获胜者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，两个交战国的谈判立场仍相去甚远。特朗普顾问 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/"&gt;现在承认&lt;/a&gt;，乌克兰战争需要数月乃至更长时间来解决，这为他首日执政便要达成和平协议的最大外交政策承诺敲响了警钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德梅尔·泽伦斯基一直积极争取让乌克兰加入北约作为防止未来俄罗斯侵略的最佳方式；他和其他官员担心，任何低于铁壁盟团承诺的协议都将允许克里姆林宫拖延时间并最终卷土重来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们会增强军事能力，再次发动攻击，”前国防部长、与俄罗斯和平谈判的官员奥列克西·雷兹尼克告诉路透社，“他们希望继续从2014年开始并延续至2022年的行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管普京表示他愿意与特朗普讨论停火协议，但他排除了做出重大领土让步的可能，并坚持要求基辅放弃加入北约的雄心壮志，据11月 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/putin-ascendant-ukraine-eyes-contours-trump-peace-deal-2024-11-20/"&gt;四名消息来源透露&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年前促使霍巴乔娃离开她的原居地的两次停战协议的败北——乌克兰指责这是由于缺乏强有力的西方军事支持——表明任何和平协议都存在风险和困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被称为明斯克协议的这些协议，与2014年至2015年在白俄罗斯首都签署的协议有关，很快因为双方互相指责违反协议而崩溃。尽管大规模战斗在2015年后迅速减少，冲突因此陷入了僵局，但俄罗斯在三年前入侵之前，双方的零星冲突时有发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍巴乔娃的家人十年前因战斗而被迫离开霍尔里夫卡，他们后来在托雷茨克安顿下来，开始了自己的食品业务。2022年全面战争爆发后，他们又不得不离开托雷茨克，因为俄罗斯轰炸损坏了他们的面包店，这座城镇现在正处于俄罗斯军队的围攻之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前乌克兰总统彼得·波罗申科曾签署明斯克协议，在他担任总统期间与泽伦斯基现在成为政敌，他同意现任领导人的观点，认为乌克兰加入北约是关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们之前曾经历过，所以知道这一次和未来必然随着时间的推移，如果乌克兰被邀请并加入北约，不会有比这更有效、更可靠的方法来防止新的军事冒险和建立和平而不是强制。”他告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在战场上，双方都在为任何和平谈判之前改善自己的位置，乌克兰的军队由于兵力不足，难以阻止俄罗斯在东部的推进，同时仍在努力维持在俄罗斯库尔斯克地区的立足之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据伦敦智囊团皇家国际事务研究所全球治理与安全研究中心的研究主任萨姆•普里，即使达成了停火协议，保持协议的执行可能仍是一项重大挑战。他表示，尚不清楚谁将监督并执行停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同年当选议会成员、曾在前线指挥特种部队的罗马·科斯特内科表示，在他的经验中，如果一方在战场上开火，另一方回应的话，几乎没有什么办法可想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我曾经历过数十次停战，大约20次。”他补充道，“每次与俄罗斯的停战都未能持续超过五分钟。”&lt;/p&gt;   &lt;figure&gt;&lt;img alt="汉娜·霍巴乔娃在尼日内的面包房工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETZWB7EMHZIURKPB7BIGBXRKQI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;汉娜·霍巴乔娃，55岁，被迫在冲突爆发十多年以来先后两次离开家园，她在尼日内的面包房工作，俄罗斯正在攻击乌克兰。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="汉娜·霍巴乔娃在尼日内的面包房内" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KJQGKHZKIJKQTGCSJPI5NQP4WA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;汉娜·霍巴乔娃，55岁，被迫在冲突爆发十多年以来先后两次离开家园，她在尼日内的面包房内观看。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:08:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</guid></item><item><title>巴基斯坦伊姆兰·汗因土地贪污案获判14年监禁</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;巴基斯坦法庭于周五判处前总理伊姆兰·汗因土地腐败案入狱14年，这给试图缓解南亚国家政治不稳定局势的其党派与政府之间的和谈带来了挫折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一判决宣布于拉瓦尔品第军营的一家反腐败法庭，自2023年8月起，伊姆兰·汗一直在该地服刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的妻子布什拉·比比也被判有罪，并被判处七年有期徒刑。据报道，她在判决宣布后被逮捕，目前被关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭判决详细指出：“被指控的伊姆兰·阿赫默德·汗·奈杰兹因涉嫌腐败行为和不正当行为被判有罪。”该党方面还补充称，汗的妻子也被裁定为“助犯和协助”腐败行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的助手奥马尔·阿尤布表示，他们将就这一判决向更高法院提出上诉。一些政府部长对此判决表示欢迎，并认为该判决是基于证据的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;72岁的前总理伊姆兰·汗曾被指控在担任总理（2018-2022年）期间，一名土地开发商在换取非法优惠后向其赠送土地。伊姆兰·汗及其妻子否认所有指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该案件与他们任职期间设立的非政府福利组织阿勒梅德信托有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方称，该信托是伊姆兰·汗非法接收土地的幌子。他们表示，伊姆兰·汗被给予了靠近伊斯兰堡的60英亩（约24公顷）土地，以及靠近其郊区别墅的大块土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭还命令没收上述土地，根据详细判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的巴基斯坦正义运动党（PTI）表示，上述土地并非为了个人获利，而是为了他们设立的精神和教育机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗在社交网络平台X上传的信息中表示，他会在反对该军事独裁的斗争中坚持服刑，并呼吁其支持者不要恐慌，称判决为“笑话”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将服刑至斗争结束为止，”信息进一步强调，“我们将不作任何交易，并面对所有虚假指控。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判决宣布前曾三次被推迟，上次推迟是在周一，期间PTI党派与政府进行了和解谈判。此前，由于2022年4月的一次议会不信任投票，伊姆兰·汗被罢免了总理职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，谈判可以涉及伊姆兰·汗及其政党在停止持续抗议（包括伊姆兰·汗所称去年一次选举舞弊）后获得法律豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦司法部长阿扎姆·纳策尔·塔拉尔对记者表示，伊姆兰·汗也可以向巴基斯坦总统提交赦免请愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自令人意外的优势表现以来，伊姆兰·汗及其政党遭遇的最大挫折，尤其是在2024年大选中，尽管PTI候选人在被迫以独立身份参选的情况下赢得了最多席位，但未能取得组成政府所需的多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年8月以来监禁，伊姆兰·汗已被指控涉及数宗案件，范围从贪污指控、滥用职权到反对其2022年4月从议会不信任投票中被罢免后发起暴力反对国家的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此后几个月里，伊姆兰·汗及其支持者已被裁定无罪或被判决缓刑，但未包括这项指控和他指控支持者冲击军事设施抗议其逮捕2023年5月9日的行为的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以来，他的支持者已经组织了多场暴力抗议集会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因安全原因，伊姆兰·汗的案件均在监狱内审理。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗与路透社在拉合尔进行访谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6VRBS4BWABK6JIXAGLZAWECCYM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗在拉合尔与路透社进行访谈时暂停讲话（2023年3月17日）。路透社/阿克赫特·Soomro。文件照。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐妹艾勒玛·汗姆接受媒体采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCY5MZLXIBPULO5Z57DTEH2AHA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐艾勒玛·汗姆在接受媒体采访，宣布伊姆兰·汗因土地腐败案获14年监禁判决（2025年1月17日在拉瓦尔品第亚拉拉监狱）。路透社/沙尔胡申。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的支持者在获知他因土地腐败案获14年监禁判决后举行抗议集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U2IIJSVRNZNPPGUTV2QLRUCDJA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的支持者在获知他因土地腐败案获14年监禁判决后举行抗议集会（2025年1月17日拉瓦尔品第亚拉拉监狱外）。路透社/沙尔胡申。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐妹艾勒玛·汗姆接受采访时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DOHP4GOQRJO3TF5LMK6AZLXPQE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐艾勒玛·汗姆在拉瓦尔品第亚拉拉监狱外接受媒体采访（2025年1月17日）。路透社/瓦塞因·汗。&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="携带布什拉·比比的车辆抵达拉瓦尔品第亚拉拉监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CXJRKAMGNN75FBHE7R44XB7F4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;巴基斯坦安保人员在携带巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的妻子布什拉·比比的车辆抵达拉瓦尔品第亚拉拉监狱外时值勤。2025年1月17日。路透社/瓦塞因·汗。&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:02:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</guid></item><item><title>“从天而降的炸弹”：尼日利亚人谴责又一起针对平民的空袭</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/bombed-sky-nigerians-decry-another-deadly-airstrike-civilians-2025-01-17/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:43:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/bombed-sky-nigerians-decry-another-deadly-airstrike-civilians-2025-01-17/</guid></item><item><title>哈马斯将根据加沙停火协议于周日释放首批人质，以色列称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯预计将于周日根据加沙停火协议释放首批人质，总理本雅明·内塔尼亚胡办公室于周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功，该停火协议将停止对严重城市化的加沙地带的破坏，已经毁坏了一大部分该地区，并导致当地官员认为共有46,000多人死亡，导致200多万战前人口多次流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列内阁将开会最终批准与哈马斯激进组织达成的停火协议和释放人质，总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，此前有关协定期望延迟的一些担忧得到了回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙地带，以色列战机继续进行密集空袭，加沙民事应急服务周五表示，自协议宣布以来，至少有101人被杀，其中包括58名妇女和儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部长之间长期存在的分歧使得原定于周四召开的内阁会议推迟，内阁计划表决该协议，但因以色列指责哈马斯而未能如期进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，它致力于达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但据内塔尼亚胡办公室周五早间消息，批准协议在即，限制性的安全部委会将首先在周五召开会议，随后召开全体内阁会议审议并正式批准该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总理本雅明·内塔尼亚胡被告知，已经就释放人质的事宜达成协议，”其办公室在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带 Khan Younis 孤儿们检查以色列空袭后帐篷的损坏情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LT47J4WUPRKVZMONYGLBNOHFRE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带 Khan Younis 孤儿们检查以色列空袭后帐篷的损坏情况，在以色列与哈马斯的冲突中，加沙南部 2025 年 1 月 17 日。路透社/Hatem Khaled&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带 Khan Younis 十多个女性和孩子死于以色列空袭后，检查损坏的帐篷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZX65NZTCNP5LO4GIQTOV5PNSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带 Khan Younis 十多个女性和孩子死于以色列空袭后，检查损坏的帐篷，在以色列与哈马斯的冲突中，加沙南部 2025 年 1 月 17 日。路透社/Hatem Khaled&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙地带 Khan Younis，群众在以色列空袭中丧生后哀悼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBSI6JZQXBI3DKUTTEXHZPZ5YU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在加沙地带 Khan Younis，群众在以色列空袭中丧生后哀悼，在以色列与哈马斯的冲突中，约 2025 年 1 月 17 日，纳赛尔医院。路透社/Hatem Khaled&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在耶路撒冷抗议停火协议的以色列人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFIQNWCBKFKGLJCVTMMXO5526Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一人举着以色列国旗，在耶路撒冷抗议被视为投降行为的停火协议，耶路撒冷，2025 年 1 月 16 日。路透社/Ammar Awad&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在特拉维夫，人质家属和支持者抗议以色列与哈马斯之间的停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XI2PQBJAFRLL3JL7FQXLT26SVY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在特拉维夫，人质家属和在以色列 2023 年 10 月 7 日致命袭击中被绑架的人质家属抗议以色列与哈马斯之间的停火协议，2025 年 1 月 16 日。路透社/Shir Torem&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列军用车辆从以色列一侧边境前往加沙地带边境" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6YNTDNND5JVNLXTU7OUA33MJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列军用车辆从以色列一侧前往加沙地带边境，2025 年 1 月 16 日。路透社/Amir Cohen/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在特拉维夫，人质家属和支持者抗议以色列与哈马斯之间的停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVOIXEFX2VMOHJEJXPMWTTBI24.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在特拉维夫，人质家属和在以色列 2023 年 10 月 7 日致命袭击中被绑架的人质家属抗议以色列与哈马斯之间的停火协议，2025 年 1 月 16 日。路透社/Shir Torem&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在耶路撒冷抗议停火协议的以色列人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLSYYRK4LFIZLIRSMO2SK4KHXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名以色列年轻人因被视为投降的行为抗议停火协议，耶路撒冷，2025 年 1 月 16 日。路透社/Ammar Awad&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在特拉维夫，人质家属和支持者抗议以色列与哈马斯之间的停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETROAUYJI5P7NPULFWQTS2LB4Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在特拉维夫，人质家属和在以色列 2023 年 10 月 7 日致命袭击中被绑架的人质家属抗议以色列与哈马斯之间的停火协议，2025 年 1 月 16 日。路透社/Shir Torem&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在耶路撒冷抗议停火协议的以色列人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/23DE3E2K2JLZLHAKUIOAC2JZS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在耶路撒冷抗议被视为投降行为的停火协议，因认为这是投降而阻止道路的以色列人，耶路撒冷，2025 年 1 月 16 日。路透社/Ammar Awad&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:07:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</guid></item><item><title>三名纳瓦利内律师因“极端主义活动”被判处多年俄罗斯联邦监狱服刑</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/three-navalny-lawyers-jailed-belonging-extremist-organisation-mediazona-news-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;三位已故反对派领导人亚历谢·纳瓦利内的律师因被指控属于极端组织而在俄罗斯法庭被判有罪，并被判处数年监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊戈尔·瑟贡宁、亚历山大·利普瑟和瓦迪姆·科兹耶夫于2023年10月被捕，并在次月被正式列为“恐怖主义和极端主义分子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们于2025年1月17日在莫斯科以东的弗拉基米尔地区被闭门审判后，分别被判处3年半、5年和5年半监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳瓦利内的遗孀尤利娅·纳瓦利娜在X上发布声明，称瓦迪姆、亚历山大和伊戈尔是政治犯，必须立即释放他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权活动家表示，对为捍卫言论自由、反对当局及乌克兰战争言论的律师提起诉讼，标志着瓦尔迪基·普京统治下遏制反对声音的新界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织OVD-Info在一份声明中表示，“律师不应因其工作而遭到起诉。对辩护律师的压力会破坏最后一丝法治，尽管俄罗斯当局仍试图维持这一表象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织表示，纳瓦利内的律师们正受到起诉，仅仅是因为法律对他们还有约束力，他们未能独自面对压制机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;47岁的纳瓦利内于去年2月在北极地区的惩教所内突然去世，他本人曾因极端主义和其他罪名被判有罪，他认为这些罪名是当局为了阻止他批评普京而编造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫称不评论个别案件。当局长期以来一直将纳瓦利内及其支持者视为受西方支持的叛徒，试图破坏俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管被囚禁，纳瓦利内仍通过律师在社交媒体上发布信息，并频繁提起诉讼以改善狱中待遇，同时利用这些法律听证会继续批评政府和战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师们被指控帮助纳瓦利内在狱中继续作为“极端组织”的领导者运作，通过将他的信息传递给外界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法庭上，一名女性喊道“孩子们，你们是英雄”，支持者们在被告所在的带栅栏的笼子前为他们鼓掌，之后他们被宣判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳瓦利娜上个月发布了一段秘密录制的会议视频，会议中纳瓦利内与律师会面，这违反了被告与律师私下会面的权利。俄罗斯联邦监狱局未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据纳瓦利娜称，这些录音是由当局制作并转交给她的团队，该团队曾悬赏征集有关纳瓦利内死亡的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她声称，她的丈夫是在普京的命令下被谋杀的，克里姆林宫对此强烈否认。而她自己被俄罗斯指控进行极端主义活动，但她表示有朝一日希望回到该国并竞选总统。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯法庭审理了纳瓦利内律师参与极端组织一案，在普图什基镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6NCN4HKVV5KWVODTQ4HOLXXRPU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯反对派领导人亚历谢·纳瓦利内在押期间的律师伊戈尔·瑟贡宁、亚历山大·利普瑟和瓦迪姆·科兹耶夫出席在俄罗斯弗拉基米尔地区的普图什基镇法庭听证会，审理他们参与极端组织的指控。2025年1月17日，俄罗斯路透社/尤利娅·莫罗佐娃&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯法庭审理了纳瓦利内律师参与极端组织一案，在普图什基镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOCMJLOKNZMYNFFIJDAP77DRP4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯反对派领导人亚历谢·纳瓦利内在押期间的律师伊戈尔·瑟贡宁、亚历山大·利普瑟和瓦迪姆·科兹耶夫出席在俄罗斯弗拉基米尔地区的普图什基镇法庭听证会，审理他们参与极端组织的指控。2025年1月17日，俄罗斯路透社/尤利娅·莫罗佐娃&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯法庭审理了纳瓦利内律师参与极端组织一案，在普图什基镇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ATCKSBP6YVPOBLCGDKIZWFODKE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯反对派领导人亚历谢·纳瓦利内在押期间的律师亚历山大·利普瑟和瓦迪姆·科兹耶夫出席在俄罗斯弗拉基米尔地区的普图什基镇法庭听证会，审理他们参与极端组织的指控。2025年1月17日，俄罗斯路透社/尤利娅·莫罗佐娃&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在纳瓦利内的墓前哀悼者聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7BHQT7DVBMJ5A373A4UARLSWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在莫斯科鲍里斯耶夫斯基公墓，俄罗斯反对派政治家亚历谢·纳瓦利内的墓前，一盆盆花中放置着他的肖像，这是他在葬礼后一天的照片。2024年3月2日，路透社/摄影师/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:40:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/three-navalny-lawyers-jailed-belonging-extremist-organisation-mediazona-news-2025-01-17/</guid></item><item><title>德国朔尔茨不预期美国在特朗普领导下停止援助乌克兰</title><link>https://www.reuters.com/world/germanys-scholz-does-not-expect-us-stop-ukraine-aid-under-trump-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨在柏林举行的记者会上表示，他不期望美国新总统唐纳德·特朗普就任后（2021年1月20日）会中断对乌克兰的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朔尔茨说，自美国总统大选以来，他已经与特朗普进行了两次通话，双方之间正进行着频繁的外交沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“因此，我们可以希望欧洲与美国之间的良好合作在未来仍将继续成功，包括对支持乌克兰问题的支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以我不认为美国会停止支持乌克兰的防御。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="公共听证会 '核废除' 委员会会议在柏林举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V5VEGKX22RLNDETJ7MKBALAU7M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨出席2025年1月16日举行的‘核废除’调查委员会的公共听证会，地点在德国柏林。REUTERS/Annegret Hilse&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:51:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/germanys-scholz-does-not-expect-us-stop-ukraine-aid-under-trump-2025-01-17/</guid></item><item><title>意大利称马斯克未参与释放被拘留于伊朗的记者</title><link>https://www.reuters.com/world/musk-played-no-part-release-journalist-held-iran-italy-says-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/elon-musk/"&gt;埃隆·马斯克&lt;/a&gt;未参与意大利与伊朗之间关于&lt;font&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/italian-journalist-cecilia-sala-freed-iran-prison-italian-pm-office-says-2025-01-08/"&gt;意大利记者塞西莉亚·萨拉获释&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;的谈判，意大利外交部长周五表示，否认媒体报道称马斯克参与此事的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利记者塞西莉亚·萨拉在上月的采访期间被捕后，上周回到了意大利。不久之后，&lt;font&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/italian-minister-requests-revoking-arrest-detained-iranian-businessman-2025-01-12/"&gt;意大利释放了一名伊朗商人&lt;/a&gt;&lt;/font&gt;，该商人几天前因美国通缉令被捕，此时萨拉已经被关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利外交部长安东يو·塔吉尼周五回答SkyTG24广播公司的提问时表示：“马斯克与塞西莉亚·萨拉案无关。他没有发挥作用。案件是由意大利政府解决的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《纽约时报》1月6日报道，马斯克在萨拉男友的请求下帮助确保了她的获释，他通过与伊朗驻联合国大使联系来促成此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼1月9日表示，她没有信息表明马斯克是否涉案。梅洛尼是马斯克的朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克作为唐纳德·特朗普总统竞选活动的重要支持者，计划为其提供关于减少政府开支的建议。他在1月7日表示自己在此次事件中“扮演了小小的角色”。他在社交平台X上指出：“我没有与伊朗进行任何互动，只是推荐了美国方面的支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士称，萨拉获释部分归功于梅洛尼在佛罗里达州访问特朗普的意外行程。该位意大利政治消息来源表示，此次行程对记者的获释起到了一定的作用。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="意大利记者塞西莉亚·萨拉从伊朗拘留中获释" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZXIZSGLXFKABKWDYY7Y6U4VKM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;意大利记者塞西莉亚·萨拉在获释后返回罗马的家中，2025年1月8日。路透社/弗莱尔·卡西利资料照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:19:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/musk-played-no-part-release-journalist-held-iran-italy-says-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普在就任数小时内推出严厉的反移民行动，CNN报道</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-tees-up-aggressive-anti-immigration-push-first-hours-administration-cnn-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普团队正在制定一项积极的行政命令计划，预计在特朗普就职后数小时内发布，据《美国有线电视新闻网》周五援引两位知情人士报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划包括美国移民和海关执法局在大都市地区进行大规模执法行动，将更多国防资源分配到南部边界，并对更多人员的入境资格进行额外限制，相关报道指出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普在美国国会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VXWTLCGQPBOWBBVPUUWSS4K36U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿国会大厦与国会共和党人会面后发言。照片摄于2025年1月8日，美国，由路透社/简娜·蒙恩拍摄。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:25:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-tees-up-aggressive-anti-immigration-push-first-hours-administration-cnn-2025-01-17/</guid></item><item><title>美国移民农场工人为特朗普大规模驱逐计划做准备</title><link>https://www.reuters.com/world/us/immigrant-us-farmworkers-prepare-trump-mass-deportation-plan-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;移民农场工人正为即将上任的美国总统唐纳德·特朗普承诺的大规模驱逐行动做准备，包括为他们的孩子指定监护人以防自身被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对这类法律服务需求的增长反映了移民因担心特朗普可能实现其竞选承诺而感到的焦虑，即一旦于2024年1月20日就职，将驱逐数百万没有合法移民身份的人。这可能会对严重依赖其劳动力的农业部门产生重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国农业部的数据，全国大约一半受雇的农场工人没有合法的移民身份，农场行业组织警告说，如果驱逐他们，可能导致国家食品生产陷入停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“行政机构尚未正式宣誓就职，但人们已经感到恐惧，”加州中央谷地支持原住民墨西哥农场工人发展的跨国民间组织(CBDIO)的执行董事萨拉伊特·马丁内斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表四家美国农村和法律倡导组织的团体，包括CBDIO，向路透社表示，他们发现对由移民工作者参与的工作坊和资源的兴趣增加了十倍左右。内容包括遇到移民官员时的模拟应对以及如果他们被拘留时如何确保家庭安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些工作坊可能包括模拟与移民官员的正面交锋和填写临时监护人指定表、让其他人在他们被拘留时取工钱或同意孩子在被驱逐时出国旅行等应对指南。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位来自华盛顿州的名叫阿尔弗雷多的农场工人在接受路透社采访时说，他正在参与其中一些培训，以便将所学内容传达给同行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们确实非常担忧，”他告诉路透社。“我们很自豪从事农场工作，但展望未来去工作越来越难以实现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国前一届政府（2017-2021年）期间，特朗普政府曾开展了对处理家禽及农产品加工设施的工作场所突击检查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即将上任的特朗普政府表示将优先驱逐对公共安全或国家安全构成威胁的人士，但并未排除对更多未注册农场工人大规模驱逐的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统将利用所有联邦权力并协调各州当局，实施美国历史上最大规模的非法犯罪分子、毒品贩子和人口贩运者的遣返行动，同时降低家庭开支并强化劳动力结构，”特朗普政府过渡团队的发言人凯罗琳·莱维特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业业界组织担心可能对食品生产带来的影响，尤其是在加利福尼亚州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加州农业部门的数据，该州生产了美国约三分之一的蔬菜、四分之三的水果和坚果，还有大量牛奶和牲畜。据此估算，所有这些农作物由约40万名农场工人采摘和加工，其中约75%是非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管非法移民的比例很高，但加利福尼亚州一些主要农业县为农场工人提供的适当法律服务仍然有限。在中央谷地的工人权利和选民教育团体Valley Voices担任公民参与项目经理的伊薇特·查伊德兹·维拉雷尔表示，自11月的选举以来，该机构在移民服务方面的工作量因法律问题和要求的大幅增加而有所增长。维拉雷尔还表示，他们正与其他加州团体合作，建立快速响应机制，为可能遭受突袭的工人提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州农村法律援助组织的移民法律主任帕特里夏·奥尔蒂兹指出，由于农场工人的偏远位置，他们常常难以获得法律服务，这使他们的处境相对于其他工人来说更为脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据CBDIO的马丁内斯介绍，没有合法移民身份但有美国出生子女的工人尤为担心与家庭分离。根据皮尤研究中心的数据，约有440万美国出生的儿童生活在一个至少有一位未授权移民父母的家庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马丁内斯表示，CBDIO正帮助许多讲着米斯特科语和萨波特克语的工人填写移民文书并为他们的美国出生子女获得护照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国上州纽约，康奈尔大学农场工人项目自选举前以来增加了十倍的移民工作坊，预计很快将每日举办一次，主任玛丽·乔·杜德利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过角色扮演，培训师向工人展示在街头碰到移民官员或在家被上门时应对的方式，杜德利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在与时间赛跑，”她补充说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="The Wider Image: Trump reassures farmers about temporary visas" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SARKG6HUYVLIHD3VTDYEE7SKNI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;移民农场工人持H-2A签证在美国加利福尼亚州国王市采摘罗马生菜，2017年4月17日。路透社/路透社资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="A farmworker harvests cilantro in a field during the global outbreak of coronavirus disease (COVID-19) in Oxnard" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EK2UQYEWTBMRREZNIB34TWY3EY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名农场工人在加州奥克斯纳德的田地里采摘香菜，背景是全球冠状病毒疫情，2020年3月19日。路透社/路透社资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:10:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/immigrant-us-farmworkers-prepare-trump-mass-deportation-plan-2025-01-17/</guid></item><item><title>匈牙利奥斯威辛幸存者称世界尚未吸取教训</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/hungarian-auschwitz-survivor-says-world-has-not-learned-lesson-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;当阿格尼丝·达 Razorline 女士在1944年被逐出匈牙利并运往奥斯威辛集中营时，她的外套丢失在了隔离营，母亲为了防止跳蚤咬她而剪掉了她的发辫，因此她得以避开直送往毒气室的儿童。达 Razorline女士现年92岁，向路透社讲述了这一经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达 Razorline女士在布达佩斯市中心的家中对路透社说：“在筛选时，摩根列发现自己被我短发和外套欺骗，尽管那时我只有12岁。” 摩根列是奥斯威辛的‘死神天使’，负责决定谁适合在集中营劳作，谁该被处决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她和母亲被送往普拉斯营，在那里的采石场用重达她自己体重的鹤嘴镐工作。后来他们又被转移到另一个集中营，马犹斯。当他们到达贝尔根-贝尔森屠杀营时，因浑身染上了污秽的水中的伤寒和霍乱，她已无法行走，只能爬行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1945年4月15日，在贝尔根-贝尔森被英国部队解放之前的几天中，根本就没有水。她形容那是一种“地狱中最为地狱的境况”。她回忆道：“英国人进来了……他们从汽车上用扩音器喊话，让我们从这个炼狱中获得自由。”她补充说，“四周堆满了尸体。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳粹德国在占领波兰后设立的奥斯威辛集中营里，超过110万人，其中绝大多数为犹太人，遭到了屠杀。这集中营是希特勒试图灭绝欧洲犹太人的“最终解决方案”的场所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1944年，在其他纳粹屠杀营中，多达五万名匈牙利犹太人被杀害，其中包括达 Razorline女士的全部族亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达 Razorline女士说道：“我们有一个相当大型的家庭，共有72位亲属、堂兄弟姐妹和婶舅。”她在参观家族别墅中的相册时回忆起她快乐且备受宠爱的童年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达 Razorline女士说，世界尚未汲取如此多受害者经历的恐怖教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们认为，如果他们纪念这一事件，它就不会再发生。但是，这种情况天天都在发生，或许并不是犹太人，而是其他种族的人……这个世界从未如此残忍过。”&lt;/p&gt;

&lt;!-- &lt;figure&gt;&lt;img alt="匈牙利奥斯威辛生还者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZWUKXGKNQVJJXN5GW4AGNTA7A.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;匈牙利奥斯威辛生还者阿格尼丝·达 Razorline，92岁，布达佩斯公寓内翻阅年轻时的照片，2025年1月9日。资料照/路透社/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="匈牙利奥斯威辛生还者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/76GMQC2BUZL57IKXVNZAKASBEM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;匈牙利奥斯威辛生还者阿格尼丝·达 Razorline，92岁，坐在她的公寓桌子旁，2025年1月9日，布达佩斯，匈牙利。资料照/路透社/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="匈牙利奥斯威辛生还者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FK5YFCVJUZOKLG6VYSNIHHRNXM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当年，匈牙利奥斯威辛生还者阿格尼丝·达 Razorline与父母的照片悬挂在她布达佩斯公寓的墙上，2025年1月9日。资料照/路透社/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="匈牙利奥斯威辛生还者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BSWT3ILFCRNJLIBD66DFKCE7I4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;匈牙利奥斯威辛生还者阿格尼丝·达 Razorline，92岁，2025年1月9日，她在布达佩斯的家中拍照。资料照/路透社/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="匈牙利奥斯威辛生还者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MCI7SKKSGVNUXMCR2EKXPHJDRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;匈牙利奥斯威辛生还者阿格尼丝·达 Razorline，92岁，2025年1月9日，她在布达佩斯的家中。资料照/路透社/Marton Monus&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; --&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:20:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/hungarian-auschwitz-survivor-says-world-has-not-learned-lesson-2025-01-17/</guid></item><item><title>行业会议在杀死美国执行官后于2025年开启更加注重安全的日程</title><link>https://www.reuters.com/world/us/industry-conferences-kick-off-2025-with-more-security-following-murder-us-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国行业的会议，包括本月在旧金山举行的重要医疗保健会议在内，因一名健康保险执行官在美国纽约的一场投资人会议附近遇害后，加强了参会人员的安全措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，成千上万的高管、分析师、投资者和其他参会者可以在会议现场和周边的酒店自由漫步。但今年，活动主办方与警方合作，增强了纽约零售博览和JPMorgan医疗保健会议的安全措施，包括在零售博览区内部和外部增加了更多执法人员，以及本周在旧金山举行的JPMorgan会议、以及本月早些时候在拉斯维加斯举行的CES科技盛会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“安全人员存在感更强，我认为JPMorgan非常重视这一点，这对参与者来说是非常受欢迎的。”Roche制药公司首席执行官Teresa Graham在接受JPMorgan会议采访时表示，Roche制药是罗氏集团下属公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北美零售联合会(NRF)的会议和博览会上，纽约州和市警察在雅各布·亚维茨会议中心巡逻，并在注册处附近设置了警察站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一次，安全措施更丰富了。”NRF的内容战略副总裁Eric Olson在会议期间这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NRF每年与纽约市警方合作，为活动提供安全支持，通常这是每年在雅各布·亚维茨会议中心举行的第一场大会。雅各布·亚维茨会议中心和纽约市警察局未对此作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月的底特律汽车展也设置了金属探测器和爆炸物探测犬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全咨询专家表示，高管们在12月4日，即健康保险公司UnitedHealthcare执行官Brian Thompson在纽约市一家酒店外遇害后进行了多次讨论，尤其是针对的演讲活动的额外保护措施。疑凶26岁的Luigi Mangione在五天后被逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;枪械检测公司Omnilert首席执行官David Fraser说，该公司正在与主要酒店集团洽谈安装校园技术的事宜，该公司的AI技术可以迅速识别监控录像中的枪支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全专家说，与会议议程相关的网站正在更接近活动日期时更新演讲者的信息、关键地点和时间，以保护演讲者的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你打算以10000美元（约合）的费用请人来会议演讲，你将继续支付额外的大概两千元，用于聘请执行保护代理人。”安保公司MPS Security &amp; Protection总裁Michael Julian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者技术协会的展会负责人John Kelley在声明中说，为期四天的此次年度CES贸易展——以前称为消费者电子展——采取了更严格的安保措施，以应对最近发生的悲剧事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在医疗保健会场，JPMorgan及其伍斯特圣弗朗西斯酒店的安全人员数量在现场增加，旧金山警察局也在会场和会议室巡逻。三家大型机构的健康银行家表示，他们的团队在会议间隙安排了更多时间，以应对可能的干扰，而这些干扰并未发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期一，少于20名抗议者在活动场外和平表达了他们的不满，其中一半是退休人员。他们的口号“拒绝、拖延、弹劾”呼应了Thompson遇害现场发现的弹壳上的字，即一本关于保险索赔实践的书。在为期四天的活动中，只有一个人在第二天返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据等距线分析，过去，大多数美国公司很少在高管安全上花费。2023年，大约100家S&amp;amp;P 500公司的安全支出为7190万美元，较2019年的5040万美元有所上升，专家预计这个数字将继续上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在企业安保领域，这场次似乎成为了一个重要的事件，短期内不会消失。”Fraser说，“我认为这会减缓一段时间，但它的势头已经不断升级。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="UnitedHealthcare首席执行官Brian Thompson据报道在纽约市中城一家酒店附近被枪杀" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PJ52BELMINM4BAON34727LNNHQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市中城一家酒店附近，纽约警察局犯罪现场调查小组成员正在处理现场发现弹壳的标记位置，2024年12月4日。资料图/路透社摄，Shannon Stapleton
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:12:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/industry-conferences-kick-off-2025-with-more-security-following-murder-us-2025-01-17/</guid></item><item><title>为什么在此次特朗普就职之前没有大规模的“女性大游行”？</title><link>https://www.reuters.com/world/us/why-theres-no-big-womens-march-before-this-trump-inauguration-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;59岁的北卡罗来纳州夏洛特市艺术家卡罗琳·沃特曼在2017年唐纳德·特朗普就职典礼后的次日加入了当地的“&lt;a href="https://www.reuters.com/news/picture/women-march-on-washington-idUSRTSWP6U/"&gt;妇女集会&lt;/a&gt;”活动，并找到了政治归属感，成为选举日问候员，并代表当地民主党进行竞选宣传活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，沃特曼表示她因愤怒和羞愧，即对自己白人女性同胞中支持特朗普的人感到无法忍受，以至于她无法鼓起勇气参加本周六计划中的反特朗普集会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不断抱怨，却似乎总做不了什么，”她说道。“我现在感觉自己无能为力，我不确定一场集会能改变这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年1月21日，成千上万不满唐纳德·特朗普总统就职的美国女性，在史无前例的规模下在华盛顿进行了集会。当日，数以万计的示威者涌入华盛顿，并在全美各州首府街道上增添了声势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管“妇女集会”组织再次协调了本周六的抗议活动，但现在称之为“人民集会”活动，并预计仅有2.5万人参加，而在2017年时有估计50万人参与。全国几十个城市的集会规模都会较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女权符号人物格洛丽亚·斯泰因姆、音乐人麦当娜和阿丽莎·克丝曾在2017年的集会上占据重要地位，但此次的华盛顿“人民集会”则没有大牌明星参加，代表称90岁的斯泰因姆因减少出行而做出“艰难的决定”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里斯参议员的失利——她是第二位挑战唐纳德·特朗普的民主党女性参议员并最终落败——让自由派女性疲惫不堪，暴露出性别平等运动中的种族分歧，这些分歧需要一段时间来修复，十几名活动家和组织者对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在限制堕胎权利方面发挥着作用，且在法庭上被裁定有过性骚扰行为，但根据2024年的大选结果，在53%的白人选民中，更多的白人女性选择了他，而非4%的非洲裔女性。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱切尔·诺尔德林格是拥有数以千计非洲裔女性政治顾问、筹款人和策略师的“助力赢得非洲裔女性”组织的高级顾问。她表示，女性运动出现了分裂：“我们必须进行艰难的讨论，认识到我们有共同点和分歧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织者将本周六的活动称为“愉快抵抗”的一天，并邀请多个团体参与，促进包括气候正义、巴勒斯坦人权利、移民权利和堕胎权利在内的议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女性集会执行董事瑞秋·卡罗纳表示：“我本想说，一次策划良好的妇女集会应该能让全国妇女完全团结起来。事实并非如此简单。”她说：“没有单一的解决方案可以替代脚踏实地、基础扎实、扎实地组织和动员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女性集会管理总监塔米卡·麦当娜表示，组织者正试图利用本周六的集会对长期的社会活动家进行动员，通过设置登记表格和政治技能培训，并在活动后一周举办大规模动员电话会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;49岁的法学院教授罗娜·考夫曼曾在2017年的华盛顿妇女集会上与孩子一同参加，但她说这次她投给了特朗普，尽管她依旧对他的性格有保留，却因其在以色列政策及父母权利等方面的偏好而选择共和党人。她补充说，在根据自己在政策上的考虑支持民主党总统比尔·克林顿时，她也曾面临类似情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不幸的是，在我们生活的世界里，性侵、性骚扰和贬抑女性，以及性别歧视和性别偏见不断存在，”考夫曼说。“共和党和民主党，他们的领导层中都有许多性别歧视、性别偏见的罪犯。因此，我根据政策而非个性来投票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国普遍意义上的主流女权主义并未公平地惠及所有女性；19岁的美国女性获得投票权的保障是在1920年，但非洲裔女性直到1965年才得到实际保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，由竞选哈里斯的女性活动家隆达·费克斯牵头的一群女性在史泰因姆的上东区家中会面，试图找出如何让自由派女性团结向前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“女性联盟将继续存在，”费克斯说，她补充说该运动已准备好在新的政坛时代动员和组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃梅政权组织总裁阿什anti·高勒表示，女性需要向邻居和朋友解释特朗普政府对女性权利可能造成的影响。“我指的是那80个Instagram关注者，因为他们是她的家人、朋友和堂兄弟，”高勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;深入地方级别的政治活动，包括与邻居对话、参加学区会议和向州立法者致信，可能成为性别平等运动超越言辞华丽和指责的更好希望，活动家们说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数名非洲裔活动家对路透社表示，她们感到被白人女性背叛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她们需要质疑为何倾向于与性别制度契合，为何种族忠诚超越了性别忠诚，”&lt;a href="https://www.movementforblacklives.com/"&gt;“我们生活中的黑人生活”运动&lt;/a&gt;的临时联合执行董事阿马拉·恩雅说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多活动家表示，以轻松而标志性的“妇女集会”时代已经结束，伴随着俏皮的横幅和粉色“毛茸茸的乳头帽的潮流也在2024年总统大选后不久就逐渐消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们无法仅仅通过粉色帽子和蓝色手链解决系统性压迫问题，”北卡罗来纳格林斯伯勒大学讲师、非洲裔内容创作者乔丹·威廉斯说。“这不仅仅是个艺术和手工艺项目。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位佩戴粉色毛茸茸乳头帽的女性在华盛顿妇女集会上自拍" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DBWXGMSIFFLVLDXLQIXNBVFCHI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位佩戴粉色毛茸茸乳头帽的女性在华盛顿妇女集会上自拍，照片摄于2017年1月21日，华盛顿特区。路透社/Brian Snyder/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="格洛里亚·斯泰因姆在华盛顿妇女集会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FBMPW6BE55ONBEC3MVSCBQCHN4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;格洛里亚·斯泰因姆在2017年1月21日的华盛顿妇女集会上发言，照片摄于美国华盛顿。路透社/莎农·斯泰波特&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:03:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/why-theres-no-big-womens-march-before-this-trump-inauguration-2025-01-17/</guid></item><item><title>墨西哥精神卫生中心努力应对针对移民的极端暴力行为</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-mental-health-center-grapples-with-extreme-violence-against-migrants-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;在穿越哥伦比亚与巴拿马分界的丛林五日后，这位30岁出头的委内瑞拉母亲认为她的家人已经度过了这次危险旅程中最艰难的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被告知过盗贼横行，还有跟着这条危险路线的移民曾不慎摔倒，有些无法继续前行，被困在山间的雨林中死去。她的丈夫和她年幼的女儿一直陪伴在侧，他们与一组人一起前行，这群人最终抵达了一艘待用的船只，那是危险的达连穿越之旅的终点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然，大约15名持枪男子从巴拿马森林中冲出，包围了他们，并将妇女与其他人群隔离开来。她们被迫脱衣，随后这些男人一个个轮流向她们施暴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初她奋力反抗。但随着她们受到的暴力升级，她最终放弃了抵抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当第二个男人过来时，我只是……放任自己。我觉得与其抵抗，不如脱离现实。”她说着，停顿下来深深地吸了一口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位要求匿名的母亲是墨西哥城“无国界医生”综合照护中心（CAI）700多名暴力受害者中的其中之一，她在这里讲述了她的经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个专门设施，该中心为在家中或旅途中遭受无法想象暴力行为的移民，提供心理评估和照顾，包括强奸、绑架和酷刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生们可能会在墨西哥其他路线上的移民需要这种支持时，将他们转移到首都。在那里，工作人员会尽力救助急需治疗的患者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些影响在许多情况下是一生的烙印，”CAI协调员拉蒙·玛尔克斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很多时候这些人并没有长达六个月的时间开始一个完整的治疗计划。我们正在处理这样一些病例，即这些人在准备快速前往边境点，或已获得美国庇护聆讯。”玛尔克斯补充道，“我们必须尽可能地稳定他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CAI提供基础医疗服务，以处理暴力导致的体表伤口，并与专门医院合作处理创伤、损伤移动以及神经问题。此外，家庭成员，尤其是目睹极端暴力创伤的儿童，也通常会纳入治疗计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于移民暴力的统计数据很少，因为这些犯罪通常未被报告，但医生指出，近年来极端暴力（包括强奸、暴力绑架和凶残暴力）受害者的数量有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该中心为患者提供住宿、餐饮、移民文件以及安全和保护机制，因为只有在这些需求得到满足的情况下，他们才能集中精力接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该中心正在尝试开发远程和混合医疗服务，以便即使患者准备跨越国界或寻找工作时，也能继续接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管前往美国的旅人数目下降，但有人分析认为，新的特朗普政府更强硬的移民政策可能会加剧这一状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图前往美国的移民如果长时间滞留在墨西哥，会暴露于该国被犯罪组织控制地区中的暴力中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位正在接受CAI心理治疗的委内瑞拉跨性别者，脚和手在北部城市蒙特雷一处建筑工地被捆绑了两天后，仍然感到腿部疼痛。他在应征一家餐厅工作的在线广告后被骗走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一位男子平静地对我说，‘我们不会让你死掉……只是要拿走一些东西。’我以为他们会拿走我的器官。”他说，要求匿名以避免报复。他设法逃脱，并奋力跑向一辆出租车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的目的是工作，而不是被杀。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥人权组织联盟REDODEM称，近年来，暴力对待移民的情况变得越来越严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些类型的暴力情况让我们非常担忧，因为情况有了很大的增长，”REDODEM数据主管莎拉·洛佩兹说，“许多人进入庇护所，其身体上会显示出暴力的痕迹，特别是脸、手臂和脖子，这令人震惊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加雷斯博士认为，这些案例增加与旅途中女性和儿童数量增加有关，尤其对于独自出行的儿童来说，他们更容易遭受极端暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国海关和边境保护局数据显示，2024财年在美墨南部边界以家庭为单位的移民遇见次数比上一年增加了73%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这为我们带来了一个复杂的新局面，很多时候这位母亲不仅是患者，还是看护者，同时她必须确保提供食物、经济资源和安全的空间。”玛尔克斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经历达连缺口性侵的委内瑞拉母亲仍在努力控制自己的恐慌发作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我花了很长时间说服自己这并没有发生在我身上。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她称她不确定是否能与丈夫讨论那次事件，尽管双方都知道那次发生的事情。“我知道他感到无助。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IXMYGQLPQZN2HJXPGM7DMTRRCA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位曾在穿越达连缺口的途中遭受强奸的委内瑞拉女性，在“无国界医生”综合照护中心（CAI）的一个接待中心拍摄的照片，该中心为遭受家庭暴力或在旅行中遭受包括强奸、绑架和折磨在内的暴力行为的移民提供心理评估和照顾，2024年10月31日，墨西哥城。路透社/贝纳特·帕雷达/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NBYINLZGWBPY5LBKNZ7O5KVQCE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位来自萨尔瓦多的移民，在其遭受性侵和威胁被杀害并文化和经受暴力的途中，在“无国界医生”综合照护中心（CAI）的一个接待中心拍摄的照片，该中心为遭受家庭暴力或在旅行中遭受包括强奸、绑架和折磨在内的暴力行为的移民提供心理评估和照顾，2024年12月9日，墨西哥城。路透社/贝纳特·帕雷达/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4F7TKH3NHBPI3ONH6ZELV25RCM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位来自加纳的移民，在其被绑架、被锁链束缚，并被殴打，并徒渡大西洋时差点溺水的途中，在“无国界医生”综合照护中心（CAI）的一个接待中心拍摄的照片，该中心为遭受家庭暴力或在旅行中遭受包括强奸、绑架和折磨在内的暴力行为的移民提供心理评估和照顾，2024年12月9日，墨西哥城。路透社/贝纳特·帕雷达/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HRN7SU745NM3HAS65ZDOMNQN2A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位曾试图逃离绑架者的哥伦比亚移民，这些绑匪后来成功把他绑架了，这位前医疗服务公司的老板在“无国界医生”综合照护中心（CAI）的一个接待中心拍摄的照片，该中心为遭受家庭暴力或在旅行中遭受包括强奸、绑架和折磨在内的暴力行为的移民提供心理评估和照顾，2024年10月31日，墨西哥城。路透社/贝纳特·帕雷达/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WY7U6BPFWZJSJJ4EQHYXGRFC3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位来自蒙特雷北部城市的委内瑞拉跨性别者，在应征入职时被骗被绑架，他近距离举起拳击袋，还在‘无国界医生’综合照护中心（CAI）的一个接待中心拍摄的照片，该中心为遭受家庭暴力或在旅行中遭受包括强奸、绑架和折磨在内的暴力行为的移民提供心理评估和照顾，2024年12月9日，墨西哥城。路透社/贝纳特·帕雷达&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MPGXTODBVPXPJXY5A6YOJT73U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位来自蒙特雷北部城市的委内瑞拉跨性别者，在应征入职时被骗被绑架后，展示了一块写有“Nankurunaisa”的纹身，这是冲绳语“一切都会好起来”的意思，还在‘无国界医生’综合照护中心（CAI）的一个接待中心拍摄的照片，该中心为遭受家庭暴力或在旅行中遭受包括强奸、绑架和折磨在内的暴力行为的移民提供心理评估和照顾，2024年12月9日，墨西哥城。路透社/贝纳特·帕雷达&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥心理健康中心应对移民的极端暴力" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DXKW5OEUVZL6DG353SPTOURCL4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位曾穿越达连缺口遭受多名男子轮奸的委内瑞拉女性，在“无国界医生”综合照护中心（CAI）的一个接待中心与女儿拥抱并拍摄的照片，2024年10月31日，墨西哥城。路透社/贝纳特·帕雷达&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:07:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-mental-health-center-grapples-with-extreme-violence-against-migrants-2025-01-17/</guid></item></channel></rss>