<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 18:34:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布军事戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中有190人参议会，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制，电视台进行了现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表讲话宣布军事管制" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事管制，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候的一次监狱混战中受重伤，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省养猪场杀害吸毒者和妓女，并处理她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员在温哥华附近的简陋房产中发现了六名受害者的部分遗骸。政府检察官在判处其终身监禁后，撤销了对其另20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱受袭后去世，并被送到医院救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中，超过60名妇女在温哥华贫困、毒品泛滥的东端地区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特科奎特兰，发现了33名受害者的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所撰写的一本书在亚马逊上线后的几个小时内就被下架了。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己是无辜的，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视形象，显示他在其波特科奎特兰家中。图片来自路透社/全球电视台/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视形象，显示他在其波特科奎特兰家中。图片来自路透社/全球电视台/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）经历其自种族隔离结束以来最差的选举结果后，实力将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，来自约71%投票站的数据表明，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，这也是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉领导的ANC，在与其他较小政党协商联合政府或达成其他形式的治理协议时，将不得不进行谈判。这可能要求ANC做出政策让步或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家的拉马福萨可能面临反对党的要求辞职，以及其内部深陷分裂的ANC内部批评者的压力，但ANC高层官员依然支持他继续留任，分析人士指出也未找到明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确能把拉马福萨替换下来的统一候选人。”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔说道，伯勒尔曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中支持率最高的主要政治人物之一，ANC内的派系斗争可能使努力对抗他的尝试变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表讲话，当时初步的最终结果将公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨的未来也曾悬而未决。2022年的一个调查小组报告称，他在其狩猎场中发现装满现金的家具后可能会被追究不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，该丑闻被称为“Farmgate”，并于同年晚些时候赢得了ANC五年任期的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC迄今为止最严峻的考验，选民因高失业率、犯罪和电力供应的极度短缺而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底当选ANC领导人时，拉马福萨承诺重塑政党形象，振兴经济，这之前，他的前任雅各布·祖玛因其腐败和经济衰退导致的丑闻和混乱，在长达九年的时间里一直饱受争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家领导人时，最初的热情迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的决定性打击来自他的死敌祖玛，祖玛支持新成立的政党“姆克托尼我们塞兹韦”（uMkhonto we Sizwe），该党超出预期的表现对ANC的支持率造成了重大影响，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛给了拉马福萨和ANC致命一击，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔特别脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说，“这标志着拉马福萨项目终结……竞选失败后正常运行是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，他认为这可能会加剧其党内分歧——这与他在80年代作为工会领袖时展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏其建立共识的能力以及他在推动南非作为“全球南方”廉价和中等收入国家代表的形象方面所起的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁定，以色列必须停止在加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续进行在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者认为他未能为解决南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次集会上承诺“做得更好”，这场集会在索韦托足球场举行，支持者的数量达到了数万人，但许多人在他还没讲完演讲时就散去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日，路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的一些限制，这是一项小但具有重要意义的举措，有助于缓解为期两年的俄乌战争。专家认为，这可能有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫边界的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标会带来直接冲突的危险，尤其是担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国政府对基辅的武器供应限制相契合，这些限制已经陆续被取消，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从周一起生效，针对的是哈尔科夫地区战事。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境方向攻击或准备攻击他们的人力资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将给哈尔科夫前线的乌克兰军队提供使用高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射装填精确制导多用途火箭炮系统（GMLRS）导弹及其它武器射击俄罗斯部队的合法性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线态势，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟前推出他们。”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·比列斯科夫如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报军官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战区调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战略上处于被动，将不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。一名美国官员称，5月13日，乌克兰在安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席、美军C·Q·布朗将军提出了请求使用美国武器跨越边境的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登提出。这名官员说，拜登同意基辅可以安全地反击俄罗斯军队的局部攻击。拜登政府自那以后一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取类似步骤，但他当时表示：“截至目前，还看不到积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外政策研究机构“欧亚计划”的资深研究员罗布·利认为，俄罗斯在利用拜登禁止打击俄境内的决策，将其作为在其边境地区实施攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥和控制等资源。这可能为其提供某种意义上的安全庇护所。”利如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，这一决定本身可能短期内不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线态势，但如果俄罗斯继续跨越边境作战行动，这将给俄罗斯带来困难。”利如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆称，俄罗斯缺乏足够的兵力发起对哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力来从东北部显著威胁哈尔科夫。为了做到这一点，必须在东部战区大幅削弱自身兵力。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告 NATO 成员国不要允许乌克兰向俄国境内发射武器，并于周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好寻求扩大在其境内的美国武器使用权限，在未来几周和几个月内，特别是经过一个困难的一年，俄罗斯已经在战场上占据了上风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，路透社引用泽连斯基在接受《卫报》采访的内容，呼吁美国批准打击俄境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在五角大楼任职的马克·坎西安现在是位于华盛顿的史汀生中心的资深官员。他表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策变化。但这是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和行政部门官员将论证下一步行动：打击更广泛的、可能不是直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未明确表示拜登政府是否将扩大政策以允许对俄罗斯其他地方的攻击。但他说并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按照我们一直在做的，继续适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="俄军导弹打击哈科夫周边”火烧学校”过后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫附近马拉达尼利夫卡村，“儿童和青年体育骑术学校”在俄罗斯导弹打击中严重受损，当时俄罗斯正在袭击乌克兰。&lt;br/&gt;图片来源：路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄影机时，发表了一番既适合他的法律斗争，也适合他的政治战的讲话：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他在妨碍司法调查案中与隐瞒封口费相关渎职罪名多达34项被判有罪的前一天，这位共和党总统候选人大肆列举了一系列对手和不满，愤怒而冗长地发表了一系列言辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他声称主持其审判的法官胡安·梅尔钦是“不正派的”、“恶魔”。他将对手乔·拜登形容为美国历史上最糟糕的总统， 并称其为民主党的挑战者。他也攻击了控告他的作证者，以及曾投票弹劾他的人，并重申了他集会上常用的论调，即非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将他面临的挑战视为远远超出个人范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的政治演讲时常夹杂着幽默，但这次的演讲主要是阴郁的。新闻发布会上，特朗普仅仅使用了一张小纸片的笔记。演讲结束时，他没有接受提问，与儿子埃里克·特朗普一同快速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他身边，前总统的盟友在离镜头远一点的地方、通过募款和社交媒体上也猛烈抨击司法系统，并指名道姓地批评任何认为特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两党主要候选人相互被视为国家隐患的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新的证据来证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“刚刚，美国见证了一场混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普，对自己的个人不满诉说了一通，还对美国司法系统撒谎，这让所有人都明白了一件事：美国绝对不能有这个男人当总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·蒂尔在接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是司法不公——迅速向其竞选账户捐款，金额高达3480万美元，这是特朗普团队在一项名为WinRed的共和党数字筹款平台中创下的单日纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登筹款总金额领先，但特朗普阵营本周五试图复制这种筹款热潮，向支持者发送了一系列充满警示性质的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”其中一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后另一条信息中高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织都站在了他的身后，声称审判存在缺陷，指控本不应提出，陪审团中有被污染的民主党人，甚至法官有偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的批评不够有力，则由特朗普的盟友和竞选助手进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克ris·拉奇维塔，特朗普的联合竞选经理，对一个声称尊重陪审团裁决的全国大学共和团的社交媒体帖子嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股一样…每个人都有一个。”拉奇维塔在推特上发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州的温和派共和党前州长劳里·霍根，霍根在判决前曾警告民众“不要再向火上加油，别把更多的有毒党派纷争添加进去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动。”拉奇维塔在推特上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民的采访中，多位受访者表示，特朗普的判决使他们重新考虑在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些撤销支持可能会对其在与拜登的重决中造成损害，因为特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人与其话语风格一样，将此次审判视为一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都充满政治动机，只是为了打击他，尽可能减少他在竞选期间的活动。”62岁的格雷厄姆县退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人都这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦，路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提议在释放人质的条件下实行新的加沙停战，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争停止的时候了，应该开始新的一页。” 美国总统拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）如是说，他正面临今年选举的压力，希望阻止已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国通过调解努力为以色列和激进的哈马斯运动之间安排停战，但谈判屡次停滞，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法的长期侵扰及国内外对其在加沙死亡事件和人质持续被囚禁问题的压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理贝纳姆·内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登披露停战计划后，以色列已经授权谈判代表提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，美国民主党总统竞选对手唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）被定罪为34项重罪，次日拜登的演讲进一步突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，不同于以往的提案，停战将持续进行直到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停战期间，以色列军队将撤离加沙地区，被释放的人质，包括老人和妇女，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将回归加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车进入加沙供应人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条件进行谈判。“只要谈判继续进行，停战将继续，”总统说，这一新变化具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将该提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列中有主张进行“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有一些以色列人不会同意这个计划，他们将要求战争继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经表明，他们想占领加沙，希望战争持续多年，并将人质视为次要问题。尽管会面临各种压力，我仍然敦促以色列领导层支持这一协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名坚定拥护以色列的总统，也是唯一在战争期间访问以色列的美国总统，我刚刚派遣了美国军队直接为以色列抵御伊朗袭击提供了保护，我恳请大家后退一步，考虑一下如果失去了这一刻会发生什么。我们不能失去这一刻。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新的要约，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在实际上有一条通往危机结束的路线。它是一份详尽的四页半协议，已在仔细协商。摆在桌面上的是过程的终结。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员们补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，认为这是试图直接向以色列公众提出诉求。以色列的审查员已经禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学历史和公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）表示，与之前的提议相比，这一提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列方已经严重削弱了哈马斯的力量，哈马斯未来能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性尽管仍然存在，但比以前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众的态度正在“转向”以色列方，苏里说，这意味着以色列人可能希望结束冲突，而拜登的影响也会起到一定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以制造出很多推动因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是交换生病、年老和受伤的人质，换取一项为期六周的停战，该停战可以延长，以运送更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判期间结束战争这一条件而瓦解，并加剧了对拉法城的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调解人不会参加在不断进行的侵犯期间的进一步谈判，但若以色列停止战争，包括交换人质和囚犯，他们愿意达成一份“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·苏利文（Jake Sullivan）将与来自17个国家的拥有加沙哈马斯扣押国民的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈反应，但并未触及美国阻止对以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了极大的苦难。”周五，拜登表示，我们看到了本周早些时候拉法的致命大火，该大火是在以色列针对哈马斯进行了打击之后发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，在自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来以色列进攻加沙以来，已有超过36,280人死亡。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日以色列军事进攻期间受损建筑的废墟中行走，加沙北部拜特拉赫亚。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续坚持节制在提高产量方面的支出承诺，这可能使全球顶级原油生产国美国在2024年的增长速度放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国由于页岩革命和技术创新的突破，原油供应一直由非OPEC产油国推动增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出了预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶，远远超出政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟国OPEC+去年加大了供应削减力度，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国产量增长的影响。总体而言，OPEC+的削减量为586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分削减措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+定于周日开会讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产量的增长，但相比2023年将构成较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/天。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的情况相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产出增长将更为强劲，达到64万桶/天。这三人是最受关注的预测者，他们都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长为220万桶/天，这将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长约100万桶/天。这意味着OPEC+原油的需求量应较2023年增加约90万桶/天，OPEC在其5月的月度&lt;q&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/q&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将低于110万桶/天，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;International Energy Agency (IEA)&lt;/a&gt;预计&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年迄今美国的原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/天，比去年12月下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国的生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即便油价徘徊在接近每桶80美元的水平。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和有纪律的态度，“合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻探数量没有明显增加令人感到惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对钻探设备的升级，以更好地与较低的钻探增长相匹配。计划年底运营12台钻机，并在未来一年重新部署更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻探数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/天，但目前并无增长的动力。”S&amp;amp;P分析师在本周的一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的持续压力下，在增长方面的支出有限。在2010年代，无节制的支出推动了快速增长，但限制了页岩部门的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归因于私营生产商的贡献，如今它们正受到一波整合浪潮的冲击。他们通过钻探更长的井和破岩以一次从更多的井中产出更多石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“尽管最近有一波整合，但预计当前油价将保持并助力美国整体石油产量适度增长，因为钻探和完井效率的不断改进将继续。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;）预计今年国际市场的增长将超过北美，其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“近年来策略有所转变，更加注重资本纪律，产生了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿削减。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国今年预计将与加拿大、巴西和圭亚那一起引领石油和液态石油产品产量的增长。能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增长140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的石油产量增长共存。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作层从奥古斯丁石油公司在德克萨斯州温克租赁的钻井平台控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作层从奥古斯丁石油公司在德克萨斯州温克租赁的钻井平台控制室可见，2018年8月22日。路透社/尼科·奥德福/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯瑞再次扮演美国与真主党之间的关键沟通者角色，协助促成结束与以色列战争的和平协议。凭借数十年的经验，伯瑞在这一过程中起到了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;报道链接&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了86岁伯瑞在黎巴嫩的巨大影响力，尤其是在支撑了数十年的什叶派穆斯林社区中。自从以色列在九月击毙 Hezbollah领导人哈桑·纳斯拉拉后，伯瑞被看作是一个稳定的影响力量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯瑞指出，“黎巴嫩正走向一个历史性的时刻，这是黎巴嫩最为危险的时刻。”他呼吁黎巴嫩民众团结一致，为国家而努力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯瑞曾在黎巴嫩1975年至1990年的内战中作为什叶派的阿迈勒运动最高领导人崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这个职位在黎巴嫩教派体制下是什叶派成员所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党的新领袖贾迈勒·卡塞姆支持伯瑞作为谈判者，称他是“真主党的大兄长。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国总统特使阿莫斯·霍奇施尼与伯瑞进行了多次会面，旨在解决自巴勒斯坦加沙战争一起爆发并急剧升级的敌对冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一情况与他在2006年帮助结束真主党和以色列之间的大规模战争中的角色相呼应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩没有总统、部分内阁成员存在职权限制，以及很难接触真主党（美国认定为恐怖主义组织）等现实，伯瑞的角色变得尤为重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当您来到黎巴嫩时，他绝对是值得结识的唯一人物。他是国家。”一名驻黎巴嫩的外交官如是说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在1985年，伯瑞协助谈判释放了被什叶派激进分子劫持的人质，其中包括在被劫持的美国航班上的39名美国人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战争结束后，伯瑞当选议长时恰好与纳斯拉拉领导的真主党崛起相吻合。他们共同领导了“什叶派双雄”，这一称谓指的是当时主宰什叶派政治代表的两个政党和黎巴嫩大部分国家机构。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位频繁接触伯瑞的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，使他至关重要，但他所能做的也有明显的局限，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的火箭弹击中了伯瑞阿迈勒运动势力范围内的城市提尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯瑞1938年出生于塞拉利昂的一个从提宾奈移民的商人家庭，他在黎巴嫩长大并在大学期间活跃于政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这位曾经被边缘化的什叶派社区中许多人对他帮助改善他们在教派体制中的地位表示赞赏，尽管许多特权依然偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为受过法律培训的律师，伯瑞在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德失踪后接掌该组织。阿迈勒运动的军事崛起过程中，伯瑞的组织与几乎所有内战主要各方交战，其中包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战争结束后，伯瑞的什叶派追随者涌入国家机制和安全机构，他似乎与真主党保持了政治步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，美国使馆一份泄露的电报引发了对其真正情感态度的疑问，在2010年公布后，伯瑞对此表示否认，称“纳斯拉拉就像我自己。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯瑞的阿迈勒武装与真主党共同发射火箭炮以声援加沙的哈马斯袭击南部以色列时一起对以色列进行了回击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯瑞会面，试图阻止黎巴嫩和以色列边境交火，并试图说服真主党后撤至利塔尼河以北。利塔尼河在边界的北约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“挪动贝里河将比让真主党撤退至利塔尼河北岸更容易，”伯瑞告知一位外国官员，接近伯瑞的消息来源对路透社说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但伯瑞的反对者指责他身为世俗精英之一，推动了导致2019年经济崩溃的国家腐败。经济体系在数十年的腐败后崩溃，留下黎巴嫩财政系统崩溃，导致总统职位空缺长达两年以上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些人指责伯瑞拒绝召集议会会议选举总统，导致基督教领导人职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯瑞作为外交媒介的角色让真主党的政治对手感到不满，如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯瑞与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩议长纳比勒·伯瑞与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（照片拍摄于2024年11月15日）。路透社图片/法克尔·阿尔苏丹尼/文件照片
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一件展示黎巴嫩议长纳比勒·伯瑞图像的横幅悬挂在贝鲁特的一座建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一件展示黎巴嫩议长纳比勒·伯瑞图像的横幅悬挂在贝鲁特建筑上，该横幅在纪念真主运动创始人穆萨·萨德（1978年旅居利比亚期间失踪后）的45周年纪念会上展出。路透社图片/穆罕默德·阿扎基/文件照片
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重新质押平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台以锁定用户的代币换取投资回报，这一复杂的方案引发了分析师对用户及加密货币市场的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新委托”（re-staking）的普及再次显示了加密货币市场正在采取的风险行为，随着价格上涨和交易者寻找收益，加密货币市场迎来了空前的热潮。比特币，作为最大规模的加密货币，正接近其历史最高点；而第二大加密货币以太坊的市值今年已经上涨了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托热潮的核心在于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，至今已吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，这一数字仅在六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司创造重新委托是为了扩展加密货币界长期存在的“委托”（staking）做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及在网络中有许多计算机进行验证和确认谁拥有哪些加密货币。参与验证过程的代币持有者，如以太坊的持有者，会允许他们的资产被锁定以进行验证。持有者在参与委托期间将会暂时失去即时访问其代币的能力，但作为回报会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些加密货币交易所还允许用户为他们重新委托的代币收到新创建的代币作为代表。重新委托使得代币持有者可以将这些新代币再委托给不同的区块链项目，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新委托的风险性存在分歧，一些内部人士认为缺乏足够的信息来判断该实践的风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果用重新委托的代币作为抵押品在加密货币庞大的借贷市场中进行借贷，可能会引发基于少量底层资产的借贷循环。如果所有人同时尝试退出，这可能将对整个加密货币市场造成不稳定的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何上有抵押物的抵押行为都不是最优的，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该做法对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行委托的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，进行重新委托的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，持币者投资于试验性计划，希望在无需出售代币的情况下实现大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付委托奖励，因为这一机制尚未开发。用户加入该平台是出于未来奖励的预期或另一种空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人免费发放其新创建的代币EIGEN，用户希望这些代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新委托平台的增长是由用户寻求空投奖励驱动的，这被称为“非常投机，免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（COIN.O提供委托但不提供重新委托）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们正在事先这样做，期望获得某种奖励，但不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图大学的助理教授，并带领团队在印度推出第一个学生设计的小型卫星，这是他的学术网站上所登载的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其称作一种验证服务市场，连接潜在委托者与需要委托代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新委托平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重新委托的代币在EigenLayer平台上进行重新委托，并生成代表这些重新委托资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是让用户选择在哪里委托他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不仅仅是通过更多的基于加密货币抵押的借贷来激励。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与这些玩家没有正式关系，这是一个新兴的现象。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新委托可能会带来“隐含的风险”——如果重新委托的代币用于加密货币借贷，可能导致被迫清算和市场下行期间更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高风险借贷问题，超过Terra和Luna代币崩溃后，使用作抵押的加密代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新委托，而在于借贷协议的风险定价。”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为重新委托并无大碍，指出重新委托协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业净资产而言，数量非常有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并没有看到重新委托带来的问题对传统金融市场产生重大风险传染的迹象。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越与主流金融市场连接起来，重新委托也受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody看到了大规模机构对委托的兴趣，但认为重新委托是一个难以追踪资产去向和分配回报的步骤，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重新委托，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户提供委托其代币的服务，预期“围绕重新委托的新生态系统将形成”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币比特币的图示是在法国巴黎于2024年3月9日拍摄的插图照片。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币以太坊的图示是在2023年6月16日拍摄的插图。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>