<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 20:59:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会300名议员中有190人出席，周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严状态，现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严状态，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱中被另一名囚犯攻击后，在周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大史上最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省猪场屠杀吸毒者和卖淫女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的破败房产中杀死了六名妇女，并在其遗体残骸被发现后被判终身监禁。随后，政府检方向他额外指控的20起谋杀案撤销控诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在本月19日被同狱囚犯袭击后去世的，死后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”该服务在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这6名受害者仅是多伦多东区长期以来失联的60多名妇女中的其中一部分，直到2002年初皮克顿被捕。目前在其猪场附近的波特库克伦发现了33名妇女的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊网站上仅上架几小时后，由皮克顿撰写的书籍就被下架。当时《温哥华太阳报》报道说，在书中，这位连环杀手坚称自己无罪，认为自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商紧急下架书籍并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿住在波特库克伦的家庭电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿住在波特库克伦的家庭电视照片。图片来源于路透社/全球电视台/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在担任非洲国民大会（ANC）党的党首期间，因该党在最近的大选中遭遇自废除种族隔离以来最差的成绩而将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三大选中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上次大选以来的最低水平，也创下了自废除种族隔离以来首次得票率低于半数的纪录，不足57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果使得纳尔逊·曼德拉的前解放运动不得不与其他较小政党谈判组建联盟，或者寻求其他形式的合作来治理国家。ANC可能不得不做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他继续留任，并且业内分析家认为他没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统合候选人，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒表示，他曾经撰写关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举民调显示，拉马福萨在主要政治人物中的支持率最高，与ANC党内的派系斗争可能使他面对的反对运动更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当周六公布最终初步结果时，他将发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾因2022年的一个调查小组报告称，他可能与在其狩猎场柜子夹层中的现金存在不当行为而面临质疑。但他否认了这一指控，并在当年晚些时候成功赢得新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次大选被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民因_HIGH UNEMPLOYMENT_（高失业率）、_crime_（犯罪）和_ILLUMINATED POWER CUTS_（长期停电）等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选为ANC党的领导人，承诺改革党的形象并重新振兴经济，而在此之前，因前任总统贾玛·祖玛的腐败和经济衰退，ANC已连续九年陷入丑闻和经济滑坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨上任后的国家元首初始热潮很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果中的决定性打击来自他的劲敌祖玛，后者支持的新党uMkhonto we Sizwe超过预期，对ANC的支持率造成了巨大冲击，特别是在祖玛的家乡省夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经把拉马福萨和ANC的棋路封死。他知道他们在这个省是脆弱的，”政治分析家拉尔夫·马特卡格说。“拉马福萨的项目结束了……你不能在大选中失败，还想让一切继续如常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其回避关键改革的行动而受到批评，这些改革本可能加深党内的裂痕。但他的支持者称赞他具有协商能力，并且他在推动南非成为所谓的“全球南方”——低收入和中等收入国家集团——的有力支持者方面所做的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼籤者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝案，导致法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法（Rafah）的军事行动。但以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选过程中，拉马福萨试图强调过去三十年中ANC取得的成就，但批评者认为他为解决南非面临的最大挑战提供的新方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前最后一场竞选集会上曾承诺“更上一层楼”。在数千名支持者聚集于索韦托的足球场时，他发表讲话。许多人在他演讲结束前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一项小小的但具有重要意义的举措，有助于减轻俄罗斯在史基甫罗夫方向的战略攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心一旦允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土内的目标，可能触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅的禁令相一致，这些禁令已经崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从4月13日起生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击正在邻近边界的俄罗斯部队，或准备攻击他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这实际上给予前线乌克兰部队使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件迫使俄罗斯从史基甫罗夫地区撤出，”乌克兰国家安全研究院的研究员米科拉·比列斯基表示，这是基辅官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东波格丹地区的关键战场调遣部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，并需要重新考虑他们在史基甫罗夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据消息人士透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗提出，在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了解除限制的建议，在5月15日向拜登汇报。消息人士称，拜登同意基辅应该能在安全的俄罗斯土壤上反击俄罗斯的进攻。自那时起，拜登政府一直在做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日的一次Reuters采访中公开呼吁西方伙伴采取此类措施，但当时表示：“迄今没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究院高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内进行打击的禁令作为在其邻近的史基甫罗夫地区发动攻击的安全阵地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史基甫罗夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接放置在边界对面。它可以保持防空、电子战、指挥控制设备在那里，”李说道。“它可能拥有一些这种类型的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动，甚至可能不会。但它将使俄罗斯更难继续这种跨境行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯目前没有足够的部队对史基甫罗夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力来从东北部正确威胁史基甫罗夫，”他说道。“要做到这一点，它将对其东线战场的部队进行抽调。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的优势一年来持续升级的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的主要目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿战略与国际研究中心的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举动仅仅是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大改变。但这是一个步骤，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的军事目标——可能是那些不是直接威胁到史基甫罗夫，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，在不久的将来，美国将继续采取必要措施进行调整。&lt;/p&gt;

&lt;figure markdown="1"&gt;
![俄罗斯导弹袭击的后果](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg)
&lt;figcaption markdown="1" style="text-align: center;"&gt;火灾救援人员正在处理在俄罗斯对乌克兰的攻击中严重受损的儿童和青少年体育骑乘学校，在乌克兰哈尔科夫周边的马拉达尼利夫卡村庄。路透社/瓦伦廷·奥吉里诺克/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第十七段中强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦内面对镜头，发表了既符合其法律之战也符合政治之战的言论：他已做好准备，随时准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团以伪造文件掩饰向一名成人电影明星支付封口费的指控，裁定他有罪（涉及34项相关罪名）的一天后，共和党总统候选人列出一串对手与不满，言辞愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官朱安·梅伦为“腐败”和“魔鬼”。他形容其在今年11月5日选举中的竞争对手、民主党人乔·拜登是“历史上最差的总统”。他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他之前言论中的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普要求支持者捐资支持其竞选，将他面临的挑战视为更广泛的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与他以往的竞选演讲不同，这次演讲大多情绪低沉。演讲中，他仅持有一小页简要笔记。演讲结束时，他未接受提问，迅速离开讲台，儿子埃里克·特朗普陪伴左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的场合，通过筹款活动和支持社交媒体，前总统的盟友对司法系统及其批评者发动了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互视为威胁的选举中，拜登团队抓住特朗普言论这一新证据，指出他并不适合成为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一场困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普关于他个人恩怨的颠倒，以及对美国司法制度的虚假描述，任何观看的人都只能得出一个明显结论：这个人不能担任美国总统。”拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，大多数人认为纽约裁决是一场不公平的正义审判，在周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是该一天的记录。这是共和党数字筹款平台WinRed上特朗普所创的单日最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于总捐款金额落后于拜登，竞选团队试图继续保持这种势头，向支持者群发了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不会放下手中的武器！”特朗普演讲后另一条短信高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有缺陷，指控本不该提出，陪审团由纽约市（民主党选区）组成，存在污染，法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于批评不够快速或强烈的共和党官员，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉基瓦蒂在社交平台X上猛烈抨击一个国家级保守派大学生组织，该组织发帖称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼，每个人都有一双。”拉基瓦蒂写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还攻击了马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国人“不要在更毒的党派之争上浇油”。拉基瓦蒂在社交平台X上回复道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键战场州，受访的几名共和党选民表示，特朗普的定罪让一些人对他在11月的支持产生了重新思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的转向给他在与拜登的重赛中带来了负面效应，尤其是在多个摇摆州，特朗普的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普同样激进，称审判为了一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治，目的是伤害他，尽可能让他远离竞选活动。”62岁的退役警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做出这样的事，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市, 美国, 2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会，当日为对其伪造业务文件以掩盖2016年向成人电影明星斯托姆·戴维斯的秘密付款的刑事审判定罪的一天后。2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提议在释放人质的条件下结束加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最好途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让战后的新篇章开始。”拜登说，他正面临选举年结束在加沙冲突的责任，该冲突现已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解的以以色列与加沙激进组织哈马斯停火谈判已多次陷入停滞，双方互相指责对方拖延进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列长期对拉法实施突袭，并且国内外对贝内特政府因加沙遇难者和人质继续被扣留问题的压力加大的情况下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特政府发言人表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普当选总统的共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪后的第二天，凸显了两位候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并打破了以往 proposals 的模式，因为在此期间停火将一直持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，被扣留的人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将随着谈判的进行而继续”，总统表示，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列政府中那些推动无限期战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这一计划，并会呼吁战争持续下去。一些人甚至在政府联盟中，他们很清楚，他们想占领加沙，想战斗多年，将人质作为优先事项。但我一直敦促以色列的领导层支持这一协议，即使面对压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有着终身承诺的唯一一位美国总统，作为过去唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为一个刚派遣美国部队直接为以色列进行自伊朗袭击以来的自卫，我恳请你们退一步思考，如果这一时刻失去会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名对记者表示，以色列能够提出新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细列出的四页半协议。”这位官员表示，“这份协议经过仔细谈判。现在摆在桌面上的是这一进程的最后阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlet 描述拜登周五的演讲为激进的，将其视为直接向以色列公众寻求支持的尝试。以色列第12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。以色列审查员此前禁止发布会谈细节，主持人的丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议的成功几率比之前的提议更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列实施严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性不再是微不足道，但它比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论正逐渐反对以色列，这可能鼓励以色列人希望尽快结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多驱动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议指出，在六周的停火期满后可以延长停火时间，用以运送更多物资进入加沙，作为交换被释放的巴勒斯坦病患、老人和伤者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月早些时候瓦解，因为以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判的一部分结束战争，并在拉法南部对哈马斯发起攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告诉调解人，它将不会在持续攻势期间参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一个包括人质和囚犯交换的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与 17 个国家的外交官会面，这些国家在加沙被哈马斯扣留了公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法的空袭造成 45 人遇难，引发了国际愤慨，但没有触及美国的红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了绝对的地狱。”拜登在周五表示，“我们看到了加沙本周初因以色列针对哈马斯的袭击导致的可怕火灾图像……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自 10 月 7 日以色列南部发生哈马斯袭击后，加沙自被以色列攻击以来，已有超过 36,280 人遇难。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成大约 1,200 人遇难。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事行动中被摧毁。图片来源：2024 年 6 月 12 日，加沙北部贝特拉希亚，路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里重拾关键调解人角色以达成停火协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里重演了在巴勒斯坦真主党和美国之间作为关键对话者的角色，华盛顿试图通过他来调解结束与以色列的战争，利用数十年的经验促成停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位86岁的老人在黎巴嫩以及什叶派穆斯林社区中仍拥有令人瞩目的影响力。自去年9月以色列空袭杀害真主党领袖哈桑·纳斯拉勒以来，他被认为是一个稳定的影响人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，伯里在电视演讲中表示，黎巴嫩正在结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为黎巴嫩的利益着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战期间成为什叶派阿马尔运动的首领，自1992年以来一直担任议会主席——在黎巴嫩宗派制度中是什叶派成员所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫·奈姆·贾斯姆对伯里作为谈判人的身份表示支持，称他是该组织的“老大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，试图促成停火协议，这些停火协议与加沙战争几乎同时进行，9月份爆发得格外激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间最后一次大规模战争时所起的作用相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他在此次停火协议中的作用尤为重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，且缺乏接触真主党（美国认定为恐怖主义组织）的渠道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在协助释放被什叶派激进分子劫持的人质中升至国际舞台 prominence，当时的激进分子劫持了一架美国飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战后当选议会主席之际，纳斯拉勒正崛起成为真主党的领导人。两人共同领导了“什叶派双雄”，这一称谓指在什叶派政治代表和大部国家权力中的相助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常与伯里会面的外交官表示：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但也清楚他的能力也有局限性，既有来自真主党的也有来自伊朗方面的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里阿马尔运动的影响区域，包括特莱现场市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后来举家搬迁至黎巴嫩并在大学时期便投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经处于弱势的什叶派社区中很多人赞扬伯里帮助改善他们在宗派制度中的地位，该制度下的特权偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律培训的人，伯里在阿马尔运动创始人、宗教领袖穆萨·萨德失踪后接任其职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动在内战期间与几乎所有的主要派别作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战之后，伯里的什叶派追随者加入政府机关和安全部队，他对真主党的政治步骤同步进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2006年美国大使馆电报发表时引起质疑其对真主党的真正情感的问题时，2010年，伯里驳斥了这一说法，并宣布纳斯拉勒“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与真主党一起对以色列发射火箭，以支持加沙地区的哈马斯针对南部以色列的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面以尝试阻止以色列和黎巴嫩边境的火力交战，并促使真主党撤退至黎巴嫩河以北，黎巴嫩河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说，“将黎巴嫩河南移到边界会比将真主党向北推更简单。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是引领黎巴嫩经济崩溃至2019年的宗派精英之一，该经济崩溃是四十年前腐败横行的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人将他长期不召集议会会议以选举总统的责任摆放突出，导致政府顶层的基督教重要职位空缺了近两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引起了真主党的政治对手，如黎巴嫩力量党的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里jajani会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里jajani在贝鲁特会面（图片未显示，原图说明：2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/萨迪尼）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅印有黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里的横幅挂在 Beirut 的一个建筑上，背景是支持阿马尔运动的游行"
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅印有黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里的横幅挂在 Beirut 的一个建筑上，背景是支持阿马尔运动的游行（图片未显示，原图说明：2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/阿扎基尔）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出的承诺，增加产量的速度将更为温和，这有助于美国作为全球最大的原油生产国在2024年继续缓慢增长，可能减轻OPEC+在本周做出进一步供应减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国的页岩革命和技术创新与效率的提高推动了非OPEC产油国的原油供应增长，使其成为全球原油供应增长的主要驱动者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及其盟友OPEC+在去年进一步减少了供应，部分原因是为了抵消美国等非OPEC产油国产量增长的影响。当前OPEC+的减产总量约为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在努力达成一项复杂的协议，允许该组织将部分减产延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末开会考虑供应政策，美国产量的增加继续支撑着非OPEC+产油国的产量增长，但与2023年相比，美国产量带来的威胁将有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，美国原油供给预计今年将增加约27万桶/日，这一预测与OPEC本身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日。这三个都是最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的产油国供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求在2024年应比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;2024年全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年上半年，美国原油总体产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管目前原油价格接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能再次出现2023年那样的产量惊喜，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和自律的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯瓦尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有进一步上扬让人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出的基本稳定，并推迟对钻机的升级，以最好地适应钻探增长放缓的趋势。它计划年底运营12台钻机，并再部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，截至2024年4月，美国石油钻机数量降至496台，较上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和意愿每年增长100万桶/日的原油生产，但这并不符合当前的增长意愿，”标准普尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察预计，2024年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年以来，公开上市的美国生产商在增长支出方面受到限制，因为在2010年代不受控制的支出虽然带来了加速度的增产，但也限制了页岩产业的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超预期的产量增加部分归因于私人生产商，他们通过钻更长的井和压裂岩石在相同时间内从更多的井位中产出更多的石油，目前有些人正被纳入行业合并的浪潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计即使最近的合并浪潮继续，目前的油价将有助于支持适度的美国原油总体产量增长，不断改进的钻井和完井效率将持续下去，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;）预计今年国际市场的增长将占主导地位，而非北美市场。其第一季度的国际收入同比增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近两三年来，人们的战略发生了转变，更注重资本纪律，从而产生了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔努夫科表示，认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年的石油和液体产量增长，OIEA称，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”瑞银银行的斯塔努夫科表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作间从租赁地的控制室看到的景象，该地为In oil Permian盆地由Oasis石油拥有，地点为得克萨斯州Wink附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;钻井平台的操作间从控制室看到的场景，位于美国得克萨斯州Wink附近的Oasis石油租赁地，Permian盆地，2018年8月22日。 Thomson Reuters 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需为此锁定其代币以换取奖励，这一复杂方案使分析师警告用户和加密市场面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”（re-staking）热度飙升，是加密市场风险偏好的最新迹象，市场回暖，投资者寻求收益。比特币，最大加密货币，接近历史高位，而第二大加密货币以太坊年初至今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz旗下加密基金的融资中筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，较六个月前增长超过400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了再质押，旨在扩展长期以来的加密货币做法称为&lt;em&gt;质押&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种分布式数据库，涉及网络中的多个计算机确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会因参与而获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会给予用户对应质押代币的新创建加密货币作为代表。再质押使代币持有者能够将这些新获得的代币用于不同区块链基础的项目进行质押以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密界对于再质押的风险性意见不一，一些内部人士认为该实践尚处于萌芽阶段，仍需观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担忧，如果作为质押资产象征的新代币被用于加密市场的贷款市场作为抵押物，可能会出现基于少量底层资产而不断膨胀的借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会引发更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押品时，这并不理想，这增加了一个新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，回报是吸引力：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%，但分析师认为再质押的潜在回报更高，因为投资者可以同时获得多个回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性质的方案，希望在无需出售代币的情况下增加其持有资产的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入平台，是因为预期未来奖励或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台用户分发其新创建的代币。用户希望这款名为“EIGEN”的代币在未来有实际价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由于用户寻求这些空投，称之为“这种免费钱”的真正极具有投机性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易所Coinbase首席研究官David Duong说道，（这预示着）目前用户正在积极寻求奖励，但不知道会获得什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是前西雅图华盛顿大学助理教授，也是印度第一个学生设计的微卫星团队的一部分，根据他的学术页面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供代币再质押服务，并生成代表这些再质押资产的新代币，在其他地方可用，例如作为抵押借贷的担保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自主选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是诱使更多基于加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一种正在发展中的情况，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为再质押可能具有“隐藏风险” - 如果再质押代币用于加密借贷，可能会出现强制平仓和市场衰退期间更大的波动，他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售现象因高风险借贷而加剧，随着稳定币Terra和Luna崩盘，用作抵押品的加密代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而是在于借贷协议。借贷协议正在错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押不以为意，指出再质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密世界中的损失向更广泛的金融市场蔓延的风险表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并看不到再质押问题对传统金融市场造成传染性风险，”标准普尔全球评级数字资产研究主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界越来越与 mainstream finance 融为一体，机构投资者也积极采用再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为再质押可能过于复杂，难以建立纸质追踪路径来跟踪资产和收益分配，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，以Kelp DAO的说法，再质押了一些资金，Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，为客户提供加密资产质押服务，并预期“围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日的说明性图片显示了对加密货币比特币的代表。路透社/本笃•泰西尔/说明性图片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，2023年6月16日的说明性图片显示了对加密货币以太坊的代表放置在PC主板上。路透社/多多·鲁维奇/说明性图片/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>