<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 13:11:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;最高安全级别监狱内的另一名囚犯本月早些时候对罗伯特·皮克顿进行了袭击，导致74岁的加拿大连环杀人犯皮克顿在周五去世，监狱当局说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为闻名的连环杀手之一，皮克顿曾在2007年被指控在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华地区的养猪场中杀害吸毒者和卖淫女，并将她们的残骸肢解。他最终被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭裁定他杀害了六名妇女，她们的遗骸残片在范库弗附近的破落房产中被发现。政府检察官在其被判终身监禁后，撤回了额外的20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部门表示，皮克顿是在5月19日被另一名囚犯袭击后，在魁北克监狱去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这位犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在其声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初逮捕皮克顿以来，温哥华市贫困、毒品泛滥的唐人街东区失踪的60多名女性中的其中一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据2016年的报道，皮克顿在被捕后曾撰写的一本书籍数小时内被亚马逊下架。在书中，这位连环杀手声称他是无辜的，并且是被警察陷害。亚马逊的出版商后来要求下架该书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于他在不列颠哥伦比亚省波特科克兰的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿是这幅未注明日期的电视影像中的主角，拍摄于他在波特科克兰的住所。图片来源：路透社/环球电视网/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球大流行病条约将于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球应对疫情议定书的谈判将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已历时两年谈判，拟在疫情前和期间增强合作，弥补新冠肺炎疫情期间合作失败的教训。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成一致，但在富裕国家与较贫穷国家之间关于疫苗共享和应对准备措施等分歧加深的情况下，谈判被迫延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但各国仍达成了更新现有法律约束性卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例》（IHR），新增了“全球威胁性公共卫生紧急事件”的分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞博士在一份声明中表示：“今天的历史性决定展现了成员国共同的愿望，即保护自己的人民和全世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情带来的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长巴塞拉在声明中表示：“此次协议使我们能够采取措施，对各国负责，并加强预防疫情爆发，以防止对美国人和国家安全构成威胁的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织数据表明，这些全球卫生规则的变化旨在强化世界防御能力，防止新冠肺炎疫情之后出现的新病原体带来危害。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织图片：日内瓦总部附近的世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;世卫组织图片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，联合国图片/迪尼·巴利布索/图片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将面临重大削弱，其在最近的一次选举中遭遇了自 apartheid 结束以来最糟糕的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的计票结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字相较2019年上一次选举中的57.5%大幅下降，并首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动以前，ANC现在必须与其他一或多个较小政党谈判结盟或其他形式的合作来治理国家。这可能需要作出政策让步或放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领导人的商人拉马福萨可能将面临反对党及本党的批评者要求他辞职的压力，但ANC的一位高层官员支持他留任，分析人士指出，没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的接班人能够接替拉马福萨。”开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在主要政要中拥有最高支持率，而ANC内部的纷争可能会使任何动员反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日官方初步计票结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾因2022年的一份调查报告可能涉及不当行为而身陷困境。当时有报道称他可能因在其狩猎场的家具夹缝中藏着一大笔现金而触犯纪律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认涉及该丑闻，该丑闻被称为“Farmgate”，并且他不久后获得了新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对失业率高、犯罪率高和能源短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西里尔·拉马福萨在2017年底被选为ANC领导人时承诺整顿该党的形象并振兴经济，这之前九年的时期里，由于前任雅各布·祖马的丑闻和经济滑坡，经济状况持续恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家领导人时，最初对他的乐观很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍然停滞不前，而仅限于ANC高层官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的死对头祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出了预期，在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）强有力地削弱了ANC的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马让拉马福萨和ANC措手不及。他知道KZN是他们的弱点。”政界分析师拉尔夫·马泰kahga表示。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败希望能一直正常下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因为拒绝推进关键改革以避免进一步加剧党内分裂而遭到批评，这是一种与他上世纪80年代作为工会领袖时决断行事相去甚远的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的协商建桥能力以及他作为“全球南方”倡导者的角色，“全球南方”是指一组低收入和中等收入的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，他呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的一起绝灭罪案，促使法院本月裁定以色列必须中止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年来ANC的成就，但批评者说他在解决南非最大的挑战方面很少提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，并指出数万支持者聚集在索韦托足球场，但许多人在他演讲未完时就散场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头 与此同时 欧佩克+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业继续遵守节制支出的承诺，力求增加产量的步伐放缓，这可能缓解了OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新的突破，成为非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国石油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/天，并远超政府年初预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了供应削减，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量的增加。总体而言，OPEC+的减产规模为586万桶/天，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，旨在使其部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+将于周日会议中考虑供应政策，但美国产量增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但这种增长对市场的影响将不如2023年那么明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/天。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/天的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计，美国产量将增长约64万桶/天，这是最受关注的预测机构之一，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/天，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长率约100万桶/天，这表明OPEC+的原油需求在2024年应较2023年增加约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预测，全球需求增长将较低，仅为110万桶/天，OPEC原油需求将不会出现明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/天，较之前12月份的1326万桶/天有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样再次超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持谨慎且纪律严明。”美国钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示，“考虑到当前的价格，钻机数目并没有出现更多增长的迹象也让人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，并计划推迟对其钻机的升级以更好地应对钻井增长放缓的情况。预计年底将运营12台钻机，并在明年初重新部署某些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井数量已降至496口，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师表示，“美国能够多年来持续增加年产100万桶/天的原油，但目前没有增长这一速率的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察预计，美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商在投资者的压力下，对增长的资本支出受到限制，此前没有节制的支出推动了快速增长但带来了页岩区块回报受限的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来幅度超出预期的产量增加部分归因于私人生产商，其中一些企业现在正置身于该行业一波整合浪潮之中。通过钻探更长的井并压裂岩石以同时从更多的井探油，这些企业提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一股整合热潮，我预计当前的油价将继续存在，并有助于支撑美国总体石油产量增长的温和增幅，随着钻井和完井效率持续改进。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计，今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际市场收入同比增长18%，北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略的重点转变导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将继续引领2024年的石油和液体产量增长，弥补其他产油国的产量削减。美国能源信息署在3月表示，预计OPEC+的石油液体产量将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增长140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操控室可以看到其所在的特文特盆地威尔克租赁的土地上的钻井作业现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操控室可以看到其所在的特文特盆地威尔克租赁的土地上的钻井作业现场，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼科·奥克福德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对烏克蘭衝突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登上台后决定放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在已经持续两年的俄乌冲突中更为深入介入的一小步，专家认为这或将有助于缓解俄军在哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰对俄罗斯领土发起攻击会引发直接冲突。美国政府认为，这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅的其他高地级武器供应禁令相符，这些禁令已经瓦解，包括先进的F-16战斗机以及远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新的决定于本周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗情况。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击跨越边境攻击或准备攻击它们的俄方部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将允许乌克兰前线人员使用高机动火箭炮系统（HIMARS）及其配套的精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎根之前将其驱除出去，”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫说，该研究所是一家在基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区的重要战场抽调部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将陷入被动，必须重新考虑他们在哈科夫地区的进攻战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定是在数周前作出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿具名的美国官员透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议请求美国允许其在哈尔科夫地区跨越边界使用美国武器。与会者包括白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗在会议期间为放松限制提出了建议，沙利文于5月15日将这一建议呈交给了拜登。据该官员称，拜登同意乌克兰应该能够在安全的俄境内对俄方攻击发动反击。拜登的团队随后一直在完善这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧洲-亚洲项目高级研究员罗布·李表示，拜登的这一禁令给了俄罗斯以图谋攻击乌克兰的便利，因为俄罗斯可以将其大炮和防空系统等设在边界附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直将大炮设在边境旁边，可以将防空、电子战和指挥控制系统设在那里，”李说。“或许它拥有一种某种意义上的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为（决定）会大幅度改变前线的位移。但这一决定将使得俄罗斯更难继续进行这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力来从东北方向威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，它必须在东部战区减缓部队编制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要让乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来的数周和数月内寻求扩大其在美国武器使用范围，尤其是在俄罗斯去年在战场上掌握主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《卫报》援引周五采访时的报道，泽连斯基呼吁美国同意其攻击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的这一举动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大变革，但它是一步，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰与政府官员将要求下一步骤：攻击更广泛的部队——也许是对哈尔科夫无直接威胁的目标，但位于其他区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在布拉格访问的美国国务卿安东尼·布林肯周五拒绝详细说明拜登政府是否会进一步允许美国武器对其它俄罗斯地区进行攻击，但他也未完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续目前所做的事情：必要时进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="在哈尔科夫郊区受损的儿童和青少年体育骑马学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;救援人员在顿涅茨克州小丹列文卡村的儿童和青少年体育骑马学校受损现场工作，这是俄罗斯对乌克兰的攻击的一部分。2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫。路透社/瓦伦丁·奥吉罗宁/文件照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪 verdict 判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，传达了一条既适用于其法律斗争也适用于政治战的信息：他准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影明星封口费的款项而有34项指控成立后的一天，这位共和党总统候选人发表了愤怒且冗长的言论，列出了一系列对手和种种怨言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔坎为“奸商”和“恶魔”。他称民主党候选人、他的11月5日选举对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并重申了他在竞选集会上的言论——指责非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将他面前面临的挑战比作个人问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同于其他竞选演讲中时常夹杂着幽默感，这次演讲总体氛围较为沉重。特朗普在新闻发布会上仅参考了一张薄薄的纸。结束时，他拒绝回答问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下匆忙下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，通过募捐信函和社交媒体，前总统的支持者们也对司法体系和个人声称特朗普犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领先候选人都将对方视为对国家的威胁的选举中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为进一步证明他不具备担任总统资格的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和败北，他在为自己挑起争端，并且声称美国司法制度有误，这使在场的每个人都能得出一个明确结论：这个人根本不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其竞选活动中，大部分看到纽约判决为不公正判决的支持者报告，周四特朗普团队报告称，其竞选活动收到了3480万美元的捐款，这创下了在WinRed平台上一天内的纪录。WinRed是一个为共和党人处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在资金募集方面落后于拜登，该竞选团队仍在 Friday 紧张忙碌，启动了一系列令人不悦的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另有一条信息在特朗普举行新闻发布会后宣告：“我永不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织紧跟前总统的立场，认为审判存在缺陷、指控本不该提出、曼哈顿陪审团池因选区倾向于民主党而被污染、且法官存在偏见——但当地执法部门否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责不够迅速和强烈时，特朗普的支持者和竞选团队官员则展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选共同经理克里斯·拉齐维塔塔批评了一个全国性大学共和党员组织，该组织在其社交媒体平台上发布声明称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们都有意见，就像屁股一样……每个人都有一个，”拉齐维塔塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州前任共和党温和派州长、正在角逐联邦参议员席位的拉里·霍根，在裁决前警告美国公众“不要将更多充满党派偏见的预言掷向火堆中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”拉齐维塔塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;采访时，在决定性州匹兹堡和佐治亚州的共和党选民表示，特朗普的定罪使他们对自己的支持感到了犹豫，在11月选举中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些倒戈可能会影响某些摇摆州选区中他在8月再对决拜登的竞选前景，由于特仿佛在多个摇摆州中具有微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在采访中大多数共和党选民的声音与特朗普本人的声音相似，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治，只是为了伤害他，并尽可能地将他赶离竞选舞台，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能让这事发生在他的身上，他们可以做到任何事，绝对没有人安全，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前任美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约，美国，2024年5月31日。雷UTERS/布兰登·麦德マー德
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在纽约特朗普大厦，共和党总统候选人和前任美国总统唐纳德·特朗普举行新闻发布会”" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。特朗普总统因2016年提供给成人电影明星封口费而在刑事审判中被指控伪造商业记录以隐瞒真相的定罪发生在一天后。REUTERS/布兰登·麦德マー德/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提案提出在释放人质的同时暂停加沙冲突，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新篇章了，”拜登总统说，他正承受着在选举年停止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方协调的停火谈判，由于双方互相指责对方的拖延，已多次陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周的以色列对拉法的侵入之后提出的，且以色列总理内塔尼亚胡的政府在国内和国际上正面临新的压力，这源于加沙死亡事件和人质继续被俘虏的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登宣布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同日，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判有34项重罪，这凸显了两位竞选对手之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段构成，与以往的提案不同，因为停火将在谈判进行期间持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤离加沙人口中心，释放包括老人和妇女在内的人质，取而代之的是释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也将回国，包括北部加沙，每天有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将商讨永久停火的条款。“停火将持续，只要谈判继续进行，”总统表示，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔转交哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登敦促以色列内那些坚持无限期战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有人会反对这个计划，并呼吁战争无限期进行。有些人甚至还在政府联盟中，他们明确表示，他们想要占领加沙，继续多年战斗，而人质并不是他们的重要事宜。我敦促以色列领导层，尽管面临各种压力，也要支持这个协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的美国总统，唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我要求您退一步思考，如果失去这个时刻会有什么后果。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对媒体表示，以色列之所以能够提出新的提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的道路。这是一份详细的四页半协议，经过详尽谈判达成，现在摆在桌上的其实是一个过程中终结的方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列公民传达的举措。领先电视台Channel 12中断了晚间的新闻节目，现场直播拜登的讲话。以色列审查机构在此之前已禁止公布该提议的细节，主播达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议比以往任何一次提议都更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成巨大损害，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的可能性低于之前，尽管并不等于没有可能，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正逐渐向以色列转变，苏里说，这可能促使以色列人希望停止冲突，而这正是拜登影响力的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造大量的动力，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一次人质提议要求以释放生病、年老和受伤的人质为条件，在六周内暂停冲突，并允许提供更多援助进入这一区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上个月因以色列拒绝同意哈马斯要求将永久结束冲突作为谈判的一部分，并加大了对拉法南部袭击而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉调解人，在当前的军事行动下，它不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一项全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名对媒体表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个有公民在加沙被哈马斯扣留的国家的大使进行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，但没有达到美国划定的红线，即停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的折磨，”拜登在周五说。“我们看到了发生在拉法的一场致命大火，事后以色列对哈马斯进行了袭击...。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙的攻击回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在损坏建筑物的废墟中行走，这些建筑物在以色列军事行动期间被摧毁，位于加沙北部的贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台上，投资者通过将自己的代币锁定在此平台以换取奖励，这引起分析师的担忧，认为这种复杂方案对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的热潮进一步表明，随着加密货币价格上涨，交易者寻求收益。比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年迄今为止已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重质押热潮的背后是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，已有价值188亿美元的加密货币流入到其平台，而六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明重质押是为了扩大一项已经存在已久的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为实现这一目标，加密货币持有者，比如以太坊，需将其资产锁起来作为验证过程的一部分。参与者在参与质押期间会失去立即访问其代币的能力，但作为回报他们会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户提供代表已质押加密货币的新代币。重质押让代币持有者可将这些新代币再次用于不同基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险程度看法不一，有些内行人认为这项实践尚处于初期，还难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，则担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币巨大借贷市场的质押品，可能会形成基于少量基础资产的借贷循环。他们认为，如果所有参与者同时退出，这可能会使更广泛的加密货币市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示：“当有债务用作质押品时，这并不是很好，它引入了一种新的风险元素，这种风险原本不存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是：他们在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的收益可能更高，因为投资者可以从多个收益渠道多赚取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新进展之一，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性的方案，希望能获得大量收益而不必出售资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是出于对未来奖励或被称为空投的其他赠品的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自身发行的新一代币“EIGEN”。用户希望未来这代币价值会有所提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称其为“极其投机性的，这种免费金钱的概念”。他强调：“这非常危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O）表示：“目前他们正在预作准备，期待获得某种回报但他们不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创建，他曾在西雅图大学担任助理教授，并是印度首个学生设计微卫星项目团队的一部分，据其学术网页显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已经涌现。这些平台为用户提供重新质押代币的机会，并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的质押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币存放在哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的循环借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能带有“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，那么在市场下跌期间可能会出现强制平仓和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售部分原因是由于高风险借贷，随着用作质押品的加密货币迅速失去价值，特别是在Terra和Luna代币崩盘后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan则与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错估了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担忧，指出重质押协议中的资金相对于全球经济中的2.5万亿美元加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押问题会对传统的金融市场产生任何实质性风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融的联系正在增强，重质押也引起了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密部门Zodia Custody见证了大量机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重质押是步子迈得过大的一步，因为难以建立一条“纸面”记录显示资金去向如何分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重质押部分基金，Kelp DAO在四月的博客中写道。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，该银行已为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;代表加密货币比特币的符号图。图源：路透社/贝诺特·塔谢尔/插图/资料照片/文件照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;代表加密货币以太坊的符号图安放在电脑主板上。照片拍摄于2023年6月16日，路透社/达杜·鲁维奇/插图/资料照片/文件照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥贝娅特丽丝·希恩巴乌姆以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢温巴乌姆在墨西哥总统大选中取得压倒性胜利，成为该国首位女性总统。她继承了导师同时也是前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困阶层中的高人气助力了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢温巴乌姆，一位气候科学家和前墨西哥城市长，在墨西哥选举机构公布的初步计票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中有可能获得三分之二的多数议席，从而使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，这是根据选举机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希切尔·加维尔斯在初步结果公布后承认败选，她获得约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次能够成为墨西哥的第一位女性总统。”谢温巴乌姆在对支持者发言时说道，现场响起阵阵欢呼声“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢温巴乌姆的胜利对墨西哥而言是一项重大进展，因为该国以其传统的男性文化著称，并且是全球第二大天主教人口国家。长久以来，传统价值观和性别角色在这里占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她成为美国、墨西哥或加拿大首位在普选中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给一名女性。”一位来自墨西哥最小州特拉斯卡拉的支持者埃德莱尔米拉·蒙特伊尔，一位87岁的支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从前我们甚至连投票的权利都没有，好不容易能够投票时，也是遵照丈夫的意愿投票。感谢上帝，这一切都改变了，我现在能够亲身体验这一切。”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为总统，谢温巴乌姆将迎来一条复杂且充满挑战的道路。她必须在增加民众福利政策的同时，应对庞大的预算赤字和低迷的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表态，政府将财政稳健，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示要改善安全状况，但细节公布甚少，选举也是墨西哥近代史上最暴力的一次，38名候选人遭杀害。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团对影响力进一步扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，在普埃布莱州的投票站内发生了多起投票站人员死亡事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，有超过18.5万人因谋杀案遭杀害，这在墨西哥现代历史上排名最高，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅增加在提高警察效能和减少有罪不罚方面的投入，否则谢温巴乌姆很可能会难以实现整体安全水平的重大改进。”独立拉美政治风险分析师纳托尼亚尔·帕里什·弗兰内利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市长选举中获胜，根据初步结果显示，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临着与美国进行复杂谈判的重任，包括美国向墨西哥大量移民的流动以及在芬太尼泛滥的背景下打击毒品走私的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国大选中唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将变得更加困难，因为特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并声称将动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商转运作为近岸趋势的一部分的一部分。这一趋势中，公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢温巴乌姆还需要解决 PEMEX 的问题，这家国有石油巨头在过去二十年中生产一直呈下降趋势，并且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无休止地将公共资金投入而让公司始终无法实现盈利。”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示，“他们需要重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，还管理着强势的比索，并维持了低失业率——这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢温巴乌姆承诺扩大福利项目，但面对墨西哥今年预算赤字可能较大及2025年央行预期的仅1.5%的迟缓经济增长而言，这并非易事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在整个竞选过程中不断试图将投票变成对自身政治议程的公决。谢温巴乌姆拒绝了反对派对她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”的指控，尽管她承诺继续实施许多可帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的获胜演讲中，谢温巴乌姆感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“这位独一无二的人，他改善了我们的国家”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，人们对谢温巴乌姆将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”的批评背后是性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们居然不相信她会做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢温巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;统治政党 MORENA 的总统候选人克劳迪娅·谢温巴乌姆在接受支持者欢呼庆祝赢得选举后，脸上洋溢着得胜的笑容，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢温巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;统治政党 MORENA 的总统候选人克劳迪娅·谢温巴乌姆向支持者挥舞，庆祝赢得选举，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，并卓罗广场，2024年6月2日。路透社/马海·埃利佩。人们在统治党 MORENA 宣布克劳迪娅·谢温巴乌姆在总统大选中获胜后举着“总统克劳迪娅·谢温巴乌姆”标语。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥，2024年6月2日。路透社/迭戈·乌雷拉。选举日。圣克鲁斯·霍索科塔兰的选民们关闭投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎特斯阿里尼-哈。反对派总统候选人索希切尔·加维尔斯在选举日离开投票站后与支持者合影。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔。选民们在大选日关闭投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日。路透社/亚希尔·赛巴尔罗斯。选民们在大选日处于韦拉克鲁斯投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日。路透社/加布拉加·桑巴亚。诺罗斯奇镇的大选举日投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内基尼。人们在大选日嘈杂的投票站排成长龙，投票姿势。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨克希科，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯。反对派总统候选人索希切尔·加维尔斯在投票站外合影。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯。查波特尔科亚拉纳的选民们在大选日投票站忙碌准备。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内基尼。选民们在坎乔卢马尔投票站正式投票大选日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚。一位女性在鞋尖广场。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗。规划局利扎里尔萨广场1号投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月3日。路透社/克劳迪娅·昆哈。墨西哥城。&lt;i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内基尼。2024年6月2日。路透社/奎特斯阿里尼-哈。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日。路透社/加布拉加·桑巴亚。萨尔瓦多。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯。人民在选前排队接近投票站。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨克希科大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨克希科城，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝尔塞里。理性情境下的选举准备。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨克希科大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日。路透社/迭戈·贝尔塞里。墨克希科市城市中心，人们正走过一周倒计时的区域。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨克希科大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨克希科城，2024年6月1日。路透社/迭戈·贝尔塞里。&lt;i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>