<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 21:01:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一个高安全级别监狱遭受其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被誉为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区自家养猪场屠杀毒品使用者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，其部分遗骸在温哥华市郊一处破旧的财产上被发现。政府检察官在判决后将针对其额外20起谋杀的指控撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务局表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱受到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”服务局在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中，超过60名女性在温哥华市贫民窟的 Downtown Eastside 区域内失踪，长达十多年，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的Port Coquitlam，有33名妇女的遗骸或DNA被发现，其中许多是土著妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的书籍在亚马逊上线后数小时内即被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，皮克顿称自己清白，并称自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商已要求从亚马逊下架该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片，于不列颠哥伦比亚的博克威廉姆斯湖财产内拍摄的无日期文件电视照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的照片，于不列颠哥伦比亚的博克威廉姆斯湖财产内拍摄的无日期文件电视照片。路透社/环球电视台/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举成绩下滑而受重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在管理非洲国民大会（ANC）党派后，将面临严重削弱的局面，这是自种族隔离政策终止以来ANC在大选中表现最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四选举结果显示，约71%的投票站点中，ANC的得票率低于42%，这一数字较2019年上一次大选中的57.5%大幅下降，并且自30年以来首次未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC构成重大打击，这使得该党前解放组织需与一个或多个更小党派协商结成合议政府或达成其他形式的协议以管理国家。它可能需要作出政策让步或者放弃内阁中的关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人变身商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员已支持他继续留任，分析人士认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的一致支持者能接替拉马福萨的职位。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说。巴特勒还撰写了一本拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政要中拿到最高支持率的一位，而ANC内部的派系斗争可能使得任何试图对抗他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在总统职位此前也曾处于悬而未决的状态。2022年的一份调查报告发现，他曾因家具中的现金藏匿问题可能犯有不当行为面临指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一争议，称其为“农场门” scandal，并在同一年赢得了新的五年term作为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周四的选举被认为是ANC迄今为止面临的最严峻考验，原因是选民对高失业率、犯罪和严苛的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选举为ANC领导人，承诺重塑党派形象并振兴经济，而在此之前，他的前任雅各布·祖马因多宗丑闻和经济衰退统治南非九年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他成为国家元首后的最初一波兴奋之情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，顶级ANC官员仍笼罩在一系列的丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的致命一击是由他的对手祖马一记，祖马支持“统蜀我们人民”（uMkhonto we Sizwe）党派，该党派超出了预期表现，极大地削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的大本营夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马给拉马福萨和ANC来了个致命一击。他深知夸祖鲁-纳塔尔省对他们来说很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。 “拉马福萨的项目现在结束了...你不能输掉选举却期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上拖延行动而受到批评，以避免加剧党内分歧——与他在1980年代作为工会领导人的果断言行形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他具有凝聚力的能力，并且他在推动南非成为一个低收入和中等收入国家的“全球南方”中代言方的倡导者而获得赞誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，南非向国际法院提出了针对以色列的种族灭绝诉讼，促使法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事攻势。以色列则强烈否认这一指控，并继续全面推进其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC过去的三十年间的成就，但批评家认为他对南非最严峻挑战并未提出新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺将在成千上万的支持者聚集在索韦托足球场前作出改进。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望在2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）宣布，旨在就如何更有效地应对流行病达成全球共识的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在COVID-19大流行期间承认失败后，一直在谈判一项可能在流行病之前和期间增强合作的协议，谈判已持续两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构曾计划本周达成协议，但因富裕国家与发展中国家在疫苗共享和准备等问题上存在重大分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了更新现有法律框架的并行协议——国际卫生条例（IHR），其中包括了一个新的“流行病紧急状态”分类，以应对最重大且全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞博士在一份声明中表示：“今天的里程碑式决定展现了成员国共同的意愿，旨在保护自身人民和全世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部（HHS）部长杰克森·贝塞拉（Xavier Becerra）则表示：“通过这项协议，我们迈出一步，问责各国，并强化措施，以防流行病爆发威胁到美国人及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的改变旨在加强世界应对新病原体的防御，新冠疫情已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;图片：世界卫生组织（WHO）标志，瑞士日内瓦办事处，2023年2月2日。路透社/德尼斯·巴里布尔斯基/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着在持续两年的冲突中美国介入的又一步加深。专家认为，此举可能有助于抵消俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府曾认为准许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在风险，担心这可能触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与随后崩溃的其他对基辅的武器供应禁令相吻合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新的决定从本周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击来自边境的俄罗斯军队，包括那些正在攻击他们或准备攻击他们的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为乌克兰前线部队使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器提供了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军未固守之前，将他们从哈尔科夫地区推进出去，”乌克兰国家安全战略研究所的研究员尼科拉·比利埃斯基夫表示，该研究所隶属于基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东DONBAS关键前线调兵的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫方向进攻中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了其在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放松限制的建议，苏利文在5月15日向拜登汇报了这一建议。这位官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯境内安全地打击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取这一措施，但他当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外事与欧亚计划高级研究员罗伯·莉表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯国土境内进行打击的禁令，将其作为安全区域来发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮一直驻扎在边境对面，可以保留防空系统、电子战设备、指挥和控制中心。”莉表示。“也许有某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莉和其他专家认为，单纯依靠这一决策无法迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果俄罗斯继续进行跨境作战，将使其变得更加困难。”莉说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的军队进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫。”他说道。“要这样做，将使他们在东部战场上的部队变得空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在今年星期二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场的攻势陷入困境的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿的战略与国际研究中心担任高级研究员的马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但这是一个进步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的等多种目标——可能包括非直接针对哈尔科夫的目标，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的新闻发布会上被问及拜登政府是否可以扩展其政策，允许打击俄罗斯境内的其他地方，但并未完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续我们一直在做的事情，即在必要时调整和适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫周边的俄罗斯导弹袭击后景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区的马拉多尼利瓦村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童和青少年体育骑术学校。路透社/瓦伦廷·奥吉列任科/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续坚持减少增加产量支出的承诺，这使得全球最大的原油生产国2024年增长或将放缓。这可能减轻OPEC+方面进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国过去十年间驱动了非OPEC产油国的全球原油供应增长，得益于页岩革命以及技术创新和运营效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预估的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油出口国组织（OPEC）及其盟友（简称OPEC+）去年加大了减产力度，部分原因是弥补美国及非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正就一项复杂协议进行讨论，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年，据知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但与2023年相比，带来的威胁将有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC本身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情况相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国产量增长将高达64万桶/日。这三个机构是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过非OPEC+产油国的供应增长100万桶/日。这表明2024年OPEC+原油需求应比去年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计全球需求增长将仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，美国原油产量今年迄今为止变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商今年不太可能像2023年那样超预期增长，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度，”合约钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量没有更多增加令人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司资本支出保持不变，并暂停了对钻机的升级，以更好地适应平缓的钻井增长。它计划年底前运营12台钻机，并计划明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够多年内每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这种速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司美国生产商通过限制增长开支，在股东的压力下推动了破产增长，但2010年代从页岩油部门获得的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私人生产商的更高于预期的产量增加，一定程度上推动了产量增长。一些私人生产商现在正被行业整合浪潮所吸收，他们通过钻制更长的井并分层压裂，提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波整合，但预计目前的油价将有助于支持美国石油产量适度增长，因为我们预计钻探和完井效率将持续改进。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将比北美更为强劲。其第一季度国际收入增长了18%，北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更加强调资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国仍与加拿大、巴西和圭亚那一起，预计将在2024年引领原油和液体产量增长。3月份，美国能源信息署表示，OPEC+石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国原油产量的增长，”Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作层从奥古斯蒂纳石油公司在德克萨斯州大面积佩里曼盆地内的区块中租赁的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州橡树岭附近佩里曼盆地，控制室可以看到由奥古斯丁石油公司拥有的租赁区块钻井平台的操作层。路透社/尼克·奥克福德/特稿&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内面对摄影机镜头，传达了一个既适用于法律斗争，也适用于政治战斗的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他有34项伪造文件以隐瞒支付封口费给成人电影女星罪名成立的一天后，这位共和党总统候选人愤怒且流于散乱地列出了其对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钦刑事和为“魔鬼”。他称乔·拜登——他在11月5日选举中的对手——为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员——以及援引其集会言论——指责那些非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，强调他所面临的挑战不仅限于他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演说中时常加入幽默，但这次的演讲大部分都是阴沉的。特朗普在新闻发布会上仅持有一页简单笔记。会议结束时，他没有回答问题，而是在其子埃里克·特朗普的陪同下快速离开了演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开摄影镜头后，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友则猛烈批评司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党主要候选人都将对方描绘为国家安全威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为他不具备资格的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望且屈服的言论，关于个人怨恨和美国司法体系的无端指控，这使任何在场的人都得出一个不言而喻的结论：此人不适合作为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯经理迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——绝大多数人认为纽约判决有失公允——周四单日向他的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这一数目创下了共和党数字募款平台WinRed单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民主党在总募款额上占优，但该竞选仍试图维持捐款速度，发起了多条带有预兆意味的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会结束后另一条信息宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致站在前总统一边，宣称此次审判有严重问题，不应提起诉讼，陪审团来自民主党占主导地位的纽约市曼哈顿地区因而受到污染，以及法官存在偏见——当地官方否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些批评不力或不够坚决的共和党人，特朗普的盟友及其竞选助手则展开了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·劳西维塔批评了发帖支持尊重陪审团裁决的全国性共和党校园组织在社交媒体平台X发布的帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“想法就像屁眼一样……每个人都有……”劳西维塔在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上抨击了马里兰州温和型前共和党州长拉里·霍根，在裁定结果前他曾警告美国人“不要在火中加油，秉持更多的党派性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动。”劳西维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受共和党选民的专访中，宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的几名受访者表示，特朗普的有罪判决使他们开始重新思考在11月支持他的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果出现这种背离，考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势，这可能会损害他与拜登重赛的实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来都很像特朗普本人，称此次审判充满欺骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治性的，只是为了打击他并尽可能使他远离竞选舞台。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，他们也能对付任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国纽约市，2024年5月31日。一群共和党候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦举行新闻发布会。这是特朗普因2016年伪造商业记录以掩盖向成人电影女星“风暴门”支付静默费的刑事审判有罪之后的新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/资料照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙停火，换取人质释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他面临着在选举年遏制加沙冲突的压力，该冲突至今已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方调停以以色列和哈马斯停火进行的谈判多次陷入僵局，双方互相指责是导致进展缓慢的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议正值以色列在拉法进行数周的军事推进之后，以及以色列政府和国际社会对加沙死亡人数和人质持续被扣押情况的新压力之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，民主党内对手，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪，突显了两位候选人在立场上的巨大区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，与以往相比，打破了此前停火协议仅在特定阶段持续的模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火协议期间，以色列武装部队将从加沙居民区撤出，交换人质，包括老年人和妇女，还交换数以百计的被关押的巴勒斯坦囚犯；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙供应人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火达成协议。总统称，“只要和平谈判持续，停火就会继续。”这是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，对于那些强烈呼吁无限制战争的人来说，这一提议提议是一个改变想法的好机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这一计划，并且可能会要求战争持续下去。一些人甚至在政府联盟中。他们已明确表示，他们想要占领加沙，并继续战斗数年。但对人质的重视并不是他们的优先事项。”他说，“虽然必将面对各种压力，我仍呼吁以色列领导人支持这一交易。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名在战争期间访问以色列的唯一美国总统，为以色列直接抗击伊朗的冲突派遣美军，我恳请大家后退一步，考虑一下如果我们失去这一时刻会发生什么。我们不能错过这一时刻。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国高级官员告诉媒体，以色列能提出这一新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，已明确绘制出解决危机的道路。这是一份详细到四页半的协议，经过仔细协商，现在摆在桌面上的内容实际上已经是一个过程的终结。”美国官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称，拜登周五的演讲相当具有戏剧性，并将其视为直接向以色列公众呼吁的尝试，主流电视台12频道中断晚间新闻直播进行了拜登发言的现场报道。该国审查机构此前已禁止刊登该提议的细节，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣母大学历史学和公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这一提议更加成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对该国发动任何严重攻击或袭击或恐怖活动的可能性虽不是不言而喻，但远低于此前。”苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步地，全球公众舆论开始“反对”以色列，这促使以色列人希望结束冲突，苏里补充道，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某件事时，他可以创造很多激励”，苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是，以释放加沙患病、老年和受伤的人质换取为期六周的停火，停火可以延长以允许更多援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在上个月因以色列拒绝同意人为制定的永久停战条件而瓦解，随后以色列加大了对加沙南部拉法市的打击。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四说&lt;/a&gt;，在持续的攻势期间，哈马斯不会继续谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯表示准备达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际轩然大波，但尚未超过美国的红线，即切断对以军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民承受着纯粹的地狱，”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候发生在拉法遭袭击导致的致命火灾中的可怕影像，该袭击目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列回应10月7日哈马斯对南部以色列的袭击而袭击加沙以来，已有超过36280人丧生。以色列方面称，此次哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑物废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事打击中损毁的，地点位于加沙北部的拜特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/玛姆杜赫·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再staking”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在该平台上投资者通过锁定其代币来换取奖励，分析师警告这会带来用户和加密货币市场的新风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）日益流行是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险偏好正在增加。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这股重锁热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司今年二月从硅谷风投公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台——这比六个月前的不到4亿美元有了显著的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重锁来扩大一种长期存在的加密货币实践——即“锁仓”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机在核实和确认谁拥有哪种加密货币。为做到这一点，加密货币持有者在其资产被用于验证过程中锁定其代币。持有者在参与锁仓期间暂时无法访问其代币，但会获得相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁仓平台还给了用户代表其已锁仓的加密货币的新生成加密货币。重锁允许持有者将这些新代币再次用于不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更多回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重锁的风险看法不一，一些内部人士认为，由于该实践尚处于初级阶段，尚难以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析人士，担心如果代表重锁加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押物，就会出现借贷循环，这可能会基于少数底层资产来回借贷，如果所有人同时试图退出，这将对更广泛的加密货币市场造成不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品再来抵押，这并不是理想的安排，会为新的风险要素增加新的成分，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的魅力在于回报：在以太坊区块链上进行锁仓的回报率通常在3%-5%，但分析师说，进行重锁可能获得更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，该领域中，加密货币持有者投资于实验性的方案，以在不抛售自己的资产的情况下获得其投资组合的巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁仓奖励，因为付款机制尚未开发完成，但用户仍在加入这一平台，以期未来获得报酬或所谓的空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台上的人们免费发放其新生成的代币“EIGEN”，用户希望这一代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁平台的迅速增长是由用户寻求这类空投奖励的驱动，他称之为“极其投机的行为，这是一流的免费钱的事儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供锁仓服务但不提供重锁服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预想着会获得一些奖励，但不知道是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了在印度推出的第一颗由学生设计的微型卫星，这是在他的学术网站上提及的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个交易验证服务的市场，通过将潜在的锁仓者与需要被锁定代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他重锁平台一样，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等新平台都出现了，这些平台为客户提供重锁服务并生成表示这些重锁资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是允许用户自行选择将代币锁定在哪里，帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有跟这些任何一方建立正式关系，这是一个自发的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能会带来“隐藏的风险”——如果用于借贷的重锁代币可能会导致被迫变现及市场下跌期间更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的大幅下跌加剧了高风险借贷，随着作为抵押品的加密货币迅速贬值，在Terra和Luna代币崩盘后，它们的价值急剧下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而在于借贷协议中的风险。这些借贷协议在误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为无需担心重锁，因为重锁协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密货币世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“目前来看，重锁问题对传统金融市场造成实质性传染风险微乎其微。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正变得越来越与传统金融市场相连，机构投资者也开始关注重锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯坦福标准银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该银行看到机构投资者对锁仓有着显著的兴趣，但认为重锁太过一步，因为难以建立详细的资产流向及奖励分配的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，重新锁定了部分资金，Kelp DAO在今年四月的一篇博文中如是说。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为其客户的加密资产进行锁仓，并期待“一个围绕重锁的新生态系统”的出现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;表明比特币这种加密货币的图形，在巴黎拍摄，2024年3月9日。路透社/奥宾图/巴黎/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;以太坊这种加密货币的表示图被放置在一台PC主板上，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/资料图/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢琳· SHEINBOIM 赢得 landslide 赢得 landslide 惜败，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔·希埃诺巴姆当选墨西哥首位女性总统，赢得了一场压倒性的胜利，继承了她的导师、前领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的支持者，尤其是贫困阶层的支持，帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃诺巴姆，一位气候科学家及墨西哥城前任市长，根据墨西哥选举机构的初步计票结果，赢得了约58.3%至60.7%的选票。这一得票率有望成为墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在墨西哥参众两院的选举中，执政联盟有望获得超三分之二的多数席位，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下推动宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人奥西奇特·加尔维斯在初步计票结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将成为墨西哥第一位女性总统，在共和国成立200年来还是第一次，”希埃诺巴姆对支持者发表讲话时说道，现场响起了“总统、总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃诺巴姆的胜利对墨西哥是一大进步。这个国家以男子气概文化著称，同时也拥有全球第二大的天主教人口。多年来，天主教信仰推动了更传统的价值观和女性的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃诺巴姆是首次在美墨加三国中取得大选胜利的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过某一天我会投票支持女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃表示，她是萨尔莫拉拉州的支持者之一，该州是墨西哥最小的州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们之前，我们甚至不能投票，而在我们能投票时，投票的人也是按照丈夫的指示行事。感谢上帝，这种情况已经改变，并成为我的现实。”蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃诺巴姆未来的道路充满挑战。她必须平衡提高大众福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果显示，希埃诺巴姆承诺她的政府将恪守财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管希埃诺巴姆表示她将改善安全状况，但鉴于此前已有38名参选人因竞选暴力而丧命，这一承诺可能难以实现。许多分析师认为，在奥夫拉多尔任内，有组织犯罪集团的影响力和影响力变强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州两人在投票站遇害而蒙上阴影。在奥夫拉多尔任内，墨西哥公民被杀人数超过该国历史上的任何一届政府，尽管谋杀率在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立的拉丁美洲政治风险分析家内塔尼亚胡·帕里什弗兰纳里表示，“除非她在提高警务和减少有罪不罚方面做出重大投资，否则希埃诺巴姆不大可能大幅改善整体安全水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在全国市长选举中获胜，初步结果显示该党赢得了墨西哥城的市长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临多项挑战，包括与美国就巨量的中美洲移民过境墨西哥进行紧张谈判，以及在芬太尼危机仍在持续的情况下加强金融合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果特朗普在11月当选美国总统，谈判将更加困难。特朗普许诺对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内事务上，新总统将面临电力和水资源短缺问题，并需吸引制造商迁移，以应对近岸外包趋势，其中公司会将供应链迁移至市场所在的邻近国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃诺巴姆还需要解决墨西哥石油公司Pemex的问题，该公司已连续20年减产，并深陷债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能让这种情况继续下去，公司持续亏损，只是无止境地吞噬公共资金，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减贫，监督经济稳步恢复及低失业率，这些成就使他极为受民众喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃诺巴姆承诺扩大福利项目，但在墨西哥财政预计今年将出现庞大赤字，且央行预计2025年经济增长率仅为1.5%的情况下，这将颇具挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选票转化为对他的政治议程的公投。尽管希埃诺巴姆多次否认自己将成为奥夫拉多尔的傀儡，并表示将继续推行受益于最贫困人口的政策，但她没有公布更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希埃诺巴姆感谢奥夫拉多尔为“使我们的国家变得更好而付出的努力”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评背后反映出性别主义的可能性更大。“人们不相信她将做出自己的决定是匪夷所思的，我认为这与她是女性有很大关系。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希埃诺巴姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪亚·希埃诺巴姆，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者发表演讲。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希埃诺巴姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪亚·希埃诺巴姆，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥城市政广场（Zocalo Square）举着“总统克劳迪亚·希埃诺巴姆”的横幅欢庆执政的MORENA党总统候选人希埃诺巴姆赢得选举。2024年6月2日。路透社/玛赫·黎佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人奥西奇特·加尔维斯在选举结束后向支持者发表演讲。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/克特兹阿利-尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在普埃布莱克州的投票站关闭时等待。2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在韦拉克鲁斯州的投票站排队投票。2024年6月2日。路透社/亚希尔·塞巴莱斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥恰亚那时镇。路透社/加布丽埃尔·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举当天，墨西哥城的选民在投票站等待投票。2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内格希尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对党总统候选人奥西奇特·加尔维斯在投票站外拍照。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·库尔特兹&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在圣巴托洛梅丘亚兰纳的投票站为选举做准备。2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，锡那卡坦镇的克丘亚妇女在投票站等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在投票站为选举投票后展示手指上的墨水痕迹。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内格希尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在圣胡安查马拉镇投票站为选举投票。2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，入住贝尼托胡利斯·吉列尔梅国际机场的旅人在投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在圣安德烈拉瑞辛纳镇的投票站为选举投票。2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内格希尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉镇。路透社/加布丽埃拉·桑巴里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在科玛乔文镇的投票站排队。2024年6月2日。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子贝阿特丽丝·吉勒纳·穆勒在投票日前往投票站投票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民手持为反对党总统候选人奥西奇特·加尔维斯加油的标语在投票日前往投票站。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·库尔特兹&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民手持支持反对党总统候选人奥西奇特·加尔维斯的标语在投票站外等待投票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/克特兹阿利-尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在圣巴托洛梅丘亚兰纳的投票站为选举做准备。2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F875YOVSF5AXYEYJA72NNV3IY4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在投票站外排队等待投票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·库尔特兹&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在交通繁忙地区行走，穿梭前往周日的大选投票站。2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;政府规定禁止销售酒精，告示上的塑料封盖和“干法”规定了2024年6月1日的商店酒类销售禁令。20</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>