<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 13:43:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 serial 杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所最高安全级别的监狱中遭受其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场杀害吸毒者和妓女并将她们的遗体肢解而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近一处破旧的房产中被证实杀害了六名女性，其部分遗体在该处被发现。在量刑后，政府检方撤回了针对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。自袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矫治服务局在一份声明中称：“我们深知，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初被捕前，在温哥华贫民区“东温哥华底层社区”超过十年内消失的60多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特库克林，33名女性（其中多数为原住民）的遗体或DNA样本被发现。该猪场位于温哥华市中心以东约25公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称皮克顿撰写的书在亚马逊上架后不久就被下架。当年，温哥华太阳报曾报道，书中的连环杀手声称自己是无辜的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件起始于新威斯顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿（图源：路透社/环球电视网/档案照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前敲定</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成关于如何更好地应对大流行病的全球协议的讨论将在2025年或更早时完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项可能在大流行病前和期间增加合作的协议进行谈判，这被视为对新冠疫情期间承认失败的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初预计在本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了更新现有具有法律约束力的卫生规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括“大流行病紧急状态”这一新类别，用于描述最严重且全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定显示各国希望共同保护自己人民和全球人民不受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的共同风险，”世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们将迈出一步，使各国承担责任，并加强预防措施，以防止疫情威胁到美国和我们的安全，”美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，全球卫生规则的更改旨在提高世界对新冠疫情期间超过700万人死亡后的新病原体的防范措施。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦WHO总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在掌舵南非全国大会党（ANC）后，将在此次大选中遭受大幅打击。南非全国大会党此次选举的结果是自种族隔离结束以来最差的成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据已公布约71%的选区结果显示，南非全国大会党的得票率为42%以下，这一数字从2019年的上届选举中的57.5%显著下降，这是该党过去三十年中首次未能获得过半数的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的失利意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他较小政党进行联盟谈判或其他形式的协议以执政，这可能需要做出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼企业家西里尔·拉马福萨可能会面临反对党和党内部批评者的辞职要求，但他的一位高级官员却支持他继续留任。分析家指出，目前尚无明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确能够接替拉马福萨的人选。”南非开普顿大学政治教授安托尼·巴特勒说，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是所有主要政治人物中支持率最高的，这可能导致他在党内分裂的情况下难以组织反对他的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对南非全国大会党的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在公布所有初步结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前也曾悬而未决。2022年，一份委员会报告称，他可能因将一大笔现金藏在家具中而犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这起风波，该事件被称为“花园门”。尽管如此，他还是在同年赢得了南非全国大会党五年的党魁任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被普遍视为对南非全国大会党的严苛考验，选民因高失业率、犯罪率以及持续的停电而心生不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨被选为南非全国大会党领袖，并承诺清理党内的不良形象并重振经济，此此前他的前任雅各布·祖马经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他成为国家元首时的初步热情很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经六年多，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍在卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自他的劲敌祖马，祖马支持新政党南非之心，它超出了预期表现，在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省尤其明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和南非全国大会党置于僵局。他知道他们在这片省份是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特卡贾说，“这标志着拉马福萨项目的终结……选举中失利后，事情不能照旧进行下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其对关键改革的拖延而受到批评，以避免加剧党内分歧。这一行为与他在1980年代作为工会领导人时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他团结建桥的能力及其在南非作为“发展中国家”的积极倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球最积极倡导疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族罪指控，法官本月裁定以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事攻势。以色列坚决否认这些指控，并继续推进其对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调南非全国大会党过去30年的成就，但批评者认为他所提供的针对南非最大挑战的新解决方案不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前南非全国大会党的最后一次竞选集会，拉马福萨承诺“做得更好”时，成千上万的支持者聚集在索韦托足球场。许多支持者在演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/欧帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄境内使用美国武器的部分限制，这标志着美国在持续两年的俄乌冲突中更为深入地介入，专家认为这有助于削弱俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄境内目标存在巨大风险，担心此举可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应更高端武器的其他禁令——包括先进的美国战机和远程ATACM导弹——逐渐放宽相吻合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
拜登政府官员表示，新的决定自本周四起生效，是针对哈尔科夫地区战斗的精确调整。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国供应的武器反击从边界对面攻击或准备攻击他们的俄军力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线乌克兰军方人员提供了一个绿灯，使用如美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹等武器打击俄方部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方在哈尔科夫地区固守前，创造条件迫使他们后撤，”基辅的一名乌国家安全战略研究所研究员尼科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于被动地位，不得不重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，在5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰方面要求使用美国武器在哈尔科夫地区打击俄境内目标，与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋长会议主席C.Q.布朗进行了交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了一份放宽限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议提交给拜登，后者同意基辅可以在安全的俄方领土上反击俄方攻击。美国政府当时正在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方援助乌克兰，但在当时表示：“目前尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
前傅利叶研究所欧亚研究项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄境内打击的禁令作为在哈尔科夫地区开设安全据点发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直摆在边界对面；可以保留防空、电子战、指挥控制系统等，”利说。“它可能拥有某种程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会大幅改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定未必会显著改变前线的变动，但如果实施，将使俄罗斯继续进行类似的跨境作战变得更加困难，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯兵力不足，无法对哈尔科夫地区发动大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力生成足够的战斗力，从东北方向威胁哈尔科夫，”他说。“为此，它必须在东部战场抽调兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰未来几周和几个月似乎准备寻求扩大其在俄罗斯使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的攻势艰难的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《卫报》报道，在华盛顿宣布政策变化不足一天后，泽连斯基在一份采访中呼吁美国批准其在俄罗斯境内更深处打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
在华盛顿，美国战略与国际问题研究所的马克·坎西安认为，拜登的决定不是政策上的根本转变，但是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非一次根本性变化，但这是一个步骤，”坎西安说，“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的目标——可能是在间接威胁哈尔科夫之外，但在其他地区的俄方目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说美国政府能否将政策扩大到允许在俄其他地区进行打击，但也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像以往一样适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈帕尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;
            2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市郊村庄小达尼利夫卡，俄罗斯导弹袭击重创的孩子和青年体育骑马学校残留现场。路透社/瓦列尼京·奥吉仁科/图库文件。
        &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长,OPEC+考慮延长减产規模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持节制增产开支的承诺，这将使世界最大的石油生产国美国在2024年的增产步伐放缓，这可能减轻OPEC+下周在会议中进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩油革命和技术效率的突破，引领非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，从1192万桶/日增长至1293万桶/日，远高于政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年加大了减产力度，部分目的是抵消美国和其他非OPEC产油国的增产。总减产量为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在制定一项涉及复杂条款的协议，允许该组织在2025年继续延长部分减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+计划在周日会议上讨论供应政策时，美国产量的增长将继续推动非OPEC+产油国的产量增加，但这种威胁相比2023年来说可能较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应预计将增加约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量会以更高的64万桶/日增长。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长率约100万桶/日。这暗示OPEC+的原油需求可能比2023年多出约90万桶/日，OPEC在其5月份的&lt;em&gt;《原油市场报告》中&lt;/em&gt;表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，而12月份产量为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即便油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和节制的态度，”合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯福德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量没有明显增长也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，以配合更平缓的钻井增长。他们计划年底前运营12个钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在数年内以100万桶/日的增速增长的能力肯定存在，但目前没有意愿以这样的速度增长，”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国油田生产商在投资者压力下，对增长的资本支出受到了限制，此前无节制的开支促成了迅猛的增长，但2010年代页岩油产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增幅部分得益于私营生产商，如今其中一些公司正卷入一场&lt;em&gt;并购潮&lt;/em&gt;，提高了钻井效率并实现了多个井的岩石压裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期有并购潮，我还是预计目前的油价会持续，这会支持美国石油产量适度增长，因为钻井和完井效率持续改进，”德克萨斯标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入则是下降6%，部分原因是并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来有战略的转变，加强了资本控制，这产生了不同的反应，”UBS银行的分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将是今年石油和液态石油产品产量增长的主要推手。3月份，美国能源信息署表示，OPEC+今年的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”UBS的斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一家拥有Oasis石油租赁权的钻井平台的操作楼层从控制室可以看到” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一家拥有Oasis石油租赁权的钻井平台的操作楼层从控制室可以看到，该钻井平台位于美国德克萨斯州的Permian盆地。 Reuters/Nick Oxford/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争afterług"user
Portuguese family wins legal battle against Portuguese state over visa application</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一群摄像头，传达了一个既适用于他的法律之战，也适用于政治之战的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团宣布他因伪造文件掩盖片女星封口费而被判处34项罪名的后一天，这位共和党总统候选人一口气列举了一系列对手和抱怨，语气愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔罕为“不公”和“恶魔”。他称民主党总统候选人乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他抨击对他提出指控的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并回击他竞选集会上的言论，即非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战比作不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常夹杂着幽默，但这次讲话几乎都在沉闷之中。在新闻发布会上，他只拿着一张小纸片。结束时，他没有回答问题，迅速带着儿子埃里克·特朗普离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款倡议和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个两位主要候选人互相描绘为国家威胁的竞选中，拜登的团队将特朗普的言论视为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普混乱、绝望和失败的讲话，他在讲话中对自己的私人怨恨沾沾自喜，并歪曲美国的司法系统，任何观看了他讲话的人都得出结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赞成特朗普的捐款者——其中大多数人认为纽约的判决是有失公平的——在周四仅一天内就向他的竞选活动捐赠了3480万美元。特朗普团队表示，这是特朗普在共和党数字筹款平台WinRed上创下的一天内筹款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在其总筹款额上落后于拜登，该竞选团队周五仍努力保持这一节奏，向支持者群发了一系列恐布性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后在另一条短信中大声宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统一边，声称审判流程有缺陷，不应提起这些指控，陪审团来自重倾向民主党的地区，未能公正，并且法官有偏见——地方官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于批评不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉西维塔嘲讽了一个社交媒体平台上发文声称陪审团裁定应得到尊重的全国性共和党组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“立场就像屁眼，每个人都有一个……”拉西维塔发文说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州温和派共和党前州长劳伦斯·霍根，他在审判判决前警告美国人“不要煽风点火，防止更多的党派之争毒化社会”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选。”拉西维塔在社交媒体上对霍根回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州共和党选民采访时，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月投票支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能会在他与拜登的第二次对决中对他造成损害，考虑到特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与其说像特朗普本人也不遑多让，称审判为一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治，就是为了伤害他，尽可能多地阻止他参加竞选。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，就能这样对待任何人。真的没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台Boom，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者需将代币锁定，以换取奖励，这一复杂计划引发了分析师的担忧，认为这将对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益受到追捧，反映出随着加密货币价格上涨和交易者寻找收益，市场参与者愿意承担更大的风险。比特币作为最大的加密货币，已接近历史新高；而其第二大加密货币以太坊，在今年上半年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司于2月份从风险资本公司安德森霍洛维茨的风险投资部门获得了1亿美元投资，并已将其平台上的加密资产价值从去年6月的不到4亿美元提高至188亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重质押，以扩大传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络上的许多计算机对拥有哪些加密货币进行检查和确认。该过程要求代币持有者，如以太坊，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去即时访问其代币的权利，但作为回报将获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创造的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重质押使得代币持有者可以将这些新代币再质押到不同的区块链项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密领域人士对重质押的风险持分歧态度，一些内部人士表示，此实践尚处于早期阶段，难以评判其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，分析师等一些人士担心，如果新代币作为加密借贷市场的抵押品使用，可能会根据少量底层资产进行无数次借贷循环，这可能会导致所有人在同时尝试撤出时市场动荡不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押品都会不理想，它引入了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%至5%，但分析师表示，重质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，DeFi允许加密货币持有者投资实验性项目，以在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出相应的机制。用户加入了该平台，期待未来的奖励或其他空投活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户发放其新创造的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重质押平台的增长是由寻求空投的人驱动的，称其“非常非常投机，这种所谓的免费钱的想法非常冒险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在在预先行动，期望能得到某种奖励，但他们不知道具体是什么。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示，Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜昂称：“他们现在是预行动的，期望能得到某种奖励，但他们并不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，他曾是华盛顿大学的助理教授，并曾作为团队一员在印度推出第一个由学生设计的小型卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重质押平台不断涌现，包括EthFi、Renzo和Kelp DAO。Kelp DAO为客户提供代币重质押服务，并生成新的代币代表这些重质押资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与方没有任何官方关系。这是一个自发的现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密交易平台Coinbase的杜昂表示，重质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重质押的代币用作加密借贷，可能会导致强制平仓和市场下跌期间的更多波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，加密货币作为抵押品迅速失去价值，以及 Terra 和 Luna 代币崩盘所致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不是在重质押，而是在借贷协议中。借贷协议在错误定价风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担忧重质押，指出重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失如何溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前来看，从重质押问题扩散到传统金融市场并无实质性风险。”标准普尔全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也对重质押越来越感兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody注意到机构对质押的兴趣显著，但由于难以确定资产的“纸面”流向和奖励分配方式，认为重质押是过一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，其中一些资金用于重质押。在4月份的博客文章中，Kelp DAO如此报道。但Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它正为客户加密资产进行质押，并期待“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的插图显示其代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图片插图显示的是比特币的符号，2024年3月9日，法国巴黎。路透社/本万特/插图/文件图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的插图展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示的以太坊加密货币放置在电脑主板上，拍摄于2023年6月16日。路透社/达道鲁维克/插图/文件图片/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下延长加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争，开启明日的生活了。&amp;rdquo;拜登说。他面临连任年止犹太人家园 （加沙） 纠纷的压力，这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国的斡旋谈判一再停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在以色列数周大规模进入拉法地区后，以及总理本雅明·内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件及持续的人质困境而面临国内外的新压力后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，此前拜登透露了该停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在共和党的美国总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪后，凸显了两位候选人的显著对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将伴随所有三个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期里，以色列军队将撤出加沙人口密集区，人质，包括老年人和女性，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天600辆运输车将进入加沙提供人道援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将商讨永久结束敌对行动的条款。&amp;ldquo;只要谈判继续，停火就会继续。&amp;rdquo;总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，哈马斯已通过卡塔尔收到了此提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些支持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道，以色列有人会不同意这个计划，并坚持战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟内，他们已经明确了立场，他们想要占领加沙，他们希望继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。我呼吁以色列的领导层站在这个协议后面，尽管会面临各种压力，&amp;rdquo;拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;作为一名对以色列有着终身承诺的美国总统，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接防守以色列免受伊朗攻击的人，我请大家退一步想想，如果这一刻错过了，会是什么结果。&amp;rdquo;他说道。&amp;ldquo;我们不能错过这个机会。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为最近在战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在已经有了一条通往危机结束的路线图。这是一份详细到四页半的协议。经过仔细商讨谈判，现在准备上的是一份结束整个过程的游戏计划，&amp;rdquo;该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的演讲视为一场戏剧性的讲话，并将其视为试图直接向以色列公众传达信息。12频道的晚间新闻节目中断播放，转播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构禁止刊登该提议的细节，主持人为丹尼·卡什马罗（Danny Kushmaro）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）称，与之前的提议相比，此次提议的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性显著降低，&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指出，全球公众舆论正在对以色列产生不利影响，这可能促使以色列结束冲突，并且与拜登的影响有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多积极的激励，&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的一项人质提议要求释放加沙的患病、年迈和受伤的人质，以换取为期六周的停火，此后该停火期限可以延长，以便运送更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，因为以色列拒绝接受哈马斯关于在谈判中结束战争的永久要求，加大了对拉法南部地区的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调解人，在当前的攻击行动期间不会进行进一步谈判，但可以就人质和囚犯交换达成“完全协议”，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与包括17个拥有被哈马斯扣押公民国家在内的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未触及美国的红线，使其不得不切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;战争让巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难，&amp;rdquo;拜登周五表示。&amp;ldquo;我们看到了本周早些时候发生在拉法的致命大火中的可怕画面，那是针对哈马斯进行的以色列袭击后……&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列响应10月7日对南部地区的哈马斯袭击攻击加沙以来，已有超过36280人丧生。据以色列方面的统计，这次袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在拉法受损建筑废墟中行走，这些建筑是在以色列军事攻势中被摧毁的，地点位于加沙北部，2024年6月12日。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆以压倒性胜利当选墨西哥首位女总统，继承了她 mentor 安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。奥夫拉多尔在穷人中的高人气帮助推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是一位气候科学家，曾是墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，她在总统选举中获得58.3%到60.7%的选票。这一得票率将创下墨西哥民主史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在朝着在国会两院均获得三分之二多数的可能性前进，这将使该联盟能在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加尔韦斯承认失败，根据初步计票结果显示，她在总统选举中获得26.6%到28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生第一次成为墨西哥第一位女总统，”希恩巴乌姆对支持者说，得到了大声欢呼，支持者们喊着“总统、总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的当选是墨西哥的重大里程碑，这是一个以男性文化著称的国家，同时拥有世界第二大天主教人口。长期以来，天主教价值观和女性传统角色在这里占据主导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆成为第一位在美、墨或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我要选一个女人，”87岁的埃德尔米拉·蒙特耶，墨西哥最小的州塔拉特拉的希恩巴乌姆支持者说，“以前我们甚至不能投票，即使能投，也是听从丈夫的指示投票。感谢上帝这种情况已经改变，我能够经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆前路坎坷。她必须在增加普及福利政策的同时，处理巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，政府将会在财政上负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但对此细节甚少，而此次选举被认为是有史以来墨西哥暴力程度最严重的一次，共有38名候选人遇刺身亡。许多分析师认为，有组织犯罪集团在奥夫拉多尔任期内扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州投票站发生两起杀人案而受到玷污。奥夫拉多尔任期内，墨西哥自杀率超过18.5万人，是墨西哥现代史上任期最长的自杀率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入足够的资源改善警力和减少未被追究的责任，否则希恩巴乌姆将难以实现整体安全状况显著改善，”独立拉美政治风险分析师内萨尼尔·帕里什·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党 MORENA 在市长选举中也获胜，这是国家最受重视的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的挑战之一将是与美国就墨西哥大量往美国移民流动进行紧张谈判以及合作打击毒品走私时，美国佩顿总统胜选更加困难，因为特朗普许诺对墨西哥对中国制造的汽车征收100%的关税，并宣称要调动特种部队打击毒贩集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁以应对就近外包的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还将不得不应对 PEMEX，这是墨西哥国家石油公司，连续二十年生产下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公司不能成为无底洞，不断投入公共资源却从未盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻番，减少贫困，并维持货币稳定和低失业率，取得了巨大的成功，为他赢得了极高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩张福利项目，但预计墨西哥今年将出现大额赤字，且中央银行预期2025年GDP增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的公投，希恩巴乌姆否认了反对党认为她是“奥夫拉多尔的傀儡”的说法，尽管她承诺继续实行许多有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演说中，希恩巴乌姆感谢奥夫拉多尔是一位“独一无二的人，他使我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，性别的性别是人们质疑她是否会成为“奥夫拉多尔的傀儡”的原因所在。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆，执政党 MORENA 的总统候选人，在当选后与支持者对话，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆，在当选后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/ Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城中心的市政广场，民选 MORENA 当选，并宣布克劳迪娅·希恩巴乌姆为总统胜选。路透社/ 马伊赫·利佩，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/ 丹尼尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯，在投票结束后对支持者发表讲话。路透社/ 宣赞·尼卡-哈，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关门的工作人员，大选之日。路透社/ 哥伦布·路易斯·普拉塔，墨西哥城，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选之日在新埃卡苏克县投票站投票的选民。路透社/ Yahir 科巴尔，墨西哥城，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;扎那卡兰特小镇的投票站，在大选之日选民排队等待投票。路透社/ 加布里埃拉·桑布里亚，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城投票站，选民在综合选举日涂抹墨痕。路透社/ 阿历山德罗·门内奇尼，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城投票站，反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯名列候选人名单外拍照。路透社/ 路易斯·科特斯，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣巴尔托洛梅夸拉那纳小镇的投票站的工作人员准备。路透社/ 哥伦布·路易斯·普拉塔，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选之日，在奇哈瓦瓦州诺罗加奇镇，克丘亚娜族妇女在投票站等待投票。路透社/ 约塞·路易斯·古兹曼，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城投票站，选民在大选综合日投票后展示涂抹了墨痕的手指。路透社/ 阿历山德罗·门内奇尼，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在萨尔瓦多拉拉尔兰扎小镇投票站，选民投票。路透社/ 安赫尔·加西亚，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拉蒂萨潘机场入境航班安装的投票站，选民在大选综合日投票。路透社/ 赫尔曼·罗梅罗，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城投票站，克劳迪娅·希恩巴乌姆。路透社/ 雷阿娜·坎哈，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/ 阿历山德罗·门内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;萨尔瓦多拉拉尔兰扎，2024年6月2日。路透社/ 加布里埃拉·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在大选日前往投票站。路透社/ 艾万·阿特拉斯，2024年6月2日，科马切嫩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/ 赫尔曼·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯的选民举着支持横幅，列队等候投票站开放，大选综合日。路透社/ 路易斯·科特斯，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站外，选民支持反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯。路透社/ 斐特恰尔利·尼奇-哈，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;圣巴尔托洛梅夸拉那纳小镇投票站的工作人员为大选综合日做准备。路透社/ 哥伦布·路易斯·普拉塔，2024年6月2日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站前，投票前排队的选民。路透社/ 路易斯·科特斯，2024年6月2日，墨西哥城&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/ 丹尼尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月31日，墨西哥城，选民在大选综合日之前的中心区域行进时”。路透社/ 丹尼尔·贝塞里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选前一日，政府宣布禁止酒精销售的禁酒令，市政广场的商店橱窗被塑料覆盖并划有“由于禁酒令禁止售酒”。路透社/ 丹尼尔·贝塞里，2024年6月</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>