<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 16:47:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱受到攻击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全监狱遭其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被判决在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害毒瘾者和卖淫女，并将她们的部分遗体肢解处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在对其量刑为终身监禁后，撤销了另外20起谋杀指控。六位被害女子的部分遗体在其靠近温哥华的破败财产上被发现。皮克顿承认杀害了这六名受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大看守服务部表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭遇袭击后去世。袭击后，他被送医接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对BC省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”该服务部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者们是多年来从温哥华东区—一个贫穷、毒品泛滥的 neighborhood 中消失的60多名女性的一部分。该区直至2002年初皮克顿被捕前，有多名女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的波特库克利姆地区，33位女性的遗体或DNA样本被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书在亚马逊上架后几个小时内便被下架。当时，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中坚称自己无罪，并声称自己被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求从亚马逊下架，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，拍摄于他位于波特库克利姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，拍摄于他位于波特库克利姆的家中。 REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马富萨将因领导非洲国民大会（ANC）自种族隔离政策结束以来最差的选举结果而受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周二选举投票的约71%选区的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，这与其在2019年大选中获得的57.5%的成绩相比，是一个显著下降，也是ANC自30年前首次失去多数地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着曼德拉的前解放运动组织需要与其他较小政党谈判组建联盟或其他形式的合作以执掌国家，可能需要在政策上做出让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔日工会领导人转商人拉马富萨可能会面临反对党和其党内的批评者的辞职要求，但ANC高层人士支持他继续担任领导角色，分析家表示，并没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人可以接替拉马富萨的职务，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒说，他曾撰写了拉马富萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马富萨在此次大选中是主要政治人物中支持率最高的，内讧可能也会影响ANC动员反对他的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人在周三会宣布最终的初步结果时将发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨在过去曾面临过选举表现的挑战，在2022年的一个特别委员会报告出来之后，有人指控他可能在农场中家具内装有现金一事上存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨否认了这一指控，这一案件被称为“Farmgate”，并赢得了那一年新的五年任期的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被《路透社》视为ANC迄今面临的最严峻考验，因选民对于高失业率、犯罪和电力供应中断等问题表达了极大的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨是在2017年末当选ANC领导人，并承诺改善该党的形象和复兴经济，他的前任雅各布·祖马在九年的任期里因丑闻、腐败和经济衰退而备受争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后那最初一波的欢呼很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞，ANC高层官员仍被不断曝光的丑闻包围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自他的政敌祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe的表现超过了预期，对ANC的支持造成了重大影响，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马富萨和ANCCHECKMATE。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰夸说。“这是拉马富萨项目结束的时候了……你不能丢掉选举并期望一切正常继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马富萨因在关键改革上显得犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内的裂痕——这与他1980年代作为工会领导时所展现的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们因拉马富萨在寻求共识方面的才能以及他推动南非作为“全球南方”倡导者的角色而为他鼓掌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马富萨是全球最著名的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了指控以色列的群体灭绝案件，法院本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。然而，以色列拒绝了这些指控，继续在拉法发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马富萨强调过去三十年ANC的成就，但批评者认为他为解决南非最大的挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上承诺，拉马富萨在数以万计的支持者涌入索韦托足球场前表示，“我们会做得更好”。但许多人在他演讲未结束前便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马富萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
i
Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球协议以更好地应对流行病的讨论将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个会员国在新冠疫情期间出现认定义务失败后，已谈判了两年，旨在通过这一协议在流行病前后增强国际合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初预计本周达成一致，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面的分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国最终就修订现有的法律约束性卫生规定达成一项平行协议，即国际卫生条例（IHR），其中包括对最严重的、对全球构成威胁的健康危机的新类别“流行病紧急状态”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的决定性举措展示了各国成员共同保护自身及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中表示：“通过此项协议，我们朝着追究各国责任、加强阻止疫情爆发的措施，以防止对美国及安全构成威胁的方向迈进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据显示，修订全球卫生规定意在增强世界对新冠病毒之后新出现病原体的防御能力，新冠病毒已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的标志。路透社/迭恩·巴利布苏埃/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪裁决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视镜头，这场讲话不仅适用于他的法律斗争，也适用于政治对决：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判定特朗普因伪造文件以隐瞒支付给成人演员“Stormy Daniels”的封口费而有34项指控罪名成立后的一天，这场共和党总统竞选人愤怒而趋于混乱地列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦奇安为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他描述民主党对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了将其作为证人出庭作证的人，抨击了投票弹劾他的国会议员。他还像在竞选集会上那样谴责非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选捐款，将其面对的挑战视为不仅仅是个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选讲话中时常夹杂着幽默，但这一场较为沉闷。他在记者招待会上仅持有薄薄的一张纸的笔记。结束时，他未回答任何问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下匆匆离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的地方，在筹款倡议和社交媒体上，前总统的盟友们也对司法系统和所有暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两场总统竞选活动都将其彼此视为国家威胁的情况下，拜登团队将特朗普的言论视为他不符合担任总统资格的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望、失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满进行陈词，并对美国司法系统撒谎，让任何人看完后都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的裁决是错判——特拉华时间周四向他的竞选活动捐款3480万美元，创下了他在WinRed平台的单日记录。WinRed是一个处理共和党网络筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于双方在总筹款额上的差距，竞选团队在周五继续保持筹款活动的热度，发出了一系列带有威胁性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;br&gt;
另一条信息在其演讲后高呼：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一方，声称审判有缺陷，指控从未应该被提起，曼哈顿陪审团中民主党比重占压倒性优势，而法官存在偏见——地方官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党阵营的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手就开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉克维塔猛烈嘲讽了在社交媒体平台X上发帖称应尊重陪审团裁决结果的一个全国大学生共和党团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样……每个人都有一套……”拉克维塔在X平台上发布了他的评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也攻击了马里兰州前州长兼现任温和派共和党参议员候选人拉里·霍根，他在判决前警告美国人“不要用更多的党派争斗助纣为虐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”他在X平台上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个关键战场州对共和党选民进行的采访中，几名受访者表示，特朗普的有罪判决让它们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的弃选可能会在共和党的多场关键摇摆州选举中削弱他的竞选潜力，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但采访的大多数共和党选民听起来就像特朗普本人一样，坚称这场审判是一场欺诈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政治作秀，只是为了伤害他，并尽可能多地把他赶下竞选舞台，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在Georgia州Marietta表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们现在就对他做了这种事情，他们可以对任何人都这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市，路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，特朗普在纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会上，纽约。路透社/Brendan McDermid 文件图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个在长达两年的战争中更进一步的小而具意义的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大的风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅供给更高级武器的其他禁令紧密一致的规则，从先进的美国战斗机到远距离的ATACM导弹，这些禁令也已陆续解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自星期四生效，是为了针对哈尔科夫地区的战斗进行专门设计。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国供应的武器反击跨境入侵的俄罗斯军事力量，包括用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器装备的精确制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线乌克兰士兵提供了一个使用美国提供的高机动性火箭炮系统发射器和精确制导多管火箭炮系统导弹以及其他武器的绿灯，可以越过边界对俄罗斯军事力量进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯尚未占领阵地之前，通过哈尔科夫地区推翻俄罗斯人的攻势，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比亚莱斯基科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅部队在东南部顿巴斯地区的关键作战前线调遣的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防御中陷入被动，不得不重新考虑他们在攻向哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名了解情况的美国官员称，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席古斯塔夫·布朗将军提出在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。沙利文、奥斯汀和布朗随后提出建议，支持放宽限制，并于5月15日将这一建议提交给了拜登。这名官员表示，拜登同意乌克兰应有权在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军事力量的攻击。此后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其伙伴采取类似的一步措施，但当时他说：“迄今还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·莱表示，俄罗斯一直在利用拜登关于禁止在俄罗斯境内发动袭击的禁令作为安全避风港来发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边界附近。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等设施，”莱表示。“它可能有一定的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱和其他专家表示，仅凭此次决定，短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会显著改变前线的位置，但如果这么说，确实能让俄罗斯难以继续进行跨境作战活动，”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的军队来对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力，来从东北方向对哈尔科夫构成有效威胁，”他说道。“要做到这一点，它将裸露其在东部作战区域的士兵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提高了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，在俄罗斯夺取战场主动权的艰难一年之后，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内进一步寻求扩大其使用美国武器的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿发布的《卫报》采访中，泽伦斯基被引用称，呼吁获得美国方面批准以打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华盛顿战略与国际问题研究中心研究员的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是迈出了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不算根本改革政策，但算是一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员会呼吁迈出下一步：打击更广泛的目标——或许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格发表讲话时被问及拜登政府是否会将政策扩展到允许对俄罗斯境内其他地区进行打击。他表示，他们将继续正在做的事情，即根据需要进行适应和调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫周边地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片说明：灭火人员在俄罗斯对乌克兰进行攻击的期间，在乌克兰哈尔科夫周边的马拉达尼利夫卡村，严重受损的儿童和青少年体育骑术学校现场工作。_snapshot:/File Photo, Reuters/Valentyn Ogirenko&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 叙利亚+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续守承诺，缩减增产支出，这或将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，在此情况下，欧佩克+可能无需做出进一步的供应削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是非欧佩克国家原油供应增长的主要驱动力，得益于页岩油革命以及技术与效率的突破提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+及其盟友去年深化了供应削减，部分原因是补偿了美国及其他非欧佩克国家产量的增加。欧佩克+的总削减量为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位知情人士透露，欧佩克+正在制定一项复杂的协议，这将允许他们将一些削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的欧佩克+会议上，随着美国产量增加继续推动非欧佩克+产量的增加，但这种威胁相较于2023年将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身对于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测者，其预期都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过欧佩克+集团以外油产国供应增长约100万桶/日。这意味着欧佩克+原油需求量应较2023年增加约90万桶/日，欧佩克在5月份的月度《石油市场报告》中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，对欧佩克原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，今年美国原油产量变化不大。今年4月的产量约为1313万桶/日，比去年12月低约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国石油生产商不太可能像2023年那样出人意料地增加产量，即使油价徘徊在接近每桶80美元的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常审慎和纪律性的态度。”承包商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量并未显著增加，尽管当前油价已很高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家公司保持资本支出不变，并推迟其设备的升级，以最好地匹配较低的钻井增长率。公司计划年底运营12套钻机，并在明年初部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克·休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在多年内保持每天100万桶的产量增长，但目前没有意愿以这样高的速度增长。”标普分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受股东施加的资本纪律压力，近年来上市的美国石油生产商对增长的投资相对有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长在一定程度上得益于私人生产商，其中一些现在正在整合浪潮中被兼并，通过钻探更长的油井和对岩石进行压裂来同时从更多的钻井中提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波整合，仍预计当前油价水平将继续支撑美国整体石油产量的温和增长，因为不断改进的钻井和完井效率将继续。”德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年其来自国际市场的收入将增长18%，而北美市场的收入则下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了变化，加强了资本纪律的重点，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师加布里埃尔·斯坦诺沃表示，认为欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液态油品产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员供应将增长140万桶/日，根据EIA三月份的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已学会适应美国石油产量的增长。”瑞银的斯坦诺沃表示。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="一位从控制室观察钻井平台操作层的图片，该平台属于Oasis石油公司在德克萨斯州中部佩里曼盆地中部的一个租赁物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位从控制室观察钻井平台操作层的图片，该平台属于Oasis石油公司在德克萨斯州中部佩里曼盆地中部的一个租赁物。2018年8月22日・美国沃克市。路透社/尼克·奥克福/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列已提议在释放人质为交换条件的情况下，在加沙地带提出一项新的停火建议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他正在面临在大选年终止加沙冲突的压力，而这场冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过埃及、卡塔尔及其他方的调停，有关以色列和军事组织哈马斯之间停火的谈判已经多次停滞，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列黎凡特前线数周的军事行动，以及对内对外加强的压力之下，针对加沙地带巴尼坦尼政府所带来的死亡和人质持续被俘虏而提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列内塔尼亚胡政府办公室在周五表示，以色列已授权谈判人员提出一项加沙停火协议，以回应拜登提出的停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪而被判处罪名成立，这一事件凸显了两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并不同于以往的提议，因为停火将持续到所有三个阶段的谈判完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段中，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙（包括北部加沙），每天将有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段中，哈马斯与以色列将就永久终止敌对行动的条件展开谈判。“只要谈判仍在进行，停火将继续进行。”总统说道，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据拜登称，该项目已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些推动“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这项计划，他们甚至在政府联合体中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗数年，而人质问题对他们来说并不是优先事项。因此，我敦促以色列领导层尽管面临任何形式的压力，也要支持这项协议。”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一的终生致力于以色列的总统，作为唯一一位在战争期间访问以色列的总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我恳求你们退一步思考，如果我们错失这一时机将会发生什么。我们不能错失这一时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名表示，以色列能够提出新的提议，是因为他们在战场上取得了一定的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的路线图。这是一份详细且长达四页半的协议，已经进行了详尽的谈判。现在摆在桌面上的是这一过程的最终目标。”该官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在提议中，每个阶段都将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体此前曾形容拜登周五的讲话是具有戏剧性的，并将之视为试图直面以色列公众的尝试。以色列主要的12频道中断了当晚的新闻节目，转而直接播放拜登的讲话。以色列审查员此前曾禁止刊登该提议的详细内容，主持人达尼·克拉苏罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里的说法，该提议比以往任何提议都更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖行动的可能性虽然仍然不欠，但远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，苏里指出，这可能导致以色列希望停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议要求以释放加沙的病、老、伤人员为交换条件，在六周的停火期内可以延长停火时间，以便进一步将援助物资送入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初由于以色列拒绝同意作为谈判的一部分永久结束战争的要求，并加剧以色列对加沙南部城市的进攻后，最终破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在最新的一份声明中表示，它已告知调停人，在当前持续上升的敌对行动期间将不会进一步参与谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯则准备就人质和囚犯交换达成一项全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问雅各布·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项以色列周日在加沙地带雷夫亚特的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有越过美国划设的红线即阻止美国向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了巨大的苦难。”拜登说，“我们看到了发生在雷夫亚特之前的致命大火，这是以色列打击哈马斯的结果……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列发动袭击后对加沙地带发动军事行动以来，已有超过36,280人死亡。据以色列方统计，哈马斯的袭击导致了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将代币锁定才能获得奖励，这引发分析师对用户及加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“代币重铸”的热潮反映了加密货币市场投资者的风险偏好。随着市场价格上涨，交易者寻找收益机会。目前比特币已接近历史高位，而以太坊则年内上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代币重铸热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。截至2月份，该公司从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得1亿美元融资，吸引了188亿美元的加密货币流入其平台，相较之前的不到4亿美元增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的联合创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了代币重铸，以扩大一个长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行核实和确认。为实现这一点，代币持有者（如以太坊）需要将自己的资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间可能会失去即时访问其代币的权利，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表他们已质押代币的新代币。代币重铸使代币持有者可以将这些新代币再次质押给不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对代币重铸的风险意见不一，有人认为这种做法尚处于起步阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析人士和其他人担心，如果重铸代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能会引发基于少量基础资产无休止的借贷循环。如果所有人同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，这并不是理想的状况。它增加了新的风险因素，而这种风险原本并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常为3%-5%，但分析师指出，进行代币重铸的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代币重铸是分散式金融（DeFi）领域最新发展的体现，在该领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望通过质押收益而无需出售持有的资产来获取大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为为此开发的机制尚未完善。用户在期待未来奖励或被称为空投的赠品的情况下加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自行创建的代币，用户希望这一被称为“EIGEN”的代币未来会具备价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，代币重铸平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，将其称为“非常非常投机的‘免费钱’”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示。（Coinbase提供质押服务但不提供代币重铸）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在未雨绸缪，期望会获得某种奖励，但不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由锡特卡大学前任助理教授Sreeram Kannan于去年推出，他曾参与第一颗印度学生设计的微卫星项目（根据其学术网站）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的代币重铸平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo、Kelp DAO等，它们为客户代币进行代币重铸，并生成代表重铸资产的新生代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户可以选择将代币质押在何处，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家建立正式关系……这是个新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，代币重铸可能会存在“隐藏风险” - 如果代币重铸代币用于加密借贷，可能会在市场下跌期间导致强制清算和更多的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘部分原因是高风险借贷：以太坊等用于抵押的加密货币迅速失去了价值，特别是在terra和luna崩溃之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“代币重铸的风险不在于此，而在于借贷协议。借贷协议错估了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心代币重铸，指出包含在代币重铸协议中的资金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产来说是非常微小的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长久以来担心加密世界中的损失波及更广泛金融市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，代币重铸问题对传统金融市场没有构成实质性的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，日益紧密连接主流金融的加密世界正吸引机构投资者参与代币重铸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了来自机构投资者的大量质押投资兴趣，但认为代币重铸是太进一步，因为难以追踪资产去向和收益分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital，Nomura的加密部门，与Kelp DAO合作为其部分资金进行代币重铸，Kelp DAO在其四月份的博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户代币进行质押，并预期“围绕代币重铸的新生态体系将出现”。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin. Photo taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard. Illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希恩巴乌姆在大胜中当选墨西哥第一位女性总统，接过了她导师暨卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在贫困人群中的高人气助推了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥市前市长，根据墨西哥选举机构的快速点票结果，以58.3%至60.7%的票数胜出了总统选举，这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党还可能在国会两院获得两院三分之二以上的多数席位，这意味着执政党可以在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了自己的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在独立后的200年里，我将成为墨西哥第一位女性总统。”希恩巴乌姆向支持者发表讲话时说道，支持者们用雷鸣般的欢呼回应道：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥来说是一大进步，这是一个受男性文化影响深远，并拥有世界第二大罗马天主教徒人口的国家。长期以来，这个国家以更加保守的传统价值观和性别角色著称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会为一个女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔在墨西哥最小的州特拉卡拉州说，她是希恩巴乌姆的支持者之一。“在此之前我们甚至不能投票，即便我们投票了，也是按照丈夫的吩咐投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我们得以见证这一刻。”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临复杂的道路。她需要在增加广受欢迎的社会福利政策与继承巨额预算赤字以及低经济增长率之间找到平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将会在财政上负责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但并未提供更多细节。本次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，已有38名候选人被谋杀。许多分析师认为，奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力扩展和加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的大选也在普埃布拉州的投票站发生了两起杀人案。奥夫拉多尔任期内，超过18.5万人在这段时间内丧生，在墨西哥现代历史中没有任何其他政府的任期间发生的人命数量比这更多，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务方面做出翻天覆地的投资并减少有罪不罚，否则希恩巴乌姆可能难以实现整体安全状况的重大改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师内瑟田·帕里什·弗兰内利指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA政党也在初步结果中赢得了墨西哥市市长的选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的一大挑战将是与美国进行艰难的谈判，以解决成百上千的移民跨越墨西哥奔赴美国的问题以及打击毒品贩卖的合作，这一时期正值美国面临芬太尼泛滥的灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普在11月胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示他会调动特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将被要求解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，因为越来越多的企业倾向于将供应链更接近他们的主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还需要解决佩梅克公司的问题，该公司是国家石油巨头，过去二十年来生产量一直在下降，陷入债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金一直被无底洞般地投入其中，而公司永远无法盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家佩德罗·拉莫斯指出。“他们必须重新思考佩梅克的商业模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，实现了更加坚挺的比索，并保持了较低的失业率，这使他深受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大社会福利项目，但在墨西哥今年可能会出现巨额赤字、预测2025年经济增长率仅为1.5%的情况下，这将很难实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对自己政治议程的公投。希恩巴乌姆拒绝了反对派称她将是奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺将继续许多他的政策，包括有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在获胜演讲中，希恩巴乌姆感谢奥夫拉多尔“作为一位独特的人，他让我们的国家变得更好”。政治分析师维莉·里奥斯认为，这种批评背后更多的是性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这跟她是女性有很大关系，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥达·希恩巴乌姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者致意。（来源：路透社/Raquel Cunha)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥达·希恩巴乌姆，执政的MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手。（来源：路透社/Raquel Cunha)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民们在墨西哥城占广场广场参加大选后的集会上高举“总统克莱奥达·希恩巴乌姆”的横幅。（来源：路透社/Mahe Elipe)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举结束后向支持者发表讲话。（来源：路透社/Quetzalli Nicte-Ha)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;工作人员关闭投票站，当天是大选的日子，地点在墨西哥圣克鲁斯·霍索科坦兰。（来源：路透社/Jorge Luis Plata)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民们在普埃布拉投票站投票期间聚集。（来源：路透社/Yahir Ceballos)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;兹那坎坦，2024年6月2日。路透社/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日在墨西哥城投票站前，民众等待投票。（来源：路透社/Alexandre Meneghini)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，路透社/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉拉莫里妇女在投票站前等候投票，地点是丘伊哈瓦卡镇。（来源：路透社/Jose Luis Gonzalez)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民们在投票日将手指上的墨水痕迹展示给他人看。（来源：路透社/Alexandre Meneghini)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，圣胡安·查马拉，路透社/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;旅行者在贝尼托·胡亚雷斯国际机场的投票站进行投票。（来源：路透社/Henry Romero)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民们在桑安德尔斯拉兰辛萨的投票站投票。（来源：路透社/Jacob Garcia)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，墨西哥城，路透社/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，圣胡安·查马拉，路透社/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民们在科马修恩投票站前排队。（来源：路透社/Ivan Arias)&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，墨西哥城，路透社/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日前一天，墨西哥城，墨西哥民众在市中心步行，路透社/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月1日，投票日前一天，墨西哥城，墨西哥政府宣布禁售酒精令，一家商店的冷藏柜覆盖塑料布，并贴着“禁止售酒”的标志，路透社/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>