<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 19:21:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会（共有300名成员，其中190人出席）于周三投票通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克特在本月早些时候另一起囚犯袭击后，于周五在魁北克省一家高安全级别监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一皮克特于2007年被判定杀害多名吸毒者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省皮克特兰的养猪场残害受害者尸体。他因杀害六名女性的罪行被定罪，这些女性的部分遗体在靠近温哥华的财产上被发现。案件审理过程中，针对他另一起预谋谋杀20人的指控被撤回，他最终被判终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克特是在5月19日的一次袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。该部门在声明中表示：“我们深知被告人案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地社区的巨大影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克特策划杀人的受害者包括在逾十年的时间里，消失在温哥华一个贫困且毒品泛滥的东区简陋街区的60多名女性中的一名。33名受害者的遗体或DNA在距离温哥华市中心25公里的皮克特兰养猪场被发现，其中许多受害者属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据传由皮克特撰写的书籍在亚马逊上架后不久即被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克特称自己无罪，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊移除该书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克特的法庭案件始于新西敏市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克特未标明日期的电视图像在其皮克特兰住所。图片来源：路透社/全球电视网/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福沙将在其领导非洲国民大会（ANC）党在选举中取得自种族隔离结束以来最差成绩后，实力大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的选区统计数据显示，ANC的得票率不到42%，远低于2019年上次选举时的57.5%。这是ANC在30年来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小政党协商，组成联盟政府或采取其他形式的合作。它可能需要在政策上做出让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转型成为企业家的拉马福沙可能会遭遇反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员支持他继续留任，并且分析家们认为没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福沙的位置。”来自开普Town大学的政治学教授安东尼·博力尓说，他曾撰写过拉马福沙的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月的民意调查表明，拉马福沙在此次选举中对主要政治人物的满意度最高，而且ANC内部的派系争斗可能使反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙尚未对此发表评论。他的一名发言人表示，将在下周公布全部初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙的总统职位曾在2022年因一桩关于“农场门”事件的调查委员会报告而受到质疑。（调查报告认为他可能存在不当行为，指称他曾在自己的猎场家具中藏匿了一笔现金。）不过拉马福沙否认了该指控，并在同年赢得了ANC的新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是ANC迄今面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题深感愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙在2017年底被选举为ANC领导人，承诺要重塑党的形象，振兴经济，他在前任雅各布·祖马领导下的9年间，涉及多起丑闻和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他成为国家元首后，最初的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济仍然停滞不前，top ANC官员仍卷入一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中决定性的打击来自于他的对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党不仅超越了预期，还严重削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马在夸祖鲁-纳塔尔省击败了拉马福沙和ANC。他深知那里他们很脆弱。”政治分析师拉尔夫·玛赫卡说：“这是拉马福沙项目的终结……你不能在选举中失败并希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这种迟疑远低于他在1980年代作为工会领导人时展现出的决断力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福沙的支持者称赞他的和解能力，并且赞扬他在推进南非作为“全球南方”的代言人方面的角色，即低收入和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福沙是首位提出公平分配疫苗问题的全球最 promin 声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，官员们本月裁定以色列必须停止其在加沙市拉法市的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福沙强调ANC过去30年的成就，但批评者认为他未能为解决南非面临的最重大问题提出新的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他在近十万支持者的Soweto足球场向人们承诺“要做得更好”。许多人在他演讲还未结束之前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福沙在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在曼哈顿特朗普大厦内直面摄像机，传达了一个适合他法律与政治战的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因文件造假以掩饰对色情明星支付封口费而涉及34项刑事指控后，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列举了一系列对手和怨言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼审理案件的法官胡安·梅尔切恩·布罗泽为“公职人物中的败类”和“魔鬼”。他指责民主党总统候选人乔·拜登是“我们国家史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并重复他在竞选集会上的言辞，指责非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，并将面临的挑战视为超越个人的事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，此次演讲多半平淡无奇。特朗普在新闻发布会上仅手持一页纸的笔记。结束时，他没有回答问题，与大儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，这位前总统的支持者们也对司法制度及任何质疑特朗普犯罪行为的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方是国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，表明他不适合作为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普就个人怨言喋喋不休并篡改美国司法制度，任何观看的人都会得出这一结论：此人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队公关总监迈克尔·特耶在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——大多数人视纽约的裁定为司法不公——在仅一天内就向其竞选活动捐款3480万美元。特朗普团队表示，这是他在WinRed平台上——一个处理共和党数字筹款的平台——创下的单日纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款额落后于拜登的竞选活动中，特朗普团队试图保持筹款节奏，向支持者发出了密集的告急筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上的最黑暗的日子！”一条短信如此写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不投降！”新闻发布会之后的另一条短信如此宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都对这位前总统表示了支持，声称审判有缺陷，不应该提起指控，陪审团被认为受到了民主倾向极强的曼哈顿地区的影响，而法官有偏见——这些指控当地当局予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员的谴责不力，特朗普的支持者和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个社交媒体平台上表示该陪审团的判决应受尊敬的全国性大学生共和党组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点如同屁股一样多，每个人都有。”拉奇维塔这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在推特上还对支持者在投票之前警告美国人不要“浇更多的燃油使党派争斗更加有害”的温和主义前共和党州长劳里·霍根发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动。”拉奇维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州与共和党选民的采访中，几位人士表示，特朗普的定罪令他们重新考虑了自己在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种变卦可能会损害他在与拜登的重演中，在多个摇摆州的竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人士听起来与特朗普本人非常相似，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治作秀，目的是伤害他并尽可能多地将他排除在竞选演讲之外。”身为62岁退休警官的斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·麦克德莫德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。特朗普作为共和党总统候选人出席新闻发布会，此前一天其因2016年隐瞒支付给色情明星斯托米·丹妮尔斯封口费的虚假商业文件罪名被判有罪，路透社/丹尼尔·麦克德莫德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与为期两年的俄乌冲突的一个小而重要的步骤，专家认为这将有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府坚持认为，让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是不安全的。他们担心乌克兰的重大攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是美国对基辅提供的许多限制性武器禁令之一，这些禁令已经陆续被解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定从本周四实施起，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该政策允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队或正在筹备攻击它们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有专家指出，这给了前线乌克兰军队绿色信号，可以使用美国提供的高速机动火箭炮系统（HIMARS）发射器及其制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器攻击来自边境的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎根之前，迫使他们退却。”乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比列克斯基如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯的关键战场调动兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，不得不重新考虑他们在Kharkiv地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已持续数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌方在5月13日一场安全视频会议上向白宫国家安全副 director 杰克·苏利文、国防部长洛德·奥斯汀以及联合参谋长主席本·布朗将军表达了请求，希望使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文和奥斯汀与布朗向拜登提出了放宽限制的建议，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地反击攻击它们的俄罗斯部队。美国政府自那时起在进行最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统卓尔闽斯基曾在5月20日与路透社的一次访谈中呼吁西方援助乌克兰，但他当时表示：“截至目前，尚未有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究中心的欧洲亚洲项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯利用拜登对境内打击的禁令，在哈尔科夫地区进行安全庇护地的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距边界仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其大炮在边境对面。它可以保持防空、电子战、指挥和控制等功能。其可能有一定的庇护所。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭这一决定短期内可能不会迅速改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅度改变前线的移动，但如果这样做会更容易让俄罗斯难以继续跨境作战。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈尔科夫发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力，从东北方向对哈尔科夫形成有效威胁。要这样做，它必须在东部战区的部队大幅减少。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰对俄罗斯开火，并在周二再次提高核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在过去一年在战场上夺回优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，乌克兰总统卓尔闽斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿的中心战略与国际问题研究所前国防部官员马克·坎芝安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大变革，但迈出了第一步。”坎芝安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和行政官员将要求下一步：打击更广泛的区域目标——可能是不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格拒绝透露拜登政府是否可能扩大政策允许打击俄罗斯其他地区的攻击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即灵活调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;路透社/瓦连京·奥吉伦科 2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区莫拉达尼列夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏的青少年体育骑术学校的现场。档案照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商继续坚持节制开支以增加产量的承诺，这可能使全球最大原油生产国美国的产量增长放缓，从而缓解OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里推动了来自非OPEC国家的全球原油供应增长，得益于页岩革命和技术创新所提高的产出率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年加深了产量削减，部分原因是为弥补美国及其他非OPEC国家产量增加的影响。目前OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正与三位知情人士确认，正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+即将于周日开会讨论产量政策，但美国生产增加将继续推动非OPEC+国家产量增长，但其威胁将比2023年小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计更高的美国产量增长将达64万桶/日。三家是目前最受关注的预测机构，并且都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超出OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着，OPEC+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日，据OPEC于5月发布的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;《石油市场报告》称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期整体全球需求增长将低于110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变动。据2024年5月发布的&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年美国原油产量迄今变动不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师称，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，但美国生产商似乎不太可能像2023年那样令人惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和自律的态度，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更大幅上涨令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地匹配较低的钻探增长。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师称，“美国有可能在未来数年内将产量增长到每日100万桶，但目前尚无意愿以如此快的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美国公共上市公司在投资者压力下限制了增长性支出，此前在页岩产业不加节制地投入导致过去十年快速增长，但回报率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分私营生产商近期大幅增加产量，部分原因是正在进行的整合浪潮。他们通过钻更长的井和对岩层进行压裂，从而提高生产效率，一次性从更多的井中产出更多油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，但预计当前的油价将继续推动美国整体石油产量形成温和增长，”得克萨斯标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（NYSE:SLB.N）预测今年国际市场的增长将强于北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致反应不同，”瑞士信贷银行分析师乔瓦尼·斯塔努沃表示，他认为OPEC+可能会延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。据美国能源信息署3月份的数据，OPEC+的石油液体产量今年预计下降100万桶/日，而非成员国的供应则将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量增长共存，”瑞士信贷银行的斯塔努沃说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在俄克兰石油公司拥有的一处产权土地的Permian盆地附近Wink，看到钻井平台操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;俄克兰石油公司拥有的一处产权土地的Permian盆地附近Wink的钻井平台操作楼层，摄于2018年8月22日，美国，路透社/尼克·奥克福德/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;!-- 
1. International Energy Agency (IEA)月度《石油市场报告》
2. 国际能源署（IEA）预计2024年全球石油需求增长低于110万桶/日，OPEC石油需求基本无变化。 
 --&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯日再次担任黎巴嫩真主党和美国之间的关键协商人，美国试图在与以色列的战争中促成停火，利用其数十年的经验帮助敲定了协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这突显了这位86岁高龄人士在黎巴嫩仍拥有极大的影响力，尤其是在他曾长期影响的什叶派穆斯林群体中，自以色列在九月份击毙真主党头目哈桑·纳斯拉勒以来，他被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯日表示黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结起来，为黎巴嫩的利益而团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯日在黎巴嫩1975年至1990年的内战中担任什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年起，他就一直担任议会议长，这在黎巴嫩的宗派秩序中是最高的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·纳塞尔借其名气支持伯日作为谈判人，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇施恩多次访问贝鲁特，试图在与以色列的冲突中促成和平，这些冲突是在加沙战争期间同时进行且在九月份加剧的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的作用类似于他在2006年帮助结束真主党和以色列之间长时间的战争所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用变得更加重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只拥有部分权力，很难接触到被美国列为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今当你来到黎巴嫩，他才是唯一值得结识的人。他是国家的形象。”一位驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在真主派激进分子劫持一架美国飞机并在黎巴嫩内战期间扣留了39名美国人的背景下，帮助谈判释放了这些人质，使之在全球范围内获得了知名度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯日当选议会议长的时间与纳斯拉勒领导真主党上升至领导地位的时代重叠。二人共同领导“什叶派双星”，这指的是在什叶派政治代表中占据主导地位的两党，以及他们在国家体系中占据的大部分领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常与伯日会面的外交官说：“他是真主党信任的合作伙伴，这使他至关重要，但他的作用也受到真主党或伊朗立场的严格限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火曾袭击过伯日阿马尔运动占据影响力的地区，包括廷萨里市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯日1938年出生于塞拉利昂，并在一个来自阿尔廷纳的商人家庭中长大。他在黎巴嫩长大并在大学期间便已活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经落后的什叶派社区的许多人为伯日帮助改善他们在宗派体制中的地位而鼓掌，这一体制中特权偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位律师出身者继创建阿马尔运动的伊玛目穆萨·萨德尔在访问利比亚时失踪后接过了领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯日推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动对抗过内战中几乎所有主要的政党，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯日的什叶派追随者加入了国家机构和安全机构，他似乎与真主党步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，当2006年美国大使馆电缆质疑他对真主党的真实态度时，他否认了这一点，声称纳斯拉勒“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯日的阿马尔战士在真主党与加沙霍马斯在10月7日攻击以色列南部开始进攻后加入真主党共同发射火箭以示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会晤伯日，试图停止以色列与黎巴嫩边界交汇地带的火炮交换，并说服真主党撤退到里塔尼河以北，这条河距边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯日告诉一位外国官员，与将里塔尼河往南拉至边界相比，要将真主党往北拉至里塔尼河更容易。一位接近伯日的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯日的对手也批评他为引导2019年的经济危机，当时金融体系因几十年的政府腐败而崩溃，落入了经济困境的宗派精英中的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人还指责他拒绝召集议会召开会议选举总统，使得政府中的最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯日作为外交渠道的角色得罪了真主党的政治对手，如基督教的黎波里力量，他们称任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯日与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩议长纳比赫·伯日与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（摄于2024年11月15日，路透社/萨迪尼照片档案）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅显示黎巴嫩议长纳比赫·伯日形象的标语挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一幅显示黎巴嫩议长纳比赫·伯日形象的标语挂在贝鲁特的一栋建筑上，纪念什叶派伊玛目穆萨·萨德尔1978年访问利比亚后失踪45周年（摄于2023年8月31日，路透社/阿萨克尔照片档案）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质作为条件重新达成加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这份新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，新一天的机会已经来临。”美国当选总统拜登在其面临选举年压力试图结束长达八个月的加沙冲突之际表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调停加沙战争中巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）与以色列之间的停火谈判已多次陷入僵局，双方常互相指责对方导致进程停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是基于以色列在拉法进行数周的行动之后，并在时任总理本雅明·内塔尼亚胡的政府在国内和国际上因加沙死亡人数和人质持续被囚而承受新的压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判者在拜登宣布停火计划后提出加沙休战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被定罪之后的一天，这凸显了两位候选人的猛烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登刚刚提出的新提议分为三个阶段，并与以往提议不同，因为停火措施将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火协议期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，互换人质（包括老人和妇女），交换数名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将协商永久结束冲突的条款。“只要谈判继续进行，停火将继续进行，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括一个大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经被卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道一定有人会不同意这个计划，敦促战争无限期延续下去，即使他们身处政府联盟中也是如此。他们已经表明，他们想占领加沙，并且希望多年持续战斗，人质对他们来说并不是优先事项。我敦促以色列领导层即使面临压力也要支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名为以色列长达一生的承诺者，我作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，也作为刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我要你们倒退一步想想，如果พลาด了这一刻会发生什么，我们不能错失这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为战场局势取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，已经被仔细谈判过。现在摆在桌面上的是这个进程的收官之谈。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为强烈，将其解释为直接向以色列民众求援的尝试。最大的12频道中断了晚间新闻节目，用直播的方式播送了拜登的演讲。以色列审查部门此前曾禁止刊登有关提议细节的报道，新闻主播达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交关系委员会历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这份提议比前几次提议成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重削弱了哈马斯，现在哈马斯能够成功发动任何有意义的打击或袭击恐怖袭击的可能性下降了很多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，随着全球公众舆论“反对”以色列，这可能促使以色列民众希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某个举措时，他可以创造出大量的奖励机制。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的人质提议在今年旨在通过释放加沙病弱、年长和受伤的人质换取为期六周的停火协议，该停火协议如有必要可以延长，以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早期的提议最近本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯的要求，即在谈判中同意永久结束冲突，以及在拉法南部的军事行动中加剧，最终失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调停人，在持续袭击期间不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成“完整协议”，包括人质和囚犯交换，哈马斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与17个有公民被哈马斯扣为人质的国家的外交官举行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未达到美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了极尽苦难。”拜登周五表示。“我们目睹了在本周早些时候拉法遭以色列袭击后发生的可怕画面 …… 针对哈马斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列发动袭击后报复加沙地区以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法被损坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一名巴勒斯坦人在拉法被损坏的建筑废墟中行走，这些废墟是在以色列军事进攻中摧毁的，位于加沙北部的贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已转移到一种新的平台，通过锁定其代币为投资者提供奖励。这种复杂方案引发了分析师对用户和加密货币市场的警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重锁”越来越受欢迎，这是加密货币市场风险增加的最新迹象。比特币，作为最大规模的加密货币，接近历史新高，而第二大代币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重锁”热潮的核心是位于西雅图的一家初创企业EigenLayer。该公司在二月从硅谷风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门融得1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币——相较六个月前的不到4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，《重锁》是为了扩大一种长期存在的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;协议质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪一种加密货币。为此，加密货币代币的所有者允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会获得回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供新增发的加密货币以代表他们所质押的加密货币。重锁使代币所有者能够再次将这些新代币质押给基于区块链的程序和应用程序，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对其风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚为初期，尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重锁加密货币的新代币作为抵押品用于加密货币市场的巨额借贷市场中，则可能会产生无限循环的借贷，基于少量的基础资产。他们表示，如果所有人同时试图退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押品都不是理想的，在这里增加了一种新的风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，对于重锁，投资者可以在一次获得多个收益回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案以期在不售出自己的持币的情况下获取高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未完善。用户在此平台上注册，在期待未来的奖励或是其他被称为空投的赠送物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者空投其新创建的代币，名为“EIGEN”。用户希望这个代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是由用户寻求空投驱动的，“这真是极其投机，这种免费金钱的想法像是一种冒险的研究。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在在做这件事，基于预期会得到某种奖励，但他们不知道会是什么，“美国加密交易平台Coinbase首席研究官David Duong表示&lt;sup&gt;[COIN.O]&lt;/sup&gt;，该公司提供质押服务但不提供重锁服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“EigenLayer去年由Sreeram Kannan推出，他是一位来自西雅图华盛顿大学前任副教授，也是在印度设计的第一颗微卫星团队的一部分，据其学术网站报道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些新的重锁平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户代币在EigenLayer上进行重锁，并产生新的代币代表那些重锁资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，平台的目的是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的以加密货币为基础的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家任何官方关系……这是一个新兴的现象，”他补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的David Duong表示，重锁可能会带来“潜在风险”——如果重锁代币用于加密货币借贷，则可能会在市场低迷时期出现强制平仓和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘被高风险的借贷进一步恶化，因为随着&lt;sup&gt;[Terra和Luna]&lt;/sup&gt;代币崩盘，作为抵押品的加密货币代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sreeram Kannan避开了重锁的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而是在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;部分专家认为重锁并非令人担忧，指出重锁协议中的现金相对于全球约2.5万亿美元的净加密资产总量而言相对较小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界亏损对更广泛金融市场的溢出效应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，重锁问题不会对传统金融市场构成有意义的传染性风险，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;无论如何，加密货币世界正变得越来越与主流金融联系紧密，重锁也开始吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的英国标准渣打集团（Standard Chartered）附属公司Zodia Custody看到了机构对质押的巨大兴趣，但认为重锁过于复杂，难以建立资产流向和收益分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根大通的附属公司Laser Digital与Kelp DAO合作为其部分资金进行重锁，据Kelp DAO四月份的一篇博文中所述。摩根大通Digital Laser没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产质押，并预计“围绕重锁将出现一个新的生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的代表示意图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/Benoit Tessier/插图/文件/照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的代表示意图于2023年6月16日拍摄。路透社/Dado Ruvic/插图/文件/照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>