<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 15:30:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局表示，皮克顿本月早些时候在一家最高安全级别监狱遭受同狱犯人袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位臭名昭著的连环杀手，皮克顿于2007年因在加拿大不列颠哥伦比亚省养猪场杀害毒瘾者和妓女并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害六名妇女，这些妇女的部分遗骸在其位于温哥华附近的破败房产中被发现。政府检察官在其获判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克州监狱遭受袭击后去世的，在接受治疗后被送往医院。该服务在声明中表示：“我们深知，本案对不列颠哥伦比亚省以及全国社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括超过60名从温哥华贫困且毒品泛滥的市中心东区失踪的妇女，直至皮克顿于2002年初被捕前的十多年间，该区域持续发生失踪案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市区东偏北约25公里的普特克利特兰，发现了33名妇女的遗骸或DNA，其中许多妇女身份有原住民背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本书在亚马逊上架数小时内即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己无罪，称自己是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社已请求从亚马逊下架该书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿于未注明日期的电视图像中出现在他的普特克利特兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于未注明日期的电视图像中出现在他的普特克利特兰家中。图源：路透社/全球电视台/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球 pandemic 治疗协定将于2025年前制定完成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更好地应对流行病的全球协议的谈判将于2025年结束，如果条件允许，可能会提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经进行了两年的谈判，旨在达成一项可以在流行病发生前后加强合作的协议。这在COVID-19疫情期间承认失败之后提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于各国（尤其是富裕国家和较贫穷国家之间）在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一个平行协议，更新现有具有法律约束力的健康规则——《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最严重且具有全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的决定体现了成员国保护自己国家乃至全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的共同愿望。”世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取了措施，以使各国承担责任，并加强措施，在威胁美国和国家安全之前阻止疫情暴发。”美国卫生与人类服务部部长杰克希·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，旨在加强全球对新病原体的防御能力的变化，旨在应对COVID-19导致超过700万人死亡后的局面。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织（WHO）标志，2023年2月2日。路透社/德尼·巴利博索/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在援乌武器决定中逐渐加深涉乌冲突参与程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一举措虽小但意义重大，有助于缓解俄方针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标冒险性太高，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅提供的高精密度武器的其他禁止措施一致，这些禁止措施现已逐渐废除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新做出的决定已从星期四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击“从边界对面攻击他们或即将攻击他们的俄罗斯部队”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得乌克兰前线部队可以使用美国供应的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器，对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，创造条件，使俄军在准备稳固防线之前被逐出哈尔科夫地区。”乌克兰国立战略研究研究院的研究员米科拉·别列耶科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国退役军事情报官菲利普·英格拉姆称，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将处于被动地位，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻势战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登做出这一决定的过程已有数周。据美国政府官员透露，在5月13日的加密视频会议上，乌克兰代表请求美国允许他们在哈尔科夫地区使用美国武器。白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席坎宁安将军参与了这次会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文在5月15日向拜登介绍了乌克兰的请求，并获得了同意。该官员表示，拜登在评估俄罗斯军队可能从俄罗斯本土向乌克兰发动袭击的情境下做出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的路透社采访中曾公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但他当时表示：“迄今为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在先前利用拜登禁止在俄罗斯境内发射导弹的禁令，俄罗斯可以安全地发动对哈尔科夫地区的袭击。哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮摆在边界附近，保持防空、电子战、指挥控制等设施在事发现场。”弗吉尼亚研究机构地缘政治研究院的高级研究学者罗伯·莱利补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定可能短期内不会明显改变战线态势，但将使俄罗斯更难以继续跨边界作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国退役军事情报官菲利普·英格拉姆指出，俄罗斯军队无法调动足够兵力向哈尔科夫大举推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的部队从东北方向对哈尔科夫形成威胁。”他补充道，“此举将使俄军在东线战场的部队遭到削弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫主席弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰对其境内发动攻击，并在周二重申了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其使用美国武器的范围，尤其是在俄军今年在战场上取得控制权后所面临的困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当地时间5月29日，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对位于俄罗斯境内的更深层次目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿的战略与国际问题研究中心任职的前五角大楼官员马克·坎津表示，拜登这一举动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的重大转折，但是一步。”坎辛表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的区域目标——也许是不直接威胁哈尔科夫但位于其他区域的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格发表讲话时被问及拜登政府是否会将政策扩展至允许在俄罗斯境内其他地区进行攻击时并未给出肯定答复，但也没有排除这种可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续做我们一直在做的事情——灵活适应和调整。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区被俄军导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;火灾现场，位于哈尔科夫附近的小达尼利科村的儿童和青少年体育骑学校在俄军导弹袭击下损毁严重。 图源：路透社/瓦伦廷·奥格里内科/特稿图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而备受削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三举行的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不足42%，这是自1994年种族隔离结束以来首次低于一半，且远低于2019年大选时的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一记沉重的打击，这使得作为纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC必须与其他较小政党协商组建联盟政府或达成其它形式的合作。这可能要求ANC作出政策妥协或将一些重要内阁职位让给反对党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼企业领袖拉马福萨可能面临反对党派和其党内批评者的去职呼声。然而，ANC的一名高层官员支持其留任，且分析人士认为，没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在拉马福萨之后，没有一个明确的团结性候选人能接任大位，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名三月的民调显示，拉马福萨在此次选举中是最受认可的重要政治人物之一，也会因为ANC党内派系的内部斗争，给任何反对其的尝试带来复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨仍未就ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日全面临时结果宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在2022年一份委员会调查报告中可能涉及的不当行为而面临争议，该调查发现，他曾将一大笔现金塞进家具中存放于他的狩猎场。他在该事件中否认有不当行为，并在同年晚些时候赢得新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC自1994年以来面临的最大考验，选民因高失业率、犯罪率和断电等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并振兴经济，但在前任雅各布·祖马9年满载贪腐、丑闻和经济衰退的领导下，他的领导权一曝光就有些虚浮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年就任国家元首后最初的振奋情绪很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞，而ANC高层官员仍然卷入一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性挫折来自于拉马福萨的宿敌祖马的大力支持，祖马的新党uMkhonto we Sizwe在选前表现超预期，大大削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马击溃了拉马福萨和他的ANC，他知道夸祖福鲁纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马赫克加说。“这对拉马福萨的计划来说已经结束了……无法赢得选举，且期待一切如常，是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者认为，拉马福萨避免过分加剧党内的分裂而推迟对关键改革的落实，这已与他作为工会领袖时的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们称赞其建立共识的技能，以及他在推动南非作为“全球南方”的代表国中所扮演的角色，“全球南方”指的是低收入和发展中国家的统称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最鲜明反对疫苗分配不公的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年底，南非向国际法院提起了对以色列的种族灭绝案，本月法院裁定以色列必须停止以色列对加沙市拉法的军事行动。以色列则坚决否认这些指控，继续推进其在拉法的进攻行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选战期间，拉马福萨努力突出ANC在过去30年的成就，但批评者称，他在解决南非最严峻挑战方面提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在此前选举的最后一次竞选集会上，他承诺“会做得更好”，数千名支持者在索韦托足球场聚集。许多人在他演讲未结束时就离场了。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排镜头，发表了一番适用于他法律和政治斗争的言论：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他在2016年利用虚假文件隐藏封口费而被判34项罪名成立的听证会结束后的一天，这位共和党总统候选人在愤怒且条理不清的发言中列出了他的敌人和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持他听证会的法官胡安·梅尔尚为“腐败”和“恶魔”。他形容其竞选对手、民主党的乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击出庭作证的证人、投票指控他弹劾的国会议员，并重复了他在竞选集会上使用的论调，将非法涌入美国的移民形容为问题所在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战视为超越他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们要为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与以往的竞选演说中常常穿插着幽默不同，这次发言大多显得阴沉。特朗普在新闻发布会上只使用了一张简短的讲话稿。最后，他没有回答任何问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了主席台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，通过募款信件和社交媒体，前总统的支持者们也猛烈抨击司法制度，对于那些暗示特朗普犯下罪行的人也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人都将对方视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的发言作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普，他在对自身不满进行喋喋不休的阐述并大肆诽谤美国的司法体系，这让观看的人得出一个明确的结论：这个人根本无法担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——许多人都认为纽约的裁决是对司法的曲解——单日捐款达到3480万美元，特朗普阵营这样宣称。这是共和党掘金平台WinRed在单一日内的历史最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因总筹款额落后于拜登，特朗普阵营试图在周五推动筹款活动的高潮，向支持者发送了一系列充满预兆的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的日子！”其中一条消息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”在特朗普的新闻发布会之后，另一条短信这样咆哮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和支持组织都紧跟前总统的步伐，声称听证会不公，不应提出这些指控，陪审团被选在了民主党人的纽约市，陪审团构成了偏见，而法官偏袒——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人未曾迅速或强烈地反驳，特朗普的支持者和竞选助手们则转而进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个在社交媒体平台上发表声明支持尊重新的大学共和团体说法的全国性大学共和组织痛加鞭挞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大家都有自己的意见，”拉齐维塔在社交媒体上发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还将矛头指向了马里兰州的温和派前共和党州长劳里·霍根，霍根事前警告美国人“不要助长火势，进一步陷入党派纷争中”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚结束了自己的竞选。”霍根在社交媒体上作出了回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州的摇摆选区接受共和党选民采访时，几位人士表示，特朗普的定罪使他们在11月的选举中重新审视其支持特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;倘若这些叛逃者能够在与拜登的再次对决中对特朗普造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱领先，这种反水可能将危及他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人的声音相差无几，称此次听证会是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治性的，只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选辩论现场。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，在美国乔治亚州梅里特县接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，他们也能这样对待别人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，当天，他在纽约州因虚假记录罪指控中被判34项罪名成立。路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减缓支出以提高产量的承诺，这可能使全球最大原油生产国在2024年的增长更加温和，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命和技术创新与生产效率提升，推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日均产量达到1293万桶，远超2023年初政府预估的约1253万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友——OPEC+在去年加大了减产力度，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国产量的提升。截至目前，OPEC+的总减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据熟悉OPEC+会议的三位消息人士透露，OPEC+正在商议一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家产量的增长，但威胁程度已不像2023年那样显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增长64万桶/日。这三人是最被关注的预测者，所有数据均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外油产国的供应增长约100万桶/日。换句话说，OPEC+的原油需求预计将在2024年比2023年高出约90万桶/日，OPEC在其5月份的&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求基本不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能再次出乎意料地增长，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们的客户保持非常保守和严谨的态度。" 斯坎德里尔钻井公司的运营主管保罗·莫斯沃德说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"令人惊讶的是，尽管当前价格坚挺，钻机数量仍未大幅增加。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划年底拥有12台钻机，并计划明年再分配一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国的油井数量已降至496口，比去年减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"美国有能力在未来几年持续以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这个速度增长。" 标普分析师周四在一份报告中写道。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商在投资者的压力下限制了增长支出，在页岩产业无节制支出引发快速增长但极大回报减少之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加在一定程度上得益于私人生产商，它们通过钻更长的油井和压裂岩石同时从更多的油井中提油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"尽管最近出现了一波整合，但我预计当前油价将保持稳定，并在不断改进钻井和完井效率的支持下，帮助支持美国整体石油产量适度的增长。" 德克萨斯标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如斯伦贝谢（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，北美收入则下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;“最近的战略重点正变得更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞士银行分析师奥利维亚·斯塔努沃在一份声明中说，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将引领原油和液体产量增长，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日，EIA在三月份指出。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"OPEC+已经学会了接受美国原油产量的增长。" 瑞士银行的斯塔努沃说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的作业层从控室视角在维克附近的奥古斯丁石油公司拥有的租地上可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的作业层从控室视角在维克附近的奥古斯丁石油公司拥有的租地上可以看到，照片由路透社/尼克·奥芬多夫尔摄，摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州Permian盆地。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可以通过将加密货币锁定来获取奖励，这种复杂的方案引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重造林”日益流行，这表明加密货币市场在价格反弹和交易者寻找收益的情况下，风险承受能力不断提高。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而排在第二位的以太币今年迄今上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重造林热潮的核心在于位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险资本公司a16z的加密部门融资1亿美元，已吸引188亿美元的加密货币到其平台上，而六个月内仅增加了不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们创建了重造林来扩大长期以来称为“质押”的加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是网络中许多计算机的一种数据库，用于核查并确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，持有加密货币代币的所有者需要让这些资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户以新生成的加密货币来代表他们存入的加密货币。重造林使持有者能够将这些新代币再质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对此是否危险存在分歧，一些内幕人士认为这项实践过于初期，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新生成的代币用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押品，这就可能形成基于少量基础资产的无尽借贷循环。他们认为，如果所有人都同时退出，这会引发更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有更多的抵押品作为抵押品时，这并不是理想状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者被收益率所吸引：连接以太坊区块链的质押收益率通常在3%-5%，但分析师表示，通过重造林，投资者可以同时获得多个收益率，因此可能获取更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重造林是分散金融（DeFi）领域的最新发展之一，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性计划，以期产生大规模的回报而不必出售加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发完毕。用户加入该平台是为了期待未来奖励或其他名为“空投”的分发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台上使用的人发放其新生成的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重造林平台的增长是由用户寻求更多空投驱动的，称之为“这种免费的钱”是非常投机的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，“他们现在正在预先做这件事，期望有所奖励但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图大学的一名前助理教授，并且是首个由印度学生设计的小型卫星团队的一员，此信息来自其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重造林平台已经出现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户在其上重新质押代币，并生成新代币来代表那些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系......这是一个新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重造林可能带来“隐藏的风险” - 如果用于加密借贷的重造林代币被强制清算，市场下跌时可能会带来更大的波动，他在这份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着提供担保的加密货币代币在Terra和Luna崩溃后迅速价值消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重造林，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重造林，指出重造林协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产净价值来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门一直担心加密世界的损失会传播到更广阔的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未见重造林带来的任何重大风险对传统金融市场形成传染，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得更加与主流金融相连，且重造林也得到了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody已经看到机构投资者对质押的兴趣大幅增加，但最高风险官Anoosh Arevshatian认为重造林超出了他们的“纸面追踪”能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为其部分资金进行重造林，Laser Digital在一份四月的博客中表示。但Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示将为客户加密资产进行质押，并预计“将围绕重造林形成一个新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日。路透社/贝诺瓦·特谢尔/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中的以太坊代表置于PC主板上，于2023年6月16日拍摄。路透社/达道·茹维克/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启崭新的一天了，”拜登总统说，他面临在选举年停止加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家调停以色列和哈马斯武装组织之间的停火谈判多次陷入僵局，双方相互指责没有取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法多次入侵后提出的，同时，对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内外的新的压力，因加沙死亡事件和人质持续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判者在拜登宣布停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在唐纳德·特朗普当选总统的对手，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪的前一天，这一提议显得尤为突兀。&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;特朗普被定罪34项重罪&lt;/a&gt;，凸显出两位候选人之间的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分成三个阶段，与之前提议的不同在于，停火将持续到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军力将从加沙人口稠密区撤出，为人质，包括老年人和妇女，与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民也将回到加沙，包括北部加沙地区，每天600辆卡车将带来人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判仍在进行，停火就会继续。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，美国已将这一提议转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些提议进行“无限期”战争的人反思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人会反对这项计划，他们会呼吁战争无限期继续。一些人甚至在政府内部，他们已经明确表示：他们想占领加沙，他们想继续战斗几十年，人质对他们而言并不重要。但我在呼吁以色列领导层支持这项协议，尽管面临各方压力，”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个拥有终身致力于以色列事业的美国总统，唯一个在美国处于战争状态时访问以色列的总统，以及最近派遣美国军队直接支援以色列的总统，他恳求你：请退一步，想想如果我们失去这个时刻会发生什么：“我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列之所以能够提出这一新的提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有了一条通往危机终结的道路。这是一个详细到四页半的协议，”该官员说，“它经过了极其详尽的谈判。目前摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒将拜登周五的演讲描述为一场戏剧，被视为直接与以色列民众沟通的尝试。第12频道的晚间新闻直播中断了节目，转播了拜登的演讲。以色列的审查机构之前禁止刊登协议的详细内容，主持人丹尼·库什马克诺说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昆尼学院历史与公共事务教授杰里米·库里表示，与之前的提议相比，这一提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了可观的损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或袭击或恐怖事件的可能性虽然不是零，但比以前小得多，”库里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球的公众舆论“转向反对”以色列，库里说，这可能促使以色列人也希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某事时，他可以创造很多激励因素，”库里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议要求释放被困在加沙的病、老、伤人质，以换取为期六周的停火，条件允许时可以延长，以便向加沙传送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候崩塌，因为以色列拒绝满足哈马斯要求在谈判中结束战争的要求，并加大力度对加沙南部拉法市进行了攻击。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯称已告诉调停人&lt;/a&gt;，在加沙持续冲突期间不会参与进一步谈判，但如果以色列停止战争，就愿意达成“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有超越美国对向以色列切断军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一场战争中，巴勒斯坦人民遭受了无尽的苦难，”拜登周五说。“我们看到了洛法前不久发生的致命枪击事件的恐怖画面，这是以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日对该国南部的哈马斯袭击而对加沙发动攻击以来，已有超过36,280人遇难。以色列统计数据显示，哈马斯袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在加沙北部拉法受损建筑的废墟中行走，这座建筑在以色列军事进攻中被摧毁，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨（Mahmoud Issa）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥什.procha万姆赢得 landslide 胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席娜芭赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，承接了她导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。后者在贫困阶层中有较高的 popularity，这有助于推动席娜芭的胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席娜芭&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前任市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，赢得总统职位，得票率在58.3%至60.7%之间。这预计将是有民主历史以来墨西哥的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还预计在两院中获得可能的三分之二多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果显示她收获了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次成为共和国200年来首位墨西哥女性总统，"席娜芭在支持者们热烈的欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜芭的胜利对墨西哥而言是一个重大进步，墨西哥以其 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;macho 文化&lt;/a&gt; 著称，同时也拥有世界上第二大天主教人口，长期以来，这些人口推动了更为传统的价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜芭是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天会为女性投票，"一位87岁的席娜芭支持者、来自墨西哥最小州塔拉瓦卡的埃德玛莉亚·蒙特伊尔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以前我们甚至不能投票，而当我们可以投票时，往往是跟着丈夫的指示投票。感谢上帝这一情况已经改变，我得以亲历这一切，"蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜芭面临的道路将充满挑战。她必须在扩大受欢迎的社会福利政策的同时，应对巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将遵守财政纪律并尊重中央银行的独立权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节寥寥，而此次选举是有史以来墨西哥暴力程度最严重的一次，38名候选人被谋杀，使安全问题变得更加严峻。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，有组织犯罪团体扩展并加深了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州的选站发生两起死亡案件而受到玷污。洛佩斯·奥夫拉多尔担任总统期间，墨西哥的谋杀案数量超过了该国现代历史上的任何其他政府，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善执法和减少不负责任方面做出实质性投资，否则席娜芭可能难以实现整体安全水平的显著提升，"独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一是与美国就巨大的美国走向墨西哥移民流动进行复杂谈判，同时在芬太尼危机肆虐的背景下深化安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统大选中唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加艰难。特朗普誓言对墨西哥生产的从中国进口的汽车征收100%的关税，并承诺动员特种部队打击毒贩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、以及吸引制造商回归本土市场的问题，这是近岸制造趋势下的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜芭还将不得不处理佩梅克斯（Pemex），这家国家石油巨头在过去二十年中产量一直在下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"公共资金被无休止地投入不能只是在公司上永远不盈利的无底洞，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示。"他们必须重新评估佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，监督汇率的增强和较低的失业率，这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席娜芭承诺扩大福利项目，但在墨西哥今年预计将出现大量赤字且2025年央行预期经济增长率仅为1.5%的情况下，这将不太容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;对竞选产生重大影响&lt;/a&gt;，试图将本次投票变成对其政治议程的公投。席娜芭否认了反对派的指控，即她将是一款"洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡"，尽管她誓言继续执行一些有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在获胜演讲中，席娜芭感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一位"有独特能力的人，使我们的国家变得更好"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能导致人们对席娜芭将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的批评。"令人难以置信的是，人们无法相信她将做出自己的决定，我相信这与她身为女性有莫大的关系，"她说。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="席娜芭赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，墨西哥执政 MORENA 党的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。路透社/蕾切尔·库尼亚&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="席娜芭赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，执政的 MORENA 党总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。路透社/蕾切尔·库尼亚&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;该图来自路透社，表示墨西哥执政 MORENA 党在中部墨西哥城大广场宣布克莱奥迪娅·席娜芭竞选总统获胜后的场景，2024年6月2日。路透社/马埃莱尔·埃利佩&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/多纳尔德·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索契特·加尔韦斯在大选期间投票结束后对支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/克特兹亚莉·尼捷-哈&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选站工作人员在举行大选日关闭选站，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉透&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;大选日，民众在本次大选期间投票站集合，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/雅赫尔·塞巴洛斯&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; gunfire, 贾内森坦，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索契特·加尔韦斯大选日投票后在投票站外拍照，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选站工作人员在举行大选日准备就绪，墨西哥城萨尔瓦多·德拉瓦拉纳亚，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉透&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉拉马基奇，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日投票站投票后展示染有蓝墨水的手指，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;大选日，选民在潘加穆拉的投票站投票，墨西哥2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;旅客在第七届贝尼托·胡里亚尔国际机场装置投票站投票，大选日，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;贾内森坦，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选日前往投票站，墨西哥科马奇温，墨西哥2024年6月2日。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子埃斯蒂丽蒂·古铁雷斯·穆勒在前往投票站进行大选投票前相手势，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持反对党总统候选人索契特·加尔韦斯的人士手持标牌，在选民等待投票期间，大选日，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选站工作人员在大选日准备完毕，墨西哥城萨尔瓦多·德拉瓦拉纳亚，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉透&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日前往投票站，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/多纳尔德·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在大选日之前在墨西哥城市中心区域通行，墨西哥城，墨西哥2024年5月31日。路透社/多纳尔德·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;该图来自路透社，展示政府宣布大选前一天的禁酒令命令，墨西哥城，墨西哥2024年6月1日。路透社/多纳尔德·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>