<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 12:56:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于当地时间周五在魁北克一所高安全级别监狱因狱友袭击去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区养猪农场残害百余名毒瘾者和卖淫女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被裁定杀害六名女性，她们的部分遗体在温哥华附近一处破败的财产中被发现。在其被判终身监禁后，政府检察官撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正局声明称，皮克顿于5月19日在魁北克监狱受到袭击后去世，并被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚部分地区乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”矫正局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中包括在位于温哥华市区贫困、毒品泛滥的东区失踪的多名女性。自2002年初逮捕皮克顿以来，共发现33名女性的遗骸或DNA样本，其中许多为土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本书在亚马逊上架后几小时内便被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，书中皮克顿声称自己无罪并表示自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商在亚马逊上请求下架该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件开始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉·皮克顿未注明日期的照片，当时他居住在普尔科蒂兰的家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党历史上最差的选举结果后，将会大幅削弱自己的地位。自种族隔离制度结束以来，此次选举显示ANC的得票份额不足42%，远低于2019年上一次大选时的57.5%。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;这已是30年来首次未能获得多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果显示，在大约71%的投票站中，ANC的得票率跌破了42%，显著低于上次选举的57.5%，标志着ANC首次未能获得多数席位。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;这意味著这场曾是解放运动的ANC必须与其他小型政党讨价还价，或者达成某种形式的协议来治理国家&lt;/a&gt;，或许还需做出政策让步或放弃显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家的拉马福萨可能面临反对党和党内的批评者要求辞职的压力，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析人士指出暂时没有明显接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写拉马福萨的生平传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中有最高的公众支持率，这表明ANC内部的派系斗争可能会使任何反对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至发稿时，拉马福萨尚未对ANC此次选举的表现发表评论，他的发言人表示，拉马福萨将在周日公布全面预测结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾于2022年因涉及“农场门”经济丑闻面临调查，但因否认有罪后来年赢得新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为自2018年底拉马福萨成为国家领导人以来，ANC迄今面临的最严峻考验，原因在于选民对失业率高企、犯罪和电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人时，承诺重塑政党形象并振兴经济，此前九年在他的前任雅各布·祖马的任期内，该国经历了丑闻、卑劣行为和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家领导人后的初期欢欣鼓舞很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自拉马福萨的劲敌祖马，他支持新党uMkhonto我们Sizwe，该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马给拉马福萨和ANC设下了将杀，他知道他们在KZN很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特克加说。“这对拉马福萨的项目来说意味着结束……输了选举但还希望一切如常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因迟迟未能做出关键改革而被批评为躲避派系纷争，他的这种表现与他在1980年代作为工会领袖时的果决形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他在建立共识方面的才能以及在推动南非作为所谓的“全球南”国家倡导者方面的作用，并称这些国家是低收入和中等收入国家的总称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最活跃地呼吁疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的灭绝行为诉讼，促使法官本周裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。而以色列则坚持否认所有指控，并继续对拉法作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成功，但批评者认为，他为解决南非面临的最大挑战提供的新方案不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨向成千上万的支持者承诺“将做得更好”，但许多支持者在演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在约特上的投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;约特，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中小心翼翼地 deeper 涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与两年多来冲突的一个小而关键的步骤，专家认为这将有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。因此，美国一度禁止乌克兰使用高级武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国在其他方面对基辅的支持措施逐渐放松一致，包括先进美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定于上周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这项决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边境攻击或准备攻击乌克兰的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定将授予前线乌军使用美国提供的高度移动火箭炮系统（HIMARS）发射器、带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能有助于稳定前线，并在俄罗斯军队未扎营前将其赶出哈尔科夫地区，”乌克兰国家安全研究院的研究所尼克·比莱耶斯基科夫表示，这是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场的兵力调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区军事行动中的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。据一位美国官员（要求匿名）透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向美国总统国家安全事务助理简·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗上将提出了请求。苏利文、奥斯汀和布朗提出了解除限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提出了这一建议。该官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·扎尔斯基在5月20日的一次与路透社的采访中公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但他当时表示：“迄今为止，没有取得积极的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国欧亚项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯利用拜登提出的禁止境内袭击的禁令，作为在其边境地区发起攻击的安全据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境对面，保持防空、电子战、指挥控制等设施的存在，享有某种程度的保护和安全。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管如此，利和其他专家认为，仅凭此次决定短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会显著改变前线的移动情况。但将使俄罗斯继续跨境行动变得更加困难。”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够能力对哈尔科夫地区发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗力以威胁哈尔科夫，”他说道。“为此，他们需要在东线战斗区域释放大量部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰从其境内发射武器，俄罗斯军方周二再次警告可能爆发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰可能准备在未来几周和几个月进一步扩大使用美国武器攻击俄罗斯境内其他地区的能力，特别是在过去艰难的一年里，俄罗斯在战场上占了上风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五大约在华盛顿宣布政策调整的第二天，扎尔斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内更深的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为华盛顿战略与国际问题研究中心研究员马克·坎西安表示，拜登的举动只是迈出了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变，但它是一个进步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌军和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的目标，也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝透露拜登政府是否可以将这一政策扩展到允许攻击俄罗斯境内的其他地区，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往后，我们将继续采取迄今为止一直在做的行动，这需要适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈尔科夫附近村子里的“儿童和青年体育骑术学校”在俄罗斯导弹袭击后损毁严重，5月30日，Ukraine。路透社/瓦伦丁·奥吉里内科 素材照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在维持减少增产支出的承诺上持坚定态度，这将使该国在2024年实现更缓慢的增长，从而缓解OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的主要力量，得益于页岩油气革命和突破性的技术和效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量超过1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管石油输出国组织(OPEC)及其盟友产量增加了，但OPEC+在去年部分通过增加减产弥补了美国和其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+准备商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织将其部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会审议供应政策，但美国产量增长将继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但远远不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应在今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)预计，美国产量会增加64万桶/日。他们是最受关注的预测者，但都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的石油需求在2024年应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月份的石油市场报告中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将仅为110万桶/日，OPEC石油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有上升更多，鉴于目前的油价。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机进行升级，以最好地适应钻探增长放缓的情况。它计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内能够以百万桶/日的速度增长，但目前尚无增长该幅度的意愿。”评级机构S&amp;amp;P在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国石油生产商在投资者的压力下限制了增长性支出，此前无节制的支出导致页岩油业务在2010年代的高增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增加部分是由私营生产商推动的，如今这些公司正在经历产业合并的浪潮。他们通过钻长井和压裂岩石的同时在更多井中生产石油提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现合并浪潮，但我预期油价将在继续支持美国整体石油产量的适度增长，随着持续改进钻探和完成效率，将继续看到这样的支持。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（纽约证券交易所代码：SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点已转向资本纪律，导致不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将主导原油和液体产量的增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日，根据EIA在3月的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了因为美国的石油产量增长而生活。”瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Permian盆地Wink附近由Oasis石油公司拥有的租赁区内的钻井平台操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Permian盆地Wink附近的Oasis石油公司租赁区内的钻井平台操作室图片（路透社/Nick Oxford，档案图片，2018年8月22日）&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就加沙停火，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受新的提案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争终止，让和平的第二天开始。”拜登称。他正面临选举年结束加沙冲突的压力，这场冲突现在已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家的斡旋试图在以色列与哈马斯激进组织之间安排停火，但多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周多次对拉法发动袭击之后提出的，并伴随着对内对外施加的新压力，进一步针对贝内-内塔尼亚胡政府，因为自从加沙平民死亡及人质事件持续以来，以色列政府的态度 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内-内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登披露这个停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因涉及一项罪名达34项的审讯而被定罪一天后，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将持续到所有三个阶段的谈判结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，同时释放包括长者和女性在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆货车运送人道援助物资到加沙，拜登宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将协商永久结束敌对状态的条款。“停火将只会持续到谈判继续进行时”，总统说，这是一项新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这一计划，并将要求战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，想要占领加沙，希望旷日持久地战斗，人质对他们而言并不是优先事项。”拜登说，“尽管面临任何压力，我已敦促以色列领导层支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列终身忠诚的美国人，作为有史以来唯一在战争时访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗袭击的总统，我希望你后退一步思考：如果错过了这个机会，将会发生什么。我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府高级官员向媒体表示，以色列能够提出新的提议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有通向危机终点的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说，“这次谈判已经非常详尽，现在摆在桌上的实际上就是整个过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列数家媒体称，拜登周五的讲话非常震撼，并将其解读为试图直接打动以色列民众的尝试。首个12频道暂停了晚间新闻播出，以现场直播拜登的讲话。以色列审查员此前已禁止公布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁尼亚·苏里，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授表示，这一提议的成功率高于之前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重削弱了哈马斯，哈马斯能对以色列发动任何严重攻击或袭击或恐怖事件的可能性尽管不是无关紧要，但相比于过去已经大大降低。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“倒向”以色列反对的一方，苏里说，这也促使以色列民众希望终止冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某个事务时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年提出的一个此前的人质提议则是在六周停火的基础上，为运送更多物资进入这一封闭区域而延长至长期停火，交换病、老、伤人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久结束战争而崩溃，随后以色列加大了对加沙南部城市拉法的袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示已经告知中东调解人，不会在持续的军事行动期间继续谈判，但只要以色列中止战争，就准备好达成一个“完整协议”，包括释放人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府官员表示，国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法发动的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发国际愤怒，但并没有触犯美国防止中断对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民饱受一切苦难，”拜登周五表示。“我们看到了几天前拉法发生可怕火灾的图像，以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日南部袭击以来，加沙的伤亡人数已经超过36,280人。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里在其长期担任调解人的角色中，再次成为美国与真主党之间的关键沟通桥梁，美国正寻求调解与以色列的战争，这一努力得益于数十年的经验，最终促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次事件凸显了这位86岁老人在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林群体中仍然具备的影响力，并被视为自以色列在九月份击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉勒以来黎巴嫩稳定的一个重要因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在“关闭有史以来最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结起来为了黎巴嫩而努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里因其在1975年至1990年黎巴嫩内战期间领导什叶派阿尔玛运动而崭露头角。自1992年起，他连续担任议长，这是黎巴嫩教派制度下什叶派能担任的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新的领导人纳伊姆·卡塞姆认可伯里作为谈判人的身份，称其为真主党的“大哥”。美国使者阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，旨在促成结束冲突，这一冲突与加沙战争同时进行，并在九月升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次事件也印证了伯里在2006年协助结束真主党与以色列之间的上次大规模战争所起到的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们表示，由于目前黎巴嫩没有总统，内阁只有部分权力，且很难接触到被认为恐怖组织的真主党，伯里在此方面的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官说：“现在到黎巴嫩，唯一值得一见的人就是他。他是国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内因其在帮助释放被扣押在贝鲁特的39名美国人中扮演的关键角色而知名度飙升，这些人是被在黎巴嫩内战期间劫持美国飞机的什叶派激进分子所扣押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后，伯里的当选恰逢纳斯拉勒领导真主党的崛起。此后，二人共同领导“什叶派双雄”，这是指在什叶派政治代表以及政坛占据主导地位的两大党派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是真主党值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但也有明确的界限，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里领导的阿尔玛运动势力范围，包括特鲁尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，伯里在利比亚旅行期间失踪后，成为阿尔玛运动的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多原本处境艰难的什叶派社群成员赞扬伯里帮助改善了他们在教派制度中的地位，该制度中许多特权都偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为法律培训员，伯里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接任了阿尔玛运动的领导职务。他推动了阿尔玛运动的军事崛起，该运动与内战中的几乎所有主要派别进行了战斗，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里领导的什叶派支持者加入到了国家的行政机构和安全部门，似乎与真主党采取了齐步走的政治道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2006年美国大使馆“电报”中的问题刊出后，他曾否认是亲真主党的，并宣称纳斯拉勒“就像我自己一样”。2023年，作为阿尔玛运动的战斗员，伯里与真主党一起向以色列发射火箭炮，表示与加沙的哈马斯在十月初袭击以色列南部时设身处地的团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国大使们开始访问贝鲁特，与伯里会面，以试图制止黎以边境的交火，并试图说服真主党撤回利塔尼河北岸，这条河距边界约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里向一位外国官员表示，“想要亲自将利塔尼河往南移动使它靠近边界要比让真主党向北撤退更为容易。”一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但反对者也批评伯里作为教派精英的一部分，2019年因系统性的腐败导致金融危机崩溃后，他使黎巴嫩陷入了经济困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人指责他在拒绝召集议会会议选举总统至今已有两年多，导致政府的最高基督教职位空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交沟通桥梁的角色使得真主党的政治对手，例如基督教的一线力量感到不满，后者认为任何谈判都应在黎巴嫩总统主持下进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面。莱图雷特/塔依尔·阿萨德/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议长纳比·伯里的横幅悬挂在一座建筑上，在贝鲁特举办的一次纪念穆萨·萨德尔消失45周年活动上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议长纳比·伯里的横幅悬挂在一座建筑上，在贝鲁特举办的一次纪念穆萨·萨德尔消失45周年活动上，穆萨·萨德尔是1978年访问利比亚后失踪的阿尔玛运动的创始人。莱图雷特/莫阿迈尔·阿扎基/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机时发表了一番言辞严厉的信息：无论是法律斗争还是政治斗争，他都已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定其因欺诈篡改记录以隐藏支付给色情女星静默费的款项，涉及34项罪名后，这位共和党总统候选人列举了一长串对手和不满，语词愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普称审判他的法官 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;胡安·梅伦奇&lt;/a&gt; 为“不正直的恶魔”。他还形容 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党总统候选人乔·拜登&lt;/a&gt; 将于11月5日举行的选举中是他最大的对手，称其是“美国史上最差的总统”。特朗普猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐赠资金，将自己面临的挑战定义为超越个人的斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场竞选演说中，除了偶尔夹杂的幽默之外，其他时候大多都显得阴郁。在新闻发布会上，特朗普仅持有一页简短的笔记。结束时，他没有回答提问，便匆忙与儿子 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/eric-trump/"&gt;埃里克·特朗普&lt;/a&gt; 一同走下讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对他所作的裁决进行了猛烈抨击，并对任何质疑他可能犯罪的人予以谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位候选人相互视为对国家威胁的大选中，拜登阵营抓住了特朗普的发言，将其进一步视为他不具备担任总统资格的又一证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望又失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨愤喋喋不休，并在诋毁美国司法制度，无论是观看者还是投票的人，都能得出一个明确的结论：这个人不可能成为美国的总统。”拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者 —— 大多数认为纽约市的裁决是司法不公 —— 周四向他的竞选账号 &lt;a href="https://winred.com/"&gt;WinRed&lt;/a&gt; 捐赠了3480万美元。特朗普团队表示，这打破了他在该数字捐平台上的单日记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在整体筹款落后于拜登的情况下，特朗普阵营周五试图继续保持这一节奏，向支持者发送了一系列意味深长的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会之后，另一条信息大声喊道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国共和党官员和组织中，几乎所有人都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控罪名本不应被起诉，陪审团大都在民主党占多数的纽约曼哈顿地区选出，并且法官有偏见。当地相关当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速和有力时，特朗普的盟友和竞选助手便投入抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理 &lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;克里斯·拉科维塔&lt;/a&gt; 对于全美大学共和党人发布的认为陪审团裁决应该受尊重的社交媒体帖文进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样……大家都有……,” 拉科维塔在他的社交媒体发文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对马里兰州的一位温和派前共和党州长 &lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;劳瑞·霍根&lt;/a&gt; 发起攻击，在裁定之前警告美国民众不要因更具党派性的激进行为而“帮助添薪”的霍根，被认为已经“自行退出竞选”。拉科维塔在社交媒体上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，几名受访者表示，特朗普的有罪裁决令他们 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑&lt;/a&gt; 11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些弃权 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能在重新对战拜登&lt;/a&gt; 中对他造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先优势非常接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来都很像特朗普本人，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是场纯粹的政治斗争，目的是让他无法在竞选期间活跃。”来自佐治亚州马里埃塔的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“既然他们能对他这么做，就能对任何人这么做。谁都没得安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="曾在纽约出席新闻发布会的前美国总统唐纳德·特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/丹恩·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="曾在纽约出席新闻发布会的前美国总统唐纳德·特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，纽约市，美国特朗普大厦。路透社/丹恩·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更高的回报，加密重新质押平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在这种平台上，投资者通过锁定其代币以换取奖励。这种复杂的方案引起了分析师的担忧，它可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重投”（re-staking）日益流行，这是加密货币市场中冒险行为的最新迹象。随着价格飙升，投资者寻找收益的方法，比特币（最大的加密货币）接近历史最高点，而以太坊（第二大加密货币）今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;购物中心附近的重投热潮是Seattle-based初创公司EigenLayer推动的。该公司在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，重投是为扩展长期以来的加密货币实践——质押所发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中许多计算机对拥有哪些加密货币进行核查和确认。为了实现这一过程，加密货币代币的持有者（如以太坊）会允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但他们会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会为用户发放新的加密货币代币来代表他们质押的代币。重投使代币的持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重投的风险存在分歧，一些内部人士认为这种做法尚处萌芽阶段，风险无法明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重投代币作为质押在加密货币庞大的借贷市场中作为抵押品，可能会出现基于少量底层资产的借贷循环。如果所有人试图同时退出，这样的循环可能会使整个加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy 表示：“当有抵押品作为抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：通常在以太坊区块链上的质押回报率在3%至5%之间，但分析师表示，通过重投，投资者可以同时获得多份收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，其中的加密货币持有者投资于实验性的计划，以期不需出售代币即可获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未到位。用户是在预期未来的奖励或其他被称为空投的赠品的情况下加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种代币“EIGEN”在将来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重投平台的增长是由寻求空投的用户推动的，他称之为“非常非常投机，这是这种免费资金的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是很危险的，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong (COIN.O)表示，这家交易所提供质押但不提供重投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是在预判性地做这件事，（预期）他们会得到某种奖励，但他们不知道会是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，EigenLayer由Sreeram Kannan推出，他曾在华盛顿大学担任助理教授，并参与了印度第一颗由学生设计的微型卫星的推出，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称其为验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重投平台正在出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供基于EigenLayer重新质押代币，并生成代表重新质押资产的代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与其中任何一个玩家都没有正式关系……这是一项新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重投可能会带来“隐藏的风险”，如果重投代币用于加密货币借贷，可能会在市场下滑时导致强制清算和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，在Terra和Luna代币崩塌后，作为抵押品的加密货币代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险分离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重投而在借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重投不感到担忧，他们指出，重新质押协议中的现金相对于2.5万亿美元的全球加密资产净价值占比相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直担心加密货币世界的损失波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重投问题对传统金融市场构成任何实质性风险的迹象，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融领域相连，重投也吸引了机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但将其视为一步独特的冒险，因为它难以建立“纸面记录”来追踪资产去向和收益分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重投了一些资金，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预期“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的插图，摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图上的加密货币以太坊被放置在PC主板上，摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球议定书以更有效地抗击流行病的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项议定书进行两年谈判，该议定书可以在流行病爆发前和期间加强合作，这是在承认新冠疫情期间出现失败后制定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成一致，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在重大分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国在其他方面取得了进展，达成了更新现有法律约束力的卫生规则的平行协议，即国际卫生条例（IHR），其中包括了一个新的“大流行紧急状态”分类，适用于最严重和全球性威胁的公共卫生事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自身人民以及世界不受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的意愿。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此次协议，我们迈出了问责制的重要一步，增强了措施，防止流行病爆发威胁到美国及其安全。”美国卫生和人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，这些全球卫生规则的改变旨在增强世界各国对新冠大流行后新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        文件照片：瑞士日内瓦，日内瓦世卫组织总部外，2023年2月2日。路透社/德尼斯·巴里博斯/文件照片/文件照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦布玛（Claudia Sheinbaum）以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的项目，后者在贫民中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦布玛&lt;/a&gt;，一位气候科学家及前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会快速计票结果显示，她赢得总统选举，获得了58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国会两院中，执政联盟还可能获得三分之二以上的超多数席位，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，据选举委员会主管范围内的结果预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示其得票率为26.6%至28.6%后，向支持者承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将成为墨西哥第一任女性总统，这在我独立国的200年历史中尚属首次，”席尔瓦布玛对支持者说，赢得热烈欢呼：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布玛的胜选对墨西哥是一个重大步骤，这是一个以其粗犷文化闻名的国家，且是全球第二大天主教国家，长期以来，女性的传统价值观和角色受推崇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布玛是北美第一个在普通选举中胜出的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我此前从未相信有一天我会为一名女性投票，”87岁的埃德尔米拉·蒙提耶（Edelmira Montiel），投票支持席尔瓦布玛的墨西哥最小州塔拉瓦州的选民表示，“以前我们甚至都没有投票权，即便可以投票，也只是按照丈夫的要求投票。感谢上帝这一切都变了，这能让我亲身体验到这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布玛面临着复杂的发展之路。她必须在增加民生成本政策的同时，继承巨额预算赤字和缓慢经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者保证她的政府将恪守财政职责，并尊重央行的自主性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但细节甚少，此次选举是有史以来墨西哥最暴力的一次，38名候选人遭到暗杀，许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任内，犯罪组织的影响力有所扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州选区的登记处发生杀人事件而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥发生谋杀案的人数超过历史上任何其他政府，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高执法和减少刑事司法宽容方面进行更大规模的投资，否则席尔瓦布玛可能难以显著改善整体安全水平。”独立拉美政治风险分析师纳特纳希尔·帕里什·弗兰纳里（Nathaniel Parish Flannery）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA还赢得了墨西哥城市长选举，据初步结果显示，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是对美国进行具有挑战性的谈判，指的是数百万向北迁移进入墨西哥的美国移民的大量流动，以及在芬太尼危机肆虐的背景下，打击毒品贩卖的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国总统在11月由唐纳德·特朗普赢得总统选举，这次谈判预计将更为艰难。特朗普承诺对在墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并誓言动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统还需应对电力和水资源短缺问题，且需吸引制造商来靠近市场进行最近化生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布玛还必须应对墨西哥石油公司（Pemex）的问题，它过去二十年生产一直在减少，且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是将公共资金无止尽地投入一个永远不会盈利的公司，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示，“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，支撑了坚挺的比索和较低的失业率，这些成就使他深受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦布玛已承诺扩大福利项目，但随着墨西哥今年预计出现巨额赤字，且央行预计2025年经济增长仅1.5%，这不会轻松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变为对政治议程的全民公投，试图让席尔瓦布玛被称为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管席尔瓦布玛已承诺继续执行许多有助于最弱势群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她获胜演讲中，席尔瓦布玛感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“一位 transformed 我国的独一无二的人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是政治分析师维里·里奥斯（Viri Rios）认为，批评席尔瓦布玛成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”背后的主要原因是性别因素。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们不能相信她会自己做决定，” 里奥斯说，“我认为这要归因于她是一位女性。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦布玛在墨西哥总统选举中获胜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/雷奎尔·昆哈：在墨西哥城，墨西哥首位女性总统候选人克劳迪娅·席尔瓦布玛在选举获胜后与支持者交谈。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦布玛在墨西哥总统选举中获胜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/雷奎尔·昆哈：在墨西哥城，克劳迪娅·席尔瓦布玛在选举获胜后与支持者挥手。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/玛哈·埃利佩：墨西哥MORENA 政党在墨西哥城的扎库洛广场宣布克劳迪娅·席尔瓦布玛为总统选举的获胜者，并高举“总统席尔瓦布玛”标语。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/迭戈·贝塞里尔：在墨西哥城，墨西哥城的选举日，选民走向投票站。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/雷奎尔·昆哈：反对派候选人索希特尔·加尔韦兹在选举日结束后与支持者交谈。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/何塞·路易斯·普拉塔：在普埃布拉州，工作人员在选举日关闭投票站。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/雅希尔·切巴勒兹：在墨西哥沿海地区，人们在投票日前往投票站。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/加布里埃尔·桑巴里亚：在瓜纳卡斯特，墨国民众排成长队在选举日投票。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/亚历山德罗·门内基尼：在墨西哥城，墨国民众在投票日投票后展示印有墨绿色墨水的指尖。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/路易斯·科特斯：在墨西哥城，反对派候选人索希特尔·加尔韦兹在选举日于投票站拍照。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/何塞·路易斯·普拉塔：在圣巴托洛梅夸拉纳，工作人员在选举日准备投票站。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/伊万·亚里亚斯：在科马楚恩，人们在选举日前往投票站。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/赫南·罗梅罗：墨西哥城，总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其妻子 贝亚特丽斯·古铁雷斯·米勒 （ Beatriz Gutierrez Muller）走向投票站。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/路易斯·科特斯：在墨西哥城，支持反对派总统候选人索希特尔·加尔韦兹的人们在投票前在投票站外举着支持她的横幅。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/加布里ela·桑巴里亚：在圣胡安查穆拉，人们在选举日排队进入投票站。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/何塞·路易斯·普拉塔：在圣巴托洛梅夸拉纳，工作人员在选举日准备投票站。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L3352ZJS7FAG3HFKVZZORLMQCU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/莱昂纳多·罗梅罗：在墨西哥城，当选民投票日排队等候进入投票站。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选前的准各" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/迭戈·贝塞里尔：墨西哥城，5月31日，即将进行大选。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选前的准各" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/迭戈·贝塞里尔：在墨西哥城，选民在大选日前一天涌向市中心。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选前的准各" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        路透社/迭戈·贝塞里尔：在墨西哥城，政府宣布禁酒令的前一晚，一家商店的冷柜被塑料覆盖，标有禁止出售酒精的告示。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>