<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 09:25:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名议员中190人出席，于周三通过一项决议，要求撤销尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全等级监狱中遭到其他囚犯袭击，监狱当局表示，皮克顿于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判在其位于不列颠哥伦比亚省卑诗省的猪场杀害吸毒者及妓女，并将她们的遗体肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了6名妇女，她们的部分遗体在位于温哥华附近的不修葺的财产上被发现。政府检察官在审判结束后，因量刑为终身监禁而撤销了其另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭遇袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区产生了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这6名受害者是过去十多年间，温哥华市贫民区的唐镇东侧地区失踪的60多名女性中的一部分，这一地区毒品泛滥。直到2002年初皮克顿被捕，约有33名受害者的遗体或DNA在皮克顿位于距市中心25公里外的波特库克兰的猪场被发现，许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后不足几小时内被下架。书中，连环杀手声称自己无罪，是被警察陷害的，温哥华太阳报当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商要求从亚马逊下架并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新西敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿未日期的电视照片，拍摄于他的波特库克兰住所。路透社/全球电视台/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在处理非洲民族大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的选区结果显示，ANC的选票占比不到42%，而2019年上次选举时这一比例为57.5%，这是30年来ANC首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党进行联盟合作或达成某种形式的协议以执政。拉马福萨可能需要做出政策让步或放弃内阁要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖的企业家，拉马福萨可能会面临反对党和他所在党内部批评者的辞职呼声，但ANC高层有人支持他留任，分析人士认为目前没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的候选人能够接替拉马福萨的位置，”在开普敦大学担任政治学教授的安东尼·布尔特表示，后者曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中最受欢迎的，在党内的派系斗争可能会使针对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他计划在公布正式初步结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，2022年一份调查报告称，拉马福萨可能因在农场藏匿大量现金一事而涉嫌不当行为。但拉马福萨否认了这一指控，这一事件被称为“Farmgate”，并随后在2022年底赢得新的为期五年的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为对ANC最具挑战性的考验之一，原因在于选民因高失业率、高犯罪率和严重的停电问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺清除非议和重振经济，此前，在前领导人雅各布·祖马的九年任期内，ANC经历了种种丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他2018年出任国家元首时，最初的欢呼迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多之后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍陷入各种丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自拉马福萨的老对手祖马，祖马支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马在夸祖鲁-纳塔尔省( KZN)的选举中击败了拉马福萨和ANC，他知道ANC在那里很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这标志着拉马福萨项目的终结……不能在选举失利后期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键时刻犹豫不决而受到批评，这些改革措施可能避免激化在他党内的分歧——这远不及他在上世纪80年代作为工会领袖时所展现的果断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他的合作能力，以及他在促进南非作为“全球南方”一员方面所做的努力。2024年南非是“全球南方”的一个名词，指的是包括低收入和中等收入国家在内的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗之声之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝案。法官们裁定以色列必须停止其对加沙城市拉法的军事打击。以色列坚决否认这些指控，并继续对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成绩，但批评者认为他在解决南非面临的重大挑战方面提出的解决方案不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的选举前最后一次集会上，拉马福萨向聚集在索韦托足球场的数万支持者承诺“会做得更好”。许多人在他演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登逐步介入乌克兰冲突的武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰境内的使用限制，是在今年早些时候冲突开始两年后的一个小而具重要意义的举措。专家表示，这有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的目标存在极大风险，担心这可能导致直接的核武国家冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国此前对基辅供应更高级武器的禁令，这些禁令已经相继被打破，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，周三生效的最新决定是为了专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯武装力量的攻击，尤其是“来自边境的攻击”或“准备攻击”的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这使得乌克兰前线士兵可以使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，越过边境打击俄罗斯武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌国家安全研究院研究员米哈基·比利亚塞夫科夫表示：“这可以稳定前线，并可能创造条件在俄罗斯军队完全占据哈尔科夫地区之前将其赶出该地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区的关键战场调集部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说：“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，并不得不重新考虑在向哈尔科夫地区攻击时所采取的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于此问题的决策过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰方面在5月13日一场安全的视频会议上向白宫国家安全部长杰克·苏利文、国防部长劳德·奥斯汀以及联合参谋长主席布朗将军提出了这种请求。一位不愿透露姓名的美国官员表示，当时提议放宽限制的建议由苏利文带到拜登处讨论。这位官员说，拜登同意乌克兰可以安全地使用武器反击俄罗斯武装力量的攻击。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月20日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在与《路透社》的采访中呼吁其合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“迄今为止，还没有积极反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧亚计划高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内发动袭击的规定作为在其境内发动攻击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫离边界只有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以使其火炮一直位于边界对面。它可以保留防空、电子战、指挥与控制中心等设施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李表示：“我认为（这一决定）不会显著改变前线的移动方向。但它将使俄罗斯继续进行此类跨境行动变得更为困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯缺乏足够的部队进行对哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出：“俄罗斯无法从东北方向生成足够的作战能力以威胁哈尔科夫。如果这样做，他们将使东部战斗区域的部队大幅减少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并二度提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的数周和数月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在过去这一年中俄罗斯在战场上扭转局势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变前一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其对俄罗斯境内深处目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的智库史汀生中心的前五角大楼官员马坎·坎西安表示，拜登的行动只是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这不是政策上的重大转变。但这是一种进步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎西安说：“乌克兰人和白宫官员将呼吁下一步：打击更广泛的 targets ——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚不确定拜登政府是否可以将其政策扩大到允许对俄罗斯境内的其他目标进行打击。但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说：“未来，我们将继续进行必要的适应调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫外的破坏情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;福塔林火员正在修复位于乌克兰哈尔科夫附近村镇马尔达尼列夫卡的受俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青年体育骑马学校。五月三十日。路透社/瓦列尼特·奥吉雷嫩科/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着一排相机，并发表了既适合于他的法律官司，也适合于其政治战斗的言论：他准备好了迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒成人电影明星封口费支付行为而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人列举了一长串竞争对手和不满事项，措辞愤怒且散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其法庭审判主审法官胡安·梅尔欣为“不诚信的”和“撒旦”。他将对手乔·拜登，即将于11月5日选举中的竞争对手，称为“国家历史上最差的总统”。特朗普猛烈抨击了其证人，即作证反对他的前律师迈克尔·科恩，指控其并向法庭作证的相关国会议员。他还呼应了其竞选集会口号，指责违法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将面前的挑战与个人事务区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为此行动吧，”他说，“因为我们正为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与以往竞选演讲时欢快幽默的风格不同，这次演讲忧郁寡欢。特朗普新闻发布会期间仅持有一张小纸条。会议结束时，他没有回答提问，带着儿子埃里克·特朗普迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不受媒体包围的情况下，通过募捐信函和社交媒体，特朗普前任总统的盟友们对司法制度以及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个双方公认彼此构成对国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为进一步证明他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普喋喋不休地谈及自身关于个人不满的言论，并撒谎关于美国司法体系，这让所有观看的人都能得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选活动的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然多数看到纽约陪审团判决为误判的支持特朗普者向他的竞选捐赠了3480万美元，特朗普竞选团队表示这是其竞选活动在一个单一工作日内获得的最高记录。然而特朗普的竞选活动资金总额仍落后于拜登，在周五筹到了一波警示性质的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”另一位信息宣告，在特朗普新闻发布会之后响彻云霄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议院大会和机构除少数公开批评外几乎一致地站在特朗普一方。批评者声称该庭审有缺陷、对他的指控不应提出、政治上操纵了陪审团、且带有偏见的法官玷污了公义——然而当地当局否认上述指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对特朗普的批评过于有限或不够强烈时，他的盟友和竞选助手开始指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选共同经理克里斯·拉齐维塔对社交媒体平台上发布应当尊重陪审团判决的全国性共和党团体进行了嘲讽：“观点就像屁眼一样，大家都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对警告美国人不要把更多党争恶毒化的人进行了攻击，即在判决前表示过“不要使火势更旺”的马里兰州中等温和的前共和党州长拉里·霍根：“你结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州进行的共和党选民采访中，有几人表示特朗普的有罪判决使其11月的竞选支持者对其抱有保留意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这可能会使特朗普在与拜登的复选战役中处于不利地位，特朗普在多个摇摆州的领先优势十分狭窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数接受访谈的共和党人都像特朗普一样，称审讯是欺诈行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治行为，只是为了尽可能地让他脱离竞选视野。”来自佐治亚州马里埃塔的退伍警察斯科特·克莱顿，62岁，表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们敢将此事做到他，他们可以将此事做到任何人的身上。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日.REUTERS/布莱恩·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。图片摄于2016年他因伪造商业记录以掩盖向成人电影明星斯特拉·丹妮尔斯支付封口费合同的刑事审判后一天。纽约市，美国，2024年5月31日.REUTERS/布莱恩·麦克德米德/资料图片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下同意加沙停火，并要求哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，新一天应当开启了。”拜登说，他面临的选举行压力要求他解决已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方进行调解的旨在以色列与哈马斯停火的对话，多次陷入僵局，双方都将僵局归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列持续数周对拉法的入侵后提出的，同时，巴以双方对于加沙人死亡和人质问题的分歧也激化，引发国内外新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以国务院已经授权谈判代表提出加沙停火协议，此举基于拜登上揭示的停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也在唐纳德·特朗普被判处34项重罪的次日提出，这突显了两位候选人的政策截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，不同于之前的做法，因为停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，交换数百名巴勒斯坦囚犯，包括老年和女性人质。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停战的条款进行协商。“尽管谈判进行，停火将继续。”总统表示，这是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列支持这一提案，包括在政府中的反对者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，并要求战争无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，持续作战多年，人质对他们来说不重要。但是，我呼吁以色列领导人支持这一协议，尽管可能会有各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终生致力于以色列的人，美国历史上唯一一个在战争期间访问以色列的总统，以及刚刚派遣美国军事部队直接支持以色列回应伊朗的袭击，我要求你们退一步思考，如果抓住这一契机，将会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员对记者说，以色列能够提出这个新提议是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了结束危机的路线图。这是一份详细四页半的协议，经过精心协商，现在摆在桌面上的，实际上是经过深思熟虑的过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提议，每个阶段将持续42天，一位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为试图直接向以色列民众发声。以色列电视12频道中断晚间新闻节目，直播拜登的演讲。以色列审查机构已禁止发布此提议的细节，记者丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学的历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，相比之前提议，新的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动严重袭击、攻击或恐怖事件的能力大大降低，但可能性仍然不容忽视。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还说：“全球公众对以色列的看法越来越消极，这或许会促使以色列希望结束冲突，尤其是拜登的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候提出的早先人质提议，要求以释放加沙中生病、年迈和受伤的人质为条件，换取为期六周的停火，这六周可以延长以提供更多人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议本月早些时候因以色列不愿同意在谈判中将无限期结束战争作为条件，以及以色列加大对加沙南部拉法的打击而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，若以色列停止战争，它愿意达成一项包括人质和囚犯交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫匿名官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民正被哈马斯在加沙挟持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但并未触碰到美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争给巴勒斯坦人民带来了无尽的苦难。”拜登周五表示。“我们看到本周早些时候拉法发生的可怕的火灾，以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日回应南部以色列的哈马斯袭击而对加沙发动攻击以来，超过36280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击造成的死亡人数约为1200人。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事攻势期间被摧毁。2024年6月12日，路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守削减支出的承诺，以提高产量，这可能会使全球最大原油生产国在美国2024年产量增速放缓的情况下，减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中，通过页岩革命和技术创新大幅提高了原油产量，成为非OPEC产油国原油供应增长的主导力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶至1293万桶，远超政府2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及盟友OPEC+去年加深了减产力度，部分原因在于美国和其他非OPEC产油国产量增加。OPEC+目前的减产量为586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士透露，OPEC+正在协商一项复杂的延长部分减产措施至2025年的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日开会讨论供应政策，美国产油量上升继续推动非OPEC+产量增长，但已不像2023年那样构成主要威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国原油产量增幅将超过64万桶/日。这些都是最受关注的预测，全部都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，超过OPEC+之外其他产油国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求应在2024年比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月份的&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球经济将增长110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。国际能源署预计2024年全球石油需求增长为110万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份减少了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国产油商似乎不太可能像去年那样超出预期，即使油价在80美元/桶附近波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前价格，钻机数量没有更多增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机进行升级，以最好地适应钻井增长放缓的趋势。预计年内将运营12台钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;美国在未来数年有潜力以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿加速增长，&amp;rdquo;标普分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国产油商限制了资本支出，因为不可限制的支出导致了页岩油领域在2010年代的疯狂增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分是由私人企业推动的，部分企业目前正处于一轮兼并浪潮中。他们通过延长油井钻探时间和同时利用更多油井进行压裂，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;尽管最近的兼并潮可能会持续，但仍预计持续的钻井和完井改进将支撑美国整体石油产量的温和增长，&amp;rdquo;德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（SLB.N）预计今年国际市场需求将增长，而不是北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是因合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略发生了变化，变得更为注重资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国（以及加拿大、巴西和圭亚那）预计仍将引领2024年的原油和液体产量增长。3月时EIA表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;OPEC+已经适应了美国产油量的增长，&amp;rdquo;UBS的Staunovo指出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="控制室内的钻井平台操作区域，位于Oasis石油公司拥有的Permian盆地附近的Wink租赁地块" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&amp;nbsp;控制室内的钻井平台操作区域，位于奥祖斯石油公司拥有的Permian盆地附近的Wink租赁地块，美国德克萨斯州，2018年8月22日。 路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重新扮演了黎巴嫩真主党与美国之间的关键协调角色，随着华盛顿试图调解与以色列的战争，他凭借数十年的经验帮助促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了伯里在黎巴嫩的影响力，特别是阿拉伯什叶派穆斯林群体，他在这个群体中的地位可谓举足轻重。自从以色列在9月暗杀真主党最高领导人哈桑·纳斯鲁拉之后，他已经成为了稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在其电视演说中对黎巴嫩人表示，这次是黎巴嫩历史上最危险的时刻，并呼吁黎巴嫩人民团结起来，为了国家的利益而行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战期间，作为什叶派力量“亚玛勒运动”的领导人崭露头角。自1992年起，他担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩教派秩序中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡尔萨姆赞伯里为调解人员，称伯里是真主党的“大哥”。美国代表阿莫斯·霍奇施泰恩在多次访问贝鲁特期间不断与伯里会面，试图促成停火协议，并正是在加沙冲突期间爆发的战争和随后发生的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官指出，伯里在这个角色中扮演了更为重要的作用，这还要归因于目前黎巴嫩没有总统，内阁中只有部分政府拥有部分权力，以及很难接触到真主党，后者被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来黎巴嫩，他真是唯一值得见的人，他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在贝鲁特协助谈判释放被什叶派武装分子劫持的美国飞机上乘客期间获得了全球声誉。在黎巴嫩15年民战期间，有39名美国人被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在内战后当选议会议长时，纳斯鲁拉正在上升为真主党的领导人。两人一起主导了黎巴嫩什叶派政治和大部分国家机构的“什叶派双子星座”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常与伯里会面的一名外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有一个明确的界限，这意味着他能做的事情也受到限制，无论是由于真主党还是伊朗立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦火炮曾击中伯里亚玛勒运动势力范围内的城市特拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年，伯里出生于塞拉利昂的一个商人的移民家庭，祖父来自黎巴嫩的蒂平内。他成长于黎巴嫩，在大学期间便活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一度饱受压迫的什叶派社区中，许多人称赞伯里帮助改善了他们在分权主义政治体系中的地位，这一体系使土著人口（主要是基督徒和逊尼派穆斯林）占据了优势地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师培训出身，伯里在阿马克运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接替了他的职位。阿马克运动在此后的军事崛起中发挥重要作用，与内战期间的大党派战斗，真主党也在后来成为阿玛尔的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党保持了步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆一份电文指出他对真主党的真实态度，但在2010年电文曝光时，他驳斥称：“纳斯鲁拉就像我自己一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当哈马斯10月7日袭击以色列南部后，伯里的阿玛尔战士与真主党一起发射火箭弹支持加沙地区行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国大使开始访问贝鲁特与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境的炮火交火，并寻求说服真主党撤到黎巴宁河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一名外国官员：“从理论上将黎巴宁河南移到边界比让真主党撤退到界河以北要容易一些。”一位接近伯里的消息人士告诉《路透社》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者认为他作为教派精英之一，与2019年经济崩溃有关，当时因几十年来系统的腐败导致财务体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致最高基督教职务在政府中空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用也引发了来自真主党对手，如基督教力量联合会等人的不满，他们表示任何谈判必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面（未图），在2024年11月15日的贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿鲁达辛/资料照片。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="贝鲁特一位建筑上悬挂着纳比勒·伯里的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
贝鲁特一座建筑上悬挂着纳比勒·伯里的画像，在2023年8月31日，该画像为纪念1978年穆萨·阿尔萨德姆（真主党创始人）失踪45周年。路透社/穆罕默德·扎基尔/资料照片。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将代币锁定才能获得奖励，这引发了分析师的警告，称这种复杂方案存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“再质押”的盛行是 crypto 市场风险规避行为最近的迹象之一，随着价格回升和交易者寻找收益，此现象日益凸显。目前市值最大的加密货币比特币接近历史高点，而第二大加密货币以太币今年以来涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司 EigenLayer。该公司于2月从美国风投公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了188亿美元的加密货币——对比其六个月前不到4亿美元的数值，增长迅猛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人斯雷尔姆·卡南向路透社透露，该公司发明再质押是为了扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。参与者在质押期间失去即时访问代币的权限，但会获得收益回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;某些质押平台还会向用户授予新创建的加密货币，以代表其质押的加密货币。再质押使代币所有者可以将这些新代币再质押到不同的区块链项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对再质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为，这一做法尚处在初始阶段，尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，包括分析师在内的其他人则担心，如果再质押的代币被用作加密借贷市场中的抵押品，可能会产生基于少量基础资产的无尽借贷循环。如果所有人在同一时间尝试退出，这种做法可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡科工业的数据分析师亚当·摩根·麦卡锡表示：“当抵押品用于进一步的抵押时，这不是理想的状态，它增加了新的风险因素。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对再质押的吸引力在于其收益：在以太坊区块链上质押通常可获得3%-5%的回报率，但分析师表示，通过再质押，投资者可以同时获得更高的收益，因为可以赚取多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域最新进展之一，在此领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在无需出售代币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入平台，是因为期待未来的奖励或其他赠品，称为空投。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创建的代币作为奖励。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡科工业的研究负责人大卫·杜昂表示，再质押平台的快速增长是由用户寻求此类空投推动的，这使得看似“免费的钱”变得“非常投机”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;杜昂说：“目前，他们完全基于预期，他们会得到某种奖励，但不知道是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer 由西雅图大学前助理教授斯雷尔姆·卡南于去年推出，他还是印度首个学生设计的微型卫星团队的成员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接将要质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新兴的再质押平台包括 EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO，后者替客户在 EigenLayer 上再质押代币，并生成代表这些再质押资产的新代币，这些代币可被用作其他用途，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡南表示，其平台的目的是让用户选择如何质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一种自发现象，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡科工业的杜昂表示，再质押可能伴随着“潜在的风险”——如果被用于加密借贷的再质押代币会受到强制清算，特别是在市场低迷期间增加波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着作为抵押品的加密代币在 Terra 和 Luna 的崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡南与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对于再质押问题并不担心，指出再质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构多年来一直对加密世界的损失可能波及更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准银行的安德鲁·奥尼尔表示：“目前，我们尚未看到因再质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融相连，再质押也开始受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准银行加密业务的佐迪亚金库看到了明显来自机构的对质押的兴趣，但由于难以建立资产去向和收益分配的“追踪记录”，首席风险官阿诺什·尔夫沙提安认为再质押仍是下一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞银的加密业务Laser Digital今年4月与Kelp DAO合作，为其部分资金进行再质押。路透社未能收到Laser Digital的回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并期待“围绕再质押出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
代表性的比特币形象取材于巴黎，当地时间2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
代表性的以太币形象取材于6月16日的PC主板。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>