<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 09:52:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会参议院（共有300名成员，此次有190名出席）在周三表决通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的紧急状态令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布紧急状态令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布紧急状态令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱中遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大最臭名昭著的连环杀手皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省沿海地区的自家猪场残杀吸毒者和卖淫女的尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾因造成6名女性的部分遗骸在家中的破败庄园附近被发现而被判有罪。在判处其终身监禁后，政府检察官撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后。袭击后，他被送医接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，此罪犯的案件对该省不列颠哥伦比亚伦敦及其他地区社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自20世纪90年代初以来，一直失踪于温哥华市中心廉价、毒品泛滥的唐人街东区的数百名女性中的一部分。直到2002年初皮克顿被捕，50多名妇女的失踪案才得以解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于距温市中心约25公里的波特科夸米城附近——发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的书籍在亚马逊上架仅数小时内即遭下架。当时，《温哥华太阳报》报道，在书中，这位连环杀手声称自己无罪，并声称是被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特科夸米家中的电视新闻图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的未日期电视新闻图片显示了他在波特科夸米的家中。REUTERS/环球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是一个虽小但意义重大的步骤，有助于削弱俄罗斯在赫尔松地区跨境攻势的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在重大风险，担心会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项禁令与其他对基辅的高阶武器供应禁令是一致的，这些禁令近年来已逐渐解除，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定自上周四起生效，目的是针对赫尔松地区的战斗。美国官员称，这项新规定允许基辅使用美国提供的武器反击正在或准备从边境另一侧攻击他们的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器攻击俄罗斯军队提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在赫尔松地区安营扎寨之前将其撤出。”乌克兰国立战略研究所的高级研究员尼古拉·比利耶斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅需要从东顿巴斯关键战场调兵的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将陷入被动，必须重新考虑他们在赫尔松地区的攻势战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程已久。乌克兰方面在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席科·布朗将军提出了在赫尔松地区使用美国武器的要求，一位美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了解除这些限制的建议，并在5月15日将建议带给拜登。据美国官员透露，拜登同意乌克兰可以安全地反击袭击他们的人。此后，拜登政府一直在最终确定此项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的一次接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取该措施，但当时他表示：“现阶段并没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究学院的高级研究员罗布·利声称，俄罗斯正利用拜登禁止在俄罗斯境内攻击的禁令，作为在其邻近地区的安全阵地发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于乌克兰第二大城市赫尔松仅19英里（30公里）处的边界附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军可以在边境附近驻扎炮兵，保持防空、电子战、指挥与控制能力。他们可能在某种程度上有所安全感。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，单靠这次决定可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会显著改变前线移动，但会让俄罗斯更难继续进行这种跨境作战。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北部生成足够的作战能力，以威胁赫尔松。”英格拉姆说，“这样做将使他们在东作战区域的部队赤裸裸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射他们的武器，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月扩大在其境内的能力，特别是在一年的战斗中乌克兰无法逆转不利局势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向的消息不到一天，泽连斯基在《卫报》采访中呼吁获得美国批准，以攻击在俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安表示，拜登的行动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的巨大转变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会要求下一步：打击更广泛的、不一定直接威胁赫尔松的其他目标区域内的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府未来将继续采取必要的适应和调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“朝着未来，我们将继续执行我们一直所做的工作，”布林肯说。&lt;/p&gt;
 
&lt;p&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后赫尔松的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;乌克兰赫尔松市外的马拉达尼列夫卡村的儿童和青年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击后，消防员正在处理损毁现场，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·欧格里伦科/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党后，将面临严重的挫败，因为该党在最近的选举中遭遇了自种族隔离制度结束以来最糟糕的成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三举行的大选中，大约71%选区的初步结果显示，ANC（非洲民族大会）的得票率不到42%，与2019年大选中赢得的57.5%的得票率相比出现了显著下滑，并已经成为30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动党，ANC 需要与其他较小政党进行联盟或达成其他形式的合作以继续统治该国。这可能需要其作出政策让步，或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型成为企业家的拉马福萨可能会面临反对党以及ANC内部批评者的辞职要求，但ANC高层官员表示支持他留任，且目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确统合候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特指出，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，在此次大选中，拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的满意度。ANC内部的派系斗争可能会使任何反对他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他会于周日发布关于宣布最终初步选举结果时的讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2022年的调查报告中因一桩现金贿赂丑闻而面临指控，但他在该争议中予以否认。这桩事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该次选举被视为ANC面临的最大挑战之一，因选民对就业率低下、犯罪率高及供电短缺等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年末当选ANC党魁，承诺重塑党派形象，振兴经济，这之前，他的前任雅各布·祖马因九年的丑闻和经济衰退问题削弱了ANC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首时的短暂喜悦很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济状况仍然停滞不前，顶级ANC官员仍深陷于丑闻的漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周大选的结果对ANC来说是决定性的打击，主要来自其政敌祖马的支持。祖马支持新党南非民族解放军（uMkhonto we Sizwe），该党超出预期的表现出色，严重削弱了ANC的支持基础，特别是在其家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马挫败了拉马福萨和他的ANC。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“拉马福萨的项目自此结束，你不能赢得选举却希望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领导人时的果断决策形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他具备凝聚共识的能力，并赞扬他在推动南非作为“全球南方”的倡导者中的角色。“全球南方”是指低收入和中等收入国家的一小群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最早倡导公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的灭绝罪指控，法院本月裁定以色列必须停止针对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法地区推进军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC过去的30年成就，但批评者认为他未能为南非最严峻的挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时的场景是数万名支持者聚在索维托足球场。许多人尚未听完他的讲话就离场了。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语句)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在其位于特朗普大厦内的记者会上直视着镜头，发表了既适合其法律斗争也适合其政治斗争的消息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天对唐纳德·特朗普因伪造文件以隐藏封口费支付给一位成人电影女星一事定罪34项罪名的审判后，作为共和党总统候选人，他猛烈地列举了自己的对手和不满，并发表了愤怒且冗长的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对审判他的法官胡安·梅伦表示“歪曲事实”和“魔鬼”。他称对手乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击了为他作证的人、投票弹劾他的国会议员，以及他所谓的非法入境的移民，这是他竞选集会时的惯用言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将其面临的挑战描绘得比个人更为重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“做到这一点，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其之前的竞选演讲相比，这次演讲多的是阴郁内容。特朗普在新闻发布会上仅拿着一页小纸片。在最后，他没有回答问题，很快就与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离华而不实的媒体，通过募款劝说以及在社交媒体上传播信息，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人相互视对方为对国家的威胁的竞选中，拜登阵营把特朗普的言论视为他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一份声明中，拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒说：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对自己个人不满的混乱、绝望的言论，谎言横飞，美国司法系统在任何观看的人看来都只有一个结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据特朗普团队称，大多数视纽约判决为有罪判决的特朗普的支持者在周四贡献了3480万美元的捐款，选民募款平台WinRed创下了特朗普每人一天的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，但特朗普阵营在周五试图以一连串令人不安的募款短信继续留住支援者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条短信写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条短信直言：“我永远不会投降！”这恰好是在特朗普的新闻发布之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控是毫无必要的，陪审团来自严重偏向民主党的曼哈顿，法官有偏见——本地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于做法不够坚决或有力的共和党官员，特朗普盟友和竞选助手则发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔嘲讽了社交媒体平台X上的一条帖子，该帖子表示该判决应当得到尊重的全国大学生共和党小组的帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点像是屁股……每个人都有……”拉西维塔发布了一条贴子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上还攻击了弗吉尼亚州的温和派共和党前州长拉里·霍根，霍根在判决前曾警告美国民众“不要向这场火中继续泼油，增加更多的党派激化矛盾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔在X平台上回复道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这一关键战场州，共和党选民在采访中的大多数人表示，特朗普的定罪使他们在11月的投票支持他产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的反叛可能会对他与拜登的再次交锋造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访问的共和党人听起来很像特朗普自己，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;62岁的退休警察斯科特·克拉顿在接受采访时说：“这全部是政治的，只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选活动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样，他们也能以此对任何人都这么做。绝对没有人的安全是得到保障的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid /发件图&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放质讯作为交换，复议加沙停火协议，并敦促哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新的希望之日了。”拜登表示，他面临选年的压力，需要在今年停止加沙冲突，这场冲突自八个月前开始以来持续至今。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关方面通过埃及和卡塔尔他国进行的调解和谈判，旨在为以色列与哈马斯激进组织之间的停火安排已经多次陷入僵局，双方均将停滞的原因归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在以色列几周内多次对拉法发动推进后，而且在国内和国际层面对贝内瑞特·内塔尼亚胡政府施加新的压力之时，这是因加沙死者事宜和质讯者的持续拘禁而形成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后向加沙提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普在几天前被裁定犯34项重罪之后，突显了两名候选人的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，不同于之前的提议，因为停火将在谈判贯穿所有三个阶段期间继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，停火持续六周，以色列军队将从加沙人口稠密区撤出，交换囚犯，包括老年人和女性，同时释放数百名巴勒斯坦囚犯。与此同时，巴勒斯坦平民将返回加沙，600辆人道主义援助车辆每天将进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将商讨永久停火的条款。“只要谈判继续进行，停火就会继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项巨大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促以色列内部分支持无休止战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列确实存在反对这一计划的人，他们甚至要求继续进行战争。有些人甚至在政府内部。他们非常明确——他们希望占领加沙，他们希望继续战斗数年之久，囚犯对他们来说并非优先事项。然而我已经敦促以色列的领导层支持该协议，尽管会受到外部压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一直致力于以色列事业的美国总统，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，自从向伊朗直接进攻以色列的国家派遣美国部队时，我恳请你们退一步，思考如果失去这一时刻，会发生什么。我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为在战场上取得了重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真正的结束危机的道路出现了。这是一份详细到长达四页半的协议，它经过了详细谈判。现在摆在桌面上的是一项过程的最终结局。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体表示，拜登的演讲具有戏剧性，意味着他试图直接向以色列公众传达的信息。主流第12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查机构曾禁止公开该提议的详细信息，主持人丹尼·基沙罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比克斯教授表示，这一提议的成功几率高于之前的所有提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性虽然不菲，但现在显然低于以往。”比克斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向”以色列，比克斯说，这可能会鼓励以色列结束冲突的愿望，尤其是在拜登的影响之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统完全支持某件事时，他可以创造大量的激励因素。”比克斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项提议要求以色列释放加沙的生病、老年和受伤质讯者，并交换六周的停火期，从而允许更多的人道主义援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议前几天因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中的永久停火要求和加剧对加沙南部拉法市的袭击而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已向调解方说明在当前的侵略行动期间不会参与进一步的谈判，但若以色列停止战争，愿意达成“完整的协议”，包括囚犯和质讯者的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯囚禁在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列对拉法的空袭导致45名 Palestinians 丧生引发了国际愤慨，但没有触碰美国的红线，从而切断向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的遭遇，”拜登周五表示。“我们看到这次周一扎哈之间的致命大火，自伊朗袭击以来，这场以色列军事攻势摧毁了贝特拉真等建筑物中的废墟，。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动军事攻势以来，已有超过36,280人丧生，这起攻势是针对10月7日哈马斯对以色列南部的袭击作出的回应。据以色列方面统计，早在当时的袭击中，哈马斯袭击导致约1,200人丧生。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再度担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里重演了他在美国与伊朗支持的真主党之间的调解者角色，作为华盛顿试图调解与以色列战争的契机。利用数十年的经验，伯里促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了这个86岁的老人在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林群体中所拥有的巨大影响力，并自9月真主党领导人哈利勒·纳斯尔拉格被以色列空袭身亡以来，被看作是黎巴嫩稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“一个历史性时刻，这是黎巴嫩最大的危险时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁团结一致，以维护国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年内战期间作为什叶派民盟的领导人而崭露头角。自1992年以来，他担任议会议长——这是黎巴嫩教派秩序中什叶派可以担任的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡萨姆认可了伯里作为调解者的角色，称他为真主党的“兄长”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次前往贝鲁特访问期间，与伯里进行了多次会面，旨在促成停战协议的达成。这些冲突与加沙战争同时进行，并在9月时明显加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色与伯里在2006年最后一次与以色列大规模战争中帮助带来停火时刻的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅部分行使职权，并且很难接触被美国认定为恐怖组织的真主党，伯里的角色变得更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩时，他确实是你需要见的唯一重要人物，他是国家。”一名基于贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被扣留的39名美国人在贝鲁特被什叶派武装分子劫持的飞机上乘客的回忆中，登上了全球舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选为议会议长之际，纳斯尔拉格正领导真主党崛起，两人共同主导了什叶派政治代表和国家大部分领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常访问伯里的外交官说：“他是真主党信任的合作伙伴，这让他变得非常重要，但也有一份明确的限制，无论是出于真主党的缘故还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已经击中伯里民盟控制的地区，包括城市特拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂一个来自塔伊宁的移民商人家庭，在黎巴嫩成长，并在就读大学时便积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾饱受压迫的什叶派社区许多人赞赏伯里帮助提高了他们在教派制度下的地位，该制度赋予了基督徒和逊尼派穆斯林特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一位接受过法律训练的人，在民盟创建者穆萨·萨德尔失踪后接任民盟领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在民盟军事崛起期间，伯里领导该组织与几乎所有的主要内战派别作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者加入国家机构和安全部门，他似乎与真主党政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一份电报发表后，提出了他对真主党的真实感情的问题时，伯里予以否认，宣称纳斯尔拉格“就像我自己一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的民盟战士与真主党一起共同发射火箭，以示对加沙进行防御性行动，回应哈马斯10月7日对南部以色列的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境的交火，并希望说服真主党撤退至黎巴努河以北，该河距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“如果要移动黎巴努河将会更容易，将真主党撤退到黎巴努河以北将会更难。”接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩陷入经济崩溃的一部分，那时金融系统在几十年的贪污中崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议，让政府中最重要的基督教职位开放了近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也让真主党的政治对手——如基督教的黎巴嫩力量——感到不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里和伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/萨迪尼·塔伊尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里肖像挂在建筑上，在贝鲁特举行的纪念阿米尔·穆萨·阿拉济克消失45周年的集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在贝鲁特举行的纪念阿米尔·穆萨·阿拉济克消失45周年的集会上，挂在建筑上的黎巴嫩议会主席纳比勒·伯里肖像。2023年8月31日。路透社/阿扎基尔·穆罕默德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长 而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻井公司在控制开支以抵消产量增长方面继续遵守承诺，这使得作为全球最大原油生产国的美国在2024年有望实现更缓慢的增长，这可能会减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国引领非OPEC产油国的全球原油供应增长，得益于页岩油革命及技术创新和效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国的原油产出超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到了1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友在去年深化了产量削减，部分原因是补偿了美国等非OPEC产油国的产量增长。OPEC+目前总计削减产量586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士透露，OPEC+正在协商一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+成员周末开会讨论产量政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产油国产量的增长，但不会像2023年那样构成更大的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对自己预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的看法类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将超过64万桶/日。他们是最受关注的几个预测者，而且今年的预测都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外产油国的产量增长大约100万桶/日。这意味着相较于2023年，OPEC+原油需求应在2024年增加约90万桶/日，这在OPEC五月的月度石油市场报告中有所表述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC原油需求的变化较少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今，2024年美国整体原油产量变化不大。四月份的日产量约为1313万桶，比去年十二月的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能在今年像2023年那样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续表现得非常保守且节制，”承包钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按照目前的价格水平，钻机数量的增加未达到预期，这令人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划将资本开支保持不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应较为平缓的钻井增长。它计划年底运营12台钻机，并在明年再重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在数年的时间内保持100万桶/日的产量增长，但是目前没有意愿以这一速度增长，”S&amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据S&amp;P全球商品洞察公司预测，美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者压力下限制了增长开支，因为在2010年代无节制的支出导致页岩油部门的回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归功于私营生产商，他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂来提高生产力，同时在相同时间内从更多的井中生产原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管有一波合并潮，我期待当前的油价保持稳定，并有望继续支持美国总体原油产量的温和增长，持续的钻井和完井效率改善将起到支撑作用。”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年来自国际市场的增长将超过北美洲。其一季度国际营收增长18%，而北美洲的营收则下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略出现了转变，重点更加集中在资本纪律上，这种不同的反应随之而来。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，并认为OPEC+会继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将在2024年引领石油和液体燃料产量的增长。据美国能源信息署3月的数据，2024年，OPEC+的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国家的供应量预计增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存，”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从德克萨斯州潘尼盆地威н克租赁物的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从德克萨斯州潘尼盆地威н克租赁物的控制室看到，2018年8月22日。（路透社/尼科·奥克福德/文件照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密资产已流入一种新类型的平台，该平台以锁定投资者代币换取奖励，此事已引起分析师的警觉，认为这可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”人气飙升，这再次显示了加密市场参与者在价格飙升和交易者寻找收益时愿意承担的风险。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上吸引了188亿美元的加密资产，六个月内增长超过40倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押是为了扩大长期存在的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机一起验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，代币持有者，如以太坊持有者，会允许其资产被锁定以进行验证。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权限，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供新创建的加密货币，以代表他们已经质押的加密货币。重质押使代币持有者能够再次将新代币质押在不同的基于区块链的项目和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对于重质押有多危险意见不一，一些内部人士说，由于这项实践还处于初期阶段，现在得出结论还为时过早。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但也有人，包括分析师，担心如果作为重质押代币代表的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的循环借贷。他们认为，如果每个人同时尝试退出，这可能会导致整个加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品出现时，这不是理想的，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对投资者而言，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上进行质押的收益率通常在3%-5%之间，而分析师认为重质押的收益率可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)领域的最新发展，该领域中加密货币持有者投资试验性方案，以在无需出售的情况下获取大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户预计未来奖励或所谓的空投将会使他们参与平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;短期内，EigenLayer向平台用户分发其自行创建的代币。用户希望名为“EIGEN”的代币在未来能够增值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是用户追求空投的结果，称之为“真正非常投机的免费钱”。他说：“这非常冒险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）对此持谨慎态度，他说：“他们现在是预先动作的，期待某种奖励，但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，其学术网站称他之前是西雅图华盛顿大学的助理教授，并负责过一个首次由学生设计的微型卫星团队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重质押平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们会为客户提供在EigenLayer质押的代币并产生代表这些质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多以加密货币为基础的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立任何正式关系，这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带有“隐藏的风险”——如果被用于加密借贷，可能会出现被迫清算，特别是在市场下跌期间增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，加密代币作为抵押品快速失去价值，导致Terra和Luna代币崩溃后的连锁反应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，从重质押问题对传统金融市场造成传染的风险影响不大，”S&amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密世界日益与主流金融相连，重质押越来越多地吸引机构投资者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密公司的分支机构Zodia Custody观察到机构对质押有重大兴趣，但认为重质押迈出了一步，因为难以建立代币流转的“纸面记录”以及如何分配奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密分公司Laser Digital与Kelp DAO合作为它的一些基金进行重质押，Kelp DAO表示。Laser Digital没有答复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示会为客户提供加密资产的抵押，并预计“将出现围绕重质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>