<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 11:25:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名议员，其中有190名议员出席，于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。直播电视画面显示。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭到同监犯袭击后，于周五在魁北克省一所高安全级别监狱去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀手，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场谋杀吸毒者和妓女，并肢解他们的尸体被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪为杀害了六名妇女，这些妇女的部分遗体在距温哥华不远的地方被发现。政府检察官在判处他终身监禁后，撤回了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日服刑期间遭到袭击后去世的，随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者是当时温哥华市中心东区贫困且吸毒泛滥的社区中失踪的60余名妇女中的部分。该区在皮克顿于2002年初被捕之前一年多的时间里出现了大量失踪案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿养猪场在距市中心约25公里的波特科克伦发现的33名女性的遗骸或DNA中，有许多是土著妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的书籍在亚马逊上架几个小时内就被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，在这本书中，连环杀人犯宣称自己是无辜的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在波尔特·科克伦家中的一张无日期的文件电视影像。路透社/环球电视/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自结束种族隔离以来最为糟糕的选举表现后，将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举结果显示，约71%的选区中，ANC的得票率低于42%，较2019年上次选举中的57.5%显著下降，并首次在三十多年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着，曾经的纳尔逊·曼德拉解放运动必须与一个或多个较小的政党进行联合执政谈判，或者其他形式的合作，以治理这个国家。为了执政，ANC可能会在政策上作出让步，或者让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人的拉马福萨很可能面临反对党和他在党内批评者的辞职呼声，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析人士认为并不存在显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前并没有明确能够接替拉马福萨的人选，”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他之前撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，在此选举中，拉马福萨在大多数政要中的支持率最高，党内派系之间的争斗可能会复杂化任何反对他的动员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在下周公布正式初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，当报告发现拉马福萨可能因在猎场家具中藏匿大量现金而有不当行为时，拉马福萨否认了指控，并在同年晚些时候获得了一次新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票被视为ANC迄今为止面临的最大考验，原因是选民对高失业率、犯罪和持续的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺修复政党形象并振兴经济，此前他在前任雅各布·祖马的九年间任期面临丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后最初的狂欢情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，高官丑闻频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键性打击来自于其宿敌祖马，祖马支持新生政党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期的受欢迎程度大大削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已是拉马福萨和ANC的终结者。他很清楚他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马泰基说道。“这标志着拉马福萨项目的结束……你不能在选举失利后仍期望一切正常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在重要改革问题上的拖延表现，未能彻底弥合党内分歧而受到批评，这种表现与他在1980年代作为工会领导时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们则赞扬他的共识构建技能，以及推动南非作为“南部非洲”一角声名的捍卫者角色，“南部非洲”一词常用来指代一组低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最引人注目的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的大屠杀案，本月法院裁定以色列必须暂停对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成就，但批评者认为他没有提供太多的新的解决方案，来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺下周“表现更好”，并吸引了一万多名支持者的出席。许多人在他结束演讲之前就离开了。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/乌帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小而重要的步骤，有助于缓解俄罗斯在乌克兰哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土存在重大风险，担心可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个规定与美国对乌克兰供应更高级武器的其他禁令不相符，这些禁令也已逐渐松动，包括美国最先进的战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，是针对哈尔科夫地区战斗的专门举措。美国政府表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从跨境位置攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为乌克兰前线部队提供了授权，使他们可以使用美国供应的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹或其他武器，针对俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前，迫使他们后退，”位于基辅的乌克兰国家战略研究所研究员米哈诺·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗提出了这一请求。苏利文、奥斯汀和布朗开发了一项建议，建议放宽限制，并且苏利文于5月15日将建议提交给了拜登。官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类行动，但当时他表示：“迄今为止，还没有任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际研究与教育基金会欧亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯利用拜登禁止打击其领土的限制，作为在其哈尔科夫地区发动攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接摆在边界对面。它可以保持防空、电子战、指挥和控制等能力，”利表示。“可能有一定程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家认为，这项决定本身可能短期内不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这项决定）不会大幅度改变前线的移动，甚至可能不会改变。但它会让俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难，”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队发起对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，他们需要削减东部作战区域的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射其武器，并于周二再次提到了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其对俄罗斯境内美国武器使用的范围，特别是在俄罗斯在过去一年在战场上占据优势的情境下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准在俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员现任职于华盛顿的布鲁金斯学会的马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一项进展，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将为下一步争取辩论：打击更广范围的目标——可能是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格表示，拜登政府是否扩大政策允许在俄罗斯其他区域实施打击尚不明确，但也未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时进行相应的调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹在哈科夫附近的袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈科夫附近小达宁列夫卡村的儿童和青年体育骑校在俄罗斯袭击后严重受损，5月30日，乌克兰。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这部分内容包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在曼哈顿特朗普大厦面对一排摄像机，发布了既适合他的法律斗争也适合政治斗争的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一个陪审团裁定特朗普因欺诈文件掩盖向一段成人影片明星支付封口费而被判34项罪名后一天，共和党籍总统参选人特朗普一口气列出了多位敌人，并在愤怒而冗长的演讲中表达了诸多怨言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦治安官为“不正直的”和“恶魔”。他将民主党人乔·拜登，即其11月5日大选的对手，称为“美国历史上最差的总统”。他还抨击了支持他被起诉的证人、投票弹劾他的众议员们，以及他口中“非法涌入国家”的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将其面临的挑战描述为不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们在为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中时常夹杂着幽默，但在发布会当天的讲话大部分都显得较为沉闷。特朗普仅握着一张小纸片在新闻发布会上发言。最后，他没有回答提问就携其子埃里克·特朗普匆匆下台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的盟友们也对司法体系及其建议特朗普有罪表明意见的任何人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在彼此都认为对方构成了国家威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普讲话作为新证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了心烦意乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的怨情进行一通乱谈，并美化美司法制度，让任何观者都得出一个明显结论：此人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时值特朗普的捐赠中有3480万美元来自他的支持者，他声称单日创纪录的筹款金额（来自在WinRed上进行的民主党数字筹款活动）。这发生在纽约市的判决后的一天。竞相筹集竞选资金的特朗普阵营想借此提高筹款热情，在11月5日大选前不断刺激支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一部分信息传递的内容包括：“美利坚历史上最黑暗的一天！” “我将永不投降！”降幅的措辞在特朗普发布新闻发布会后出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数共和党官员和组织纷纷站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控不该提出，曼哈顿（重民主党）陪审团被污染，且法官偏袒 - 当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或有力，特朗普的盟友和竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克利斯·拉奇维塔批评了该国一名大学生共和党团体在社交媒体平台X上发布的一条帖子，其称陪审团的判决应获得尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法……”拉奇维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还（在推特上）抨击了前马里兰州共和党温和阵线州长拉里·霍根，在审判前曾警告美国人民“不要燃旺更多的党派间不和之火”。霍根正在竞选参议员。推文中写道：“你结束了你的竞选campaign ceasing(users@x) …'&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民的采访中，多数人称特朗普的定罪正在让他们（在11月大选中）重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背叛对于特朗普在与拜登重演对决时可能是不利的，尤其是当他在多个摇摆州的领先优势十分微弱时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但采访中被问到的大多数共和党人听起来与特朗普本人相同，称审判是一个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全都是政治行为，只是为了伤害他，并尽可能让他的竞选不在宣传活动中露面。”来自佐治亚州Marietta的退休警察Scott Clayton，62岁，说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以对他（特朗普）做这种事情，那就意味着可以对任何人做这种事。没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，共和党总统候选人前美国总统唐纳德·特朗普在曼哈顿特朗普大厦举行的新闻发布会上。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行节制投入以增加石油产量的承诺，这使得全球最大的原油生产国将在2024年实现较慢的增长，这可能有助于减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术突破的帮助下，推动了非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了100多万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是补偿美国等非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总共削减了586万桶/日的产量，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在就一份复杂的协议进行谈判，该协议将允许该组织将部分减产措施延续到2025年，三位知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国的生产增加继续推动非OPEC+产量的增长，但相比2023年，这种威胁要小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的情况相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国原油产量将增长64万桶/日。前三者是最重要的预测者，他们今年的增长预期均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的石油生产商同期的供应增长量约100万桶/日。根据其5月的月度&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;《石油市场报告》&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;，这意味着OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;预计全球需求增长将降至110万桶/日，并且OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商今年不太可能如2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶约80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和审慎的态度。”合同钻井服务商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的油价，钻机数量没有显著增加令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻探增长较为平稳的状态。计划于年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克厄休斯的数据，截至最新数据显示，美国油井数量已降至496口，比去年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;标普分析师周四在一份报告中表示，“美国有能力在几年内实现每日增长100万桶，但目前没有意愿以那样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国石油生产商限于在增长方面的投入，他们在2010年代无节制的投入虽然导致了迅速增长，却也限制了从页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归功于私营生产商，他们通过钻更长的油井和压裂岩石以提高同一时间产油井的数量来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波并购潮，但预计当前的石油价格将保持下去，并且有助于支持适度的总体美国石油生产增长，因为钻探和完井效率的不断改进将继续发挥作用。”得克萨斯标准石油主席蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略转向更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺夫表示，他预计OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计今年将**主导**石油和液体产量的增长，而非OPEC成员国的供应将增加140万桶/日，EIA在3月份的报告中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了与美国石油生产增长共存。”瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作室视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台操作室视图，来自Oasis石油公司在其德克萨斯州温克附近的Permian盆地租约的控制室。2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质条件下重新达成加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是结束这场战争并开始新生活的时候了。”拜登说，这位处于选举年压力下的美国总统正寻求解决加沙冲突，该冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家通过调解，试图在以色列和激进组织哈马斯之间达成停火协议，但谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周向拉法发动入侵之后提出的，同时还伴随着对总理本杰明·内塔尼亚胡政府国际和国内压力的增加，源于加沙死难者的死亡和人质持续被扣押的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，美国已在拜登公开宣布该停火计划后，授权谈判代表为达成加沙停战协议进行商谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在前总统唐纳德·特朗普当选对手、共和党总统候选人以34项重罪被定罪后的一天，突显了两位候选人的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，并打破了之前提案的模式，因为停火将持续到双方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤回加沙人口中心，并会交换数百名巴勒斯坦囚犯，其中包括人质、老人和妇女。总统表示，巴勒斯坦平民将重返加沙，特别是北部加沙，并有600辆卡车每日向加沙运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款开展谈判。“即使谈判继续，停火也将继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他号召那些支持“无限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有那些不支持这一计划的人。他们会呼吁战争无限期持续。有些人甚至在政府执政党里。他们已经表明了立场，他们想要占领加沙，他们想要持续战斗多年，而扣押人质对他们来说并不重要。尽管面临各种压力，我敦促以色列领导层支持此协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有着终身承诺的美国总统，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为一位刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的美国总统，我请求您退一步想一想，如果这个时刻被失去将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议是因为他们在战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机终结的地图。这是一份详细列出的四页半协议，并且它已经经过了精细的磋商。现在摆在桌面上的是这一过程的终结点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并解读为试图直接向以色列民众呼吁。当日播出晚间新闻的12频道中断了直播，以实况转播拜登的讲话。以色列审查员此前曾禁止发布该提议的详细信息，播音员达尼·库斯马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与以往的提议相比，这一提议成功的机会更大，”得克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大破坏，哈马斯能够在以色列发动任何大规模攻击或恐怖行动的可能性显然远低于之前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“转向”以色列，苏里说，这可能导致以色列希望结束冲突，而拜登的影响也为这一点助力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以制造出许多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个此前的绑架人质提议，在人质换为期六周的停火协议安排中，以色列拒绝接受哈马斯要求双方达成永久休战的要求，并对拉法发动了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，他们已经告诉调解者，在当前冲突持续期间他们不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们准备达成包括交换人质和囚犯的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家在哈马斯手中有人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生在拉法的以色列空袭近日造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际谴责，但未触及美国切断对以色列军事援助的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说，“我们看到了拉法本周早些时候的恐怖火灾，以色列袭击了哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部对哈马斯发动袭击后回击以来，超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人踩在受损建筑的废墟上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人踩在受损建筑的废墟上，这些废墟是意大利军事进攻期间损坏的，位于加沙北部贝特拉霍亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿试图调解黎巴嫩与以色列的战争时，再次担任了 Hezbollah 与美国之间的关键沟通者。凭借数十年的经验，伯里在促成停火协议中发挥了重要作用。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了这位86岁老者的在黎巴嫩的影响力，尤其是在他主导了几十年的什叶派穆斯林社区中。自今年9月以黎巴嫩以色列空袭事件中击毙伊朗支持的 Hezbollah 的领导人夏欣·纳斯拉勒以来，伯里被视为稳定影响之一。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrikes-rock-beirut-hezbollah-command-centre-hit-2024-09-28/"&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里对黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在“关闭一个历史性的时刻，这是黎巴嫩所经历的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990年）期间作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角，并自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩教义行政体系中什叶派最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah的新领导人Sheikh Naim Qassem支持伯里作为谈判人员，称他为Hezbollah的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯在访问贝鲁特期间多次与伯里会面，促成了双方的停火协议，这些停火协议与2024年9月爆发的加沙战争同步进行，并在当时迅速升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束Hezbollah与以色列之间最后一场重大战争时所扮演的角色遥相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩至今仍未选出总统，内阁仅拥有部分权力，很难通过外交途径接触到Hezbollah，而Hezbollah在美国被列为恐怖组织，因此伯里的角色尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，真正值得相见的只有一人，他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里因协助谈判释放被什叶派激进分子劫持并扣留在贝鲁特的39名美国人质而声名鹊起，在15年的黎巴嫩内战期间，这些激进分子劫持了一架美国飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后的选举中，伯里当选议长时，纳斯拉勒正逐渐崛起成为Hezbollah的领导人。自此，两人共同领导了“什叶派双头”——这一表述指的是主导什叶派政治代表和大部分政府机构的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他是Hezbollah信得过的人，这使他非常重要，但他的行动也受到Hezbollah或伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火哪怕并未直接命中伯里的阿马尔运动所在的地区，但依然影响甚广，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里生于1938年，出身于塞拉利昂的移民商人家庭，后举家迁往黎巴嫩，在大学期间已经活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一度饱受欺凌的什叶派社区内，许多人因伯里在教义行政体制中提升了他们的地位而称赞他。在该体制中，许多特权偏向于希腊正教会和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为训练有素的律师，伯里在创始领袖阿马尔运动领袖穆萨·萨德尔失踪后接过了组织的指挥棒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织几乎与内战期间的所有主要党派作战，但后来成为了Hezbollah的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大规模加入了政府机构和安全机构，他似乎与Hezbollah的政治步调一拍即合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，一篇美国驻黎巴嫩大使的电报引发了质疑伯里对Hezbollah的真实看法的问题，但由于纳斯拉勒表示，“他是像我自己一样的人”，伯里否认了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当以色列开始针对南部袭击时，伯里的阿马尔战士与Hezbollah一起发射火箭，表达了对加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会晤，试图阻止黎巴嫩与以色列边界的炮火交战，同时寻求说服Hezbollah将阵地召回利塔尼河以北，该河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员：“重新绘制利塔尼河比推虎卡（Hezbollah）向北撤离更易于实现。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露了这番言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，伯里的反对者也批评他在2019年20年的经济崩溃中扮演了角色，当时因数十年的政府腐败，黎巴嫩的金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召开议会临时会议，以选举总统，导致政府最高职位中的基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交沟通渠道，伯里在Hezbollah的政治对手中的作用激起了不满，这些对手认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统负责。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·赖海尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·赖海尼在贝鲁特会面（未图中）。2024年11月15日。路透社/萨德尼文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特一座建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特一座建筑上，该画像是在标志阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔于1978年拜访利比亚后失踪45周年纪念活动期间悬挂的。2023年8月31日。路透社/阿扎克尔文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新的平台，在这种平台上投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这引发了一场复杂的方案，分析师警告称这会对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓“重锁”（re-staking）的兴起，是加密金融市场冒险行为的最新迹象，市场再次受到提振，交易员们也在寻找收益。比特币，作为最大的加密货币，接近其历史最高水平；而以太坊，作为第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重锁热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该企业在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引了188亿美元的加密货币，这是六个月前的50多倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，他们发明了“重锁”以扩大传统的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;“锁仓”&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行验证和确认。为了实现这一点，加密货币代币的所有者必须将其资产锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与锁仓期间暂时无法访问其代币，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些锁仓平台还给予用户代表其已锁仓的加密货币的新创加密货币。重锁使代币持有者可以将这些新代币再次用于基于区块链的不同计划和应用程序以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密市场对重锁的风险看法不一，一些业内人士认为现阶段还无法确定其风险程度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重锁加密货币的新型代币用作加密金融市场中大规模借贷市场的抵押物，可能会导致以有限资产为基础的无限借贷循环。他们认为，如果所有人都同时尝试退出，这可能会对更广泛的加密金融市场产生不稳定的负面影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押物被用作抵押物时，这并不是理想的状态，它增加了一个新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对重锁的兴趣在于收益率：在以太坊区块链上进行锁仓的收益通常约为3%-5%，但分析师表示，重锁的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在DeFi中，加密货币持有者向实验性计划投资，以在不需售出的情况下从其投资中获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁仓奖励，因为此机制尚未开发。用户是期待未来奖励或其他空投奖励（airdrops）加入平台的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自己新创的代币。用户希望这种叫做"EIGEN"的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是由寻求空中投（airdrops）的用户推动的，这被称为“真是非常投机，这是一笔意外之财”。这一行为具有很高的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示：“他们现在正在预先做这件事，（期望）会得到某种奖励，但他们不知道这是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan称，该平台的目的是让用户自行选择在哪里锁仓并帮助新的区块链服务增长，而非刺激更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一个自发的现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能存在“隐藏的风险”——如果重锁的代币用于加密借贷，则可能会出现被迫清算和市场下滑期间的波动性增加的情况。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了一个高风险借贷的问题，在Luna和Terra等代币崩溃后，作为抵押品的加密货币迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限表示：“风险不在重锁，而在于借贷协议。借贷协议误定价风险。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重锁并不担忧，指出在此类重锁协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密货币世界中所损失的价值可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们不认为重锁问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析师Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密市场正日益与主流金融交织在一起，机构投资者对重锁越来越感兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered的加密业务Zodia Custody已看到在锁仓方面有显著的机构兴趣，但主管风险的Anoosh Arevshatian认为重锁过于冒险，因为很难建立代币流向以及奖励分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重锁，这一消息在4月份的博客中进行了发布。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，已为客户锁定其加密资产，并预计“一个围绕重锁的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;File photo of representations of cryptocurrency Bitcoin, an illustration taken in Paris, France on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;File photo of a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, an illustration from June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>