<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Home | Reuters</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 06 Jul 2024 21:54:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Biden presents new Israel ceasefire plan, calls on Hamas to accept</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新生活。”他在发表上述言论的同时正处于选举年的压力之下，需要制止加沙冲突，该冲突目前已经持续了8个月。这场提议来自于埃及、卡塔尔以及其他国家共同调解的安排，旨在推动以色列与在加沙发起恐袭活动的哈马斯运动之间达成停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家对以色列与哈马斯之间的停火谈判反复受阻，谈判双方都指责对方阻碍了取得进展。在长达几周的对加沙持续的侵略行动之后，以色列政府在国内外面临了巨大压力，正是在这个背景之下，这份新的提议出现了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室称，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划进行展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登提出这份新停火提议的前一天，共和党的总统候选人唐纳德·特朗普已因多项欺诈重罪被定罪，这反映了两位候选人在政治立场上的截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份新提议包括三个阶段，这一“创新”在于，如果谈判在三个阶段内持续进行，停火将会在整个过程中都会存在。在首批进行的为期六周的停战期间，以色列军队会撤离加沙地带，作为交换，叙利亚囚犯、老年人、女性等人质将被与数百名被扣押的巴勒斯坦囚犯进行交换。每日会有600辆卡车将人道主义援助用品送至加沙，同时允许巴勒斯坦平民进入加沙，包括北加沙，这些都会在此期间发生。以此作为开始。接下来，双方则会就掌握战斗最终将何去何从，也就是永久结束冲突的谈判做出调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第三个阶段，将会有针对加沙地区计划的大规模重建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这份提议经由卡塔尔传递给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内那些希望持续战争、不顾人质安危的群体重新考虑其立场，并表示希望能够终止战争的人们以美国领导的政策为依托。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;担任史密斯巴斯大学历史与公共因素教授的杰里米·索里表示，美国总统在推动这一提议上所做出的努力具有更高的可能性使其成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“加沙的破坏对哈马斯产生了重大打击，要再次发动严重的恐袭威胁或恐怖事件，对于哈马斯来说是一个挑战，但实际上比过去要困难许多。”索里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球舆论对以色列的态度不再是持中立的态度，而是倾向于批评，这可能会吸引更多以色列人倾向于停止争端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个提议中，每一步骤都持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列媒体将拜登的演讲描述为一场戏剧性事件，同时也把其方法视为直接与以色列民众进行沟通的方式。 12频道新闻节目被中断直播，播放拜登的演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份新提议与今年早些时候以色列提出的将重病老弱在加沙的人质交换为六周停战的提议相比，显然更有可能成为现实。后来的提议在本月失败了，因为在未经签署协议的情况下，以色列不断进攻南加萨的拉法市，使人们质疑谈判的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，如果以色列停止战争，它愿意接受一个“全面协议”，包括人质和囚犯交换协议。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普对有罪裁决表示愤怒，并誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福尔特兰在周五特朗普大厦内直视一排摄像机，传出了对他的法律和政治战争合适的讯息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定福尔特兰因试图隐匿支付给成人影星暴力丹妮丝的封口费、伪造文件欺诈的34项指控被判有罪后一天，这位共和党总统候选人依次列举了对手和怨恨，言辞怒气冲冲、七零八落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审他的法官“邪恶”、“骗子”。他将他的对手、选举日11月5日以民主党拜登为首的美国竞争对手描述为“美国史上最糟糕的总统”。他抨击了反对他、为其作证损害他声誉的证人、投票弹劾他的国会议员和-如他在集会中所喊话的那样-非法闯入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福尔特兰恳求支持者为他的竞选捐款，将面前的挑战描绘为不仅仅属于他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，因为我们正在为美国战斗。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的其他竞选演说中通常散落着幽默，但这次大部分是灰暗的。在新闻发布会中，他只拿着一页笔记。结束时，他没有提问就迅速从发言的主台上退了下来，他的儿子埃里克·福尔特兰在他的身旁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离摄像机镜头以外，在募捐呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们也对司法系统以及任何敢表示福尔特兰有犯罪可能的人进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个两位主要候选人各自描绘对方对美国构成威胁的竞选中，拜登阵营声称福尔特兰的发言是他们不再适合当总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹了一个迷茫、绝望、失败的福尔特兰口无遮拦地诉说着自己的个人怨恨，对美国的司法体制撒下谎言，任何人都会得出如此明显的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登阵营的新闻发布主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到纽约出的判决被视为一场司法不公，福尔特兰阵营在周四从支持者处收到来的捐款为3480万美元。这一记录是在共和党的数字募捐平台WinRed上创下的。尽管福尔特兰在总募捐比拜登差，但他继续于周五推进这种速度，用一批危机募捐的短信向支持者发送。&lt;span style="font-size: 1em; line-height: normal;"&gt;"美国历史上最黑暗的一天！"&lt;/span&gt;&lt;span style="position: relative;"&gt;"我永远不会放弃！"&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在结束新闻发布会后发出的另一条短信中如此振聋发聩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党的官员和组织都加入了前总统的阵营，争论说审判有瑕疵，指控就不该提出，纽约市民主倾向重的陪审团污染了审判，而审判者是偏见。当地执法部门否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于不愿或未能给出足够明确谴责共和党的罗姆利们都受到了福尔特兰盟友和竞选助手们的猛烈攻击。克里思·拉奇维塔嘲笑了一个全国大学生共和党团体，该团体在X平台上发布称，陪审团的判决应该得到尊重，他说：“意见就像屁股...每个人都有一个...。”他直接在X上对仍在担忧的玛丽兰州共和党前温和州长拉里·霍根下了战书，后者在判决前警告美国人“不要用更毒性的党派主义浇油添薪”。他的回应是：“你刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键州与福尔特兰进行的采访中，几位共和党选民表示，他的判决正在让他们在11月重新考虑他们对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些反对者可能在福尔特兰与拜登的重赛中对他产生损害，因为他仅在多个摇摆州略具领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分调查福德的共和党者听起来非常类似于他自己，认为审判是一出戏剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全然是政治目的，只为了打击他并尽可能多的让他远离竞选舞台。”他62岁的退休警官斯科特·克莱顿说道。“如果他们可以对付他，他们就可以对付任何人。完全没有人在安全之中。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统福尔特兰出席在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约城。路透社/ Brendan McDermid摄&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="福尔特兰出席在他的指控涉及欺骗业务记录以隐瞒2016年支付给成人影星风暴·丹妮丝的封口费，并因此被判34条欺诈文件罪名成立后一天在纽约城特朗普塔的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，宾夕法尼亚州纽约市。路透社/ Brendan McDermid/文件图片摄&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden tip-toes deeper into Ukraine conflict with arms decision</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是一个进入为期两年的战争的细微但重要的深入步骤。专家表示，这个决定可能有助于挫败俄罗斯跨边境对哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担心大规模乌克兰袭击可能会引发直接与携带核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个与美国对禁止向基辅提供更高端武器的其他禁令相匹配的规则，这些限制也已随后崩溃，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，从周四起生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器打击从边境跨境来的、或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给前线乌克兰部队在与美国高移动性火箭系统（HIMARS）发射器，配备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器交战时提供了前线射击的绿灯，专家说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能为将俄罗斯从哈尔科夫地区赶出去创造条件，”乌克兰国家战略研究研究所的研究员米科尔·比利斯科夫说道，这是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格曼说，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战线抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，将不得不重新考虑他们在对哈尔科夫的攻击中使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席将军C.Q.布朗的保密视频会议上提出了使用美国武器越过边境进入哈尔科夫地区的请求，一名美国官员说，来自匿名消息源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份建议放宽限制的报告，沙利文在5月15日将其呈交给拜登。据报道，拜登同意乌克兰应有权在俄罗斯土地安全的情况下反击俄罗斯攻击其的部队。拜登的政府随后一直在完成这个决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉迪米尔·泽连斯基于5月20日在首次与路透社的采访中公开呼吁其合作伙伴采取这一步骤&lt; a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;，但当时他说道：“到目前为止，没有积极的发展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员罗伯·里奇，隶属于美国外交政策研究院的欧亚项目，说俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄罗斯领土内部进行打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以让其火炮直接在边境对面。它可以保持防空，电子战和指挥与控制（在那里）”，'“里奇说:“它可能有某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，里奇和其他专家都认为这一决定本身可能不会很快改变前线的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为（这一决定）不会大量改变前线的移动。但如果这样做，会让俄罗斯更难以继续这种跨境行动”，理奇说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格曼表示，俄罗斯无足够部队对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足以从东北部真正威胁哈尔科夫的足够作战能力”，他说。“为此，它将消耗其在东部作战区域的军队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京此前已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰看起来准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力继续深入俄罗斯领土的行动。特别是在一年困难的战斗中被俄罗斯抢占主动之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在华盛顿将政策转向数小时后，泽连斯基在接受《卫报》报纸采访上被引用称呼吁获得美国批准对俄罗斯深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员马克·坎辛，在华盛顿战略与国际研究中心的智库，表示拜登的行动只是一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是大的改变(在政策上)。但它是一步”，坎辛说。

“乌克兰人和行政长官都将追求下一步：打击更广泛的的目标群——也许不是直接影响哈尔科夫的俄罗斯目标，但不排除在其他地区的目标。”</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国的石油生产商维持着稳定的增长状态，而以欧佩克+为首的产油国正在考虑实施延长减产的策略。</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者继续坚守紧缩支出、稳定产量的承诺，这表明全球顶级原油生产国——美国——2024年的产量增长将放缓。这种放缓有助于缓解石油输出国组织及其盟友(OPEC+)在未来几周内进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，美国引领非OPEC产油国的全球原油供应增长，这得益于页岩革命以及技术创新和效率提升所带来的一系列突破，显著提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量高于预期，增长超过一百万桶/天，达到1,293万桶/天，远超美国政府在2023年初预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了抵消美国和非OPEC产油国产量增长的影响，OPEC+去年深化了产量削减，总共减少了586万桶/天的原油，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在处理一个复杂的协议，该协议将允许组织在未来几年延续部分减产措施至2025年，三位了解OPEC+讨论的来源表示，在上周的会议上，OPEC+正在考虑供应政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+考量供需政策之际，美国产量的增加继续驱动非OPEC+产量的增长，但其对供需平衡的影响将远低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/天。这一预测接近OPEC自己对美国原油及凝析油产量增长30万桶/天的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年美国产出增长达64万桶/天，这使之成为最值得关注的三家预测组织之一，并且这数据低于去年的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长2.2万桶/天将超出非OPEC+集团生产商供应增长约100万桶/天，意味着2024年需求对OPEC+原油的需求将比2023年高约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长为110万桶/天，并预计OPEC原油需求的变动不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初至今，整体美国原油产量变化不大。4月的产量在1313万桶/天，较12月的1326万桶/天有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即便目前油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能如2023年那样产生喜人结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持着非常保守和自律的态度，"服务合约钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人意外的是，尽管当前价格如此，钻井数量尚未大幅增长。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出平稳，暂不升级设备，以更好地适应钻井增长的平缓态势。计划年底运营12台钻机，并于明年再部署数台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据数据，美国油气钻探台数从今年年初起下降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师指出，"美国有实现多年一千万桶/天的产量增长的能力，但目前并无增长至这一水平的欲求。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者压力对其不负责任的支出进行约束的影响，那么上市的美国生产商在增长方面的支出极为有限，这在十数年的页岩革命期间限制了结果回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归咎于小型私有企业，这些企业在价格上涨背景下加速合并，提高了钻井效率并同时从更多井中生产石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"预计随着制动提高，则即使近期出现合并浪潮，本季度油价将持续，并将支持总体美国石油产量增长，钻探和完成效率的持续改进持续。”TEXAS Standard Oil总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务企业，例如SLB(NYSE:SLB)更重视今年来自国际市场而非北美国家的产能增长。第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分归咎于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近期策略重申的一个强点在于资本自律，从而产生不同的回应，"乌斯银行分析师Giovanni Staunovo表示，并认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将在2024年引领石油及液体产量的增长。根据美国能源信息署3月数据，OPEC+石油产量预计全年将下降100万桶/天，而非成员国产量将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单纯自OPEC+产出可能不足以抵消整个世界其他区段的需求增长，APT则能在全球范围内通过优化供油策略与方法维系稳定的产量水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个位于威克斯附近德克萨斯州的Permin盆地Oasis石油租用土地上的钻井台的操作地板，从控制室的视角拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" style="text-align: center;"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Permin盆地上Oasis石油租用地上的钻井台操作层，从控制室视角拍摄。来源：REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/figcaption&gt;
 &lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨总统因非洲人国民大会（ANC）的选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主掌非洲民族联盟（ANC）党历史最差选举结果的情况下，其权力将会严重削弱。在周三的选举中，从大约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，这是从2019年大选的57.5%的历史低点，而且是30年来首次低于过半数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举失利意味着以纳尔逊·曼德拉为首，长期以来领导南非的解放运动组织，可能不得不与其他一个或多个较小的政党进行联盟交易，以形成联合政府。这可能意味着需要作出政策妥协或将关键内阁职位让位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖转型成为企业家的西里尔·拉马福萨可能将面临来自于反对党以及从他处对党派分裂的批评中的要求辞职的压力。不过，据《路透社》报道，ANC中的高层官员已明确支持他留任。分析认为，目前并没有明显的接替人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以路透社对西里尔·拉马福萨的传记撰写人为代表的政治学教授安东尼·巴特勒表示：“找不到一位能够替代拉马福萨的明确统一候选人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个三项民意调查结果显示，拉马福萨在此次选举中是对主要政治人物中获得最高批准率的人。而ANC党内的派系纷争可能也会使任何针对他的反攻复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨自2022年的调查报告指出他有可能涉及一种在农场中的现金存放违规行为以来，其总统职位一直处于不确定状态。他在报告中否认了不正当行为，并赢得了一个新的五年ANC党领导人任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此轮选举被预估为ANC党面对迄今为止最艰难的测试，主要是由于选民对高失业率、犯罪和电力供应的严重中断等问题的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末首次亮相ANC党领袖，被寄望于在九年的政治丑闻、贿赂和经济发展下滑后，清扫党派形象以及激活南非经济。然而，自2018年他成为国家领袖以来，向好期待很快消逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现有近六年，经济仍然停滞不前，围绕ANC高层的丑闻依然存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举中作用最大的打击来自其政治对手祖马的支持下新成立的政党“uMkhonto we Sizwe”，该党在期待之外表现出色，大肆削弱了ANC的支助，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫卡表示：“祖马给拉马福萨和ANC造成了致命的打击。他深知他们在KZN区脆弱。”“这是拉马福萨项目的终结...你无法在失去选举后仍旧期待一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因其改革进程中出现了拖延，而屡受批评，欲避免加剧党内分裂——与他作为工会领袖在20世纪80年代果断决策形成巨大反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的坚定支持者却赞扬其迎合不同政治观点的规模化思维及推进南非作为“全球南方”——涵盖低收入和中等收入国家——领头羊潜能的角色。在COVID-19疫情期间，他是呼吁全球疫苗公平分配中最高调的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提出针对以色列杀害法赫袭击行为的种族灭绝诉讼，这一举动也让司法机构裁定以色列必须停止针对加沙城法赫的军事干预。而以色列对此断然拒绝指控并继续在法赫进行军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次竞选活动中，拉马福萨在最后的竞选集会中承诺将做得更好。在数以万计的粉丝聚集在索维托足球场的集会上，他向大群观众做了此项承诺。然而，许多听众在演讲未完成时就离开了。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年5月29日，南非勒瓦豪斯。路透社/奥帕·恩基索" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&amp;nbsp;&lt;figcaption&gt;注：使用上文提供的图片链接。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·匹克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已故连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候被另一名囚犯袭击后，于周五去世，当时他年满74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大的一名臭名昭著的连环杀手，他于2007年因在不列颠哥伦比亚省（一个太平洋省份）的一处猪场屠杀并肢解吸毒人员和妓女而被定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭裁定，有六名妇女的部分尸骸在其位于温哥华附近的杂乱地方的房产上被发现。在被判处终身监禁后，政府检察官撤销了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大的矫正服务表示，皮克顿在安大略省的一所监狱中于5月19日遭到袭击后逝世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们知道这个犯人案件对不列颠哥伦比亚省及全国社区产生的破坏性影响。” 服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中的受害者是超过60名女性中的一部分，这些女性来自温哥华毒品泛滥、贫民窟的唐人街东区，直到2002年初皮克顿被捕为止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于港口魁北克的猪场，距离温哥华市中心约25公里处，发现了数十名女性（其中许多是原住民）的尸体残骸或DNA样本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，根据温哥华太阳报报道称，不出几个小时，出现在亚马逊售卖的由皮克顿撰写的一本书就被抵制。在该书中，这名连环杀手声称自己清白无辜，并被警察陷害，该报报道。该书被出版社要求从亚马逊下架，并向遇难者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;未标注日期的电视图像显示，为新威斯敏斯特的法庭审判做准备的罗伯特·威廉·皮克顿在其波特科奎特的住所。REUTERS/Global TV/ File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>Crypto 're-staking' platforms boom as traders chase bigger returns</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流向了提供锁定代币的奖励的新型平台，这种复杂的模式为投资者创造了收益，同时引发了分析师的警示，指出这对用户和加密货币市场都存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”热潮的飙升是加密货币市场风险承担的最新迹象，随着价格的上涨和交易者追逐收益。比特币，最大的加密货币，接近创纪录的高位，而第二大以太坊的价格今年上升了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在重新质押热潮的核心是西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森-霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，在短短6个月时间里吸引至其平台的加密货币价值飙升至188亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司的重新质押活动旨在扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库的形式，涉及网络中的许多计算机在确认和验证谁拥有哪个加密货币上发挥作用。在这个过程中，以以太坊为例的加密货币资产持有者允许自己的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间失去对令牌的即时访问，但他们会因此赚取收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表锁定的加密货币的新加密货币。重新质押使所有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，希望获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密社区对于重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为，这项实践太新颖，还难以了解其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新的代币作为加密货币庞大的借方市场的抵押品使用，可能会出现基于少数基本资产的无尽借贷循环。如果每个人都同时试图退出，他们说这会导致更广泛加密市场的动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品时，这都不是理想的，它会增加一个本来不存在的新风险元素”，crypto数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者吸引的是收益：以以太坊区块链为例，通常的质押收益范围在3%-5%，但分析师说，重新质押可以提供更高的收益，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是分散金融或DeFi领域中的最新发展，其中加密货币持有者投资于试验方案，希望能不用出售持有的货币就获得大量的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户加入平台是因为他们期望未来能获得奖励，或者已知的赠品，称为空投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer目前向使用平台的人们发放他们新创建的代币。希望这个称为“EIGEN”的代币将来会值钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长速度被用户寻求获取赠品所驱动，他称之为“真是非常投机性，这些免费的金钱”。

Jacob Duong认为这么做是预先预备的，（期望）他们将来会被奖励，但他们不知道结果是什么。但他表示Eig&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的 Scripts 获得了压倒性胜利，将成为该国历史上第一位女性总统。</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum 获得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师、即将卸任的总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在贫困人群中的人气，帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&amp;gt;Sheinbaum&amp;lt;/a&amp;gt;是一位气候科学家，也曾担任墨西哥首都墨西哥市市长，据墨西哥选举管理机构的快速计票，她以58.3%至60.7%的选票赢得了总统职位，这将创造墨西哥民主史上的最高得票率。政府联盟也可能在参众两院取得可能的两院三分之二多数，从而允许盟友无需反对党支持通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党的候选人&amp;lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&amp;gt;Xochitl Galvez&amp;lt;/a&amp;gt;在初步结果显示其得票率介于26.6%至28.6%之后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;pcka&amp;gt;Sheinbaum&amp;lt;/pck&amp;gt;向支持者们宣布：“我将成为墨西哥第一位女性总统，这是墨西哥200年共和历史上第一次。”现场约翰“总统，总统”等欢呼声此起彼伏。&lt;/p&gt;
&lt;p,sizeofso&gt;cult&amp;amp;gt;是墨西哥的魅力的缩影，也拥有世界第二大天主教教会在内，长期以来向该地的传统角色和价值观推匡女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;gtp&amp;gt;Sheinbaum是美国、墨西哥和加拿大历史上第一位通过普选赢得大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;told her supporters:"据说政府将财政谨慎，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;改革升级，深化对组织犯罪集团的影响力。Sheinbaum誓言要进一步改进安全形势，但在野的候选人宣称已有38名候选人遭杀害，创下了墨西哥现代史上最暴力选举的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p,during the Lopez Obrador administration than during any other in Mexico's modern history, although the homicide rate has been inching down.&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;gt;墨西哥官员预计这一谈判将更加困难，如果11月美国当选总统是唐纳德·特朗普的话。特朗普威胁将对中国在美国的墨西哥制造轿车征收100%的关税，并表示将动用特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;gt;INTERNAL ENERGY SHORTAGES AND WATER SHORTAGES ARE AMONG HER CHALLENGES.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;xolving with the united states over the large numbers of migrants crossing Mexico towards the US and security cooperation on drug trafficking at a time when the US fentanyl epidemic is raging.&lt;/p&gt;
&lt;pel revenues by&amp;amp;gt; Mexican officials expect these negotiations to be more difficult if the US presidency is won by Donald Trump in November. Trump has vowed to impose 100% tariffs on Chinese cars produced in Mexico and said he would mobilize special forces to fight the cartels.&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;gt;clothing shortages and luring manufacturers to relocate as part of the nearshoring trend, in which companies move supply chains closer to their main markets.&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;gt;Sheinbaum will also need to address Pemex, the state engineering giant, which has seen its production decline for two decades and is drowning in debt. "It cannot just be that there is an endless pit where you put public money in and the company is never profitable," said Alberto Ramos, chief Latin American economist at Goldman Sachs. "They have to rethink the business model of Pemex."&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;gt;Obrador doubled the minimum wage, reduced poverty and oversaw a strengthening peso and low levels of unemployment - successes that made him incredibly popular.&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;gt;Sheinbaum has promised to expand welfare programs, but it will be challenging with Mexico tracking for a large deficit this year and sluggish GDP growth of just 1.5% expected by the central bank in 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;gt;Obrador sought to turn the vote into a referendum on his political agenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;gt;Sheinbaum has pledged to continue many of his policies, including those that have helped Mexico's poorest.&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;gt;But political analyst Viri Rios said she thought sexism was behind criticism that Sheinbaum was going to be a puppet of the outgoing leader. "It's unbelievable that people cannot believe she's going to be making her own decisions, and I think that's got a lot to do with the fact that she's female," she said.&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;gt;Sheinbaum's electoral image was complemented by a series of photographs.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum, the ruling MORENA party's presidential candidate, reacts after her victory speech in Mexico City, Mexico. © Reuters/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum, the ruling MORENA party's presidential candidate, greets her supporters in Mexico City, Mexico after her victory. © Reuters/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People hold a banner reading 'President Claudia Sheinbaum' at Zocalo Square in Mexico City, Mexico. © Reuters/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Puebla state, Mexico on election day. © Reuters/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Xochitl Galvez, the opposition presidential candidate. © Reuters/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Poll workers close a polling station on election day, in Santa Cruz Xoxocotlan, Mexico. © Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Gathering to vote at a polling station on the day of the general election. Zinacantan, Mexico. © Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp_publishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People wait in line to vote at a polling station on election day in Mexico City, Mexico. © Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Xochitl Galvez, the opposition presidential candidate. © Reuters/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Poll workers prepare at a polling station on election day, in San Bartolome Quialana, Mexico. © Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Women wait in line to vote at a polling station on election day in the town of Norogachi, Chihuahua, Mexico. © Reuters/Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcppublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People show ink-marked fingers upon departing from a polling station on election day in Mexico City, Mexico. © Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;A woman votes at a polling station on the day of the general election in San Juan Chamula, Mexico. © Reuters/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People vote at a polling station on election day, aboard the Benito Juarez International Airport Mexico City, Mexico. © Reuters/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;A person votes at a polling station on election day in San Andres Larrainzar, Mexico. © Reuters/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum, the nominal president-in-waiting. © Reuters/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Mexico City. © Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;San Juan Chamula, Mexico. © Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;People walk near a polling station on election day in Comachuen, Mexico. © Reuters/Ivan Arias&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Andres Manuel Lopez Obrador, Mexico's current president, casts his vote at a polling station. © Reuters/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Xochitl Galvez campaign supporters. © Reuters/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Xochitl Galvez campaign supporters. © Reuters/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Poll workers prepare at a polling station for the election day. San Bartolome Quialana, Mexico. © Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世界卫生组织表示，全球大流行病条约将于2025年完成签署。</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;周六，世界卫生组织表示，旨在就如何更好地应对大流行病达成全球协议的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可以在大流行病前后加强合作，自从承认COVID-19失败后就提出了这一协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UN 机构最初的目标是在本周达成协议，但因富裕国家与贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，会谈被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实就对现有赋予法律约束力的卫生规定进行更新达成了平行协议，这些规定被称为国际卫生条例（IHR），其中新增了一类“大流行紧急情况”，适用于最具迫在眉睫的全球性健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WHO 总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天做出的历史性决定体现了一个共同的愿望，即成员国希望保护自己的人民，以及全世界，免于公共卫生紧急情况和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有了这个协议，我们采取了下一步来使国家负责，并加强措施，防止爆发威胁美国和国家安全，”美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra于周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的变更旨在通过COVID-19导致超过700万人死亡后，量化加强全球保护新病原体的防御。根据WHO的数据。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;FILE PHOTO: The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>