<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 29 Jul 2024 01:22:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束战争，开始新的篇章了。”处于选举年压力下的拜登说，他希望能阻止持续八个月的加沙冲突。美国总统面临缩短冲突的迫切需要，而加沙地区的人道主义危机正不断加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经由埃及、卡塔尔和其他国家的调解，旨在安排以色列与哈马斯在加沙战争中的停火谈判一次又一次地陷入停滞，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周入侵拉法之后，以及对贝内特政府在国内外关于加沙死亡和人质被俘的持续关切下提出的。贝拿提已是政府中的一个压力源泉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝内特政府的声明在周五表示，以色列已授权谈判代表提出一个约旦停火协议，这一协议是在拜登透露了停火提议之后才被提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四民主党总统特朗普被定罪 34 条重罪，成为了共和党总统选举对手，是另一个候选人面临两大压力的明确标志之时，该提案也应运而生了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，与其他提案不同的是，停火将持续直到谈判完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个阶段是为期六周的停火期间，以色列军队从加沙地区撤出，包括老人和妇女在内的俘虏将会被换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦和平民返回加沙地区，包括北部的加沙，并将在一天内可以运送 600 辆卡车的人道主义援助进入加沙。拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个阶段包括哈马斯和以色列在持续的敌对状态中达成永久和平协议的谈判。 “停火将持续至谈判完成”，拜登表示。这是之前的提案中并未展示过的创新点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段包括加沙地区的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，哈马斯已通过卡塔尔收到了这项提案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列国内希望“无限期”延长战争的人们改变想法。 “我知道以色列国内有人不同意这个计划。有人会要求战争无限期持续。其中一些人甚至在政体中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，想要继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。我要呼吁以色列的领导层站在这一协议背后，尽管可能会受到任何压力。当美国的总统真正全心全意支持某件事时，他能够创造许多激励因素。拜登强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我深知自己对以色列的终生承诺，作为美国唯一向战争时期的以色列送兵的总统，以及我刚派遣美国部队直接保卫以色列遭到伊朗攻击时。我要求大家退一步，思考如果错失了这一刻会发生什么，我们知道我们不能失去这一刻。”他补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的高级美国官员表示，以色列最近在这场冲突中取得的战场优势使其能提出新的提议。 “现在，确实有一条通向危机结束的路线，这是一个详细四半页的协议”，他告诉记者。他说，这项协议是在极度谨慎的细节下制定的。第一阶段持续42天，第二阶段持续42天，第三阶段也持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的许多媒体渠道在周五就拜登的演讲表示震惊，将其视为美国总统直接吸引以色列公众的尝试。主要的频道12中断了其晚间新闻节目，直接直播了拜登的演讲。此前以色列审查官已经禁止公开提出此提议的细节，主持人丹尼·库什莫罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些建议比以往任何提议都有更大的成功概率。德瑞米·苏里，德克斯特大学历史与公共事务学院教授表示。 "以色列对哈马斯造成了重大损害，导致他们发动任何严重攻击、袭击或恐怖事件的可能性下降，但这不一定意味着损失相对较小，却是非常显著的降低。"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，全球公众舆论"反对"以色列，苏里说。这可能促使以色列人希望结束这场冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统真正全心全意支持某件事时，他能够创造许多激励因素。"苏里说。以色列要求释放病患、老年和受伤的个案，在一条六周的停火之后建立稳定性，出台能够提供更多照顾给该残破地区的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早前的提案今年要求在一名患有疾病、老年或受伤的巴勒斯坦人担任钥匙角色的情况下，以色列放弃六周停火以达到和平秩序，但是将最后阶段不合于要求，以色列拒绝承认哈马斯的战后要求和扩展军事行动至拉法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他已经告诉调解人将不会参与更多信息转载的谈判，最近的攻击将发生变化。但是若以色列结束战争，哈马斯准备进行"完整的协议"谈判，包括人质和在押犯人的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五一名不愿意透露名字的美国高级官员告诉记者，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与在加沙地带由哈马斯扣押的17个国家的外交官会面。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日本斯哈的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际关注，并未触怒美国切断对以色列的支持。&lt;span style='color: rgb(0, 0, 0); font-family: "仿宋_GB2312"; font-size: medium;'&gt;&lt;span style='font-size: large;'&gt;&lt;span style='font-family: &amp;quot;仿宋_GB2312&amp;quot;;'&gt;(这是加矿业码 July 16, 2023 年对事件的注释。&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; ”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在损坏建筑的碎片中，照片拍摄的位置是贝特莱亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在贝特莱亚北部加沙条的损坏建筑的碎片中，这是以色列军事行动期间所造成的破坏，日期六月十二，二零二四年三月十九日。/the new york times/辞职 wolfgang isaacc rk rectors fotoba diม&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段故事在第17段含有强烈言语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五的特朗普大厦内面对一排电视台相机，他说出了适应当下法律与政治对决的言辞：他做好了应战的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐藏遮掩成人影片明星 Stormy Daniels 支付的封口费用罪名成立34项指控后一天，共和党的总统候选人罗列了一连串对手及抱怨，语气愤怒且断断续续地说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审此案的法官 Juan Merchan 为“贪权者”与“恶魔”。他形容他的对手、在11月5日选举挑战特朗普的民主党候选人乔·拜登：“这个国家有史以来最差的总统。”他抨击为对抗他出庭的政界见证人、投票弹劾他的国会议员，以及他声称非法大量进入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普要求支持者捐助他的竞选活动，把所有在他的面前的困境比喻为并不仅仅属于他的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那么就做这件事吧，”他说，“因为我们正在为美国进行斗争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和其他助选演讲的幽默成分多于严肃性不同，这次陈述大部分充满哀痛。特朗普在新闻发布会中仅手持一页简短的笔记。结束后，他拒绝回答问题，快速与他身旁的儿子埃里克·特朗普携手退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开摄像机画面之后，通过筹款诉求和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系以及任何声称特朗普犯案的人发泄愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领先候选人已互曝对方对国家安全威胁的选战中，拜登竞选团队视特朗普此次的发言为他不适合任职的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普胡乱阐述他的个人不满，并撒谎攻击美国司法体系，人们观看后都清楚得出一个结论：这个人不可能成为美国的总统。”拜登竞选的发言人迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管被判有罪的纽约结果显示是对特朗普司法不公，但是24号已有3480万美元涌入特朗普的美国选民活动中，特朗普团队表示是单日的新记录，通过共和党协调的数字筹款平台 WinRed 应收。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选活动在总体筹资上落后于拜登，却试图和一般节奏同步，向支持者发送了一连串严重的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天!”一则短信阅读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会放弃的! ”特朗普信息工地另一则弹出后， '$34.8百万捐赠记录。

&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都与前总统并肩，宣称辩论有瑕疵，指控应该完全废弃，纽约曼哈顿陪审团团应当被抹去，法官应有偏见 - 这些指控当地警务否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党的指责未能立即用较快或较强烈步伐跟进时，特朗普盟友与竞选领导者亲手发起攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副顾问克里斯·拉西娃塔对一张被反对的全国青年共和党联盟在其社交平台 X 上所述：陪审团的判决应当受人敬重理解轻蔑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像肛交一样，人人有权利表达自己的观点...”拉西娃塔曾经写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也向正在寻求马里拉参议员席位的温和前共和党人拉里·霍根开了一枪。此人在判决前提醒美国人“不要浇上更多的煽动性政治激情来纵火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已结束你的竞选之路了。”拉西娃塔在 X 平台上回答。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在关键的宾夕法尼亚州及乔治亚州共和党族民访谈中，连续数次报道唐纳德·特朗普被判有罪事件促使他们重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的失败可能伤害他在与拜登的重赛中，鉴于特朗普目前横跨摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过在接受访谈的大多数共和党人似乎和唐纳德·特朗普本人一样，视此司法辩论为败局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这只是政治策略，旨在伤害他，并尽可能让他远离竞选赛道，”乔治亚州工会退休警官斯科特·克莱顿62岁说。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们也能针对任何人。 确实没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 论文中的图片由路透社提供，图片无法展示在此格式中。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这是一个进入两年多的战争的微妙而重要的深化步骤，专家称这有助于遏制俄罗斯针对哈尔科夫的跨境进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。它担心大规模的乌克兰袭击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这符合其他禁止美国向基辅提供高级武器的禁令，这些禁令也已经破裂，比如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对赫尔松地区的战斗。美国官员称，这允许基辅使用美国提供的武器反击“从边界对面攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线的人员在界线上方对俄罗斯力量使用美国提供的高机动性多管火箭系统(HIMARS)发射器，装备有导向式多管火箭系统(GMLRS)导弹和其他武器，专家指出，这给了他们开火的绿灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为在俄罗斯领土上抵御俄军从赫尔松地区撤退创造条件，“乌克兰国家战略研究所在基辅的一个官方智囊团的高级研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰姆表示，拜登的决定减少了基辅从东部顿巴斯地区关键战场抽调部队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在向赫尔松地区进攻时采用的战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周以前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰在5月13日与白宫国家安全主任约瑟夫·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋部主席克利福德·布朗举行的秘密视频会议上提出了在赫尔松地区使用美国武器的要求，一位美国官员说，该官员匿名透露情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了建议，支持放宽限制，沙利文将其带到拜登。5月15日，拜登同意乌克兰应该有能力对在其土地上的袭击者进行反击，一位官员说。拜登的团队此后一直在制定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁其他国家采取这样的步骤，但他表示：“到目前为止，仍没有积极成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究院的欧亚项目资深研究员罗布·莱伊说，俄罗斯利用了拜登禁止打击俄罗斯领土内的禁令，将其作为在赫尔松地区安全地发动袭击的避难所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌菲米亚城是乌克兰的第二大城，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直放在边界对面。它可以继续在防空、电子战、指挥和控制等方面持续存在，“莱伊说。“它可能有所

待补充的部分为无法继续显示，如果还有其他问题或需要，请详细说明。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探者坚守缩减增加产量以推动产出的承诺，保持全球顶级原油生产国有计划的2024年增长放缓趋势。这可能减轻欧佩克+在未来做出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，美国一直在非欧佩克生产国中推动全球石油供应的增长，主要得益于页岩革命和技术效率的突破，从而显著提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，每天增加了超过一百万桶，达到1.293百万/桶，远超政府开始2023年时预计的近40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，由于美国和其他非欧佩克生产国的产量上升，欧佩克+在部分原因上加深了供应削减。总削减量为586万桶/天，相当于大约全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在努力敲定一个奥佩克协议，该协议将允许集团在2025年延长部分这些减产，据三位了解奥佩克+讨论情况的内部人士说，昨天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧佩克+在周日考虑供应政策时，美国生产的增加继续推动非欧佩克+产出的增长，但与2023年相比会给他们带来较少威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国的原油供应今年将增加约27万桶/天。这与欧佩克自己的对未来美国原油以及凝析油产量增长30万桶/天的预估大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计未来美国的产出增长将高达64万桶/天。这三人是最具影响力的预测者，他们的预估均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长为220万桶/天，将在2024年超过非欧佩克+成员国的产出增长约100万桶/天。那样的话，对于欧佩克+的原油需求应该比2023年多大约90万桶/天，根据他们在5月月报中指出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅110万桶/天，对于欧佩克原油需求几乎没有改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国全年整体原油产量基本不变。4月的产出量在1313万桶/日左右，较去年12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析人士表示，今年以近80美元/桶的价格波动的情况下，美国生产商似乎不太可能出现像2023年那样的需求冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律性，“Scandrill合同钻探业务首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司保持资本支出稳定，并长期保持其钻井活动，以匹配其相对稳定的增长。他们计划年底有12个钻机运行，并在明年重新部署几个更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的石油钻井数量已降至496个，较去年水平下降约13%，根据贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然近年来页岩产量保持稳定，但是预计美国能够继续保持每年1百万桶/天的产量增长能力。”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年内美国原油及凝析油的产量增长将达到47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国媒体对增强增长的资金投入有限，受到投资者的严格限制。过分消耗导致了2010年代中页岩产业缺乏回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几来预期产量的激增部分由私人石油产业驱动，其中一些企业正在经历行业的一轮合并潮流，这将使石油产量缺口再度扩大。他们在保持油岩的一致生产率的同时，通过钻更长的井和粉碎更大量的井来生产油藏里面的油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计在当前并持续油井钻探与接合技术效率不变的情况下，考虑到近期的合并策略趋势，可能继续支持适度的全美原油产量增长，“德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年全球需求增长将超过北美，而在全球范围内实现更多增长。其今年第一季度的国际收益增长了18%，而北美业务下滑了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略的转变，更强调资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为将延长自愿减产的期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国及其伙伴加拿大、巴西和圭亚那预期今年引领原油及纯净液产出增长，即使以去年的失策较为保守。据美国能源情报署3月报告，来自欧佩克+的石油产量预计有所下降100万桶/天，而非成员国的供应将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+学会了与美国石油产量增长共存” ，Staunovo在为瑞银银行发言。&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018." /&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马范索将因其领导南非国民大会（ANC）在最近的选举中遭遇自种族隔离时代结束以来最惨重的选战结果而显著削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票站收到的结果显示，ANC的票数比例不到42%，这一比例较2019年大选中获得的57.5%大幅下滑，并且是30年来第一次低于多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举的打击意味着曾经是纳尔逊·曼德拉解放运动在不得不与一个或多个较小的政党协商以治理国家，可能需要在政策上作出让步，或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人，后成功转型为商人的拉马范索将面临反对党成员和党内分歧的批评者要求他辞职的压力，但是ANC的高级官员支持他继续留任。分析人士认为，目前尚无明确的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在拉马范索的领导下，ANC并未找到可以取代其地位的统一的领袖。”德班大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，他编写了关于拉马范索的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年三月的一项民意调查中，拉马范索以最高的批准率位居主要政客之首。这可能使其成为任何反对联盟的复杂攻略的对象。至今天，拉马范索还没发表任何关于ANC选举表现的发言。他的发言人称他将在周日完整初步结果公布后发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年时的一份委员会报告显示，他在其狩猎农场发现隐藏大量现金后可能犯有不当行为。他否认与此事件有关联，被称为“农场门”，并在2022年底以ANC领导人的身份赢得了5年的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被认为是对ANC的一大考验，理由是选民愤怒于高失业率、犯罪和致命电力中断等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马范索在2017年末加以选为ANC领导人，承诺清洁其党形象，并激励经济，以其前任九年的恶行，渎职和经济衰退导致的祸元 -  杰克·姆·祖马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，当他于2018年成为国家主要官员之后，最初的一波乐观情绪很快就消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在超过六年时间里，经济处于停滞状态并且TOP级别的ANC官员周围仍震惊步履。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举结果中，他的死敌祖玛的表现比预期要好，Mkhonto we Sizwe分数大假设ANC的支授，其中尤以祖玛家乡省份KwaZulu-Natal(KZN)最明显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖玛制裁了拉马范索和ANC，他深知他们容易在KZN受影响。”政治分析家拉尔夫·麦席格说，“这是拉马范索计划的终结...你输掉选举却期望正常行事是不行的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在关键变革上犹豫不决，以防激化其共和党内部分裂麻烦的指责，使得预示2018年离开其位置成为大幅措施的可能性已经非常高。与80年代领导工会时的果断相反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者对其团结学识和 助推南非作为诸如“全球南方”-指穷国家或中等收入国家的代称, 正日益成为珍贵力量的推动而赞不绝口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在疫情期间，拉马范索在全球范围高举了对疫苗平等分派的一旦呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院对以色列提出种族灭绝之诉，法院在本月裁定以色列必须停止对加沙市为Rafah的军事袭击。以色列对指控激烈反对，并在此时仍强力推进其对该城市的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马范索试图侧重于ANC过去30年的成就，但批评者说他未能为南非最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC在选举前的最后集会上，他承诺“做得更好”之前，数十万支持者在索威托足球场聚集。&lt;br&gt;许多人在他演讲即将结束时时就离场。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已被定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候在一所最高安全级别的监狱遭到另一名囚犯袭击后，在周五去世，年龄74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿在2007年被判犯有谋杀吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省太平洋地区他的一处养猪场，对受害者进行了肢解案死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判谋杀六名受害者的部分尸体在温哥华附近的其摇摇欲坠的财产上被发现。政府检察官在宣判他终生监禁后，取消了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大的矫正服务表示，在5月19日，在魁北克监狱发生的袭击事件后，皮克顿已经死亡。袭击发生后，他被送去医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们清楚地意识到，这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚和其他国家的城市造成了毁灭性的打击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者的尸体是近十几年来从处于温哥华偏远、毒品密集的唐人街西区失踪的超过60名女性中的一部分，直到皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;搜得或提取到33名受害者的尸体或DNA，其中许多人是土著人，是在皮克顿位于温哥华市中心以东约25公里的普奥夸特莱姆养猪场被发现的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2016年，一本据说由皮克顿撰写的书在出现在亚马逊网站上几个小时内就被撤下，当时《温哥华太阳报》报道，这位连环杀手声称他是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求亚马逊撤回这本书，并向受害者家庭道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视图片显示Robert William Pickton，在新温哥华法院案件开始时” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未标明日期的文件电视图片显示，罗伯特威廉·皮克顿（Robert William Pickton）在普奥夸特莱姆的家中。美联社/环球电视/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币已转移到一种新的平台中，该平台为投资者提供锁仓代币以换取奖励的机制，形成了一种复杂方案，分析师警告称，这种做法对于用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被称为“重新耕种”的热潮是加密货币市场上冒险行为的最新迹象，随着市场价格上涨和交易者寻找收益，这种行为愈发普遍。比特币，最大的加密货币，接近历史高位，在今年上涨了超过60%，而以太坊，第二大的加密货币，也已经超过60%的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重塑繁荣的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险资本公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了价值1880亿美元的加密货币其平台到其平台 - 从六个月前的不到4亿美元增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了重新耕种以扩大长期以来的加密货币实践 - 耕种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机进行验证和确认所拥有的哪种加密货币。要执行此操作，加密货币令牌的所有者，例如以太坊，允许资产在验证过程中被锁定。持有者在参与耕种时失去了即时访问他们的令牌，但在这种情况下，他们在这种情况下可以获得回报.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些重耕种平台也向用户分发用以代表他们重耕种的加密货币的新创建的加密货币。重新耕种使所有者能够将这些新令牌再次用作其他基于区块链的程序和应用程序的耕种，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对重新耕种的风险分歧，其中一些内部人士声称，这种做法还处在初期阶段，无法确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心，如果表示重新耕种的加密货币的新代币被用作加密庞大的借贷市场中的抵押品，可能会出现基于少量相关资产的无限借贷循环。如果每个人都试图同时退出，他们说，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，就不是很好，它添加了一种在没有任何风险之前不存在的风险元素”，加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者的吸引力是收益：以以太坊区块链进行耕种的回报通常在3-5%之间，但是分析师表示，重新耕种的回报可能更高，因为投资者可以一次获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新耕种是去中心化金融(Depcentralized Finance, DeFi)的最新发展，这是一系列由加密货币持有者投资实验方案的领域，在不卖掉他们持有资产的情况下，获取他们在持有的资金上产生的巨大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未向用户支付重耕赏奖，因为支付机制尚未发展。用户加入该平台是期待未来的奖励，或者是另一个名为“空投”的赏奖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台目前向使用该平台的人提供他们自主研发的新代币。用户希望能在未来为这一名为“EIGEN”的代币得到价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;McCarty说，重新耕种平台的增长被用户寻求空投推动，这被称为“非常投机，这是一笔免费的钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险”，美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong说。目前提供耕种，但不提供重耕种，“他们现在【进行重耕种】出于预判的理念，期待【重耕种】后能得到回报，但不知道具体是什么【回报】。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他是一名来自华盛顿大学的前助理教授，也是“世界首个大学生设计的微型卫星”启动团队的一员，根据他的学院网页可知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自己描述为一个验证服务的市场，将潜在的耕种者与需要耕种代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重耕种平台陆续诞生，包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO，他们用自己的方式为客户端的代币进行重耕种并生成代表那些重耕种资产的新的代币。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan说目标是使用户能够选择将他们的令牌放在哪里，并帮助新的区块链服务成长，并非为了激励进一步的加密背书借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有官方关系......这是一种涌现现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重耕种可能“隐藏风险” - 如果再耕种的代币在加密货币借贷中使用，则可能会出现强制清算和市场低迷期间的价格波动问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的下跌加剧是因为高风险的贷款问题，加密货币用作抵押品的价值迅速丧失，突然发生在Terra和Luna的掉头崩溃之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“EigenLayer离风险很远，而是在借贷协议中存在风险，“Kannan说，“借贷协议未正确定价格风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家不关注重耕种问题，指出重耕种协议中的现金流相对全球2.5万亿美元加密市场的资产而言是微不足道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直顾虑加密货币世界的损失可能会对更广泛的金融市场产生溢出效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重耕种问题对传统金融市场造成实质性的影响风险。”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析专员Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界与主流金融连接日益紧密，重耕种正在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币机构Zodia Custody已经看到了对耕种的显著机构兴趣，但是由于很难建立资产去向和奖励分配的“纸条”记录， Zodia Custody认为重耕种是一步“太过危险的一步”。首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币机构Laser Digital已经与Kelp DAO合作，对部分资金进行了重新耕种， Kelp DAO的一篇四月博客文章中说明了这一点。Laser Digital没有响应记者的询问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，会为客户的加密资产进行耕种，并预期“围绕重新耕种出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希安芭姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫查尔德的政治遗产。奥夫查尔德的民粹主义在穷人中的受欢迎程度帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前墨西哥城市长、气候科学家克劳迪娅·希安芭姆赢得了总统职位，她的得票率在58.3%到60.7%之间，根据墨西哥选举机关的快速点票统计。这意味着墨西哥民主史上最高的投票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中可能获得超过三分之二的多数席位，允许该联盟无需反对党支持就通过宪法改革，根据选举机关给出的初步结果表明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人克希蒂尔·加尔维斯在初步结果显示她获得了26.6%到28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将成为墨西哥的第一位女性总统，这是我国家历史上200年来第一次，”克劳迪娅·希安芭姆向支持者宣布，并伴随着“总统、总统”的欢呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安芭姆的胜利对墨西哥是一大步，这是一个以强悍文化闻名、拥有世界第二大天主教人口的国家，长期以来推动着更为传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安芭姆是美国、墨西哥或加拿大第一次通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#34;我从未想过有一天我会为女性投票，”墨西哥最小州塔斯卡利亚的一位87岁希安芭姆支持者埃德尔米拉·蒙特iel说。&amp;#34;以前我们甚至不能投票，当我们能够投票时，也只是按照丈夫告诉我们要选的人来投票。感谢上帝，这种局面已经改变，我现在可以亲身体验这个转变。&amp;#34;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安芭姆前方的道路充满了挑战。她必须在提高社会福利政策的同时，应对沉重的预算赤字和较低的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将会在财政上负责任，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全，但给予的详情很少乏人，这场选举是有记录以来墨西哥最暴力的选举之一，9位候选人遭杀害。许多分析家认为犯罪集团在洛佩斯·奥夫查尔德任期内扩大并深化了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举还遭遇了普埃布拉州投票站发生致2人死亡的事件。尚没有任何其他政府时期在墨西哥现代历史上导致超过185,000人死亡的，尽管谋杀率正在缓慢下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她在提高警务投资和减少放纵方面做出重大投入承诺，希安芭姆将很难实现全面提高安全水平的目标，” 独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果中赢得了墨西哥城市长职位，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将不得不面对与美国关于数十万墨西哥人跨境进入美国的庞大移民群体进行艰难谈判以及关于毒品走私的情报合作，特别是当美国海洛因流行病正在肆虐时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，若11月竞选中击败唐纳德·特朗普，谈判将更加困难。特朗普曾誓言将对墨西哥制造的中国车征收100%关税，并称他将调动特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下任总统面临的挑战是处理电力和缺水问题以及吸引制造商通过近岸外包趋势而重新定位，公司将供应链转移到主要市场附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安芭姆还需要应对墨西哥石油巨擘彭埃克斯的困境，该公司生产在20年间下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公款投入只是无底洞，并且公司永无盈利，”高盛首席拉美经济学家阿伯特罗·拉莫斯说，“他们必须重新考虑彭埃克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫查尔德在任期间将最低工资翻倍，减少了贫困，并监督了墨西哥比索的走强和失业率的降低，这些成就使他异常受人欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安芭姆承诺扩大福利计划，但这将并非易事。墨西哥有望今年出现巨额预算赤字，2025年中央银行预计GDP增长率仅为1.5%，并缓慢增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫查尔德一直在竞选活动中制造一场关于他政治议程的全民公投。希安芭姆否认她是洛佩斯·奥夫查尔德的“傀儡”，尽管她已承诺继续执行包括帮助墨西哥最贫困地区居民在内的许多政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在胜利演讲中感谢洛佩斯·奥夫查尔德，“他是一个将我们的国家变得更美好的独一无二的人物”。但是，政治分析家维里·里奥斯认为女性被指责为可能成为继任者傀儡的背后是性别歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们无法相信她是自己做出决定，我认为这与性别有极大关系，”她表示。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在实现全球就如何更好地对抗疫情达成协议的会谈将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在承认COVID-19期间失败后，世卫组织的194个成员国已经谈判了两年，旨在在疫情前和期间加大合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管有关疫苗共享和准备等问题存在严重的分歧，联合国机构最初的目标是在本周达成协议，但谈判已经延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的健康规则，被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括对最具破坏性和全球威胁的健康危机的“疫情紧急状态”新类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天作出的历史性决定体现了成员国共同愿望，保护本国人民，以及全球范围内的民众免受公共卫生紧急情况和未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们正在采取步骤，使各国承担责任，并加强措施，阻止流行病在威胁美国及其安全前扩散。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的改动旨在在COVID-19导致超过700万人死亡（根据世卫组织数据）后加强全球对抗新病原体的防御。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的世卫组织（WHO）标志。REUTERS/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>