<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2025 12:54:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>在最新的关税威胁之后，中国指控美国使用芬太尼“勒索”</title><link>https://www.reuters.com/world/china-says-it-opposes-latest-us-tariff-threat-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;北京在周五指责美国施加“关税压力和胁迫”，理由是美国总统唐纳德·特朗普最新威胁要对从中国进口的商品加征10%的额外关税，理由是继续有芬太尼流入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新增的中国关税措施，加上2月4日征收的10%关税，恰逢中国一年一度的全国人大会议开始，这是北京宣示其2025年经济优先事项的固定政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部长林建在例行记者会上表示，华盛顿“利用芬太尼问题，坚持要求进行关税压力和胁迫”。他表示，这一举动对双方在禁毒领域的交流与合作造成了“严重的影响、压力、胁迫和威胁”，并警告称这些措施将适得其反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林建还提到，从中国与美国在反芬太尼合作方面取得的成绩来看，中国是世界上第一个正式管控芬太尼类似物的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，特朗普宣称他提议对墨西哥和加拿大的商品加征25%的关税，将于周二生效，同时，对中国进口商品加征的额外10%关税也将生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一公告使北京只剩下不到一周的时间来制定反制措施，尽管特朗普政府近期表现出强硬的姿态，但自上台以来就已撤回了最高60%关税的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四在接受福克斯新闻采访时，美国国务卿马克·鲁比奥指责中国进行“反鸦片战争”，暗示北京可能“故意”向美国倾销合成阿片类药物芬太尼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指的是19世纪中国分别对英国和法国的两次鸦片战争，当时中国被迫购买大量鸦片并割让领土给殖民西方强权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五早些时候，中国商务部表示，中国拥有世界上最严格的禁毒政策之一，并强调新关税会给全球供应链带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它还补充称，美国的关税威胁“纯粹是在转移责任和逃避责任，这不利于解决自身问题”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师表示，北京方面仍希望能与特朗普政府达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但鉴于贸易谈判尚未取得进展，白宫正逐步加大对与中国进行更广泛经济脱钩的准备，世界两大经济体之间的和解前景正在消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加维卡中国研究副主任克里斯托弗·贝多尔在访谈中指出：“虽然有许多行动，但尚未清楚特朗普政府对中国的基本目标究竟是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国商务部表示，希望尽快回到与美国的谈判桌上，警告若不这样做，可能引发报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，特朗普在椭圆形办公室对记者说，鉴于其政府认为对美国境内芬太尼流入量不足的进展，决定对中国的关税加征并坚持对加拿大和墨西哥设定周二的最后期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，中国公安部宣布将有七种前体化学品新增纳入国内管控名单，24种前体化学品新增纳入出口管控名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它表示在过去一年已破获151起制毒原料案件，截获1427.4吨制毒原料，但未提及是否与此有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫和北京方面的官员似乎都在为与中国的另一轮贸易紧张局势做好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方媒体透露，最高中国共产党领导人周五会面，并誓言采取措施防止和解决中国经济面临的任何外部冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治局会议是在白宫发布美国优先投资备忘录一周后举行，中国被列入“外国竞争对手”名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该备忘录还指责北京企图利用对美国公司的投资来窃取尖端技术并为军事发展筹集资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，特朗普提名鹰派的兰登·海德担任商务部关键职务，负责监管针对中国及其他国家的AI芯片出口管制。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 05:34:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-says-it-opposes-latest-us-tariff-threat-2025-02-28/</guid></item><item><title>特朗普和泽伦斯基将在白宫会议上敲定矿物交易</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-zelenskiy-sign-minerals-deal-white-house-meeting-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基将于周五与美国总统唐纳德·特朗普会面，并就美国参与乌克兰矿业行业之事达成协议。基辅正努力重获美国支持以对抗俄罗斯的入侵，而此时特朗普正开始与莫斯科进行会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登政府提供了大量武器和道义支持，使泽连斯基的经济有所增长，但他目前面临特朗普截然不同的态度。特朗普表示希望迅速结束为期三年的战争，改善与俄罗斯的关系，并收回为支援乌克兰所花费的数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对欧洲安全的态度明显变得更加不积极，这种语气的变化在欧洲引发了巨大的震动，并加剧了基辅及其盟友的担忧，担心可能会被迫接受有利于俄罗斯的和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近几天达成的协议将开启乌克兰的丰富矿产财富对美国的开放，但该协议并未明确包含美国对乌克兰的明确安全保障，这使基辅感到失望。特朗普表示，美国人在商业活动中的存在将起到一种保障作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚未明确该协议对美国的价值。特朗普表示他预计能从中获得数百亿美元的利益。泽连斯基表示，他不会签署可能使国家负担数十年债务的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰将贡献50%的“未来所有相关乌政府自然资源资产货币化所得全部收入”至由美国和乌克兰联合拥有和管理的重建基金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议未具体说明资金如何使用，或指定涵盖的具体资产，尽管指出资产包括矿物存款、石油和天然气储藏以及基础设施如天然气终端和港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与特朗普的会晤使泽连斯基获得了外交上的提振，他多次强调亲自与美国总统见面的重要性，尤其是在他即将会见俄罗斯总统弗拉季米尔·普京之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人在这点上相当明智，他们利用此次（矿物协议）作为契机来吸引美国的参与。”一位匿名的驻基辅的欧洲外交官表示，该外交官由于讨论敏感事务要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅希望该协议能够促使特朗普支持乌克兰的战争努力，并且可能赢得美国共和党议员对新的援助计划的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰迅速扩大了国防工业生产，但仍严重依赖外国军事援助，且在应对规模更大的敌军时也遇到人力补充的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰在2022年抵御了俄罗斯从基辅周边地区的入侵并收复了大片领土，但俄罗斯仍控制着乌克兰约五分之一的领土，并在2023年乌方反攻失败后逐步蚕食领土。目前基辅的部队在俄罗斯西部的库尔斯克地区占据了一块土地，这是由于2024年的一次突袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普近期与泽连斯基进行了长期的外交辩论，批评他处理战争的方式，称他为“暴君”并敦促他同意矿物协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在与来访的英国首相基尔·斯塔默举行的联合新闻发布会上，被问及暴君的评论时，特朗普表示：“我说了那个吗？我简直不敢相信自己说了那个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还提到，他对即将与泽连斯基会面感到期待，并赞扬了乌克兰军队的勇敢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在努力将这场战争尽快结束，我认为我们已经取得了很大的进展，并且进展还是比较快速的。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它要么会很快结束，要么根本不会结束。”他补充说，但没有提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯塔默表示，他和特朗普讨论了一项旨在达成一项“强硬且公平”的和平协议的计划，该协议将由乌克兰帮助制定并由实力支持以防止普京再次入侵。斯塔默说，英国准备贡献军事人员作为维和人员，“因为这是和平能够持久的唯一办法”。特朗普拒绝了斯塔默要求美国参与的请求。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普和乌克兰总统维克多·泽连斯基在纽约会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y4D24C4SWFLDRNYHULT5CEUJLA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国前总统唐纳德·特朗普和乌克兰总统维克多·泽连斯基在纽约市，2024年9月27日。路透社/桑娜·斯达波特//资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 06:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-zelenskiy-sign-minerals-deal-white-house-meeting-2025-02-28/</guid></item><item><title>在法国儿童强奸审判中，一名受害者从吉赛尔·佩里科特汲取灵感</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/french-child-rape-trial-one-victim-draws-inspiration-gisele-pelicot-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;当警方告知35岁的路易-马里，他们认为二十多年前，他在阑尾炎手术期间被当时任职的外科医生性侵，路易-马里认为这只是个玩笑。但实际上并非如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路易-马里是299名受害者之一，其中大多数人当时还是儿童，他们均被指控被退休外科医生约埃尔·勒苏卡尔内性侵或性虐待，勒苏卡尔内现正面临备受关注的法国最大规模儿童性虐待案件调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路易-马里告诉路透社，他决定公开作证的灵感源自路透社播客“Pelicot裁决：政府关门、美联储与伊朗的石油问题”中，一名勇敢的佩里科特女士，后者去年放弃了匿名权，在她与前夫性侵案的庭审中作证。她的前夫在数年间曾邀请数十名陌生人到家中对其实施性侵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“已有#MeToo运动，佩里科特女士非常勇敢，我认为她说得对，我们受害者不应该感到羞耻。”路易-马里告诉路透社。路透社同意未公布其姓氏，以保护其家人的隐私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#MeToo运动始于2017年，当时男艺人哈维·韦恩斯坦因性骚扰指控而入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒苏卡尔内在其日记中详细记录了他对路易-马里的性侵和性虐待行为，法庭文件显示他承认了对路易-马里的性侵。法庭文件还显示，勒苏卡尔内承认了对路易-马里的性虐待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在庭审的首日，勒苏卡尔内承认自己犯下了卑鄙的罪行，给受害者造成了不可修补的伤害。尽管承认了大部分但并非全部指控，勒苏卡尔内仍然坚称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路易-马里的律师表示，遭受性暴力的受害者常常因羞愧而保持沉默，但佩里科特案已改变了受害者们的思维方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“佩里科特女士的勇敢已经彻底改变了受害者们的思维方式，”迈瑞姆·盖杜·贝纳尤恩说，“他们认为‘我们不能再保持沉默了，已经足够了’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路易-马里表示，尽管在情感上有困难，但他仍愿意公开谈论自己的痛苦，以打破性虐待周围长期存在的沉默文化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管法医测试显示路易-马里因受虐待而患有创伤后应激障碍，但他表示自己对此没有记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不希望我的孩子们遭受同样的经历，我希望公开谈论此事能够帮助保护他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勒苏卡尔内案使法国的公共医疗体系面临严峻的问题，尤其是当时知情机构是否采取了行动及知情不言所引发的质疑，受害者和维权组织表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在2005年因持有儿童色情品被判缓刑四个月，勒苏卡尔内仍然在2017年被捕前继续在公共医疗机构工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安德尔德菲公立医院曾在2006年雇佣勒苏卡尔内，在其2005年因持有儿童色情品被判罪且另一名同事提出担忧的情况下，该医院没有回应关于为何继续雇佣勒苏卡尔内的询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家医师理事会及其当地分支和卫生部均在2005年了解到勒苏卡尔内的刑事定罪。当地检察官斯蒂芬·凯勒尔伯格已就此开展独立调查，检查任何公共机构或个人是否可能因未能阻止性虐待而肩负刑事责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我来说，重要的是那些不发声或不采取行动的人要受到问责，无论是通过审判还是其他手段，”路易-马里说，“让人们知道沉默不再可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生部在审判期间未作回应。国家医师理事会及其当地分支未就路透社的提问作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="约埃尔·勒苏卡尔内医生的庭审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5PTWDOMZX5OL7GEHNWD7E2TT7M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;法国退休外科医生约埃尔·勒苏卡尔内，于过去几十年内对数百名儿童实施性侵及性虐待，参加在法国土伦的法院审理。（路透社/资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="约埃尔·勒苏卡尔内医生的庭审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MFU7GU7HZHZLL7ARAQQLGW6BHDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;庭审当天，安德尔德菲法院内部存放着约埃尔·勒苏卡尔内医生的性侵、加重性侵及性虐待数百名儿童数十年的档案。（路透社/Stephane Mahe/资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="约埃尔·勒苏卡尔内医生的庭审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FX7H6OWDKJIQVD3F2CBCZNUN3M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;监狱官员在法国土伦塞尔监狱将约埃尔·勒苏卡尔内医生从车内押出，他因性侵、加重性侵及性虐待数百名儿童数十年接受庭审。（路透社/Stephane Mahe/资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="约埃尔·勒苏卡尔内医生的庭审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WGTDD4STRJMUPLBAIVA6XRK54U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;数十名女性团体成员、医生、NGO及工会成员在庭审当天在法国土伦塞尔法院外示威，控告约埃尔·勒苏卡尔内医生性侵及加重性侵数百名儿童数十年。（路透社/Stephane Mahe/资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:29:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/french-child-rape-trial-one-victim-draws-inspiration-gisele-pelicot-2025-02-28/</guid></item><item><title>独家：飞行机组人员对在中国对澳大利亚附近进行实弹演习的警告感到惊讶，消息显示</title><link>https://www.reuters.com/world/airline-pilots-surprised-by-chinese-live-fire-warning-near-australia-messages-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚空域的飞行员上周在空中接到有关中国在澳附近进行实弹海军演习的通知，迫使其改变航线通过繁忙的空域走廊，据路透社通过卫星看到的信息显示，飞机之间传来的信息表明这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事件凸显了航空公司必须迅速应对地缘政治干扰和军事风险所面临的挑战，如以色列和伊朗去年的导弹和无人机袭击等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国军队在塔斯曼海上首次进行的演习表明，中国在印度太平洋地区更加积极主动，加剧了紧张局势。西方军事分析师指出，这些演习不仅发生在澳大利亚和新西兰之间，在台湾附近也有类似情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国已表示它已向澳大利亚和新西兰政府提供了充足的演习前警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，一名维珍澳洲航空公司（IPO-VIR.AX）的飞行员于上周五（澳洲东部时间上午9时58分，即前一天晚上22时58分）在121.5 MHz的紧急无线电频道上收到中国海军的广播，这是澳大利亚当局透露的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞行员将这一广播报告给空中交通管制人员，后者随后将信息转交给了澳大利亚军方，据澳大利亚空中交通服务局披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空中交通管制人员表示，在最初阶段他们并不清楚这是一次虚假信息还是一次真实警告。在本周议会听证会上，空中交通管制机构副首席执行官彼得·昆兰表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空中交通管制人员开始向附近飞机发送危险提示，其中包括新加坡航空（SIAL.SI）从克赖斯特彻奇飞往新加坡的航班和新西兰航空（AIR.NZ）从奥克兰飞往墨尔本的航班。据此前未被报道的信息显示，空域管理人员在上午11时30分前后发送了这一信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半小时后，新西兰航空飞行员告知地面人员：“嗨，121.5 MHz频道上的讯息很多，包括中国海军。位置和无线电半径与您告知的一致。谢谢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名航空公司调度员在20分钟后告知新西兰航空飞行员：“你们面前正在进行未知的实弹射击。来自中国的军事方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些都是我们所知道的信息。通过121.5 MHz广播……请注意我们已收到中国的实弹射击演习如下：位置37S 15702E。半径40nm。地面至45000英尺。至0300Z，无需回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些信息通过飞机与地面站之间的航空通信寻址和报告系统（ACARS）系统发送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过往事件中，军用资产已导致民用飞机被击落，包括2014年在乌克兰东部的马来西亚航空公司MH17航班，2020年从德黑兰起飞的乌克兰航班以及2025年12月 suspected 与一架阿塞拜疆飞机有关的在俄罗斯上空的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的军舰当时位于澳大利亚200海里专属经济区以外的公海上。在公海上进行实弹演习是各国的常规行为。中国表示它提供的警告符合国际法，澳大利亚也予以承认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，澳大利亚和新西兰表示，演习未能达到最佳通知标准。澳大利亚国防部队首席戴维·约翰斯顿海军中将在此向议会委员会表示：“从这个意义上说，这是不负责任的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞行员通常通过航行通告（NOTAM）知晓军演、火箭发射和其他空域问题，且通常提前至少24小时发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有针对这次中国军演的通知。我们没有看到或听到这些通知，”澳大利亚航空公司两架从美国飞往悉尼和布里斯班的航班（AAL.O）的调度员在周六凌晨3时37分和3时39分向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昆泰航空公司（QAN.AX）的机长兼澳大利亚和国际飞行员协会（AIPA）副会长史蒂夫·科尔文表示，这一突发情况无疑加大了飞行员和空中交通管制人员的工作负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此次的缺陷在于没有提前警告或几乎没有任何提前警告，”科尔文接受路透社采访时说，“飞行员们突然被告知这一情况，必须自行管理在该区附近的机动飞行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据空中交通服务局称，上周五共有49趟航班改变了航线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航空管理于空军之后八小时向从克赖斯特彻奇飞往悉尼的阿联酋航空公司航班发送了危险提示，但表示已收到活动结束的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，新西兰国防部门报导，周六下午带来了第二次实弹射击预警。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期天，空中交通调度员告知准备从新西兰皇后镇飞往布里斯班的维珍航空公司航班：“抄告政府已确认，中国海军现在在南大洋以南的海域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰军事部门称，舰艇现在处于澳大利亚南部并向西航行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="An aircraft takes off from Sydney International Airport" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RN3OYDM2PFM5BLP4RUDLPCNLAE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      一架飞机从悉尼国际机场起飞，2016年4月1日。路透社/杰森·里德/文件照
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows printed Chinese and Australian flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZCVSULLVJMSFO7TTBFOVVTTPM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2022年7月21日，插图显示了印刷的中国国旗和澳大利亚国旗。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 03:12:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/airline-pilots-surprised-by-chinese-live-fire-warning-near-australia-messages-2025-02-28/</guid></item><item><title>特朗普表示正在进行的加沙会谈“相当不错”</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-his-administration-has-had-good-talks-gaza-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周四表示，有关加沙的谈判“进展良好”，当被问及以色列与哈马斯武装组织之间的停火未来时，但他并未在白宫的新闻发布会上提供更多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1月19日起生效的为期三个阶段的加沙停火已经导致33名被扣留的以色列人质和约2000名被以色列关押的巴勒斯坦囚犯和扣留人员交付。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;该停火的第一阶段初定为期六周，预计将在两天后结束。以色列表示，它将派谈判代表前往开罗，以期延长第一阶段的停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在与英国首相基里·斯塔默的联合新闻发布会上被问及第二阶段是否能够实现时，他表示：“结果如何，没人真正知道，但我们拭目以待。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列与哈马斯都指责对方违反停火协议，联合国曾描述以色列和被释放的巴勒斯坦人质的消瘦状况影像令人骇然，并指出他们的境遇恶劣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基里·斯塔默重申支持两国方案，即在以色列占有的西岸和加沙地带建立一个巴勒斯坦国，并与以色列共存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在新闻发布会上表示：“是的，我相信两国方案最终是该地区实现持久和平的唯一途径。”当他被问及特朗普的提议时，特朗普提议美国接管加沙，并永久性地转移巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的计划已遭全球谴责，被指提议进行种族清洗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2023年10月以来，以军对加沙的军事打击已导致48000多名巴勒斯坦人丧生，根据加沙卫生部的数据，并引发了对种族屠杀和战争罪的指控。尽管以色列否认这些指控，该行动已使加沙几乎整个人口流离失所，并引发了一场饥荒危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几十年来持续的以巴冲突的最新血案发生在2023年10月7日，当时哈马斯袭击以色列，造成1200多人丧生，并扣押了约250人。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙地带南部的汗尤尼斯，巴勒斯坦人在废墟间行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNYBCKW45OXTNHTOGH4I3PGEY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在加沙地带南部的汗尤尼斯，巴勒斯坦人在停火期间废墟间行走。2025年2月27日，路透社/拉奈姆·阿贝德摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普与英国首相基里·斯塔默在美国华盛顿会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EONSE4RR7FPA7PJHB2RQ6JLQ7M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普与英国首相基里·斯塔默在华盛顿特区的白宫出席新闻发布会。2025年2月27日，路透社/布莱恩·斯奈德摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 21:28:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-his-administration-has-had-good-talks-gaza-2025-02-27/</guid></item><item><title>特朗普誓言3月4日对墨西哥和加拿大征税，并对中国加征额外10%的关税以应对芬太尼问题</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-mexico-canada-tariffs-take-effect-march-4-2025-02-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）于周四宣布，其对墨西哥和加拿大商品拟征收25%的关税将于周二生效，并额外对中国进口商品征收10%的关税，因为致命的毒品仍然源源不断地流入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对中国的新增关税措施加上2月4日生效的10%关税，与中国一年一度的全国人大会议的开幕不期而遇，该会议定于周三开始，届时北京预计会公布2025年的主要经济优先事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的声明也意味着，北京方面大约一周的时间来公布反制措施，尽管特朗普政府对战略对手的态度在软化，但美国政府表示，当特朗普上任时，美国总统行政管理部门降低了威胁进一步加征60%关税的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在椭圆形办公室对记者说，鉴于其政府看到的遏制芬太尼流入该国的进展不足，他决定对中国加征额外关税，在墨西哥和加拿大设定周二截止期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位白宫官员告诉路透社，与墨西哥、加拿大和中国正在进行进一步磋商。“我们在移民问题上有了很大的进展，但其他芬太尼致死案件问题仍存在担忧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥周四（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-extradite-us-convicted-drug-kingpin-caro-quintero-other-suspected-cartel-2025-02-27/"&gt;将&lt;/a&gt;30名服刑的毒枭，其中包括1985年因谋杀美国联邦调查局特工被判有罪的机械与化工巨头拉斐尔·卡罗-夸林特罗（Rafael Caro-Quintero）等毒枭，引渡至美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国疾病控制与预防中心数据显示，2023年，美国因合成型阿片类药物死亡人数为72,776人，主要因芬太尼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2025年1月，边境巡逻队在西南边境查获了991磅芬太尼，比去年同期减少了50.5%，但足以杀掉数百万美国人，一位白宫官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对针对中国商品加征关税的决定，重演了他在任期内对中国提高关税的举动，直到与世界最大经济体的两国进行了严肃的贸易谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着贸易谈判尚未取得进展，有迹象表明，特朗普正在准备与中国进行更广泛的经济脱钩，这使短期内达成协议的希望破灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周五，白宫发布了“美国优先”投资简报，将中国列为“外国对手”之一，并指控北京利用对美企业投资试图窃取尖端技术，为其军事发展提供资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件称，“中国附属投资者正瞄准美国技术领域的核心资产、粮食供应、农田、矿产、自然资源、港口和航运码头”。美国官方使用的是“中华人民共和国”（PRC）的缩写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿还将审查允许数百家中国公司在美直接上市的可变利益实体（VIE）结构，如果任一漏洞被认为会损害美国投资者利益或导致欺诈，可能迫使它们在美退市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据2024年美国-中国经济与安全审查委员会的报告显示，这将给美国证券市场造成大约8480亿美元的价值损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-be-picked-key-us-commerce-dept-job-sources-say-2025-02-12/"&gt;提名&lt;/a&gt;了&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AI芯片出口控制工作的中国鹰派人士兰登·赫德（Landon Heid）担任商务部的重要职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，美国国务院的中国网页（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-state-department-revises-china-webpage-focus-trade-business-curbs-2025-02-20/"&gt;更新&lt;/a&gt;）内容包括更严厉的语言，严厉批评中国的“限制性”投资环境、不公平贸易做法和技术竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国大使馆暂无立即评论。中国本周五表示，过去一年破获了3.8万起涉毒犯罪案件，缴获了28.1吨毒品和七名毒贩，但未明确提及是否与美国或芬太尼相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，中国国家主席习近平尚未就芬太尼问题进行协商，仅对美国能源和农业设备实施了10%的报复性关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普新关税在对中国的关税上提高至20%，在现有最高到25%的关税基础上，加上美国对中国的进口关税高达4390亿美元，根据美国商务部的数据，这可能导致北京方面可能开始更为强烈地作出反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不断提高的关税加大了中美两国经济的风险。中国政府正面临房地产危机和国内需求疲软的问题，而美国的通货膨胀仍令人担忧，利率也处于高位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在致美国贸易代表杰米森·格瑞（Jamieson Greer）的信中呼吁平等对话和咨询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四的新闻发布会上，特朗普淡化了关税对美国通货膨胀的潜在影响，辩称他在任期内第一批加征的中国关税为美国带来了数以百亿美元的收入，同时未对美国经济产生负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为通胀这个问题并不存在，而且我认为未来这个情况也不会发生，这不只是关于通胀，而是关于公平。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大和墨西哥官员将于周四和周五与特朗普政府官员会面，试图抵制这些关税，这可能会对高度整合的北美经济造成严重冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥财政部长马塞洛·埃布拉德（Marcelo Ebrard）将于周四（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-security-cabinet-meet-top-us-diplomat-washington-2025-02-26/"&gt;会见&lt;/a&gt;）美国贸易代表杰米森·格瑞（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-security-cabinet-meet-top-us-diplomat-washington-2025-02-26/"&gt;杰米森·格瑞），周五会见美国商业部长霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃布拉德的副部长维达·勒拉内斯（Vidal Llerenas）周四表示，墨西哥可以采取其他贸易措施，除了最近对其某些进口商品施加的关税之外，以减少来自中国的廉价货物运输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大公共安全部部长大卫·麦基文蒂（David McGuinty）周四称，加拿大在加强与美国边境安全和打击毒品走私方面取得的进展应让特朗普政府满意。&lt;/p&gt;  
&lt;trucks loaded with shipping containers pass over Donghai Bridge to exit Yangshan Port outside of Shanghai&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;卡车装着集装箱通过东海大桥离开上海外高桥港，2025年2月7日，上海。路透社/郭楠楠&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;br&gt;&lt;img alt="U.S. President Trump hosts his first cabinet meeting of second term at White House" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MKEWIKURLZPDFA3TZLBLYVKYFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫主持他第二个任期的第一届内阁会议，2025年2月26日。路透社/布莱恩·山德（Brian Snyder）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;br&gt;&lt;img alt="U.S. President Donald Trump returns from Conservative Political Action Conference (CPAC)" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RHFKFVXSLFICFNAZC7JQJVIBMA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普返回白宫，参加在国家山庄（National Harbor）举行的保守派政治行动会议（CPAC）年度会议，2025年2月22日，华盛顿特区。路透社/克雷格·亨德森（Craig Hudson）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 27 Feb 2025 13:56:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-says-mexico-canada-tariffs-take-effect-march-4-2025-02-27/</guid></item><item><title>罗马尼亚调查与总统候选人有关的雇佣兵，查获武器和现金</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/romania-investigates-mercenary-linked-presidential-candidate-after-guns-cash-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;罗马尼亚检察官周五呼吁对一名存放非法武器和现金于家中的雇佣兵以及与去年取消的总统选举中右翼领先候选人相关的20人实施临时逮捕，以待调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前法国外国军团士兵霍拉蒂乌·波平塔曾担任民主共和国刚果的军事承包商，他是右翼候选人卡拉林·乔治斯库的支持者，后者在11月举行的首轮总统选举中得票领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次选举因涉嫌俄罗斯干预而在12月被宣布无效，莫斯科方面否认此说法。美国前总统唐纳德·特朗普政府成员对此决定表示反对，认为这是对言论自由的不可民主的压制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重选将于5月举行，乔治斯库发誓尽管他正面临包括反犹太主义在内的刑事调查，仍将参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官称，他们正在调查这21名嫌疑人，罪名包括非法持有武器、企图威胁国家安全等，这些罪名最高可处20年监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在2月26日至27日的讯问后，检察官今天命令开始对21名嫌疑人进行刑事调查，并要求最高法院将嫌疑人暂时羁押30天。”检察官在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在针对乔治斯库及其支持者，包括波平塔在内的47次突袭搜查中，检察官本周发现了一大批武器，包括火箭发射器和隐藏的现金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于武器，我承认非法持有，但我想说的是……与其合法死去，不如非法活着更好。”波平塔在本周接受罗马尼亚电视台采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前率领罗马尼亚的人，谁有可能随时将罗马尼亚拖入与俄罗斯的战争，做好准备是明智的选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波平塔表示，他选择以现金持有财富，并能证明这些财富的合法性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，检察官称正在调查乔治斯库涉嫌种族主义组织成员、推广战争罪犯和法西斯组织以及虚假宣传竞选资金来源等六项罪名。乔治斯库否认所有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治斯库将1930年代罗马尼亚的法西斯领导人誉为爱国者和烈士，并对特朗普和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示钦佩。尽管面临重选，他在民意调查中仍位居首位，但目前尚不清楚他是否能够参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国副总统杰·梵斯和亿万富翁伊隆·马斯克批评罗马尼亚取消选举。周四，德国、法国和荷兰大使表达了对罗马尼亚和其司法独立的支持。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗马尼亚独立右翼总统候选人卡拉林·乔治斯库" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HMX7G7P2RJPBNOTR2JNASXZAOM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗马尼亚独立右翼总统候选人卡拉林·乔治斯库在2024年12月4日罗马尼亚布加勒斯特附近的伊佐瓦尼接受路透社采访后留影。路透社/安德烈娅·喀马潘努/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:13:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/romania-investigates-mercenary-linked-presidential-candidate-after-guns-cash-2025-02-28/</guid></item><item><title>美国援助削减迫使UNICEF减少黎巴嫩营养项目，知情人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/us-aid-cuts-force-unicef-reduce-lebanon-nutrition-programmes-official-says-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trumps-aid-freeze-keeps-life-saving-programs-shut-sparks-mayhem-2025-02-08/"&gt;美国援助削减&lt;/a&gt;迫使联合国儿童基金会(UNICEF)在黎巴嫩暂停或缩减了许多项目，有超过一半的两岁以下儿童在该国东部面临严重食物贫困，UNICEF官员在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNICEF驻黎巴嫩副代表伊蒂·希金斯(李蒂·希金斯)通过视频连线在日内瓦对记者表示：“我们不得不暂停或缩减许多项目，其中包括营养项目。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国儿童基金会的报告显示，在过去的14个月里，东贝卡和巴勒贝克地区儿童面临的粮食短缺问题比两年前翻了一番，这些地区自2023年10月开始由于赫真纳尔和以色列之间的冲突而经历了一系列军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希金斯表示：“评估揭示了该地区儿童营养状况的严峻景象，特别是在贝卡和巴勒贝克省，这些地区在多次空中袭击中反复受到攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告显示，近80%的家庭急需紧急援助，31%的家庭缺乏足够的饮用水，这使他们面临疾病风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNICEF对美国援助削减以及全球人道主义资金下降的总体趋势表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希金斯补充说：“约50万名儿童及其家庭本月面临从联合国机构失去关键的现金支持的风险。这些削减将剥夺他们的最后一丝生存希望，使他们无法负担最基本的生活必需品。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国儿童基金会2025年在黎巴嫩的呼吁只得到了26%的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场停火在11月结束了黎巴嫩的冲突，这场冲突始于2023年10月8日，黎巴嫩真主党向以色列开火，以支持其巴勒斯坦盟友哈马斯。此次冲突导致约3800人丧生，超过一百万人因以色列的空袭而流离失所，同时有数万人在以色列北部流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;于1月下令暂停所有外国援助90天，以进行审查，确保所有项目符合其“美国优先”政策。在其政府于周三宣布，将削减美国国际开发署(USAID)超过90%的援助合同。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Relief International provides healthcare and wellbeing services to shelters in the West Bekaa" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/5JWLGOFEMVIPRI3VZTOKCKB22U.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;婴儿在西贝卡一所学校改建的避难所诊所接受医疗检查时观看。当地救济国际工作人员在现场提供医疗服务和福祉服务。照片日期为2024年11月7日。路透社/叶拉·纳迪/文件照&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:16:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/us-aid-cuts-force-unicef-reduce-lebanon-nutrition-programmes-official-says-2025-02-28/</guid></item><item><title>苏丹平行政府提供外交施压和武器获取途径给RSF</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/sudan-parallel-government-offers-route-diplomatic-leverage-arms-rsf-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;苏丹快速支援部队（RSF）建立的平行政府旨在从军队领导的竞争对手那里夺取外交合法性，并简化获取高级武器的途径，据支持该平行政府的政治家和准军事消息来源向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举措可能会延长一场内战的时间，在这场内战中，准军事RSF最近失去了战场优势，并切实分裂了非洲第三大国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年4月军队与RSF之间爆发冲突以来，军队领导的政府尽管因战斗被迫搬迁到红海的港口苏丹，但仍保持了广泛的国际认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，为了挑战这一地位，RSF于2月18日在肯尼亚内罗毕与政治党和武装力量签署了政治章程。签署方宣称，一个“和平统一政府”将在几周内在苏丹内部成立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加上周在内罗毕会议的政治家和RSF官员表示，他们的政府将从他们所说的采用“分裂”战术的军队那里夺取合法性，包括空袭和援助阻塞，并拒绝和平谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不是平行政府，也不是流亡政府，我们是合法政府，”支持拟议政府的武装部队负责人阿卜杜勒·哈迪·伊德里斯对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一位支持者易卜拉欣·米尔格尼表示，新政府将通过联合国等国际论坛阻止军队参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你确保你的国家，停止流血、流离失所和恐怖主义，邻居将承认你，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军队领导的政府在其境内设有分支，并得到埃及等国家的支持，同时拥有国际组织的成员身份，尽管自2021年军队和RSF联合发动政变以来，该政府已被暂停参与非洲联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horner指出，国外诸国认为RSF拟议的政府是一种努力控制人道主义援助流动、获得武器市场准入，并在任何未来和平谈判中增强其影响力的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方不断接到更新的军事装备，包括无人机和防空系统支持，RSF从国外获得了一定数量的武器装备。军队指责阿联酋向RSF提供了武器，尽管海湾国家否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“武装团体不应被赋予先进的武器，而应由政府接收……我们优先考虑和平，但政府必须保卫其公民的安全，我们有权获取飞机和防御系统，”伊德里斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被问及此事时，尽管长期在空中被军队压倒，RSF否认其目的是为进口武器而建立政府，但表示其将有能力这样做以保卫其民众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军队谴责，尽管否认封锁援助或针对平民，RSF的章程企图扩大战争，此时准军事部队正处于不利地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长的办公室对此表示关切，强调“苏丹的统一、主权和领土完整”，而美国则称此举对苏丹的和平与安全工作无益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国因战争原因对军方和RSF领导人实施制裁，战争导致了族群冲突，超过1200万人流离失所，助长了饥荒和疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在近期的几个月里，军队此前在军事上正处于劣势，已将RSF驱逐出首都和苏丹中部的大片地区。RSF仍控制着大部分达尔富尔地区，在北部达尔富尔首府法希尔与军队争夺控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，它还控制了大部分科尔多凡西区，而科尔多凡南区则由与RSF结盟的苏丹人民解放运动-N支（SPLM-N）控制——这是最大的一支与RSF结盟的反叛组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;观察家们对既有攻占RSF控制地区记录的苏丹人民解放运动-N支选择与RSF结盟感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但SPLM-N“世俗多元”的理念是其与周末签署的公文一致的核心思想，此公文描述了一个由“新苏丹”的联邦主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SPLM-N领导人告诉路透社，这种结盟是结束部落攻击长期斗争的一个途径，允许他们对抗军队中的意识形态对手，军队长期以来一直怀有伊斯兰势力的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还表示，匿名发言，结盟将提供急需的资金、援助和武器补给。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="苏丹快速支援部队(RSF)副领导人阿卜杜勒·拉赫曼·达加洛和苏丹人民解放军队(SPLA-North)领导人阿卜杜勒·拉扎兹·阿利胡抵达内罗毕参加会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KVUYP7C3TVP6BD3FEXM7YFYR3E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;苏丹快速支援部队(RSF)副领导人阿卜杜勒·拉赫曼·达加洛和苏丹人民解放军队(SPLA-North)领导人阿卜杜勒·拉扎兹·阿利胡抵达内罗毕参加一个会议，该会议将签署一份政治章程，以建立一个“和平统一政府”，该政府将在肯尼亚内罗毕，2025年2月18日。路透社/莫尼卡·姆旺吉/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="参与苏丹快速支援部队(RSF)会议的代表们" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FHG6G2IL6ZLTTMQE45MHJY64PY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;参与苏丹快速支援部队(RSF)一项会议的代表们，该会议将签署一份政治章程，以建立一个“和平统一政府”，该政府将在肯尼亚内罗毕控制的领土上运作，2025年2月18日。路透社/莫尼卡·姆旺吉/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:01:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/sudan-parallel-government-offers-route-diplomatic-leverage-arms-rsf-2025-02-28/</guid></item><item><title>美国援助削减迫使联合国儿童基金会缩减黎巴嫩营养项目，官员表示</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/us-aid-cuts-force-unicef-reduce-lebanon-nutrition-programmes-official-says-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trumps-aid-freeze-keeps-life-saving-programs-shut-sparks-mayhem-2025-02-08/"&gt;美国援助削减&lt;/a&gt;迫使联合国儿童基金会（UNICEF）在黎巴嫩暂停或缩减多项计划，其中超过一半的两岁以下儿童在该国东部遭受严重食品贫困，据UNICEF官员在日内瓦通过视频链接自贝鲁特的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们被迫暂停或缩减了多项计划，这包括营养计划，”黎巴嫩UNICEF代表处副代表Ettie Higgins告诉记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据UNICEF的研究报告，与两年前相比，东部贝卡和巴贝克地区面临食物短缺的儿童人数翻了一番，该报告研究了自2023年10月以黎冲突爆发以来14个月的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“评估显示了儿童营养状况的严峻情况，尤其是在黎巴嫩贝卡省和巴贝克省，这些地区在多次遭受空袭的情况下仍然人口密集，”Higgins表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告发现，近80%的家庭急需紧急支援，31%的家庭缺水，这使他们面临疾病风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNICEF对美国援助削减和全球人道主义资金减少的影响发出了警报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“本月，数万名黎巴嫩儿童及其家庭将面临失去联合国机构提供的关键现金支持的风险。这些削减将使最脆弱的人失去他们的最后一道防线，使他们无法负担最基础的必需品，”Higgins补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报告显示，UNICEF在黎巴嫩2025年的筹资请求中，仅获得了26%的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火于11月结束了黎巴嫩的冲突，这是在2023年10月8日，黎巴嫩真主党（Hezbollah）向以色列开火以支持其盟友哈马斯（Hamas）后爆发的冲突。以色列空袭导致至少3,800人死亡，并导致超过一百万人流离失所，同时数十万以色列人被空袭影响而流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;于1月下令暂停所有外国援助90天，以进行审核，确保所有项目与“美国优先”政策相符。周三，其政府宣布将削减美国国际发展署超过90%的援助合同。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="救援国际向西贝卡地区的庇护所提供医疗和福祉服务" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5JWLGOFEMVIPRI3VZTOKCKB22U.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一名婴儿在接受诊所的医疗检查，诊所位于一所学校的临时庇护所内，而救援国际的工作人员正在提供现场的医疗和福祉服务，地点在黎巴嫩西贝卡，2024年11月7日。路透社/伊莱亚娜·纳迪 图片报道&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 12:16:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/us-aid-cuts-force-unicef-reduce-lebanon-nutrition-programmes-official-says-2025-02-28/</guid></item><item><title>独家：据报道，中国间谍给菲律宾城市和警察现金及摩托艇</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/alleged-chinese-spies-gave-philippine-city-police-cash-motorbikes-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾方面指控的四名中国公民涉嫌间谍活动，这些中国公民隶属于中共相关团体，该团体在2022年向菲律宾城市捐赠现金，并向两支警察部队提供车辆。根据路透社在照片、视频和在线帖子中看到的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王永义、吴俊人、蔡少fortawesome和陈海涛是菲律宾调查人员在2023年底拘留的五名中国男子中的一部分，他们涉嫌搜集南中国海附近菲律宾海军部队的照片和地图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据菲律宾国家调查局（NBI）称，这五名男子曾乘坐无人机侦察菲律宾海军。NBI 表示，他们在手机上发现了涉及机密地点和舰船的照片和地图，并告诉路透社这五名男子已被指控间谍罪，该罪行最高可判处20年监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法为这些人找到辩护律师，也无法确定他们将如何认罪。他们尚未公开谈论自己的被捕情况，通过马尼拉中国大使馆发出的问题也未得到回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四人是中共海外影响网络领导的民间团体负责人，根据路透社对两家团体及其在菲律宾媒体报道中发布的文章和多媒体的审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部在回应路透社问询时声明称，中国要求其公民遵守当地法律，并指出相关中国公民自发组织并通过自我管理形成的民间团体“与中国政府无任何关系”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，王永义、吴俊人和蔡少翡翠马兴市及两支警察部队捐赠物资，并在2024年继续主办官方活动。路透社无法确定捐赠的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尼拉的警察部队从这三人那里接受过捐赠，而马尼拉市长办公室在回应路透社问询时指出，这些捐赠和摩托车的行为是“恰当的”。塔尔坎市市长及其两支警察部队也未对路透社的问询做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾没有特定的外国干预法，但在中菲紧张局势加剧的情况下，他们正在制定相关法律。政府机构可以接受捐赠，但外国政府机构的捐款必须经过总统的批准，根据相关指导原则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.antibriberyguidance.org/guidance/10-sponsorship-donations-community-investment/guidance"&gt;透明国际非营利组织&lt;/a&gt;曾指出，菲律宾领导人有时利用这些捐赠来索取贿赂。路透社未发现本案中存在贿赂支付的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项由退役菲律宾海军中将罗马尔·朱德·昂今年早些时候在社会科学研究网络平台上发布的学术论文提到，中国企业和华侨网络是中国政府议程的重要中介，菲律宾地方政府因经济激励和捐赠而容易受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称，包括澳大利亚在内试图通过新法律抵御外国干预的国家正在损害双边关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中共统战部负责中共海外侨民进行的影响力操作，并曾被中国领导人习近平称为“法宝”。美国国务院表示，中共统战部通过宣传和操纵受众在全球各国面前渗透。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几周，菲律宾已逮捕至少八名涉嫌中国间谍，他们的拘留加剧了两国紧张局势，两国共享领海边界，并在南中国海上拥有领土争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国条约盟友的马尼拉已成为中美两国之间地缘政治斗争的场所，尤其是在费迪南德·马科斯总统将菲律宾重新纳入美国轨道，从前任政府转向北京之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期的逮捕显示出菲律宾“必须超越传统或常规安全威胁重新配置其国家安全观念”的必要性，该国国际关系专家唐·马林·吉尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过的一款政府机关未就相关问题通过消息应用回答记者问询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王永义、吴俊人、蔡少福特第一位推广和平与友谊的菲律宾中国协会的领导，该协会创建于2016年。2022年该协会还成立了另外一个实体：桥兴志愿者团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两家团体共享一个网站，该网站宣传其与中国共产党的联系。北京将它们所属的全民统一战线工作委员会视为影响力运作的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该网站似乎在2023年2月28日后便已不可访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据网站和社会媒体账户上的信息，中共统战部官员曾出席过菲律宾基于两地的团体会议，最新一次活动发生在2024年5月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾官员对中共统战活动表示担忧。军事负责人7月份表示，中共统战已经“悄悄进入我们国家并试图影响社会各个领域”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些被拘留的男子公开表示他们是在推广中国利益。路透社引用中国山东省全民统一战线工作委员会社交媒体账户文章称，蔡少福曾说桥兴将会“遵循归国华侨总会的品牌精神，推动中国优秀文化，讲好中国故事，使中菲友谊的未来更加辉煌”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些团体使这几人有机会与菲律宾重要官员结识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年7月，中国山东省全民统一战线工作委员会社交媒体账户曾发布过王永义向塔尔坎市市长颁发标有“扶贫救助金”的50万菲律宾披索支票的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后几个月，这几人使用同样的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年9月，王永义、吴俊人和蔡少福向马尼拉市警察部队捐赠了10辆中国产Sinski警用摩托车，价值约2,500美元。当地媒体播发的视频中，车队红绸飘扬，王永义笑容满面地站在市长Honey Lacuna及一名警察局长旁边，后者与他击掌庆祝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lacuna的办公室告诉路透社，这是市长唯一一次与这群人中的成员会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同年9月，桥兴还向塔尔坎市警察部队和市政府捐赠了10辆巡逻车辆，中国山东省全民统一战线工作委员会社交媒体账户有相关报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两家中国团体还经常在其网站上公开与马尼拉中国军事联络官李建中上校互动的照片。例如，一家日志显示，四名男子曾在2024年6月的一个颁奖典礼上与李建中上校及Cagayan省由亲北京官员Mamba担任的州长一起进餐和饮酒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mamba告诉路透社他们拍了一张合影，但表示“根据我所记得的，我们没有谈过话”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近一年5月，类似的照片和视频继续出现在桥兴博客上，在一个高级马尼拉饭店举办的庆祝活动上，李建中上校站在五层蛋糕旁参与了庆典。附近的马尼拉副总市长John Marvin "Yul Servo" Cruz Nieto切下了蛋糕。副总市长表示他不记得这次互动，但他表示常因公务而见面许多中国组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吉尔指出，虽然文官外交官员不时与其他非政府组织互动，但李建中的方式在通常情况下是不寻常的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，这五人出现在中国大使馆举办的一次农历新年的活动上，在照片中他们与大使和李建中上校站在一起，该活动定于1月举行。随后仅仅一周，他们便因前往一处靠近南中国海的海军驻扎地Oyster Bay（牡蛎湾）而被捕，当局称他们在此处从事空中侦察，伪装成海鲜产品的购买者在城市内游荡。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾寓言：菲律宾被指控间谍被抓捕靠近中国大使馆地方官员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W5E7Y3BTKZKKFNLI4UPSYX2ZRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这个示意图片显示菲律宾桥兴志愿者小组的网站，包括被菲律宾当局指控间谍活动后关押的四人与在中国驻菲律宾大使馆工作的中国防务联络官李建中上校及卡良加省省长马努埃尔·马巴，图片取材于2025年2月27日。 Reuters/Eloisa Lopez &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾寓言：菲律宾被指控间谍被抓捕靠近中国大使馆地方官员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRZT6UKC4JKSJNZCHXHTG3GUHM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;菲律宾桥兴志愿者小组的网站显示了被菲律宾当局指控间谍活动后关押的王永义和蔡少福，图片取材于2025年2月27日。 Reuters/Eloisa Lopez &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 08:33:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/alleged-chinese-spies-gave-philippine-city-police-cash-motorbikes-2025-02-28/</guid></item><item><title>中国指责英国寻求诋毁其新疆政策</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-accuses-uk-seeking-discredit-its-xinjiang-policy-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;英国试图诋毁中国在新疆北部地区的政策，中国驻伦敦大使馆发言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国外交大臣戴维·雷蒙德·拉默伊周四对40名东突厥斯坦人从泰国遣返中国一事表达了强烈反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些言论是“英国方面的哗众取宠”。它们不顾事实，是“纯粹的政治操弄”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名工人在北京调整旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZUKJLBLUJLYVEBWPEWDTPI7N4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名工人在北京钓鱼台国宾馆调整展示的英中两国（右）国旗，这是第七轮英中经济财经对话“公共私营伙伴圆桌会”活动的一部分，2015年9月21日。路透社/Andy Wong/池拍照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:43:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-accuses-uk-seeking-discredit-its-xinjiang-policy-2025-02-28/</guid></item><item><title>副总理在与俄罗斯情报chief会面后指控西方破坏塞尔维亚稳定</title><link>https://www.reuters.com/world/deputy-pm-accuses-west-destabilising-serbia-after-meeting-russian-spy-chief-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;塞尔维亚副总理亚历山大·武莉 căn（Aleksandar Vučić）在与俄罗斯联邦安全局局长谢尔盖·纳雷什金会面后，于周五指责西方情报机构试图通过支持反对政府的抗议活动，来破坏塞尔维亚的稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武莉 Canyon 在会晤后发表声明称，西方国家正在策划推翻塞尔维亚政府，而该政府长期以来与莫斯科保持着良好的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武莉 Canyon 的办公室在其声明中说：“西方情报机构企图制造一场‘颜色革命’并颠覆塞尔维亚共和国。”其中提到，2014年乌克兰的亲欧洲街头起义推翻了亲俄罗斯总统，该起义被称为“颜色革命”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年11月以来， tens of thousands 位学 生，以及教师、农民和工人，每天在塞尔维亚各地举行抗议活动，直到最近，这场抗议活动导致了15人死于诺维萨德市一家火车站的屋顶坍塌事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场抗议活动已经成长为对塞尔维亚总统亚历山大·武莉 Canyon 长达十年的执政地位的最大威胁之一，因为许多塞尔维亚人指责政府内部的腐败导致了这场悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为坚定的亲俄政客，武莉 Canyon 曾担任塞尔维亚安全部门与信息局局长，以及内务部长和国防部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他目前是属于亲民粹主义总统武莉 Canyon 派系的执政联盟中的小党派“社会运动”的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，美国因他帮助莫斯科进行其所谓的“恶意”活动，以及与武器商和毒品走私集团有关联，对他进行了制裁，促使他在BIA（塞尔维亚国家安全部）辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武莉 Canyon 与俄罗斯情报机构保持密切联系。2024年，他同时收到了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和联邦安全局长亚历山大·博尔特尼科夫的表彰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武莉 Canyon 的声明还提到，美国对塞尔维亚NIS（多数由俄罗斯天然气公司Gazprom持有）石油行业的制裁也是西方阴谋的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该声明表示，这些制裁是“混合战争”的一部分，目的是推翻总统武莉 Canyon 和依法选出的政府，但没有进一步解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔格莱德正试图在加入欧盟的愿望与与俄罗斯的密切关系之间取得平衡，后者是塞尔维亚的传统主要盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管贝尔格莱德多次谴责2022年俄罗斯对乌克兰的入侵，但它迄今仍未加入针对莫斯科的国际制裁行列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了加入欧盟，塞尔维亚首先必须根除腐败和大规模有组织犯罪，并将其外交政策与欧盟政策保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会最后一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDDAJ2ODSZMPDG6PWLCZSVGRHQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;塞尔维亚副总理亚历山大·武莉 Canyon（Aleksandar Vučić）出席2024年金砖国家峰会（BRICS）在俄罗斯喀山举行。（图片来源：Kirill Zykov/BRICS-RUSSIA2024.RU Host Photo Agency via REUTERS /文件照片）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:50:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/deputy-pm-accuses-west-destabilising-serbia-after-meeting-russian-spy-chief-2025-02-28/</guid></item><item><title>美国使馆在维吾尔人被遣返回中国后在泰国发布安全警示</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-embassy-issues-security-alert-thailand-after-uyghurs-deportation-china-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;美国驻曼谷大使馆周五发布安全警示，提醒其在泰国的公民，这距离40名维吾尔人被秘密遣返回中国的决定一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大使馆网站上发布的安全警示称：“此前因类似遣返引发的报复性暴力袭击事件已有先例。”该信息还指出，2025年2月27日泰国政府将40名维吾尔人遣返回中国的决定引起了国际上的谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官和安保分析师表示，2015年7月泰国将100名维吾尔人非法遣返回中国所引发的审查行动在一个月后导致了曼谷一处神社发生致命爆炸，造成20人死亡，成为该国历史上此类事件中死亡人数最多的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时泰国当局认为该袭击与打击人口走私团伙有关，并未将这次袭击直接归因于维吾尔人。与该团伙有牵连的两名维吾尔族男子已被逮捕并起诉，尽管案件数次延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国驻日使馆在周四的遣返事件后也向其公民发送了警告邮件，据路透社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邮件中称：“这并不意味着我们对泰国的安全评估发生了变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，泰国外交部未对安全警示和邮件警告发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国是重要的区域旅游目的地，去年接待了3550万游客，其经济高度依赖旅游业。中国游客也是泰国每年的大量游客来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被泰国扣押十年的40名维吾尔人于周四凌晨被秘密遣返回中国，尽管联合国人权专家呼吁泰国不要将这48名维吾尔人遣返回中国，他们可能会遭受酷刑、虐待和其他不可逆转的伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国否认对这40名维吾尔人的指控，并称这些指控纯属无稽之谈。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 10:43:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/us-embassy-issues-security-alert-thailand-after-uyghurs-deportation-china-2025-02-28/</guid></item><item><title>肖尔茨将出席英国首相主办的乌克兰会议</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/scholz-attend-ukraine-meeting-hosted-by-british-prime-minister-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;德国即将离任的总理奥拉夫·朔尔茨将于周日前往伦敦参加欧盟领导人会议，讨论对唐纳德·特朗普倡议解决乌克兰和平问题的回应，一位政府发言人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国首相基里·斯塔默将接待意大利、波兰以及其他盟国的领导人——或许还包括乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基——讨论国防开支和安全事宜。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="德国总理奥拉夫·朔尔茨接收2025年研究与创新报告" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FRSFDCSP65LL3L2ASSONZSUVCE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨在柏林接收德国专家委员会研究与创新委员会（EFI）提交的2025年研究与创新报告，时间为2025年2月26日。路透社/莉塞·约翰森/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:02:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/scholz-attend-ukraine-meeting-hosted-by-british-prime-minister-2025-02-28/</guid></item><item><title>被指控的墨西哥卡特尔头目卡罗·昆特罗将出庭美国法院</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/accused-mexican-cartel-boss-caro-quintero-due-us-court-after-mass-extradition-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-extradite-us-convicted-drug-kingpin-caro-quintero-other-suspected-cartel-2025-02-27/"&gt;拉斐尔·卡罗·昆特罗&lt;/a&gt;，据当局称，他是罪犯头目并在墨西哥因谋杀美国缉毒署（DEA）特工被判入狱数十年，将于周五在美国联邦法院出庭受审，一名知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥于周四与28名其他疑似罪犯成员一同将 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/us-attorney-general-mexican-counterpart-discuss-extradition-captured-drug-lord-2022-07-21/"&gt;卡罗·昆特罗&lt;/a&gt; 以作为其十年来最大的一次引渡行动的一部分。此举正值美国前总统唐纳德·特朗普威胁于3月4日起针对墨西哥商品征收25%的关税之时，理由是墨西哥在遏制芬太尼和非法移民方面进展不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次大规模引渡中包括了诸如72岁的卡罗·昆特罗这样的老年龄段的团伙头目，他是瓜达拉哈拉大毒枭集团的联合创始人，在数十年前统治墨西哥犯罪世界，也有年輕一些的团伙头目近期则参与了大规模运送致命芬太尼进入美国的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓜达拉哈拉大毒枭集团曾经是拉丁美洲最具势力的贩毒集团之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡罗·昆特罗因被裁定杀害前DEA特工恩里克·“基基”·卡马雷纳而于2013年在墨西哥服刑28年后获释，后者是墨西哥血腥的毒品战争中最臭名昭著的谋杀案件之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认涉及卡马雷纳谋杀案并在技术原因下被释放。2020年，他在布鲁克林联邦法院以贩毒和武器罪名被指控，随后在2022年被墨西哥当局重新捕获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被捕时，前美国司法部长梅里克·加兰发表声明：“今天的逮捕标志着DEA及其墨西哥伙伴不懈努力的成果，旨在将卡罗·昆特罗绳之以法，以追究其涉嫌犯罪的责任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡罗·昆特罗将在布鲁克林的同一法院出庭，这是仅次于锡那罗亚大毒枭埃尔·切洛·古兹曼因贩毒指控在2019年被定罪的同一地点。古兹曼目前在科罗拉多州的一所高安全级别监狱服刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一天还将出现在布鲁克林联邦法院的还有疑似贾特罗大毒枭维森特·卡里略·富恩特斯，他于2019年因贩毒和下令杀害竞争对手的成员被控罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四被引渡的其他嫌犯在美国联邦法院面临曼哈顿、德克萨斯、伊利诺伊、加利福尼亚、亚利桑那、北卡罗来纳和华盛顿特区等地的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊萨梅尔·“埃尔·梅奥”·桑巴达不仅被控与古兹曼共同创建锡那罗亚大毒枭集团，还面临布鲁克林联邦法院的性贩运指控。这位七十多岁的桑巴达律师本周告诉路透社，如果免去死刑判决，他愿意认罪。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥海军在阿尔莫拉约德胡埃吕斯郊区的墨西哥城附近阿尔蒂普拉诺联邦监狱外抓获大毒枭拉斐尔·卡罗·昆特罗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GYAHP4SYKVNLFGSJKYWORFV52Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥海军在阿尔莫拉约德胡埃吕斯郊区的墨西哥城附近阿尔蒂普拉诺联邦监狱外抓获大毒枭拉斐尔·卡罗·昆特罗，阿尔蒂普拉诺联邦监狱是卡罗·昆特罗所在的地点。图片来源：2022年7月17日，墨西哥瓜达拉哈拉由路透社/路易斯·科特斯/文件照片提供&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:04:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/accused-mexican-cartel-boss-caro-quintero-due-us-court-after-mass-extradition-2025-02-28/</guid></item><item><title>因分发AI生成的儿童虐待图像而被捕者达二十四人</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/two-dozen-arrested-distributing-ai-generated-child-abuse-images-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;本周，欧洲刑警组织（Europol）宣布，有二十多人因涉及一个制作儿童性虐待图像的人工智能（AI）非法团体而被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是首次针对AI生成的儿童性虐待材料的行动，欧洲刑警组织表示，目前缺乏相关国家立法对此类用途的人工智能工具的使用进行规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要嫌犯是一名丹麦国民，他运营了一个在线平台，向用户分发自己生成的AI生成的材料。世界各地的用户支付象征性在线费用以访问该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次行动仍在进行中，共有19个国家的执法部门参与。据欧洲刑警组织称，本周由丹麦当局领导的行动中同步执行了25人中的大部分逮捕，未来数周内或将有更多人士被捕。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧洲刑警组织总部位于海牙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZHRH4ETKVIHTIQCMZQQIMECHA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;欧洲刑警组织总部位于荷兰海牙，2019年11月25日。路透社/皮罗什卡·范·杜沃夫/图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 09:47:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/two-dozen-arrested-distributing-ai-generated-child-abuse-images-2025-02-28/</guid></item><item><title>以色列希望将加沙停火首阶段延长六周</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-wants-extend-first-phase-gaza-truce-by-six-weeks-egyptian-security-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;一个以色列代表团前往开罗，旨在谈判将加沙停火协议的第一个阶段再延长42天，埃及两名安全部门消息人士周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯反对延长停火，坚持按原定计划进行协议的第二阶段，这一消息由路透社援引消息人士的话报道。协议的第二阶段旨在推动永久结束战争的相关步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议的第一个阶段原定于周六结束，交战双方尚未明确如果届时未能达成协议将采取何种措施。埃及和卡塔尔在促成谈判方面发挥作用，美国也提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，巴勒斯坦激进组织在一份声明中敦促国际社会敦促以色列立即进入第二阶段，无需任何延误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社援引以色列政府两名官员的话报道，以色列寻求延长最初阶段，作为交换，哈马斯每周释放三名人质，以换取以色列释放被扣押的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人在加沙地带汗尤尼斯附近废墟中行走，以色列与哈马斯停火期间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4XQP7ZZL5IJ7DRNYFSKWJ2YDA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在加沙地带汗尤尼斯附近废墟中行走，以色列与哈马斯停火期间，2025年2月27日。路透社/拉姆丹·艾布德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:17:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-wants-extend-first-phase-gaza-truce-by-six-weeks-egyptian-security-2025-02-28/</guid></item><item><title>特朗普想驱逐一些外国学生。这些活动人士想帮助</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-wants-deport-some-foreign-students-these-activists-want-help-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;美国总统唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;于2025年1月签署了行政命令，针对宣扬仇恨主义和反犹太主义的外国人，特别是参与大学巴勒斯坦支持活动的国际学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从禁止校园反犹太主义组织“阻止校园反犹太主义的妈妈”、芝加哥犹太联盟到美国翼下的“贝特尔”犹太组织和“什里昂”监控网络，这些组织表示，这些命令为他们提供了应对校园反犹太主义的“有力工具”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2月7日，禁止校园反犹太主义组织（MACA）的创始人伊丽莎白·兰德在Facebook上发布了一条链接至国土安全部移民与海关执法局举报热线，并写道：“如果海外学生持签证骚扰我们的孩子，他们应该被遣返。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被反诽谤联盟指定为极端组织的“贝特尔”，进一步表示，他们向特朗普政府提供了学生和教员的名单，以供遣返。尽管“贝特尔”没有提供此类名单的证据，但其发言人丹尼尔·雷维表示，特朗普政府承诺进行的“遣返行动已经开始”，对此是“非常高兴的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部、国务院和国土安全部均未对媒体评论请求进行回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些命令尚未达到特朗普第一任期签署的旅行禁令所引起的影响力，当时来自七个穆斯林占多数国家的公民被禁止进入美国，导致机场发生混乱，但最终被联邦法院裁定为违宪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，民权律师表示，这些命令可能违反了宪法上言论自由的权利，而阿拉伯裔美国人团体则表示，他们已经准备好准备在法庭上挑战这项政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行政命令和反应显示，在一些犹太活动家看来，与特朗普政府在这个共同目标上进行合作具有一定的意愿。然而，根据Facebook帖子，一些MACA成员则表示，他们因被指控充当了二战期间犹太人告密者的角色而离开了该组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国犹太人主要的民权组织，如反诽谤联盟（ADL）和美国犹太人委员会（AJC），对特朗普的命令表示欢迎，但他们没有敦促民众向政府报告国际学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，哈马斯袭击以色列，随后进行的以色列对加沙的进攻导致了持续数月的巴勒斯坦支持抗议活动，影响了美国大学校园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民权组织记录了针对犹太人、穆斯林、阿拉伯人和其他中东裔人的仇恨犯罪和事件显著增多。在线上，美国和国际学生被“点名羞辱”的网站及其附属网站发布了他们的照片和个人信息，而反对巴勒斯坦支持的学生和教员则发表了对其支持以色列的指控。一些支持巴勒斯坦的组织也使用类似的策略来曝光支持以色列的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普上任以来，美国司法部宣布计划组建一支工作组，以打击学校和大学的反犹太主义现象，而教育部则表示，正调查五所大学的涉嫌反犹太主义骚扰行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，行政命令特别针对学生和职员，可能会导致潜在的遣返行动。1月20日的命令要求加强对来自具有“安全风险”的地区或国家的外国学生的审查，以确保那些宣扬仇恨主义的人不会被允许进入美国或被取消签证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月29日的命令要求对涉及支持巴勒斯坦抗议活动的指控进行核查，这可能最终导致对“外籍学生和职员”的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些民权组织表示，如果这些命令被执行，他们可能会面临法庭挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国公民自由联盟（ACLU）言论与隐私专家本·维森纳表示：“总统不应涉足校内言论的管制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国阿拉伯人反歧视委员会报告称，自特朗普上任以来，有几名巴勒斯坦留学生被撤销了签证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该非政府组织向美国国务院发了一封电子邮件，附上了关于本月被撤销签证的来自加沙的学生邮件截图以及被撤销签证的文件照片。加沙学生并没有参与校园抗议活动，似乎是因其国籍而被针对性打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国阿拉伯人反歧视委员会表示，他们在特朗普1月20日的命令实施后警告称，该命令为恢复穆斯林禁令奠定了基础。该组织表示，一旦命令完全实施，他们计划对政府提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是谣言，我们的学生和国际学生正在被针对。”该组织负责人阿卜杜·亚尤布表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多支持巴勒斯坦抗议的示威者否认支持哈马斯或从事反犹太主义活动，称他们正在抗议以色列对加沙的军事打击，在加沙已有超过4.7万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场战争始于哈马斯民兵袭击以色列，导致1200多人死亡，250多人被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要将某人定罪为支持外国恐怖组织，必须证明其进行了汇款等行为，而不仅仅是口头支持，美国校园倡导基金会副总裁亚历克斯·莫雷伊表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚大学的抗议领导人表示，支持巴勒斯坦和反对以色列的抗议活动主要是由美国公民组织和进行的，而持签证的国际学生往往不愿冒险进行任何可能导致他们被开除或被捕的行为。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持美国前总统唐纳德·特朗普与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡会面的示威者和亲属聚集在白宫前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PXD3CYW3SJL3TIYXOTZDZGWGWQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持者和家属聚集在白宫前，示威支持美国前总统唐纳德·特朗普与中国总理本雅明·内塔尼亚胡的会面，华盛顿特区，2025年2月4日。路透社/凯文·拉马尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈马斯10月7日袭击一年后的示威集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4UAYQLBEIBNHFHTX47FZYJ5DPI.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哥伦比亚大学校园内举行寻找巴勒斯坦抗议活动一周年纪念日集会，加沙遭受哈马斯袭击一年后，抗议事件示威，纽约市，2024年10月7日。路透社/迈克·塞加/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 11:06:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-wants-deport-some-foreign-students-these-activists-want-help-2025-02-28/</guid></item><item><title>弗朗西斯教皇病情逐渐好转，将不会带领灰烬星期三服务</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/pope-had-another-peaceful-night-is-resting-vatican-says-2025-02-28/</link><description>&lt;p&gt;教皇方济各在与双侧肺炎作斗争的过程中显示出好转，梵蒂冈周五表示，但他将不会领导在下周举行的年度教会礼拜活动，以开启基督教的 Lent 期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年88岁的方济各已住院两周，他于2月14日因严重呼吸感染被收入罗马 Gemelli 医院，随后引发了其他并发症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈没说明教皇将在医院停留多久，但它宣布方济各不会在3月5日的 Ash Wednesday 礼拜中领礼，这表明他可能还会继续住院至下周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该礼拜活动标志着一个为期40天的时期开始，这个时期将持续到复活节周日，这次由一位高级梵蒂冈官员代为进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的一份 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/pope-francis-slept-well-is-resting-vatican-says-2025-02-27/"&gt;医疗更新报道&lt;/a&gt; 中，梵蒂冈称教皇状况“继续好转”，但由于感染的复杂性，他的预后仍被视为谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位梵蒂冈官员，因未获授权讨论教皇健康状况而不愿具名，指出这是连续两天的最新报道中没有描述教皇状况为“危及生命”。他补充道：“或许我们可以说他已度过最危急的阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈预计将在周五晚间发布下一份医疗更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2013年以来，方济各一直担任教皇，常常被描述为过度劳累，但他继续在医院内领导梵蒂冈。需要他批准的职员任命每天都有公告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，梵蒂冈发布了一份教皇致罗马教会培训课程参加者的信函，信中称其由 Gemelli 医院代发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈发展办公室主任迈克尔·齐尔尼枢机在意大利报纸《晚邮报》的采访中表示，方济各正在好转，尽管进展“比我们希望的要慢”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方济各在过去的两年里经历了几次健康问题，由于他年轻时患有过胸膜炎且有一部分肺叶被切除，他易患肺部感染。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双侧肺炎是一种严重的肺部感染，可能会发炎并造成瘢痕，使呼吸变得困难。梵蒂冈报告说，方济各上周六经历了一次“类似哮喘的长期呼吸道危机”，但病情尚未再度恶化。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="教皇方济各继续在罗马 Gemelli 医院接受治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YQHONQS77JKXJI72YU6STVU2PI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位男子在 Gemelli 医院外一个纪念已故教宗若望保禄二世的雕像旁祈祷，该医院是教皇方济各接受治疗的地方，意大利罗马，2025年2月28日。路透社/亚历克西斯·康斯坦丁尼斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="教皇方济各继续在罗马 Gemelli 医院接受治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWKBIYS2ZVO7JI6EMUBAF4KLZQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;修女在 Gemelli 医院外一个纪念已故教宗若望保禄二世的雕像旁祈祷，该医院是教皇方济各接受治疗的地方，意大利罗马，2025年2月28日。路透社/亚历克西斯·康斯坦丁尼斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="教皇方济各继续在罗马 Gemelli 医院接受治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AZR2J5X6XVNHRHLONXJEGZ3DBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位男子在 Gemelli 医院外一个纪念已故教宗若望保禄二世的雕像旁祈祷，该医院是教皇方济各接受治疗的地方，意大利罗马，2025年2月28日。路透社/亚历克西斯·康斯坦丁尼斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="教皇方济各继续在罗马接受治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WMD6JH3AO5MN7IZCTTQOEUELO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名修女在圣玛利亚大教堂内祈祷，教皇方济各继续接受医院治疗，意大利罗马，2025年2月28日。路透社/代伦·马歇尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="教皇方济各继续在罗马 Gemelli 医院接受治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKQWPE723JP6VED4ONM7OBT55M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;教皇方济各接受治疗的 Gemelli 医院外，摆放着教皇形象的照片，意大利罗马，2025年2月28日。路透社/汉娜·麦凯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="教皇方济各继续在罗马接受治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EWMNEAH6BFIFHOVCCT3JKA6KIA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Gemelli 医院的外观，教皇方济各接受医院治疗，意大利罗马，2025年2月28日。路透社/汉娜·麦凯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="教皇方济各继续在罗马医院接受治疗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EQPA2GUWSRMSVMK5PWWODHGD3Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名神父在圣伯多禄大教堂内行走，教皇方济各继续接受医院治疗，意大利罗马，2025年2月28日。路透社/代伦·马歇尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="教皇方济各继续hospitalization" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ODMNATDRXFNHNGZ7SBC7UZY6GU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在圣伯多禄广场行走，教皇方济各继续在接受医院治疗，梵蒂冈，2025年2月28日。路透社/雷莫·卡西利&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="教皇方济各继续他的hospitalization" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYI4CUKUZVLJVIAOMEJD5JFLRY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在圣伯多禄广场行走，教皇方济各继续在接受医院治疗，梵蒂冈，2025年2月28日。路透社/雷莫·卡西利&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在Christ the Protector雕像附近的祈祷服务，教皇方济各继续hospitalization，在巴西里约热内卢州的Encantado" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOZLSG7MY5LXDGD4RJBGCLSSXY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在一个纪念基督保护者的雕像附近参加祈祷服务，教皇方济各继续被关在医院接受治疗，巴西圣勒内杜鲁斯州的Encantado，2025年2月27日。路透社/迭戈·瓦拉/档案图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 28 Feb 2025 07:18:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/pope-had-another-peaceful-night-is-resting-vatican-says-2025-02-28/</guid></item></channel></rss>