<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 12:00:02 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，在电视直播中通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表宣布戒严令的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔发表宣布戒严令的演讲，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手Robert Pickton于周五在魁北克一所最高安全级别监狱内遭受另一名囚犯袭击后去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人犯，Pickton于2007年因在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚海湾杀害毒枭和妓女，并在其猪场处理其遗体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀害六名妇女，其中部分遗骸在其距温哥华市不远的破败物业上被发现。在判处其终身监禁后，政府检察官撤回了额外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，Pickton死于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后的治疗。该服务在声明中称：“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及全国其他社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是温哥华市东区约60名失踪的女性中的一部分，该地区自2002年初Pickton被捕前已有超过十年的时间，女性频繁失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Pickton的猪场Port Coquitlam，约位于市中心以东25公里的地方，发现了33名失踪女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道Pickton写的一本书在亚马逊上线后数小时内被下架。据当年的《温哥华太阳报》报道，在该书中，连环杀手声称自己是无辜的，并遭到了警察的陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，其案件在新威士明市开庭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿在加拿大温哥华市Port Coquitlam的家中。图/路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受损严重</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党以来最差的选举结果后，将变得非常弱势。自种族隔离结束以来，这是ANC自1994年以来最糟糕的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，从约71%的投票站统计的数据显示，ANC的得票率不到42%，比2019年上一次选举时的57.5%有了显著下降，这标志着30年来第一次未能获得大多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或其他形式的合作，以治理国家。这可能需要做出政策让步或放弃显要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员表示支持他留任，而分析师认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有任何明确的统一候选人可以接替拉马福萨的位置。”被誉为拉马福萨传记作者的政治学教授安东尼·伯勒斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月的民调显示，拉马福萨在重大政治人物中获得最高的支持率，党内派系内斗可能使反对他的联合行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将于周日发表声明，届时将公布完整的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在此之前曾悬而未决，2022年一份报告称，他可能曾在农场对现金进行不当处理（该丑闻被称为“Farmgate”），但他否认不当行为。并在同年晚些时候赢得了ANC五年期的续任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被认为是ANC迄今为止最难的一次考验，因为选民对高失业率、犯罪和断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底被选为ANC领导人，承诺重振党的形象并振兴经济，这之前他的前任雅各布·祖马及其支持的政党导致了长达九年的丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，成为国家元首后的初期兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济依然停滞，而ANC高层官员仍在面临一连串的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性挫折是由他的竞争对手祖马造成的。祖马支持新党姆科托韦斯瓦（uMkhonto we Sizwe），该党出人意料地表现出色，对ANC的支持造成了巨大打击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经把拉马福萨和ANC死死卡住。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨项目的结束，你不可能在选举中失利，并要求一切如故。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评在关键改革问题上显得犹豫不决，以避免加剧党内分歧——这与他作为工会领袖在1980年代的果断态度形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们赞扬他的协商技能，并称他在推动南非作为所谓的“全球南方”的代言人方面担任了重要作用——这一术语代表了低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，导致法官在本月裁定以色列必须停止针对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续进行其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年ANC取得的成就，但批评者说，他对解决南非最大的挑战提出了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后竞选集会，他在西索托足球场前聚会上承诺将达到“更胜一筹”的效果。当他还没讲完时，许多支持者就已经离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在西索托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西索托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续履行减少增加产量支出的承诺，这或将使全球最大原油生产国在未来一年的增长速度放缓。在这一背景下，成员国和非成员国组织OPEC+可能在本周末无需进一步削减供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中通过页岩革命和技术创新大幅提升了原油产量，在非OPEC国家中始终是原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶至1293万桶，远超政府年初预计的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其成员国在去年部分通过进一步削减供应以对冲美国和其他非OPEC国家产量增长。OPEC+的整体削减量达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息称，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将这些削减措施延续至2025年。三位熟悉OPEC+讨论的人士在上周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末开会讨论供应政策，美国产量的增长将继续推动非OPEC+国家产量的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，今年美国原油供应量将增长约27万桶/日，这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量增长速度为64万桶/日，这三位是最受关注的预测机构，其预测数据均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，比非OPEC+集团成员的供应增长高出约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量预计将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度&lt;em&gt;国际能源署&lt;/em&gt;原油市场报告中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，并认为OPEC原油需求将保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量虽有小幅波动，但整体变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，即使原油价格徘徊在80美元/桶附近，美国生产商也不太可能像2023年那样带来意外的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们的客户一直保持非常保守和自律，&amp;rdquo;合同钻机服务商Scandrill首席运营官保罗·莫斯尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;考虑到目前的价格，钻机数量没有明显增加令人意外。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并暂时推迟升级钻机，以适应较低的钻井增长。预计年底将运营12台钻机，并计划在明年再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据 Baker Hughes 数据，美国的钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;美国在过去几年内有潜力每年增长100万桶/日，但当前对以该速度增长没有兴趣，&amp;rdquo;标普分析师在上周四的报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，此前无节制的支出虽然推动了页岩部门的激增增长，但收效甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年里较高的产量增长部分来自于私营生产商，这些公司正在与其他企业整合并提高生产力，通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中抽取更多石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;尽管最近出现一轮整合，但随着钻井和完成作业效率的持续改进，我们预计当前的油价将继续推动美国石油产量适度增长，&amp;rdquo;德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB，预计今年国际市场的增长将超过北美。SLB第一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因是整合效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;近年来战略发生了转变，更加注重资本纪律，对市场反应也有所不同，&amp;rdquo;瑞士银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃表示，他预计OPEC+将自愿延长其削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预期将引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署报告显示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非OPEC国家的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;OPEC+已经学会与美国石油产量增长共存，&amp;rdquo;瑞士银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Permian盆地内Oasis Petroleum租赁地上的钻井平台操作楼层，从钻井控制室内拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州温克附近Permian盆地Oasis Petroleum租赁地的钻井平台操作楼层，源自2018年8月22日路透社Nick Oxford摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在获罪判决后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在其位于特朗普大厦内的摄影机前露面，并传达了一条适合其法律和政治战斗的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团认定他因伪造文件隐藏支付给一名成人电影明星的封口费而在34项指控中全部有罪的前一天，这位共和党总统候选人一口气列出了一连串对手和不满，并以愤怒而冗长的言辞发表了一通演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称监督他庭审的法官胡安·梅伦赫作为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他将民主党的乔·拜登形容为“我们国家史上最差的总统”，这是他将在11月5日选举中的对手。他还抨击了那些作证反对他的人，那些投票弹劾他的国会议员，回响着他在竞选集会上的言论，将那些他称作非法入境的移民形容为异端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，并将其面临的挑战视为不仅仅是自己的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他此前的其他竞选演讲中常常夹杂着一些幽默，但这番讲话大多数时候却显得阴郁。在新闻发布会上，特朗普仅手握一张薄纸的简要笔记。在会议结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄影机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯下罪行的人发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人之间都视对方为对国家的威胁的大选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比尔·泰勒，拜登阵营的通讯主任，表示：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨言大吐苦水，并撒谎抹黑美国司法制度，任何观看的人都可以得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数将纽约的判决视为司法不公——通过他们的筹款活动向他的竞选活动捐款3480万美元。特朗普团队表示这是他们通过共和党筹款平台WinRed在一天内的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管整体筹款落后于拜登的竞选活动，特朗普的团队在周五试图保持这一态势，向支持者发出了汹涌的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的记者招待会后，另一条短信直奔主题：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一方，声称审判有缺陷，指控本不应提出，曼哈顿——一个民主党占主导的区——的陪审团库中存在错误，而法官也带有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于诋毁不够或不够强硬的共和党人，特朗普的支持者和竞选助手就加以攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉克维塔对一个社交媒体平台上发布新闻称陪审团判决应得到尊重的全美大学生共和党组织表示鄙视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个。” 拉克维塔在其推特上发文补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对另一位候选人、在马里兰州竞选参议员的中间偏右前共和党州长拉里·霍根发起了攻击，这位前州长在判决前警告美国人“不要因更多的党派恶言而助长仇恨的火焰”。拉克维塔回应：“您已经结束了自己的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受了宾夕法尼亚州和佐治亚州战场选区的几名共和党选民采访时，多位受访者表示特朗普的判决令他们重新考虑是否支持他参加11月的竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会在特朗普在多个摇摆州微弱领先的背景下对其与拜登的重赛造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普自己差不多，称这笔账单是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治行为，目的是伤害他，并尽可能地让他远离竞选摊场。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，来自佐治亚州玛丽塔市，如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们都能对他这么做，他们也能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;　
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会上，照片摄于前一周，他在一场有关指控他篡改商业记录以掩盖2016年向成人电影明星斯托米·戴维斯支付封口费的刑事审判中有罪的判决后。路透社/Brendan McDermid/资料照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐入乌克兰冲突深处</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的限制，这一决定标志着美国在两年战争中的介入更为深入，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土是太危险的。美国担心，大规模的乌克兰攻击可能会引发与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其后不久崩溃的其他美国向基辅提供高阶武器的禁令相吻合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许乌方使用美国提供的武器回击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定允许前线的乌克兰士兵使用由美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增程多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器打击跨越边境的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线稳定，并且可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎稳营之前推动他们撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比里艾斯基莉耶夫在接受基辅官方智库采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战区调兵的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将发现自己处于被动，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位要求匿名的美国官员称，5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰提出了使用美国武器跨越边境在哈尔科夫地区发起攻击的请求，与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科特·布朗将军进行了讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一份放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报了这一建议。美国官员表示，拜登同意即使在俄罗斯本土，乌方也应能够回击俄罗斯军队的攻击。此后，拜登政府一直在为这一决定做最后准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国欧亚项目高级研究员罗布·李指出，俄罗斯利用拜登关于禁止在美国领土内打击的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发起攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境保留其炮兵，保持防空系统、电子战系统、指挥和控制中心。”李说，“它可能拥有一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）将不会大幅改变前线的运动。但它会让俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力发动大规模向哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗力来东北方向威胁哈尔科夫。”他说，“要这样做，他们必须在东部战区的兵力空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰对俄罗斯领土使用武器，并在周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻求扩大其使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在一整年战斗中取得主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策调整后不到一天，据路透社报道，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其攻击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库访员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一场政策的激进变化。但它是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员将要求下一步：打击更多的目标——也许是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内目标，而在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时没有说拜登政府是否会扩大政策允许在俄罗斯其他地区发起攻击。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续进行我们一直在做的事情，即灵活适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹攻击后哈尔科夫的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈尔科夫郊外米拉达尼利夫卡村的儿童和青年体育骑术学校遭俄罗斯导弹袭击严重受损，路透社/瓦伦丁·奥吉伦科拍摄的文件照片，2024年5月30日乌克兰。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重申了他在美国与以色列和解过程中作为 Hezbollah 和美国之间关键沟通者的角色，利用数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这再次突显了86岁的伯里在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林群体中的影响力，自9月以色列杀死了伊朗支持的 Hezbollah 首领哈桑·纳斯里拉后，他被视为稳定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，伯里在电视演讲中对黎巴嫩民众说：“我们正在结束黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致，为了黎巴嫩共同奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在1975-1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人脱颖而出。自1992年起，他担任议会议长，成为黎巴嫩教派秩序中最高级别的什叶派官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hezbollah 新领导人谢赫·纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判代表，称他为该组织的“长兄”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间屡次与伯里会面，试图促成停火，这些停火同时与加沙冲突同步发生并在9月紧张升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束Hezbollah与以色列之间大规模战争中所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官称，伯里在当前黎巴嫩无总统、内阁无完全权力和无法直接接触Hezbollah（被美国列为恐怖组织）的情况下，其作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他就真的是唯一值得关注的人。他是国家。”一名驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他因帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的人质而获得全球关注，这些人质是被劫持机长期间在美国航空公司的航班上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后当选议长时，正值纳斯里拉崛起成为Hezbollah的领导人，他们共同领导了被称为“什叶派二重唱”的两个政党，这两个政党主导了什叶派的政治代表，并几乎控制了整个政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经常拜访伯里的外交官说：“他是Hezbollah可信赖的伙伴，这让他非常重要，但他的所能所为也有一条明确的界限，这或许是因为Hezbollah或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的火力袭击了伯里的阿马尔运动有影响力的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年生于西非塞拉利昂的一个从提宾纳移民的商人家庭，伯里在黎巴嫩长大，大学时就开始活跃于政界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一度卑微的什叶派社群中的人们对伯里帮助改善他们在宗派制度下地位表达了赞赏，此时的特权倾向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里拥有律师学位，在其创始人、伊玛目穆萨·萨德失联后接任阿马尔运动的领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里策动了阿马尔军事崛起，该运动在内战期间与几乎所有主要党派作战，包括后来成为盟友的Hezbollah。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者相继加入了政府官僚机构和安全部门，他似乎与Hezbollah的政治路线步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报质疑他对Hezbollah的真实感情时，2010年发布的这份电报被伯里驳回，他宣称纳斯里拉“像是我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，在哈马斯10月7日袭击以色列南部后，伯里的阿马尔战斗组织与Hezbollah一起发射火箭炮作为对加沙的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使们开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图遏制跨黎巴嫩和以色列边界的炮火交火，也试图说服Hezbollah撤回黎亚non河以北，这条河流向边境以北约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“移到黎亚non河以南到边境将比促使Hezbollah向北撤退容易”，一位亲近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是引导黎巴嫩陷入2019年经济危机的一部分，这时金融体系因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议让立法者选举总统，留下基督教最高职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引起了Hezbollah政治对手，如基督教力量黎巴嫩部队等的不满，这些对手认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前任主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。2024年11月15日，路透社/萨德尼·阿尔-苏达尼/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特建筑物上，活动纪念1978年在前往利比亚旅行后失联的阿马尔运动创始人伊玛努尔·穆萨·萨德的第45周年” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅印有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里肖像的横幅悬挂在贝鲁特一座建筑物上，活动纪念1978年在前往利比亚旅行后失联的阿马尔运动创始人伊玛努尔·穆萨·萨德的第45周年。2023年8月31日，路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提案，作为人质获释的交换条件，并呼吁哈马斯接受该新提议，认为这是结束冲突的最好途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一天了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正处于总统竞选压力之下，需要停止目前持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家斡旋的旨在在加沙冲突中安排停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案是在以色列对拉法的多次入侵之后提出的，并伴随着对以色列政府的新压力，尤其是在加沙死亡事件和人质持续被俘的情况之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，经过拜登披露这一停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在前总统特朗普当选美国总统的共和党对手——&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;——被判有罪后的前一天，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提案分为三个阶段，与之前的提案不同，因为停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期6周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且将每天有600辆卡车通过人道主义援助进入加沙地带，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久结束敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，该提案已通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有那些不会同意这个计划的人，并会继续呼吁战争的人，即使压力很大，我也敦促以色列领导层支持这个协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一个与以色列在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近向以色列增派美军的美国总统，我要求你们退一步，想想如果错过这个时机会发生什么，”他说，“我们不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议的原因在于近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在有了结束危机的道路图，这是一份详尽的四页半协议，已经经过了仔细的谈判。”该官员说，“如今摆在桌面上的，实际上是这一过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体形容，拜登于周五发表的讲话极为精彩，被视为直接向以色列民众展开游说。主流电视台12频道中断了晚间新闻播报，实时转播了拜登的演讲。此前，通过以色列审查员禁止出版这一提议的细节，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议比以前的提议更容易取得成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯遭受了重大损失，其有能力对以色列发动任何类似攻击的可能性大大降低。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球民众的看法正在转向反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列寻求结束冲突，而成因素还有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的人质提议建议，交换被释放的病患、老人和伤员，在加沙实施为期六周的停火，最多延长至允许更多物资进入无险境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议于本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯的要求，作为谈判的部分内容达成永久停火，以及加强了对南部加沙市拉法的袭击而破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告诉斡旋方，不会在当前的军事行动中参与更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成一个完整的协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与有公民被哈马斯囚禁的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但没有达到美国划设的取消向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地区的巴勒斯坦人民在此次战争中经历了地狱般的灾难。”拜登周五说，“我们看到本周早些时候发生在拉法的一场致命火灾的可怕画面，以色列轰炸机针对的是哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动袭击以来，已有超过36,280人丧生，而以色列统计的哈马斯于10月7日对南部以色列的袭击共造成约1,200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新平台，在该平台上投资者通过锁定自己的代币可以获得奖励，这是一种复杂的计划，分析师警告称其可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场波动的最新迹象。随着价格飙升，交易者寻找收益，加密货币人气大增。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高价，而以太坊作为第二大加密货币，今年以来已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台已吸引了价值188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重质押来扩展长存的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证并确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币代币的所有者，例如以太坊，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在此期间无法立即访问他们的代币，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了新创的加密货币，以代表他们质押的加密货币。重质押使代币的所有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链程序和应用中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密世界对于重质押的风险存在分歧，一些内行人认为这种做法尚处于初级阶段，不足以确定其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果作为重质押加密货币代表的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的质押物，可能会形成基于少量基础资产的无尽借贷循环。如果每个人都同时试图退出，这可能会破坏整个加密市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有任何质押物以质押物的形式存在时，这并不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力显现：通常在以太坊区块链上的质押收益在3%-5%之间，但分析师认为重质押可能提供更多收益，因为投资者可以同时赚取多个利率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界的最新发展，投资者投入试验性方案以不售出代币的情况下为其持有资产赚取大量回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或其他空投的期待而加入平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自创的代币EIGEN。用户希望这些代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户驱动的，称这“非常投机，这是一笔免费的钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，“他们现在是预防性地这么做，（预期）会获得某种奖励，但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的前助理教授，并参与了印度首颗学生设计的微卫星的设计，据其学术网站所示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer把自己描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重质押平台也出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在EigenLayer中重新质押代币，并产生新代币来替代这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的质押物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多加密货币抵押借款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一种新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带有“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密借贷，那么在市场下跌期间可能会出现被迫清算，并带来更多的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘部分是由于高风险借贷，当时作为质押物的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速丧失了价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“就目前而言，我们没有看到由于重质押问题而传染给传统金融市场的重要风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，而重质押也开始吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密公司的Zodia Custody部门已经看到机构投资者对质押产生了显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，他仍认为重质押是一个太大的步骤，难以确定资产流向和收益分配的“纸面跟踪记录”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分基金，Kelp DAO在4月份的博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于瑞士加密货币的银行Sygnum表示，其正在为客户提供资金质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration picture of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>