<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 05:51:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特别检察官报告发现特朗普参与推翻2020年大选的“犯罪活动”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-justice-dept-releases-report-trump-attempt-overturn-2020-election-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;美国特别检察官杰克·史密斯得出结论，唐纳德·特朗普在2020年大选失利后进行了一次前所未有的犯罪努力，企图保留权力，但在总统当选人11月的选举胜利后，这一案件未能提交审判，根据周二公布的一份报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告详细介绍了史密斯决定向特朗普提起四项指控，指控他妄图阻止并认证选票，以干扰乔·拜登总统所赢的2020年大选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，即使有足够的证据在审判中判定特朗普有罪，但由于他即将在2023年1月20日重返白宫，使这一决定变得不可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯曾遭到特朗普的持续批评，他在报告中也为自己和工作组的检察官进行了辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普声称我作为检察官的决定受到拜登政府或其他政治势力的影响或指导，这是荒谬的，”史密斯在报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在“真相社交”网站上发布声明称，史密斯是一位“难以置信的检察官，无法在大选前让案件通过审判。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的律师在致司法部长梅里克·加兰的一封公开信中声称，这份报告是出于政治动机的攻击，并表示在特朗普回国前公布报告会损害总统交接过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告中提到的部分证据已有所公布，但还包括一些新的细节，比如检察官考虑是否根据《叛乱法》指控特朗普唆使2021年1月6日对美国国会大厦的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于缺乏足够的证据表明特朗普在骚乱中旨在引起全方位暴力，检察官最终认为这一指控存在法律风险，决定放弃该指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起诉书指控特朗普共谋阻碍大选认证、欺诈美国使其获得准确选举结果以及剥夺美国选民的投票权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯办公室认为，可能需要针对一些共犯提起诉讼，但他们在这份报告中并未得出最终结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起诉书中提到了特朗普的数名前律师也被列为共犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告的另一部分详细描述了史密斯对特朗普在2021年离开白宫后仍非法保留机密国家安全文件的指控。司法部承诺在本案的法律程序继续进行时不会公布这部分内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯在离职前结束了对特朗普的所有指控，这基于长期以来不追究在任总统的法律政策。这些指控均未进入审判阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对所有指控均表示不认罪。他经常抨击史密斯为“精神错乱”，将这些指控视为旨在损害其竞选和政治运动的政治动机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普及其两名前共犯试图在1月20日重新就职前阻止报告的发布，但法院拒绝了这一请求，不阻止发布报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审理涉密文件案件的联邦地方法官艾琳·卡农下令，司法部现阶段不得计划允许某些国会高级成员私下审查报告的部分内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官此前已经详细描述了他们针对特朗普的案件。2022年，一个国会委员会出版了自己关于特朗普在2020年大选后行为的700页报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两项调查均得出结论，特朗普在2020年大选后散布广泛的选民欺诈谣言，施压各州立法机构不认证选举投票结果，并试图通过投票给特朗普的选举人团体来阻止国会认证拜登的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一努力的最终结果是2021年1月6日对美国国会大厦的攻击，一群特朗普的支持者冲进国会，企图阻止议员认证选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普胜选以前，史密斯的案件面临法律障碍。在特朗普声称自己不能因总统任期时的行动而受审这段时间，该案件被暂停数月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守派占多数的美国最高法院大致支持了特朗普的立场，给予前总统广泛的刑事起诉豁免。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国检察官在2020年选举干扰案中获得特朗普的新起诉书" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIAZL5DQXBIN5LCWWY6PGHHTWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            美国特别检察官杰克·史密斯在其在2020年11月27日位于华盛顿的美国检察官办公室获得修订后的起诉书签字。美国司法部/资料照片—路透社/文件照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 06:21:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-justice-dept-releases-report-trump-attempt-overturn-2020-election-2025-01-14/</guid></item><item><title>洛杉矶消防员在极端条件下坚守岗位</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;消防员在周二继续对抗过去一周席卷洛杉矶部分地区的两场大规模野火，尽管沙漠风和干旱景观带来的极端危险条件使得局势更为严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自至少七个州和两个外国国家的约8500名消防员确保了这两场火势连续第二天没有恶化，他们逐步加强了对火场周围区域的控制，尽管火灾仍已吞噬了相当于华盛顿特区大小的地表面积。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一架架飞机向崎岖的山岭投下灭火剂和阻燃剂，而地面工作人员则一直连续昼夜使用手动工具和水管工作，自1月7日火灾爆发以来，偶尔因强风而令飞机不得不停飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于市区西侧的Palisades大火保持在23,713英亩（96平方公里），应急控制率增加了3个百分点至17%——这衡量了外围受控的比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于市区东郊山脚附近的Eaton大火面积为14,117英亩（57平方公里），应急控制率上升至35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南加州自去年4月以来一直未出现显著降水，使枯草变为易燃物。来自沙漠的Santa Ana风席卷顶峰，穿过峡谷，吹送飞火至火源前方近3公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家气象局表示，自夜间风力达到顶峰，最大风速超过每小时80公里后，高风险天气条件将持续到周三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然周二白天风力比预期稍弱，但气象局预计，周三凌晨风力将达到峰值，山区最大风速可达每小时112公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州州长加文·纽森表示，自1月7日火灾爆发以来，在南加州新出现了11处火情，但由于消防员和设备提前到位，这些火情得以迅速扑灭。然而，仍有三个火场正在燃烧，包括毗邻的文图拉县和河滨县的两处火场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，洛杉矶验尸官办公室确认死亡人数升至25人，估计受毁或被毁建筑数量仍超过12,000座，预示着将需进行规模巨大的重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个小区遭到夷平，留下灰烬和碎石。许多房屋中仅剩下烟囱屹立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶市长卡伦·巴雷兹在进行航拍视察后表示：“在电视上看到这种情况是一回事，从空中看到则完全是另一回事。直到你亲眼看到，才能想象到如此巨大的破坏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数千人获准回家，但仍有8.8万人处于疏散令下，另有8.4万人处于疏散警告下，这种大规模的人口移动在当地历史上前所未有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48岁的约翰·阿多夫在阿特兰蒂纳的Eaton大火中失去了家园，虽感到庆幸自己幸存，但仍不确定未来将如何。阿多夫说，他在大火燃烧期间返回住所试图挽回一些财产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大火将商店、加油站、爆炸中的汽车、两层高的火墙、火焰龙卷风包围。我只是愚蠢到疯狂的地步试图挽救这些东西。”阿多夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市搜救队在阿特兰蒂纳一家超市停车场内进行搜救工作，他们在移动白板上记录进度，并在车厢内分派任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的搜救工作系统性进行，高风并未对我们的操作产生很大影响。”加州应急管理办公室区域任务组负责人伊格尔·维拉纽瓦说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其团队由50名消防员与治安人员组成，逐户进行搜索，检查是否存在余火或其他隐患，如连有太阳能板的锂电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而Palisades大火也逼近了杰·保罗·盖蒂博物馆中的价值连城的艺术品收藏，该博物馆内收藏有梵高的油画、伦勃朗的名作、莫奈和德加的作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这些艺术品仍安全地保存在盖蒂中心的石灰石堡垒、防火钢制结构和加固混凝土中。“尝试从安全地窖中移出艺术品会极为愚蠢。”盖蒂信托主席凯瑟琳·E·佛林姆表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿，国会共和党籍众议长迈克·约翰逊与民主党人围绕应急援助展开了争论，鉴于此次火灾是历史上已然成本最高的保险损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人气象预报机构AccuWeather估测此次火灾造成的损失和经济影响可能在2500亿至2750亿美元之间，这将使其成为美国历史上最昂贵的自然灾害，超过2005年的飓风卡特里娜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对民主党人反对众议长迈克·约翰逊提议给加州野火救灾资金附加条件，众议员泰德·莱乌表示了反对意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不应利用美国同胞的痛苦和苦难来进行新的政策变革。”莱乌表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:59:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦：痛苦的幸存者成为首位在职被捕总统</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;尹锡悦成为首位因涉嫌叛乱被逮捕的在职韩国总统。在长达数周的僵局后，他终于在周三妥协。这位强硬的政治幸存者，在其五年的任期即将过半时日益孤立，64岁的尹锡悦长期受到个人丑闻的困扰、不屈不挠的反对派以及其党内的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的法律困境与其政治生涯形成鲜明对比，但在成为检察官之前，尹锡悦的职业生涯为他赢得了公众的眼球，从而推动他赢得了2022年的总统选举，并且这次选举是他首次当选公职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自狭义胜选以来，尹锡悦一直不断在各种斗争中失利，这导致一位昔日的竞争对手称，这是他的标志性特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年12月3日短暂地实施了《戒严法》后，尹锡悦的政治形象更加受损。他于12月14日因试图实施戒严法而遭到国会弹劾，之后被暂停职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着法律困境的累积，尹锡悦的政治命运将由宪法法院裁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦正面临多起叛乱相关罪名的指控，包括由高级官员腐败调查办公室（CIO）主导的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦利用拒绝执行他认为非法的逮捕令来聚集支持者，以应对不断加剧的法律和政治危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在设置有防御设施的首尔市中心住所内，尹锡悦和他的总统安全服务部门巧妙地与试图逮捕他的当局玩了一把生死游戏，最终被迫同意接受质询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被逮捕前发布的声明中，尹锡悦表示，他并不承认这一非法过程，只是为了避免流血冲突而接受了质询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦此前曾誓言“战斗到最后一刻”，并呼吁支持者帮助他抵制所谓的“反国家势力”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦过去一年的总统任期也因妻子的丑闻而蒙羞，其妻子被指控不当接受了一款Christian Dior名牌手袋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一丑闻被指控是导致在4月PPP议会选举中惨败的主要原因之一。尽管如此，尹锡悦继续拒绝调查妻子和她母亲涉及的股票操纵指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查这些指控的检方决定不追究其妻子的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的国内困境掩盖了他的国际成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他大胆推动化解与邻国日本长达数十年的外交争端并在美国安全保障合作中与东京合作，这一举动被视为其标志性的外交政策成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年在白宫活动中，尹锡悦以其个人交往能力展现了他的成功，他登台高唱70年代的流行歌曲《美国派》，给惊讶的总统乔·拜登和欣喜的现场观众留下深刻印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦出身于首尔的富裕家庭，在学校表现出色。进入首尔国立大学攻读法律后，他因沉迷于聚会多次未通过律师资格考试，直至第九次才通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，作为调查时任总统朴槿惠腐败案的首席调查官，他被问到是否在报仇时回答称，检方不是黑社会组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年前，朴槿惠暂停了尹锡悦的工作，随后将其从一项针对国家安全局高层案件的调查团队中解职。这一决定被认为是对他挑战其权威的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在此案中协助监禁朴槿惠并后来在首尔中央地方检察官办公室担任领导者的戏剧性回归标志着他政治崛起的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年后，他成为韩国的检察总长，牵头调查与即将上任的总统Moon Jae-in关系密切的一名友人涉及的腐败案。这一举动令保守派对Moon的温和政策不满，从而为尹锡悦2022年成为总统候选人铺平道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尹锡悦的总统任期开始于动荡。他执意将总统府从Blue House迁移到新址，引发了关于迁址原因是否源于风水迷信的质疑。尹锡悦否认其本人或妻子与巫师有任何牵连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年万圣节聚会上造成159人死亡的事件后，尹锡悦拒绝解雇关键官员，被指控庇护了他的“影子帮”。其中一名官员李尚闵是尹锡悦高中同学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位首尔崇内容易高中校友金永玄主推了总统府搬迁计划，成为总统安全服务主管，并在9月被任命为国防部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据高级军事官员透露，金永玄和李尚闵是建议尹锡悦宣布戒严的两个人。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国调查人员逮捕被弹劾的总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZD7M5RW6NILFP34JAGBZVWILI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月15日，韩国被弹劾的总统尹锡悦抵达高级官员腐败调查办公室（CIO）在韩国高阳市。 图片来源：韩国定军汇/路透社&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登在特朗普任期最后几日寻求放宽对古巴的制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-lift-designation-cuba-state-sponsor-terrorism-ap-reports-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt; Biden政府在周二宣布将移除古巴的恐怖主义黑名单，而古巴则分别宣布将释放超过500名囚犯，这两个消息预计将在唐纳德·特朗普即将上任之际重塑美古关系。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="古巴和美国旗帜与哈瓦那美国大使馆相邻" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZJ2YKGQBNPOHIV2N7BVGSIT5I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;哈瓦那美国大使馆附近的古巴和美国国旗，2024年5月13日。路透社/亚历山德罗·梅内奇尼/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;拜登总统的声明有效地撤销了特朗普总统在2021年底之前就任期间实施的多项制裁措施。如果这些措施生效，这将是奥巴马时期缓和期结束后美古关系最显著的进展。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登会见古巴裔美国领导人在白宫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VPQZAXECXFOAHJZLCT7CQLE25E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国白宫州宴会厅里，美国总统乔·拜登与古巴裔美国领导人的会面，2021年7月30日。路透社/伊芙琳·霍契斯特/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;特朗普对古巴持严厉批评态度，并将其定为恐怖主义国家赞助者——不过他尚未对此措施发表评论，而是承诺将对古巴采取强硬立场。他也提名了古巴移民的儿子、直言不讳的反对古巴政府的马可·鲁比奥参议员出任国务卿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登宣布的计划——需经国会议审和即将上任的特朗普政府审查——将撤销2021年由特朗普政府指定的古巴为恐怖主义国家赞助者，并放宽对已遭受严重经济危机打击的岛国的制裁。一高级政府官员透露，政府还将撤销2017年由特朗普发布的一项限制与某些军事和政府相关联的古巴实体进行金融交易的命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，根据该高级官员的说法，政府还寻求阻止个人根据《赫尔姆斯-伯顿法》对古巴实体和外国公司提起诉讼，该法涉及在1959年菲德尔·卡斯特罗革命后被没收的财产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在美国宣布这一消息后的一个小时，古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔宣布政府计划“渐进式”释放553名囚犯，此前他与教宗方济各会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴在2021年7月11日的大规模抗议后，大规模监禁数百名抗议者的行为受到了权利组织、美国和欧盟的严厉批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚即将释放的囚犯是否因抗议被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴外交部声明称，这一决定反映了“古巴司法制度的人道性质”，但并未将释放囚犯的行动与拜登的宣布联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴政府称这一进展是“朝着正确方向迈出的一步”，但指责美国仍在继续对古巴进行“经济战”，警告称措施可能迅速被撤销，冷战时期的美国对古巴贸易禁运仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将在1月20日上任，他可能寻求在上任后恢复前副总统拜登废止的制裁措施。他的过渡团队和鲁比奥参议员的办公室未立即回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位政府官员说，拜登政府与特朗普政府团队在此问题上进行了沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在向国会的一封简短信函中表示，周二宣布的举措“对于美国国家利益是必要的，并将加速古巴向民主的过渡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴自2023年以来一直在与梵蒂冈官员讨论可能的开始一位马内施坦赦免囚犯的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梵蒂冈一直是此前谈判中释放囚犯的关键角色，它还帮助打开了2015年由前总统巴拉克·奥巴马牵头的历史性重新连接古巴与美国的桥梁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级拜登政府官员表示，两党及两个政府均广泛支持这一观点，即古巴不应有不公正的监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴政府则称在2021年抗议后被捕的人犯有从破坏到叛乱的各种罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，拜登的新措施短期内预计将为哈瓦那提供更多操作空间，以应对严重影响经济的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴因食品、燃料、药品和电力的短缺引发大规模移民潮，创下历史记录。自2020年以来，至少有100万名古巴人通过陆路和海路离开古巴，其中许多人前往美国，加剧了美国边境的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年底特朗普政府陷入任期的最后一刻，将古巴纳入美国恐怖主义国家赞助者黑名单，声称哈瓦那一再为“国际恐怖主义行为”提供支持，即庇护美国逃犯和哥伦比亚叛军领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴否认了这一指控，指责这一标签是个笑话，并寻求从黑名单中删除该决定，该黑名单禁止美国经济援助，并禁止美国武器出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近对古巴列入黑名单的审查构成了他们作出这一决定的基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府官员说，在我们的审查中，我们发现目前没有可信的证据表明古巴仍在为国际恐怖主义提供支持。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:06:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-lift-designation-cuba-state-sponsor-terrorism-ap-reports-2025-01-14/</guid></item><item><title>韩国尹锡悦被反贪机构逮捕</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-arrested-says-anti-graft-agency-2025-01-15/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:12:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-arrested-says-anti-graft-agency-2025-01-15/</guid></item><item><title>朝鲜自杀士兵给乌克兰在俄战中带来新挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/north-koreas-suicide-soldiers-pose-new-challenge-ukraine-war-with-russia-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;本周，在俄罗斯雪原的库尔斯克地区的一场战斗中，乌克兰特种部队检查了十几名阵亡北韩敌军士兵的尸体，发现其中一人仍然存活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但就在他们接近时，这名士兵引爆了手榴弹，自我炸毁。这一事件细节是乌特种部队周一在社交媒体上发布的战斗描述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部队称，他们的士兵在爆炸中未受伤害。但路透社未能核实此事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但根据战场上的多个迹象、情报报告以及逃亡者的证词，北韩士兵正为支持俄罗斯与乌克兰的三年战争，采取极端措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自我引爆和自杀：这就是北韩的现实。”2022年逃往韩国、因其家人在北韩的担忧而要求仅使用其姓氏的32岁前北韩士兵金某表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些因战争出征的士兵已经被洗脑，很乐意为金正银献出生命。”他对生活在首尔的人权组织——北韩囚犯家属协会介绍给路透社的记者说，他在文中将“金正银”称为那个隐秘的北韩领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金某表示，他在2021年前一直在俄罗斯为北韩军队参与建设项目，以赚取外汇补贴政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰和西方的评估认为，平壤派出了约1.1万名士兵支援俄罗斯在库尔斯克地区的部队，这是乌克兰在去年一次突然的突袭中占领的地方。据基辅方面统计，超过3000名士兵已伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日内瓦的北韩联合国代表团没有立即回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫斯科和北韩最初否认北韩士兵部署是“假新闻”。但今年10月，俄罗斯总统普京未否认北韩士兵目前在俄罗斯，并表示任何这样的部署都将符合国际规范。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，乌克兰发布了据称俘获的两名北韩士兵的视频。乌总统泽连斯基表示，其中一名士兵表示愿意留在乌克兰，另一名士兵则表示希望返回北韩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北韩派往俄罗斯是其自1953年朝鲜战争以来首次参与战争行动。据路透社报道，北韩曾向越南战争和叙利亚内战派遣较小规模的部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国警告称，北韩军队在乌克兰的作战经验将使它在与邻国作战时更加有能耐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官方媒体称，北韩领导人金某曾自夸其军队是世界上最强大的军队。该国于2023年发布的宣传视频中展示了裸胸士兵在雪地内奔跑、跳入结冰的湖泊以及敲碎冰块进行冬季训练。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但据首尔国家情报委员会的一名国会议员透露，致命和重伤的北韩士兵人数表明，他们在现代战争中的准备不足，例如无人机攻击，并可能正被俄罗斯作为一个消耗部队使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更令人担忧的是，有迹象显示，这些士兵被指示自杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最近，有证据表明一名北韩士兵的生存威胁已被乌克兰军方发现，该士兵高呼金正银将军，并拔出手榴弹企图自爆，但最终丧生。”韩国情报委员会成员李承奎说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;死者身上的手稿也表明，北韩当局在被捕前强调自杀和自我摧毁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被要求提供更多关于其所提及案例的细节时，他拒绝进一步说明，称这是乌克兰向韩国国家情报服务（NIS）提供的信息。NIS周二未对置评请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;士兵或间谍自杀不仅是对其金正银政权的忠诚表现，也是一种保护其留在家中的家属的方式，分析防务方面的杨玉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌总统泽连斯基表示，基辅可以将被俘北韩士兵交给金正银，前提是金正银可以促成助被俄国俘虏的乌克兰人交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，对一些北韩士兵来说，被捕并送回平壤比死更加可怕，前三韩士兵和逃亡者金某表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“成为战俘意味着叛国。被俘意味着你是叛徒。留下最后一颗子弹，这就是我们军队所说的。”他说。&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="北韩领导人金正银指导坦克部队的军事演示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XWDRAQZ4SBIC3LNHYQR6J7GUCM.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;北韩领导人金正银指导坦克部队进行军事演示（不是照片中的金正银），摄于2024年3月13日北韩。该照片由朝鲜中央通讯社于2024年3月14日发布。路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="北韩领导人金正银出席其新战术弹道导弹交付给部队的仪式典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SBCWCUGLHVNHJPKEY7Z3DILVAI.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;北韩领导人金正银出席在北韩的一个未公开地点举行的仪式，庆祝新战术弹道导弹交付给北韩部队，该照片于2024年8月4日由朝鲜官方的朝鲜中央通讯社发布。路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 09:34:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/north-koreas-suicide-soldiers-pose-new-challenge-ukraine-war-with-russia-2025-01-14/</guid></item><item><title>联合国利比亚特派团对据报道在拘留设施内拍摄到的酷刑画面表示 alarm</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/un-libya-mission-alarmed-by-reported-torture-footage-detention-facility-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;联合国利比亚支团周二对社交媒体上流传的提尔纳达拘留设施内“残忍折磨和虐待被拘留者”的视频表示忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能独立核实该视频的具体时间和地点，但从视频中看到的建筑细节，包括地面瓷砖类型、墙体装饰和监舍栏杆，与相关方提供的文件影像一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国利比亚支团表示：“在继续核实传播视频的情况时，强烈谴责这些严重违反国际人权法的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该支团指出，该视频与他们描述的“利比亚各大拘留设施内的人权侵犯现象已知模式”一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国支团还呼吁立即进行调查，并表示正在与利比亚国民军总指挥部协调，以确保联合国人权观察员及其他独立监测机构可以不受限制地访问提尔纳达设施及其他受其控制的拘留中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利比亚方面对这些视频或联合国报告暂时没有回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2011年北约支持的推翻前独裁者穆阿迈尔·卡扎菲的政权以来，这个北非国家陷入一片混乱和无政府状态。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 23:46:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/un-libya-mission-alarmed-by-reported-torture-footage-detention-facility-2025-01-14/</guid></item><item><title>加沙停火在即，美国和埃及领导人将重点放在“即将来临的几小时”上</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;谈判者在卡塔尔经过马拉松式的谈判后，近于敲定加沙地带的停火协议的最终细节，美国和埃及领导人承诺将在接下来的几个小时内保持紧密联系以商讨协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在多哈进行了超过八个小时的谈判后，人们开始对协议达成抱有乐观态度。来自调解人卡塔尔、埃及、美国以及以色列和哈马斯的官员表示，协议关于停火安排和人质释放的条款比以往任何时候都更加接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔外交部发言人贾迈勒·阿纳斯里在新闻发布会上表示，双方已收到文本并正在讨论最终细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，哈马斯的一名高级官员在周二晚些时候告诉路透社，巴勒斯坦组织尚未提交回应，因为它仍在等待以色列提供表明其部队将如何撤离加沙的地图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登表示，协议即将达成。拜登和埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西在周二的电话通话中讨论了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两位领导人承诺将在接下来的几个小时内直接及通过各自的团队保持紧密协调。”白宫在领导人通话后的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“双方强调，达成协议并实施的紧迫性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯称，会谈步入了最后的阶段，并希望本轮谈判将促成协议的达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位以色列官员表示，会谈已到达关键阶段，尽管仍有一些细节需要厘清：“我们接近了目标，但尚未达成一致。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在罗马访问的以色列外交部长吉迪恩·萨尔在周二表示，尽管内部存在着强硬派反对的声音，但绝大多数以色列联合政府成员将支持最终达成的加沙协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰圣战组织——一个不同于哈马斯且也在加沙关押人质的激进组织——表示，他们将派遣高级代表团前往多哈，参加停火协议的最终安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果谈判成功，这一分阶段停火协议可以终止长达一年的冲突，恢复加沙的和平和秩序。这也可能有助于缓解中东地区更广泛的紧张局势——该战争已在西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克助长了冲突，并引发了以色列与伊朗之间全面战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列将收回约100名于2023年10月7日哈马斯袭击中被捕的人质和尸体，并在此基础上释放巴勒斯坦被捕者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在华盛顿发表讲话，概述了战后治理巴勒斯坦领土的愿景，表示协议需要哈马斯接受才能实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这份协议……将释放人质、终结战斗、确保以色列的安全，并为我们大幅增加对在此次冲突中遭受重创的巴勒斯坦人民的人道主义援助提供可能。”拜登在周一表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管各方都在努力达成停火协议，但周二，新的以色列空袭仍导致至少15人在加沙的德尔亚尔巴拉赫和拉法等地区丧生，医疗人员证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，联合国表示正忙于准备在停火协议下扩大对加沙的人道主义援助，但仍面临边境访问和安全方面的不确定性挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人质的家属在希望和绝望之间处于复杂情绪之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能错过这个机会。这是最后的机会，我们可以拯救他们。”奥弗·卡尔德隆的妻子和子女被哈马斯绑架，他是这样表示的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位以色列官员表示，协议的第一阶段将释放33人，其中包括儿童、女性（包括一些女性士兵）和超过50岁的男性以及伤员和病患。以色列将逐步部分撤出其部署的部分部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位巴勒斯坦来源称，第一阶段将释放1000名巴勒斯坦囚犯，为期60天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年10月7日，哈马斯领导的武装力量冲越南境线后，以色列军事攻势导致1200人死亡，超过250名人质被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，以色列部队在加沙的行动已导致46000多名巴勒斯坦人死亡，根据巴勒斯坦卫生官员的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方原则上长期致力于达成停火协议，并交换剩余的人质和囚犯。然而，哈马斯拒绝任何未能完全结束战争的协议，而以色列则坚持在哈马斯被拆解之前不会结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的就职典礼（2023年1月20日）如今普遍被视为停火协议的实质最后期限。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列空袭在加沙地带 Khan Yunis 区域内房屋后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图注：2025年1月14日，以色列空袭在加沙地带南部的卡涅尤尼斯现场。路透社/哈泰姆·卡迈勒&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列空袭在中部的加沙地带德尔艾尔巴拉赫海滩餐厅后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC6WVGHTT5KHTOWY5DOB6A2P6Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图注：2025年1月14日，以色列空袭在中部的加沙地带德尔艾尔巴拉赫海滩餐厅现场。路透社/拉赫马丹·阿布德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北加沙被空袭摧毁的建筑物" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7YCQ4ZI7ZLERFWF2O2ENHNT7I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图注：2025年1月14日，在与以色列交界的北加沙，可以看到被空袭摧毁的建筑物。路透社/阿米尔·科恩      当日图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列战斗机从以色列上空飞过" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7NE3L4YWZ5KM3HI4M5VHN6XYWA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图注：2025年1月14日，在以色列与加沙冲突之中，以色列战斗机从以色列上空飞过。路透社/阿米尔·科恩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="北加沙升起的烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTRPGQRLSRMMDCTDB7ASBH6OYQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图注：2025年1月14日，在以色列与加沙冲突之中，北加沙升起的烟雾，从以色列上空拍摄。路透社/阿米尔·科恩      当日图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item><item><title>尹锡悦的顾问称，如果当局收回成命，尹锡悦愿意接受质询</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-willing-be-questioned-if-authorities-pull-back-says-adviser-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;遭弹劾的韩国总统尹锡悦计划在韩国当局放弃在其住所逮捕他的情况下，于周三接受调查人员的质询。尹锡悦的长期朋友兼顾问 seeok Dong-hyeon 表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在新闻发布会上发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OEBJ5VJCGZO53DD7TACOANJK2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦于2024年11月7日在首尔青瓦台的新闻发布会上回答记者提问。路透社/Kim Hong-Ji/池摄影资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:41:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-willing-be-questioned-if-authorities-pull-back-says-adviser-2025-01-15/</guid></item><item><title>以色列人质家庭陷入希望与绝望之间</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostage-families-caught-between-hope-despair-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;The &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/negotiators-seek-finalise-gaza-ceasefire-deal-after-breakthrough-doha-2025-01-13/"&gt;停火协议&lt;/a&gt;即将在加沙达成，使得98名人质的家属感受到希望、担忧以及在某些情况下激增的愤怒情绪，谈判者正力求最终敲定协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔调解人向以色列和哈马斯提供的草案提案将在延长停火的第一阶段释放33名儿童、妇女和老年男性人质，以及生病和受伤的人质。以色列认为名单上的大多数这些人质仍然生还，但尚未从哈马斯获得确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为交换，数百名巴勒斯坦囚犯将获释。如果一切顺利，谈判者将开始讨论释放剩余的平民男性和士兵，以及已故人质的遗体。这将是结束长达15个月战争的一揽子措施之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能错过这个机会，这是最后一个机会，我们可以拯救他们。”赫达·卡尔德龙说。她的丈夫奥费尔和孩子们沙哈尔和埃雷兹于2023年10月7日，当哈马斯武装分子袭击南部以色列时被绑架，大约有250多人一同被绑架。此次袭击导致1200名士兵和平民死亡，是以色列历史上最严重的袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，以色列对加沙的军事行动持续超过一年，造成超过46000名巴勒斯坦武装分子和平民死亡，使这个狭窄的沿海管区遭受重大破坏。然而，只有少数人质逃脱或被军事释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙哈尔和埃雷兹是在2023年11月首次人质与囚犯交换中获释的，54岁的奥费尔是可能在新协议第一阶段获释的人质之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被绑架的最后见到他的时候，奥费尔状况极为不佳，赫达说。“我知道他正在遭受折磨，”她说，“我做梦都在想着这件事。我感觉身体中的每一刻都充满了他的痛苦。我每次喝一杯酒，洗一个澡或吃一次饭都会感到内疚，因为我知道他们没有这些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每周举行的抗议活动都呼吁总理本雅明·内塔尼亚胡的政府同意达成一项协议，从而将人质接回家，协议似乎从未如此接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但经过屡次失望，只有寥寥几人愿意在家人回到家中时才庆祝。对于其他人来说，这项协议是极端的欺骗，将使其丈夫、儿子和兄弟仍被关押在加沙，而谈判者将开始与哈马斯人质接洽者的下一轮对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总理应该签订包括我儿子的所有人质的协议，我的儿子是美国公民，也是以色列的英雄。”露比·陈说。她儿子伊塔伊在哈马斯袭击中阵亡，其遗体仍被关押在加沙。“他救了很多人，他配不上在加沙腐烂。”陈女士在耶路撒冷内塔尼亚胡的办公室外加入了抗议活动，敦促总理坚持争取全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在议会中，抗议者们质问国防部长以色列·卡茨，要求将所有被绑架者接回家。“您在这里推销的选择协议实际上是一种人道协议。”伊本·海曼的代表激动地表态，使用了极具争议性的词汇来形容集中营囚犯被选中进行强制劳动或送去毒气间的场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总理谈论的胜利究竟意味着什么？我们连埋葬女儿都做不到，这对于国家来说算什么耻辱？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡在周二会见了一些被绑架家庭的代表，但许多人仍然担心其余被绑架者的释放前景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望能从会面中得知我们讨论的是所有人质的协议，而我离开时却非常担心我们讨论的并非所有人质的协议。”吉尔·迪克曼说。他的表亲卡梅尔·盖特在哈马斯囚禁了11个月后被杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不明白为什么不能现在开始进行第二阶段的谈判，并尽快解决这个问题？”他说，“我们呼吁特朗普总统和其他世界各国领导人确保不在第一阶段停下，所有人都质能够得到释放。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被绑架者代表和以色列总理本雅明·内塔尼亚胡之间的会议，地点在耶路撒冷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HLKCTTEPABKDRDOUA7LOOR77ZY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
加沙致命袭击（2023年10月7日）中被哈马斯绑架的人质的家人和支持者们举着标语，在耶路撒冷与被绑架者代表和以色列总理本雅明·内塔尼亚胡开会的当天，聚集在外要求达成将所有被关押在加沙的人质接回家的协议。路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被绑架者代表和以色列总理本雅明·内塔尼亚胡之间的会议，地点在耶路撒冷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IK24KBGWBLMND3KTXX5MSLIOM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
加沙致命袭击（2023年10月7日）中被哈马斯绑架的人质的家人和支持者们聚集在外，要求达成将所有被关押在加沙的人质接回家的协议，在与被绑架者代表和以色列总理本雅明·内塔尼亚胡开会的当天，地点在耶路撒冷。路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被绑架者被绑架支持信息展示在所谓的" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MWCVI32EFIOVHIKW6NSQ2AGOM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
人们在以色列特拉维夫所谓的“人质广场”上观看悬挂在树上的袭击（2023年10月7日）中被哈马斯绑架的人质的照片，袭击造成数千名士兵和平民死亡，在以色列与哈马斯的冲突中持续进行中。路透社/凯·帕夫法巴赫&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被绑架者代表和以色列总理本雅明·内塔尼亚胡之间的会议，地点在耶路撒冷" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7E3DJ6UG35I7HA5UV5TU652NSA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
加沙致命袭击（2023年10月7日）中被哈马斯绑架的人质的家人和支持者们聚集在外，要求达成将所有被关押在加沙的人质接回家的协议，在与被绑架者代表和以色列总理本雅明·内塔尼亚胡开会的当天，地点在耶路撒冷。路透社/阿马尔·阿瓦德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被绑架者被绑架支持信息展示在所谓的" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4R4S2XUX5MA5EYWKULEGRA37Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
一个人进入象征哈马斯隧道的小型隧道，隧道支持2023年10月7日哈马斯绑架（战争期间仍被关押）的人质。在以色列与哈马斯冲突的持续期间，在所谓的“人质广场”上，特拉维夫，2025年1月14日。路透社/凯·帕夫法巴赫&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:21:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostage-families-caught-between-hope-despair-2025-01-14/</guid></item><item><title>英国反腐败部长因与被废黜的孟加拉国总理有牵连而辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/uk-anti-corruption-minister-tulip-siddiq-resigns-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;负责金融服务和反腐败事务的英国大臣 Tulip Siddiq 因与孟加拉国前总理 Sheikh Hasina 的金融关系问题在任职数周后于周二辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;42岁的Siddiq 曾多次否认任何不当行为，英国首相 Keir Starmer 在上周表示对她的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个月内第二位政府大臣的辞职对Starmer 是沉重打击，他的支持率自今年七月工党赢得大选以来持续下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siddiq 在当选后被分配负责金融服务政策的职务，包括反洗钱措施的监督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siddiq 在致Starmer的信中表示，辞职是因为她认为自己的职位可能成为政府工作的分心因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的道德顾问在向Starmer 发出的信中表示尽管Siddiq 没有违反大臣行为守则，但遗憾她没有更警觉于她与孟加拉国密切关系可能带来的声誉风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可能会考虑她的后续职责。” 信中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Starmer 立即任命此前担任养老金大臣的 Emma Reynolds 接替Siddiq 的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2009年执政以来，Hasina 因涉嫌腐败和洗钱在孟加拉国接受调查。Hasina 和其政党否认有任何不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，Siddiq 被列入孟加拉国调查名单，调查她家族是否从孟加拉国基础设施项目中牟取利益的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反腐败委员会指控在价值数十亿美元的核能合同授予中有一系列经济违规行为，称 Hasina 和 Siddiq 也可能从中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在面临进一步审查后，与 Hasina 及其支持者的英国房产有关后，Siddiq 自我提交给了政府独立道德顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据公司备案和土地登记处文件显示，2009年，Siddiq 在伦敦北部的一处房产由来自孟加拉国的律师 Moin Ghani 无偿转给她的家族。Ghani 曾代理 Hasina 的政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siddiq 还在 2004 年从与孟加拉国政党农工党有联系的开发商手中无偿获得了另一处伦敦房产，金融时报本月报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hasina 在反对派抗议几周后被推翻后逃离了孟加拉国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siddiq 的离职发生在去年年末英国运输大臣 Louise Haigh 辞职后。Haigh 辞职前承认了一项与手机被误报盗窃有关的轻罪。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="MP Tulip Siddiq 出席伦敦新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4DYWV7PGFNTNJ2O2B2SBWDVNM.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;MP Tulip Siddiq 出席伦敦新闻发布会，英国 2019 年 10 月 11 日。路透社/彼得·尼科尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 16:18:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/uk-anti-corruption-minister-tulip-siddiq-resigns-2025-01-14/</guid></item><item><title>韩国检方逮捕被弹劾总统尹锡悦，结束数周对峙</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;韩国当局于周三因涉嫌发动叛乱，逮捕了废黜总统尹锡悦。遭废黜的领导人表示，他同意接受调查以避免“流血事件”，结束了多周来的紧张政治僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议员们在12月3日尹锡悦在其任期仅暂时宣布实施军事法后投票罢免他之后，尹锡悦一直在其山间住所蛰居，由一支私人保安队守护，这阻碍了此前的逮捕企图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦成为史上首位在任被捕的总统，这一最新令人心神不宁的发展突显出，即使韩国有着前领导人的监禁历史，其仍是亚洲最具活力的民主国家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦坚持表示，面对超过3000名警察从清晨起对他住所进行的围捕，他同意接受中央情报局(CIO)的调查，以避免暴力事件的发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦在声明中说道：“我目睹他们动用灭火装备闯入安保区域后，决定在违法调查的情况下响应CIO的调查，以防止流血事件的发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天上午，尹锡悦乘坐车队抵达负责调查的反贪机构总部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局现在有48小时对尹锡悦进行调查，之后必须申请拘捕令，以决定是否拘捕他长达20天，或将其释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦的律师称，争取拘捕他的一切努力均为非法，并旨在公开羞辱他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社现场目击者报道，在当地新闻主播报道尹锡悦可能很快被拘捕之后，一些支持者与泪流满面的警方之间爆发了小规模冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹锡悦宣布实施军事法令震惊了韩国国民，动摇了韩国第四大经济体，并引发了一段史无前例的政治动荡时期。议员们在12月14日投票罢免其职务和职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，宪法法院正在审议是否维持他的罢免并永久免去其职务，或者恢复其总统权力。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国废黜总统尹锡悦的反贪机构执法人员寻求执行逮捕令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MLQVM3MX4RMU7NGNBJ6BE5HW4U.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国警察和高级官员调查局成员穿过废黜总统尹锡悦的官方住所入口，当局正在寻求执行逮捕令。图片来源：路透社/金洪基 (Th&lt;NAME&gt;u, &lt;NAME&gt;)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="据信运送废黜总统尹锡悦的车队在 Seoul 街道上行驶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ACXWCF3EPBLGJIVWGKRSEGBP6E.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;据信运送废黜总统尹锡悦的车队在 Seoul 街道上行驶。图片来源：路透社/崔东 (Tyrone Siu)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="反贪机构执法人员及警察试图对废黜总统尹锡悦的反贪机构执法人员进行逮捕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZUPPMNU4VJC5CU45TG3GJOMRI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;废黜总统尹锡悦的支持者与警察发生冲突，反贪机构执法人员及警察试图进行逮捕。图片来源：路透社/崔东 (Tyrone Siu)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="废黜总统尹锡悦的支持者与警察发生冲突" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HJEPZ345HZNQ5PS4FBSCJICACE.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;废黜总统尹锡悦的支持者与警察发生冲突。图片来源：路透社/崔东 (Tyrone Siu)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="废黜总统尹锡悦的支持者与警察对峙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DXNSJRVPTJMX3A4ITKTBEKRNK4.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;废黜总统尹锡悦的支持者面对警察，与警察发生冲突。图片来源：路透社/崔东 (Tyrone Siu)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="警察试图执行逮捕令，位于废黜总统尹锡悦的官方住所附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2IOMGB6DJNJ7ABQA2SUGVVP5Q.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警察位于废黜总统尹锡悦的官方住所附近，当局，包括高级官员反贪机构执法人员，正在寻求执行逮捕令。图片来源：路透社/崔东 (Tyrone Siu)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="高级官员调查人员及警察位于废黜总统尹锡悦的官方住所附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VFTZPZZB5NPPPKCW3USJ65HKYA.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;高级官员调查人员及警察位于废黜总统尹锡悦的官方住所附近，当局正在寻求执行逮捕令。图片来源：路透社/崔东 (Tyrone Siu)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="警察及总统安保人员位于废黜总统尹锡悦的官方住所入口附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2V7IPFOC3RN6VF4LNDH277NHRI.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警察及总统安保人员位于废黜总统尹锡悦的官方住所入口附近，当局正在寻求执行逮捕令。图片来源：路透社/金洪基 (&lt;NAME&gt;)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="立场力量党议员位于废黜总统尹锡悦的官方住所附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TYFSFAJ2I5OUHMYXGS4LUGDM6Y.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;立场力量党议员位于废黜总统尹锡悦的官方住所附近，当局正在寻求执行逮捕令。图片来源：路透社/崔东 (Tyrone Siu)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="反贪机构执法人员及警察位于废黜总统尹锡悦的官方住所附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KGAPT6TGFJNPJNLEIIJUWKAKEE.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反贪机构执法人员及警察位于废黜总统尹锡悦的官方住所附近，当局正在寻求执行逮捕令。图片来源：路透社/金洪基 (&lt;NAME&gt;)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="总统安保人员位于废黜总统尹锡悦的官方住所入口附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSWLF3EE6FO7PPKCAHO7SPOESA.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;总统安保人员位于废黜总统尹锡悦的官方住所入口附近，当局正在寻求执行逮捕令。图片来源：路透社/金洪基 (&lt;NAME&gt;)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="总统安保人员位于废黜总统尹锡悦的官方住所入口附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5WVH6XCDFLOLKVUTV33SNCW7M.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;总统安保人员位于废黜总统尹锡悦的官方住所入口附近，当局正在寻求执行逮捕令。图片来源：路透社/金洪基 (&lt;NAME&gt;)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:47:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</guid></item><item><title>伊朗总统称伊朗从未策划刺杀唐纳德·特朗普</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-never-plotted-kill-donald-trump-iranian-president-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;伊朗从未图谋谋杀美国当选总统唐纳德·特朗普，伊朗总统马苏德·佩什什基安在周二接受 NBC 电视台采访时否认了特朗普及其政府过去的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年11月，美国司法部指控一名伊朗男子与伊朗革命卫队策划的针对特朗普总统的暗杀计划有关。调查人员在任何攻击实施前就阻止了该计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在去年美国总统选举期间也曾表示，伊朗可能策划了针对他的暗杀企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根本没有任何计划，”佩什什基安在与 NBC 电视台的采访中表示，“我们从未图谋过这件事，将来也不会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在去年的总统选举中胜出，即将于下周一就职。他在竞选期间两次遭遇暗杀尝试。一次发生在去年9月，当时他在佛罗里达州韦斯特棕榈滩的高尔夫球场遭遇枪击；另一次发生在今年7月宾夕法尼亚州柏灵顿的一次集会上。调查人员未发现伊朗涉案的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗此前还否认美国关于其干涉美国内政的指控，包括通过网络攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德黑兰声称华盛顿干涉伊朗内政已长达数十年，从1953年推翻首相政变为例，到2020年在无人机袭击中杀害其军事指挥官。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会闭幕日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWUZX2QDOBO75JU3SFDNQVSKWM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伊朗总统马苏德·佩什什基安在俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会分论坛上发言。2024年10月24日。REUTERS/Maxim Shemetov/Pool/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:14:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-never-plotted-kill-donald-trump-iranian-president-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>澳大利亚就被俘士兵被杀的报道召见俄罗斯大使</title><link>https://www.reuters.com/world/australia-summons-russian-ambassador-over-reports-captured-soldier-killed-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚政府周三召见了俄罗斯大使，就有报道说一名墨尔本男子在为乌克兰作战时被俄方俘虏后遇难一事表示关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞在新闻发布会上表示，澳大利亚政府已要求俄罗斯当局立即确认奥塞阿·詹金斯的状况，并对其被杀的报道表示“严重关切”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将等待事实的真相。如果奥塞阿·詹金斯受到任何伤害，这是绝对不可接受的，澳大利亚政府将采取最强硬的措施。”阿尔巴内塞说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当记者提问澳方是否会驱逐俄罗斯大使或召回莫斯科的外交人员时，阿尔巴内塞表示，在核实所有报道后，政府将确定其回应措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部长 Penny Wong 表示，澳大利亚政府在过去多年与俄罗斯的关系一直十分艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将根据确认的事实进行审视，但我要明确的是，所有选项都在考虑之中。”Wong 在接受 ABC 电台采访时说。此前，俄罗斯大使本周早些时候已由外交部召见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;詹金斯是一名来自墨尔本的教师，他在乌克兰军队服役时被俄军俘虏，成为战俘。据澳大利亚媒体报道，在被俘时拍摄的视频中，他身穿战斗服被问及是否为雇佣兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚是西方支持乌克兰的主要非北约贡献国之一，一直提供援助、弹药和防御设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚已禁止向俄罗斯出口氧化铝和铝矿石，包括氧化铝土矿，并对大约1000名俄罗斯个人和实体实施了制裁。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:01:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/australia-summons-russian-ambassador-over-reports-captured-soldier-killed-2025-01-15/</guid></item><item><title>俄罗斯称其部队在乌克兰东部 capture 了两个定居点</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-its-forces-capture-two-settlements-eastern-ukraine-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯军队在东部乌克兰的缓慢推进中，于周二宣布控制了顿涅茨克地区两个定居点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据俄罗斯国防部报告，莫斯科方面控制了靠近斯维尔斯克镇的特尔内和南部的恩斯库恩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰武装部队深夜报告称并未提及特尔内发生变化，但提到恩斯库恩和该地区其它七个村庄均处于17次武装交火中，其中五次战斗持续至深夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告还指出恩斯库恩是五个村中之一，乌军在此击退了俄军的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立核实双方提供的战场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰流行的DeepState博客，利用开源材料确定基辅军队的位置，称俄军在恩斯库恩附近取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月全面入侵乌克兰以来，俄罗斯军队推进速度最快，每天在前线报告中宣布夺取了多个村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，俄罗斯军事部队宣布控制了库拉霍夫，这是一个被视为向其它城镇推进的中转物流中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近日的消息显示，俄罗斯军队已距离帕科罗夫斯克几个公里，帕科罗夫斯克是一个交通枢纽，也是乌克兰唯一产焦煤的煤矿所在地，供应着曾经规模庞大的钢铁工业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社周一报道，帕科罗夫斯克煤矿的生产已被暂停。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 23:30:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-its-forces-capture-two-settlements-eastern-ukraine-2025-01-14/</guid></item><item><title>联合国在停火背景下为加沙援助激增奠定基础但仍面临挑战</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-lays-groundwork-gaza-aid-surge-under-ceasefire-still-sees-challenges-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;联合国表示，其正忙于为在潜在停火协议下扩大对加沙地带的人道主义援助做准备，但加沙地区的边界准入和安全问题仍是障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在卡塔尔进行谈判的各方正努力敲定以色列与巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）之间停火协议的最终细节，调解人及冲突双方均表示，停火协议即将达成。停火协议将包括显著增加对加沙地带人道援助的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国加沙人道主义和重建协调员西格里德·卡格近期与以色列和巴勒斯坦部长会面，并在周二与埃及外长交谈，讨论联合国在停火中的参与事宜，联合国发言人斯蒂芬·杜查里克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“联合国系统整体正努力制定和准备在停火协议生效时如何增加人道援助的方案。”杜查里克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不确定在停火协议下哪些边界通道将向加沙开放，以及援助分发是否安全，因为许多援助物资在冲突期间被武装团伙和抢掠者袭击或损坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，这些问题依然令人困扰，因为我们对这些问题还没有明确的答案。”杜查里克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国自15个月前的战争爆发以来一直在抱怨对加沙的人道援助障碍。联合国表示，以色列和加沙当地无序管理阻碍了人道物资的进入和分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球食品安全专家在去年11月警告称，根据专家说法，在北部加沙存在“饥荒即将来临的强烈可能性”。自冲突爆发以来，约有46,000人死于以色列对加沙的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，过去一年中向加沙提供的援助数量已超过100万吨，目前数量充足。但其指责哈马斯在援助抵达需要帮助的巴勒斯坦人之前将其劫持，而哈马斯否认了这一指控并指责以色列造成物资短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦难民救济和工程项目（UNRWA）的命运也存有不确定性。该机构是联合国在加沙进行人道救援的支柱，但由于本月底生效的一项禁止其在以色列领土上运营并限制其与以色列当局接触的法律，其未来将受到挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜查里克表示，联合国及其合作伙伴正在尽一切可能用极为有限的资源向有需要的巴勒斯坦人提供援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，持续的敌对行动、暴力抢掠和系统性通过边界通道准入限制严重制约了我们的努力。”他表示，“路况受损、未爆炸的弹药、燃料短缺以及缺乏适当的通信设备也妨碍了我们的工作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“必须确保援助物资和商业货物能够通过所有可用的边界通道无延误地进入加沙，并达到所需规模。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在2023年10月7日袭击了南部以色列， kills了1,200人并绑架了约250人。此后，以色列已基本上摧毁了加沙，加沙冲突前的人口为230万，多次被疏散，人道援助机构表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加沙地带德卜拉拉赫提营地遭以色列轰炸后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2JA6RPA2VNKFZJOKPQTUTOMNS4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，冲突之际，加沙地带中部的德卜拉拉赫提，巴勒斯坦人正在检查以色列轰炸难民营现场的情况。路透社/拉毛丹·阿卜德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 21:46:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-lays-groundwork-gaza-aid-surge-under-ceasefire-still-sees-challenges-2025-01-14/</guid></item><item><title>苏丹军队谴责针对杰济拉平民的族裔 targeted 杀戮</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/sudans-army-condemns-ethnically-targeted-killings-civilians-el-gezira-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;苏丹军队周二谴责苏丹阿吉齐拉地区近期发生的“个体违规行为”，此前人权组织指责军队及其盟友对平民进行了针对特定种族的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;攻击活动主要针对生活在中部地区的来自西方苏丹的人，因为有指控称他们与正在与军队作战的准军事快速支援部队勾结。这场冲突持续了近乎两年时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，苏丹军队及其盟军从快速支援部队手中夺回了该州首府瓦德马达尼市，这标志着这场毁灭性冲突可能迎来一个转折点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一家人权组织紧急律师协会表示，在瓦德马达尼市周边的一个农场定居点坎博泰巴，有13人在军队推进通过该地区后遭杀伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该组织指出，这些攻击事件与针对居民的仇恨言论有关。此外，还报告了其他多起平民被捕、受虐或被处决的事件。不过，这些报告未经路透社核实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏丹军队在周二的声明中表示：“苏丹武装部队谴责阿吉齐拉部分地区近期发生的个体违规行为，并同时重申……其严惩任何涉及侵犯行为的相关人员的愿望，尤其是这些行为影响到定居点和村庄内的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一年，快速支援部队的武装分子在阿吉齐拉地区开展了一场针对平民的抢劫和暴力活动，迫使数十万居民逃离。一些居民表示，长期被边缘化的定居点的年轻人参与了快速支援部队的袭击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上分享的一段未经路透社核实的视频显示，一名平民在士兵的包围下苦苦求饶，士兵们指责他加入快速支援部队，然后士兵用砖墙将他顶住并连开数枪将其射杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一段未经核实的视频显示，一名年轻男子被一群男子推下桥。其中一名男子穿着标有阿拉巴阿·伊本·马立克营徽章的外套，阿拉巴阿·伊本·马立克营是与军队结盟的伊斯兰主义民兵组织。路透社将这段视频置于瓦德马达尼市的昂托布桥上，但无法核实日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场冲突中最大的输家是无辜、无防备的平民，他们因持续的冲突而每日付出高昂的代价，”苏丹医生联盟在一份声明中表示。“尽管他们的情况使他们无法离开这些地区，&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 18:16:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/sudans-army-condemns-ethnically-targeted-killings-civilians-el-gezira-2025-01-14/</guid></item><item><title>拜登命名加州两处国家纪念碑 火灾阻挠亲自举行仪式</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-names-two-california-national-monuments-after-fires-thwarted-in-person-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登指定加利福尼亚州的两个地点——一处对于土著部落具有重要意义的沙漠区域和一座休眠火山——为国家纪念碑，延续了其前任中保护美国地域面积最多的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾计划上周在加州公布这一消息，但由于洛杉矶附近肆虐的野火取消了他前往科切拉山谷（其中一个新纪念碑所在的区域）的访问，他最终在周二晚些时候于白宫公布了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新设立的Chuckwalla国家纪念碑位于加州南部沙漠地区，保护面积超过624,000英亩，位于约书亚树国家公园南部。该区域对克瓦伊拉、切姆霍薇、莫哈韦、凯丘和塞罗内加部落具有重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sattitla高原国家纪念碑位于加州北部，保护面积为224,000英亩，该区域是由休眠中的医者山火山侵蚀而成的火山口和熔岩洞。该地区对皮特河和莫德科克部落拥有神圣意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的自然奇观是国家的心脏和灵魂，”拜登在白宫东厅向观众致辞时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过设立国家纪念碑，总统可以保护具有历史或文化意义的景点，但未来总统可以撤销这一决定。拜登将于下周离职，届时当选总统唐纳德·特朗普将就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫上周表示，作为总统，拜登已经保护了超过6.7亿英亩的美国陆地和水域，创下有史以来最多的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在其总统早期设定了目标，即到2030年至少保护美国30%的陆地和水域。该政府在四月份表示，目标进度符合预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普曾承诺促进化石燃料钻探，并且环保组织表示，他们预计他将尝试撤销拜登的许多保护措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一周，拜登保护了几乎美国所有海岸线免受海上石油和天然气开发的影响。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统拜登出席在白宫举行的建立国家纪念碑的活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZDSKIF6EFKGDFYKV72VXIGL4I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，美国总统乔·拜登在华盛顿白宫签署宣布建立查库拉国家纪念碑的声明。路透社/凯文·拉马尔克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统拜登出席在白宫举行的建立国家纪念碑的活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XO3QJWXWEZNARCCRIDNWEQA7RM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，美国总统乔·拜登出席在美国华盛顿白宫举行的建立查库拉国家纪念碑和萨蒂特拉高原国家纪念碑的活动，身着象征性腰带。路透社/凯文·拉马尔克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统拜登出席在白宫举行的建立国家纪念碑的活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKIYUHPQKFLITLJZIYWE7XNWPM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，美国总统乔·拜登在华盛顿白宫出席建立查库拉国家纪念碑和萨蒂特拉高原国家纪念碑的活动，佩戴了作为礼品收到的围巾。路透社/法布里齐奥·宾舍&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 01:25:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-names-two-california-national-monuments-after-fires-thwarted-in-person-2025-01-15/</guid></item><item><title>气候投资基金发行5亿美元首发债券助力清洁能源转型</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/sustainable-finance-reporting/climate-investment-funds-secures-500-million-debut-bond-clean-energy-transition-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;多边气候投资资金（CIF）发布了5亿美元的首只债券，作为其多元化融资渠道和吸引私营部门投资者为新兴市场提供低碳技术资金计划的一部分，其首席执行官在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该债券的超额认购六倍显示，随着各国和国际机构试图达成1.3万亿美元的气候变化融资目标，市场友好的融资发行越来越重要。而此时，发展基金变得稀缺，未来美国的支持也存在不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成立于2008年的CIF已为阿根廷、巴西和印度等国的项目批准了74亿美元的资金，资金通过包括世界银行在内的六家多边贷款机构发放。它是世界上最大的致力于为发展中国家扩展气候解决方案的多边基金之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIF的资本市场机制，该机制发行债券以资助CIF的清洁技术基金，周二发布了首只债券。三年期票据的收益率为36.6个基点，息票率为4.75%，投资者认购订单超过30亿美元，世界银行资金经理、全球资金、资本市场和投资负责人Andrea Dore告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该交易的初衷是在海外发展援助减少及对多边机构和气候基金提高资本使用效率的要求增加的情况下，为CIF建立可持续的融资来源，CIF首席执行官Tariye Gbadegesin告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gbadegesin表示，计划让资本市场机制成为定期在资本市场上发行债券的发行人，世界银行控制下，以吸引更多私营部门投资到CIF的清洁技术基金中，该基金涵盖电池储能、煤炭转型和清洁技术等领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gbadegesin还表示，定期进入资本市场还将帮助CIF在政治或经济条件变化时提高获得资本的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普预计会让美国重新加入全球应对气候变化的努力，这引发了人们对于国际货币基金组织和世界银行是否能够增加对气候相关问题国家的资金支持的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论是在政治上还是在经济上，总会有政策的摇摆，”Gbadegesin说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“挑战在于我们每个人如何建立多种融资来源，应对气候变化并投资于能源转型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界银行的Dore表示，该笔交易约有80名投资者参与，而且私营部门投资者所占比例高于其他类似的世行交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是能够吸引私募部门的资金来对抗气候变化，我们希望实现这一点，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIF得到了英国、日本和加拿大等国家的支持，迄今已承诺提供120亿美元的资金。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="工人在印度摩赫拉太阳能公园清洁光伏板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LF4Z3GI2JFILNGFTMSME6VK5N4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;工人在印度摩赫拉的太阳能公园清洁光伏板，这是印度首个全天候太阳能供电村庄，位于古吉拉特邦西部。路透社/Sunil Kataria/资料图片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:54:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/sustainable-finance-reporting/climate-investment-funds-secures-500-million-debut-bond-clean-energy-transition-2025-01-14/</guid></item><item><title>特朗普内阁及其他高级职位人选</title><link>https://www.reuters.com/legal/government/trumps-cabinet-whos-been-picked-whos-running-2024-11-12/</link><description>&lt;p&gt;总统当选人唐纳德·特朗普内阁人选及高层行政职位提名的确认听证会于周二启动，国防部长提名者佩特·赫吉塞特成为首位接受美国参议院质询的提名人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普将于周一就职之前，尚有几场确认听证会待举行；而其余听证会则将在他就职之后举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提名者需在参议院100席中获得简单多数票方可通过。共和党占53席，但特朗普的部分提名者可能因少数共和党议员反对其提名而面临批准困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是特朗普提名的一些关键职务人选，包括国防、情报、卫生、外交、贸易、司法、移民和经济政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;44岁的赫吉塞特是一名军事退伍军人，曾对国防部长及其最高军事长官所持的“觉醒”政策表示反感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国防部长，赫吉塞特可能兑现特朗普竞选时许下的承诺，将消除被认为追求促进多元化政策并遭到保守派反对的将军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也可能与军事主席科·布朗对左派政客激进政策的追求发生冲突。赫吉塞特曾指责布朗“追求激进的左翼政客立场”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为参议院确认听证会的一部分，赫吉塞特否认了2017年在加州会议期间性侵一名女性的指控，尽管他未受指控且进入私人和解协议，但这些指控仍可能影响到他的确认前景。此前他曾反对女性在战斗岗位担任职务，但在这次听证会上撤回了这一立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国土安全部部长，诺伊姆将监督拥有26万名员工的庞大联邦机构，该机构负责包括边界保护、网络安全、运输安全和灾害应对等事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;53岁的南达科他州现任州长诺伊姆因在疫情期间拒绝实施全州口罩令而引起全国关注。诺伊姆的确认听证会定于周三开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在Florida前总检察长邦迪撤回考虑之际，提名了她出任司法部长。邦迪曾提出将是不会遭到参议院共和党反对的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2011年至2019年，邦迪是美国第三人口大州的最高执法官。她在特朗普任内曾担任鸦片类药物和滥用药物委员会成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的圈子里形容邦迪为仅次于特朗普本人的关键人物，她是实施大规模遣返、赦免1月6日袭击众议院参议院的暴徒，并寻求报复过去四年来惩处他的那些人的关键人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邦迪一直捍卫特朗普有关大选因大规模选票舞弊而被窃取的虚假说法。两场预定听证会中的第一场将于周三开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若获得确认，罗布斯将成为首位担任美国最高外交官的西班牙裔，即国务卿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;53岁的罗布斯可能是特朗普短名单中最强硬的选择。佛罗里达州出生的参议员提倡强硬的外交政策，向美国的地缘政治对手发出强硬信号，包括中国、伊朗和古巴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，辅佐特朗普后他立场有所软化，以更接近特朗普的观点。特朗普指责前任政府带领美国陷入代价高昂且毫无成效的战争，并主张采取更为不干涉的外交政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗布斯将于周三出席参议院外交委员会听证会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在第一任期内担任国家情报总监的拉特克利夫将再次出任中央情报局局长，这是特朗普的第二任执政部分任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为前国会众议员和检察官，59岁的拉特克利夫被视为特朗普的坚定支持者，可能获得参议院的确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在担任国家情报总监期间，他经常与专职官员的评估产生冲突，招致民主党人的批评，认为他为了讨好特朗普而将情报角色政治化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉特克利夫的参议院听证会定于今天举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任美国上议院议员和福克斯新闻主持人的杜菲将担任运输部长，负责监管航空、汽车、铁路、交通等约1100亿美元预算的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普誓言逆转拜登政府的车辆排放规定，这刺激了汽车制造商生产更多电动汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;53岁的杜菲因在1990年代晚期出演《真实世界》（The Real World）实境秀而知名。杜菲的确认听证会定于周三举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为特朗普的主要捐赠者，赖特是总部在丹佛的Liberty Energy公司的创始人和首席执行官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;59岁的赖特是化石燃料的拥护者，对极端天气事件与气候变化之间的联系持怀疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为能源部长，他将负责监督核储备，并作为新的国家安全委员会成员工作。赖特的确认听证会定于周三举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为2025年项目关键建筑师的胡克将任国务院事务助理，协助确定总统的政策优先事项和资金来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;48岁的胡克曾在2017年至2021年间担任美国管理与预算办公室主任，将在制定预算优先事项和实施回撤政府监管方面扮演重要角色。他的听证会定于周三举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年68岁的伯格姆来自软件公司高管家庭背景下，他自视为传统业务保守派。他曾在竞选中反对特朗普角逐共和党总统提名，并最终成为他的支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国土安全部负责管理公共土地和矿产、国家公园和野生动物保护区。该部门还承担保障国内原住民信托责任的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为新的国家安全委员会主席，伯格姆预计将在多个政府部门之间协调，以增加石油和天然气产量，尤其是增加在政府土地上钻探的活动。伯格姆的确认听证会定于周四举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为特朗普提名的环保署署长，来自纽约州的纽约的Kesling将接手削减环境法规的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;44岁的Kesling曾在2015年至2023年担任国会议员。2022年他曾输掉纽约州长选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普承诺改革美国能源政策，目标是通过撤销法规和加快审批程序来最大化国家已创纪录高的石油和天然气产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kesling的确认听证会定于周四举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;52岁的肯特顿曾是德克萨斯州立法成员和美式足球联盟球员，若获确认将接任住房和城市发展部负责人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在特朗普任内曾担任白宫机会与振兴理事会主任，根据特朗普的声明，他帮助了美国陷入困境的社区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肯特顿的确认听证会定于周四举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为特朗普的财政部长，贝斯滕将对经济、监管和国际事务拥有巨大影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;62岁的贝斯滕曾是著名的对冲基金经理，并在耶鲁大学任教多年。他与当选总统特朗普保持着密切关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管贝斯滕长期以来偏袒受欢迎于特朗普之前的共和党自由市场政策，他也高度赞扬特朗普使用关税作为谈判工具。他支持总统的经济理念，这一理念以不断怀疑监管和国际贸易为基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝斯滕的确认听证会定于周四举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该期间的独立情报分析师帕特尔除为第一任国防部长提供咨询外，对联邦调查局也持强烈批评态度。他呼吁撤销联邦调查局的情报获取职能，并解雇任何不支持特朗普议程的雇员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名共和党众议院工作人员，44岁的帕特尔曾在竞选期间频繁造访特朗普的总统竞选拉票活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦调查局现任局长克里斯托弗·赖斯在特朗普任内首次被任命，他于12月宣布将于本月辞职。帕特尔的确认听证会尚未被安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当选总统特朗普提名加巴德出任国土安全局局长，将监督包括18个情报收集机构在内的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;43岁的加巴德批评拜登政府的外交政策，尤其是对乌克兰的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加巴德的确认听证会尚未被安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普过渡团队联合负责人兼金融公司Cantor Fitzgerald长期首席执行官路特尼斯被挑选为商务部部长，商务部已成为美国针对中国科技产业的武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位美国总统风格的活力人物，63岁的路特尼斯一贯赞扬特朗普的经济政策，包括关税的使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，路特尼斯还将直接负责美国贸易代表处。他的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;70岁，曾是环保活动家，声称关于疫苗危害的说法的肯尼迪现正准备带领美国最顶尖的医疗主管机关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提出要废除拥有1.8万名员工的食品药品监督管理局，以及联邦卫生研究院 Hundreds of员工，还增补了10家员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肯尼迪指责美国食品业在配方中添加被认为是使美国人健康差的成分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卫生与公共服务部管理药监局，疾病预防控制中心，联邦卫生研究院以及大规模医疗补助和医疗保险计划。这些计划为贫困者、65岁及以上人士以及残疾者提供医疗服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在12月接受《时代》杂志采访时谈到与肯尼迪未来的儿童疫苗计划的讨论，称儿童中自闭症的高发病率是儿童疫苗计划的由来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普选择的査维-德瑞默可能是少数几个获得跨党派支持的提名之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;56岁的査维-德瑞默被称为拥有最多工会友好的共和党人，在国会中，她的选择被视为一种方式，以奖励支持特朗普的工会成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选择获得了卡车司机国际工会主席奥布莱恩的赞扬，而一些保守派人士则表达了惊讶。査维-德瑞默的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为农业部长，罗林斯将是负责约10万名人员的部门的负责人，该部门管理农场和营养计划、林业和农业贸易等事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗林斯担任美国第一政策研究所院长，该研究所是右派智囊团曾在特朗普执政期间与其竞选团队紧密合作，帮助形成其即将上任的执政政策。她曾在特朗普的第一任期内担任国内政策委员会的代理主任。罗林斯的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前世界摔跤娱乐公司执行CEO麦卡姆曾担任美国小企业管理局局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为教育部长，她将监督特朗普誓言解散的政府机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，76岁的麦卡姆更可能致力于推进保守派的教育政策目标，包括废除公校多元化计划并允许教育预算用于私校学费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦卡姆的确认听证会尚未被安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约州国会议员和特朗普坚定支持者的斯蒂芬尼克将作为美国驻联合国大使，代表美国在联合国发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40岁的斯蒂芬尼克曾在2021年当选为继公开批评特朗普选举舞弊声明的珍妮丝·奇尼之后填补国会议员职位的女性，担任众议院唯一的共和党会议主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯蒂芬尼克将接任联合国负责人充分保证结束与俄罗斯的战争和以色列在加沙的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯蒂芬尼克的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普提名马卡里领导 FDA，该局是影响最大的药物监管机构，拥有超过70亿美元的预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马卡里是约翰·霍普金斯大学的外科医生兼公共政策研究员，曾对多公共卫生问题表示严重关切，宣传自然免疫力的同时反对普遍的疫苗接种命令。马卡里的参议院听证会尚未安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;71岁的前国会议员兼医生沃登被选为疾病控制与预防中心主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构负责保护国家的健康，预算超过173亿美元。沃登的确认听证会尚未被安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普选择了内谢约医生出任美国公共卫生局局长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;58岁的内谢约曾在纽约的一家急诊诊所担任主任，并为福克斯新闻提供客座评论员服务。据特朗普称她治疗过新冠患者，照护过哈里飓风和.Joplin龙卷风的受害者，并在中东，海地和波兰为神父救灾组织提供医疗服务。内谢约的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年50岁的布莱恩曾是纽约联邦检察官，代表特朗普处理了他近期的一些法律案件，如果被确认他将担任司法部副部长，为美国司法部最高等职务，负责许多日常管理职责。布莱恩的确认听证会尚未安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为美国贸易代表，格雷尔将在执行特朗普广泛的关税政策方面发挥关键作用，这些政策有可能重塑全球化贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;44岁的贸易律师格雷尔曾担任特朗普前任贸易代表罗伯特·利特奇的助手，后者曾在特朗普第一任期内引发了针对中国进口的3700亿美元的关税。格雷尔的确认听证会尚未被安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;50岁的瓦茨是一名共和党国会议员，曾是一名退役陆军绿色贝雷帽成员，是一名对中国持批评态度的重要挑战者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为特朗普坚定的支持者，这名退伍军人也曾在国民警卫队中任上校，曾批评中国在亚太地区的军事活动并提出美国可能需要为此做好备战以防范冲突发生的必要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家安全顾问是不需要参议院确认的关键职务，瓦茨负责向特朗普通报国内安全的关键问题并协调不同的部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃隆·马斯克和前共和党总统候选人维韦克·拉马斯瓦米领导新成立的“政府效率部门”，他们的任命是对他们在竞选期间强有力支持的一种奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示，53岁的马斯克和39岁的拉马斯瓦米将提出减少政府官僚主义、削减不必要的监管、削减浪费和重组联邦机构的提案，但该小组将不受联邦法律实际授权。相反，该小组将与白宫和管理预算办公室协作。不设此项部门，二者也不需要参议院听证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马洪被委任为边境主管官员，这是特朗普竞选期间最大的优先事项之一。关闭非法居留在美国的移民成为特朗普竞选活动的核心元素之一，他承诺进行大批遣返行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为“边境主管”，62岁的马洪表示，他将优先遣返在安全和国家安全方面构成威胁以及在工地工作的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马洪曾在特朗普第一任期内担任执法与海关执法机构代理董事。他不需要参议院确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选的两名秘书长之一威尔斯将担任白宫首席搔务官，很可能会成为政府中最有力的人物之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;67岁的威尔斯是一名长期服务于佛罗里达州共和党内操作家，被认为经营了一场高效的竞选活动，帮助特朗普与新选民建立起知路。支持者希望她会为美国首轮任期中缺乏的纪律和秩序带来更好的局面。首席服务员不需要参议院确认。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国防部长提名者赫吉塞特的听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3K4DX5IXPRNJLB3XF5FQZNCVLM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国防部长提名人佩特·赫吉塞特在美国国会大厦举行的武装部队委员会确认听证会，2025年1月14日，华盛顿特区。路透社/伊丽莎白·弗兰茨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="凯斯·贝斯滕的确认听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7N3GSSKL3RJTTLKC2BEAVC6BOY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;凯斯·贝斯滕在美国国会上一次参议院确认听证会，2024年8月14日，在北卡罗来纳州阿什维尔的一场共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普的竞选活动中。路透社/约书亚·德拉克/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普的内阁提名" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JCVYO3PD4ROVTKKQHNOKHW456I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统特朗普的内阁候选人都会在一场组合照片的确认听证会上出现：凯斯蒂·内诺姆，马特·盖茨，维韦克·拉马斯瓦米和图尔西·加巴德，2024年。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普选择的威尔斯担任白宫首席书记" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EDXR7WY55JLNZPDQLOTEBHQZGU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普总统竞选活动中的一张照片，特威西·威尔兹提名为白宫首席开幕干部人员，2024年11月6日，在佛罗里达州的温莎尔得县大都会会展中心。路透社/卡罗尔·巴里亚/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人文森特·路特尼斯在北卡罗来纳州阿什维尔的一场竞选活动中与特德·里根站在一起兼拍特写" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4J7E5JD46BNMDEEW2RDEJ3PASI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;凯斯·贝斯滕在北卡罗来纳州阿什维尔的一场共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普的竞选活动中讲话，2024年8月14日。路透社/约书亚·德拉克/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/</description><pubDate>Tue, 12 Nov 2024 17:30:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/government/trumps-cabinet-whos-been-picked-whos-running-2024-11-12/</guid></item></channel></rss>