<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 08:36:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国调查人员要求检方指控尹锡悦涉嫌叛乱和滥用职权</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-investigators-transfer-yoons-case-prosecutors-indictment-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;韩国反贪机构于周四请求检察官对尹锡悦总统进行叛乱和滥用职权罪的指控，理由是他在短暂发布军事令后将案件转交给检察官办公室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级官员反贪调查局（CIO）表示，它将要求检察官对尹锡悦进行叛乱首谋、滥用职权和妨碍他人行使权利的指控。根据法律规定，CIO只具有调查权，必须将案件转交给检察官进行起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦自上周以来已被&lt;span style="color: blue;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/mugshot-khaki-uniform-solitary-cell-south-koreas-detained-president-yoon-2025-01-20/"&gt;关押&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;，调查人员正在调查他于12月3日宣布实施军事令的做法。虽然该举措在数小时内被国会撤销，但这仍震惊了全国以及海外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO于2021年成立，是一个独立的反贪机构，负责调查包括总统在内的高官及其家属，并与警方和国防部合作进行联合调查，而检察官则独立进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于调查和起诉权有限，CIO没有权利对总统进行起诉，必须将任何案件转交给检察官办公室进一步处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO表示尹锡悦的关押期限预计将于1月底结束，但他们预计检察官将要求法院延长其关押期限10天，然后再正式提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官办公室对此拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月15日首次被捕（韩国历史上第一位在职总统被捕）以来，尹锡悦拒绝与CIO的调查人员交谈，并拒绝出庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO副局长李载胜表示，在总统拒绝配合的情况下，让检察官接管调查并随后对其提出指控将会更“有效率”。他指出：“尽管嫌疑人面临叛乱首谋的重大指控，但他仍然拒绝配合，继续无视刑事司法程序，并拒绝回答我们的询问。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾是一名顶级检察官，在成为总统后，他的刑事案件现在交由同样领域的检察官处理，但目前检察官之间的关系如何尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师一再表示，CIO没有权力处理他的案件，因为法律规定CIO可以调查广泛的高级官员和违法行为，但未提及叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还表示，任何刑事案件应在宪法法院就他的弹劾案进行审理后，再决定是否将其从公职中移除时进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师们在周四再次重申，CIO必须为其所谓的非法调查承担责任，并要求接管案件的检察官遵守法律。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="尹锡悦弹劾审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DAG3YHBVVJLUVBHJN4VRZD4OQ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2025年1月21日，尹锡悦总统的弹劾审判在日本首尔宪法法院举行的照片。路透社/金洪基/池报/资料照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 02:07:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-investigators-transfer-yoons-case-prosecutors-indictment-2025-01-23/</guid></item><item><title>特朗普威胁若乌克兰协议未达成，将对俄罗斯及其他国家征收关税</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-threatens-russia-others-with-sanctions-if-ukraine-deal-not-reached-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在周三表示，如果俄罗斯不就结束在乌克兰的战争做出安排，他将对俄罗斯实施新的关税，并称这也可能适用于“其他参与国”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Truth Social的帖子中，特朗普修正了他周二的言论，即如果俄罗斯总统弗拉基米尔·普京拒绝谈判以结束这场已持续近三年的冲突，他将对俄罗斯实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们不做出‘交易’，而且很快，我别无选择，只能对俄罗斯出口到美国的任何商品以及各种其他参与国征收高额税款、关税和制裁。”特朗普说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的帖子并未具体指出他所认为的参与该冲突的国家，也没有解释他如何定义参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯全面入侵乌克兰以来，前总统乔·拜登的政府对俄罗斯的数千个实体实施了严厉制裁，覆盖金融、国防、制造、能源、科技等领域，导致数千人死亡，乌克兰的城市被夷为平地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯常驻联合国副代表尤里·波利安斯基表示，莫斯科必须弄清楚特朗普认为怎样的“交易”才能结束乌克兰的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不只是结束战争的问题，”波利安斯基对路透社表示，“首先是解决乌克兰危机的根本原因。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月5日选举胜利前，特朗普多次声称，如果他在就职首日无法实现乌克兰和俄罗斯之间的协议，他将确保达成协议。但特朗普的助手们表示，结束这场战争的协议可能需要数月甚至更长时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，美国财政部对俄罗斯的能源收入实施了其最严厉的制裁，目标是石油和天然气生产商Gazprom Neft和Surgutneftegas，以及183艘所谓的“黑舰队”油轮，这些油轮旨在规避其他西方贸易限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普试图利用关税威胁实现非贸易目标，包括恐吓墨西哥、加拿大和中国，威胁对他们征收关税以阻止非法移民和致命的芬太尼进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三个国家是美国最大的贸易伙伴，双边年度贸易额超过2.1万亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比而言，俄罗斯排名靠后。2024年前11个月，美国从俄罗斯的进口从2021年的296亿美元降至29亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2014年，美国从俄罗斯进口了135亿美元的石油产品，但因俄乌战争相关的制裁，这一数字已降至零。十年前，美国从俄罗斯进口的其他主要商品类别，如半成品钢铁和生铁，也已降至零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国仍在进口大量用于农业的俄罗斯化肥——约14亿美元——以及超过10亿美元的用于核电的铀以及用于汽车催化转换器的钯和铑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果制裁并停止中国、越南及其他国家使用俄罗斯木材制造的成品木制品，将对俄罗斯造成重创。”华盛顿的Wiley Rein律师事务所贸易律师蒂姆·布拉特布鲁尔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于其他参与者，拜登政府还对为俄罗斯提供武器的朝鲜和伊朗的实体实施了制裁，对为中国提供组件和其他商品的实体实施了制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他“要对经济疲弱的俄罗斯和总统普京做一个大善举：现在达成协议，停止这场荒谬的战争！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方的谈判立场差别巨大，一些乌克兰人担心，在三年的残酷战斗后，他们可能被迫做出重大妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场冲突已演变为消耗战，主要在乌克兰东部战线进行，双方伤亡惨重。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="《宽幅视角》：通过路透社摄影师的视角看特朗普的就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OHXX5LNSKZPE5JLXLK5HMALPF4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月20日，美国首都华盛顿，特朗普总统在第二任期就职典礼当天于Capital One Arena内签署行政命令。路透社/布莱恩·斯奈德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 16:05:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-threatens-russia-others-with-sanctions-if-ukraine-deal-not-reached-2025-01-22/</guid></item><item><title>伊朗试图缓解核担忧，联合国警告其关于浓缩活动</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-tries-calm-nuclear-concerns-un-warns-enrichment-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;伊朗在达沃斯向西方领导人传达了一条和解信息。副总统贾维德·扎里夫否认伊朗寻求拥有核武器，并提议进行会谈探讨合作机会，这距离唐纳德·特朗普重返白宫仅数日。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="第55届世界经济论坛年会（达沃斯论坛）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K6DJ5LPEZNM77AWCSDE54DBZOQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伊朗副总统贾维德·扎里夫在2025年1月22日瑞士达沃斯举行的第55届世界经济论坛年会上发言。路透社/耶夫·赫尔曼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;然而，扎里夫的言论恰好与国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西的警告相呼应。格罗西指出，德黑兰正加速提炼接近武器级的铀。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国际原子能机构总干事格罗西呼吁伊朗与特朗普进行对话。特朗普在任期内曾单方面退出了对伊朗核活动严格限制的协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当被问及德黑兰与特朗普对话的当前重要性时，格罗西在达沃斯表示：“绝对不可或缺。”他说：“没有他们的对话，就没有进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，伊朗必须采取第一步来改善与中东国家和美国的关系，明确声明其不发展核武器的意图。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;扎里夫的表态似乎旨在缓解上述担忧。特朗普重返白宫引发了人们对中东地区再次发生战争的担忧，特朗普在任期间曾将伊朗视为其首要外交政策对手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;扎里夫否定了德黑兰寻求核武器的主张，并暗示支持与西方批评者开展对话的提议，以改善伊朗与其关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人们选择理性总有希望。我希望这一次，另一位‘特朗普’会更严肃、更专注于现实问题，”扎里夫在讨论会上说，“现在对我们而言，是迈向未来的时刻。我们曾将周围视为威胁，这是由于我们的历史。现在……没有人会把伊朗视为可以随心所欲行动的好地方。因此，我们可以基于机遇而不是威胁来进行交谈。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去年年底，伊朗、阿拉伯和西方官员向路透社表示，伊朗的主要关切在于特朗普推动以色列打击伊朗核设施，以及通过更多制裁其石油资源重新施加“最大限度压力政策”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在10月的竞选演讲中表示不希望与伊朗发生战争，但回应10月1日以色列遭受伊朗导弹攻击时称，以色列应当“先打击伊朗核设施，然后再考虑其他问题”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年，时任总统特朗普不履行2015年伊朗与世界大国达成的核协议，并重新实施了严厉的美国制裁，作为“最大限度压力政策”的一部分。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为回应，德黑兰通过加速铀浓缩等手段违反了该协议。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格罗西上月表示，伊朗告知国际原子能机构，其将“显著加速”将铀浓缩至近60%纯度甚至更高，这与武器级铀大约90%的纯度相差无几。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;西方国家认为这一举动是一个严重的升级，并表示没有理由将铀提炼至如此纯度，也没有国家在未生产核武器的情况下这样做。伊朗表示其计划完全和平，并声称有权将其铀浓缩至任何所需水平。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格罗西在世界经济论坛年度会议上表示，“他们正在大力推动。目前，每月生产约七公斤（浓缩铀至约60%）。现在，每月生产已增至30公斤以上。因此，我认为这是一个加速生产的明确迹象。” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据国际原子能机构的衡量标准，42公斤浓缩至约60%纯度的铀就具备制造一枚核武器的潜在条件。格罗西表示，伊朗目前拥有约200公斤浓缩至约60%的铀。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管安装额外的离心机（用于浓缩铀的机器）并将其投入使用需要时间，但加速已经发生。格罗西还表示，“从现在起，我们将开始看到稳定增加。” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格罗西还提出了可能达成新核协议的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“从特朗普总统及其新政府首次声明中可以看出，有一种意愿进行对话，并可能达成某种形式的协议，”他说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 16:10:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-tries-calm-nuclear-concerns-un-warns-enrichment-2025-01-22/</guid></item><item><title>特朗普加大移民严打力度，警告市、州官员不要干涉</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-administration-criminally-probe-officials-who-resist-immigration-actions-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府已经指示美国检察官对抵制移民执法的当地官员进行刑事调查，加剧了特朗普就任伊始便开始的大规模打击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社援引的一份备忘录，代理司法部长埃米利乌·博韦在备忘录中告知司法部工作人员，各州和地方政府必须配合移民查控行动，联邦检察官“需调查涉及此类不当行为的事件，以备可能起诉”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部也可能挑战那些妨碍查控行动的法律规定，博韦写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该政策出台之际，新上任的共和党政府准备加强非法移民查控，特别是在大量移民居住的城市。这可能与所谓的“避难城市”，如纽约和芝加哥等城市产生冲突，这些城市限制与此类查控行动的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新发布的备忘录突显了特朗普司法部将如何通过扩大刑事指控威胁，不仅针对非法移民及其雇主，还针对城市和州官员的方式，来推动其移民议程。这是特朗普一系列旨在打击非法移民的行政命令中的最新一项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普2017年至2021年任期期间，许多民主党官员拒绝配合其执法努力，一些人甚至表示将再次挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道我们不需要参与到移民执法活动中去。”加利福尼亚州民主党总检察长罗伯·布塔在CNN上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这种反对态度并非没有例外。在众议院，46名民主党议员——占议员总数的五分之一——与217名共和党议员一道通过了一项立法，要求非法在美居住的移民如果被指控盗窃，必须被羁押并驱逐出境。该法案以因非法移民前科偷窃而被杀害的乔治亚女性莱肯·里利的名字命名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案已经在参议院获得民主党支持并通过，即将送至特朗普签字颁布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国人民希望我们对边界问题采取行动，我认为我们无法拒绝必须驱逐罪犯的看法。”众议院温和派民主党议员、支持该法案的汤姆·索佐西告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普已实施一项全面禁止庇护的禁令，并采取措施限制出生在美国同时期的公民身份。一位美国官员表示，遵从特朗普的指示，军事部门将派遣1000名现役部队增援美墨边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门已撤销其民主党前任乔·拜登给出的、限制在学校、教堂等敏感地点附近实施移民逮捕的指导意见。特朗普还扩大了移民官员的权力，以驱逐那些不能证明自己在美国居住超过两年时间的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，特朗普还单独针对了联邦多样性项目，下令机构将监督多样性、公正和平等事务的官员放上临时休假，最迟于月底关闭相关办公室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些迅速采取的行动表明，特朗普意图再次运用其行政权力，以超出其首任期的力度履行其文化战争竞选承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国民众对特朗普的大规模驱逐计划意见分歧。根据路透社/益普索（Ipsos）最新民调，在1月6日获得赦免后不久，39%的人认为“非法移民应被逮捕，并被送入拘留营，等待驱逐听证会”，42%的人持反对意见，其余人则不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在移民政策处理上，46%的被调查者表示支持特朗普的表现，而39%的人表示不支持。大多数支持大规模逮捕的人自称为共和党人，而大多数不支持的人则是民主党人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该民调于1月20日至21日期间在全国范围内对成年人进行。结果显示，58%的受访者同意美国“应当大幅减少在边界声称难民身份的移民人数”，而22%的人则持反对意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部备忘录指出，抵制或阻碍移民执法的地方和州官员可能根据相关联邦法律被起诉欺骗美国或非法收容在美非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择不提出刑事指控的检察官需向其上级解释其决定，备忘录中如此指示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，该部门还重新安置了大约20名职业生涯官员，将一些人调至旨在阻止“避难城市”抵制特朗普移民计划的新部门，据两位消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估计，2022年在美国非法居住或有临时身份的移民约为1100万，其中大约44%居住在有“避难”法律的州内，这些法律限制了与联邦移民机构的合作。这项数据不包括那些居住在没有州级立法的“避难城市”和县内的移民，如新墨西哥州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在墨西哥，当局已开始在奇瓦瓦市建造大型帐篷庇护所，为可能因被美国驱逐而涌入的大批墨西哥人做准备。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普就职当天的美墨边境，位于马塔莫洛斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5YICOVATS5I7FNA653G4JK2LRI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位申请庇护的人士在美墨边界大桥旁与美国海关和边境保护局（CBP）进行预约，图摄于墨西哥马塔莫洛斯，2025年1月20日。 Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="被美国驱逐的移民正前往墨西哥，位于提华纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDZ6TDEOBBIBDFKCXOCXODAROI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;被美国驱逐的移民在一个墨西哥国家移民局车辆前往的埃尔恰帕尔多过境点向墨西哥国家移民局（INM）的手提车上挥手致意。图摄于2025年1月22日，墨西哥提华纳。 Reuters/ Jorge Duenes&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 15:09:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-administration-criminally-probe-officials-who-resist-immigration-actions-2025-01-22/</guid></item><item><title>哈里王子欢呼对默多克报纸的“里程碑式”法律胜利</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-v-murdoch-lawyers-due-back-court-after-last-gasp-deal-talks-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;哈里王子周三在与鲁珀特·默多克英国报业集团的法律纠纷中取得了“里程碑式”的胜利，出版商宣布与他达成和解，并首次承认《太阳报》存在非法行为，同时支付了巨额赔偿金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;40岁的哈里王子，查尔斯国王的小儿子，一直在伦敦高等法院起诉《太阳报》和现已停刊的《世界新闻报》的出版商“新闻集团报业”（News Group Newspapers，简称NGN），主张这两家报纸自1996年至2011年间非法获得他私人的个人信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NGN还承认，它曾非法侵入哈里的已故母亲戴安娜王妃的个人生活。知情人士表示，和解总额超过1000万英镑（约1233万美元），大部分是法律费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天，新闻英国在里程碑式的胜利中，承认《太阳报》——鲁珀特·默多克英国媒体帝国的核心刊物——确实曾参与非法行为。”哈里王子和共同诉讼人托马斯·沃森发布的声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天，谎言被揭露；今天，掩盖事实被揭穿。今天，证明了没有人能凌驾于法律之上。问责时代来临了。”哈里王子和他的律师大卫·舍林博恩在法院外宣读的声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原定于周二开庭审理此案，以及前英国高级议员托马斯·沃森提起的类似诉讼，但随着最后一次谈判，双方最终达成了和解，NGN承认《太阳报》曾有过不当行为，这是NGN多年来否认的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舍林博恩在法庭上表示，NGN为1996年至2011年间《太阳报》对哈里私人生活的严重非法干预，提供了“全面且明确”的道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“NGN进一步为《太阳报》对哈里公爵及其已故母亲、戴安娜王妃的广泛报道以及对其私人生活，特别是年轻时期的重大介入道歉。”舍林博恩说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NGN还承认针对了包括时任工党首相戈登·布朗时期的内阁大臣沃森，NGN表示，如果诉讼继续，沃森本应出庭作证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃森在法庭外表示，默多克应向哈里王子和苏塞克斯公爵查尔斯国王道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白金汉宫及威廉王子办公室均未对此发表评论。据威廉王子的律师团队透露，2020年，威廉王子也悄悄与NGN达成和解，针对一项数额巨大的消息来源窃听索赔案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NGN的发言人声明称其道歉仅针对《太阳报》招募的私人调查人员的非法行为，而非记者的不当行为。NGN发言人称，“目前所有标题都有严格的控制和流程，以确保类似事件不会再发生。《太阳报》从未进行过短信拦截。”该发言人还表示，这一和解可能标志着任何进一步诉讼的终结，未来案件将可能会被驳回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NGN先前总是否认曾在《太阳报》存在不当行为，亦否认任何高层有知悉或试图掩盖的行为，这与哈里的诉讼指控不符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里王子曾誓言将该诉讼进行到底，理由是其他诉讼实现和解的原告避免了数百万英镑的诉讼费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里的主要目标是曾担任《太阳报》主编的雷贝卡·布鲁克斯。布鲁克斯目前是新闻集团（News Group）——默多克新闻公司（News Corp）的分公司——的首席执行官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在承认，在她担任《太阳报》主编期间，他们运营了一个犯罪企业。”哈里王子和沃森的声明中写道，并补充说他们希望警方和议会能对“伪证和掩盖行为”展开调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NGN的道歉中未直接提及任何高层人员的不当行为，也未提及任何高管目前或前任实施掩盖的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伦敦警方表示，目前没有活跃中的调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将等待来自所有涉及方的任何回信，并将在适当的时候作出回应。”警方发言人在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元=0.8113英镑)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国王子哈里·苏塞克斯起诉报业集团" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZNNUJTGIFLX7PFQYBRJE2FCYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;英国王子哈里·苏塞克斯在伦敦海德公园附近法院外。路透社/哈娜·麦凯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国王子哈里起诉默多克报业集团" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUPVIAYXMNMD5GV6FQ3ZGOVYYU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;律师大卫·舍林博恩在伦敦海德公园附近法院外陪同英国工党前副党魁托马斯·沃森举行新闻发布会。路透社/哈娜·麦凯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈里王子在2024年康多拉峰会上参与戴安娜奖小组讨论" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KWJ7QV524VPHXLVV2OPVVIWWJ4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年康多拉年会纽约市百老汇圣豪雅酒店分会场，哈里王子·苏塞克斯出席关于心理健康方面的戴安娜奖小组讨论。路透社/宾格·关&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国王子哈里起诉默多克报业集团" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CKSQAFGAWVI3NA6W26EP6FL3QM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;媒体记者在伦敦海德公园附近法院外的诉讼开庭日集结。路透社/托比·梅尔维尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:04:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-v-murdoch-lawyers-due-back-court-after-last-gasp-deal-talks-2025-01-22/</guid></item><item><title>人权组织警告称，特朗普行政命令将恢复穆斯林“旅行禁令”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/rights-groups-warn-trump-executive-order-would-restore-muslim-travel-ban-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;美国民间权益组织警告，唐纳德·特朗普总统周一签署的行政命令为恢复对主要为穆斯林或阿拉伯国家旅行者的禁令奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国-阿拉伯反歧视委员会（ADC）表示，新命令依靠2017年旅行禁令相同的法规依据，并提供了“更大的意识形态排斥的权限，以拒绝签证申请和驱逐已经入境的人”。该组织还公布了24小时热线电话（844-232-9955），以帮助受影响者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗裔美国人全国委员会（NIAC）指出，特朗普的命令“保护美国免受外国恐怖分子及其他国家安全和公共安全威胁”将进一步分离美国家庭成员，降低美国大学的入学率。该组织设立了专门网站：&lt;a href="https://www.niacouncil.org/travelban/" target="_blank"&gt;https://www.niacouncil.org/travelban/&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的新指令，于周一签署，其中包括60天窗口期，供国务卿、司法部长、情报机构及国土安全机构官员识别那些签证审核和筛选流程“缺陷严重”的国家，并考虑对其本国国民的入境实施部分或全面暂停。此指令超越了2017年针对七个主要为穆斯林国家的旅行禁令，增加了拒绝签证或入境的规定：“若持有对美国公民、文化、政府、机构或基本理念敌对态度者”，并设有多项将导致自2021年1月起获得签证者的驱逐程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫多次未对新指令作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前任国务院官员兼签证官约瑟夫·伯顿在NIAC组织的电话会议中表示，新指令给政府“赋予了一种广泛的不确定权限”，可用于拒绝各类学生的、劳工的和教育交流项目的签证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ADC的全国执行主任阿卜杜·艾尤布表示，该指令设立了“非常危险的先例”，即使未来民主党政府上台，也可能被用来针对右翼团体。他表示：“此指令将允许根据人们的言论或表达、所持立场来驱逐已在美国的个人。如果他们参加的抗议行动被认为是敌对的，他们的签证将被取消，他们将面临驱逐程序。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普多次表示，他计划对某些国家或具有某种意识形态的人实施旅行禁令，扩展了2018年由最高法院支持的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总统竞选期间，特朗普表示他将重新实施对来自加沙地带（巴勒斯坦）、利比亚、索马里、叙利亚和也门，以及其他威胁国家安全的地区的旅行禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，他计划阻止共产主义者、马克思主义者和社会主义者进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="抵制特朗普政府针对六个国家穆斯林多数国家游客的新禁令的移民活动家集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IKNYPQWQ6RPAVAWBBL2GQMTMFQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抵制特朗普政府针对六个国家穆斯林多数国家游客的新禁令的移民活动家集会在华盛顿举行，2017年3月7日。路透社/埃里克·泰尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普胜出总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FLZCSKWUARJYPJW64NWFZRN7LQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;华盛顿特区白宫，2024年11月6日的一般视图。路透社/安娜贝勒·戈登/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:42:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/rights-groups-warn-trump-executive-order-would-restore-muslim-travel-ban-2025-01-23/</guid></item><item><title>特朗普的耳语者？意大利的梅洛尼 navigating一场高风险关系</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;他赞誉了一位在欧洲横扫一切的杰出女性。她是一位坚定而富有远见的西方法护者。唐纳德·特朗普与朱丽亚·梅洛尼迅速建立了一种新的大西洋彼岸“特殊关系”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理梅洛尼是特朗普1月4日举行的就职典礼上唯一某洲国家的领导人受邀嘉宾，这种荣誉距其十天前飞往佛罗里达州与特朗普会面仅两周时间，使之成为华盛顿新的欧洲首选盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普选择了她因为她值得信赖、可靠，并且我们的政府稳定，她是欧盟中受青睐的沟通者。”意大利副外交部长埃多蒙多·塞利埃利对路透社表示。塞利埃利是梅洛尼“意大利兄弟党”的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对意大利和欧盟都是有利的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，梅洛尼在特朗普的好感中受益匪浅。意大利作为北约成员国，对美国有巨额贸易顺差，但其国防预算却面临缩减，除非她能够利用与总统的关系来化解这一潜在冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，与这位多变的美国军事指挥官结盟过于紧密也存在潜在的风险。梅洛尼已经努力说服布鲁塞尔，希望表明她是一个可靠的伙伴，但如果她一味推动意大利利益而牺牲欧盟其他27个成员国的利益，则可能会自毁长城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅洛尼确实处在一种非常棘手的位置。”政治风险咨询公司Policy Sonar的创始人弗朗西斯科·加利埃蒂表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她希望特朗普能够为她带来更多利益，但她可能孤立自己，同时无法保证美国不会对她采取威胁性关税或者因国防开支不足而产生反弹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不到十年的时间里，梅洛尼从一位边缘化的极端民族主义者政党领导人的位置上崛起，成为战后意大利最稳定的政府之一的负责人，扮演着右翼和保守派之间的桥梁角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普当选，这位天然的意识形态伙伴使她有机会在更大的舞台上扮演类似的角色，就像20世纪80年代的玛格丽特·撒切尔和罗纳德·里根那样，他们之间强大的个人联盟塑造了英国和美国之间的“特殊关系”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意大利将致力于巩固与美国和欧洲之间的对话，作为我们社区稳定和增长的重要支柱。”在特朗普就职典礼后，梅洛尼在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管梅洛尼已经远离了其边缘化的极端民族主义根源，但罗马的一些分析家认为，她的根深蒂固的 Eurosceptic 本能会占上风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“认为她会在欧洲的利益和特朗普的代言人上有所作为是非常幼稚的。”意大利国际关系智库意大利国际事务研究所（IAI）的所长娜塔莉·托奇表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她将永远倾向于本国利益而非欧洲利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普：梅洛尼是一个杰出的女性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普重返白宫以来，特朗普和梅洛尼都相互赞誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常令人兴奋，我在与一位杰出的女性会面。”特朗普在本月访问玛拉廓庄园时说道。“她确实令欧洲为之振奋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而梅洛尼则强调，美国当选总统将捍卫西方利益，并表示其地缘政治技能可以让俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京在解决乌克兰冲突时回到谈判桌旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普有平衡外交和威慑的能力，”在佛罗里达州的访问后，她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利可能从特朗普政府那里失去很多，特别是在特朗普威胁要通过提高消费税逆转美国对欧盟的贸易赤字时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据欧盟统计局的数据，意大利2023年对美国的贸易顺差为421亿欧元，排名欧盟第二，仅次于德国，因此尤其容易受到关税的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利报纸表示，梅洛尼将利用与特朗普的联盟来转移对本地企业的税收增加，例如食品生产商。梅洛尼的办公室拒绝对此猜测发表评论，但分析人士表示，即使特朗普对其他地方发泄不满，意大利仍将受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意大利经济如此依赖欧洲经济，所以认为关税只会影响法国或德国而不影响我们，这是幻想。”罗马的欧洲对外政策基金会的所长阿图罗·华维莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅洛尼明白这一点，所以无论对她来说如何，她将不得不代表欧盟的利益向特朗普表达。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在布鲁塞尔的一位匿名欧盟官员表示，目前还不清楚特朗普是否会通过梅洛尼或其他途径与欧洲建立任何桥梁。另一位官员则认为，如果梅洛尼能够说服特朗普坚守乌克兰战争，她的友谊将很有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫没有立即回应关于特朗普与梅洛尼关系的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼：埃隆·马斯克是宝贵的天才&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼也与亿万富翁埃隆·马斯克关系密切，后者已经成为总统幕僚中举足轻重的人物，两人之间的赞美也相当频繁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年9月，马斯克在纽约的一场黑色晚宴上称梅洛尼是一个“不仅外面更美丽而且内心更美好的人”，这让意大利总理之所回应说马斯克是一位“宝贵的天才”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼政府正与马斯克帝国下的Starlink进行为期五年的合同谈判，价值15亿欧元。意大利官员表示，该国的军事和外交官需要安全的卫星通信，Starlink提供的类型目前无法等待2030年竞争对手欧洲系统IRIS2上线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府表示这笔交易不会损害欧洲，但显然花费15亿欧元购买Starlink，五年后你不愿意离开它加入IRIS，这非常明显地表明梅洛尼将国家利益置于欧洲利益之上。”IAI的托奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Starlink协议将为意大利国防支出提供一些支持，但远远不够满足华盛顿的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然北约已经表示，成员国的军事预算应占国家产出的2%，但特朗普却呼吁这一数字提高到5%。在意大利，该数字徘徊在1.5%，而这个国家巨大的负债山阻止了额外的资金支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policy Sonar的加利埃蒂认为，罗马过去十年对于提高支出所做的模糊承诺不会被华盛顿接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不会履行承诺，仅仅成为特朗普的最好的朋友并不会在这方面帮助梅洛尼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1=0.9663欧元)&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利总理梅洛尼在佛罗里达州棕榈滩玛拉廓庄园会晤美国当选总统唐纳德·特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6TF5TPUA6BN3BPTS5QFKFZ23YA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
意大利总理朱丽亚·梅洛尼在美国佛罗里达州棕榈滩玛拉廓庄园会晤美国当选总统唐纳德·特朗普。图片由意大利政府/特拉沃尔特特报道，2025年1月4日。路透社/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利总理梅洛尼在佛罗里达州棕榈滩玛拉廓庄园会晤" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AIGI36GDUZKZNDQRZYOZCMVL7M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
意大利总理朱丽亚·梅洛尼在美国佛罗里达州棕榈滩玛拉廓庄园会晤美国当选总统唐纳德·特朗普。图片由意大利政府/特拉沃尔特特报道，2025年1月4日。路透社/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:48:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</guid></item><item><title>新西兰将放宽规则以吸引外国投资，总理称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-zealand-will-relax-rules-woo-foreign-investment-pm-says-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;新西兰将放宽规则以吸引外国投资，总理克里斯蒂安·卢克斯on周四宣布。在他的中右翼政府试图刺激经济增长和增加就业之际，新西兰正采取这一措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰经济在第三季度陷入衰退，活动远比预期急剧下降，为中央银行进一步降息留下了空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在年度国情咨文中，卢克斯on表示，他将成立Invest New Zealand，作为政府国际经济发展机构的一部分，旨在为海外投资提供一站式服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以爱尔兰和新加坡的成功为榜样，Invest New Zealand将张开欢迎的怀抱，简化投资流程，并为外国投资者提供定制化支持。”卢克斯on说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该机构将帮助增加银行、金融科技、运输、能源和制造业的投资资本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望看到更多初创企业、更多的首次公开募股、更多的投资，更高的收入，以及整个增长和创新的生态系统。我希望来自海外的最佳想法和最佳投资能在这里产生影响。”卢克斯on说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自8月以来，新西兰中央银行已将官方现金利率下调了125个基点，随着通胀缓解，经济活动也出现收缩。中央银行宣布，预计在下一次会议中将进一步下调50个基点。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新西兰总理克里斯蒂安·卢克斯on访问澳大利亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z2YLLGJUU5JSZD3TVJKNFP5CNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
新西兰总理克里斯蒂安·卢克斯on在澳大利亚堪培拉议会大厦与澳大利亚总理安东尼·阿博特（未图）举行新闻发布会。图片来源：路透社/Tracey Nearmy/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 03:47:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-zealand-will-relax-rules-woo-foreign-investment-pm-says-2025-01-23/</guid></item><item><title>失去亲人的加沙人从城市废墟中挖出尸体，为他们安葬</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;尽管加沙地带的枪声已经沉默，但对于马哈茂德·阿布·达莱法而言，痛苦并未结束。他仍在急切地寻找妻子和五个孩子在废墟下的遗体，这些孩子自战争初期便被困其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布·达莱法的妻子和他的五个孩子是2023年12月在加沙市谢亚亚区的一栋建筑中被以色列空袭击中的35名家族成员中的一员。他说，在炸弹继续坠落时，只找回了三具遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的孩子们仍旧在废墟下。我正设法将他们救出……民防人员来尝试营救，但破坏过于严重，我们没有这里所需的设备来提取烈士遗体。我们需要挖掘机和许多技术工具，”他对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的妻子和五个孩子——三个女儿和两个儿子——一起被杀害。我是三个孩子同时降生的父母，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在穆斯林和阿拉伯社区中，通常会在死亡后几个小时内完成葬礼，未能找回遗体并提供体面的葬礼对丧失亲人的家庭来说是无比心痛的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望我能把他们带出来，并为他们建造一个坟墓。这就是我在这世界上的唯一愿望。我不想要他们为我建造房子或给予我任何其他东西。我只想为他们建造一个坟墓——带他们出来，并为他们建造一个坟墓，”阿布·达莱法说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自巴勒斯坦民兵组织哈马斯与以色列于1月10日达成停火协议以来，巴勒斯坦民事紧急服务和医疗人员已搜寻出约200具遗体。这份停火协议结束了长达15个月的冲突，导致超过47,000名加沙居民丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙地带的战争由巴勒斯坦哈马斯民兵组织在2023年10月7日袭击以色列南部引发。根据以色列的统计数据，该次袭击造成1,200多人死亡，并导致大约250人被俘。至少有94名俘虏仍被关押在加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯服务部门负责人马哈茂德·巴萨尔指出，挖掘遗体的工作受到缺乏挖掘和重型机械的挑战，并补充说以色列摧毁了他们的多辆车辆，并导致至少100名员工死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴萨尔估计，约有1万人在战争中丧生的遗体尚未被发现并安葬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国近日发布的一项损害评估报告显示，清除以色列轰炸后遗留的逾5000万吨废墟可能需要21年时间，并且可能花费高达12亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月10日起，数百辆装载援助物资的卡车进入加沙地带，巴勒斯坦民族权力机构的官员与以色列和埃及的官员会面，旨在接管加沙地带与以色列和埃及两个关键过境点的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位熟悉此事的巴勒斯坦官员表示，埃及派遣了推土机和一些工程车辆，修复加沙地带边境地区被以色列地面攻击破坏的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与阿布·达莱法一样，加沙的230万居民中有数千名家庭成员仍在废墟下寻找遗体，或者在以色列地面攻势期间被埋葬在集体墓地中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿什拉夫·阿布利亚是一位于2023年10月在以色列袭击中失去儿子阿什拉夫的68岁父亲。他希望为儿子建造一个合适的坟墓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道阿什拉夫被埋在哪里，但他的遗体与其他数十人的遗体一起，没有给他一个坟墓或一座铭刻他名字的纪念碑，”他通过聊天应用程序从加沙城向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望为他建造一个坟墓，这样我可以去探望他，与他交谈，并告诉他我很抱歉没能在他身边。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加沙停火后，巴勒斯坦人寻找亲人遗体和坟墓" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DRCFJRPN4JMO3PU5L3CYZSG2EA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;加沙市谢亚亚墓地，约旦2025年1月20日，加沙地带停火后，巴勒斯坦人艾特夫·朱迪亚（Atef Jundiya）在谢亚亚墓地寻找父亲、兄弟和妹夫的遗体和坟墓，该墓地在加沙地带战争期间被以色列坦克和推土机夷为平地。路透社/达乌德·阿布·阿卡尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列进攻期间被破坏的建筑物废墟旁，巴勒斯坦人坐着" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EVID63DM3BI6RHQVOAAK6T3FXA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;约旦2025年1月22日，自巴勒斯坦民兵组织哈马斯与以色列停火后开始，巴勒斯坦人在加沙地带南部拉法地区被以色列进攻破坏的建筑物废墟旁坐着。路透社/哈塔姆·哈利德    TPX 图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列进攻期间被破坏的建筑物废墟旁，巴勒斯坦人手势" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NOK26PVXLJICPM2UFKOK7GTX2Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;约旦2025年1月22日，拉法地区，自巴勒斯坦民兵组织哈马斯与以色列停火后开始，一个巴勒斯坦人在被以色列进攻破坏的建筑物废墟旁用手势示意。路透社/哈塔姆·哈利德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列进攻期间被破坏的建筑物废墟旁，巴勒斯坦人行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKQPJVJGPVJMHABIW2P332YCZY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;约旦2025年1月22日，拉法地区，自巴勒斯坦民兵组织哈马斯与以色列停火后开始，一个巴勒斯坦人在被以色列进攻破坏的建筑物废墟旁行走。路透社/哈塔姆·哈利德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列进攻期间受损的联合国车辆旁，巴勒斯坦人行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TOWBIQ35ONLYHJOV7TBYZAU4WE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;约旦2025年1月22日，拉法地区，自巴勒斯坦民兵组织哈马斯与以色列停火后开始，一个巴勒斯坦人在被以色列进攻破坏的建筑物废墟旁行走，附近的是一辆被损坏的联合国车辆。路透社/哈塔姆·哈利德    TPX 图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:03:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</guid></item><item><title>纳什维尔校园枪击案致两人死亡，其中包括枪手</title><link>https://www.reuters.com/world/us/nashville-school-shooting-leaves-two-dead-including-shooter-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;一名少年周三在美国田纳西州的一所高中开枪，造成一名学生死亡，另一人受伤，并最终自杀身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳ashville警局通过社交媒体发布的声明称，一名17岁男学生在安提奥奇高中食堂内使用手枪开枪射击，一名16岁的女孩中弹身亡，另一名17岁的男学生被子弹击中手臂受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方确认开枪的少年为索罗门·亨德森，被击毙的女孩名为乔斯林·科拉·埃萨兰。警方正在调查这起暴力事件的动机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安提奥奇高中共有约2000名学生，位于纳ashville东南部的一个郊区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是美国近年来一系列校园枪击事件中的最新一起，距纳ashville一所私立基督学校的枪击事件不到两年，那次枪击事件造成三名学童和三名学校工作人员死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳ashville市公立学校董事阿德里安·巴特在当天下午的新闻发布会上表示：“我的心同这些家庭一同感受到他们无法想象的损失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据纳ashville地方报《田纳西人报》的报道，巴特补充说，安提奥奇高中采取了多项安全措施，包括校门口的安全门禁系统、校园安全警员以及具备武器检测软件的监控摄像头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据由研究者大卫·雷德曼创建的K-12学校枪击事件数据库，该网站自1966年开始记录此类事件，去年美国发生330起校园枪击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年的事件数量是过去十年中的第二高，仅比2023年的349起事件略少。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 22:26:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/nashville-school-shooting-leaves-two-dead-including-shooter-2025-01-22/</guid></item><item><title>空中视角展示洛杉矶火区的灰烬和瓦砾</title><link>https://www.reuters.com/world/us/aerial-views-show-ash-rubble-los-angeles-fire-zones-2025-01-23/</link><description>从空中俯瞰，曾经生机盎然的洛杉矶 neighborhoods，如今已被近期的山火夷为平地，仅剩下一片片灰褐色的灰烬和瓦砾，阳光照射在房屋、餐厅和商店的空荡荡的框架之上，反光直射天际。

在直升机对周一火灾受损区域的一次飞行中，仅能看到几辆红色汽车和一辆黄色汽车，路面车辆稀少，因为大多数地区的居民依旧被要求限制出行。

城市 Altadena 被东山大火的烈焰侵袭最重，这里仍有部分石制烟囱和树木挺立在废墟中，彰显着顽强的生命力。

在一条街道上，原本完好无损的白色栅栏现在静静伫立，门扉大开，但几步之外的房屋已经被火海吞噬。另一区域中，大约有十几栋房屋幸免于难，而周边的建筑则被大火摧毁。

空中可见被火海吞噬的后院游泳池、烧毁的汽车以及房屋扭曲的金属残骸。

向西望去，帕利塞德大火在山丘上留下了深深的痕迹，这个高端地段的上空俯瞰则是一幅明信片般的美景，直视太平洋沿岸的美景。

自1月7日山火爆发以来，这两场大火已经吞噬了与华盛顿特区大小相近的区域，导致28人死亡，并损坏或摧毁了近16,000处建筑结构，这是加利福尼亚消防局的官方数据。

截至周二，东山大火的扑救工作已完成了91%，帕利塞德大火的扑救工作完成度为68%。

在洛杉矶北部，新的山火烟柱升起。受到新增的休斯大火的影响，到面积已扩张至9,400英亩（约38平方公里），迫使超过31,000人撤离。

&lt;p&gt;&lt;img alt="Aerial image of the Eaton Fire damage to Altadena, California" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FA4SO6UFUBJONPKW7BHMRAUIJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一图像展示了在2025年1月22日，美国加州洛杉矶市 Altadena 地区由东山大火造成的火灾损毁情况。 图片来源：Mike Blake，路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Aerial image of the Eaton Fire damage to Altadena, California" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSSW5LRZ4RJHRDOFY2RC2UL2L4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一图像展示了在2025年1月22日，美国加州洛杉矶市 Altadena 地区由东山大火造成的火灾损毁情况。 图片来源：Mike Blake，路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Aerial image of the Eaton Fire damage to Altadena, California" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YIZYJKFX7RMV3ENIZERDESPKJI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一图像展示了在2025年1月22日，美国加州洛杉矶市 Altadena 地区由东山大火造成的火灾损毁情况。 图片来源：Mike Blake，路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Aerial image of the Eaton Fire damage to Altadena, California" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCX6OMGERNMYNERIWQCVT25ZYI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一图像展示了在2025年1月22日，美国加州洛杉矶市 Altadena 地区由东山大火造成的火灾损毁情况。 图片来源：Mike Blake，路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 03:32:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/aerial-views-show-ash-rubble-los-angeles-fire-zones-2025-01-23/</guid></item><item><title>官员称乌克兰无人机袭击了扎波罗热核电站附近的城市</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-drones-attack-city-near-zaporizhzhia-nuclear-plant-officials-say-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯在被部分控制的乌克兰扎波罗热地区安装的官员称，乌克兰无人机于周三袭击了为俄罗斯占领的扎波罗热核电站服务的埃涅霍达尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在战争初期占领了欧洲最大的扎波罗热核电站（装有六台反应堆）。俄乌双方此后相互指责对方对该设施定期发起袭击。俄罗斯在该地区的安装官员曾报告称，埃涅霍达尔市，尤其是其附近两个变电站曾遭受攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯媒体援引该市当局的话说，至少有四架无人机袭击了埃涅霍达尔市。声明称没有人员伤亡，未提供有关损害的具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一起恐怖袭击事件，”俄罗斯在该地区的代理市长马克西姆·普哈向俄罗斯通讯社RIA表示，称袭击针对了民用基础设施和居民区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无辜的平民不应成为此类袭击的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方均指责对方通过袭击站点来冒核灾难的风险。联合国核监督机构国际原子能机构的监察员已于核电站内驻扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰控制的扎波罗热地区行政长官伊万·菲多罗夫指出，大约位于核电站东北方向60公里（35英里）处的扎波罗热城市遭受了五架无人机的袭击，这里有一个横跨顿河大水库的大坝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在Telegram上发布了一张大火烧起的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎波罗热地区的高级俄罗斯任命官员弗拉基米尔•罗戈夫说，此次袭击中断了城市供电和供水。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:27:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-drones-attack-city-near-zaporizhzhia-nuclear-plant-officials-say-2025-01-23/</guid></item><item><title>鲁比奥在通话中表示，美国致力于菲律宾，并认为中国的相关行为具有“危险性”。</title><link>https://www.reuters.com/world/rubio-says-us-committed-philippines-call-about-chinas-dangerous-actions-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;新任美国国务卿马科·鲁比奥与菲律宾 counterpart 在Wednesday 会面，讨论了中国在南中国海的“危险且具有破坏性的行动”，并强调了美国对马尼拉坚定不移的防务承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鲁比奥秘书传递了中国的行为危害了区域和平与稳定，并与国际法不符这一信息。”美国国务院在一份关于与外交部长恩里克·曼亚罗此次通话的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去两年中，菲律宾一直在南中国海与中国的海上纷争中挣扎，两国因位于马尼拉专属经济区内有争议的岛屿特征而经常正面交锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥的通话发生在周二，他主持了澳大利亚、印度和日本的同行参加的针对中国的“四方”论坛活动，这天是唐纳德·特朗普返回白宫后的一天。四方成员周五重申了他们将共同努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四方伙伴和菲律宾对于中国日益增长的实力同样感到担忧，分析师表示周二的会议旨在展示在印度-太平洋地区的连贯性，并且遏制北京的工作将是特朗普政府的首要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与曼亚罗的通话中，鲁比奥强调了他们根据双边防务条约对菲律宾的坚定承诺，并讨论了加强安全合作、扩大经济联系和深化地区合作的方式，声明指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣誓就职前一周，菲律宾和美国在南中国海进行了第五轮联合海事演习，双方自2023年启动联合活动以来已经进行了一系列联合海事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在菲律宾总统费迪南德·马科斯 Jr. 的领导下，盟友之间的安全互动在近期显著增加。马科斯已经更加接近华盛顿，并允许美国军队进入更多军事基地，包括面向中国声称但由民主政府管理的台湾岛的设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周访问菲律宾期间，日本外务大臣稻田伸夫表示，由日本、美国和菲律宾在一年前峰会启动的三方倡议将加强合作，当新政府在华盛顿接任时。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 01:28:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/rubio-says-us-committed-philippines-call-about-chinas-dangerous-actions-2025-01-23/</guid></item><item><title>截至11月，新西兰年内离境人数创纪录</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/people-leave-new-zealand-record-numbers-year-november-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;截至2024年11月，离开新西兰的人数创下了历史新高，再次显示出该国经济的疲弱状态，经济在第三季度正式步入技术性衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰统计局周四发布数据显示，在截至2024年11月的一年里，离开该国的人数达到127,800人，比前一年同期增加了28%。这是根据统计局数据，历史上年度离开人数的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，离开的人群中有超过50%为新西兰公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰人口总数仅为530万，自近几年来，由于央行提高官方现金利率以缓解历史性的高通胀，该国经济面临着挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西太平洋银行高级经济学家迈克尔·戈登表示，很多人为求职机会来到新西兰，当这些机会减少时，人们就会离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是关于求职机会的问题，尤其是与澳大利亚相比。澳大利亚的经济运行依然相当强劲，”戈登说，“现在那里有更多的机会，所以我们看到新西兰居民外流的数量非常高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管存在人口外流，净移民人口仍在增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，截至2024年11月，新西兰净移民人数为30,600人。净移民人数在截至2023年10月的一年里达到顶峰，为135,700人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈登还补充说，现在的净移民人数已回到了历史平均水平，并且从长远来看，净移民将继续支持该国的经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“需要注意的是，对于世界上很大一部分地区，新西兰是一个宜居的地方，但对于新西兰人来说，澳大利亚、美国或英国等地也显得更有吸引力，”戈登说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Auckland's skyline at sunset" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SDDJQ74V2VJI7J54YXI7W7BJXI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;新西兰奥克兰的日落天际线。奥克兰，新西兰 - 2023年8月3日 路透社/莫莉·达林顿/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:27:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/people-leave-new-zealand-record-numbers-year-november-2025-01-23/</guid></item><item><title>洛杉矶附近新野火蔓延至9,400英亩，迫使民众疏散</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/new-wildfire-breaks-out-north-los-angeles-forces-evacuations-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;新近在洛杉矶北部爆发的山火迅速蔓延至超过9400英亩（约38平方公里），强风和干燥的灌木加剧了火势，导致当地超过31,000人被迫撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;距离洛杉矶约50英里（80公里）的哈里斯山火进一步加重了当地消防员的压力。这些消防员已经成功地将洛杉矶大都会区的两场主要山火大部分控制下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅在周三，新山火的面积就增长到了埃顿山火面积的三分之二。埃顿山火是自1月7日以来肆虐洛杉矶的两场巨灾山火之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局警告洛杉矶县卡斯蒂克湖周边地区的居民面临“立即的生命威胁”，而大部分南加州地区仍处于极端火险红色预警之下，因强劲的干燥风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶县警长罗伯特·拉努纳在新闻发布会上表示，约有31,000人被强制疏散，另有23,000人面临疏散预警。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Angeles 国家森林宣布，其位于圣加布里埃尔山脉的全部700,000英亩（约2,800平方公里）公园对游客关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于红色预警，超过1,100名消防员已部署在南加州各地，以应对快速蔓延的山火。加州林业和消防部门（Cal Fire）表示。在哈里斯山火现场，超过4,000名消防员正在作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南加州已近九个月未有显著降水，这导致了危险的环境条件，但预计从周六到下周一会有降水，这可能为消防员带来急需的缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直升机从湖中取水洒在火上，固定翼飞机在山坡上投放阻燃剂。视频中显示，火焰已蔓延到湖岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加利福尼亚州高速巡逻队表示，北美主要东西向的5号州际公路在 santa clarita 山口地区因烟雾导致能见度低而暂时关闭，但消防员扑灭了足够的火势，使公路重新开放。洛杉矶县消防局长安东尼·马罗内如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管哈里斯山火继续肆虐，但自1月7日起连续肆虐洛杉矶的两场致命山火已经得到更多控制。加州林业和消防部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于洛杉矶东部的埃顿山火已经扑灭了91%的火势，而更大的帕利塞德斯山火，位于洛杉矶西部，已经扑灭了68%的火势。埃顿山火烧毁了约14,021英亩（约57平方公里）的区域，而帕利塞德斯山火则烧毁了约23,448英亩（约95平方公里）的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;控制措施是指消防员控制的火势边缘的百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月7日起这两场山火爆发以来，烧毁了近乎华盛顿特区大小的一片区域，造成28人死亡，近16,000座建筑物受损或被摧毁。加州林业和消防部门表示。洛杉矶县官员曾表示，一度有超过180,000人被迫撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人气象预报机构 AccuWeather 预计，损失范围将超过2500亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去两周内，在南加州发生了一系列小型山火已被扑灭或将山火控制在较小范围内。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈里斯山火，卡斯蒂克湖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WB63DNRIMRKAVG3PUKQDAFII34.jpg" /&gt;  	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卡斯蒂克湖，加州，1月22日。路透社/大卫·斯旺森 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈里斯山火，卡斯蒂克湖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RNRZUC7BLRJOZONVGFHEU726I.jpg" /&gt;  	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加州，2025年1月22日。一架直升机在卡斯蒂克湖附近的哈里斯山火上空洒水。路透社/大卫·斯旺森 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="卡斯蒂克居民因哈里斯山火撤离" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZRHPWBRWRVOUDNL5YHMBVJIRGU.jpg" /&gt;  	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月22日，加州卡斯蒂克的居民正在撤离。路透社/乔尔·安格尔·贾雷斯 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="卡斯蒂克居民因哈里斯山火撤离" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SVQ5JYGFWNJI3P7YVEPL6PB5GI.jpg" /&gt;  	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月22日，加州卡斯蒂克，消防员准备向哈里斯山火前进。路透社/乔尔·安格尔·贾雷斯 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈里斯山火，卡斯蒂克湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O3PKBKYHDVNX7BUKSTTRNYUMCM.jpg" /&gt;  	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;1月22日，圣克拉丽塔以北卡斯蒂克湖附近，消防员和飞机与哈里斯山火交战，火焰高耸。路透社/大卫·斯旺森 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="卡斯蒂克居民因哈里斯山火撤离" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YJLGTW7WBNKE5IXPEV75RMKWEI.jpg" /&gt;  	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月22日，加州卡斯蒂克，托马斯·卡巴贾尔正在向他的家中喷水。路透社/乔尔·安格尔·贾雷斯 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈里斯山火，卡斯蒂克湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KW7L7MFD2FLKZIHIQRTBQO5KHI.jpg" /&gt;  	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月22日，临近圣克拉丽塔的卡斯蒂克湖附近，消防员与哈里斯山火交战，高速公路旁的云烟四起。路透社/大卫·斯旺森 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈里斯山火，卡斯蒂克湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YUXOYSYFDBK2HNIO4QZI4PF7YM.jpg" /&gt;  	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月22日，加州卡斯蒂克，消防员与飞机在临近圣克拉丽塔的卡斯蒂克湖附近于哈里斯山火柏树山争斗，火焰升起。路透社/大卫·斯旺森 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈里斯山火，卡斯蒂克湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/THER7MRALJPKDPFJ3RRHOTVD6Q.jpg" /&gt;  	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月22日，临近圣克拉丽塔的卡斯蒂克湖附近，消防员与飞机和车辆靠近高速公路，云烟四起。路透社/大卫·斯旺森 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈里斯山火，卡斯蒂克湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2M4JZU2VARIZTGDSNZAGK2M3EI.jpg" /&gt;  	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月22日，临近圣克拉丽塔的卡斯蒂克湖附近，消防员与飞机在柏树山与哈里斯山火争斗，云烟四起。路透社/大卫·斯旺森 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈里斯山火，卡斯蒂克湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VENOBXMNLZPSBKYBEHPMOTUJBA.jpg" /&gt;  	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月22日，临近圣克拉丽塔的卡斯蒂克湖附近，消防员与飞机和车辆在柏树山与哈里斯山火争斗，云烟四起。路透社/大卫·斯旺森 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈里斯山火，卡斯蒂克湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KPNJN2LZAVJGJNTIIREZFQYHFQ.jpg" /&gt;  	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月22日，临近圣克拉丽塔的卡斯蒂克湖附近，消防员与飞机与哈里斯山火交战，云烟四起。路透社/大卫·斯旺森 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈里斯山火，卡斯蒂克湖附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XAUEKZYY4BKBRFGQTBGLDYGEV4.jpg" /&gt;  	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月22日，临近圣克拉丽塔的卡斯蒂克湖附近，高速公路旁的云烟四起，消防员与飞机在柏树山上与哈里斯山火争斗。路透社/大卫·斯旺森 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 21:11:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/new-wildfire-breaks-out-north-los-angeles-forces-evacuations-2025-01-22/</guid></item><item><title>沙特阿拉伯计划在未来四年进行600亿美元的新投资和贸易</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/saudi-crown-prince-seeks-600-bln-investment-push-with-us-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼告知美国总统唐纳德·特朗普，沙特王国计划在未来四年内向与美国的扩展投资及贸易投资6000亿美元。沙特国家通讯社在周四早些时候报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领导人的电话交谈中，王储表示，特朗普政府即将实施的改革有望创造“前所未有的经济繁荣”，沙特国家通讯社如是报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，沙特希望利用这些条件来吸引投资。该报道没有详述6000亿美元的资金来源，也没有说明资金是来自公共支出还是私人投资，以及资金的具体用途。王储表示，若未来有额外机会，投资规模可能还会进一步扩大，沙特国家通讯社报道了这一信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其第一任期期间与包括沙特在内的海湾国家建立了亲密关系。在他卸任后，该国投资了20亿美元加入贾里德·库什纳（特朗普女婿及前任幕僚）创立的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其周一就职演讲后表示，如果利雅得同意购买5000亿美元的美国产品，他将考虑把沙特作为首次外访目的地。这与他在第一任期时的做法类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在谈到2017年访问沙特阿拉伯时说：“我之前与沙特达成协议，沙特同意购买4500亿美元的产品，我同意了但这要求要购买美国产品，他们同意了这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼与美国总统唐纳德·特朗普在大阪举行的二十国集团领导人峰会上握手" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SOPO6ID7GFPUXOFCI4R2J2J76Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼与美国总统唐纳德·特朗普在大阪举行的二十国集团领导人峰会上握手，2019年6月29日。班达尔·阿尔加逻辑德/沙特王室办公室资料图片/路透社/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 23:08:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/saudi-crown-prince-seeks-600-bln-investment-push-with-us-2025-01-22/</guid></item><item><title>特朗普政府将也门胡塞组织指定为“外国恐怖主义组织”</title><link>https://www.reuters.com/world/white-house-says-yemens-houthi-movement-designated-foreign-terrorist-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周三宣布，重新将也门胡塞运动正式命名为“安萨尔拉赫”重新指定为“外国恐怖组织”，白宫发布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举将比拜登政府对伊朗支持的该组织实施的更为严厉的经济制裁更为严厉，这是对胡塞武装针对红海商船及保护关键海上咽喉部位的美国军舰发动的袭击的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持此决定的人员认为这是迟来的决定，但一些专家指出，这可能会影响任何被认为支持胡塞武装的人，包括一些人道主义组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫在一份声明中表示：“胡塞运动的活动威胁着美国民众和中东地区的安全，危及我们最亲密的区域伙伴的安全，并破坏全球海上贸易的稳定性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年11月以来，控制也门大部分地区的胡塞武装在红海对商船实施了超过100次袭击，称此举是为了帮助巴勒斯坦人应对以色列对哈马斯的战争。他们击沉了两艘船只，劫持了一艘，并至少造成四名船员丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些袭击中断了全球航运，使多家公司被迫绕道南非，历时一年多，增加了时间和成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该武装组织针对的是连接红海南部海域与霍尔木兹海峡的曼德海峡，海峡是非洲之角与中东之间的关键战略咽喉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登政府时期，美国军方设法拦截胡塞武装的袭击以保护商业交通，并周期性地打击以削弱胡塞武装的军事能力。但未对其领导层进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年就职伊始，乔·拜登卸下了唐纳德·特朗普对胡塞武装的恐怖组织认定，以应对人道主义关切。面对红海袭击事件，拜登去年将该组织指定为“特别指定全球恐怖分子组织”。但他的政府并未实施更严厉的“恐怖组织”认定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国慈善组织乐施会表示，这一决定将加剧也门平民的苦难，破坏至关重要的食品、药品和燃料进口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乐施会美国和平与安全项目主任斯科特·保罗在一份声明中表示：“虽然特朗廷新的恐怖组织认定不太可能对这一组织的行为产生积极影响，但这项措施表明，新政府并不希望通过笼络的方式迫使伊朗进行谈判。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普时期的前助理国务卿大卫·施克纳表示，特朗普的这一举动是应对伊朗在整个中东地区的代理力量之一之一的显而易见的早期步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施克纳在接受路透社采访时表示：“尽管重新认定很可能不会对这一组织的行为产生积极影响，但这项措施表明，新政府无意通过拉拢来促使伊朗进行谈判。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府表示，美国将与区域伙伴合作，消除胡塞武装的能力，剥夺其资源，从而结束其对美国人员和民众、美国伙伴以及红海海上运输的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫还表示，这一认定将触发对联合国伙伴、非政府组织和在也门运营的承包商进行广泛审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示：“总统将指示美国国际发展署终止与向胡塞武装付款或反对国际努力反对胡塞武装的人之间的关系，同时对胡塞武装的恐怖主义和侵犯行为视而不见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几天，胡塞武装宣布他们正在根据以色列与哈马斯之间达成的多项停火协议，减少对红海的袭击。周三早些时候，该组织释放了被扣押超过一年的加利利指挥舰上的船员。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="胡塞动员学员游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F7T76CBH7NN6HICSYDZMOOJL6Q.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;胡塞武装战士参加了一次为参加胡塞军事训练的人举办的游行活动，这些人在也门首都萨那进行动员活动，时间为2024年12月18日。路透社/凯勒德·阿卜杜拉/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 22:55:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/white-house-says-yemens-houthi-movement-designated-foreign-terrorist-2025-01-22/</guid></item><item><title>美国高级外交官卢比奥与以色列总理内塔尼亚胡讨论伊朗和加沙人质问题</title><link>https://www.reuters.com/world/us-top-diplomat-rubio-discusses-iran-gaza-hostages-with-israeli-pm-netanyahu-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周三通话，重申美国对以色列盟友的支持，两人还讨论了伊朗以及加沙地带的人质问题，据美国国务院介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是鲁比奥自共和党总统唐纳德·特朗普执政以来首次与以色列进行通话。特朗普及其前任民主党总统约书亚·拜登上台期间，美国都在支持以色列，尤其是在其与加沙地带和黎巴嫩的战争中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，鲁比奥强调，维护美国对以色列的坚定支持是特朗普政府的首要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，美国国务院还宣布，鲁比奥还与沙特阿拉伯王储穆罕默德·本·萨勒曼以及阿联酋外交部长谢赫·阿卜杜拉·本·扎耶德进行了通话。讨论议题包括加沙地带、叙利亚和黎巴嫩等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥向内塔尼亚胡表示，美国将继续致力于努力解救人质，据美国国务院介绍，美国将不断努力帮助释放加沙地带的剩余人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙地带与巴勒斯坦冲突的最新紧张局势始于2023年10月7日，巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击以色列，造成1200人伤亡，约250名人质被劫持，这是几十年来巴以冲突的一次重大事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，以色列对加沙地带发起军事打击，据加沙卫生部统计，此次行动已造成47000多名巴勒斯坦人伤亡，引发了针对以色列针对巴勒斯坦人的种族灭绝和战争罪的指控，以色列否认这些指控。此次军事行动导致加沙地带几乎全民迁移，引发了食物短缺危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2025年1月19日达成的停火协议下，停火协议正式生效，导致某些以色列人质和被以色列关押的巴勒斯坦囚犯得以释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织对以色列军事行动导致的人道主义危机不断增加表示批评。美国继续保持对以色列的支持，表示美国正帮助以色列抵御伊朗支持的武装团体威胁，包括哈马斯、真主党和也门荷台叛军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国务卿还向内塔尼亚胡传达了，他期待解决来自伊朗的威胁，并寻求和平机会。”美国国务院表示。&lt;/p&gt;

![一名男子坐在展示2023年10月7日哈马斯致命袭击中被劫持人质照片的旁边。](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ODBGNHC3XNIHTMSQKNYUPXJ7WM.jpg)
&lt;figcaption&gt;一名男子坐在展示2023年10月7日哈马斯致命袭击中被劫持人质照片的旁边，位于以色列特拉维夫的“人质广场”。2025年1月20日，根据以色列与哈马斯达成的停火协议，人质及被以色列关押的巴勒斯坦囚犯得以释放。图片来源：路透社/尼姆·艾利亚斯/文件照。&lt;/figcaption&gt;

![美国国务卿鲁比奥在美国国务院华盛顿总部与印度外交部长苏布拉曼尼亚姆·贾斯卡尔、澳大利亚外交部长蓬佩奥·黄以及日本外交大臣稻山善司会面。](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S72L3SF4RFNDTCNHH2N7MXCCWY.jpg)
&lt;figcaption&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥（右一）在华盛顿美国国务院与印度外交部长苏布拉曼尼亚姆·贾斯卡尔、澳大利亚外交部长蓬佩奥·黄以及日本外交大臣稻山善司会面。2025年1月21日。图片来源：路透社/伊丽莎白·弗兰茨。&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 23:03:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-top-diplomat-rubio-discusses-iran-gaza-hostages-with-israeli-pm-netanyahu-2025-01-22/</guid></item><item><title>哥伦比亚的佩特罗访问南部海地，两国暴力事件激增</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/colombias-petro-visits-southern-haiti-violence-spikes-both-countries-2025-01-23/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗于1月22日下午抵达海地东南部城市雅克梅勒，这是外国元首近年来罕见访问海地。此时，海地正遭受武装团伙的持续冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚也面临由叛军引发的暴力事件激增，这使得与左翼民族解放军的和平谈判陷入停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗乘坐哥伦比亚军机抵达距离首都太子港大约90公里的这座小型沿海城市，比预定时间晚了数小时。数百名市民前来迎接他的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他途径多米尼加共和国，绕过了本周报道登记馆遭枪击事件的海地艰难首都。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗与海地最高政府官员莱斯利·福图尔会面，包括过渡总统理事会轮值主席，旨在加强双边关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在晚间仪式上，福图尔感谢佩特罗克服哥伦比亚的暴力局势前来访问，并表示合作将有助于海地在安全和经济方面取得进展，但未透露会谈的具体成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗还呼吁在面对美国加大移民限制的情况下保持团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们不想要海地人，也不想要委内瑞拉人……不想要哥伦比亚人，”他说道。“我们应该让他们独处一阵，看看会发生什么。我相信我们会互相帮助，那些将我们赶出去的人最终会孤军奋战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福图尔表示，海地希望与南美国家建立更紧密的外交关系，以在联合国支持的安全任务未能阻止该国团伙势力扩张的情况下，强化安全支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年末该任务批准以来，团伙组织已夺取了战略性领土，导致首都港口和机场多次关闭，食品短缺日益严重，近一半的1100万人口面临饥饿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内部流离失所人口数从约20万人激增至超过100万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，联合国安全理事会就冲突情况进行了简报，多个国家呼吁采取更强有力的措施，限制非法流入海地的枪支，这些枪支主要是来自美国的非法流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海地外交部长让-维克托·哈维尔·让-巴蒂斯特重申了将任务转换为正式的联合国维和任务的需求，他表示该任务“严重缺乏资金”，并缺乏关键的空中和海上能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们期待已久的其他贡献终于到来，”他说。“海地无法独自克服这次危机。这就是我们要求增加资源以稳定安全状况的原因。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，超过20万名海地移民被遣返回国。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗访问雅克梅勒期间的官方活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GB6V3B4UUBMURNRUS75Y52UASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;1月22日，2025年，哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗（右）在雅克梅勒，海地过渡总统理事会主席莱斯利·福图尔（左）以军礼形式迎接他进行官方访问，期间两国将共同举办部长级会议。照片：路透社/玛尔克辛松·皮埃尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗访问雅克梅勒期间的官方活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCAFNWHHUNJ3TI5O3THPUDARGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;1月22日，2025年，海地过渡总统理事会主席莱斯利·福图尔（右）以军礼形式迎接哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗（左）进行官方访问，期间两国将共同举办部长级会议。照片：路透社/玛尔克辛松·皮埃尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗访问雅克梅勒期间的官方活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QBFANUSFDRMKVJTGU2LTP62DY4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;1月22日，2025年，哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗（右）与海地过渡总统理事会主席莱斯利·福图尔（左）在雅克梅勒进行官方访问期间同行。照片：路透社/玛尔克辛松·皮埃尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗访问雅克梅勒期间的官方活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W6LWL56JJJMUXHVIX3PVIEFEH4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;1月22日，2025年，海地军方人员在红地毯上等待哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗（不在照片中）进行官方访问。照片：路透社/玛尔克辛松·皮埃尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/colombias-petro-visits-southern-haiti-violence-spikes-both-countries-2025-01-23/</guid></item><item><title>哈马斯对加沙的严密控制 complicates 持久和平计划</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;在以色列长达15个月的战争摧毁的社区内，哈马斯官员正在领导战后废墟的清理工作，与此同时，哈马斯的武装人员正守护着加沙尘土飞扬的道路上的人道主义援助车队，并穿着蓝色制服的哈马斯警察再次巡逻城市街道，明确传达出的信号是：哈马斯仍然掌控全局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员描述了周日庆祝停火的哈马斯武装人员游行场景为一场精心策划的尝试，夸大了巴勒斯坦激进组织的实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自停火生效以来的几天里，由哈马斯管理的加沙政府迅速恢复了安全秩序，遏制了抢劫行为，并开始向加沙断垣残壁的地区恢复基本服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了包括居民、官员、地区外交官和安全专家在内的十几人，尽管以色列誓言摧毁哈马斯，但调查显示，哈马斯在加沙的根基依然牢固，这构成了实现长期停火的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汉沙主义组织不仅控制着加沙的安全部队，还管理着各个部委和政府机构，发放员工工资，并协调国际非政府组织的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，哈马斯的警察和武装人员——他们在长达几个月的以色列空袭中被禁止上街——现在被部署在加沙带的各个社区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望预防任何安全真空的出现，”哈马斯管理的加沙政府媒体办公室主任伊萨姆·阿卜杜拉瓦提表示。他说，大约700名警察正在保护援助车队，自周日以来便没有一辆卡车被劫——这是与战时犯罪团伙大量窃取食品这一情况形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦联合国发言人在周二确认，自停火生效以来，还没有报告有关抢劫或袭击援助工作人员的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近几周，以色列空袭针对了加沙低层级的管理者，意图削弱哈马斯对政府的掌控。以色列已经消灭了哈马斯的高层领导，包括政治领导人伊萨姆·哈尼亚、10月7日袭击事件的策划者叶哈雅·辛瓦尔和穆罕默德·戴夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便遭受了损失，阿卜杜拉瓦提表示，由哈马斯管理的政府仍然在运作。“目前我们有1.8万名员工每天致力于服务公民，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯管理的市政府已经开始清理一些道路的废墟，以便车辆通行，工人修复管道和基础设施以恢复该地区供水。周二，数十辆重型卡车将受损建筑的残骸从加沙四处运送至加沙尘土飞扬的主要动脉中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡没有提出加沙战后未来的具体愿景，仅坚持指出哈马斯在战后将无角色可扮演，同时指出，在过去30年前通过的《奥斯陆和平协议》下，部分管理西岸被占领地区的巴勒斯坦权力机构同样不具备可信性。以色列政府未回应路透社的询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际危机组织的约斯特·赫尔特曼表示，哈马斯对加沙的坚固掌控令以色列面临困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列有选择：在未来继续战斗和杀人——在过去15个月中这并未奏效，或者允许一种安排，即巴勒斯坦权力机构在哈马斯同意的情况下掌控局势，”赫尔特曼表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯的军事能力难以评估，因为它的火箭武器库仍然隐藏起来，且许多训练有素的战士可能已经阵亡，赫尔特曼说，但它仍是加沙远超其他武装团体的主导力量：“没有任何人提到巴勒斯坦权力机构会在不经过哈马斯同意的情况下接管加沙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管多位高级哈马斯官员表示支持统一政府，巴勒斯坦权力机构负责人穆罕默德·阿巴斯却并未对此表示同意，阿巴斯的办公室及巴勒斯坦权力机构未回应置评要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照停火协议条款，以色列必须从中央加沙撤军，允许北部分流者的归还，在初始为期六周的阶段释放部分人质。自停火第16天起，双方应谈判一个第二阶段协议，预计将包含长期停火和以色列军队全部撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重建工作，预计耗资数十亿美元且可能持续数年，将在停火协议的第三和最终阶段才开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议在以色列国内引起了分歧。虽然周日释放了首批三名人质得到了广泛庆祝，但许多以色列人希望在2023年10月7日哈马斯对以色列发动袭击导致1200人死亡和250人被绑架后，看到哈马斯被彻底摧毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火生效前，内塔尼亚胡内阁成员表示，他们倾向于一旦人质回家，便再次发动战争以铲除哈马斯。三位极右翼部长辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果哈马斯继续掌控加沙，对于双方来说没有和平、稳定和安全的未来，”外长吉迪恩·萨尔周日表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯武装势力的发言人阿布·奥巴拉迪告诉路透社，激进组织会遵守停火协议，并敦促以色列同样遵守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15个月的战争将加沙变成了废墟，被轰炸的建筑和简易营地相互交错，上百万人在寒冷的冬天四处躲藏，仅靠能够到达的援助维生。根据巴勒斯坦卫生当局的统计，超过4.6万人在这场冲突中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议规定，每天将有600辆货车载的援助物资运抵加沙。阿卜杜拉瓦提，负责哈马斯管理的政府机关的发言人，表示其机构正与联合国机构和国际救援组织协调援助路线和存储设施的安全问题，但这些机构正在处理援助的分发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月公布的联合国评估显示，仅清除以色列轰炸后留下的50余万吨废墟就需要21年，预计耗资高达12亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，当哈马斯安全部队在街头游行时，一些居民表示自豪，自豪本组织能够忍受以色列武力战机器长达15个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说说看，世界上哪国有能力承受以色列的战争机器15个月？”58岁的工厂工人萨拉赫·阿布·里兹克说。他表示赞赏哈马斯在此期间帮助分发食品给加沙的饥饿居民，并试图维护某种程度的安全秩序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯是一个理念，你无法杀死一个理念，”阿布·里兹克说，预测组织将重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则愤怒地表示，哈马斯10月7日的袭击给加沙带来了破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有家园、旅馆和餐厅，我们有生活。今天什么都没有，这种胜利意味着什么？”30岁的加沙市土木工程师阿门问道，他因加沙战争而流离失所，表示：“停火停止时，哈马斯不应独揽加沙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2007年以来，当哈马斯在与巴勒斯坦权力机构以沙特为首的派别简短内战后驱逐后者后，它在加沙彻底粉碎了反对声音。该组织由伊朗资助建立了令人畏惧的安全机构和军事组织，基于一个庞大的隧道网络——部分据称在战争中被以色列摧毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦权力机构仍然支付数千名涉及健康和教育的政府员工的工资，在西岸的部委工作，还为因以色列而丧生或被拘押的 Palestinians 提供支持。虽然权力机构声称自己是唯一具有合法性治理战后加沙的机构，但该机构在加沙地区没有存在感，亦未获得民意支持，民调显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列提出了战后加沙的初步构想，包括融合乐于加入的地方宗族领袖——后便有几位立即被哈马斯暗杀——或由没有激进武装背景的加沙社会成员管理加沙。但至今尚未得到实质进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括阿拉伯联合酋长国和美国总统唐纳德·特朗普新政府在内的主要捐助国已强调，哈马斯必须在战争结束后不再主政加沙，因其被很多西方国家列为恐怖主义组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们正在讨论一些涉及联合国维和部队的模式，其中包括联合国成员及其他国家暂时监督加沙的治理、安全和重建，直到重新组织的巴勒斯坦权力机构接管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一种模式，得到埃及支持，是由巴勒斯坦以沙特为首的派别和哈马斯组成的联合委员会共同管理加沙，同时接受巴勒斯坦权力机构的监督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前以色列军事情报官员摩西代欣中心的迈克尔·米尔斯海廷格尔称，哈马斯公开意愿讨论统一政府的表示是一种表象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要他们仍然幕后处理事务，他们就不关心表面上是否会有委员会作为前台，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，在上任后不久，特朗普表示对于该停火协议全部三个阶段的落实表示怀疑，“我不知道是否有信心在此三阶段协议能全部落实。”他未做进一步解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普阵营的发言人未回应置评要求。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:04:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</guid></item></channel></rss>