<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 14:41:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有190名议员出席300人的会议，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间为2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家监狱遭受另一囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的猪场杀害吸毒者和妓女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被定罪杀害六名妇女，其部分遗体在温哥华附近的其破旧田地内被发现。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在蒙特利尔的一所监狱内遭受袭击后于5月19日去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初皮克顿被捕前，温哥华这个贫民区长期存在的超过60名失踪妇女中的其中一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特考利特兰，33名受害者的遗体或DNA被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有报道指出，亚马逊在皮克顿的一本书面市数小时内将其移除。书中，这名连环杀人犯声称自己无辜，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版方要求其从亚马逊移除，并向受害者家庭道歉。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件开始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片摄于其位于波特考利特兰的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲软而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民党（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其领导地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，与2019年大选时的57.5%相比，跌幅明显，并且这是ANC过去30年来首次未能获得多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举带来的冲击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动前组织，ANC将不得不与其他较小政党协商执政联盟或其他形式的合作协议，以管理国家。这可能导致必须在政策上作出让步，或让出政府部门的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖后转而投身商界的拉马福萨可能面临反对党和其党内批评者的辞职呼声，但ANC的一名高层官员却支持他留任，分析人士也指出，没有明显的人选可以接替。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨并没有一位clear unifying候选人来接替他的位置，” 能源政治学教授安德鲁斯·伯勒尔表示，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月的一份民调显示，拉马福萨是此次选举中所有重要政治人物中，最受欢迎的。而在ANC党内派系斗争的情况下，任何反对他的努力都将变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表声明，届时将公布初步的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因2022年关于金子塞满家具隐秘丑闻的调查报告面临总统职位危机，当时除了否认该丑闻外，还被戏称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他还是在同一年赢得了作为ANC领导者的新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC面临的一次严酷考验，因为选民对高失业率、犯罪和频发的停电等问题深感不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨承诺将重塑ANC的形象并振兴经济，在前领导人雅各布·祖马九年任期丑闻频出和经济下滑的背景下当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年他就任总统国首相后，最初的欣喜很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻依旧环绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持ANC的新党uMkhonto we Sizwe，该党超越了预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC置于棋盘上，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱，”政治分析师Ralph Mathekga说道。“这标志着拉马福萨项目终结……如果你在选举中失利，一切正常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革问题上徘徊不前而受到批评，这与他作为80年代工会领袖时表现出的决心大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬其在协商方面的技能以及他在推动南非成为所谓的“南方之声”冠军所扮演的角色，后者是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼，国际法院本月裁定，以色列必须在加沙的拉法市军事袭击停止。以色列则强烈否认指控，并继续其在拉法市的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间的成绩，但批评者认为他对南非最严峻挑战的解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺会对在索韦托足球场的十万支持者“做得更好”，但许多人在他演讲还没有结束时就离场了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden谨慎通过武器决定进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与两年战争的一个微小但重要的步骤。专家认为，这一决定可能有助于削弱俄罗斯在赫尔松方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为，让乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标过于冒险。美国担心一场大规模的乌克兰攻击可能会引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令也与美国其他对基辅供应高技术武器的禁令一致，包括禁止输送先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。这些禁令近年来纷纷被解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周生效，旨在针对赫尔松地区的战斗。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使在前线的乌克兰士兵可以使用美国提供的高机动性和远程火箭炮（HIMARS）发射器携带的制导火箭弹（GMLRS导弹）及其他武器反击俄罗斯军队，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为从赫尔松地区将俄军打退创造条件，”乌克兰国立战略研究所研究员尼可拉·比列斯科夫表示，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将被置于被动局面，不得不重新考虑他们在赫尔松地区攻势中的战术，”他称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全副助理杰克·苏利文、国防部长拉斐尔·埃斯珀以及联合参谋长主席克里斯·布朗将军提出请求，表示希望在赫尔松地区使用美国武器，期间保持匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、埃斯珀和布朗提出放宽禁令的建议，并于5月15日向拜登汇报。据这名官员称，拜登同意乌克兰可以从基辅的安全地域攻击俄罗斯军队，此后他的政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取这一措施，但当时他表示：“截至目前，还没有积极成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃文斯·里介绍称，俄罗斯利用拜登政府禁止在俄境内攻击的禁令对赫尔松地区实施安全区域攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市赫尔松距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接布置在边境对面，维持防空能力、电子战、指挥控制系统，从而获得某种程度上的保护，”里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，里和其他专家认为单独这一决定短期内不太可能改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不大可能改变前线的移动，但如果实施，将使俄罗斯更难以继续实施这种跨境作战，”里认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队深入赫尔松地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向生成足够的战斗力来威胁赫尔松，”他称，“要实现这一点，必须在东部战区减少部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京曾警告北约成员不要允许乌克兰使用其武器攻击俄罗斯，并于周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，据信在未来数周和数月内，乌克兰准备寻求扩大其使用美国武器的范围，特别是过去一年俄罗斯在战场占据主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，少于一天前华盛顿宣布政策转向后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其攻击俄境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现供职于华盛顿战略与国际问题研究中心的马克·坎西安称，拜登的这一举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一种政策上的激进转变，而是一种步骤，”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求采取下一步行动：打击更广泛的目标——可能并非直接威胁赫尔松，但散布在其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格当天讲话中拒绝说拜登政府是否有可能扩大其政策允许对俄罗斯其他地区的攻击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取必要措施进行调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="赫尔松地区的俄罗斯导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;路透社/瓦伦廷·奥吉伦科 供图，2024年5月30日，乌克兰赫尔松市附近村庄马拉·达尼柳卡，遭受俄罗斯导弹袭击损毁的儿童和青年体育骑马学校的火灾现场。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头发表讲话，明确表达了他的法律和政治斗争态度：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一个陪审团裁定特朗普在2016年通过伪造文件隐藏支付给成人电影明星保密费的款项时犯下34项相关罪行、仅过一天后，共和党总统候选人激烈地列举了敌人和不满，并以愤怒、杂沓的言辞表达了自己的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼负责其审判的法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实的人”和“魔鬼”。他描述其在11月5日选举中的对手、民主党总统候选人乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了出庭反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并称非法越境的移民为“入侵者”。这与他在竞选集会上的言论相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战视为不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，“这样做是因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常散发出幽默，但这次讲话则主要严肃而阴郁。他在新闻发布会上仅持有一小张笔记。会议结束时，他没有回答问题，就与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款和在社交媒体上，前总统的盟友对司法制度及其所指控的犯罪提出了反驳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都以对方是对国家的威胁时，拜登阵营抓住特朗普的言论，作为进一步的证据表明特朗普不具备担任总统的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·特雷纳在声明中说：“美国刚刚见证了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对个人怨恨的滔滔演说，谎称美国司法制度，以此为任何正在观看的人留下一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约判决是司法不公——周四对他的竞选活动捐款3480万美元，创下特朗普团队在WinRed平台的单日记录。WinRed是管理共和党数字募款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹资额落后于乔·拜登，但他的竞选活动周四仍寻求保持同样的筹资速度，向支持者发送了一系列令人不安的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一则短信称：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一则在特朗普新闻发布会后的短信则大肆宣示：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统的一边，声称审判存在瑕疵，指控本不应提起，曼哈顿陪审团由民主党占主导且存在污染，称法官有偏见——这些指控在当地官员否认的情况下更为严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手便发起反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉齐维塔对在X平台上宣称该陪审团判决应获尊重的全国大学生共和团队大加嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他写道，“观点就像屁股，每个人都有一个。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指责马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根，在判决前曾警告美国人“不要用更多的党派分裂加剧局势”，并称：“你刚刚结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州讨论共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让其对11月的支持产生了犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这可能在他与拜登的再对决中对他造成损害，尤其是考虑到特朗普在多个关键摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人一样，称之为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta表示：“这都是政治，目的是要伤害他，并尽可能多地将他从竞选日程中排除。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，那就能做到任何人身上，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司持续遵守削减支出以提升产量的承诺，这将使全球最大原油生产国的2024年产量增速放缓，在很大程度上缓解了OPEC+进一步削减产量的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2010年代，得益于页岩革命和新技术、高效率的突破，美国推动了非OPEC国家原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，政府年初预测的增长量约为40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为补偿美国及其他非OPEC产油国产量上升的部分原因，OPEC+成员国及其盟友去年显著削减了产量。OPEC+目前总计削减了586万桶/日的产量，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位资深消息人士透露，OPEC+正努力达成一项复杂协议，以允许这些削减措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日召开会议考虑供应政策时，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家产量的增加，但不像2023年那样构成重大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测为，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长超过64万桶/日，这三位是最受关注的预测机构，并且其增长预测均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，这将超过OPEC+之外的产油国的供应增长大约100万桶/日。据OPEC在5月公布的月度《石油市场报告》称，这将意味着OPEC+原油需求量相较于2023年将增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，OPEC原油需求不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，整体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，相较于12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不会像2023年那样超出预期，即便原油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持非常保守和纪律严明的态度。”Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，固定设施的数量没有更多增长也着实令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将继续保持资本支出持平，推迟升级其设备的计划，以更好地与更平坦的钻探增长相匹配。该公司计划年底运营12座钻机，并在明年重新部署更多设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期水平下降13%，降至496座。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和动力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前并没有增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodities Insights预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年以来，美国公开上市的生产商因投资者的压力限制了增长方面的资本支出，此前无法克制的支出驱动了极为迅速的增长，但对页岩油气领域的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增加部分归因于私营生产商，其中一些正被合并浪潮吞没，通过钻更长的井并且同时使用压裂技术从更多油井中生产更多油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波合并尚未取得进展，但我预计当前油价将继续存在，并有助于支持总体美国石油产量适度增长，因为不断改善的钻井和完井工作效率的持续改进。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以SLB（SLB.N）为代表的油井服务公司预计，今年国际市场将比北美市场有更强劲的增长。其今年第一季度国际市场收入增长18%，而北美地区收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略已发生变化，更加强调资本纪律，从而产生不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那被认为将在2024年的石油和液态石油产量增长中处于领先地位。美国能源信息署称，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台控制室内可以看到Oasis Petroleum在其位于德克萨斯州的彭尼盆地租赁的土地上的钻井操作楼层。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台控制室内可以看到Oasis Petroleum在其位于德克萨斯州Wink附近的彭尼盆地租赁的土地上的钻井操作楼层，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，为加沙地带的新停火敞开大门，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，是时候开始第二天的生活了，”拜登总统如此表示，他面临着在选举年内结束加沙冲突的压力，该冲突已持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋调停，旨在安排以色列与哈马斯民兵运动之间停火的努力多次受挫，双方均指责对方造成进展停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份提议是在以色列对拉法地区的多次军事行动之后提出的，并伴随着对内对外对贝内·内塔尼亚胡政府来自加沙死亡事件及人质持续被囚的新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在宣布拜登公布的停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是唐纳德·特朗普总统的共和党对手在上周五因34项重罪被定罪后提出的新提议，这突显了两位候选人立场的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提议由拜登提出，分为三个阶段，与之前的提议有所不同，因为停火将贯穿所有三个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口稠密区撤出，并交换包括老人和妇女在内的人质，以及数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登如此描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将协商和平的持久解决方案。“停火将一直持续，只要谈判继续进行，”总统如此表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些希望战争无限期延续的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有部分人不会同意这个方案，他们将要求这场战争无限期地持续下去。部分人甚至在政府联盟中，他们立场明确，希望占领加沙，希望继续战斗数年，而人质对他们来说不是优先事项，”拜登表示。“我已经敦促以色列领导层即使在面临压力的情况下也要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有着终生承诺的总统，作为唯一一个在战争时访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接防卫以色列免受伊朗袭击的人，我要求你们退一步想一想，如果这个时刻被错过会怎样，”他补充道。“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名告诉记者，以色列能够提出这一新提议是因为战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个指向危机结束的道路图。这是一个详细到四页半页的协议，”这位官员说道。“这一协议已经经过仔细磋商。现在摆在桌面上的，实际上是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列一些媒体形容拜登周五的言论是戏剧性的，并将其视为直接向以色列公众寻求支持的一种尝试。领先12频道中断了其晚间新闻节目，实况转播拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止公布这一提议的具体细节，新闻主播丹尼·库什莫罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提出的计划比之前的提议有更好的成功机会，得克萨斯大学奥斯汀分校历史学与公共事务教授杰里米·萨里如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列进行严重袭击、发动攻击或恐怖活动的概率不再是不重要的问题，但相比以前要低得多，”萨里如此说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，萨里说，这可能会促使以色列停战，并与拜登的影响相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某东西时，他可以创建大量激励措施，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前在今年提出的另一种人质提议要求交换在加沙的病、老、伤的人质换取六周的停火，这可能延长至允许更多的援助物资进入这个难民营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月初，该提议计划破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的结束战争的部分要求，加剧了对拉法南部加沙地带的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，不会参与进一步的谈判，直到遭遇持续军事行为。同时，哈马斯表示，如果以色列停止战争，它将准备就包括交换人质和囚犯在内的全面协议进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的大使会面，这些国家都有自己的公民被哈马斯囚禁在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈愤怒，然而，这并未触美国的红线，导致向以色列断供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中饱受苦难，”拜登在周五表示。“我们所有人都看到了本周早些时候拉法的致命大火影像，之后是针对哈马斯的以色列空袭……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列对加沙这个难民营的攻击以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在损坏建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人走在2024年6月12日被以色列军事行动摧毁的损坏建筑的废墟中，位于加沙北部的贝特拉希亚。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯雷（Nabih Berri）再度成为美国与真主党之间的关键沟通者，美国试图斡旋停火，结束与以色列的战争。凭借数十年的经验，他在促成停火协议方面发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了伯雷在黎巴嫩依然举足轻重的地位，尤其是在伊朗支持的真主党中，他长期以来一直是该社区的重要人物。自以色列在九月击杀真主党领袖哈桑·纳斯里拉（Sayyed Hassan Nasrallah）以来，人们视伯雷为稳定影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷在本周的电视讲话中对黎巴嫩人民表示：“我们正关闭黎巴嫩历史上最危险的一个时刻。”他呼吁黎巴嫩人民为了国家的未来展示团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷在黎巴嫩内战期间（1975-1990）因领导什叶派阿马尔运动而崭露头角。自1992年以来，他一直担任众议院议长，这是黎巴嫩教派制度下什叶派可以担任的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人奈姆·侯赛因·卡萨姆（Sheikh Naim Qassem）支持伯雷作为谈判代表，并称他为真主党的“哥哥”。美国特使阿莫斯·霍奇施特恩（Amos Hochstein）多次访问贝鲁特，与伯雷会面以促成停火，这些停火与加沙战争同时进行，九月时突然升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色与伯雷在2006年帮助结束真主党与以色列的战争不谋而合，那时他也发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯雷的作用尤其重要，因为黎巴嫩当时没有总统，内阁只具有部分权力，而在美国将其认定为恐怖组织的真主党看来，几乎无法接触的方式更是有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他确实是值得见的唯一人。他是国家的象征。”一名基于黎巴嫩的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，他因帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人质而一举成名，这些激进分子将一架美国民航班机劫持并滞留在黎巴嫩长达15年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后当选议长时，正值纳斯里拉领导真主党崛起。两人共同成为了“什叶派双雄”，这一称号指的是主导什叶派政治代表和大量国家事务的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名频繁拜访伯雷的外交官指出：“他作为真主党的信任伙伴，使得他非常重要，但也存在他能做什么的明确限度，不论是因为真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火攻击了伯雷阿马尔运动影响力的区域，包括特鲁尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷出生于1938年，来自塞拉利昂一个流亡商人家庭，后来举家迁居黎巴嫩并在政坛活跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经遭遇困境的什叶派社区成员称赞伯雷帮助提高了他们在教派体制中的地位，在该体制中，特权多偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷是一名接受法律培训的人士，在阿马尔运动的创始人穆萨·萨德尔（Imam Musa Sadr）消失后接替了他的领导职责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷领导阿马尔运动军事崛起，该组织与内战中的几乎所有主要政党交战，后来真主党成为了其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯雷的什叶派追随者大规模加入政府机关和安全部门，他似乎在政坛上与真主党保持同步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆关于他对真主党态度存疑的电报在2010年发布时，伯雷予以否认，坚称纳斯里拉“对我而言就是自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年，伯雷的阿马尔武装分子与真主党一道向以色列发射火箭，对加沙进行支持时，以色列开始了对南部的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，会见伯雷，试图阻止在黎巴嫩与以色列边境地区交火，并试图说服真主党从黎巴嫩利塔尼河以北后撤，该河流北向边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷对一名外国官员说：“将黎巴嫩河向南移动到边界处会比把真主党北移至黎巴嫩河水面更简单些。”一名接近伯雷的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯雷的反对者也批评他为2019年国家财政系统崩溃后导致的经济灾难中教派精英的一部分。一些人指责他拒绝召集议会会议，选举总统，导致政府中基督教最高职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯雷作为外交通道的角色激怒了真主党的政敌，如基督教的力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统负责。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯雷与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯雷与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面 (摄于2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔伊尔·阿柳达尼 文件照)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅印有黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯雷的横幅悬挂在贝鲁特的建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅印有黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯雷的横幅悬挂在贝鲁特的建筑上，纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔（1978年旅居利比亚期间失踪）失踪45周年 (摄于2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/默罕默德·阿扎基 文件照)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台迅猛发展，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新颖的平台，投资者可以换取奖励，这类型的平台要求他们锁定代币。分析师警告，这种复杂的方案对用户和加密货币市场构成一定的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行是加密货币市场风险行为的又一迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，这种流行趋势持续蔓延。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而以太坊，第二大加密货币，今年已上涨逾60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司安德森霍尼伍德（Andreessen Horowitz）旗下加密部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币，比六个月前增加了近400倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释称，该公司发明了重新质押来扩展久已存在的加密货币质押传统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这项任务，加密货币代币的所有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但可以获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台还为用户发放新创建的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重新质押使持有者可以再次将这些新代币质押到不同的基于区块链的计划和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界中对重新质押的风险持不同意见，一些业内人士认为这项做法过于初级，难以评估其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其他人，包括分析师，担心如果代表着重新质押的加密货币的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押品，可能会产生基于少量底层资产的无尽借贷循环。在所有用户试图集体抽离的情况下，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押物需要再抵押时，这并不是理想的状况，这增加了一种新的风险因素，”区块链数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取数个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的产物，在这个领域中，加密货币持有者投资于试验性方案，以期在不卖出代币的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是出于未来奖励的期望，或称为空投的其他奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自己新创的代币。用户希望这个名为EIGEN的代币在未来值钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长动力来源于用户寻求空投奖励，称之为“真实的免费钱”是非常投机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常风险，”美国加密交易平台Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在正在采取预购的方式，（预期）会获得奖励，但不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了第一个由学生设计的小型卫星项目，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接即将成为质押者的用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重新质押代币，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里进行质押，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制清算并在市场下滑期间增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售被高风险借贷问题进一步恶化，当时用作抵押品的加密货币代币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区隔开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险在于借贷协议，而不是重新质押本身。借贷协议错误估价风险，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担忧，指出重新质押协议中的现金规模相对于2.5万亿美元的全球加密货币产业来说非常小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到因重新质押问题传染到传统金融市场中的任何实质性风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密货币市场正逐渐与主流金融领域更加相连，重新质押得到了机构投资者的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody观察到了机构对质押的显著兴趣，但认为重新质押是一个太进一步的步骤，因为难以建立资产流向和奖励分配的“网点”记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作进行重新质押部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博客文章中表示。Laser Digital对路透社的评论请求未予回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户进行加密资产质押，并预期“围绕重新质押会有一个新的生态系统出现”。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示的是虚拟的加密货币比特币，图中为法国巴黎2024年3月9日所摄。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示的是虚拟的加密货币以太坊，这张照片为2023年6月16日所摄。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>