<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 07 Nov 2024 16:41:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>高通推动智能手机市场复苏，中国手机新品发布</title><link>https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;QUALCOMM（QCOM.O）的股价在周四上涨超过8%，因为该公司预计第一季度业绩好于华尔街的预期，这得益于智能手机市场的复苏和中国新智能手机的推出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司预计第一季度销售额和调整后利润将达到109.0亿美元和每股2.95美元，其中覆盖美国和欧洲市场的节假日购物季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据LSEG编制的数据，分析师平均预期分别为105.9亿美元和每股2.86美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NVIDIA（NVDA.O）和INTEL（INTC.O）在周四盘前交易中股价小幅上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们对...目前看到的手机市场背景趋于稳定以及智能手机以外领域的持续多元化感到鼓舞。”TD Cowen分析师表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然Qualcomm与Apple签署协议，承诺至少在2026年前继续供应芯片，但焦点在于Qualcomm是否能够迅速进入笔记本电脑和数据中心人工智能领域，从而抵消来自Apple收入下降的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Qualcomm正得益于智能手机市场的复苏，消费者正在升级设备用于聊天机器人和图像生成等人工智能应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司四季度手机业务得益于中国新智能手机的推出，Qualcomm在其最近一财年中，有46%的收入来自中国总部的客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至周三收盘，Qualcomm的股价今年上涨了19.6%。NVIDIA的股价在同一时期几乎翻了三倍，而INTEL的股价下跌了50.2%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows Qualcomm logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5YDYF2DMFBJNFOY6XIIIKVYLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了一部显示Qualcomm标志的智能手机放置在计算机主板上。图片来源：路透社/Dado Ruvic/Illustration/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:07:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</guid></item><item><title>印度执法部门搜查使用亚马逊和flipkart平台的卖家办公室，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-raids-offices-sellers-using-amazon-flipkart-platforms-sources-say-2024-11-07/</link><description>印度的金融犯罪机构对亚马逊(AMZN.O)和沃尔玛旗下的Flipkart在印度的运营商家进行了突击检查，这两家公司及其商家涉嫌违反外国投资规则，两位政府消息人士周四透露。

这些突击检查发生在上个月路透社报道印度反垄断机构认定这两家公司及其商家违反竞争法之后。两家公司均坚称它们遵守印度法律。

一位政府高官表示，此次突击检查活动发生在新德里、孟买和班加罗尔，但没有透露被突击检查的卖家名字。

“此次对亚马逊和Flipkart商家的突击检查是ED（印度执法局）调查的一部分，目的是调查外国汇兑法规的疑似违反情况。”一位知情的第一政府消息人士这样说道。

亚马逊和Flipkart均未对评论请求立即作出回应。金融犯罪机构代表表示，他目前没有更多的评论。

这些突击检查是亚马逊和Flipkart面临的最新挫折。印度被视为其关键增长市场，电子商务销售额快速增长。

印度执法局近年来一直在调查这两家电子商务巨头，涉嫌规避严格监管多品牌零售的外国投资法规。

周四，一位政府高官表示，这是根据反垄断机构在其最近对这两家公司的调查中观察结果进行的最新突击检查。

8月份的反垄断调查报告（但未公开）显示，这些平台“对库存拥有端到端控制，卖家只是名义上的企业。”

2021年的一项路透社调查基于内部文件，显示亚马逊对一些最大卖家的库存拥有显著控制权，尽管印度法律禁止外国企业持有产品库存。

印度商工部长8月曾在公开演讲中严厉谴责亚马逊，称其在印度的投资经常被用于弥补其业务亏损，并表示这些亏损“带有掠夺性定价的气味”。 

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KH6COTS7W5MR3B3JUZW3BYV6M4.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图：2021年7月30日，智能手机前展示了亚马逊和Flipkart的标志。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 09:18:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-raids-offices-sellers-using-amazon-flipkart-platforms-sources-say-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普政府下美国 farm 生产者准备好应对对中国出口下滑的影响</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-producers-brace-hit-exports-china-trump-administration-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国农业生产商正准备迎接唐纳德·特朗普再次当选美国总统后可能导致的新的贸易战争，这可能影响农产品出口至中国。虽然任何新的关税都将造成冲击，但业内人士表示，他们感觉更有应对能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从杏仁到大豆等多种农产品的美国种植者本周正出席在中国国际进口博览会（CIIE），这是一个旨在鼓励进口购买的活动，同时也会与官员会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该行业在2018年的贸易战中遭受重创，当时中国对美国农产品（包括大豆和苏丹草）加征了高达25%的关税，作为对特朗普政府征收关税的报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是美国农产品的主要市场，也是美国向中国出口的大豆的最大客户（大豆是美国对华最大出口商品），但中国对采购已有所缩减。根据美国农业部（USDA）的数据，去年美国对中国的农业出口总额下降了24%，降至291亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计今年美国对中国的出口将继续下降，但中国仍将是关键市场。美国农业部贸易和外国农业服务局代理副局长杰森·哈夫米斯特表示：“这是一个关切的问题。近年来，我们已经认识到美中贸易可能带来的动荡，因此更多的努力已经转向多元化市场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在这次总统选举中获胜后提出了对所有中国商品征收60%关税的提议，而美国农产品出口预计将再次成为中国政府反击的关键重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们需要食物，我们生产很多食物……希望这种情况不会失控，保持比例适当，”哈夫米斯特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国农业行业试图扩展至东南亚、非洲和印度，并不仅限于大宗谷物，还包括增值产品。尽管中国规模庞大，需求可观，但难以替代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很难找到另一个能对市场产生真正影响的市场，所以你必须找到很多市场才能接近那个目标，”美国谷物协会首席执行官莱昂内尔·雷格兰表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自新墨西哥州的苏丹草农民乌利巴里也兼任美国谷物协会主席，她称行业已做好准备应对贸易战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我们展望未来，考虑可能发生或不会发生的事情时，这一经验使我们更懂得如何应对。我们不害怕，我们知道存在风险，”乌利巴里提到2018年的贸易战时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的当选让中国的大豆和油菜籽期货价格在周四上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看起来几乎一切都可能上桌，”上海美商会主席加博尔表示。“但个人而言，我衷心希望食品和农业领域成为适合大家的安全领域。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄亥俄州中部的大豆和玉米收获季节。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IJOASATCVZKG3HZD6527BX635U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2021年10月7日，美国俄亥俄州德菲耳德，大豆从转移漏斗装载到卡车上的场景。REUTERS/Dane Rhys/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 10:26:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-producers-brace-hit-exports-china-trump-administration-2024-11-07/</guid></item><item><title>股市上涨，国债承压，特朗普效应持续影响</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周四上涨，此前美国股市在过去一夜创下了历史新高，而美国国债继续承压，投资者正在消化唐纳德·特朗普的再次当选，与此同时，美联储和其他主要央行即将做出的政策决定受到关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泛欧STOXX 600指数在亚洲股市早盘上涨后，最终上涨0.5%，尽管中国陆股通大盘股上涨3%，但投资者对潜在刺激措施的乐观情绪超过了对贸易紧张局势恶化的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国三大股指在周三一度飙升至历史新高，推动美股期货随后走高。这预示着共和党人可能获得全面胜利，这可能迅速推动大规模财政支出措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“股市正在奖励公司减税的可能性，并且认为在各个行业放松监管的泛行业偏向对收益有利。”挪威资产管理公司的全球首席策略师Naomi Fink表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“另一方面，债券市场反应不佳，由于预计政府行政部门和立法部门将联合推动财政扩张，收益率攀升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此时，美国的债务占GDP的比例已接近120%，而预算赤字也已超过了GDP的6%。”她补充说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准10年期收益率最终报4.42%，持平于当日开盘，此前一天攀升13个基点；30年期收益率最终报4.61%，较前一天上涨15个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这有助于美元于周三创下了近两年来最大的单日涨幅，尽管周四有所回撤，但仍较主要对手货币下跌0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元兑美元上涨0.3%，至1.0762，此前一天下跌1.8%，德国政治动荡也加剧了这一走势，此前德国总理奥拉夫·朔尔茨解雇了他的财政部长克里斯蒂安·林德纳，导致执政的三党联盟瓦解，并为明年年初的提前选举铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天的主要宏观经济事件是稍后将召开的美联储会议。市场周四仍预计会有25个基点的降息，但对12月进一步放宽政策的押注略有减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更长期来看，特朗普提出的关税和移民政策可能引发通胀，阻碍降息进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那之前，英国央行将召开会议。预计英国央行将自2020年以来第二次降息25个基点，但投资者关注的重点是英国央行是否会在此后的行动中发出信号，特别是考虑到政府的通胀预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑兑美元上涨0.3%，至1.2915，前一日下跌1.24%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威和瑞典央行也在周四召开了会议，尽管他们都符合市场的预期，未对货币市场造成太大影响。挪威央行保持利率不变，维持在16年的高位；瑞典央行则降低了50个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币比特币周四喘息，下跌1.3%，至74990美元，此前一天曾创下单日新高76499.99美元。特朗普曾誓言要让美国成为全球加密货币的中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着金价在上一交易日下挫逾3%至每盎司2662美元，贵金属市场仍然承压，但仍接近其最近的历史高点2790.15美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于特朗普政府的影响，原油价格受到美元升值的影响，在周四有所回升，尽管风灾威胁和美国海湾地区的供应风险支撑了价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货下跌0.35%，至每桶74.66美元；美国西德克萨斯中质油(WTI)则下跌0.6%，至每桶71.25美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国美元纸币的插图照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PHDWNBGPI5PGTGU2AOTZ7MS34M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此插图照片显示了美国美元纸币，拍摄于2022年6月14日。路透社/弗洛伦斯·洛/插图/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:12:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</guid></item><item><title>早间行情：美联储和英国央行将决定，美国众议院即将召开，德国 jittery</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;从迈克·多兰的视角看明日美国及全球市场动向&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股市和债券收益率飙升，在唐纳德·特朗普在美国大选中获胜以及德国执政联盟崩溃的背景下，全球贸易和举债版图重新绘制——正值美联储和英国央行可能降低利率之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街股市在周四一举攀至历史高位，美元和国债收益率也出现上涨。特朗普重返白宫使其被认为是更具通胀性的眼光看待关税和减税计划重新进入视野。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隔夜和今晨，股市期货维持上行态势，并在今日本周四开盘前再次继续上涨，标普500指数首次瞄准6,000点。尽管国债收益率和美元小幅回落，但鉴于市场普遍预期美联储将在晚些时候再次降息0.25个百分点，看衰未来一年的降息次数从四次降至三次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然特朗普的财政权力仍然依赖于尚未决定的众议院变更，但共和党以其总统和国会彻底胜出的几率已大幅下降。市场现在翘首以待特朗普内阁详情——包括其财政部长人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲债券市场周三与美国国债市场背道而驰，特别是考虑到特朗普关税的贸易影响可能进一步压制欧元区经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，德国执政联盟在周三因财政部长克里斯蒂安·林德纳不愿扩大支出和所谓的“德国债务刹车”以振兴疲弱的德国经济而崩溃，导致德国总理奥拉夫·朔尔茨解除了他的职位。这为明年初可能举行的提前选举铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国和欧元区主权债券收益率因德国财政规则可能松动而飙升至四个月高位，这反过来也有助于欧元反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国市场仍在消化上上周预算导致政府借贷激增，现正目光注视着英格兰银行的反应。尽管广泛预期英格兰银行将再次降息0.25个百分点至4.75%，但来自预算的经济增长和通胀预期使市场下调了明年的降息预期仅剩下2到3次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四英格兰银行决议之前，10年期英国国债收益率从上周的接近4.60%的高位略有回落，英镑也因美元整体退场而略微上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲其他地区，瑞典中央银行如期将关键利率下调0.5个百分点，而挪威中央银行则维持利率不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚太大盘股市在特朗普获胜并其对华关税承诺引发担忧后从周三下跌中反弹。特别是，依靠全球市场的工厂在面对来自美国和欧盟的进一步关税时加快了库存周转，数据显示，10月该月出口增长率创下逾两年来最快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这能否长久下去还不得而知，尤其是当进口下降2.3%远远超出预期1.5%的幅度时，这意味着这是四个月内首次出现负数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周高层中国领导人的大多北京时间尚待揭晓，有猜测认为在特朗普再次执掌华盛顿后，财政支持可能增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街方面，后选举的政治剧变以及联邦公开市场委员会会议依然占据市场主导地位，每周失业率和生产力数据将在决策与新闻简报之前作为主要宏观经济数据参考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在即将到来的财报季，高通股价在最新财报超出预期后上涨近7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明天，美国市场走向可能会在以下关键发展事件的指引下更加明朗：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美国众议院选举最终结果揭晓&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美联储政策决定及美联储主席杰罗姆·鲍威尔的新闻发布会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 英格兰银行政策决定、货币政策报告及新闻发布会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美国每周失业救济申请人数、第三季生产力和劳动成本及九月信贷消费数据，墨西哥十月通胀率&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美国企业财报季进展：爱彼迎、埃克西德、华纳兄弟、泰佩西、艾蕊丝网络、克隆、马科斯贝弗利、安永、法拉利、好乐多、强生、默沙东、康明斯、哈利伯顿、科尔帕克斯、莫代理胜、埃欧格等&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 欧洲央行首席经济学家菲利普·莱恩和荷兰央行行长克拉斯·克诺特发言&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:12:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-07/</guid></item><item><title>解释：随着新特朗普时代的临近，中美就关键问题进行的会谈面临威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/china-us-talks-critical-issues-under-threat-new-trump-era-looms-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普继承了一种由乔·拜登和习近平在过去一年内重新调整的美中关系。这种关系旨在提升两国在 COVID-19 和台湾紧张局势之后的外交关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正式会谈正在就一系列关键问题进行，但区域外交官和分析师认为，特朗普入主白宫后，这些管理紧张关系的关键渠道可能会被取消。这些渠道包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国军队之间的沟通改善有助于缓解地区热点的紧张局势，尽管中国和菲律宾海岸警卫队与渔船几乎每周在有争议的南中国海对峙，而中国空军继续对台防卫进行战备巡逻，以测试台湾的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析师认为，在中国军事现代化和美国确保其在亚洲地区传统主导地位的部署背景下，这些关系的持久性还有待进一步巩固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人担心，如果出现新的动荡，军事联系可能首先被取消。他们指出，自2022年8月佩洛西访台后，军事紧张态势持续了近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自习近平和拜登在2023年11月15日当面会晤后，双方在多个防御领域逐步改善了沟通。自那以来，美国国防安全顾问杰克·沙利文与习近平的主要军事顾问张佑兴在本月在北京举行了为期三天的会谈，并与王毅等最高外交官频繁举行密集会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月举行的首次剧院级指挥官会谈反映了美国长期以来稳定军事关系、缓解误解的努力。自那时起，双方在多个方面推动了军事合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯ingapore 基地的安全分析师亚历山大·内尔认为，在这种情况下，军事领导层在台湾海峡、南中国海和与日本有争议地区的部署中会更为紧张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文补充说：“领导层不喜欢不确定性。”他是夏威夷太平洋论坛的一名研究员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暂停了有关中国不断增长的核武计划的会谈将是未来几个月另一个可能受到密切关注的领域，拜登团队渴望取得进展，但北京对此持保留态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些分析师指出，即使在华盛顿和北京目前关系缓和的温和时期，北京也不愿重启与美国的军控对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年11月23日那次会晤后，中国同意恢复与美国的合作，以消除危险化学品用于制造致命芬太尼的非法贸易，尽管这种合作进展有限但有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国敦促中国强化执法，包括打击非法金融和加强对相关化学品的控制，特别是芬太尼问题。芬太尼滥用一直是美国主要的死亡原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月时，中国最高检察官敦促执法官员集中精力打击毒品走私，两国在此期间进行了罕见的联合毒品调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月时，在联合禁毒工作组会议后不久，中国表示将加强对制造芬太尼三种关键化学品的管控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界最大的温室气体排放国之间的气候外交推进了如巴黎协定等全球协议的签署，并在去年迪拜举行的COP28会议上起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普再度退出巴黎协定后，两国在气候问题上的合作将结束，尽管加州和其他地方与中国的非国家行动将在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普即将重新入主白宫可能会削弱美国说服中国设定更具雄心的2035年减排目标的努力，因为北京早就对美国针对电动汽车、电池、太阳能电池板的“绿色发展贸易壁垒”感到不悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不那么显眼的是，两名竞争对手自2023年9月起定期举行工作组会议，讨论经济和金融问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月在中国北京举行的两天会议中，中国官员对额外的美国关税、投资限制和俄罗斯相关制裁表达了“严重关切”。复旦大学国际问题研究所的高明浩认为，这种更广泛对话努力产生了有意义的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但高明浩补充说：“对北京而言，这些对话在特朗普政府期间可能会被中断并有可能重新停止，这引发了合理关切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(此处纠正了一位分析师的名字)&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="G20领导人峰会大阪照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JVT3R7UTFVMUFO64DGF5BH6JMY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2019年6月29日，大阪G20领导人峰会上，美国总统唐纳德·特朗普和中国国家主席习近平在双边会面前合影。路透社/Kevin Lamarque/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:12:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-us-talks-critical-issues-under-threat-new-trump-era-looms-2024-11-07/</guid></item><item><title>COP29：联合国巴库气候峰会的关键议题是什么？</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;本月在阿塞拜疆巴库举行的联合国气候变化峰会——COP29——被冠以“气候融资峰会”的称号，其核心目标是确定每年应向发展中国家提供多少资金以应对气候相关成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于周二前美国总统川普的连任当选，此次峰会讨论的事项可能会更加棘手。川普是气候怀疑论者，他的竞选誓言是将美国从2015年巴黎气候协定中撤出，第二次退出该协定以避免应对气候变迁问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COP29的代表们还将讨论之前峰会达成的其他协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是11月11日至22日峰会的主要议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年峰会的焦点是“新集体量化目标”（NCQG）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这指的是新的年度气候融资目标，该目标计划在2024年底到期的1000亿美元承诺到期后生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年以来，富裕国家未能每年都达到这一目标，导致了世界上气候脆弱国家之间的信任危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于COP29旨在设定一个更高的未来年度目标，富裕国家坚持认为，资金不能完全来自政府预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，它们正在讨论一套更复杂的策略，旨在改革全球多边融资体系，从而降低与气候变化相关的金融风险，并鼓励更多的私人资本投入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不清楚富国会为这一年度总目标提供多少资金。此外，尚不清楚像中国或中东石油生产国这样的快速发展的国家是否也应该贡献资金，而这一立场得到了美国和欧盟的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望通过改革全球银行业系统来提高年度气候融资总额。联合国机构估计，每年需要数千亿美元的资金，而COP29东道主阿塞拜疆的官员表示，一个数十亿美元的数额更有可能在共识基础上获得批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年在迪拜举行的COP28峰会以成员国首次同意“逐步转向清洁能源系统”告终。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，自那以后，化石燃料的使用和出口销售在全球范围内继续上升，同时还批准了新的油矿项目，如阿塞拜疆、美国、纳米比亚和圭亚那等国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于各国和公司在退出煤炭、石油和天然气方面的决心不明确，谈判者表示，COP29不太可能在化石燃料上设定时间表或使用更加强硬的语言，尽管一些国家可能会推动新燃煤电厂许可暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国还将讨论提高可再生能源容量和提高能源效率的承诺，以缓解对化石燃料的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府急于解决通过森林和其他自然碳汇保护所获得的碳信用交易规则。虽然这些信用旨在作为各国减排额的可选抵消，它们也可以在开放市场上交易。企业领袖希望COP29能够为巴黎协定认证机制（PACM）下注册项目的透明度和环境完整性设立规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚待决定的关键问题包括PACM监督机构如何设定标准，是否在交易前评估信用，以及是否和何时废除信用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿塞拜疆希望各国在峰会期间提交它们的第一份气候行动计划进展报告，以在12月31日前截止日期前符合要求，但目前尚不清楚各国是否会这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的两年一次透明度报告（BTRs）旨在描述各国为实现其气候目标所取得的进展，以及它们在制定新目标前还有多远的差距。联合国上周表示，目前各国的减排承诺仍远不足以符合巴黎协定的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BTRs还将提供关于发展中国家目前所需资金的见解，包括如何转向非化石燃料经济以及适应气候变暖条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国去年承诺制定指导方针，为帮助人们适应气候中断如高温、海平面上升或干旱等现象的国家计划提供框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该适应框架缺乏详细信息，例如如何衡量进展的具体目标或项目与气候资金的链接策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国希望在COP29上设定更多具体的适应目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自埃及COP27峰会达成一致，帮助发展中国家应对由极端洪水、风暴或干旱等气候驱动的灾害成本以来，两年后，已有大约6.6亿美元通过新设立的灾害及损失基金动员起来，该基金总部位于菲律宾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候脆弱国家将呼吁富裕国家为基金提供更多的资金。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿塞拜疆COP29联合国气候变化大会筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A36WYQABFBO3NFML3RTDPMKLCU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;10月31日，巴库、阿塞拜疆， COP29联合国气候变化大会标志与城市天际线作为背景的全景图。路透社/阿兹兹·卡里莫夫/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:02:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</guid></item><item><title>意大利调查中化集团可能对普利司通治理规定的违规行为</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-opens-procedure-against-sinochem-over-pirelli-possible-governance-breach-2024-11-06/</link><description>&lt;p&gt;意大利正在调查中国中化集团可能违反的规定，这些规定旨在保护轮胎制造商普利司通的独立性。普利司通在一份声明中表示，中化集团是普利司通的 biggest 投资方（PIRC.MI）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中欧贸易紧张局势加剧，欧盟上周开始对从中国生产的电动汽车征收高达 45.3% 的关税，意大利右翼政府领导人在 10 月 31 日做出的这一举动正值其后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为报复，据消息来源称，中国政府指示其汽车制造商暂停在支持对华关税的欧洲国家的大型投资。意大利投票支持欧盟的新关税计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普利司通的声明表示，总理办公室已就此事启动“行政程序”，并已通知中化集团的车辆 CNRC。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bernstein 分析师表示，罗马的行动可能是商业紧张局势的一个可能后果，但尚不清楚政府是否可以强制出售中化集团持有的普利司通股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果被迫出售，我们预计这类资产将具有吸引力，”鉴于高端轮胎的强势和长期前景，他们如此指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国有中化集团（600500.SS）持有普利司通 37% 的股份。第二大股东 Camfin 由意大利商人 Marco Trochetti Provera 于 1992 年接手，并一直负责公司直至现在，目前担任执行副总裁兼副主席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，意大利动用其“金色权力”法规（旨在保护被认为是国家关键的资产）限制了中化集团对普利司通的影响。（PIRC.MI）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该措施要求战略决策必须有合格的董事会多数，并且普利司通不应受到中国集团的指令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普利司通表示，行政程序与普利司通避免与中化集团在组织或功能上的任何联系的要求有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米兰总部的公司表示，政府设定了为期 120 天的期限来完成行政程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中化集团表示，一直遵守意大利政府的措施，并有信心在程序期间阐明其立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国集团无法立即就进一步的评论发表意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020 年新冠疫情以来，历届政府对中国的干预采取了更加坚定的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼上月狙击了意大利 Manta 航空与中国的沈阳航空工业联合体的飞行器原型开发合资计划，相关文件显示。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="普利司通总部的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X74VV55IYFK3JHFAO5PPSDFN2Y.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2014 年 3 月 18 日，意大利米兰，普利司通总部的标志。路透社/Alessandro Garofalo/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 06 Nov 2024 19:37:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-opens-procedure-against-sinochem-over-pirelli-possible-governance-breach-2024-11-06/</guid></item><item><title>日产计划裁员9000人，下调年度利润预期</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-plans-9000-job-cuts-slashes-annual-profit-outlook-by-70-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;日产汽车（7201.T）周四宣布了一项26亿美元的成本削减计划，包括裁减9,000个工作岗位以及全球产能削减20%，以应对中国市场和美国市场的销量下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本第三大汽车制造商还将年度运营利润预期下调70%，降至150亿日元（约9750万美元），这是该公司今年第二次下调盈利预期。受重组努力的影响，日产取消了其净利润预测，预计今年该公司将削减400亿日元（约26亿美元）的成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日产与其他许多外资汽车制造商一样，在中国市场面临困境，受到市场份额不断被反应更加灵活的本土制造商蚕食的快充电动车市场的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家总部位于横滨的汽车制造商也在另一个关键市场美国面临销量下滑的问题，目前并未显示出短期内的复苏迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席执行官柿原健一表示，该公司尚未准备好针对美国市场的混合动力和插电式混合动力车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有预计到混合动力车型在美国的普及会如此迅速。”柿原健一告诉参会的记者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了上个财年末，我们才开始意识到这一趋势，在核心车型系列的车型年份转换上没有一切顺利。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为应对销量下滑，日产计划将产能削减20%，将车辆开发时间缩短至30个月，并深化与雷诺集团（RENA.PA）和三菱汽车（7211.T）等合作伙伴的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，日产还计划出售最多10%的三菱汽车股份，以筹集最多686亿日元的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全球范围内，我们目前有25条车辆生产流水线。我们的计划是将这25条流水线的运营最大产能减少20%。”生产技术负责人坂本秀之说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“具体方法之一是改变生产线速度和轮班制度，从而提高运作人员的效率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划裁员9,000人，占公司总员工数的13.3,580人的6.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二季度（7月至9月）运营利润暴跌85%，降至319亿日元，远低于伦敦证券交易所共识预期的668亿日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期内，日产全球销量下降3.8%，降至159万辆，主要是因为中国市场销量严重下滑14.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国销量下降近3%，降至约4.49万辆。这两个市场合计贡献了日产全球销量的一半以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本第二大汽车制造商本田汽车（7267.T）周三意外报告第二季度运营利润下滑15%，主要受中国市场销量大幅下滑的影响，该公司股价因此下跌5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元约合153.85日元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024北京国际汽车展览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2E3N7VXNTJKE5JITFS2YQWXML4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;日产的Epic Concept电动车在北京国际汽车展览会（Auto China 2024）上展出。该展览会于2024年4月25日在北京举行。图：路透社/王腾飞&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:02:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-plans-9000-job-cuts-slashes-annual-profit-outlook-by-70-2024-11-07/</guid></item><item><title>美国农民支持特朗普，但面临中国关税威胁带来的痛苦</title><link>https://www.reuters.com/markets/us-farmers-back-trump-face-pain-china-tariff-threats-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国农民希望即将就任的美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）能够实现使他们的产品进入中国市场，尤其是作为大豆主要进口国的中国市场的目标。然而，鉴于特朗普政府的贸易政策，这种情况不太可能实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的共和党在全美农业生产带拥有广泛的支持，并在2024年11月5日的总统选举中赢得了大部分州的支持。尽管美国农业产业在2018年的中美贸易摩擦中受到了重创，农民仍继续支持特朗普。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2018年的贸易争端之后，中国对进口美国农产品采取了反制措施，包括对美国农产品征收关税。这导致了中国对美国农场产品的依赖度下降，特别是在大豆方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;农民和两位可能竞选特朗普农业部长的候选人表示，他们的目标是特朗普政府能够促进美国产品出口并制定贸易协议，从而振兴农业部门。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印第安纳州玉米和大豆农民基普·汤（Kip Tom）说：“我们需要积极地推广美国产品，确保在国外市场上取得更多销售。”他在特朗普的第一任期内曾担任联合国粮食机构的大使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，特朗普威胁要对从中国进口的商品征收新的关税，而中国可能也会采取报复措施。这将导致美国农场产品进入中国市场的机会减少，而非增加。特朗普政府也可能对其他农民希望出口的国家征收关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在总统选举中战胜民主党副总统乔·哈里斯（Kamala Harris）后，承诺在第二任期对外进口的中国商品征收60%的关税，其他所有商品征收至少10%的关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“认为特朗普当选以及共和党上台对农业有积极影响，这太过天真了，”格雷·奥尼尔（Jay O'Neil）说，他是谷物产业顾问和堪萨斯州立大学前经济学家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的贸易战将出现在困难时期。今年因大丰收和来自竞争对手巴西的巨大竞争压力，美国玉米和大豆价格跌至2020年的最低水平，这已重创了美国农业经济，并减少了对公司产品如迪尔公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DE.N" target="_blank"&gt;(DE.N)&lt;/a&gt;）的拖拉机、联合收割机和农业设备的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据美国农业部预测，美国2025年的农业贸易赤字将创下425亿美元的历史纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据农业部门数据，去年美国向中国出口的大豆数量从2016年的3610万吨降至2640万吨，2017年为3170万吨，均是在上一次贸易争端前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国商务部称，中国未能履行2020年与特朗普签订的贸易协议中对美国农产品采购义务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，农民仍认为新一轮与中国的贸易争端将会迅速结束，带来的经济痛苦也将较小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“第二次的贸易争端不会像第一次时那样旷日持久，因为他们知道他会认真执行这些政策，”得克萨斯州农业秘书西德·米勒（Sid Miller）说道。米勒曾帮助当选特朗普。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;米勒和汤被认为是可能成为农业部（USDA）部长的竞选候补。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的首任政府通过慷慨的补贴措施来补偿因贸易战失去的对中国市场的销售，从而维持了农民的支持。加州大学戴维斯分校的一项研究表明，大豆农民获得的援助甚至超过了价格负面影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一项10月份的研究发现，另一轮贸易争端可能使大豆农民每年的生产价值损失36亿至59亿美元，具体取决于争端的结果。国民玉米种植者协会和美国大豆协会进行了此项研究。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;玉米方面，据美国农业部数据，在2023年，巴西出人意料地成为中国的大豆主要供应商，仅仅是一年前中国批准从南美农业强国进口购买之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们让巴西、阿根廷、澳大利亚和新西兰等其他竞争对手捷足先登，”米勒说道。“我们必须扭转这种趋势。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据美国农业部数据，截至2024年9月，美国向中国的玉米出口下降了71%，大豆出口下降了13%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些下降令来自伊利诺伊州曼哈顿的玉米和大豆种植者大卫·克塞尔（Dave Kestel）感到担忧。他用犁在农田里雕刻“特朗普”字样以迎接大选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，即使短期内会有痛苦，他仍然认为与中国的贸易争端最终会惠及美国工人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以某些人的说法，他会征收这些关税，天哪，”克塞尔说，他投票支持特朗普，“这关乎让企业再次回到美国。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国调整美国农场进口促进其抵抗贸易风险" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NF3ZC2S7MNN3TIUEQXDNEOEHFM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2019年11月8日，美国罗彻斯特县霍登农场的一块田地上正收割大豆。图源：路透社/布莱恩·沃尔斯顿/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:05:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us-farmers-back-trump-face-pain-china-tariff-threats-2024-11-07/</guid></item><item><title>阿塞洛米塔尔核心利润超出预期，尽管面临“不可持续”的中国出口压力</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/arcelormittals-q3-core-earnings-fall-less-than-expected-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;全球第二大钢铁制造商安赛乐米塔尔在周四公布了第三季度核心利润超出市场预期，尽管其巴西业务改善仅部分抵消了北美和欧洲持续的疲软态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司股价在上午08:44涨幅达4.8%，如果保持这一趋势，将创下自2023年12月以来最大的单日涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家总部位于卢森堡的公司表示，其息税折旧及摊销前利润（EBITDA）在该季度增长至15.8亿美元，同比减少15%，但仍高于分析师预期的14.9亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计今年下半年的显性需求将比2023年强劲，库存水平较低，表明在实际需求恢复时，补货将发生。”首席执行官阿迪亚·米塔尔在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;积极评论与欧洲同行欧铜（Outokumpu，OUT1V.HE）和瑞典钢铁集团（SSAB，SSABa.ST）以及阿塞诺克斯（Acerinox，ACX.MC）的疲弱第四季度预期和不确定需求不符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最值得注意的是，安赛乐米塔尔重申了2024年（及以后）自由现金流为正的指导方针，”摩根大通分析师在一份报告中表示，称6%的EBITDA超出标准符合行业标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“非常高昂的中国钢铁出口仍是欧洲钢铁价格的抑制力量，”他们补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球钢铁行业正面临全球货币政策收紧、欧洲建筑业疲弱以及中国经济房地产行业问题的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿迪亚·米塔尔表示，欧洲进口增加是令人关切的问题，需要迅速采取更严厉的贸易措施以应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于中国钢铁产能过剩导致国内钢铁价差极低，出口激增，使得国际市场条件不可持续，该公司表示。因此，欧洲的钢铁价格“远低于边际成本曲线”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于当地消费因房地产行业走弱而被抑制，中国今年的钢铁出口量预计将达到1亿多吨，这是自2016年以来的新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国高利率抑制了需求，美国总统唐纳德·特朗普在周二的总统选举中赢得选举后，市场保护主义的风险增加，这可能影响出口到美国的钢铁制造商。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="安赛乐米塔尔南非工厂，位于约翰内斯堡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QFBBTETFAVMT7E2V23MT2S5PF4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2022年5月12日，南非约翰内斯堡，南非全国金属工人联盟（NUMSA）成员因薪酬纠纷对安赛乐米塔尔南非分部发起罢工行动。路透社/萨玛亚·希沙姆/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:23:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/arcelormittals-q3-core-earnings-fall-less-than-expected-2024-11-07/</guid></item><item><title>达达集团（原Glovo）预计收入高于预期上限，第三季度表现强劲</title><link>https://www.reuters.com/business/delivery-hero-reports-gmv-growth-updates-annual-forecast-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;Delivery Hero &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DHER.DE" target="_blank"&gt;(DHER.DE)&lt;/a&gt; 声称该公司预计年度总商品交易额（GMV）增长率将处于其预测区间的高端，因为这家德国在线外卖食品公司报告第三季度业绩稳健。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司旗下拥有 Glovo 和 foodpanda 投递应用的股票在周四开盘时上涨了 1%，随后收涨 0.6%，截至当天上午 8 时 59 分交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司现在预计其全年 GMV 增长率将落在其 7%-9% 的预测区间高端，第三季度同比增长 9%。GMV 是衡量所有商品总交易额的普遍指标，对于递送公司而言尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中东和北非（MENA）地区，GMV 增长了 30%，这预示着其阿联酋子公司 Talabat 计划在第四季度于迪拜证券交易所上市将有望成功，据经纪公司 Stifel 的分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Delivery Hero 报告称，第三季度 GMV 为 122 亿欧元，与公司提供的分析师共识预期相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲市场之外，GMV 增长了 25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲市场，该公司于 2021 年收购了韩国最大的在线食品递送平台 Woowa，GMV 下降了 6.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席执行官 Niklas Östberg 在与路透社的电话中表示，如果出现机会，他们愿意考虑但不会将其作为重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Östberg 还补充说，计划在 Glovo 品牌中建立更好的应用程序内广告，该品牌在西班牙和意大利等 20 多个国家可用，以帮助餐厅增加销售额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司表示，预计调整后的核心 earnings 将位于其 7.25 亿欧元至 7.75 亿欧元指导范围的低端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1 美元 = 0.9302 欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德餐速送的标志在柏林总部被拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C7YX4SUWURO6TKXO4NRRB2RWYY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德餐速送的标志在德国柏林总部，2020 年 8 月 18 日。路透社/Fabrizio Bensch/ 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:46:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/delivery-hero-reports-gmv-growth-updates-annual-forecast-2024-11-07/</guid></item><item><title>德国出口和工业生产意外下降</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/german-exports-industrial-output-fall-more-than-expected-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;德国9月进出口和工业产出均低于预期，显示出德国经济模式两大支柱在第四季度初的脆弱性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦统计局数据显示，9月德国出口较8月下降了1.7%，低于路透社调查中1.4%的预期降幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些数据是在德国执政联盟因总理奥拉夫·朔尔茨解除了财长职务而崩溃一天后发布的，通往提前选举和政治不确定性之路已开启。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一数据发布之际，正值美国大选中唐纳德·特朗普获胜，对于德国工业和出口来说，这不是一个好兆头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其竞选期间曾表示，将对来自所有国家的商品征收10%的关税，如果特朗普政府引发美欧之间的贸易战，那么德国将严重受挫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月德国的贸易顺差为170亿欧元，相比8月的214亿欧元有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国市场占德国国内生产总值的约3.8%。尽管进口商可能在短期内增加进口以备不时之需，但如果特朗普真的实施关税威胁，出口很可能下降，资本经济高级欧洲经济学家弗朗西斯卡·帕尔马斯指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月美国市场的出口额较8月上涨了4.8%，而对中国的出口下降了3.7%，对欧盟国家的出口环比下降了1.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦统计局数据显示，9月工业产出较前月下降了2.5%，略低于路透社调查中1.0%的预期降幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕尔马斯表示，工业产出的进一步下滑表明，新政府将不得不应对的一个问题将是工业危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三个月滚动比较显示，第三季度（7月至9月）的工业产出较前一季度下降了1.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经修订的初步结果显示，8月的工业产出较7月增加了2.6%，低于初步报告的2.9%的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ING全球宏观研究主管卡尔斯坦·布雷斯奇指出，德国工业数据的波动表明，德国工业尚未进入全面触底的阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国工业订单9月超出预期增长4.2%，但这些增长主要来自大型订单，而10月制造业活动调查仍处于收缩状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Commerzbank高级经济学家拉尔夫·索莱恩表示，工业将继续对整体经济产生抑制作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元兑0.9290欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt=" Shipping containers are seen onboard the Hapag-Lloyd container ship Chacabuco at the HHLA Container Terminal Altenwerder on the River Elbe in Hamburg, Germany" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YBTTJYD2IFOF3MYQPZYHDLYLHM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Shipping containers on the Hapag-Lloyd container ship Chacabuco at the HHLA Container Terminal Altenwerder on the River Elbe in Hamburg, Germany on March 31, 2023. Picture taken by Phil Noble for Reuters / File Photo.&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:29:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/german-exports-industrial-output-fall-more-than-expected-2024-11-07/</guid></item><item><title>瑞信试点基于区块链的支付系统</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</link><description>瑞士银行瑞银（UBS）（UBSG.S）于周四宣布，其开发的一种基于区块链的支付系统UBS Digital Cash已成功进行了试点测试，旨在提高跨境交易的效率。

在试点过程中，跨国客户和银行进行了交易，包括瑞士国内交易和美元、瑞士法郎、欧元以及人民币等跨境支付交易，瑞银在声明中表示。

瑞银环球企业与机构银行负责人安迪·科尔格耶（Andy Kollegger）表示，基于区块链的跨境支付解决方案是瑞银的战略重点之一。

“未来，UBS Digital Cash将使我们的客户能够以更高效和透明的方式进行跨境支付。”科尔格耶表示。

试点方案包括瑞银各公司之间流动性的转移。瑞银表示，计划进一步扩展和开发UBS Digital Cash。

据瑞银称，该系统将通过仅限许可客户访问的私有区块链网络实现转账，并通过智能合约自动执行支付，一旦满足特定条件即可启动。

![瑞银LOGO](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ML423XTOYJIK5C3YUJGUEXR4N4.jpg)
&gt; **图片说明**：2024年6月14日，瑞士卢塞恩瑞银分行墙上悬挂的瑞银LOGO。路透社/Denis Balibouse/资料照片</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:53:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</guid></item><item><title>菲律宾大使称在中方紧张局势下对中美合作关系持 confidence 在特朗普领导之下</title><link>https://www.reuters.com/world/philippines-confident-us-alliance-under-trump-amid-china-tensions-envoy-says-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾驻美国大使Jose Manuel Romualdez周四表示，尽管美国即将迎来新的总统，但华盛顿两党的坚定决心将确保美国在印度太平洋地区和对菲律宾条约盟友的支持继续保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romualdez称，无论是民主党人还是共和党人都致力于在印度太平洋地区遏制中国的影响力，包括在中国南海。这表明，菲律宾与美国在军事合作、经济联系和安全承诺方面的合作将继续深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“维系印度太平洋地区的自由、和平与稳定对他们的利益至关重要，尤其是考虑到数万亿美元的货物通过南海的运作。”Romualdez在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乔·拜登和菲律宾 counterpart 费迪南德·马科斯 Jr 主导下，美菲安全合作进一步加深，两位领导人均致力于抗衡他们认为的中国在南海和台湾周边日益激烈的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马科斯在唐纳德·特朗普胜选后发去贺电称：“我寄希望于这剂牢固的联盟将经受住战争与和平的考验，成为汇聚繁荣与友谊的道路，助力这片区域乃至两大太平洋两岸的发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在马科斯领导下，菲律宾将可容纳美军的基地数量从5个增至9个，其中包括一些面临南海、中国在那里建设配备了跑道和导弹系统的的人工岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国提议将1.28亿美元用于这些基地的基础设施改进，并承诺再向菲律宾武装部队和海警提供一笔5亿美元的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romualdez暗示，这些承诺包括去年启动的联合美国-菲律宾海上演习将会在唐纳德·特朗普领导下继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国国会是我们资金的主要来源地，拥有非常强大的两党支持。共和党所有朋友都明确表示他们关心并且支持我们应对与中国当前挑战所做的努力。”Romualdez说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他暗示，在唐纳德·特朗普领导下，任何可能的变化将会是“小幅度的”，甚至可能是有利的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在前一个任期中，美国在时任国务卿迈克·蓬佩奥2019年向马尼拉保证的情况下，消除了对防务承诺的任何疑虑——美国承诺在南海若发生海事冲突时将保护菲律宾，这加强了1951年《相互防务条约》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称南海大部分区域，每年约有3万亿美元的海上贸易通过该区域，这成为中美在海军活动方面紧张升级的焦点。中国与菲律宾、越南和印度尼西亚等国在领土争端方面的摩擦不断升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Romualdez重申了马尼拉以和平方式解决争端的意愿，并表示：“只要不会损害我们的利益，我们就会继续与中国进行对话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不是在打仗。”Romualdez说，并补充说菲律宾和中国有许多可以合作的领域。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="菲律宾大使Jose Manuel Romualdez在菲律宾马尼拉与美国贸易与开发署离岸风电补助金签署仪式上的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YFS2FNFXT5J6XIXYJC2BXY76K4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;菲律宾大使Jose Manuel Romualdez在菲律宾马尼拉与美国贸易与开发署离岸风电补助金签署仪式上讲话，时间：2022年8月6日。图片来源：Andrew Harnik/Pool via REUTERS/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:53:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/philippines-confident-us-alliance-under-trump-amid-china-tensions-envoy-says-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普的关税威胁使美国对中国农产品出口面临风险</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-exports-china-risk-trumps-tariff-threat-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中美之间的农产品贸易在唐纳德·特朗普任内遭受贸易战争影响后，进口量放缓。专家认为，如果美国政府再次上台后重启关税纷争，中国的进口量可能会再次受创。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国对美国农产品的需求在2018年后有所下降，但美国仍然是中国最大的农产品市场。据路透社报道，自北京对美国大豆、牛肉、猪肉、小麦、玉米和高粱征收最高达25%的关税以来，美国农产品进口量有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾提出，若实施全面60%的关税，以提振美国制造业。若此政策得以实施，可能会促使中国对美国农产品实施报复措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部已降低再次引发贸易战的可能性，并表示希望扩大合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2018年起，中国政府致力于实现农产品供应链多样化并提高国内产量，以此保障粮食安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是中国从美国进口农产品的关键细节及其贸易演变：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国不可或缺的农产品市场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国从美国进口的农产品价值为340.5亿美元，比上年减少了20%。预计2024年的进口量将进一步减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，中国仍然是美国农产品的最大出口市场。美国农场领袖和交易者仍然形容中国为“无法替代”，即使他们在寻找其他市场以抵消对中国需求减少的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国人口普查局的数据，大约一半的美国大豆（美国对华最大出口农产品）销往中国，交易额为152亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中国转向巴西的廉价供应，减少了对美国豆类的依赖。2023年，美国大豆在中国市场所占份额从2016年的40%下滑至18%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到2022年，中国的主要玉米供应商一直是美国，但随后中国批准了从巴西进口玉米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管2023年中国从美国进口了价值26亿美元的玉米，高于十年前的水平，但由于用于饲养庞大的牲畜群，中国玉米需求仍在增加，但巴西已经超越美国成为中国最大的玉米供应商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是美国出口鸡肉腿、猪耳和杂碎等产品的关键市场。这些产品在美国市场上没有太多需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2020年开始，中国从美国进口肉类和杂碎的数量从33亿美元下降到2022年的3.3亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，中国占据了美国棉出口量的四分之一。根据美国农业部的数据，中国从美国进口的棉花在2023年下降至16.6亿美元，较2022年的30亿美元有所减少。经济逆风挤压了对纺织品和服装的需求，导致棉花需求减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国从美国进口了8.67亿美元的高粱，较2014年的15.2亿美元有所下降。中国进口的高粱主要用于生产动物饲料以替代玉米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自阿根廷和澳大利亚的竞争以及大量低价的巴西玉米，导致中国对美国高粱的需求减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，中国从美国进口了3.19亿美元的小麦，这是过去三年中最小的购买量，因为澳大利亚、俄罗斯、法国和加拿大提供了充足的供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迅猛增长的国内生产——中国是世界上最大的小麦生产国——已经减少了对进口小麦的需求，尽管食品制造商仍需高品质小麦来制造某些产品。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统特朗普参加了一场农业政策活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5J7SXYNM4BPEHMCNLR3K4J5KXM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在宾夕法尼亚州史密斯顿参加一场农业政策活动。2024年9月23日。路透社/昆恩·格拉比奇/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 08:57:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/us-farm-exports-china-risk-trumps-tariff-threat-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国祝贺特朗普，并表示尊重美国的选择</title><link>https://www.reuters.com/world/china-says-it-respects-americas-choice-congratulates-trump-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平祝贺唐纳德·特朗普美国总统胜选，并敦促双方找到“正确的相处之道”，此前酝酿中的美国关税增加了两国重新回到多年前贸易战时期的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平周四表示，稳定、健康和可持续的中美关系符合双方利益，并补充说，国际社会期待两国能够相互尊重，和平共处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还呼吁加强对话，妥善管理分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经历了一系列涉贸易、安全、台湾及南海等问题的争端后，两国关系在2023年11月习近平与美国总统乔·拜登在加利福尼亚会面后才开始有所改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的胜选可能使第一任期时中美之间经贸摩擦再度升温。他于2018年以10%的关税发起对第二大经济体中国的贸易战，尽管在2020年新冠疫情爆发前的一个月宣布了停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党候选人特朗普于11月8日以压倒性优势赢得与民主党人选卡玛拉·哈里斯的总统选举，并将于1月就职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商务部重申习近平关于稳定的观点，表明愿意与美国共同构建健康的经贸联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位发言人在一场定期记者会上表示，中国愿意扩大合作，以惠及双方，暂且搁置任何可能的报复行动，专注于更多美国关税的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与特朗普首次当选时相比，习近平的贺词更为低调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，习近平呼吁中美关系从全新起点实现“更大的进展”，称两国经济应共同承担维护世界和平与稳定、全球发展和繁荣的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，《中国日报》11月15日在一篇社论中认为，特朗普第2次总统任期若不浪费已提供的机会，中美关系可能会迎来新的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章指出，美国对华政策及误解给两国关系带来了挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章还指出，“在应对全球挑战的复杂性时，两国有必要采取务实的双边关系做法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府并没有撤销特朗普的贸易政策，继续针对中国的国家主导的工业实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月，美国&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt; 决定对中国进口产品实施大幅关税上调，包括对电动汽车100%关税、太阳能电池50%关税、钢铁和铝材25%关税，以及对电动汽车电池和关键矿物质25%关税，意图保护战略性美国产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但特朗普威胁对美国从中国的进口商品征收60%关税，这给中国经济带来重大增长风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60%的关税远高于他在第一任期实施的7.5%至25%的关税水平，并且正值中国经济应对房地产疲软、地方债务负担沉重和内需不振的时刻。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普与习近平在大阪G20领导人大会上私下见面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6TQ24FOM4NMQNLWOYJI3RGUI2U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt; 美国中文译为“United States”。
&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt; 约翰·卡梅隆（Kevin Lamarque）是路透社摄影师的姓名。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:17:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-says-it-respects-americas-choice-congratulates-trump-2024-11-07/</guid></item><item><title>亚洲（除中国外）股市近2年半来遭受最大月度外资流出</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/asia-ex-china-equities-have-biggest-monthly-foreign-outflow-nearly-2-12-years-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;亚洲（除中国外）股市在十月遭受显著外资抛售，投资者因担忧美国总统选举结果、企业业绩低于预期、股市估值偏高及债券收益率上升等因素而采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据LSEG数据，外资在印度、韩国、泰国、台湾、印尼、越南和菲律宾共计抛售了153.8亿美元的股票，创下自2022年6月以来月度净抛售记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度高绩效股票引领地区抛售潮，抛售金额达112亿美元，由于企业业绩疲软以及投资者偏好转向中国股票，印度股票遭受抛售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“印度股市已经习惯了高达25%的年度化EPS（每股收益）增长，但增长似乎正在减弱。”HSBC的股票策略师Prerna Garg表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这与最近中国大陆的一系列政策公告相吻合，这些政策宣告已经改变了市场投资情绪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疲弱的第三季度业绩报告促使投资者缩减对亚洲股市的持仓，亚洲大型和中型市值公司的净收入估计中约有57%未能达标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国股市连续第三个月遭受外资抛售，金额达34亿美元，而泰国、印尼和越南的股市合计抛出21亿美元。相反，台湾和菲律宾分别吸引到12.2亿美元和1.06亿美元的外资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，亚洲股市表现参差不齐，市场权衡唐纳德·特朗普赢得美国总统选举后，对政策如关税以及未来美国联邦储备及其他央行货币决策的潜在影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“短期内亚洲股市的资金流入可能仍有限。”IG的市场策略师叶裕俊荣指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然我们对美国大选政策有了更明确的理解，这将有助于风险环境改善，但投资者仍可能对特朗普政府可能带来的关税程度有所顾虑，鉴于该地区经济对全球贸易的高敏感性。”叶裕荣补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="北京证券交易所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OENBZJ2PERP3JKAU5VFFTFMENI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位女士骑自行车经过在北京金融街上的北京证券交易所大楼，该大楼装饰着中国新年的装饰，拍摄日期为2024年2月8日。路透社/洛弗伦斯·洛/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:48:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/asia-ex-china-equities-have-biggest-monthly-foreign-outflow-nearly-2-12-years-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国和所罗门群岛达成互免签证协议</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-solomon-islands-agree-mutual-visa-free-arrangement-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国和所罗门群岛已达成互免普通签证安排的协议，中国外交部领事事务局周四在社交媒体上发布消息。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="所罗门群岛和中国的国旗在北京天安门附近飘扬" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSNHX6HAMZKE3PSKBEVWYJTADM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;所罗门群岛和中国的国旗在北京天安门附近飘扬，2023年7月11日。路透社/Florence Lo/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:54:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-solomon-islands-agree-mutual-visa-free-arrangement-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普胜选令华尔街的中国策略再生疑虑</title><link>https://www.reuters.com/markets/trump-win-casts-fresh-doubts-over-wall-streets-china-strategy-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;更多的美国金融机构可能从中国撤资，或将本地单位分拆以降低风险，或者暂停扩张计划，这是因特朗普政府下可能出现的地缘政治紧张局势而担忧的结果，行业高管和分析师如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情爆发前的十年里，中国作为世界第二大经济体，经济年均增长达到两位数，使得华尔街投资银行和美国主要资产管理公司纷纷将中国视为拓展市场的重要目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，如今这些公司在新的美国政府领导下面临风险，因为中美之间的贸易紧张局势可能会进一步升级，加上其在华子公司已经受到经济放缓和监管变革的冲击，这些变革影响了收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在11月6日的众议院选举中赢得了压倒性胜利，并收回了白宫。他提议对中国的进口商品加征超过60%的关税，并终止中国的最惠国待遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师还担心，特朗普可能会采取措施，使美国资本流入中国以及美国金融机构参与一些中国公司业务变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于新加坡的分析机构Kapronasia的研究主管乔·杰莱尼克表示，特朗普可能会对中国采取更严厉的态度，提高美国金融机构运营该市场的监管风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出台或加征的关税以及资本限制可能会让华尔街投行在中国扩张时感到更加审慎，因为它们面临着更高的监督以及合规问题的风险，他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国公司推测放弃中国市场战略的可能性将会降低风险，而不仅仅是北京方面关闭大门，”杰莱尼克表示，这可能导致撤资或推迟投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本季度初，一家获得中国许可的美国大型金融机构的一名高管向路透社表示，公司总部在选举前的几个月里进行了几轮“风险管理会议”。如今，在特朗普重返白宫后，公司更加专注于让其中国业务成为一个独立运营的自给自足单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国金融机构在中国开展业务的道路未来将会非常坎坷，”这名高管说，“去美国化已经成为了指导原则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分华尔街公司已缩减在中国的业务，因为过去两年经济增长放缓和企业交易与融资监管趋严，令中国市场的营收前景暗淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Dealogic的数据，五家顶级美国投资银行——高盛（GS.N）、摩根士丹利（MS.N）、摩根大通（JPM.N）、美国银行（BAC.N）和花旗集团（C.N）——在2024年在中国的投资银行业务收入达到了4.54亿美元，而2023年全年为2.76亿美元，但相比2020年的峰值16亿美元仍大幅下降。即使在乔·拜登担任总统期间的贸易紧张局势也导致一些公司重新考虑了其在中国的战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资产管理公司Van Eck因中美的紧张局势在2023年终止了在上海设立办事处的计划，而市值管理公司同年从其中国合资企业业务中退出，据路透社消息透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据媒体报道和公开声明，超过十家美国律师事务所在去年或去年以来关闭了中国办事处，其中包括美迈斯律师事务所宣布在今年拆分其香港业务，而德同律师事务所去年则与其中国团队分道扬镳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gavekal Dragonomics的中国研究副主管克里斯托弗·贝多尔表示，美国金融机构的当务之急将是关注特朗普的关税以及北京对此的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为中美关系在未来几年不确定性将达到空前水平，”贝多尔表示，“在特朗普政府领导下，几乎每一个中美关系领域都存在极广泛的潜在结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一家美国金融机构中国部门的一名高级执行官表示，一些华尔街公司可能想利用北京持续推动给予外国公司更多金融市场准入的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你并不会因为害怕车祸而停止工作，车祸确实发生了很多，但我们需要确保不要过度反应，”这名总经理（由于敏感性要求匿名）说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名员工在江苏南通的一家工厂测量新制造的球磨机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UMVBROCUWBLMRFR4HHASRVHDEA.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名员工在江苏省南通市的一家工厂测量一台新制造的球磨机，日期为2019年6月28日，来源：路透社/摄/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="2024年美国总统大选之夜，佛罗里达州温德姆海滩县会议中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SSFEOH4YZLFBA2IVOC2Z6PX4I.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在温德姆海滩县会议中心查看2024年美国总统大选的初步结果，地点位于美国佛罗里达州温德姆海滩，日期为2024年11月6日，来源：路透社/摄/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:52:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/trump-win-casts-fresh-doubts-over-wall-streets-china-strategy-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国政府要求银行降低同业存款利率以提振增长，彭博新闻报道</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-asks-banks-lower-interbank-deposit-rates-boost-growth-bloomberg-news-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国监管机构要求国内银行降低从其他金融机构吸收的存款利率，以释放资金提振经济，据彭博新闻社周四援引知情人士消息报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由中国央行监管的利率自律机制表示，银行应将同业存款利率与目前设定为1.5%的7天逆回购利率挂钩，彭博新闻社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，一些银行曾以年利率1.8%或以上吸引金融对手方的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国央行对路透社的询问没有立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举旨在帮助贷款方控制过高的存款成本，从而使他们能够更多地支持实体经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的大型贷款机构上月再度降低存款利率，这是今年以来第二次降低存款基准利率，旨在缓解净息差（NIM）——这一衡量盈利能力的关键指标——所承受的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着银行被推动提供更便宜的贷款和更低的房贷利率，以落实国家刺激计划，各家银行的净息差已降至纪录低位。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国农业银行北京分行办公大楼前的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CQH3LD5W6JMUBDAJFBKUIOQ45M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国农业银行北京分行办公大楼前的标志，摄于2021年3月29日。路透社/王影 文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:56:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-asks-banks-lower-interbank-deposit-rates-boost-growth-bloomberg-news-2024-11-07/</guid></item><item><title>印度应加入由中国牵头的亚洲贸易 bloc，政府智库 CEO 指出</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-should-join-china-backed-asian-trade-bloc-government-think-tank-ceo-says-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;印度应该加入《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP），一位政府智库高层官员在周四表示，这是印度在多年前决定退出由中国支持的亚洲贸易集团后的多年后提出的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;RCEP是世界上最大的由中国支持的贸易集团，涵盖了15个亚太经济体系，包括澳大利亚、日本、新西兰以及东盟十国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/india-rejects-china-backed-asian-trade-deal-as-others-move-ahead-idUSKBN1XE09S"&gt;印度&lt;/a&gt;决定不加入该贸易集团，理由是该协议会损害其农民、企业、工人和消费者的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“印度应该成为RCEP和CPTPP的一员，并加入其中。”NITI Aayog的首席执行官B V R Subrahmanyam表示，NITI Aayog是一个政府政策智库。他认为，加入贸易集团有助于印度扩大制造业基础，并促进中小企业出口，而中小企业占到印度出口的40%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《全面与进步跨太平洋伙伴关系协定》（CPTPP）是由包括澳大利亚、加拿大、智利、日本、马来西亚、墨西哥、新西兰和新加坡在内的11个国家签署的一项自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CPTPP于2018年3月签署，同年12月生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还认为，由于印度的高关税，印度并没有从全球公司在华之外建立工厂的努力中获得太多好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，许多公司采取了“中国+1”策略，在中国之外建立新的制造基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们并没有充分利用‘中国+1’的机会。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“像越南、印度尼西亚、马来西亚、土耳其和墨西哥这样的国家可能比我们更受益于‘中国+1’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年4月至9月，印度货物出口额较去年同期增长1.02%，达到2132.2亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="东盟领导人及中国、日本、澳大利亚、新西兰、韩国和印度领导人合影于新加坡举行的《区域全面经济伙伴关系协定》会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/53QPDUEXJROIZMYEGK3LHVAQBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年11月14日，新加坡，《区域全面经济伙伴关系协定》会议上，东盟领导人及中国、日本、澳大利亚、新西兰、韩国和印度领导人合影。路透社/埃德加·苏/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:10:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-should-join-china-backed-asian-trade-bloc-government-think-tank-ceo-says-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普2024年选举胜选对亚洲企业意味着什么</title><link>https://www.reuters.com/business/whats-stake-asian-companies-trump-presidency-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普已当选美国总统，结束了他四年前被投票逐出白宫的大幅度回潮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以下是亚洲公司在美投资情况，特朗普对它们的言论以及潜在的美国商业政策变化对亚洲公司的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;亚洲半导体制造商，如台湾的台积电（TSMC，2330.TW）和韩国的三星电子（Samsung Electronics，005930.KS），宣布在美国总共投资至少1170亿美元，在美国政府关键举措的鼓励下，旨在降低其对亚洲高端芯片的依赖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据此计算，它们已获得或承诺获得的补助金和财政支持至少达188.5亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前尚不清楚特朗普是否会撤销他称之为“糟糕”的计划。他在竞选期间表示，声称台湾是中华人民共和国一部分的台湾应支付保护费用，并指责该岛从美国半导体公司偷走了商业机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;台湾环球晶圆（GlobalWafers，6488.TWO）周四表示，它预计在特朗普政府中，该补贴计划将继续进行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普提出对所有进口到美国的商品征收10%或以上的关税，称这一举措将消除贸易赤字。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他威胁要对一些从墨西哥进口的汽车征收200%的关税，并特别是决心阻止墨西哥生产的汽车进入美国市场。这一关税将影响包括本田汽车（Honda Motor，7267.T）、日产汽车（Nissan Motor，7201.T）和起亚汽车公司（Kia Corp，000270.KS）在内的多家亚洲汽车制造商。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本田首席运营官奥山清行（Shinji Aoyama）周三警告称，作为公司将80%的生产运往美国市场的前提，对从墨西哥进口的车辆征收关税将产生巨大影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他说，如果这些措施变为长期政策，本田将不得不考虑将生产转移到美国或另一个无关税国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;韩国电池制造商和日本的松下电器（Panasonic，6752.T），运营在美国的多个电动汽车电池工厂，如今正在为乔·拜登总统的标志性清洁能源政策和更宽松的排放规定可能的逆转做准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普在今年8月向路透社表示，他可能会取消电动汽车7500美元的税收抵免。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据路透社根据它们的证券交易所文件计算，自2023年起，LG能源解决方案（LG Energy Solution，373220.KS）和SK On已从美国联邦补助金中获得相当于2.6亿万韩元（约合1.9亿美元）的电池制造补助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果没有这些制造补助，他们就会出现亏损，公司表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，即使在第二个特朗普政府下，美国对中国电池的限制可能会持续存在或变得更加严格，这将有利于竞争的韩国生产者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到美国钢铁（U.S. Steel，X.N）的149亿美元收购案仍未获美国外国投资审议委员会批准（CFIUS），这是一个存在争议的交易，因为美国钢铁公司的劳工联盟对此表示反对。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普表示，他将阻止这笔交易，因为他试图讨好工会选民。而拜登也表示反对接管。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国外国投资审议委员会在今年8月表示，该交易可能对关键美国行业的钢铁供应链构成风险，促使新日铁株式会社（Nippon Steel，5401.T）承诺投资美国钢铁设施，使得这些设施不会闲置。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国企业正拭目以待，看看特朗普是否会对从中国进口的商品征收60%或更高的关税，这可能会引发新的贸易战，类似于他2017年至2021年总统任期期间进行的贸易战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贸易战影响了包括真空吸尘器制造商在内的各个行业，关税对超过2000亿美元的商品征税。拜登政府迄今为止大多数关税依然有效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普政府还在国家安全理由下，对华为技术公司（Huawei Technologies）等几家中国企业实施了出口控制措施，强迫华为无法购买高端芯片，令其智能手机业务陷入困境。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;靶向的中国科技企业还包括字节跳动和腾讯（Tencent，0700.HK）合约的应用程序，TikTok和WeChat面临被禁止在美国运营的威胁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些中国出口商正计划加速转移生产或将工厂转移到国外，以应对特朗普的回归。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但一些中国科技高管押注，特朗普激进的姿态可能会在他们身上产生有利的影响，因为美国减缓中国技术进步的努力恐怕在国际上得不到支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾任职于特朗普商务部的官员娜扎克·尼卡赫特（Nazak Nikakhtar），对现任顾问有所了解，她说她预期特朗普政府会在对华出口控制政策上更为积极。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="台积电logo在香港台积电博物馆创新博物馆内可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SYRUVKGDLRJYDI7EKP3COYK7KE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;台积电logo在香港台积电博物馆创新博物馆内可见，2024年5月29日。路透社/Ann Wang/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="日产汽车株式会社的徽标在日本东京的一个展厅内展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NUVNWQZNLRJQBPSFAAPCLR36OE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;日产汽车株式会社的徽标在日本东京的一个展厅内展示，2020年11月11日。路透社/是赛·卡托/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:00:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/whats-stake-asian-companies-trump-presidency-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普的关税威胁促使台湾帮助企业将生产从中国转移到其他国家</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾经济部长郭锦 ai 表示，在美国新总统唐纳德·特朗普即将上任并承诺对中国征收高额关税的情况下，台湾将帮助公司从中国转移生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普将在今年1月就职，其威胁对中国商品征收60%的关税，这将对世界第二大经济体的增长带来重大风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾企业在过去四十年中向中国投资数十亿美元，利用了历史上较低的成本优势，但台湾政府出于不愿接受中国大陆的主权主张而施加的压力加大，一直在鼓励其企业将投资转移到其他地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭锦在议会发言时称，对台湾企业在中国运营的生产而言，特朗普关税的影响将是“相当大的”。他补充说，台湾政府将尽快为台湾公司转移生产基地提供帮助，但未详细说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议会成员还询问了台湾积体电路制造公司（TSMC，股票代码2330.TW）的问题，该公司正在亚利桑那州投资650亿美元建造新工厂，有担忧认为特朗普可能取消对其的补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭锦表示，台湾准备了应对预案，包括帮助供应链上的更多企业转移到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“TSMC扩大在美国的投资是一个趋势。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TSMC尚未对此类担忧作出评论。台北上市股票当天收盘上涨0.5%，与大盘的整体涨幅（0.8%）大致相符，后者为台湾加权指数（.TWII）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾环球晶圆公司（股票代码6488.TWO）投资40亿美元在美国的业务对路透社表示，预计美国芯片和科学法旨在鼓励美国半导体制造商投资的奖励将继续存在，新政府不会改变这一政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“类似芯片和科学法案这样的长期和十年级计划，以及我们签署的协议，通常会从一个政府延续到另一个政府。”该公司周四在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计芯片计划在特朗普政府下也能顺利进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾和美国还在一系列不同贸易倡议框架下进行谈判，以期达成一项广域自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾副贸易代表詹淮声指出，其中一个双边机制——美台经济繁荣伙伴对话——是在特朗普第一任政府时期启动的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登和即将上任的特朗普来自不同的政党，但“双方似乎在友台和增加双边交流方面的方向上存在高度一致性。”詹对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="台湾和美国的国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JBYPGPTL25P45FAETO3SL5X44Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;台湾和美国的国旗在台湾2018年3月27日。路透社/TCHA Tu-ren 摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 03:25:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</guid></item><item><title>对于台湾而言，特朗普的“保护”费用可能意味着新的、早期的大宗军火交易</title><link>https://www.reuters.com/world/taiwan-trumps-protection-money-may-mean-new-early-big-ticket-arms-deals-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾可能通过大幅并且尽早签署新的军购合同来展示它认真对待唐纳德·特朗普的“保护”要求，表明台湾不求免费搭车，决心展示其捍卫自身安全的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周连任总统的特朗普令民主治理的台湾不安，台湾被中国声称主权，特朗普表示台湾应当为自身防卫付钱，并且还夺走了美国的半导体业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“应关注台湾在防卫方面尝试开启大规模军购包——采取有意义、规模巨大的行动。”美国-台湾商业总会总裁鲁珀特·汉德森-查姆伯斯告诉路透社，美国-台湾商业总会帮助企业进行与华盛顿和台北之间的防卫交换。他表示，这可能在今年第一季度发生。“但它应被视为一种预付款，一种引起注意的方式。”汉德森-查姆珀斯补充道，“台湾会在多个大型平台和其他弹药上进行投资。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国已是台湾最重要的武器供应国，尽管台湾抱怨有大约20亿美元的订单积压。上月，《路透社》报道，美国宣布了一项价值近20亿美元的导弹系统潜在军售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府否认北京的主权主张，已多次面临来自中国的军事压力，包括上个月的再次进行的军演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾周四提交给立法者的书面报告中称，中国可能会在总统过渡期期间通过更多的军事演习、黑客攻击或其他心理战形式测试美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位前美国官员表示，他评估台湾“很可能”会迅速尝试与美国达成大规模军购协议，以赢得特朗普政府的支持，并抵消特朗普可能存在的台湾利用美国半导体的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们需要迅速巩固对特朗普政府的忠诚，以确定特朗普的兴趣。”这位官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾与美国的军事协议于1979年终止，因此台湾不直接支付美国军队驻扎其领土的费用，与日本和韩国不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾周四外长林 Bright 尽力回避了有关为美国支付保护费的问题，但告诉立法者，防卫支出现在已经占到GDP的约2.5%，会增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一趋势是持续上升。”林 Bright说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾防务部将路透社引向副防长柏鸿贵参议院发言时的意见，柏鸿贵表示国防部长胡志蔚已经明确表示，台湾捍卫自我的决心将不会改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“维护台湾海峡的稳定是我们责任。”柏鸿贵说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，有迹象表明美国新政府高层职位考虑的数名人选都是强烈支持台湾的，包括前国务卿迈克·蓬佩奥和前国家安全顾问罗伯特·奥布莱恩。蓬佩奥曾在离职后呼吁美国与台湾建立正式外交关系，奥布莱恩去年访问了台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗伯特·奥布莱恩本周在推特上感谢台湾总统赖清德对特朗普的祝贺，赞扬了台湾官员。但赖清德办公室表示，赖和特朗普之间没有通话的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的台籍安全来源也表示，如果奥布莱恩或蓬佩奥获得重要职务将是“对台湾的福音”。他说：“但台湾还必须展示其对其防卫支出的认真态度。”“特朗普要求保护费可能是台湾急需的提振其防卫支出的刺激。”这名官员表示，一份新的军购合同将是证明这一承诺的好方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在任期内赢得了台湾民众的支持，第一次是通过赢得选举后不久与当时总统蔡英文通话，其次是通过军售，内阁成员造访台北以及强硬的对华立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德的竞选发言人萧英博表示，所有公开讨论中被认为可能成为特朗普国务卿和国防部长的人选都是“台湾友好的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于特朗普，有人说这要看他做什么，而不是他说什么。”萧英博说，指出了竞选期间特朗普的台湾言论。“无需台湾民众担忧。我们应该保持信心。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;img alt="美国制造的TOW-2A有线制导反坦克导弹，台湾士兵在屏东方山训练场通过M1167 TOW运输车发射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XZ7RZJHH5BPHBLVLUFQZAWJYEU.jpg" /&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;i&gt;美国制造的TOW-2A有线制导反坦克导弹，台湾士兵在屏东方山训练场通过M1167 TOW运输车发射。2024年8月26日，台湾．路透/王安/资料照片&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:05:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/taiwan-trumps-protection-money-may-mean-new-early-big-ticket-arms-deals-2024-11-07/</guid></item><item><title>独家：波音与空客将共享中国台湾中国航空的客机订单</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-airbus-share-taiwans-china-airlines-passenger-jet-order-sources-say-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中华航空公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2610.TW" target="_blank"&gt;(2610.TW)&lt;/a&gt;）正接近为远程客机下达超过数十亿美元的订单，同时决定在空中客车和波音之间分配采购份额，货运机队的采购也悬而未决，据路透社援引行业消息人士的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定出台之际，美国总统大选结果揭晓，共和党人唐纳德·特朗普再次当选总统，台湾方面希望通过此事向新一届美国政府表明其维护与台北良好关系的意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华航空公司正在考虑采购波音（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;(BA.N)&lt;/a&gt;）的777X和空中客车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AIR.PA" target="_blank"&gt;(AIR.PA)&lt;/a&gt;）的A350-1000，以取代其10架777-300ER机队并为未来航空网络扩展提供容量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士表示，中华航空公司可能会采购多达20架客机，这些飞机将在波音和空中客车之间大致平均分配。而货运机队的选择在一定程度上受到美国总统大选背景的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果按照航空咨询公司Cirium Ascend的估算价格，此次采购20架客机的总价值将达到约40亿美元，最终决策取决于中华航空公司的董事会，目前尚无确定的飞机数量和类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华航空公司此前在2022年订购了16架波音787-9，用于替换其年久失修的A330机队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华航空公司对路透社表示，其机队规划基于市场需求和公司发展，仔细评估相关的技术及商业条件，选择最合适的飞机型号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波音和空中客车公司均未就此置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中华航空公司的股价周四收盘上涨3.3%，超过台湾加权指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.TWII" target="_blank"&gt;(.TWII)&lt;/a&gt;）0.8%的涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需要采购大额新型飞机的订单往往也需要考虑政治因素，尤其是台湾因国际局势及其面临的来自中国主权主张的压力，被迫让步的情况更为复杂。尽管台湾政府是中华航空的最大股东，美国是台湾最重要的国际支持者和军火供应商，台湾与美国并未正式建立外交关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府第一任期曾大力支持台湾，但特朗普在竞选期间有关台湾需要承担美国保护费用以及台湾窃取美国半导体业务的言论使台北感到了不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府迅速祝贺特朗普胜选，并表示对今后坚实的双边关系充满信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业消息人士指出，台湾一直被视为技术评估严格且航空公司作出采购决定时可以影响这一决定成败的关键市场之一。但最近，航空公司主席否认了任何政治因素对其飞机采购决策的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢世坚表示，中华航空公司独自评估了购买哪些飞机。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中华航空飞机在台湾桃园国际机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZLZIXZE5YROR5B26F2JITKW2TE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;中华航空飞机在台湾桃园国际机场。2023年4月12日。 REUTERS/Ann Wang/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:15:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-airbus-share-taiwans-china-airlines-passenger-jet-order-sources-say-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国央行行长承诺支持经济复苏</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-central-bank-head-pledges-implement-supportive-policy-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国人民银行行长潘功胜在周四发布的讲话中表示，中国将继续实施支持性货币政策，以助于促进经济的持续复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行在与外资金融机构高管的会议中表示，潘功胜指出，中国将推动金融服务领域的开放，并加强与市场的沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民银行表示，潘功胜在讲话中称，“中国人民银行将持续保持经济增长与质量、内外因素及投资与消费之间的动态平衡，并继续实施支持性货币政策。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自九月底以来，中国人民银行加大了政策刺激措施，包括降低利率和注入流动性等，以帮助复苏全球第二大经济体，并实现今年约5%的政府经济增长目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者密切关注着全国人民代表大会等最高立法机关会议，以寻找财政措施规模或时间方面的线索。上月，中国财政部长 Lan Foan 表示，中国将“显著增加”政府债务以支持消费者和房地产市场等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汇丰银行（HSBA.L）、渣打银行（STAN.L）、花旗银行（C.N）、星展银行（DBSM.SI）、三菱日联银行、摩根大通银行（JPM.N）、 Societe Generale（SOGN.PA）、德意志银行（DBKGn.DE）和摩根士丹利（MS.N）的高管参加了此次会议，据中国人民银行表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国人民银行总部大楼位于北京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G2BPRCHPONO7LLI22AIWR3IPWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年9月28日，中国，北京。中国人民银行总部大楼。 REUTERS/Jason Lee//资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 05:24:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-central-bank-head-pledges-implement-supportive-policy-2024-11-07/</guid></item><item><title>MSCI将五只印度股票添加至关键指数；Nuvama预计将迎来250亿美元资金流入</title><link>https://www.reuters.com/markets/msci-adds-five-indian-stocks-key-index-nuvama-sees-25-bln-inflows-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;MSCI于周三晚将五家印度公司纳入其全球标准指数，此举得到了投资公司Nuvama的肯定，预计此举将提升印度在该指数中的权重至20%，进一步缩小与中国的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI表示，指数中将包括156家印度股票，这只是中国598家公司的四分之一，显示出未来进一步将印度股票纳入指数的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI宣布，这些变更将在11月25日股市收盘后生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nuvama另估计，纳入这五家公司股票后，印度在该指数中的权重将从19.3%提升至创纪录的19.8%，显著缩小与权重为26.8%的中国之间的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举预计将吸引约25亿美元的被动资金流入印度股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，中国在MSCI全球标准指数中的权重最高，而自2021年末以来，印度一直位居第二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度空调制造商VESUVAS EHSimals Inc.（VOLT.NS）、房地产开发商Oberoi Realty Ltd.（OEBO.NS）、证交所运营商BSE Limited（BSEL.NS）、Kalyan Jewellers（KALN.NS）和制药公司Alkem Laboratories Ltd.（ALKE.NS）是最新被纳入该指数的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上一次MSCI重新平衡的8月份，印度股市在七家新股票被加入后吸引了约30亿美元的流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对印度的看法非常乐观，特别是在个人养老基金和高净值个人（HNIs）/零售投资者的积极参与下，预计还将有更多股票被纳入新兴市场指数中。”Nuvama研究主管Abhilash Pagaria表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，包括印度最大的私营银行HDFC银行（HDBK.NS）和Tata Power（TTPW.NS）在内的七只现有股票的权重有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HDFC银行现已成为权重最高的印度股票，在MSCI指数中的权重为7.08%，超过了Reliance Industries Ltd.（RELI.NS）的6.08%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，尚未有印度公司在十一月被从MSCI全球标准指数中移除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，包括Eureka Forbes Ltd.（EURK.NS）、Indegene（INEG.NS）和PC Jeweller Ltd.（PCJE.NS）在内的约13家公司也被纳入MSCI小型股指数，使小型股总数增至525只。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="MSCI标志插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RC7LYPRFUJKWJMVKWA7ZMR3VIU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2017年6月20日的MSCI标志插图。      REUTERS/Thomas White/Illustration/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:21:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/msci-adds-five-indian-stocks-key-index-nuvama-sees-25-bln-inflows-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国出口超越预期增长 工厂抢先应对特朗普关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-oct-exports-soar-past-forecast-trade-war-with-west-looms-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国10月份的出口增速超过两年来最快，因各大工厂为应对美国和欧盟进一步加征关税的威胁，急急忙忙将库存货物运往主要市场，双线贸易战的威胁迫在眉睫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在总统选举中的压倒性胜利，使他进一步征收中国进口关税的承诺变得尤为紧迫，这可能促使中国第一大出口市场的库存向仓库转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的关税威胁令中国工厂主和官员感到不安，每年有约5000亿美元的货物出口受到影响，而与欧盟的贸易紧张关系加剧，后者去年从中国进口了价值4660亿美元的商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管房地产市场债务危机长期拖累经济增长，但出口增长成为了经济衰退中的亮点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据中国海关数据，上月第二 大经济体的出口同比增长12.7%，大大超越了经济学家在路透社调查中的预期5.2%以及9月的2.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进口则下降2.3%，而预期为下降1.5%，这是四个月以来首次出现负增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月中国的贸易顺差扩大至952.7亿美元，比9月的817.1亿美元有所上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们可以预料第四季度将有大量前置出口，到2025年将会面临压力。”埃信华迈高级经济学家徐天晨表示，“我认为这主要是由于特朗普，威胁已成为真实存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月中国向美国的出口同比增长8.1%，而向欧洲的出口同比增长12.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计未来几个月出口将保持强劲，”凯投宏观的中国经济学家徐sciously Huang表示，“特朗普关税可能在明年下半年才会显现负面影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普的回归可能会短期内提高中国出口，因为美国进口商为了赶在关税前增加采购额。”她补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年中国向美国出口的前三位产品包括智能手机、平板电脑和视频游戏机，这表明可能存在类似特朗普第一任期时针对中国电子制造商的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，市场需求正在减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国和台湾的贸易数据表明全球需求正在冷却，而德国制造商也报告海外买家寻找难度增加，分析师认为中国的生产者正在降价寻找买家，或者简单地将库存出清出中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份的一项官方制造业活动调查显示，中国工厂依然难以在海外找到买家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果PMI新出口子指数下降，而出口数字上升，可以说这更多的是库存转移。”上海的中国经济学家Dan Wang表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出口商也得到了九月份因天气因素造成的运输中断缓解的帮助，这使他们能够出运被推迟的订单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国和香港股市周四上涨，得益于投资者乐观情绪支持的潜在进一步刺激措施，人民币也摆脱了三个月来的最低美元汇率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家认为人民币的贬值可能推动了出口的增长，但也使得进口更加昂贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月中国从欧盟和东南亚经济体系进口分别下降6.1%和7.3%，而从日本的进口略有增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界最大的石油进口国的原油购买量下降9%，创下连续第六个月的同比负增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国贸经济研究中心的周美好生活认为，进口增速进一步放缓主要是由于国内有效需求的恢复缓慢以及进口价格较低和基数上升的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但中国的大豆进口量上月急剧上升，因为美国的粮食商人为赶在美国选举前将创纪录的产量运往亚洲巨擘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，随着中国贸易引擎面临挑战，经济学家警告北京不应过度依赖出口增长，并敦促官员采取更多刺激措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANZ分析师预计，当特朗普加征更多关税时，政策制定者将采取一系列货币政策及其他措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当局还可能考虑一些抵消关税影响的政策措施，例如补贴或获得资金的渠道。”ANZ大中华区首席经济学家叶Respond表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“商业政策措施还将包括开展地方消费推广活动以及发展‘一带一路’国家的新出口市场。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-oct-exports-soar-past-forecast-trade-war-with-west-looms-2024-11-07/</guid></item><item><title>历史峰会之后多年，特朗普面临一个更加大胆的朝鲜</title><link>https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普长期宣扬与金正恩的关系，但如果美国总统选举后寻求再次会晤，他将面临一个因扩大导弹库而胆量倍增的朝鲜领导人，以及与俄罗斯更加密切关系的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普第一任期的第一年内，金正恩与当时的美国总统互换核毁灭威胁，但在2018和2019年，双方在新加坡、河内和朝鲜与韩国边境举行了前所未有的三次会晤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果没有我在那里，我们本会爆发一场导致数百万人死亡的核战争，”特朗普最近在接受福克斯新闻采访时说。“我在那里时，与金正恩的关系非常好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些希望通过对话缓和紧张局势的支持者欢迎局势的缓解，但这些会晤最终未能实现朝鲜持久的实质性变化。即将离任的美国总统乔·拜登未能成功诱使朝鲜或施压其重返谈判桌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普上次与金正恩会晤以来，朝鲜显著扩大了其洲际弹道导弹库，包括远程和中程武器，这些武器能够对美国本土或该地区的军事基地投送核弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国和韩国官员透露，朝鲜还重新开放了其核试验场，并随时准备在金正恩下令时恢复核试验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，朝鲜与俄罗斯签署了相互防御条约，并派遣数千名部队协助俄方在乌克兰的战争，这是据华盛顿、首尔和基耶沃官员的说法。在此之前，朝鲜采取了一个前所未有的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯通过提供石油和其他进口商品支持朝鲜，并否决了监督联合国制裁违规行为专家组的延期决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普方面没有立即回复有关是否会与金正恩再度会晤的评论请求。但首尔和其他朝鲜观察家的外交人士表示，特朗普的言论表明他可能会在不久的将来重新引发与金正恩的对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普感觉他在第一任总统期间的对话措施有效，因为他觉得‘解决了’朝鲜核问题，”伦敦国王学院的拉蒙·帕切科·帕尔多说。“此外，特朗普与金正恩的峰会吸引了大量媒体关注，这是他显然乐见的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名曾服务于第一任特朗普政府的匿名前官员表示，朝鲜与俄罗斯的关系以及新一届特朗普政府的不确定性给欧亚地区的官员和外交官带来了挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统面临的情况与2021年大不相同，”这位前官员说，补充说任何实质性与朝鲜的接触都需要等待一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位首尔的外交消息人士说，朝鲜与俄罗斯的关系结合了新一届特朗普政府的不可预测性，给来自欧亚地区的官员和外交官带来了严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自新美国安全中心的徐媛（Duyeon Kim）表示，金正恩已明确表示朝鲜会继续按计划推进核计划，并得到了中国和俄罗斯的支持，这使得谁担任白宫主人于朝鲜而言并不重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国总统办公室的一名高级官员告诉媒体，目前尚不清楚特朗普将采取何种行动，因为他在竞选活动中的评论可能与他在任期内正式采取的政策不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在去年12月，特朗普否认了一则媒体报道称，他正在考虑一项计划，要求朝鲜冻结但保留其核计划，作为交换解除制裁及其他激励措施，但观察人士表示他的政策仍然充满不可预见性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;徐媛表示，由于朝鲜与华盛顿的良好关系是解除部分制裁的唯一方式，朝鲜极有可能会与美国会晤了解特朗普可能提供的内容。特朗普甚至可能承认朝鲜为核国家，她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁斯·金岭（Bruce Klingner），一名现供职于美国遗产基金会的前中央情报局分析师，表示金正恩可能会从与特朗普建立联系中获益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在8月，金正恩的政权宣布除非华盛顿取消军事演习和战略资产轮换部署，否则不会与美国进行对话。据金岭透露，特朗普在2018年确实取消了这两项安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“金正恩可以向特朗普提出和平宣言或和平条约，这有可能值得诺贝尔和平奖，尽管它实际上并不会减少对美国及其盟友的威胁，”金岭说。“这种协议可以为基础，逐步减少驻扎在韩国和日本的美国部队。”&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普与朝鲜领导者金正恩的会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RCKVLMQB3VN5TPJTO7MBNMYZCE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普与朝鲜领导人金正恩在朝鲜半岛非军事区的板门店进行会面，2019年6月30日。路透社/凯文·拉马尔克/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:46:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</guid></item></channel></rss>