<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 27 Dec 2024 11:55:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名议员中有190人，在周三的会议上通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;据报道，加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于一个月前在被另一名囚犯袭击后于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在他位于不列颠哥伦比亚省温哥华市郊区猪场谋杀和肢解毒贩及卖淫女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在对他宣判终身监禁后，撤回了另20起谋杀案的指控；这些受害女性的尸体残骸在距离温哥华市中心约25公里的波特科奎特兰发现了6具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监管机构在一份声明中表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省内及全国各地的社区带来了毁灭性的影响，&amp;rdquo;监管机构在其声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害女性是超过60名在温哥华东区贫困、毒品泛滥的地区失踪的妇女中的一部分，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场所在的波特科奎特兰，发现了一大批女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的书籍在亚马逊上架几小时后被撤下。据《加拿大太阳报》报道，书中声称他无辜且是警察的陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊下架该书并向被害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视图像，于新威斯敏斯特的法庭案件开始时拍摄于他的波特科奎特兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视图像，于新威斯敏斯特的法庭案件开始时拍摄于他的波特科奎特兰家中。路透社/全球电视/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党最近的选举结果后，其影响力将会大幅削弱。这些结果自废除种族隔离制度以来，这对该党造成了最糟糕的选举表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据初步结果显示，在周三的选举中，投票站占总数约71%的选民中，ANC的得票率仅为42%以下，这一数字较2019年上一次选举的57.5%大幅下降，并且这是ANC自30年前以来首次失去绝对多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果反映出，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC如今势将被迫与其他较小政党结成联盟或其他形式的合作，以便继续执政。这可能意味着需要在政策上作出妥协，或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转为企业家的拉马福萨有可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，尽管ANC高层有人支持他继续留任，但目前没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在目前情况下，没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”在开普敦大学担任政治学教授的安东尼·宝尔特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一起 Puppygate事件后，反对党及批评者曾要求拉马福萨下台，但他在2022年成功争取到了新的五年任期，担任ANC党魁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被外界视为ANC迄今为止面临的最大挑战，因选民对高失业率、犯罪以及供电中断等问题表达了极大的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末被选举为ANC党魁，承诺改善该党的声誉并提振经济，此前他的前任雅各布·祖马在这九年任期中导致了严重的丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年接任总统职位后的初期热情迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，该国经济仍未复苏，高层ANC官员仍面临丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果的关键打击来自他的劲敌祖马。祖马支持的新党姆库蒙托·威齐泽表现出色，远远超出预期，严重削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马家乡的夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC逼入绝境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特盖加表示。“这标志着拉马福萨项目的终结……你不可能在选举中失败，同时维持现状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在重大改革问题上的迟疑不决而受到批评，这与他作为工会领袖时果断处理问题形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他通过达成共识的能力，以及他在提升南非作为“全球南方”的代言国地位方面所做出的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，法官在本月裁定，以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列对此强烈否认，并继续推进对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年所取得的成就，但批评者指出他对此后南非面临的最大挑战并无什么新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后一次选举活动集会前，拉马福萨在约塞托体育场前向成千上万的支持者发表讲话，承诺“做得更好”。许多人在他还没有讲完时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在约塞托体育场投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;约塞托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌冲突介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，标志着美国在已经持续两年的俄乌冲突中进一步介入。专家认为，这一举措可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美国供应武器打击俄罗斯境内目标过于危险，担心这可能会引发与装备有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅的其他限制一并瓦解，包括禁止供应高级武器，如先进的美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国供应的武器反击从边境对面进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰部队使用美国供应的HIMARS发射器（配备GMRLS制导多管火箭系统弹药）和其他武器跨越边境打击俄罗斯军队提供了绿色信号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，利用这一条件推进反击，”乌克兰国立战略研究所研究员M gutol Bielieskov说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事 intelligence 员 Philip Ingram 表示，拜登的这一决定将减少基辅需要从东乌克兰顿巴斯关键战场调集部队的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于不利地位，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻势中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，5月13日的一项安全视频会议上，乌克兰方面提出了使用美国武器跨越边境在哈尔科夫地区攻击俄罗斯的目标的要求。当时国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军提出了放宽限制的建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sullivan已于5月15日向拜登提出了这一建议，拜登同意乌克兰可以从安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁乌克兰合作伙伴采取此类措施，但当时他表示：“迄今为止，没有任何积极的变化。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute’s Eurasia Program高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土上发动攻击的禁令，将其作为一个安全区来发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅约19英里（30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署在边境对面。可以将防空系统、电子战系统、指挥控制系统部署在那里，”Lee说，“这可能提供了一定程度的安全避难所。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，专家认为单独这一决定短期内可能不会改变前线战局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一决定可能不会显著改变前线的移动，但如果俄罗斯无法继续跨境作战，这将增加其难度，”Lee表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ingram表示，由于部队数量不足，俄罗斯无法发起大规模进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部生成足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他说道，“为实现这一目标，它需要在东部战斗区域消耗其部队。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统普京此前警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在其境内其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在过去艰难的一年中夺回战场主动权之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，泽伦斯基在接受路透社采访时表达了对美国批准攻击俄罗斯境内深层目标的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际问题研究中心的前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的靶标——可能是那些直接威胁哈尔科夫以外其他地区的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区发动攻击，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续按照我们的做法去做，那就是必要时灵活调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫地区后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市外的Mal&amp;#259; Danylivka村，一辆受损严重的儿童和青年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击后现场，路透社/Valentyn Ogirenko 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提案，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的和平之路了。”拜登&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;总统&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;在竞选年压力下，呼吁结束持续八个月的加沙冲突，并称这是防止进一步人质被扣留和人员死亡的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方调解的和谈，旨在安排以色列与加沙激进组织哈马斯停火，因双方互相指责对方阻碍进展而多次陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的停火提议出现在以色列连续几周对拉法的军事行动以及国内和国际对加沙死亡人员及人质持续被扣的new pressure之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也出现在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;定罪&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;时的第二天，突显了两位候选人之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与以往的提议不同，提议中停火将持续三个阶段中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老人和女性在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆人道主义援助车辆进入加沙，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判永久结束敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火将仍然继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称， Qatar已将该提议传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列支持这一计划的人改变主意，不要继续战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有一些人不会同意此计划，并将继续呼吁战争无限期地继续下去。一些人甚至在政府联盟中，已经表明他们希望占领加沙，希望多年持续战斗，而有人质对他们而言并不是优先事项。”拜登说，“我已敦促以色列领导人支持这项协议，不管遇到何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列战争有着终身承诺的唯一美国总统、曾在此前战争中访问以色列的人、并在伊朗袭击以色列时曾派遣美军直接捍卫以色列的人，我要求你们后退一步，思考如果这一时刻被浪费掉会发生什么，我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出新的提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这里是一个详细而复杂的四页半协议。”官员说，“它被细致地谈判；现在摆在桌面上的真的是一种结束的过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体报道，拜登周五的演讲相当引人注目，并被解读为试图直接向以色列公民寻求支持。主要的12频道中断了晚间新闻节目来直播拜登的演讲。以色列审查机构之前已禁止发布有关提议的详细信息，主持人丹尼·库什马罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提案的成功概率比以前的提议高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重破坏了哈马斯，哈马斯对其能力发动任何严重打击或攻击或恐怖事件袭击以色列的可能性虽不鲜见，但要低于以前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论 “正在转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人想要结束冲突，与拜登的影响力相结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力以赴支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求交换加沙的生病、年迈和受伤人质，换取为期六周的停火，允许更多援助进入封锁区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议因以色列拒绝接受哈马斯停止战争的要求而在本月早些时候瓦解，以色列随后加大了对加沙发射拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告诉调解人，不会在持续的军事行动中接受更多的谈判，但如果有以色列停止战争，仍然准备达成包括交换人质和囚犯的“完整协议”。一位匿名美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与已释放人质的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但尚未跨越美国冻结对以军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了人间炼狱。”拜登周五说，“我们看到了本周在拉法因以色列袭击而引发的致命火灾的可怕画面，袭击针对的是哈马斯的设施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在南部以色列的袭击后，加沙地带已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击造成的死亡人数约为1,200人。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本新闻包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄影机，发表了一番既符合其法律斗争，又符合其政治斗争的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐瞒向艳星支付封口费的指控，被定罪34项罪名后的一天，共和党总统候选人列举了一连串对手和不满，情绪激动，言辞散漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔珊为“邪恶的”、“歪曲事实的”。他还称，其在11月5日选举中的对手——民主党的乔·拜登，是“我们国家历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击了此前作证反对他的证人，表决弹劾他的国会议员，以及他所说的非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将其面临的挑战扩大化，超越仅仅个人困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们要做的是，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在其他竞选演讲中常常夹带幽默，但这次的演讲主要基调却相当黯淡。在新闻发布会上，特朗普只拿着一张小纸条。最后，他没有回答问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下，迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的层面，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为国家威胁的总统竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，将其视为进一步的证据，证明特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚见证了一个迷茫、绝望和失败的唐纳德·特朗普对个人不满的狂言，并对美国司法制度撒谎，这让任何在场的人都有一个明显的结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然外界普遍认为纽约的裁决是不公正的，特朗普的支持者们周四通过在线平台为他的竞选活动捐款达3480万美元，这是特朗普阵营在WinRed平台上单日筹款的最高记录。WinRed是共和党线上筹款的主要平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款金额落后于拜登，但特朗普阵营在周五试图加快步伐，发布了一系列警示性的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史中最黑暗的一天！”其中一条信息这样写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后如此喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判过程有缺陷，不应该起诉，指出纽约曼哈顿这个民主倾向地区占主导地位的陪审团是有偏见的，法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党谴责不够迅速或强烈的场合，特朗普盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉克维塔对一个在社交媒体平台X上发布消息称应当尊重陪审团裁决的大学共和团组织发起了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，人人都有自己的。”拉克维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在另一条推文中针对曾经警告美国人不要在这场斗争中添加更多极端党派情绪的马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经终结了自己的竞选。”拉克维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这些摇摆州的战场选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪正在让他们重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种分心可能会损害他与拜登再决雌雄的前景，鉴于特朗普在多个摇摆州的选票优势十分接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人士听起来很像特朗普本人，都将此次审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治，就是为了伤害他，尽可能的让他不在竞选活动中。”来自乔治亚州马里埃塔市年龄62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在可以这么做，以后也可以对任何人这么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约城，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德密德&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;

        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="前美国总统特朗普出席一场记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约城，2024年5月31日。前共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席记者会，这是他在2016年因伪造商业记录以掩盖向“艳星”斯托里·戴维斯支付封口费一事被定罪后的第二天。路透社/本杰明·麦克德密德/档案照&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商坚持控制扩大产能支出的承诺，这或将使全球最大的原油生产国2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+本周做出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩油革命及技术与效率的突破，美国引领了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了逾一百万桶/日，达到了1293万桶/日，远超去年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年加深了减产措施，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+总体减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正着手进行一项复杂协议，该协议将允许该组织将其部分减产措施延续至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，但美国产量增加将继续驱动非OPEC+产量的增长，但威胁程度比2023年要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预估显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预估大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三者是业内最受关注的预估机构，但均低于去年的预估水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着相较于2023年，对OPEC+原油的需求有望增加约90万桶/日，OPEC在其5月份的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IIEA)预计全球需求增长将降至110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使在油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商也不太可能再次给市场带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"我们的客户保持非常保守和自律的态度。"合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;br&gt;
    "令人惊讶的是，尽管当前价格水平，钻机数量没有进一步增加。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出持平，并推迟更换钻机，以更好地与钻井增长的平坦趋势保持一致。该公司计划年底运营12台钻机， 明年再部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油气钻井数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国能维持数年的100万桶/日产能增长，但目前没有增长愿望。"S&amp;amp;P分析师7日在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司美国生产商因过度投资的迅速增长未能转化为页岩油行业的回报，而受限于投资者的压力，限制了其增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，实际产量的出人意料上升在一定程度上得益于私人生产商，其中一些正陷入行业整合浪潮，通过钻更长的井并同时压裂更多的井，提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"尽管最近的整合浪潮，我预计当前油价将持续，这将有助于支持美国整体原油产量增长的温和复苏，逐步改善钻探和完井效率，"德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年将从国际市场而非北美的增长中获得更高的增长。其一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来的战略调整更加强调资本纪律，导致了不同的反应，"瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，并认为OPEC+将延续其自愿减产日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。EIA在3月份表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存，"瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Wink附近的Permian盆地内Oasis Petroleum拥有的租赁区块中的钻井平台控制室视角" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink附近的Permian盆地内Oasis Petroleum拥有的租赁区块中的钻井平台控制室视角。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重返担任黎巴嫩和伊斯兰真主党与美国之间关键沟通桥梁的角色，协助美国斡旋结束黎以战争。得益于他数十年的丰富经验，伯里在达成停火协议中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色强化了伯里在黎巴嫩的影响力，特别是对于他历时数十年影响甚深的什叶派穆斯林社群。自9月以色列击杀法国支持的真主党领袖哈桑·纳斯尔拉后，人们视伯里为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭有史以来最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了国家的团结而共同努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间成为什叶派阿迈勒运动的领导人，自1992年起担任议会议长——这是黎巴嫩政治秩序中什叶派成员所能达到的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫纳伊姆·卡塞姆肯定了伯里作为谈判代表的地位，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯蒂恩在多次访问贝鲁特期间，与伯里进行了多次会面，试图促成停火协议。此次冲突与加沙战争同时进行，并在9月引发了剧烈升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切反映了伯里在2006年协助结束真主党与以色列之间主要冲突中所起的关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们认为，由于黎巴嫩至今未选出总统，内阁权力仅部分生效，且难以接触作为恐怖组织的真主党，伯里所起的作用比以往更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他是唯一的值得见面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里因帮助谈判释放39名被什叶派武装分子劫持并扣押的美国人在贝鲁特而引起全球关注。这批美国人在黎巴嫩内战15年期间被劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里的当选与纳斯尔拉引领真主党上台重合。二人主导了什叶派政治代表以及大部分政府体系中的“什叶派双巨头”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但也存在他能做什么的明确限制，无论是出于真主党和伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火也波及了阿迈勒运动的势力范围，包括特莱尤市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年，来自塞拉利昂的一个移民商人家庭，但其成长环境在黎巴嫩。他年轻时就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曾经失势的什叶派社群中，许多人颂扬伯里在该社群提升地位方面做出的贡献，改善了他们在教派制度中的处境，在该制度中，特权一直偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位受过法律训练的人士，伯里接替创始人穆萨·萨德尔，在其失踪后成为阿迈勒运动的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里促成了阿迈勒军事崛起，这支部队曾与包括真主党在内的几乎所有内战主要参与者作战，后来真主党成为其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，他的什叶派追随者加入了国家机关和安全部门，他似乎与真主党共同行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电文在2010年公布后提出了对他真实情感是否支持真主党的疑问，他予以否认，声明纳斯尔拉“就像我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，内战期间带着友谊火炮的阿迈勒运动成员也与真主党一起射击以色列，此次行动是为了回应哈马斯对以色列南部的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止黎以边境地区的炮火交火，并说服真主党向黎巴嫩里提尼河以北撤离，里提尼河北部距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对某位外国官员说：“把里提尼河向南挪动至边境会更容易，而非推动真主党向里提尼河以北撤离。”一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致黎巴嫩2019年经济崩溃的教派精英之一，在长达数十年的腐败之后，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致这一重要职位在政府中悬空长达两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引起了真主党对手如黎巴嫩力量的基督徒们不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面。图源：РИТЕР&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的横幅，在贝鲁特游行上出现，庆祝阿迈勒运动创始人、1978年在利比亚旅行后失踪的穆萨·萨德尔消失45周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一张悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里肖像的横幅，在贝鲁特游行上出现，庆祝阿迈勒运动创始人、1978年在利比亚旅行后失踪的穆萨·萨德尔消失45周年。图源：РИТЕР&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重质押平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取回报，这引起了分析师的警示，认为这种模式对用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，标志着加密货币市场风险行为的最新迹象。随着价格高涨和交易者寻找收益率，加密货币市场的风险偏好日益增强。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高位，以太坊，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国维盏资本公司（Andreessen Horowitz）的加密货币部门获得了1亿美元的资金，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上来，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社介绍，该公司创造了重质押的概念，以扩大传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些类型的加密货币。为了实现这一目标，加密货币的持有者，如以太坊的持有者，会在验证过程中允许他们的资产被锁定。持有者在参与质押期间失去了对资产的即时访问权，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会给用户新的加密货币作为他们质押的代币的代表。重质押使持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链基应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险性有不同的看法，有人认为这项行为还不够成熟，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的抵押物，那么借贷行为可能会基于少量的基础资产形成无底洞。如果所有人都试图同时退出，这种贷款循环可能会严重扰乱整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何一种抵押品都本身作为抵押品时，这并不理想，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者之所以感兴趣，在于收益率：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，投资者投资于实验性方案，以期在不出售资产的情况下，通过它们的持有获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押回报，因为该机制尚未开发。用户出于对未来奖励的期望或称为“空投”的其他奖励而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人提供其自行创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长是由用户寻求空投推动的，称这是“非常投机的技术免费奖励”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密货币交易平台Coinbase美国的首席研究官David Duong表示，该公司提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此刻他们这么做是预设的，期望会获得某种奖励，但他们不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由曾在西雅图大学分校任教的Sreeram Kannan于去年创立，他曾是印度第一个学生设计的微卫星团队的一员，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场，将潜在的质押者连接到需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们为客户重新质押其代币，并产生新的代币作为这些重新质押资产的代表。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一种新兴的现象。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会因强制抛售而在市场下跌期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，因为随着用作抵押品的加密货币快速贬值，Terra和Luna代币的崩盘加剧了这种情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这种风险区别开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议的定价。借贷协议错误地下估了风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币净资产而言并无意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币世界中的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就目前而言，我们认为重质押问题不会对传统金融市场造成任何有意义的传染风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币正越来越多地与主流金融相连，并吸引机构投资者关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的子公司Zodia Custody观察到机构对质押存在显著兴趣，但因其难以建立“纸面追踪”来追踪资产去向和奖励分配而对其尚存顾虑，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币子公司Laser Digital已经与Kelp DAO合作，重新质押了部分资金，Kelp DAO在一篇4月份的博客帖子中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专门从事加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它正为客户质押加密资产，并预期“将出现新的重质押生态系统”。 &lt;/p&gt;
        
[![Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg)](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg "Illustration: Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo")
        
[![Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg)](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg "Illustration: A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo")</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>