<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 06:35:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一间高安全级别监狱遭受同监犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具知名度的连环杀手之一，皮克顿在2007年被定罪，被指控杀害吸毒者和妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场屠宰其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，她们的部分遗体在温哥华郊区的一片破败地产上被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自这名罪犯案件所造成的对不列颠哥伦比亚和全国各地社区的毁灭性影响。”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是过去十余年中，在温哥华市中心贫民区的毒品泛滥地区失踪的60多位女性中的一部分，直至2002年初皮克顿被捕。在此期间，有33名女性的遗体或DNA样本在皮克顿位于波特科库特兰的养猪场被发现，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，亚马逊公司创始销售的皮克顿所写书籍在短短几小时内即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手称自己无罪，是被警方栽赃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像纪录片，显示他在波特科库特兰的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像纪录片，显示他在波特科库特兰的家中。图片来源：路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一个更好的全球协议以应对流行病的谈判将在2025年底前完成，如果可能将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）的194个成员国在过去两年中一直在就一项可能在流行病之前和期间增加合作的协议进行谈判，这一努力是在承认COVID-19应对失败的基础上进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上存在深刻的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国确实达成了一项平行协议，对现有的具有法律约束力的公共卫生规则《国际卫生条例》（IHR）进行了更新，其中新增了一个“流行病紧急状态”的类别，适用于对健康危机影响最严重和最具全球威胁的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的史无前例的决定表明各会员国都希望保护自己的人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病的共同风险。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们将采取措施使各国承担责任，并强化措施以在威胁到美国人的安全之前阻止疫情爆发。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述全球卫生规则的修改旨在在COVID-19导致超过700万人死亡后，增强世界抗击新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部外的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：这是一个文件照片，显示瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部外的WHO标志，拍摄于2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴里博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争面对有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落第17段含有强烈语句)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头，语气坚定地传达了法律与政治战争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他在2016年为掩盖付给艳星静默费而伪造商业文件的34项相关罪名有罪的一天之后，这位共和党总统候选人列出了一系列对手和不满，语气愤怒且语无伦次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔钦为“不正直的”和“恶魔”。他对民主党对手乔·拜登，其在11月5日选举中的对手，称“史上最差总统”。他抨击了作证反对他的证人，对其曾被弹劾的立法者，以及声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款，并将其面临的困境超越个人层面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其其他竞选演讲中常伴有幽默，此次演讲大部分都是严峻的。在新闻发布会上，特朗普仅使用了一张小纸条。最后，他未回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外以及通过筹款和社交媒体，前总统的支持者也对司法体系和任何暗示特朗普犯罪的人进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两次竞选对手都将其描绘为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为其不适任的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普迷失方向、绝望且失败，他在关于个人不满和美国司法系统的谎言中漫无边际的言论，任何观看的人都能得出明确结论：此人不适任美国总统一职。”拜登竞选团队传播总监迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者，他们大多认为纽约裁决是司法不公，于周四向其竞选活动捐款3480万美元。据特朗普团队称，这是WinRed平台上共和党数字筹款的历史单日记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，该竞选活动试图在周五加快筹款步伐，给支持者发送了一系列恐吓性的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后又一条信息大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织一致支持前总统，认为审判有缺陷，指控本不应被提起，曼哈顿选民大多民主党，陪审团被污染，法官偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些共和党官员的谴责不够迅速或强烈，于是特朗普的盟友和竞选助手开始攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党副竞选经理克里斯·拉奇维塔对社交平台上发布支持尊重陪审团裁决的一家全国大学生共和集团的帖子嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有……，”拉奇维塔发帖称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对前马里兰州共和党温和派州长劳里·霍根展开了攻击，霍根在裁决前警告美国人“不要继续增加党内派系冲突的燃料”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选，”拉奇维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚这些摇摆州共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪使他们重新考虑在11月支持他的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背弃可能在与乔·拜登的对决中对特朗普产生负面影响，鉴于特朗普在多个摇摆州以微弱优势领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在接受采访时的大多数共和党人听起来和特朗普本人一样，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，图谋伤害他，尽一切可能将他赶下竞选舞台，”62岁的前警察退休人员斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们这样做，他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="参加新闻发布会的共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与乌克兰与俄罗斯冲突的又一次小而重要的深入，专家认为这有助于缓解俄罗斯对红利克韦赫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标过于危险，担心大规模乌克兰袭击会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定正好与美国对基辅供应较高级武器的禁令相吻合，这些禁令也相继被解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对红利克韦赫地区的战斗。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国提供的武器回击越过边境的俄罗斯部队，“或是正在准备攻击它们”的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰士兵明确的允许，可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器以及制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器，越过边境攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队未稳固阵地之前，迫使它们从红利克韦赫地区撤退，”乌克兰国立战略研究所的研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram指出，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战区调派兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将被迫适 应他们此前在红利克韦赫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯至数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员（要求匿名）表示，在5月13日的一次安全视频会议中，乌克兰国家安全局局长Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军收到了乌克兰关于在红利克韦赫地区越境使用美国武器的请求。Sullivan随后于5月15日向拜登提出建议，后者的观点与美国政府一致，认为乌克兰应该能够对俄罗斯领土上的目标进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次接受Reuters采访中呼吁乌克兰的伙伴采取类似措施，但表示：“截至目前，仍没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的Eurasia项目的高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登政府禁止对俄罗斯领土内目标进行打击的规定，将其作为其在红利克韦赫附近进行袭击的安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红利克韦赫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界对侧，维持防空、电子战、指挥与控制功能，获得某种程度的庇护，”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，这一决定本身短期内可能不会改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线移动产生多少影响，如果有任何影响的话。但它将使俄罗斯继续进行跨境操作变得更加困难，”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模向红利克韦赫的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的军事能力，从东北端有效威胁红利克韦赫，”他指出。为了做到这一点，它需要在东部战场撤下一部分部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战斗中占据优势后面临艰难的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向的不到一天之后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述为呼吁美国批准其深入俄罗斯境内打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部的Mark Cancian表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是在政策上的巨大突破，但它是一个步骤。”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将主张下一步：打击更广泛的靶标——可能是那些直接不威胁红利克韦赫、但在其他区域的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前美国将遵循此前的政策进行必要调整。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们向前迈进的方式，将如同我们进行必要调整和适应一样，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击波及红利克韦赫周边" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;火灾响应员在红利克韦赫以北附近的马拉·达尼利夫卡村庄一所严重受损的儿童及青年骑术学校工作现场工作，这是俄罗斯对乌克兰的袭击，5月30日，乌克兰。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片（Image credit: Reuters/Valentyn Ogirenko/File Photo）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现不佳而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马f福沙在领导非洲国民党（ANC）在最近的选举中遭受了其自种族隔离结束以来最糟糕的结果后，其个人影响力将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举中约71％选区的计票结果显示，ANC的得票率仅为不到42％，比2019年上一次选举中的57.5％大幅下降，首次在30年内未能获得过半数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举行为意味着作为纳尔逊·曼德拉的原解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判组建联盟或其他形式的政府协议，以执政。这可能需要作出政策让步，或放弃显要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去工会领袖转变为商人的拉马f福沙可能会面临反对党及党内批评者的辞职呼吁，但他所在的政党内部深深的分歧，可能会阻止针对他的蓄意行为。一位ANC高级官员支持他在位，分析师认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马f福沙的职位，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布勒尔说，他曾撰写过拉马f福沙的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查表明，拉马f福沙在本次选举中是政界人士中最受欢迎的，内部分裂可能使任何针对他的行为动员变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马f福沙尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人在一份声明中表示，他将于周末当全面初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马f福沙曾因2022年的一份调查报告认定他可能在游戏农场中的一笔现金中存在不当行为而面临一次公众争议。对该事件的调查被称为“农场门”。然而，拉马f福沙否认了错误行为，从而赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票是ANC迄今为止最艰难的考验之一，因为选民对失业率高、犯罪率高和导致经济崩溃的大规模停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马f福沙以承诺重塑ANC的形象并重新振兴经济为由当选为ANC领袖，在前任雅各布·祖马的九年间因各种丑闻、贪腐和经济衰退导致政党形象受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后最初一段时间的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高达顶级ANC官员的丑闻依然在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的竞争对手祖马，祖马支持新政党“ Umkhonto we Sizwe”，该党超出预期的表现对ANC的支持造成了重大打击，特别是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马成功地将拉马f福沙和ANC困住，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示，“这是拉马f福沙项目的终结……选举失利之后，期待一切如常是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马f福沙因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，以避免加剧党内的裂痕，与20世纪80年代作为工会领导人时所表现出的决断力截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的支持者则赞扬他的共识建设能力和他在国际上提升南非作为“全球南方”倡导者的角色。这一术语常用来指代低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马f福沙是全球最响亮地呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝指控，促使法官本月裁定以色列必须中止对加沙市拉法的军事进攻。以色列则坚决否认这些指控，并继续在拉法进行军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马f福沙试图强调ANC在过去30年中的成功，但批评者认为他对解决南非最大的挑战提供的新解决方案少之又少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一场竞选集会上，拉马f福沙承诺“做得更好”。数千名支持者在索韦托的足球场上集会，许多人在他演讲之前便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马f福沙在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持约束资本支出的承诺，这使得作为全球最大原油生产商的美国在2024年的增产速度将继续放缓，这可能缓解欧佩克+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国利用页岩革命和技术创新大幅增产，推动了非欧佩克成员国的全球原油供给增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，年增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友（OPEC+）去年加大了减产力度，部分原因是为了弥补来自美国和其他非欧佩克产油国的增产。当前，OPEC+的总减产幅度为每天586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示，欧佩克+正努力达成一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日就供应政策展开讨论时，美国产量的增加仍在推动非OPEC+国家产量的增长，但这种威胁比2023年要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测，今年美国原油供应将增加约27万桶/日，这与欧佩克自身对未来美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长220万桶/日，这将超出OPEC+之外的石油生产商的供应增幅约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求量预计将在2023年的基础上增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将达到110万桶/日，但对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份减少了约1.26%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商难以如2023年那样超出预期增产，尽管当前油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持保守并严谨的态度，”斯坎德里尔钻探公司的首席运营官保罗·莫斯沃德表示，“显得令人惊讶的是，钻井平台数量没有大幅增加，尽管当前价格表现不错。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将继续持平资本支出，并推迟对钻井平台的升级，以更好地与较为平坦的钻井增速相匹配。预计今年年底将运营12个钻井平台，并计划在明年进一步部署一些钻井平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻井平台数量已降至496个，相比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球评级分析师在周四的一份报告中指出：“美国有能力和意愿在未来几年内维持每天100万桶的增产，但目前并无意愿以如此高的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商由于泛滥的支出推动惊人增产，但又遭到较低回报而受到投资者的压力，因此在增长方面的支出有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增长部分得益于私人生产商，这些人现在被卷入了一场席卷行业的整合浪潮，通过延长油井和压裂技术提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近年来出现了整合潮，但预计当前的油价将有助于支持美国整体石油生产增长的温和增长，由于持续改进钻井和完井效率的稳步改进，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森预计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。据该公司第一季度国际收入增长18%，而北美地区收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点有更强的资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国（以及加拿大、巴西和圭亚那）预计仍将主导今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国家的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州温克的奥罗萨石油拥有的一片土地上钻井平台控制室中所见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一群人在德克萨斯州温克附近的Permian盆地奥罗萨石油拥有的租赁区的一个钻井平台的操作楼层中。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，提出一项新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了结束这场战争并开启新的一页的时候了，”拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）如此表示。他正面临来自即将举行（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;）的压力，需要终结（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;），这场冲突已经持续了八个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国正在进行的调解谈难以促成以色列与哈马斯运动之间的停火，双方互相指责对方阻碍取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于以色列对拉法的持续军事行动，以及对本杰明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上的压力，特别是在加沙死亡人数和人质继续被困的情况下，这项提议出现了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡方面表示，以色列已授权谈判代表在拜登揭示停火计划后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这是唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）被判定有34项重罪的五天后。特朗普是民主党内总统竞选人的共和党竞争对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议由三个阶段组成，并且与之前的提议有所不同，因为它规定停火将贯穿整个调整期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列军队将撤出加沙人口密集区，包括老弱妇孺在内的人质将被交换给数百名被关押的巴勒斯坦囚犯。拜登表示，巴勒斯坦平民，包括北部加沙的居民，将返回加沙，每天有六百辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列谈判结束敌对状态的条款。总统表示，“只要谈判继续，停火就会继续。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，通过卡塔尔向哈马斯传达成新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些支持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人将不同意这项计划，并且要求战争无限期持续下去，其中甚至包括政府组合的一部分。他们已经表明了立场，他们想占领加沙，持续多年战争，而人质对他们来说不重要。然而，我敦促以色列领导层支持这项协议，无论受到何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就我个人而言，我终身致力于以色列，我是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，当伊朗攻击以色列时，我刚刚派出了美国军队直接防卫，我的请求是有道理的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们错过这一刻，我们将无法挽回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议是因为其在战场上取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一个应该退出危机的蓝图。这是一个详细到四页半的协议，又一次经过精密谈判。而现在摆在桌面上的内容是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列数家媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并将其视为试图直接向以色列选民呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeremi Suri教授，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授，认为这项提议比以往更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大伤害，哈马斯能对以色列发动任何严重攻击或恐怖活动的可能性虽然不是可以忽视的，但比以往低得多。”Suri教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论在转变，Suri教授说这将促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某件事时，他可以产生许多激励作用。”Suri教授说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提交的一个更早的人质提议要求释放加沙病弱、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，可以延长停火以使更多援助物资运入该区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初就没有进展，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久停止战争，同时加强了对南部加沙城市拉法的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在星期四表示，他们已经告诉调解者，在持续军事行动期间，他们不会参加进一步的谈判，但准备好达成“完整协议”，包括释放人质和交换囚犯，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与包括17个国家在内的开拓国的大使会面，这些国家的公民被哈马斯关押在加沙。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，以色列在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际社会的愤怒，但这并没有触及美国划设的红线，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这场战争中遭受灾难。我们目睹了上星期以色列袭击拉法造成的致命大火，该市的部分沦为废墟后的惨状。”拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日袭击南部加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者在将他们的代币锁定以换取奖励的同时获得收益。这种复杂方案被分析师警告存在风险，不仅对用户，还对加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行，是加密货币市场冒险情绪的最新表现。随着价格上涨和交易者寻求收益，加密货币热度持续攀升。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；以太坊，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是由西雅图初创公司EigenLayer推动的。该公司在2月份从美国风投公司Alameda Research获得了1亿美元的投资，其平台上的加密货币价值从六个月前的不到4亿美元跃升至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重质押，以扩大传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，要求网络中的多台计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，如以太坊，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币，以代表他们所质押的原代币。重质押使持有人能够将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对重质押的风险看法不一，部分业内人士认为该实践尚处于初期阶段，不足以确定风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果这些重质押代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，可能会导致基于少数底层资产无尽借贷循环。如果所有参与者试图同时退出，可能会对更广泛的加密货币市场产生不稳定的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何具有抵押品的资产都有新的抵押品时，这并不是理想的情况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%至5%，但分析师表示，重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多份收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域风险日益增大发展的一部分，在该领域，加密货币持有者投资于实验性的方案，希望在不抛售其资产的情况下实现资产的大幅增值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户之所以加入该平台，是出于未来奖励或其它空投奖励（airdrops）的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer给平台使用者发放其自创的新代币，希望这些代币，名为“EIGEN”，在未来可能具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的快速增长是由用户寻求空投奖励驱动的，称这“非常投机，免费的钱交易”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示（Coinbase的股票代码为COIN.O），该公司提供质押服务，但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预期会得到某种奖励，但不知道是什么，”Duong补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在西雅图大学的前助理教授身份以及在印度启动首个学生设计微卫星团队的成员身份下创立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的 marketplace，连接寻求质押服务的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户提供重质押服务，并生成新的代币来代表这些重质押资产，这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新区块链服务成长，而不是促进越来越多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家来说没有官方关系，这是新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能存在“隐藏风险”——如果采用重质押代币作为加密货币借贷的抵押品，可能会导致强制清算，并在市场下跌时产生更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌被高风险借贷加剧，随着用作抵押的加密货币在Luna和Terra代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限，称“风险不在重质押而在借贷协议本身。借贷协议错误定价了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金流相对于全球2.5万亿美元的加密货币净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币领域的损失可能传染到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看到从重质押问题传染到传统的金融市场并无实质性的风险，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O'Neall表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越与主流金融相连，重质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密子公司Zodia Custody看到了来自机构投资者对质押的显著兴趣，但由于难以追踪资产去向及其收益分配，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押是过于冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户代币进行质押，期望“围绕重质押出现新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;©2024年3月9日，巴黎，这是一张插图，展示了代表加密货币比特币的图像。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;©2023年6月16日，这是一张插图，展示了代表加密货币以太坊的图像，放置在一个PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥大选中以巨大优势当选首位女总统，继承了她的导师、即将离任的领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的民望在穷人中较高，这一因素助力希恩鲍姆的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据墨西哥选举当局初步快速计票结果，希恩鲍姆以58.3%至60.7%的得票率胜出，这一得票率有望成为墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在两院中也有可能获得三分之二以上的超级多数席位，从而可以在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。选举当局提供的结果显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人辛希特尔·加尔韦斯承认失败，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我首次成为墨西哥首位女性总统，这是联邦共和国成立200多年来首次。”希恩鲍姆在支持者欢呼声中有感而发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进展。这是一个长期以男性主导文化著称的国家，而且墨西哥是全球第二大天主教人口国家，历史上长期推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过全民选举获胜的女性领袖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从未想象到有一天我能投票给女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙铁尔，一位希恩鲍姆的支持者在墨西哥最小的州 TLCAX表示：“以前我们甚至不能投票，即使可以投票，也是按丈夫的要求投票。感谢上帝这一切都变了，我得以见证这一刻。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆的竞选之路充满挑战。她需平衡增加民众福利政策的承诺，同时继续应对高额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果显示后，她的政府将秉持财政负责任的原则，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺提高安全措施，但具体细节有限。这届大选是墨西哥历史上最暴力的一届选举，有38名候选人在选举前遭到谋杀，表明在奥夫拉多尔任期内犯罪组织的影响加剧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举中，Puebla州的两家投票站还发生了人员杀伤事件。奥夫拉多尔政府的任期内，墨西哥的谋杀案数量超过任何其他现代墨西哥政府，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务质量并减少司法不公方面进行重大投资，否则希恩鲍姆可能很难在整体安全水平上取得显著改进。”纳特尼亚尔·帕里希·弗兰内利，一位独立的拉美政治风险分析师指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新任总统将面临与美国在大量北部移民穿越墨西哥进入美国及防毒合作方面的紧张谈判，尤其是在美国海洛因成瘾依然严重的背景下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果在11月美国大选中唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥生产的中国车课征100%的关税，并计划动员特种部队打击毒贩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内事务方面，新总统将面临解决电力和水资源短缺的重任，以及吸引制造商迁入的问题，这是因为越来越多的企业将供应链转移至靠近主要市场的国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须解决佩梅克斯（Pemex）的问题，这是墨西哥国家石油公司，该公司产量连续二十年下降，负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不能将公共资金无休止地投入进去，而让公司始终保持盈利。他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉马斯表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔在任期内将最低工资翻倍，减少了贫困，并监督了汇率的稳定和低失业率，这些成就让他的声望显著提高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但这将颇为艰难，因为墨西哥预计今年将出现较大赤字，到2025年央行预计经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选中压倒性地寻求将这次投票变成对其政治议程的全民公投。希恩鲍姆已明确拒绝反对党称她将是奥夫拉多尔的手下说法，尽管她承诺继续许多奥夫拉多尔的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她在胜选演讲中感谢奥夫拉多尔“是一位独特的人物，他通过自己的行动使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能是人们质疑希恩鲍姆将受奥夫拉多尔控制的根源。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“很不可理解地，人们不相信她会做出自己的决定，我认为这与她是女性有关。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政的MORENA党总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆在胜选后向支持者发表讲话。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政的MORENA党总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆在胜选后向支持者挥手致意。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，市民在佐塔哥广场举起标语庆祝希恩鲍姆赢得总统大选，2024年6月2日。路透社/马约尔·里比特。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达内尔·贝塞里尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对党总统候选人辛希特尔·加尔韦斯在选举日结束后向支持者发表讲话。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭的一刻，2024年6月2日墨西哥城萨尔瓦布拉托尔·夸亚拉纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;大选日，市民在埃斯韦拉克驻扎的投票站排队投票，2024年6月2日墨西哥城。路透社/亚希尔·塞巴尔洛斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的南扎卡坦市，选民们等待投票。路透社/亚历山德罗·门内盖尼。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;大选日，墨西哥反对党总统候选人辛希特尔·加尔韦斯在投票站外拍照。2024年6月2日墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥大选日，投票站准备工作的状况，2024年6月2日萨尔瓦布拉托尔·夸亚拉纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥墨西哥市的拉蒙鲁里妇女在投票站外等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民在投票站外展示染墨的手指。路透社/亚历山德罗·门内盖尼。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安昌拉的选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的投票站投票情况。路透社/雅各布·加西亚。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民在诺罗加奇镇投票站投票。路透社/赫勒诺·罗梅罗。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒走向投票站投票。路透社/赫勒诺·罗梅罗。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，市民在墨西哥城投票站外举牌支持反对党总统候选人辛希特尔·加尔韦斯，等待投票日开始。路透社/路易斯·科特斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站外的选民准备投票。路透社/路易斯·科特斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站外的选民排队投票。路透社/路易斯·科特斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达内尔·贝塞里尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，市民在墨西哥城的市中心为周日的大选做准备。路透社/达内尔·贝塞里尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，在墨西哥城，政府宣布禁止售酒。路透社/达内尔·贝塞里尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>