<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 14:29:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭到另一位囚犯袭击后，于周五在魁北克的一所高安全级别监狱去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿被认为是加拿大最著名的连环杀人犯之一，他在2007年被定罪，在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害并肢解了吸毒者和卖淫女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名女性，其部分遗体在温哥华附近的一处破旧房产中被发现。政府检方在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在五月十九日遭受袭击后在魁北克监狱去世的。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国范围内的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在温哥华市中心东端贫民区失踪的60多名女性。自2002年初皮克顿被捕以来，该地区已经有超过10年时间女性失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场的波特科库特兰地区，大约距温哥华市中心以东25公里处，发现了33名女性遗体或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本据说由他撰写的书在亚马逊上架几个小时后被撤下。当时，环球邮报报道说，皮克顿在书中表示自己无辜，并声称自己被警察栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书的出版商要求亚马逊移除此书并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的文件电视台照片，在新威士敏斯特的法庭案件刚开始时拍摄于其波特科库特兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的文件电视台照片，在新威士敏斯特的法庭案件刚开始时拍摄于其波特科库特兰家中。图片来源：路透社/环球电视台/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举成绩下滑而深受削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党时经历了自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果，这将显著削弱他的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四举行的选举中，约71%的投票站结果表明，ANC的选票份额低于42%，这是自1994年种族隔离终结以来首次，也低于2019年大选中57.5%的支持率，远低于绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果带来的挫败感意味着，作为纳尔逊·曼德拉解放运动的前组织者，ANC必须与其他较小政党商讨组成联合政府或其他形式的政治协议，才能继续治理国家。这可能意味着需要做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的重要官员已经支持他留任，分析人士认为没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的继任者能够接替拉马福萨的职务。”位于开普敦的政治学教授安东尼·布尔特说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民调显示，拉马福萨在此次大选的主要政治人物中获得了最高满意度。党内纷争可能使任何反对他的移动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布声明，届时正式的初步结果也将公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因一项调查报告面临过质疑，报告指出他可能在猎场家具中藏匿现金的行为构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认该丑闻，并将其称为“农门”，并在那年晚些时候获得了新的五年任期，成为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺清理政党形象并振兴经济，当时前任总统雅各布·祖马因丑闻、腐败和经济增长放缓而下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，最初的一波欣快感很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，高层ANC官员仍然处于丑闻的漩涡中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的决定性一击来自他的劲敌祖马，祖马支持的新政党umkhonto we sizwe出乎意料地取得了好成绩，大大动摇了ANC的支持基础，尤其是在祖马的祖鲁兰省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC困住，他知道自己在KZN处境脆弱。”政治分析家拉尔夫·马特凯加表示。“这是拉马福萨项目的终结……不能在选举失利后期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上模棱两可而受到批评，这与作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建设广泛共识的能力以及他推动南非作为“全球南部”的倡导者角色，后者指的是低收入和中等收入国家的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最活跃的疫苗公平分配倡导者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提起以色列犯有种族灭绝行为的案件，法官本月裁定以色列必须暂停对加沙城拉法的军事打击。以色列坚决否认指控并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成功，但批评者认为他未能提出具体的解决方案来应对南非面临的重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次竞选集会之前，拉马福萨在索韦托足球场发表演说前承诺“做得更好”，现场有数十万支持者。许多人在他演说未结束时就散场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更有效应对流行病的全球协议的会谈将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在谈判达成一项协议，在大流行期间及之前增强合作，以弥补新冠疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家与贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了更新现有具有法律约束力的公共卫生规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包含了新的“大流行紧急状态”分类，适用于最严重且全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的史无前例的决策展示了成员国共同保护本国及全球公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着此协议，我们正采取措施让各国承担责任，并加强措施，在威胁到美国人和国家安全之前遏制疫情的爆发。”美国卫生与人类服务 secretary Xavier Becerra于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在在新冠肺炎疫情导致超过700万人死亡后，加强全球对新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世界卫生组织（WHO）标志，拍摄于2023年2月2日，瑞士日内瓦总部。路透社/Denis Balibouse/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after罪名成立判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，向即将到来的法律和政治战役传达了一个明确信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定特朗普因伪造文件掩盖向一名成人影片演员支付封口费而涉及34项罪名成立的一天后，这位共和党总统参选人列举了一系列对手和不满，愤怒地、杂乱无章地发表了长篇言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在称主持他的审判的法官胡安·梅尔罕为“歪曲事实”和“恶魔”，将自己的竞争对手民主党总统参选人乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击那些出庭作证反对他的证人、那些投票弹劾他的国会议员，并像在竞选集会上一样，抨击那些他说非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款，将他面临的挑战比作是超越个人的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲经常穿插着轻松幽默的片段，但这次演说主要是沉闷而消极的。在新闻发布会上，特朗普仅拿着一张纸，最后他没有回答任何问题，便迅速从讲台上退下，身旁是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的场合，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法制度以及那些暗示特朗普犯罪的人发起了强烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位民选总统候选人彼此刻画威胁的选战中，拜登阵营抓住特朗普的言论，作为他不可胜任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望并自认失败的唐纳德·特朗普在谈及自己的个人不满和抹黑美国法律体系时发表胡言乱语，这让任何一个目睹此次演讲的人都得出相同结论：这个男人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人——其中大多数人认为纽约的判决是草率之举——在周四单日通过竞选活动募集了3480万美元，特朗普团队表示这是他在WinRed平台上的新创纪录——该平台负责共和党数字筹款。该竞选在总筹款上落后于拜登，周五也试图保持这种势头，大量发送紧迫的募捐短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后的一条短信中大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都纷纷表示支持这位前总统，认为审判是不公平的，指控本不该提出，陪审团在很大程度上受到了以民主党人为主的民选官员的影响，而法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对共和党谴责力度不够时，特朗普的盟友和竞选助手便开始猛攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台上提出帖子的全国共和党集团施以讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见像屁股一样，每个人都有一个，”拉西维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指责马里兰州温和派共和党前州长劳里·霍根，后者在裁决前曾警告美国人“不要因更多极具党派性的言论而浇油”，他回应道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州对共和党选民进行的采访中，数位表示特朗普的定罪让他们考虑在11月重新审视自己对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会在特朗普在多项摇摆州的微弱领先下对他的竞选不利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多数接受采访的共和党人听起来都很像特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治化的，只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选游说。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，在佐治亚州的玛丽塔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以做到这些，那可以在任何人身上做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，特朗普塔。路透社/布鲁斯·麦克德默德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步 deeper 涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除乌克兰在其境内使用美国武器的部分限制，是美国在持续两年的俄乌冲突中的又一步深涉，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标可能引发与核武装备的俄罗斯的直接冲突，因此认为这样做风险太大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国之前对基辅提供的更高级武器的禁令相符合，这些禁令在之后都逐步解除，包括美国先进的战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨境的俄军攻击或即将发起的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这使乌克兰前线士兵可以合法使用包括美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器搭载的改进型制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器射击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员聂科尔斯基表示：“这有助于稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区根深蒂固之前将其推回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员英格拉姆称，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“现在俄罗斯军队将处于守势，必须重新考虑其在哈尔科夫地区攻击中的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的决策已酝酿多时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员在匿名情况下透露，乌方于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席柯蒂斯·斯科特·布朗将军提出跨境使用美国武器的要求，当时局势正处于安全环境下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后提出放宽限制的建议，沙利文将其呈交给拜登，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全打击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基曾于5月20日在一个与路透社的采访中公开呼吁伙伴国采取类似的步骤，但当时表示：“目前还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划代理研究长李·罗伯特称，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内发动袭击的禁令作为发起哈科夫地区袭击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李·罗伯特表示：“俄罗斯可以将其火炮布置在边界对面，保持防空、电子战、指挥和控制系统的部署，这或许有了一定的避风台。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李·罗伯特和其他专家认为，单独依靠这一决策短期内不太可能改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出：“这一决定不太可能大幅改变前线的移动，但它将使俄罗斯更难继续发动跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯军队数量不足，无法对哈科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向严重威胁哈科夫，为了做到这一点，他们将需要将东部战场的部队清空。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在上周五的一次采访中要求美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究所前五角大楼官员坎西安表示，拜登的这一决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“这不是政策上的重大改变，但这是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，坎西安还说：“乌军和政府官员将主张下一步：打击更广泛的非直接威胁哈科夫的俄罗斯目标，可能是其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在上周五于布拉格进行的讲话中拒绝透露拜登政府是否可以扩展政策允许在俄罗斯其他地区打击目标。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“未来，我们将继续适应和调整我们一直做的工作。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科夫周边俄罗斯导弹袭击的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这幅由路透社瓦伦丁·奥吉列诺拍摄的照片显示，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市郊的马拉达诺列夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重破坏了儿童和青年体育骑马学校，路透社/瓦伦丁·奥吉列诺/文件照。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长 	while OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守减少增加产量支出的承诺，这使得全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，这或许能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中因页岩革命及技术突破等原因，一直推动非OPEC原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+成员国及其盟友去年加深了减产幅度，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家产量的增长。OPEC+总计减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，据三位了解OPEC+会谈的人士透露，该协议将在未来几年允许延长一些减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周末开会讨论油量政策时，美国的生产增加继续推动非OPEC+产量的增长，但这些增加的威胁将低于2023年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应量将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预估相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位最被关注的预测机构中，他们的预估都低于去年同期水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外石油生产国的供应增长约100万桶/日，这意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月发布的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，要求OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，总体而言美国原油产量变化甚微。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国石油生产商似乎不大可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度。”钻探承包商Scandrill首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有更多上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出稳定，推迟对钻机的升级，以最好地适应钻探增长更加平坦的趋势。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增加100万桶/日的新产量，但目前并没有提升产量的愿望。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，对扩大增长的支出受到限制，因为在2010年代不受限制的支出虽然推动了迅猛增长，但却限制了从页岩产业的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量增加超出预期的部分原因是私营生产商，这些私人生产商现在正被一波整合浪潮席卷，他们通过延长油井长度和对岩石实施压裂，从而在同一时间从更多的油井中提取原油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计尽管最近有整合浪潮，但由于持续改进钻井和完成效率，我们将看到当前的国际油价将延续，从而继续支持美国总体石油生产增长的稳步增长。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB &lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;这样的油气服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入今年增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略出现转变，资本纪律更为明确，这导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将主导今年的石油和原油产量增长。据美国能源信息署3月发布的报告，今年OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国石油产量的增长。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作室从井场控制室的视角拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台操作室从井场控制室的视角拍摄，该井场系Oasis Petroleum在美国得克萨斯州温克温克租赁地拥有。2018年8月22日。路透社/尼克·奥斯福德/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，当前正值其选战时期，亟需终止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋，旨在安排以色列与激进的哈马斯组织之间停火的努力已经多次受阻，双方互指对方妨碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法等地持续数周的侵入后提出的，同时伴随着对内对外对其在加沙的死者及其持续扣押人质现状的新一轮压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪的第二天，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，并与以往提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段的谈判完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙人口中心，释放包括老人和女性在内的人质，换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将一直持续到谈判继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促以色列境内坚持无限战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划，他们会要求战争无限期进行。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，继续战斗几年，人质对他们来说不是首要任务。但我要敦促以色列的领导层，尽管有各种压力也要支持这个交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，唯一的美国总统曾在战争期间访问过以色列，就在伊朗攻击以色列时派美军直接前往支援过以色列的人，我要求你们退一步思考，如果你错过了这个时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府高级官员告诉记者，以色列能够提出新的提议，是因为在战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”该官员说。“再次详细谈判，现在摆在桌面上的其实差不多是这个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电器媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其解读为直接向以色列民众宣传。主流12频道中断了晚间新闻直播，现场转播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止出版提议细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这一提议比以往提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性虽然不为零，但远低于实施进攻前的水平，”德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“越来越反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列寻求结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正站在某个事情上时，他可以创造出很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一个提议要求交换病、老、伤等人质，作为六周停火的交换条件，条件可以延长以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的一个永久结束战争的条款而破裂，同时以色列加剧了对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，哈马斯宣布已告知调解方在持续的侵略中不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成包括交换人质和囚犯在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与在加沙扣押公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人遇难，引发国际愤怒，但并未触犯美国红线，未导致停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了地狱般的苦难，”拜登周五表示。“我们都在本周早些时候看到拉法致命火灾的惊人画面，火灾是针对哈马斯而发起的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对南部以色列的哈马斯攻击作出回应后，已有超过36,280人在加沙遇难。根据以色列官方统计，哈马斯攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
  
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在遭到破坏的建筑废墟中行走，这是在以色列军事进攻期间毁坏的，图片摄于2024年6月12日加沙北部贝特拉赫亚。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已转移到一种新的平台中，在该平台上，投资者通过锁定其代币来换取奖励，这种复杂的模式引起了分析师的警觉，认为这种模式对用户和加密货币市场都存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新委托”技术的流行，是加密货币市场风险偏好加剧的最新迹象。随着市场反弹和交易者寻找收益，比特币（最大的加密货币）接近历史最高水平，而以太坊（第二大加密货币）今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资基金a16z的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台上已吸引188亿美元的加密货币—比六个月前增加了不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重新委托是为了扩展一种长期存在的加密货币实践“委托”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，拥有加密货币代币（如以太坊）的所有者会让其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与委托期间会丧失即时访问其代币的权限，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委托平台还为用户分配了新创造的加密货币作为他们已委托加密货币的代表。重新委托使持有者能够将这些新代币再次委托给不同的基于区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新委托的风险程度存在分歧，一些业内人士表示这种做法尚处于初级阶段，难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他专家，包括分析师，则担心如果代表重新委托加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，就会形成基于有限底层资产的借贷循环。如果每个人都同时尝试撤出，这可能会导致整个加密货币市场的失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品作为额外抵押品时，这都不是理想的状况，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引他们的是收益率：在以太坊区块链上的委托回报通常在3%-5%之间，而分析师认为重新委托的回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新委托是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，即加密货币持有者投资实验性方案，期待无需出售资产就能获得可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付委托奖励，因为将奖励机制实施尚需时日。用户希望通过平台参加，期待未来奖励或其它空投奖励（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在将自己新创造的代币免费分发给使用该平台的人。用户希望这种称为"EIGEN"的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新委托平台的增长源于用户寻求空投奖励，称之为“这是一项真的非常投机的免费金钱活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易平台Coinbase的研究主管David Duong表示，“他们现在预见到终将因某样东西而得到奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer成立于去年，由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了一个小组，该小组率先设计并推出了印度的第一颗学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的委托者与需要委托代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新委托平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重新委托服务，并生成新的代币来代表重新委托的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户自行选择在哪里委托其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重新委托可能带来“潜在风险”——如果重新委托的代币被用作加密借贷的抵押物，可能会导致被迫清算和市场低迷期间更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险贷款的影响，随着用作抵押的加密代币在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan希望与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新委托，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新委托不以为然，指出重新委托协议中的资金在全球价值2.5万亿美元的加密货币行业中的占比微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重新委托问题对传统金融市场产生任何实质性的传染风险。”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正变得越来越与主流金融相连，重新委托也受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到机构对委托的兴趣显著增加，但对于重新委托则认为还是有点超出其能力范围，因为难以建立一条追踪资产去向及回报分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是野村证券旗下专注于加密货币的Laser Digital，据Kelp DAO四月发布的博客文章，其已与Kelp DAO合作重新委托部分资金。Laser Digital并未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其会为客户委托加密资产，并预计“一个围绕重新委托的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了比特币加密货币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了以太坊加密货币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，继承了她的导师、即将离任的总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫困群体中的高人气助其获得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》报道，希恩鲍姆，一位气候科学家及墨西哥城前市长，赢得了近58.3%至60.7%的选票，墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，这一得票率将创墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也可能获得三分之二以上的多数席位，使之能够在缺乏反对党支持的情况下通过宪法改革，据选举委员会给出的结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加尔韦斯在初步计票结果显示其赢得了26.6%至28.6%的选票后，承认败选。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;【索希特尔·加尔韦斯】&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我为墨西哥首位女性总统而成为共和国成立以来的首位女性总统时，从没有想过自己会当选，”希恩鲍姆在支持者面前高呼，并收到热烈的鼓掌回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的当选是墨西哥的一个重要里程碑，这个国家长期以来一直被视为“男性主导文化”的 표 irm 的国家，也是全球第二大天主教人口国，长期以来推崇传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是第一次在美国、墨西哥或加拿大的普选中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象有一天我会投票给一个女性，”87岁的埃德莱玛·门蒂尔，一位来自墨西哥最小州塔拉斯卡的希恩鲍姆支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从前我们甚至不能投票，而且在我们能够投票的时候，只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切都改变了，我能亲身经历这一切了，”门蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的当选之路充满了挑战。她必须在提高受欢迎福利政策的同时，应对预算赤字和经济增长滞后的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，希恩鲍姆对支持者表示，其政府将遵循财政责任原则，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节较少。在拥有最低历史选民暴力侵犯记录的选举中，她当选也加剧了严重的安全问题。许多分析师认为，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大并在影响力上加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举日还发生了在普埃布拉州选区发生的两起选民死亡事件。据公开资料显示，在洛佩斯·奥夫拉多尔政府任期内，被谋杀的候选人人数超过18.5万，超过墨西哥现代史上任何其他政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她在改善警力和减少有罪不罚方面做出根本性的投资承诺，否则希恩鲍姆很可能难以实现安全环境的重大改善，”独立拉美政治风险分析师纳特·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国进行复杂的谈判，其中涉及大规模的北迁移民涌入墨西哥，以及在芬太尼流行病肆虐的背景下，合作打击毒品走私。许多分析家认为，如果美国新总统由唐纳德·特朗普当选，这类谈判将变得更加困难。特朗普宣布将对通过墨西哥制作的中国汽车征税100%，并计划动员特种部队与贩毒集团抗衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的任务，并吸引制造商在“就近生产”趋势中重新布局，即公司将供应链向主要市场靠拢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆也必须就如何处理墨西哥石油公司（PEMEX）问题做出决策，该公司面临着持续两年的产量下降和债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能仅仅因为持续投入公共资金，而让这家公司永远无法盈利，”高盛公司首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。“他们必须重新审视 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔大幅提高了最低工资，减少贫困，维持了强健的比索汇率和较低的失业率，这些成就使他赢得了极大 popularity。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年预计出现较大的财政赤字以及中央银行对2025年经济增长预测仅为1.5%，这将充满挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次投票转变为对其政治议程的全民公投，试图将希恩鲍姆塑造成一个傀儡，她否认了反对派的说法，尽管她承诺继续包括帮助最贫困人群在内的许多政策，但称其不是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“一位使我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视是对希恩鲍姆会被迫成为离任领导人的傀儡指责背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会做出自己的决定，我认为这与她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 政党总统候选人克拉乌迪娅·希恩鲍姆在赢得选举后与其支持者讲话。2024年6月3日，墨西哥城，路透社/拉奎尔·坤哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党总统候选人克拉乌迪娅·希恩鲍姆向支持者挥手致意，2024年6月3日，墨西哥城，路透社/拉奎尔·坤哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;华尔街日报摄影记者马哈尔·埃莉佩在墨西哥城杜卡尔广场上拍摄的画面，墨西哥选举委员会宣布克莱奥迪娅·希恩鲍姆赢得总统选举。2024年6月2日，墨西哥城，路透社/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社丹尼尔·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦兹在选举日投票结束后向支持者发表讲话。2024年6月2日，墨西哥城，路透社/克特兹阿莉尔·妮可-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，圣克鲁斯·霍萨科坦兰市，路透社乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，韦拉克鲁斯，墨西哥，路透社雅希尔·切巴尔洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，佐纳坎坦，路透社加布瑞拉·桑亚拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社亚历山德罗·梅内 根希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥反对党总统候选人索希特尔·加尔韦兹在投票站外拍照，路透社路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥科技鲁巴莱克雅纳纳，路透社乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥科技鲁巴莱克雅纳纳的诺罗盖西镇，路透社何塞·路易斯·贡萨洛&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社亚历山德罗·梅内 根希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥科技鲁巴莱克雅纳纳，路透社约阿金·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥科技鲁巴莱克雅纳纳，路透社约阿金·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥科学鲁博莱基腊拉里亚兹尔，路透社约阿金·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥科技鲁巴莱克雅纳纳，路透社何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社丹尼尔·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社丹尼尔·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，路透社丹尼尔·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>