<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 10:42:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国将优先在学校加强体育教育以应对肥胖率上升问题</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-prioritise-physical-education-schools-obesity-rates-rise-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;中国教育部表示，中国旨在加强学校的体育教育，使其成为课程的核心，而非次要科目。随着对儿童肥胖问题日益关注，中国正推动“全人教育”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;义务教育和普通高中必须确保体育教师与其他语文、数学和外语教师享有同等地位，并加强发展足球、篮球和排球等重点运动项目的力度。官方新华社援引教育部消息表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教育部表示：“这些措施是推广全人教育的一部分，将体育健康与学术发展相结合，培养全面发展、适应未来的学生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些措施是在中国于今年1月发布了首个“教育强国”国家战略后提出的，到2035年，政策要求中小学生每天至少进行两小时的体育活动，以有效地控制近视和肥胖率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新华社称，2022年夏季全国范围内体育教师短缺约12万人，其中农村地区受影响最严重，新的措施鼓励退役运动员和退伍军人加入，以填补缺口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;体育教师将获得与其他科目的同事同等的薪酬，课余体育职责和团队教练任务的绩效奖金也将根据表现调整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于新冠肺炎疫情期间活动减少和更多的在线垃圾食品订购，自2019年以来，青少年肥胖率加速上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生预计随着经济放缓和结构性变化导致不良饮食习惯和运动量下降，肥胖率在未来10-12年将增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国国家卫生健康委员会2022年10月的数据，中国男孩肥胖率从1990年的1.3%飙升至15.2%，超过美国的22%但低于日本的6%、英国和加拿大的12%以及印度的4%。女孩肥胖率从1990年的0.6%升至7.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家卫生健康委员会表示，肥胖已成为中国的一项重大公共卫生问题，是导致死亡和残疾的第六大风险因素。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南京儿童跳水队队员在南京体育学院训练期间进行手倒立练习" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CYZ6KEIJTNKXZA5XR4ZGLKDOG4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;南京儿童跳水队队员在南京体育学院训练期间进行手倒立练习，江苏，2008年1月13日。路透社/谢恩· Yong/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 02:06:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-prioritise-physical-education-schools-obesity-rates-rise-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普强调“公平”贸易，并与莫迪讨论国防采购和移民问题</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-emphasizes-fair-trade-relations-call-with-indias-modi-white-house-says-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统川普在与印度总理莫迪的电话中强调了印度购买美国制造的安全设备的重要性，并呼吁双方朝着公平的双边贸易关系方向迈进。白宫在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川普稍后也告诉记者，双方还讨论了移民问题，并表示莫迪计划于二月访问美国。白宫此前表示，两位领导人在会谈中讨论了莫迪访问美国的相关计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫称，双方在电话中进行了“富有成效的讨论”，讨论了扩大和深化合作等议题，包括印太地区、中东和欧洲的安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，印度和美国的外交官正试图安排两位领导人最早于二月份会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在川普的第一任期期间，他与莫迪的关系很好。但在竞选连任时，川普指责印度严重贸易滥用行为，并誓言将使用对全球进口商品加征关税的方式来纠正贸易不平衡。川普还威胁用关税惩罚包括印度在内的金砖国家，除非它们接受美国要求的不创造新货币的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一的电话中，白宫声明说，川普“强调了印度增加采购美国制造的安全设备的必要性，并呼吁推进公平的双边贸易关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是印度最大的贸易伙伴，双边贸易在2023/24年度超过了1180亿美元，并且印度在双边贸易中拥有320亿美元的顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度也是美国在遏制中国方面的重要战略伙伴，莫迪在周一的社交媒体上称川普是“一位好朋友”，并表示双方都致力于建立互惠互利、互信的战略伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫迪说：“我们将共同为人民谋福利以及全球的和平、繁荣与安全而努力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度方面的声明也表示，双方讨论了技术、贸易、投资、能源和防务议题，并同意继续保持联系，尽早方便双方的情况下会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，两位领导人强调了对四方机制（Quad）的承诺，该机制由美国、印度、澳大利亚和日本组成，其中印度将于今年晚些时候在印举行四方领导人会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国布鲁金斯学会印度专家Tanvi Madan表示，预计莫迪将很快访问华盛顿，川普也将出席四方会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Madan表示，“当谈到印度时，贸易和移民问题是特朗普政府议程上的主要内容。其影响在部分程度上将取决于印度对川普要求的回应，以及更广泛的辩论如何在华盛顿展开。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Madan表示，印度希望美国对印度与俄罗斯密切关系的态度有所改变，但目前不得不应对美国因乌克兰战争对莫斯科的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川普对记者说，莫迪“会做正确的事情”，当涉及到将非法移民遣返回印度时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周与印度外交部长的会晤中，川普国务卿Marco Rubio强调了希望通过“解决与非法移民有关的问题”来“调整印度移民”的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据彭博新闻社报道，印度和美国已经确认约有18,000名非法进入美国的印度移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;川普表示，他愿意接受有技能的移民，并且印度以它的庞大IT专业人士群而闻名，许多人在世界多地工作。他们占了美国发放的所有专业H-1B签证的绝大部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周和上周的白宫简报都没有提到华盛顿对印度方面因受到美国指控而对一起针对阻止伊斯兰教分离主义者的未遂谋杀计划采取法律行动的指控。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统川普和印度总理莫迪抵达新德里海得拉巴之家进行联合新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZUFK7LBAJBNQVN5ELSZYB65T7M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统川普和印度总理莫迪于2020年2月25日抵达印度首都新德里海得拉巴之家（Hyderabad House）参加联合新闻发布会。路透社/阿丹·阿比迪/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 19:34:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-emphasizes-fair-trade-relations-call-with-indias-modi-white-house-says-2025-01-27/</guid></item><item><title>联合国巴勒斯坦机构准备在以色列禁令后关闭东耶路撒冷运营</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/un-agency-palestinians-readies-shutter-operations-east-jerusalem-after-israeli-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;数千名巴勒斯坦难民在以色列占领东耶路撒冷地区的教育、医疗和其他由联合国巴勒斯坦难民事务 Agency（UNRWA）提供的服务将从本周四开始终止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府依据一项禁止该机构并禁止以色列当局与其接触的法律，命令 UNRWA 从其东耶路撒冷机构搬离，并停止运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，在东耶路撒冷侨拉区的 UNRWA 办公室，工作人员正在打包箱子并将可移动建筑物装上卡车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个无法接受的决定，”UNRWA 代表 Jonathan Fowler 说，正式名称为联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处（United Nations Relief and Works Agency for Palestine Refugees in the Near East）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们服务的人群……我们无法告诉他们从本周末起我们的服务会发生什么变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列尚未宣布其活动的替代计划。在要求评论时，以色列总理办公室没有立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNRWA 负责在东耶路撒冷，自 1967 年战争后被以色列占领的城市东部地区，过去几十年为数万名无国籍的巴勒斯坦难民提供学校和诊所服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里是为我们提供一切的地方。当我听说它即将关闭时，我非常难过，因为这里有一个帮助那些没有钱支付医药费的人的地方，”侨民莎拉·赛义德在耶路撒冷老城的 UNRWA 医疗中心说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医疗中心主任扎马·阿尔-吉布里尼表示，该设施为 3 万名难民提供服务。其中包括糖尿病和高血压患者、孕妇和接受疫苗接种的儿童，护理部负责人曼哈尔·阿尔-汗亚特说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们将去向何处？”她问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的禁令仅直接适用于其领土，而以色列视东耶路撒冷为其领土。UNRWA 也运营着被占领的西岸和加沙地区，但该法律将如何影响在那里工作的该机构尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成立于大约 75 年前的 UNRWA，当时服务于 1948 年以色列建国时的约 75 万名巴勒斯坦难民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其总部位于耶路撒冷老城附近的一个绝佳位置，该区域对基督徒、犹太人和穆斯林而言都是圣地。长期以来，该机构已成为视其为对以色列构成根本威胁的以色列政府的一块刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列认为，自 1948 年战争以来，UNRWA 的延续使数以百万计的巴勒斯坦难民的难民身份得到巩固，并使冲突处于停滞状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列定期指责该机构对以色列持有偏见，并声称其员工中包括巴勒斯坦激进组织哈马斯的成员。哈马斯于 2023 年 10 月 7 日对以色列发动了致命的跨境袭击。以色列要求 UNRWA 的职责由联合国其他机构接管，如其主要难民机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国否认了偏见的指控，指出 UNRWA 的专长特别是对加沙地带来说是无可替代的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国调查发现，九名 UNRWA 员工可能参与了哈马斯袭击。该机构解雇了他们，但表示以色列未能提供其员工更广泛参与的证据。UNRWA 在该地区雇用约 3 万名左右的员工，在加沙地带雇用约 1 万名左右的员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UNRWA 称，自加沙战争开始以来，已有超过 200 名 UNRWA 员工死于加沙。根据以色列的说法，2023 年 10 月 7 日袭击中有约 1200 名以色列人和外国人丧生，另有约 250 人被绑架至加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自以色列采取报复性进攻以来，加沙地带卫生部称，已有超过 4.7 万名巴勒斯坦人死于加沙。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名妇女在联合国巴勒斯坦难民事务近东救济工程处（UNRWA）耶路撒冷中心的药店取药" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AXUH4IZDJVNHRJNWJ6AKO563QY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名妇女在联合国巴勒斯坦难民事务近东救济工程处（UNRWA）耶路撒冷中心的药店取药，2025 年 1 月 27 日，路透社/Sinan Abu Mayzer&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="妇女进入联合国巴勒斯坦难民事务近东救济工程处（UNRWA）耶路撒冷健康中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/56XN3QKPUJJS7EPRLESKJHNR4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;妇女进入联合国巴勒斯坦难民事务近东救济工程处（UNRWA）耶路撒冷健康中心，2025 年 1 月 27 日，路透社/Sinan Abu Mayzer&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="妇女进入联合国巴勒斯坦难民事务近东救济工程处（UNRWA）耶路撒冷健康中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZN565MJZBLTVPAUFG5HGNQCNI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;妇女进入联合国巴勒斯坦难民事务近东救济工程处（UNRWA）耶路撒冷健康中心，2025 年 1 月 27 日，路透社/Sinan Abu Mayzer&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 21:27:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/un-agency-palestinians-readies-shutter-operations-east-jerusalem-after-israeli-2025-01-27/</guid></item><item><title>哥伦比亚避免与美国爆发贸易战，商界和民众呼吁保持冷静</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/colombia-avoids-trade-war-with-us-business-community-citizens-call-cooler-heads-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在最后一刻避免了一场经济危机，他的政府与美国政府达成的遣返航班协议缓解了紧张局势，但哥伦比亚商业界周一呼吁保持冷静，哥伦比亚人因取消的美国签证预约而感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普威胁要实施关税和制裁，以惩罚哥伦比亚拒绝接受遣返航班，这些航班包括从美国带回的被驱逐者，这是他广泛的移民打击行动的一部分。&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，在周日晚上的声明中，白宫表示哥伦比亚已经同意接受这批被遣返者，而华盛顿不会实施惩罚措施。哥伦比亚外交部长路易斯·Gilberto·穆里略也单独表示，政府的专机已经准备就绪，将用于运送被遣返者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据 Colombian 外交部的消息人士透露，哥伦比亚在美国的常驻大使丹尼尔·加西亚·佩纳——一位长期的外交官和曾担任和平委员会主席的人——在紧张的讨论后促成了这一最后一刻的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加西亚·佩纳将这一最后的逆转视为对哥伦比亚的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场胜利双方都有，美国撤回了关税威胁，而哥伦比亚则成功让美国接受了给予我们的公民应受到的尊重待遇。”加西亚·佩纳在接受哥伦比亚当地电视台Caracol的采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及特朗普是否将佩特罗视为其他国家的榜样，掌管此事的白宫官员称“当然，是的。各国都有责任接受遣返航班。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国只是将发送回那些哥伦比亚送来的罪犯，”该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩特罗谴责使用军事航班，称被遣返者被当作罪犯对待，而且他的政府“正好是反纳粹的”，这似乎激怒了特朗普，比与墨西哥和巴西类似的争执更为激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/colombias-petro-will-not-allow-us-planes-return-migrants-2025-01-26/"&gt;这次对峙&lt;/a&gt;在佩特罗和特朗普之间展开，特朗普自上任一周，双方通过社交媒体平台发布了冗长的信息.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普宣布的措施，包括对哥伦比亚所有商品征收25%的关税（一周后将增加到50%）以及紧急财政部、银行业和金融制裁，对哥伦比亚经济将产生“巨大的影响”，哥伦比亚商业协会ANDI的主席布鲁斯·麦克马斯特表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哥伦比亚总统（佩特罗）处理问题的方式令人担忧，因为这对国家的所有后果都缺乏意识。”麦克马斯特在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就好像是哥伦比亚举手说‘我想要加入这场战斗，请包括我。’结果他们包括了我们，我们看到了潜在失去很多的可能性。”他说，并表示巴西和墨西哥的领导人更好地处理了这个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚外交部在周一晚些时候表示，一架空军飞机正前往加利福尼亚州圣迭戈，运送110名被遣返的哥伦比亚人。另外，还会有类似的飞行在未来几天离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国商务部数据，美国是哥伦比亚最大的贸易伙伴，2023年双边贸易额达338亿美元，美国贸易顺差为16亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按哥伦比亚统计署数据，2024年前11个月，美国占哥伦比亚出口总额的约29%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大量的哥伦比亚出口品，如石油、煤炭和咖啡，从南向北输往美国，此外还有约10亿美元的鲜切花，特别是为了即将到来的情人节活动。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/colombias-aging-floral-workforce-threatens-valentines-potential-2023-02-10/"&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚已经疲弱的货币在周一的交易中下跌。第三季度经济增长仅为温和的2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚赴美国签证预约的取消令许多人感到沮丧，他们告诉路透社，收到了关于预约重新安排的通知邮件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚人申请赴美国签证，包括旅游，需要多年时间，而且对许多因而需前往首都多次参加大使馆预约的人来说，这是一笔巨大的开销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望总统（佩特罗）能解决这个问题，”旅行至东部城市布卡莫的迪西奥·卡查莫说。卡查莫表示，自己已经在这个签证流程中花费了一年多的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦莱伦塔·福雷罗说，她的家人已经在这个过程中奋斗了两年。尽管她希望被遣返者受到尊重，但她希望这次争执能够被以不同的方式处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们应该在两国政府之间进行讨论，而不是牵涉到民众，”她说。“这不是外交的方式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院没有立即回应置评请求，佩特罗的办公室或哥伦比亚外交部也没有回复。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="计划赴美国签证申请的预约被取消的人员，在哥伦比亚的美国大使馆外等待” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CRHUNQ6AMJIBFIQGMNENXZKN4U.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;计划赴美国签证申请的预约被取消的人员在哥伦比亚的美国大使馆外等待重新安排预约的信息，2025年1月27日，哥伦比亚波哥大。路透社/路易莎·戈麦斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在卡利主持第16届联合国生物多样性峰会的开幕式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M6AA6DLYQBIWXP2A64HDXVN6F4.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗在卡利主持第16届联合国生物多样性峰会的开幕式，2024年10月20日。路透社/路易莎·戈麦斯/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 16:53:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/colombia-avoids-trade-war-with-us-business-community-citizens-call-cooler-heads-2025-01-27/</guid></item><item><title>美国官员表示，美国有办法应对中国在巴拿马的影响</title><link>https://www.reuters.com/world/us-has-options-address-chinese-influence-panama-us-official-says-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;联邦海事委员会（Federal Maritime Commission）主席洛伊士·E·索拉将在参议院商务委员会听证会上告诉该委员会，美国有多种手段应对中国及其公司在巴拿马不断增强的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统唐纳德·特朗普曾誓言要夺回巴拿马运河，但未提供更多关于何时或如何夺回的细节，巴拿马运河是其盟国的主权领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索拉在书面证词中表示：“我们需要增加支持美国公司在巴拿马及其美洲其他国家寻找商业机会。中国公司不应成为合同的独家竞标者。”上述证词已被路透社获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索拉补充说：“中国公司已在巴拿马获得了巨额开发合同，包括许多物理基础设施项目，有些就在或靠近巴拿马运河附近。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院商务委员会主席泰德·克鲁兹在听证会前表示：“美国为巴拿马运河提供了资金和建造，但巴拿马正在不公平地对待美国，将其关键基础设施的掌控权交给中国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，特朗普曾拒绝排除可能使用军事手段的可能性，引来华盛顿拉丁美洲盟友和对手的一致批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索拉在证词中表示：“美国在应对中国及其公司在巴拿马及整个美洲不断增强的影响力方面不缺乏手段。我们也为运河的持续运营可选择性充足。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还强调要保护巴拿马运河管理局的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·拉尔·穆林表示，巴拿马一直在负责地管理运河，包括为美国的全球贸易服务，并称“运河始终是巴拿马的，也将继续属于巴拿马。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国每年通过巴拿马运河的集装箱运输量超过40%，价值约2700亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年8月，索拉和联邦海事委员会前主席丹·马菲共同访问了巴拿马并与穆林会面，当时干旱条件严重影响了运河的运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马菲在书面证词中表示，去年巴拿马的雨季为时已久，缓解了严重的水源供应问题，并使运河的通行量恢复正常。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴拿马 - 中国商业会议和签约仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RWKECUCTERIF7HHT3JDZLFSPMI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
巴拿马城举行的中国和巴拿马公司签署多项贸易协议的会议（2024年8月26日，路透社/埃内亚·勒布伦/文件照片）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:56:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-has-options-address-chinese-influence-panama-us-official-says-2025-01-28/</guid></item><item><title>汤加任命王储为国防和外交大臣</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/tonga-names-crown-prince-defence-foreign-minister-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;图普托瓦六世冠 prince Tupouto'a 'Ulukalala 被任命为 Tonga（汤加）的国防与外交部长，距离汤加国王图普六世任命阁揆埃塞克·埃凯还不到一周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有约 10.7 万人口的汤加是南太平洋为数不多拥有自身武装力量的国家之一，也是该地区唯一的君主制国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃凯所接管的内阁共有 11 名成员，在周二发表的声明中，汤加政府宣布埃凯将新增担任三项部长职务：&lt;strong&gt;财政&lt;/strong&gt;、渔业和狱政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;39岁的图普托瓦六世冠 prince Tupouto'a 'Ulukalala 之前曾在澳大利亚堪培拉的军事学院学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汤加议会共有 17 名由民众选举产生的议员和 9 名由该国贵族推举的议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(此报道已重新编辑，以纠正第 3 段中的拼写错误)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 02:55:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/tonga-names-crown-prince-defence-foreign-minister-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普瞄准了DEI、COVID驱逐和性别认同为女性的军人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-order-end-dei-military-reinstate-troops-who-refused-covid-vaccines-hegseth-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在返回华盛顿特区的途中签署了一系列行政命令，移除了军队中的多元化、公平与包容政策，并恢复了成千上名因拒绝接种新冠疫苗而被开除的部队成员，其中包括一项针对跨性别部队成员的命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一开始，被拥挤得刚刚获得参议院确认成为国防部长的佩特·赫格塞斯在进入五角大楼履职首日的记者会上提到了曾经用于两个关键基地的美洲混战将领的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普是在飞回华盛顿特区的途中签署上述行政命令的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普签署的一份行政命令标题为“消除军队中的性别激进主义”。这份命令似乎指向了跨性别部队成员，但命令的具体文本尚未公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一任期，他曾宣布要禁止跨性别部队成员入伍。不过，他的行政管理团队并非完全执行这一禁令，而是停止招募而允许服役人员继续服役。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统在2021年上任时取消了上述决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部门数据显示，约130万现役军人服役于军队。跨性别权利倡导者称，军队中约有1.5万名跨性别服务成员，而官方估计人数在数千名左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2017年宣布第一次禁令时认为，军队需要专注于“取得决定性和压倒性的胜利”，而不要被“跨性别人员带来的巨额医疗费用和干扰”所困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯承诺将对五角大楼进行重大改革，并将取消多元化、公平与包容政策作为首要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空军周日宣布，将重新开始使用经过审查、符合特朗普性别激进主义政策禁令要求的视频培训新兵，该视频讲述了美国历史上第一位黑人飞行员空勤人员——称为图斯凯gee飞行员的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯在其近期出版的新书中曾批评五角大楼负责人空军上将C.Q.布朗，被问及是否会解雇布朗时，他开玩笑地说，自己此刻正站在布朗身旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本图：特朗普与布朗握手致意。布朗被赫格塞斯在其近期出版的新书批评过。棋鉴/路透社&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我现在站在他身边。我期待与他共事。”布朗被拍到在五角大楼阶梯上与赫格塞斯握手时，赫格塞斯这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提到但在中途改名为摩尔堡和利比里亚堡的基地，之前分别是本宁堡和北卡罗来纳州布拉德堡，这些建制在前总统乔·拜登任期内作为重新命名具有黑人背景的将领基地计划的一部分曾被更名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想到了关岛、德国、本宁堡和布拉德堡的官兵们。”赫格塞斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯对五角大楼的重点工作可能将集中在内部事务上，包括执行特朗普有关恢复拒绝接种新冠疫苗被解雇的部队成员的行政命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2021年，数千名军事人员因拒绝接种新冠疫苗而被从军队中清除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国导弹防御&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还签署了一份行政命令，要求“制定‘美国铁穹’导弹防御系统的过程”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;铁穹是美国与以色列拉斐尔先进防御系统合作开发的近程空防御系统，用于拦截加沙地带巴勒斯坦伊斯兰党派哈马斯向以色列发射的火箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个牵引式单元发射雷达制导导弹，在空中击中火箭、迫击炮和无人机等近距离威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该系统会判断火箭是否可能袭击人口密集区。如果认为火箭不会袭击人口密集区，它将允许火箭坠落在安全的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实现这样一种努力在美国需要多年时间。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普连任就职典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7E3PWO425KSLMT3I62BAB5HFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿特区国会大厦解放大厅于2025年1月20日星期一举行的就职典礼上检阅部队。棋鉴/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普在北卡罗来纳州考察救灾工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q6GRV6RPKZO4PEFSKTBGRKUK4I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统特朗普在2025年1月24日星期五访问北卡罗来纳州阿什维尔航空港时发表讲话，评估救灾工作并考察受飓风海尔恩重创的地区。路透社/雷亚·米尔斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 14:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-order-end-dei-military-reinstate-troops-who-refused-covid-vaccines-hegseth-2025-01-27/</guid></item><item><title>独家：美军载运遣返移民的飞机抵达危地马拉，官员称</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-military-aircraft-with-deported-migrants-lands-guatemala-official-says-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普继续推进军事遣返航班，于周一派遣另一架载有移民的航班抵达危地马拉，此事发生在其与哥伦比亚因拒绝让C-17飞机降落而险些爆发贸易战之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名美国官员透露，这架运输机周一下午从得克萨斯州起飞后落在危地马拉。危地马拉官员告诉路透社，该军用运输机上有64人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社率先报道了周一飞往危地马拉的航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美哥关系紧张之际，哥伦比亚周一宣布将派出哥伦比亚空军飞机前往美国，接回特朗普试图遣返的移民。哥伦比亚称，此举是“双赢”，质疑白宫周日有关哥亚已经撤回特朗普要求、同意接受美军遣返航班的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在迈阿密的多拉高尔夫俱乐部对共和党参议员发表讲话，誓言军事遣返航班的使用将持续下去，并将周日与哥伦比亚的对立视为其打击移民问题的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有史以来第一次，我们正在定位并载运非法移民搭上军用飞机，将他们送回他们来自的地方。”特朗普在掌声中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们再次得到了尊重，摆脱了多年的嘲笑，就像我们是愚蠢的人一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是危地马拉自上周军事遣返航班开始以来成功接收移民航班的第三起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前为止，危地马拉似乎成为唯一接收美军遣返航班的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗谴责军事遣返航班为人道主义灾难，并撤销了两架C-17飞机降落其国家的许可，当时这两架飞机刚从加利福尼亚州起飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普立即回应，威胁对哥伦比亚施加巨额关税和制裁作为惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正如你昨天所见，我们已经明确告诉每一个国家，他们将接回我们正在遣返的人……如果他们不这样做，将面临高昂的经济代价。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日傍晚，哥伦比亚发布了一份和解声明，结束了僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果爆发贸易战，对哥伦比亚来说后果将灾难性的。哥伦比亚将美国视为最大的贸易伙伴，这主要得益于2006年的一项自由贸易协定，2023年双边贸易额达338亿美元，根据美国商务部的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用美军飞机进行遣返航班是五角大楼对特朗普上周宣布的移民国家紧急状态的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，五角大楼表示，美军将为超过5,000名由美国当局在德克萨斯州埃尔帕索和加利福尼亚州圣迭戈拘留的移民提供飞机运输服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去，美军飞机曾用于从一个国家移走个人，例如在2021年美军从阿富汗撤离时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员称，上一次美国军用飞机将移民空运出境是在记忆中第一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还指示美军协助边境安全，发布广泛的庇护禁令，并采取措施限制在美国出生儿童的公民身份。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="危地马拉移民抵达危地马拉城的一架从美国遣返航班" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RPFMQEHC2VK4LHEPJYYYU2TWBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;危地马拉移民乘遣返航班抵达危地马拉城的拉乌尔波空军基地。2025年1月20日，危地马拉。路透社/ Cristina Chiquin/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 22:46:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-military-aircraft-with-deported-migrants-lands-guatemala-official-says-2025-01-27/</guid></item><item><title>印度尼西亚新领导人扩大军事作用，考验脆弱民主制度</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-new-leader-expands-militarys-role-test-fragile-democracy-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;自印尼独裁领导者苏哈多倒台近三十年后，该国新总统普拉博沃·苏比安托的行为正日益引发自由派及其他人群的不安，频繁依赖曾经不可一世的军事力量来推行其执政方针。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指出，作为前国防部长的普拉博沃在其早期行动中透露出一种趋势，即试图用军事力量取代民用职能，这与苏哈多时代的“双职能”（Dual Function）理论存在相似之处。这一理论允许武装力量镇压异见，主导公共生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在当选后三个月，普拉博沃迅速扩大了武装部队在多个公共领域的职责——包括负责其旗舰项目之一，为学校提供免费餐食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持普拉博沃的国会议员们还准备立法，允许普拉博沃提名现役军事军官担任高层政府职位，这将拆解一些旨在防止重回1998年苏哈多倒台后局面的保障措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃的当选数据显示，他的胜利主要得益于年轻选民，这群人对于苏哈多施压下的“新秩序”政权知之甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃是苏哈多的女婿，曾在其长达32年的严苛统治期间担任特种部队指挥官，并且因为未经证实的人权侵犯指控而被解除了军事职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃的支持者，否认过去曾犯有人权侵犯行为，认为利用军队执行重要项目可以提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但批评者认为，普拉博沃的一系列行动，包括最近扩大军事指挥结构，使这个拥有最多穆斯林人口的国家正朝着重新军事化方向发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他并未遵守文官至上原则，”普拉博沃的支持者、分析家Yanuar Nugroho表示，“相反，他想恢复军事的荣光，在其中很多类型的公共服务都可以由军队来完成，认为这样会更加高效。”Yanuar曾是前总统佐科·维多多总统幕僚长的副手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃的办公室在一段时间内没有对军队参与政府项目的部署作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管普拉博沃没有复制过去“双职能”的做法，但他早期过度依赖军事力量已引发印度尼西亚观察者的担忧，这种担忧涉及重新落实民主改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“普拉博沃政府中有很多方面在试图复刻其岳父苏哈多时代的模式，”专注于印度尼西亚的政治分析师以及“改革周报”编辑Kevin O’Rourke表示，“恢复军事在政治的作用是其中一部分。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O’Rourke说，在苏哈多统治时期，军事缺乏制衡且还涉足商业，他认为这一模式现在可能会削弱对政府机构的民主监管，影响政策制定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管执政仅百日，普拉博沃的民调支持率便达到了81%，他也在短时间内将大量项目交给军队执行。最显著的例子是其280亿美元的标志性项目——为数百万学生提供免费校餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，空军中校Satrya Dharma Wijaya的工作就是飞机维护，但自从11月，他便忙着订购炊具、冰箱和煎锅，准备在首都雅加达的一个基地为成千上万的孩子烹饪饭食。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里以前是驻军准备执行任务的集结区，”Satrya身穿蓝色短袖制服，在setattr开发区新扩建的厨房说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该项目启动时，军队负责了100个运营的190个厨房，与新成立的国家营养署合作，为该项目第一天的57万名儿童准备并配送食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陆军参谋长马鲁利·西马努坦克将军表示，正计划成立100个特别“区域发展”部队，负责农垦、渔业和畜牧业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃还迅速扩大了其他由他任国防部长期间建立的军事项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份旨在清理土地供耕种的土地清理项目已增加了50倍，目标是从初始60,000公顷扩展到300万公顷——一个比比利时面积还大的区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还下令扩大另一个其项目，将空军闲置的土地转换为稻田和玉米田，由士兵和村民管理，为免费校餐项目提供食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，他还宣布在全国范围内重新扩大第三项小型军事公共服务项目——铺设给水管道和灌溉系统，覆盖偏远地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陆军参谋长西马努坦克表示，让士兵参与大型项目的管理是有效的，因为军队遵循严格的命令系统，并表示已存在防止军事镇压的规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可能重返新秩序时代，不会带回那个时代。”西马努坦克说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个关键的担忧在于即将出台的立法，这将第一次允许普拉博沃任命现役军事军官担任高层政府职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项法案由普拉博沃的支持者准备，很快将在议会审议，其中包括总统联盟控制了74%的席位。多位议员告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统已开始任命前军事军官为高层职务——如前特种部队军官、现外长苏吉昂多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格陵兰人民党副议长Sufmi Dasco Ahmad表示，总统在这个任何部门应都可以自由任命现役军官。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote class="ps-2"&gt;
  &lt;p&gt;“这些战略项目必须由纪律严明、高度敬业并经过训练负责任的人来管理，”Dasco表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;但是，即使是几位在苏哈多时代领导军事改革的退役将军也有担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不要给士兵提供所有职位的空白支票，因为这样会破坏整个系统，”退役中将Agus Widjojo说。Agus Widjojo是几名声誉卓著的将军之一，他们在苏哈多倒台后推动了军事改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agus Widjojo认为，这种趋势将对平民机构产生政策影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析家Yanuar表示，他担心普拉博沃军事化的趋势将导致“民主倒退”和中央权力集中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个强大的总统，带有几乎拥有议会全部控制权的强大军事支持，与苏哈多相似，出现了军方双职能的局面。”Yanuar说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="印尼空军人员Juwanu向雅加达 Angkasa 5 小学的学生分发免费午餐" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N4WOMPHVOZJSFJOPU5GCPCFIGE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印尼空军人员Juwanu向雅加达 Angkasa 5 小学的学生分发免费午餐，拍摄于2025年1月14日。图片来源：路透社/Ajeng Dinar Ulfiana&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="厨师们正在Halim Perdanakusuma空军基地的厨房准备免费分发给学生的午餐" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CSYVH7CYJIV5OX5HWG64YNIDE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;厨师们正在Halim Perdanakusuma空军基地的厨房准备免费分发给学生的午餐，拍摄于2025年1月14日。图片来源：路透社/Ajeng Dinar Ulfiana&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="工作人员正在向一辆装载着免费午餐的车上搬运午餐盒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QQ2RWVUEVRNSLL3SHDN3IOSCPY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;工作人员正在向一辆装载着免费午餐的车上搬运午餐盒，拍摄于2025年1月14日的印尼雅加达Halim Perdanakusuma空军基地。图片来源：路透社/Ajeng Dinar Ulfiana&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="工作人员在Halim Perdanakusuma空军基地的厨房整理免费分发给学生的午餐盒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FQDSOOYKWZJRPGZHUO2DYPUMKM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;工作人员在Halim Perdanakusuma空军基地的厨房整理免费分发给学生的午餐盒，拍摄于2025年1月14日的印尼雅加达。图片来源：路透社/Ajeng Dinar Ulfiana&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="空军中校Satrya Dharma Wijaya在接受路透社采访期间在Halim Perdanakusuma空军基地的厨房与记者交流" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KTC5TBPJHRN37BOOXHB4KL67QU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;空军中校Satrya Dharma Wijaya在接受路透社采访期间在Halim Perdanakusuma空军基地的厨房与记者交流，拍摄于2025年1月14日的雅加达。图片来源：路透社/Ajeng Dinar Ulfiana&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="印尼总统普拉博沃·苏比安托宣布内阁部长" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3F3JLBECT5MZTFLVLGVDU4O2XQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印尼总统普拉博沃·苏比安托宣布新任部长就职仪式，拍摄于2024年10月21日在雅加达总统官邸。图片来源：路透社/Willy Kurniawan&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:05:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-new-leader-expands-militarys-role-test-fragile-democracy-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普政府在援助冻结后针对数十名美国国际开发署（USAID）的高级工作人员</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-puts-leave-nearly-60-usaid-career-staff-after-aid-freeze-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府暂停了美国国际发展署（USAID）约60名高级职业官员的职务，知情人士表示，这是在华盛顿冻结全球美国援助资金之后采取的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周六，美国政府敦促USAID员工协助华盛顿按照特朗普的“美国优先”政策重新规划对世界的援助分配方式，并威胁对忽视命令的工作人员采取纪律处分措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚上，一份内部备忘录传达给USAID员工称，新领导层认为该机构的若干行动“似乎是为了规避总统的行政命令和美国民众的授权要求”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国际发展署代理署长杰森·格雷在备忘录中表示（该备忘录由路透社审阅），“鉴于此，我们决定暂时剥夺这些USAID员工的职务，保留其全额薪资和福利，直至另行通知，以完成对这些行动的分析。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些行动威胁着美国作为世界上最大的单一捐赠国提供的数十亿美元的救命援助。2023财政年，美国发放了720亿美元的援助。美国提供了联合国跟踪的2024年人道主义援助的42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该备忘录并未明确说明有多少人受到影响，但据六名知情人士向路透社透露，受此决定影响的人数约为57至60人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，被暂停职务的人员包括华盛顿几乎所有USAID部门的高级职务人员，如能源安全、水资源安全、儿童教育和数字技术等方面。美国国际发展署法律总顾问办公室的人员也受到了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们将其称为星期一下午的屠杀行动，”前美国国际发展署中国政策负责人弗朗西斯科·本科斯梅表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定损害了我们的国家安全，并助长了我们的对手……特朗普政府不仅没有把重点放在中国、朝鲜或俄罗斯，反而攻击了服务于多个政府多年的公务员，包括早期的特朗普政府。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国际发展署尚未立即对此评论。Politico率先报道了相关员工被暂停职务的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被暂停职务的官员表示，他们周一下午收到了一封带有备忘录的电子邮件，通知他们立即被认定为请假，亦即行政休假，并未给出任何理由。备忘录要求他们日常按电话和电子邮件工作，但若被要求到岗工作时不得进入USAID的办公场所，亦不得使用其系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位被暂停职务的高级官员表示，他们曾试图实施行政命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一场对整个机构的严重拆解，”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上周重返白宫以来，美国政府重新安置或解雇了几家机构的数百名工作人员，以履行特朗普在其2017至2021年任期内认为对其不友好的联邦体制改革的誓言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上任数小时后，下令暂停所有外国援助90天，以审查这些援助是否符合他的外交政策优先事项。周五，国务院发布指令，即使对于现有援助，也需要在全球范围内暂停工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六的另一份备忘录明确告知USAID员工，外国援助支出的暂停意味着“完全停止”。唯一的例外是紧急人道主义食品援助和官员返回其驻地的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步的豁免需要提供充分的理由并接受双重审批，包括最终由美国国务卿马科斯·鲁比奥批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由美国国际发展署资助的项目帮助世界各地数百万人抗击艾滋病、提高获得清洁水、医疗基础设施和儿童健康等方面的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯上周一呼吁美国考虑更多豁免（此文刊发时详见链接，未附链接）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果这一决定不被逆转，将毁掉美国的对外援助……将永久削弱美国国际发展署，”前美国国际发展署官员兼难民国际执行总裁杰里米·康宁迪克表示。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="老开罗的穆伊亚德谢赫医学院在修复后开放" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TRAKAHVGQVKS3IVIWHVNNJAA6U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月18日，在老开罗的苏克尔-塞尔哈区，游客们在穆伊亚德谢赫医学院修复项目开幕式上沿着楼梯行进。这份修复工作由埃及旅游和文物部与美国国际发展署合作完成，确保老城区遗址的可持续管理。路透社/阿姆·阿卜杜拉·达尔什/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:16:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-puts-leave-nearly-60-usaid-career-staff-after-aid-freeze-2025-01-28/</guid></item><item><title>Scott Bessent wins Senate confirmation as US Treasury secretary

译文：斯科特·贝斯特（Scott Bessent）赢得参议院的确认为美国财政部长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/scott-bessent-wins-senate-confirmation-us-treasury-secretary-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国国会参议院于周一确认沈博安（Scott Bessent）出任唐纳德·特朗普总统的财政部部长，赋予这位亿万富翁对冲基金经理在塑造新政府税改和支出政策，以及管理与盟友和对手的经济关系中扮演核心角色的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为第79任财政部长，沈博安将对国家的税务收入和28万亿美元国债市场拥有重大影响力，对财政政策、金融监管、国际制裁和海外投资拥有广泛影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确认投票结果为68票赞成，29票反对，其中16名民主党人参议员支持他的提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的沈博安已经在积极争取为特朗普政府的经济议程发声，该议程主要集中在减轻税收负担和实行高额关税方面。民主党和一些经济学家认为，这可能会逆转美国联邦储备系统在控制通胀方面取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在确认听证会上，沈博安警告称，不延长年底到期的4万亿美元税减政策将对中产阶级美国人造成“灾难性”影响，并主张关税有助于打击不公平贸易做法、增加收入，并增强美国在国际谈判中的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否定了特朗普政策会引发通货膨胀的观点，并表示政府增加石油生产的努力将有助于降低油价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为特朗普政府的最高经济官员，沈博安将面临一系列挑战，首要挑战是在美国政府已触及法定债务上限的情况下管理联邦现金流。在就职典礼之前，财政部已经开始采取“非常措施”以避免触及上限并引发灾难性违约。在确认听证会上，沈博安表示在他任期内不会发生违约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沈博安还将需要应对预算赤字上升和政府债务增幅可能达到数万亿美元的情况，除非税收延长和其他税收减免措施能被收入增长或支出削减所抵消。如果历史规律成立，他将在与国会合作制定任何税制改革规模和形式方面扮演核心角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他任期内，联邦债务中有超过60%将面临重新发行——这还不包括自新冠疫情期间年起每年超过2万亿美元的发债增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对预算赤字上升和通胀的担忧已使长期债券收益率在过去几周上升，投资者要求更多的风险补偿。这反过来又推高了30年期固定利率抵押贷款的平均利率至超过7%，这对美国家庭购买房产产生了直接影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在确认听证会上，沈博安坚称赤字是“失控”的，但他可能能够做的有限。他支持特朗普承诺不触碰社会保障退休计划和为老年人提供的医疗保险计划，这是联邦预算中最大的支出项目之一，以及由市场利率决定的利息支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沈博安生于南卡罗来纳州并在此成长，他仍然喜欢收听农场电台。他毕业于耶鲁大学政治学系，并在其职业生涯中涉足金融领域，曾为投资者乔治·索罗斯和吉姆·查诺斯工作，还自主运营了Key Square资产管理公司。作为总统职务第五顺位继承人，沈博安也是美国历史上最高层级的公开女同性恋联邦官员，他已婚并有两个孩子。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿国会山沈博安确认听证会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CRXTP4IXY5IX3HRFKNDYJ6CXBI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统特朗普提名的财政部长沈博安在美国国会众议院财务委员会确认听证会上于美国华盛顿国会山作证，2025年1月16日。路透社/凯文·拉玛克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="华盛顿国会山沈博安提名听证会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YICXTBWNFBOIBK2RPLDYQVXXS4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;特朗普总统提名的财政部长沈博安在美国国会众议院财务委员会确认听证会上与丈夫约翰·弗里曼和儿子科尔作证，2025年1月16日。路透社/凯文·拉玛克/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 23:21:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/scott-bessent-wins-senate-confirmation-us-treasury-secretary-2025-01-27/</guid></item><item><title>卢旺达支持的叛军进入刚果戈马市，局势升级</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rebels-enter-centre-congos-goma-after-claiming-capture-city-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt; Rwandan支持的反叛武装周一进入刚果东部最大城市戈马，联合国表示，至少有部分正规 Rwandan军队在支持反叛武装，这标志着该地区长达十年之久的冲突达到了最严重的升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由民族图西人主导的M23民兵领导的反叛联盟宣布已经占领了超过200万人口的湖滨城市戈马，这里是被流离失所者和援助组织占据的地区，并且与卢旺达接壤，上次被M23占据的时间是在2012年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果河联盟的领导人Cornéille Nangaa告诉路透社，他的部队已控制该城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项声明因情况相互矛盾，且一整天都萦绕着爆炸声、重型火炮和枪火声而难以独立验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚上，刚果农村发展部长穆洪多·恩扎基表示，刚果军队控制了戈马的80%，卢旺达军队则或在市区边沿，或回撤至国境另一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果全国议会发言人 Vital Kamerhe称，军事评估显示，政府军队和亲政府民兵仍控制着某些地域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道，总统菲利克斯·蒂塞塞迪将就此事发表讲话，但没有给出具体日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，另一名刚果官员匿名表示，据叛军方面消息，叛军控制了戈马的90%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位联合国官员表示，“尽管有孤零零的抵抗，但连我们的部队也在戈马的机场和驻军建筑面对猛烈的攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一早些时候，M23宣布占领了刚果国家广播公司在戈马的总部，该部确认了这一信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约的简报会上，主管刚果事务的联合国高级官员布鲁诺·勒马尔基斯告诉记者，“战斗仍在进行中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国维和部队指挥官让-皮埃尔·拉克洛耶向同样线上直播事件的记者称：“毫无疑问，卢旺达军队参与支持了M23，确切数字难以确定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位戈马居民告诉路透社，“大约下午6点时，我出去查看当时的情况。在那里我看到了穿着新选卢旺达军队制服的士兵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在刚果的儿童救助组织主管格雷格·拉姆告诉线上简报，“任何时候我们都收到有关一些地区的平静的报告。几分钟之后，我们就得到有关新的轰炸的报告。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指责卢旺达向其领土派遣了军队，而卢旺达则称，邻近边界地带的战斗威胁到了自身的安全。卢旺达军队声称，刚果的炮击已导致26人在布瓦镇死亡，另有5人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据两名联合国官员称，山上的刚果士兵与对岸边境城镇吉赛尼的卢旺达士兵互相开火，一位路透社记者在吉赛尼看到很多人流离逃窜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为战斗中首次出现的平民伤亡迹象，儿童救助组织官员称，一名爆炸物在戈马的一处难民营落下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有联合国官员称，炮击导致刚果一所 maternity 医院也遭到袭击，造成平民伤亡，包括新生儿和孕妇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国安理会将在周二再次开会，以商讨该危机，之前周日已举行过一次会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果外交部周一已向联合国安理会发送邮件，要求第二次开会，并采取更多行动，包括对卢旺达实施精准制裁，以及命令撤军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些未经证实的消息显示当地居民在机场海关仓库外哄抢商品，而且监狱官员表示戈马主要监狱中关押的数千名罪犯已经越狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数以十万计因近期战斗或先前冲突而流离失所的人口寻求前往戈马和周围难民营的庇护。M23叛军控制戈马的风险可能引发新的疏散和人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有1亿人口的大约西欧面积的刚果民主共和国，其丰富矿产资源对包括中西方公司在内的武装组织有着长久的吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其东部边境区域是两次区域战争的导火索。1994年卢旺达种族灭绝后，胡人极端分子谋杀了大约100万人中的图西人和胡人温和派。部分胡人，包括部分种族灭绝罪犯，以及难民则事后逃到了刚果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国警告称，M23的进攻可能导致区域战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚称，刚果总统及其卢旺达同行保罗·卡加梅同意参加周三进行的网上会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达近年来接受了西方政府援助和外交支持，即使这样，人权组织也批评了其国内及对刚果的记录。周一，它对来自西方的批评表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指责卢旺达利用M23控制大量刚果领土以掠夺矿物，而卢旺达否认了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23在2012年占领了戈马，但在区域国家间达成的协议后很快便撤退。这导致了新たな进攻性联合国部队的部署、刚果军队的重建，以及对卢旺达施加外交压力，导致M23于2013年失败，并同意放下了武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但该组织从未完全解除武装，并在2022年重新发动攻势，夺取了矿产丰富的北基伍省的大片领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23在对正面对话之前的采访中，其领导人 Nangaa 表示他们的目标不是戈马或基库韦，而是金沙萨，这片是所有问题的源头，距离戈马有930英里。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="刚果叛军在布卡卢的抗议活动中参与的民众" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6W6UYHI5ZNKDTMEDA7M6AYMCIU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt; 2025年1月27日，在刚果民主共和国东部的布卡卢，民众出席抗议卢比首都icipi 图片来源：雷uters/维克托·穆肯杰，版权所有&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="卢旺达安全部队接收刚果武装部队的士兵，这些士兵在戈马投降" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5N3APGZVHJOPHCBGGRYPLIAS2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，在卢旺达的吉赛尼，卢旺达安全部队牵押刚果武装部队士兵中的投降者，这些士兵是在戈马（刚果民主共和国东部）与M23反叛军交火之后投降的。路透社/让·比齐马纳，版权所有&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="向戈马撤离的难民工作人员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5QU6HOXAJRJMFOVATTJ2CYUA3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，在卢旺达的吉赛尼，向戈马撤离的难民工作人员及其家属撤离。该难民是在戈马（刚果民主共和国东部）与M23反叛军和刚果武装部队交火之后投降的。路透社/让·比齐马纳，版权所有&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="向戈马撤离的难民工作人员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QVJ5BE6GTVLEXHDESINBR5CULQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，在卢旺达的吉赛尼，向戈马撤离的难民工作人员及其家属撤离。他们是在戈马（刚果民主共和国东部）与M23反叛军和刚果武装部队交火之后撤离的。路透社/让·比齐马纳，版权所有&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="向戈马撤离的难民工作人员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/72426HDGMRNN3K37LHLRQTZN74.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，在卢旺达的吉赛尼，向戈马撤离的难民工作人员及其家属撤离。他们是在戈马（刚果民主共和国东部）与M23反叛军和刚果武装部队交火之后撤离的。路透社/让·比齐马纳，版权所有&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="向戈马撤离的难民工作人员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YKA4ENLEWJJBJDESFAZNAPFE2Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，在卢旺达的吉赛尼，燃料卡车向戈马（刚果民主共和国东部）边界驶去。这些卡车是在戈马与M23反叛军和刚果武装部队交火之后驶向界外的。路透社/让·比齐马纳，版权所有&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="向戈马撤离的难民工作人员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HCW3I6PH7VMEVD5ZTW5BVOAF5Q.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月27日，在卢旺达的吉赛尼，联合国工作人员进入边境关卡，人们从戈马撤离。该难民是在戈马（刚果民主共和国东部）与M23反叛军和刚果武装部队交火之后撤离的。路透社/让·比齐马纳，版权所有&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="来自难民营穆伊吉和基巴蒂的内流难民，携带财物撤离到戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OFLWPHKJJNMHVLGPFTIMGRS264.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，在刚果民主共和国东部的戈马，来自难民营穆伊吉和基巴蒂的内流难民， carry 他们的物品撤离躲避战斗。战斗是 M23 反叛者和刚果武装部队（FARDC）之间的- 路透社/奥宾·穆坤佐，版权所有&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="刚果教会人员在圣灵堂庆祝弥撒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BXDXOGXPSFPMDNOYAV4KR2MUE4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，在刚果民主共和国东部的戈马，参加完 M23 反叛者和刚果武装部队 (FARDC)之间战斗的圣灵堂弥撒后，虔诚者离开。路透社/阿丽特塞基丝，版权所有&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="来自难民营穆伊吉和基巴蒂的内流难民，携带财物撤离到戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OR4ZKALDNFJ2BBL4T5HXC3PKXM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月26日，在刚果民主共和国东部的戈马，来自难民营穆伊吉和基巴蒂的内流难民， 带着家当离开躲避 M23 反叛者和刚果武装部队 (FARDC) 之间的战斗。路透社/奥宾·穆坤佐，版权所有&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 07:37:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rebels-enter-centre-congos-goma-after-claiming-capture-city-2025-01-27/</guid></item><item><title>加沙居民在人质危机突破后前往北部</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-release-israeli-hostage-yehud-two-others-before-friday-israel-allow-gazans-2025-01-26/</link><description>&lt;p&gt;数万名巴勒斯坦人在加沙地带的主要道路向北行进，返回家园，欢欣鼓舞，但又对废墟中可能残存的家园感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的返回曾因周末的原因推迟，在哈马斯同意本周释放三名以色列战俘以及以色列军队开始从加沙地带的主要通道撤军后，返回计划得以顺利进行，这符合双方在长达15个月的战争中达成的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列，人质的家庭成员们在焦急地等待着有关他们亲人的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沿着加沙地中海海岸公路，人群熙熙攘攘，有人抱着婴儿，有人肩扛包裹，徒步向北行进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仿佛我重生了一般，我们取得了胜利，”一名巴勒斯坦母亲乌姆·穆罕默德·阿里如是说，她是千人行列中的一员，他们缓缓沿沿海道路向北行进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目击者称，第一批居民在清早抵达加沙市，当时中央加沙的一个过境点于上午7时（格林尼治标准时间05:00）开放。此后不到三个小时，另一个过境点也开放了，允许车辆通行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的心跳加速，我以为再也回来不了，”50岁的公务员奥斯曼表示，他有五个孩子，也抵达了加沙市。“不管停火是否成功，我们都不会再离开加沙市和北部地区，即便以色列派一个坦克来我们也不走。不会再有流离失所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15个月来反复被疏散的家庭，在听说过境点将要开放时在庇护所和帐篷营地欢声雷动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“彻夜未眠，我一切都准备好了，”一名有五名孩子的母亲苏哈说道。“起码我们现在能回去，现在我可以说战争结束了，希望从此太平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穿着厚外套的孩子们和背着书包的手挽手行走。男人们用轮椅推送着老年人，家人举起相机拍照。哈马斯雇佣的身穿红色马甲的官员引导他们沿着这条道路行进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管达成了停火协议，但加沙地带中部纳西瑞特难民营西侧的沿海道路上仍发生了一起事件，一名推土机司机被以色列导弹击中丧生。以色列方面迄今没有对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方在声明中表示，其进行了“精确”打击，击杀了对部队构成威胁的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此外，根据协议，在未获检查的情况下，中央加沙地区有可疑车辆正沿非通行区域向北移动，以色列国防军飞机对这些车辆进行了驱赶，这是对协议条款的违反，”其补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争期间，大约65万名加沙北部居民被疏散。据以方统计，去年10月7日至今年1月15日，约有4.7万人在以色列袭击加沙期间丧生。官方统计数据则显示，这一数字为超过4.7万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚些时候，加沙哈马斯当局表示已有超过30万人返回加沙城和加沙地带北部边缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多被疏散的人多次搬迁，因为以色列指定部分加沙地带为人道主义区，然后在对该区域进行轰炸和地面行动前将其清空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的加沙大部分地区都已成废墟。哈马斯管理的加沙政府媒体办公室表示，返回北加沙的人需要至少13.5万顶帐篷和庇护所，他们正努力在满目疮痍的家园废墟中重建生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据停火协议条款，上周本应返回第一阶段的加沙北部居民。但以色列表示，哈马斯未能释放平民女性人质埃尔贝·耶胡德，并仍然驻守在伊纳兹姆通道，这一通道位于加沙城南部。在沙特调解人的斡旋下，以色列方面才同意恢复北部地区的返回计划，从周一早上开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊斯兰圣战组织的武装人员在周一发布了埃尔贝·耶胡德还活着的录像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯还提供了第一批六周停火协议中所有将被释放人员的名单及其状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，哈马斯官员向路透社表示，名单显示哈马斯将要释放的33人中，有25人仍在人世，其中包括从协议生效之日起至今已获释的7人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府发言人在回应哈马斯的统计数字时表示，这些数字与以色列政府确认的一致——有25人仍生存，其中8人被哈马斯杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直至目前，尚无法证实生死的确切信息，这使得家人处于希望和焦虑的交错状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员此前表示，对被绑架的锡丽·比巴斯及其两名儿子，尤其是4岁和10个月大的儿子的徒刑充满了关切，彼时他们被以色列当局从尼尔·奥兹农耕定居点带走时只有4岁和10个月大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锡丽的姐姐埃弗雷表示，过去的几周对这个家庭来说异常艰难。“我们处于谣言的海中，我们没有确定性，仍然渴望希望，希望能够看到他们平安归来，与耶尔登团聚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="难民巴勒斯坦人返回他们在北部加沙的家，加沙和哈马斯之间的停火正在进行中，在中央加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7YJ3B3RMYVP2JLVYJWLCEWQC3U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴勒斯坦人在中央加沙地带的沙利赫丁路前往返回北部加沙的车辆等待区，2025年1月27日。路透社/哈塔姆·卡勒赫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从南部撤离的难民巴勒斯坦人返回他们在北部加沙的家，加沙和哈马斯之间的停火正在进行中，在中央加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4MJJNHWYZJN3BONDUHMTUR4XFE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在中央加沙地带的沙利赫丁路等待返回北部加沙的车辆，2025年1月27日，加沙市。路透社/哈塔姆·卡勒赫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="从南部撤离的难民巴勒斯坦人返回他们在北部加沙的家，加沙和哈马斯之间的停火正在进行中，在中央加沙地带" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IVRJS5K24JOKBCY6TPDWHGR6EQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;从东部以色列命令撤离的难民巴勒斯坦人徒步返回北部加沙，2025年1月27日，加沙市。路透社/哈塔姆·卡勒赫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="返回北部加沙的难民巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G42BY7ELTZKDBLKIFFJT56FXHM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;从东部以色列命令撤离的难民巴勒斯坦人在中央加沙地带返回北部加沙的车辆等待区，2025年1月27日。路透社/达乌德·阿布·阿尔卡斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="返回北部加沙的难民巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EHG6G3ZKAZI4PINXJTPDIU64EI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;从东部以色列命令撤离的难民巴勒斯坦人返回北部加沙的车辆等待区，2025年1月27日，加沙市。路透社/达乌德·阿布·阿尔卡斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="返回北部加沙的难民巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6ZSFUNROBBPYRHKOQGI7AWEA5Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被东部以色列命令转移到南部的难民巴勒斯坦人返回北部加沙的车辆等待区，2025年1月27日，加沙市。路透社/达乌德·阿布·阿尔卡斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="返回北部加沙的难民巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UUGSQYKQXRM77NCBMTQLCXNBA4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被东部以色列命令转移到南部的难民巴勒斯坦人返回北部加沙，2025年1月27日，中央加沙地带。路透社/拉蒙达·阿布·阿尔卡斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="返回北部加沙的难民巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q5E4UAJ7FFP7JMH43QDQRIYW7I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;抱着孩子的巴勒斯坦难民男性，返回北部加沙，2025年1月27日，加沙市。路透社/达乌德·阿布·阿尔卡斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="返回北部加沙的难民巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AP5KESAIBJJP3M4DZVNOAT5RDE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;从东部以色列命令撤离的难民巴勒斯坦人返回北部加沙的车辆等待区，2025年1月27日，加沙市。路透社/达乌德·阿布·阿尔卡斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="返回北部加沙的难民巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y373RJHFLZI67LI2POSXWICRTU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;从东部以色列命令撤离的难民巴勒斯坦人，返回北部加沙的车辆等待区，2025年1月27日，中央加沙地带。路透社/摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="返回北部加沙的难民巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3P4XWVLDAVPZBL5JYRHYZUMWJE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;哈马斯警察维持秩序，成千上万的难民巴勒斯坦人等待返回北部加沙，2025年1月26日，中央加沙地带。路透社/穆罕默德·萨勒姆&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="返回北部加沙的难民巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3ACVIPEWPFITNHKFBPEBKG7324.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被东部以色列命令转移到南部的难民巴勒斯坦儿童等待返回北部加沙，2025年1月26日，中央加沙地带。路透社/哈塔姆·卡勒赫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="返回北部加沙的难民巴勒斯坦人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BJFV2MWRGBMTFL3F757KFOECZI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;被东部以色列命令转移到南部的难民巴勒斯坦儿童等待返回北部加沙，2025年1月26日，中央加沙地带。路透社/哈塔姆·卡勒赫&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 26 Jan 2025 23:34:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-release-israeli-hostage-yehud-two-others-before-friday-israel-allow-gazans-2025-01-26/</guid></item><item><title>美国对从尼日利亚起飞的联合航空公司航班的突然移动事件展开调查</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-opens-probe-into-sudden-movement-united-airlines-flight-nigeria-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;美国国家运输安全委员会周一表示，正在调查自尼日利亚拉各斯飞往美国华盛顿特区的美国联合航空公司（UAL.O）航班613次航班上的事故，该事件发生在飞机在科特迪瓦领空飞行时突然移动，导致乘客和客舱机组人员受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NTSB 表示，事件发生在一架波音（BA.N）787飞机飞行于科特迪瓦领空期间。科特迪瓦的航空当局将此案转交给了NTSB，NTSB 表示将在30天内发布初步调查报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合航空公司表示，该航班从弗吉尼亚州杜勒斯飞往华盛顿，载有245名乘客、3名飞行员和8名空中乘务员，在一次意外的飞机移动和技术问题后返回拉各斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该飞机安全降落在拉各斯，有四名乘客和两名空中乘务员因轻微伤在医院接受治疗后已出院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合航空公司表示，“我们正在与美国和尼日利亚的航空当局合作，以了解事故原因。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国家运输安全委员会标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W4ETBDHO4NKVPI7GRCRHBGE4ZQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国国家运输安全委员会标志照片拍摄于美国华盛顿NTSB总部，2024年8月6日。路透社/凯莉·格林利·比尔/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 23:43:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-opens-probe-into-sudden-movement-united-airlines-flight-nigeria-2025-01-27/</guid></item><item><title>俄罗斯空袭引发乌克兰哈尔科夫市火灾</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russias-air-attacks-spark-fire-ukraines-kharkiv-mayor-says-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;3月21日凌晨，俄罗斯空袭导致乌克兰东北部城市哈尔科夫的一家私营企业起火。该市市长伊霍尔·特雷赫霍夫在Telegram上发布消息说:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"火势很大，"特雷赫霍夫市长说,"现场已集结所有紧急服务人员。目前尚未有关于伤亡情况的信息。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯官方尚未就此事发表声明。自2022年2月24日俄罗斯对乌克兰发动全面入侵以来，双方均否认针对平民进行打击。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/ukraine-russia-war/"&gt;[更多关于俄乌战争的信息]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 23:45:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russias-air-attacks-spark-fire-ukraines-kharkiv-mayor-says-2025-01-27/</guid></item><item><title>普京盟友卢卡舍维奇在白俄罗斯选举中获胜，西方称之为一场拙劣的表演</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-pockets-massive-win-belarus-election-scorned-by-west-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;白俄罗斯领导人在周一通过选举官员宣布赢得总统选举后，继续了长达31年的统治。西方政府认为这一选举是一场骗局，予以拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢卡申科并未面临其他四位参选对手的有效挑战，根据初步统计，他获得了86.8%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲政治家表示，此次选举既不符合公平原则，也不符合自由选举的条件，因为白俄罗斯禁止独立媒体，所有主要反对派人士要么被监禁，要么被迫流亡国外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国外交部长安娜-list巴尔布克在推特上表示：“白俄罗斯人民别无选择。这是一个所有渴望自由与民主人士的苦涩日子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡的反对派领袖斯维亚拉纳-季哈诺夫斯卡娅呼吁西方扩大针对参与镇压卢卡申科反对者以及为俄罗斯在乌克兰战争提供弹药的白俄罗斯企业和个人的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“只要白俄罗斯仍处于卢卡申科和普京的控制之下，整个地区的和平与安全仍将面临持续威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交事务负责人卡雅-卡拉斯和扩大议会议员马尔塔-科斯在声明中表示，欧盟将继续实施“针对性制裁措施”，同时支持民间社会及流亡反对派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈及对自己反对派的监禁，卢卡申科上周在一个超过四小时的新闻发布会上表示，反对派“已经选择了自己的命运”。他表示，自己释放250多名被判为“极端主义”活动的人员并非旨在寻求西方关系的缓和，而是出于国内化压力而作出的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我对西方不感兴趣，”并质问道：“我们为何要向你们卑躬屈膝？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其职业生涯中，卢卡申科成功地将自己的国家作为俄罗斯的重要盟友，利用其供应廉价石油和贷款的便利条件，防止本国人口不足1000万的小国被邻国俄罗斯吞并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌克兰战争让卢卡申科与俄罗斯总统弗拉基米尔-普京的联系更加紧密，后者部分通过白俄罗斯领土发起了侵略行动。此外，俄罗斯也在白俄罗斯部署了战术核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白俄罗斯外交部长表示，卢卡申科的连任已转变为为单一个人的政治表演。声明称，选举在完全中央控制下进行，缺乏政治替代方案，政治镇压，攻击言论自由以及缺乏独立媒体，使其缺乏合法性，堪称一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管卢卡申科否认了这一点，但反对派和政治分析家认为，其释放政治犯的举动是为了开始与西方修复关系，而他连任则意在恢复其合法性，并促使长期未返回明斯克的大欧洲国家和美国召回大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织Viasna表示，在白俄罗斯仍有约1250名政治犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马科-鲁比奥上周日表示，白俄罗斯“单方面释放了一名无辜美国人”，这名人士被命名为安纳斯塔西娅-努赫弗。他未提供更多关于此案件的细节，此前该案尚未公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="白俄罗斯中央选举委员会总部的总统选举初步结果在屏幕上显示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3OMQ3EAMDBKM5PGTCFRMNEPJHE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月27日，白俄罗斯明斯克，白俄罗斯中央选举委员会总部举行的新闻发布会上，显示总统选举初步结果的屏幕。路透社/叶夫根尼娅-诺佐珍娜&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="白俄罗斯中央选举委员会成员出席总统选举初步结果新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AUYYA74MV5NKRFY7WJSNKVAYEM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月27日，白俄罗斯明斯克，白俄罗斯中央选举委员会成员出席总统选举初步结果新闻发布会。路透社/叶夫根尼娅-诺佐珍娜&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="白俄罗斯总统卢卡申科在明斯克参加总统选举投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5U2Y4C7SDZOVPFV4SNZJNK3IXA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月26日，白俄罗斯明斯克，白俄罗斯总统兼总统候选人卢卡申科在选举站投票。路透社/叶夫根尼娅-诺佐珍娜&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="白俄罗斯总统卢卡申科在明斯克的选举站参观" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YH65OOMRUNI3PIOPB7AWKWKSRE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月26日，白俄罗斯明斯克，白俄罗斯总统兼总统候选人卢卡申科访问明斯克选举站。路透社/叶夫根尼娅-诺佐珍娜&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="选举委员会委员在明斯克计票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3CIV7VP3FP6NFOWGCOS62JE2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月26日，白俄罗斯明斯克，选举委员会委员在选举站计票。路透社/叶夫根尼娅-诺佐珍娜&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="明斯克市内的总统选举选票投掷地点" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FJXAFVRRB5IJPGSPJGYFDZD44Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月26日，明斯克文化宫机械厂的选举站，选民在总统选举中投票。路透社/叶夫根尼娅-诺佐珍娜&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 04:48:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-pockets-massive-win-belarus-election-scorned-by-west-2025-01-27/</guid></item><item><title>联合国秘书长古特雷斯呼吁更多豁免美国援助暂停</title><link>https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-more-exemptions-us-aid-pause-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周一呼吁美国考虑对暂停其对外援助的额外豁免，以确保发展和人道主义活动的持续交付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在上周末上任后不到一天的时间，美国总统唐纳德·特朗普宣布暂停对外援助，以便审查这些援助是否与其外交政策相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举措可能会切断数十亿美元的生命挽救性援助资金。美国是全球最大的单一大宗援助国。在2023财政年度，美国发放了720亿美元的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国发言人斯特凡·杜贾里克表示，美国是联合国最大的自愿人道主义和发展援助贡献国之一，联合国正在努力评估暂停援助的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜贾里克在记者会上表示：“我们非常感激美国一直展现的慷慨捐赠。我们希望与新政府共同努力，进行评估、倾听并解决其关切，同时确保最脆弱的群体能够得到保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国会成员、援助组织和联合国起初对特朗普的命令范围感到困惑。这一困惑在周五得到澄清，美国国务院发布了一份“停工”命令，暂停所有现有对外援助并暂停新援助，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/"&gt;据《路透社》援引的一份国务院邮件显示&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马克·鲁比奥有权颁发豁免，并已为紧急食品援助颁发了豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜贾里克表示：“秘书长呼吁考虑额外的豁免，以确保向世界上最脆弱的社区持续提供关键发展和人道主义援助，这些社区的生活和生计都依赖于这种支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜贾里克表示，古特雷斯期待与新美国政府合作，为应对发展中国家面临的最严峻挑战提供亟需的发展支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;援助和人权组织也对特朗普的命令表示了担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权观察华盛顿分部主任萨拉·扬格在一份声明中表示：“任何新政府都有权审查现有的对外援助，但在审查期间继续提供重要的援助是至关重要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扬格说：“美国的援助支持了医疗计划、排雷、人权卫士和其他脆弱群体的保护，所有这些都存在没有稳定资金的巨大风险。”当被问及援助审查时，美国国务院发言人塔米·布鲁斯周一在接受福克斯新闻采访时说：“这是关于我们所做的一切及其是否需要改变，以及我们应该如何最佳地迈向未来……我们不会被利用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国对外援助的暂停比特朗普在2017年至2021年第一次任期期间采取的立场更加强硬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年9月在美国举行的联合国各国领导人年度会议上，特朗普对全体联合国大会表示，美国政府将审查接受美国援助和保护的国家是否“真正有我们的利益在心”。他声称：“向前看，只有尊重我们的人才能获得外国援助，坦率地说，就是我们的朋友。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国国会在制定联邦政府预算时对特朗普在其第一次任期期间试图大幅削减美国外交和援助预算的做法提出了反对。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国在土耳其和叙利亚地震后部署救灾团队" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KIA7XUJ35IGFLXX5PNSFHJB6I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年2月7日，援引路透社的空军手稿照片显示，来自弗吉尼亚州费尔法克斯的灾难救援团队和美国国际开发署的设备和供应品正在德拉州的迪弗空军基地装载到运输飞机上，以便支持土耳其地震受害者援助行动。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 22:22:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-more-exemptions-us-aid-pause-2025-01-27/</guid></item><item><title>Rubio与约旦国王阿卜杜拉会晤，就特朗普关于巴勒斯坦难民问题的言论发表看法</title><link>https://www.reuters.com/world/rubio-talks-jordans-king-abdullah-after-trump-remarks-palestinian-displacement-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥（Marco Rubio）周一与约旦国王阿卜杜拉二世（King Abdullah II）进行了一次通话，国务院表示。这次通话发生在美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）建议约旦和埃及应从加沙地带接纳更多巴勒斯坦难民两天之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周六提出了一项计划，建议“清理”遭受战争破坏的加沙地带，这引发了长期存在的巴勒斯坦人对其家庭将被永远驱逐的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约旦和埃及在周末时对特朗普的这一建议作出了反对，特朗普声称加沙地带已经伤亡上万，并引发了人道主义危机。当被问及这一提议是短期还是长期解决方案时，特朗普表示：“可能两者皆有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国务卿与国王阿卜杜拉讨论了加沙地带停火协议的执行情况、人质的释放以及为该地区带来安全与稳定的可能性路径。”国务院在其声明中表示。特朗普的周末言论未被提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国务卿感谢约旦在其作为为加沙地带提供人道援助的约旦走廊的关键角色下，支持停火，”国务院补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列和巴勒斯坦长达数十年的冲突，最新的血腥事件始于2023年10月7日，当时巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击以色列，致使其1200人丧生并且拘留约250人，据以色列统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，以色列对加沙地带的军事打击造成了超过47000名巴勒斯坦人的伤亡，根据加沙地带卫生部的统计，这一行动引发了指控以色列犯有对巴勒斯坦人的种族灭绝和战争罪。以色列对此予以否认。冲突目前在脆弱的停火状态下暂停。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿鲁比奥在华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TKTYHVFZVJJULPEPPVYJRBCZFQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥（Marco Rubio）在华盛顿的国务院，2025年1月21日。路透社/伊丽莎白·弗朗茨/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="约旦国王阿卜杜拉二世在科利尼察的三边峰会上到达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W23L5533CFPIFE7CYEBAATC43E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;约旦国王阿卜杜拉二世在科利尼察的总统宫到达，2024年11月27日。路透社/伊安尼斯·库尔托格卢/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/rubio-talks-jordans-king-abdullah-after-trump-remarks-palestinian-displacement-2025-01-28/</guid></item><item><title>奥斯威辛幸存者在集中营解放80周年之际警告反犹太主义正在加剧</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/auschwitz-survivors-mark-80th-anniversary-camps-liberation-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt; Survivors of Auschwitz 在奥斯威辛集中营幸存者周一警告人们，随着反犹太主义的抬头，必须警惕其危险性，并纪念纳粹德国死亡集中营在斯大林格勒解放80周年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次仪式位于纳粹德国在二战期间占领波兰期间建立的奥斯威辛集中营遗址，德国总理奥拉夫·朔尔茨、乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基、英国国王查尔斯三世、法国总统埃马纽埃尔·马克龙、波兰总统安杰伊·杜达等多位领导人出席了仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们没有发表演讲，而是聆听了经历过苦难并亲历人类最大悲剧的人们的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列教育部长约阿夫·基希代表建立于二战背景下的以色列出席了仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们今天看到现代世界中反犹太主义的大幅增加，正是因反犹太主义而导致了大屠杀。” 98岁的玛利安·图尔斯基说，他在1944年被送往奥斯威辛，后于1945年随西迁被送往布痕瓦尔德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让我们不要因怀疑而不敢说服自己能够解决邻里之间的分歧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;99岁的退休医师莱昂·韦恩特劳布警告了不容忍的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我敦促你们加倍努力对抗那些今天正在导致我们纪念的偏见观点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;86岁的作家兼学者特瓦·弗里德曼说，“80年后的大赦，这个世界再次陷入危机中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们全球的犹太—基督教价值观被广泛的偏见、恐惧、猜疑和极端思想所掩盖。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在多个国家中蔓延的肆意反犹太主义令人震惊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2023年10月7日哈马斯对以色列的火箭袭击后，以色列对巴勒斯坦加沙地带展开军事行动，反犹太主义事件在欧洲、北美和澳大利亚等地区借反以色列抗议活动上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界犹太组织总会长罗恩·拉杜说：“在战争背景下，对我们犹太人怀着憎恨的情绪正在上升。年轻人获取信息主要来自于社交媒体，这非常危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在仪式之前，领导人强调纪念大屠杀的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“记住过去的邪恶行为是一项至关重要的任务，通过这种方式，我们正面面对现在塑造未来。”英国国王查尔斯三世在访问克拉科夫犹太社区中心时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰总统杜达对媒体说：“今天我们站在这里，作为曾在纳粹德国集中营建设国的波兰人，我们是在守护记忆。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着极右翼政党的兴起，为纳粹时代罪行的沉痛记忆成为近年来一个严峻的政治问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月25日，亿万富翁埃隆·马斯克，美国前总统唐纳德·特朗普的一名高级顾问，在德国自由党（AfD）一帮支持者的集会活动中，制作了一段视频讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“孩子们不应为他们的父辈所犯下的罪行负责，更不用说曾曾祖辈。”马斯克自己一年前曾在奥斯威辛-比克瑙集中营献上了花圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AfD集会上的主要发言者说，“伟大德国”和“忘记纳粹罪行的德国责任”听起来熟悉且令人担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过110万主要为犹太人的人员在奥斯威辛的毒气室、饥饿、寒冷和疾病中丧生，其中大多数是通过货运列车装运的，像牲口一样被挤在狭小的空间里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;300多万波兰的320万犹太人被纳粹杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1941年至1945年间，纳粹德国及其共犯系统地谋杀了被占领的德意志欧洲六百万犹太人，还有吉普赛人、性少数群体、残疾人士和其他触犯纳粹种族优越观念的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（第10段和第11段中的引用修正为特瓦·弗里德曼，作者和学者，而非雅尼娜·伊万斯卡）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/22W276GF25NBVPCGIDAOBDJMWQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            奥斯威辛—比克瑙纳粹德国死亡集中营解放80周年纪念活动上， Holocaust幸存者在波兰布热津卡出席。 REUTERS/Kacper Pempel
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JUGO4IQ2UVLJDOJYRFK4VX3KOY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            Holocaust幸存者在波兰布热津卡参加纪念活动，在80周年辛丑纪念活动中点燃蜡烛。 REUTERS/Kacper Pempel
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGHDTQJ3UFKWTK7XTKP6KU4EQE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            卢森堡国王威廉-亚历山大和王后玛利亚在波兰布热津卡参加纪念活动，在80周年辛丑纪念活动中点燃蜡烛。 REUTERS/Aleksandra Szmigiel
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QB5MOISHFZOMFIAMUNZH4PZY5U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基和德国总统弗兰克-沃尔特·斯特姆迈尔在波兰布热津卡参加纪念活动，在80周年辛丑纪念活动中点燃蜡烛。 REUTERS/Kacper Pempel
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="英国国王查尔斯访问波兰纪念奥斯威辛-比克纳乌死亡集中营解放80周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HFL63DZEJBIPLAR7QQYKOOFBI4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            英国国王查尔斯三世在波兰访问奥斯威辛，参加纪念活动，纪念1945年1月27日集中营解放80周年。 VICTORIA JONES/POOL/REUTERS
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="英国国王查尔斯访问波兰纪念奥斯威辛-比克纳ウ死亡集中营解放80周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CTGRJPDZFJO4NPMLTSW6KZMRRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            英国国王查尔斯三世在波兰奥斯威辛-比克纳乌集中营纪念活动中倾听幸存者的讲述。 Pictures Date: 星期一 2025年1月27日。 AARON CHOWN/POOL/REUTERS
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HEPVXONGDVISZOABYUUUN47E7U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            丹麦国王费利克斯和王后玛丽亚、德国总统弗兰克-沃尔特·斯特姆迈尔、乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基以及以色列教育部长约阿夫·基希在波兰布热津卡参加纪念活动，纪念奥斯威辛-比克纳犹太国有纳粹德国集中营解放80周年。 REUTERS/Kacper Pempel
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKAKLBT7D5I2LKOM2SUW4AX4OY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            犹太国犹太社区中心(Royal Kent)出席纪念活动，在80周年辛丑纪念活动中发言。2025年1月27日，波兰克拉科夫， Reuters/Kuba Stezycki
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BE37VEXZBVK2VABG3TQGRY2MEE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            一名幸存者在奥斯威辛-比克纳死亡墙的悼念活动上出席，在奥斯威辛-比克犹太有纳粹德国集中营解放80周年纪念活动中，2025年1月27日，波兰奥斯威辛。 REUTERS/Aleksandra Szmigiel
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2GB3JSMTGFM7NPFNQZR4ISLEHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            德国总理奥拉夫·朔尔茨和德国总统弗兰克·沃尔特·斯特姆迈尔以及随行人员在前纳粹德国集中营奥斯威辛遗址参观，在纪念活动上纪念1945年1月27日的集中营解放80周年。 德国杰斯科·邓泽尔/布帕/头顶新闻中心 分发的 Reuters
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="英国国王查尔斯访问波兰纪念奥斯威辛-比克纳乌死亡集中营解放80周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GKKPDOWAOJJJJI4YDYZJKJX2J4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            英国国王查尔斯三世访问波兰克拉科夫犹太社区中心（JCC) ，会见奥斯威辛幸存者里夏德·奥洛夫斯基、佐菲娅·拉兹基欧瓦斯卡和本杰明·欧芬，并听取志愿者和成员关于中心支持来自不同年龄和背景的人们的意见，这是重建这座城市犹太生活使命的一部分。2025年1月27日，Reuters/维多利亚·琼斯/POOL
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际大屠杀纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/44IKDD24I5NYTC7ZVESD63QQZA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            直至国际大屠杀纪念日前夕，慕尼黑附近德国辛丑纪念碑前奥斯威辛前集中营遗址被一层薄雾笼罩。 REUTERS/angelika warmuth
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RNE4FCAPGBJKTFH4BYVS5XXXSQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            摄影师: Agencja Wyborcza.pl/Grzegorz Celejewski 通过 Reuters 拍摄。 奥斯威辛 - 比克瑙前 80 周年纪念活动在波兰布热津卡，2025 年 1 月 27 日。_os_zmigiel 对树木之间的废墟建筑进行了拍摄。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCQS2YKDRRKEPPUIS6GGZ5LPDM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            摄影师: Agencja Wyborcza.pl/Grzegorz Celejewski 通过 Reuters 拍摄。 摄影师在奥斯威辛前80周年纪念活动中拍摄了穿过集中营的铁丝网。 2025年1月26日，波兰布热津卡。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VKG2JWMWQ5P4HGZEJEUUBZZYGI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            摄影师: Agencja Wyborcza.pl/Grzegorz Celejewski 通过 Reuters 拍摄。 一名幸存者在奥斯威辛前纪念活动上站在死亡墙上。2025年1月27日，波兰布热津卡。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际大屠杀纪念日，在波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WWIC6UH52JMN5F7HTQINVJL65I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            摄影师: Agencja Wyborcza.pl/Grzegorz Celejewski 通过 Reuters 拍摄。 一名幸存者在奥斯威辛前纪念活动上触碰死亡墙。2025年1月27日，波兰布热津卡。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="纳粹德国奥斯威辛-比克纳乌前集中营 麻烦酷期间的80周年解放纪念活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DBCI6IEC4JPM5LBBCCYJJEHDEI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            摄影师: Kacper Pempel 通过 Reuters 拍摄。 2025 年 1 月 9 日，波兰奥斯威辛，前纳粹德国集中营奥斯威辛解放80周年纪念活动前夕，幸存者在展示的被丢弃鞋在集中营遗址附近合影。
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 06:40:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/auschwitz-survivors-mark-80th-anniversary-camps-liberation-2025-01-27/</guid></item><item><title>泽连斯基表示，战争意味着动员规则无法更改</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-says-war-means-mobilisation-rules-cannot-be-changed-2025-01-27/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽伦斯基周一表示，近三年的战争带来的严峻形势不允许调整征兵规则。如果大批士兵返回家中，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会“把我们都杀了”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基在接受本月被释放的意大利记者塞西莉亚·萨拉的采访时说，战争对乌克兰人及其家人的影响表明，亟需迅速结束冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，乌克兰议会通过了新的征兵规则，以增加前线兵力，但乌克兰的战斗力量仍远无法与俄罗斯的对手抗衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基在与萨拉的采访中说：“战争状态下，需要征召我们国家的每一个人和所有资源。所有的一切。”采访内容摘录已发布在其Telegram频道上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他接着说：“不幸的是，这就是这场战争的挑战，这就是为什么我们必须尽可能迅速地结束它，迫使俄罗斯结束这场战争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，我们还在抵挡。如果明天，比如，半数军队回家，我们应该在第一天就投降。如果是半数军队回家，普京会把我们都杀了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年通过的立法将乌克兰男性征兵年龄从27岁降低到25岁，缩减了豁免范围，并对逃避者实施了处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽伦斯基和其他人拒绝了美国政治家、乌克兰最大的西方支持者，要求进一步降低征兵年龄的提议。他们认为，前线的乌克兰部队装备并不充足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些被认为至关重要的确保乌克兰防御线的单位成员，自2022年2月俄罗斯全面入侵乌克兰以来，从未享受过任何假期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管俄罗斯军队最初未能在首都基辅取得进展，但他们已经将精力集中在东部顿巴斯地区（包括顿涅茨克和卢甘斯克地区）的控制上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯军队占领了乌克兰约20%的领土，并在东部的推进中取得了最快的发展，同时控制了四个乌克兰地区的部分领土。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰士兵在顿涅茨克地区前线庆祝复活节前夜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3XKA2DY5VFIMXFZXHUAHXCZZBM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一位军事东正教牧师在顿巴斯地区乌克兰武装部队前沿阵地为乌军72旅机步旅士兵庆祝除夕夜弥撒，此时俄罗斯正在攻击乌克兰。这是一张2024年12月24日在乌克兰顿涅茨克地区拍摄的照片。受访者：72旅黑泽普机步旅新闻服务团/REUTERS/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 27 Jan 2025 22:31:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-says-war-means-mobilisation-rules-cannot-be-changed-2025-01-27/</guid></item></channel></rss>