<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 19:44:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，出席了190名议员参加的会议，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据报道，他在一个月前在一所最高安全级别的监狱内遭到其他囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大著名的连环杀人凶手之一，在2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区养猪农场内杀害吸毒者和妓女，并肢解其遗体而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了其中六名女性，其部分遗骸在温哥华附近的一处残破房产中被发现。政府检方在其被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱内遭到袭击后的情况。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到本案的受害者给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括近15年来在温哥华市中心贫民区吸毒泛滥区域失踪的逾60名女性，直至皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪农场，即位于温哥华市中心东偏北约25公里处的波特科克兰，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊在该书上线销售数小时内就将其下架。在该书中，连环杀手声称自己清白无辜，并遭警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，其刑事案件开始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于未标明日期的这幅监狱电视照片中出现在其波特科克兰的住所。图源：路透社/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最差的选举结果之后，将面临严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一届选举中的57.5%大幅下降，首次在30年内未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失败意味着曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动将不得不与一两个较小政党协商组建联盟或其他形式的合作，以治理国家。这可能需要对政策做出让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但南非非洲国民大会的一名高层官员支持他继续留任，并且分析师认为没有明显替代人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前还没有明确统一的候选人可以接替拉马福萨。”南非开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作者安东尼·布尔特说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是重大政界人士中受支持率最高的，党内派系斗争可能会使任何针对他的动员企图变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上周日以来，拉马福萨还未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，将在公布初步最终结果的周日提供相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年因一项报告显示，他可能在&gt;'.
&lt;p&gt;关于"农场门"（Farmgate），他否认了不当行为，并在那年晚些时候赢得了一场新的五年任期，作为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪和残酷的停电等问题愤怒不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年底当选ANC领导人，承诺重塑党的形象并重新振兴经济，因为在前任雅各布·祖马领导下党的形象遭到极大的损害，九年间丑闻频发经济滑坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后最初的普遍乐观情绪很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，高层ANC官员仍陷入腐败漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键打击来自他的对手祖马。祖马支持新党"姆克洪托威席佐韦"（uMkhonto we Sizwe），该党超过了预期，大大削弱了ANC的支持，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔（KZN）省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马扼杀了拉马福萨和ANC的命运。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫卡说，“这是拉马福萨项目终结之时……你能输掉选举，却不希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上显得犹豫不决而受到批评，这与他作为80年代工会领袖时的果断态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的和解技巧以及他在推进南非作为所谓的“全球南方”成员国的代表方面所发挥的作用。“全球南方”是对低收入和中等收入国家的一个简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼声之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提起对以色列的灭绝种族诉讼，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。对此，以色列坚决否认指控并继续在拉法地区发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图夸大ANC在过去三十年取得的成就，但批评者认为，他对解决南非最大挑战提出了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕，ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面对数千名支持者的聚集，在索韦托足球场。许多人在他未发表完演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托，路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深入地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是美国参与两年多以来俄乌战争的一个小但重要的步骤，专家表示，这可以有效地抵消俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为准许乌方使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在很大的风险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国之前对基辅供应高端武器的其他限制条款一并瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，针对哈尔科夫地区的战斗进行了有针对性的规定。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击他们或准备攻击他们的”俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这给了前线的乌克兰士兵一个明确的信号，允许他们使用美国提供的“高机动多管火箭系统”（HIMARS）发射器，以及携带“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹和其他武器，从跨境射击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区巩固防御之前，迫使他们后撤。”乌克兰国家安全研究所研究员米科拉·比列茨科夫说，该研究所位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东南部顿巴斯关键战线抽调部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将会发现自己处于劣势，不得不重新考虑他们的进攻战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于此决定的考虑过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位匿名美国官员透露，乌方在5月13日的保密视频会议上，向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合 Chiefs 委员会主席C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗建议放宽限制，沙利文随后在5月15日将这一建议提交给拜登。据该官员称，拜登同意乌克兰应在俄境内安全的地方反击俄罗斯军队，美国政府自那时起一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的一次接受路透社采访时，公开呼吁西方伙伴采取这一措施，但当时他表示：“到目前为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据外国政策研究所欧亚计划高级研究员罗布·利说，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内打击的禁令，在哈尔科夫地区进行安全地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火力直接部署在边界对面，保持防空、电子战、指挥和控制在那里，也许拥有某种程度的安全。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，仅凭这一决定可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动情况，但如果能增加俄罗斯继续这种跨境行动的难度。”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯军力不足，无法对哈尔科夫发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力产生足够的战斗能力，从东北方向威胁哈尔科夫。”他说。“要这样做，必须在东部战区剥夺其兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不应允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备寻求在接下来的几周和几个月内扩大其使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上取得优势的这一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》的采访中呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华盛顿战略与国际问题研究中心学者前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进突破，但这是一次进展。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会为下一步骤进行辩论，将打击范围扩展到更广泛的目标——或许包括对哈尔科夫地区以外、并非直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时未透露美国政府是否会扩大政策，允许对俄罗斯境内的其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌克兰哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在哈利库夫附近乌克兰的小丹利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了少年儿童体育骑乘学校的现场。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照片，2024年5月30日，乌克兰&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续维持控制支出以减缓生产增长的承诺，这将使全球最大石油生产商美国在2024年的增长率放缓，可能减轻OPEC+本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里通过页岩革命和新技术提高生产效率，推动了非OPEC国家的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远远超出2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了石油供应削减力度，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+计划周日讨论供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+国家的产量增加，但威胁程度小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的观点一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国将有64万桶/日的高增长率。这三位是最受关注的预报者，他们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到220万桶/日，超过2024年OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求可能会比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计全球需求增长将降至110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析人士表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样出人意料地增加产量，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“基于当前的价格水平，钻机数量有所上升令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应钻探增长放缓的需求。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据表明，美国的石油钻机数量已经降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师在周四的报告中指出：“美国有多年增长100万桶/日的能力，但目前无意以该速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，美国原油和凝析油今年的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商因投资者施压而限制了增长支出，过度支出在页岩油领域引发了迅猛但有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，较高的产量增加部分由非公开生产商推动，现在这些私营公司正被卷入一场席卷该行业的合并浪潮中。他们通过钻更长的油井和压裂岩石同时从更多的油井中生产油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波合并潮，但预计当前的油价将继续维持，并帮助支持钻井和完井效率持续改进所带来的温和整体美国石油产量增长。”德州标准石油的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是并购导致的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生不同反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将领导今年的石油和凝析油产量增长，以抵消减产的影响。EIA在3月表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层在德克萨斯州宾克附近佩姆布拉盆地一处由Oasis石油公司拥有的租赁地块从钻井控制室看到的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层在德克萨斯州宾克附近佩姆布拉盆地的一处Oasis石油公司租赁地块的钻井控制室里可以看到，2018年8月22日，路透社/尼克·奥克福德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言在被判有罪后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像头，传达了一个适合他的法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在前一天，纽约一陪审团裁定特朗普在2016年为了掩盖向一名色情女星支付封口费而伪造商业文件，涉及34项相关指控，判处他有罪。共和党总统候选人列举了一系列对手和不满情绪，语气愤怒且言辞混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持他审判的司法官胡安·梅尔南为“不公平”和“魔鬼”。他形容民主党候选人乔·拜登，在11月5日选举中与特朗普的竞争对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击为他作证的证人，投票弹劾他的国会成员，甚至就像他在竞选集会上的演讲一样，指责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普请求支持者为其竞选捐款，将他面临的挑战形容为超出个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲中常常穿插幽默，而这次演讲基调多半沉重。特朗普在新闻发布会上仅拿出一张小纸条。在最后，他没有回答任何问题，迅速与他的儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的地方，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们同样猛烈抨击司法体系，并且对任何暗示特朗普犯罪的人表示不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次双方候选人均将对方形容为对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普，关于他自己个人不满的胡言乱语，以及对美国司法系统的虚假陈述，让每个人都能得出一个明显的结论：这个男人不适合担任美国总统，”拜登竞选的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人士——大多数认为纽约的判决是一种司法不公——在特朗普阵营宣布了周四一天筹款3480万美元的消息，这是共和党使用的WinRed平台上的单日最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而尽管其总筹款额落后于拜登，这项竞选试图保持这一筹款节奏，发送了一系列令人不安的募捐短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不会投降！”特朗普在新闻发布会后另一条短信中大吼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，辩称此次审判有缺陷，这些指控本不应该提出，陪审团池在人口民主的曼哈顿受到污染，法官偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的抨击不够迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选管家克里斯·拉西维塔嘲讽在网络平台X上发文表示陪审团判决应该一并尊重的全国大学生共和党组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见像屁股一样，人人有意见……”拉西维塔撰写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在网络平台X上针对马里兰州的中间派前共和党州长劳里·霍根进行了攻击，霍根在判决之前警告美国公众“不要把更多的党派性毒药倒在火焰中”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你就结束了你的竞选，”拉西维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们在11月的选举中重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种反叛可能会在他与乔·拜登的重赛中对他造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微乎其微的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，称此次审判是个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全是政治性行为，目的是伤害他并尽可能多地让他远离竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州梅里特市接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约时报广场特朗普大厦参加新闻发布会，这是他在2024年5月31日因伪造商业记录掩盖2016年支付给色情女星Stormy Daniels的封口费而遭到刑事审判后的一天。路透社/布兰登·麦克德米德/文件图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议就释放人质与加沙停火一事进行谈判，并呼吁阿克萨运动（哈马斯）接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，傍晚后的日子即将到来。”拜登在其面临选举年压力之际说道，美国政府正寻求结束长达八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及和卡塔尔等国促成的关于以色列与哈马斯准军事组织之间停火的谈判已经多次陷入僵局，双方互相指责对方导致谈判停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是基于数周内以色列对拉法的不断入侵以及对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府的国内外新压力提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，这在拜登公布停火计划之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也出现在唐纳德·特朗普被定罪的同一天，他作为总统的民主党的对手，被裁定犯有34项重罪，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，不同于之前的提议，因为停火将随着各方度过所有三个阶段而继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，包括老人和妇女在内的人质将被释放，用以交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部的加沙地带，每天将有600辆卡车运送人道援助进入加沙，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将谈判持久和平的条款。“停火将继续进行，只要谈判继续，”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已经通过卡塔尔转交给了哈马斯，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些希望战争无限期持续的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这一计划。他们会要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，希望持续战斗几年，对人质并不优先。那么，我敦促以色列的领导层尽管面对任何压力，也要支持这一协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及当以色列被伊朗袭击时派遣美国部队直接保卫以色列的人，我希望你们后退一步，想想如果我们错过这个时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员向记者表示，以色列之所以能提出这一新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真正有了通往危机结束的道路。这是一件经过详尽谈判的四页半详细的协议，”这位官员说，“重新谈判的内容实际上是在整个过程中达到一个终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每一个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的发言描述为充满戏剧性，认为此举意在直接向以色列公众示好。负责播放拜登讲话的以色列第12频道中断了晚间新闻节目。伊尔首都媒体此前已禁止发布该提议的细节，以色列首都拉马特甘地区的电视主持人丹尼·库什玛罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;著名历史学家、德克萨斯大学奥斯汀分校教授杰里米·苏里认为，这一提议比之前的提议更为成功的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性并不小，但比以前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指出，全球公众普遍对以色列的立场持批评态度，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，以色列曾提出一个提议，以释放病患、老人和伤员换取为期六周的停火，并允许更多人道援助进入加沙，但该协议在本月早些时候以以色列拒绝哈马斯在谈判中的长期停火要求而破裂，以色列对拉法进行了进一步的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，如果以色列停止战争，它将准备达成包括释放人质和交换囚犯在内的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国政府官员称，美国国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民在被哈马斯拘留的加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法进行的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际社会的愤怒，但没有达到美国政府停止军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了极为艰难的时期。”拜登周五表示。“我们看到了加沙拉法市本周早些时候致命火灾带来的可怕画面，以色列对该市进行了打击……”打击目标是哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以军对加沙地带的攻击开始以来，已有超过3.628万人丧生，这起袭击发生在10月7日哈马斯对南部以色列的袭击之后，根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;

![一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑废墟中行走](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG)
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑物废墟中行走。这些建筑物毁于以色列军事行动，位于2024年6月12日加沙北部贝特拉赫亚。路透社/马赫迈德·伊萨&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再度担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里再次扮演以色列与美国之间调解者的角色，以期结束战争。利用数十年的经验，伯里帮助促成了双方停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了86岁伯里的影响力，尤其是在其主导的什叶派穆斯林社区中。自2024年9月以色列空袭导致伊朗支持的真主会领导人哈桑·纳斯拉拉总统遇难以来，伯里一直被视为稳定影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周一次电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在结束“历史性的时刻，这是黎巴嫩有史以来最危险的时刻”，并向该国人民呼吁团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年内战期间出任什叶派阿迈勒运动（Amal Movement）领导人，自此已成为该国什叶派政治中的关键人物。自1992年起，伯里担任议会议长，成为黎巴嫩政教派别体系中地位最高的什叶派人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主会的新领导人尼姆·卡萨姆 Sheikh Naim Qassem支持伯里作为调解者角色，称伯里为真主会的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在黎巴嫩多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，旨在促成停火，此次停火在真主会与以方同时对加沙地带作战时加剧。这次停火与2006年的黎以冲突结束时伯里的角色非常相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，在黎巴嫩没有任何总统，内阁仅具部分权力，难以接触真主会的情况下，伯里的角色显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官评论道：“当前，当他到来后，他实际上是唯一值得会面的人。他是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内崭露头角，他在帮助谈判释放被劫持的“莱特空军飞车”留下的39名美国人质过程中发挥了重要作用。这一行动发生在1975年至1990年黎巴嫩长达15年的内战期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里的当选与纳斯拉拉成为了真主会领导人相吻合，他们共同领导了“什叶派双子星”，指两名主导什叶派政治代表和大部分政府职位的政治人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁拜访伯里的外交官说：“他是真主会可信赖的伙伴，这使他变得非常重要，但同时也有明确的界限，无论是受到真主会还是伊朗立场的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已波及伯里阿迈勒运动（Amal Movement）的势力范围，其中包括泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的伯里家族，是一位移民商人家庭的后裔，他在黎巴嫩长大，大学时期即投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在地位低下的什叶派社区中，伯里因其帮助改善这一社群在教派体系中的地位受到称赞。该体系中的特权长期偏向基督和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里在创始人穆萨·萨德（Imam Musa Sadr）失踪后接任阿迈勒运动的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒运动的军事崛起，该运动与几乎所有内战期间的主要政党进行战斗，其中也包括后来成为伙伴的真主会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机关和安全部门，他似乎与真主会采取了协调一致的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，一位美国使馆电报公开后就他真实的亲真主会立场提出质疑，伯里予以否认，声明纳斯拉拉“就像我自己一样”。2023年，伯里的阿迈勒部队与真主会一起发射火箭，支持加沙地带与以色列交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，力图在以色列与黎巴嫩边境地带阻止交火，并说服真主会撤退至利塔尼河以北，这条河流距离两国边界线约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近伯里的消息人士透露，伯里对一位外国官员表示：“不如将利塔尼河南移使其朝边界，这比强行让真主会撤退更有可行性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的一些对手也批评他作为政教精英一员，2019年黎巴嫩爆发财务系统崩溃后，他使国家陷入经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，一些人指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致基督教高层职位空缺长达两年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让真主会的政治对手感到不满。例如，黎巴嫩基督教力量表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比·伯里在贝鲁特与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面。路透社/萨迪尼安·阿尔-苏丹尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里的画像挂在贝鲁特一栋建筑上，这是为纪念阿迈勒运动创始人穆萨·萨德（1978年旅途中访问利比亚后失踪）的45周年纪念活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特，一面挂着纳比·伯里画像的横幅悬挂在一座建筑上，纪念阿迈勒运动创始人穆萨·萨德（1978年旅途中访问利比亚后失踪）的45周年纪念活动。路透社/穆罕默德·阿扎克尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台崛起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新的平台，投资者通过将他们的代币锁定来换取奖励，这在分析师看来存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场风险激增的一个最新迹象，随着价格回升和交易者寻找收益，加密货币市场的吸引力不断增加。最大加密货币比特币接近历史高位，第二大加密货币以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这个数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押以扩大传统的加密货币质押做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是数据库的一种形式，涉及网络中的许多计算机对持有哪一种加密货币进行验证和确认。为了完成这一过程，持有加密货币的用户，如以太坊，允许其资产被锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新股加密货币来代表其质押的加密货币。重质押使代币所有者可以将这些新股加密货币重新质押到不同的区块链项目和应用中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险存在分歧，一些业内人士认为，鉴于这项做法尚处于萌芽阶段，现在还无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师，担心如果作为抵押品用于加密货币中规模庞大的借贷市场的新代币被用来质押，这可能会形成基于少数底层资产无限循环借贷的模式。他们认为，如果每个人同时试图退出市场，这可能会导致加密货币市场的整体不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品也被用作抵押品时，这并不是理想情况，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%之间，而分析师认为重质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一种新发展，该领域中加密货币持有者将资金投资于实验性项目，以期在不需出售资产的情况下获得大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer并未直接向用户支付质押奖励，因为有关奖励机制尚未开发完成。用户是出于对未来奖励或即将发放的免费赠品（空投）的期待而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自身发行的新代币。用户希望这个名为EIGEN的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由追求免费赠品的用户推动的，称之为“非常不靠谱地追求免费资金。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，他在评论中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预预见他们将获得某一奖励，但不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的前助理教授，也是在印度首次设计微型卫星的学生团队的成员之一，这根据他的学术网页公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO出现，它们为客户重新质押代币，并生成新的代币来代表重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴现象。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong说，重质押可能伴随“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算和市场下跌时更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，由于作为抵押品的加密代币在崩盘后的Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan排除了EigenLayer的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押，而在借贷协议中。借贷协议在错误地定价风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重质押不太担心，指出重质押协议中的资金规模远远小于全球加密行业2.5万亿美元的净资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有从重质押问题向传统金融市场传染的重大风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连接，重质押开始受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody观察到机构对质押产生了显著兴趣，但认为重质押过于冒险，难以追踪代币去向和奖励分配。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金的重新质押，该公司在四月的博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的代表性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的代表性图像于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/Benoit Tessier/ illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的代表性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币以太坊的代表性图像于2023年6月16日在照片中放置于一台个人电脑主板上。路透社/Dado Ruvic/ illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>