<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 13:10:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席290人中的190人，在线电视直播显示，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局称，他是在本月早些时候另一名囚犯对他进行袭击后死亡的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被判处在其位于不列颠哥伦比亚省卑诗省的养猪农场杀戮吸毒者和妓女，并在其残破的房产中处理他们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他就六位女性的部分遗骸被发现案件被定罪，这些女性的遗骸在温哥华近郊的破旧财产中被找到。政府检察官在宣判其终身监禁后，撤销了其另外20起谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱中遭受袭击后死亡的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这位罪犯的案件对卑诗省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中说到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是超过60名在10多年的时间里从温哥华市中心贫民区东端消失的女性中的一部分。这些女性大多是因为毒品成瘾而失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估计，33名女性的遗体或DNA被发现在皮克顿位于距市中心25公里东的波特科奎特兰的养猪农场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的一本书在亚马逊上架后不久就被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，皮克顿在这本书中表示自己无罪，并声称已被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新西敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这张未注明日期的电视图片，拍摄于其波特科奎特兰的家中。图片来源于路透社/全球电视台/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党派自种族隔离时代结束以来最差的选举表现后，他的地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，在大约71%的投票站计票后，ANC的得票率低于42%，这是ANC自1994年种族隔离结束以来首次未能获得绝对多数，与2019年大选时的57.5%相比，降幅明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党组建政府联盟或其他形式的协议，以治理国家。这可能要求ANC在政策上做出让步，或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领袖，后来成为商人的拉马福萨，可能面临反对党以及其党内批评者要求其辞职的压力，但ANC的一位高层官员已支持其留任，分析人士表示也并未出现明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能够接替拉马福萨的团结候选人，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尓说，他为拉马福萨撰写过传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一项三月的民调显示，在此次选举的主要政治人物中，拉马福萨的满意度最高，党内派系斗争可能会使任何反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，其发言人表示，他将在周日全权选举初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在今年早些时候的一次报告中因其在猎场家具中找寻的钱款而可能被发现有不当行为时，其未来作为总统的命运也曾悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这一丑闻，他否认了不当行为，这一事件被称为“Farmgate”（农夫门），并于同年晚些时候赢得了新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的表决被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对诸如高失业率、犯罪和电网瘫痪等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以整顿该党形象、重振经济的承诺当选ANC领袖，其前任雅各布·祖马在九年的丑闻、贪腐和经济衰退后卸任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他2018年上任伊始，起初的乐观情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年来，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍卷入多起丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中对ANC造成决定性打击的是其劲敌祖马，他支持的新政党uMkhonto we Sizwe出乎意料地表现优异，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC困住了。他知道自己在KZN是弱势的，”分析政治的拉尔夫·玛特盖卡说。“拉马福萨的项目终结了……选举失败后，事物不可能恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上表现出避免扩大党内裂痕的迟疑而受到批评，这与上世纪80年代他作为工会领袖时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他支持者的评价则是，拉马福萨建立共识的能力值得赞赏，他在推动南非作为“全球南”的代言人方面发挥了积极作用，这是一组低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控案，本月，法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法（Rafah）的军事打击。以色列驳回了这些指控，继续进行其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选活动中，拉马福萨强调了过去三十年间ANC的成就，但批评者认为他未能为解决南非最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时成千上万的支持者聚集在索韦托的一家足球场。在演讲过程中，很多人提前离场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登逐步在武器决定中介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国军火的限制，这是两年来冲突中的一个小而重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅提供的其他高级武器禁令相契合的规则，这些禁令也逐渐瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新的决定于周四生效，是专门为哈尔科夫地区的战斗量身定制的。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器对来自边境的俄罗斯军队进行反击，前提是这些军队正在攻击或准备攻击基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰人提供了使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射高精度制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器反击俄军的指示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有望建立条件，促使俄军从哈尔科夫地区撤出，且无需他们进一步巩固防御。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比力耶茨科夫表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区的关键战线抽调兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会在局势上处于被动，必须重新评估他们在哈尔科夫地区进攻时所使用的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了跨越边境使用美国武器的请求，苏利文于5月15日向拜登汇报了这一建议，拜登同意乌克兰可以在安全的俄罗斯国土内反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的盟友采取类似步骤，但他当时表示：“迄今为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究所欧洲与欧亚地区项目高级研究员罗布·莱认为，由于拜登禁止在俄罗斯领土内发动打击，俄罗斯一直在利用这一点在哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直把大炮放在边界另一侧。可以继续在那里部署防空系统、电子战和指挥控制设施，”莱说，“它们可能拥有一些叫做‘避难所’的条件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，莱和其他专家表示，单独的这一决定可能短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不太可能大幅改变前线的移动情况，但会使得俄罗斯继续进行这种跨境作战变得更加困难，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的军队进行大规模的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说，“要那样做，他们必须在东部战斗区域耗尽军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次发出了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周乃至几个月内扩大其使用美国武器的能力，特别是考虑到俄罗斯在过去一年中取得战场主动权的艰难局面之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引用称，呼吁美国批准同意打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项政策上的巨大转变，但迈出了一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将为下一步争论：打击更广泛的一系列目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但处在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表讲话时被问及是否美国政策会扩大到允许在俄罗斯全境进行打击时拒绝置评，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做一直在做的事情，即根据需要适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈科夫地区的导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年5月30日，俄罗斯弹道导弹对乌克兰哈尔科夫地区的米拉达尼利夫卡村的儿童和青少年体育骑术学校的严重破坏现场，乌军防灭火部门正在进行修复工作。REUTERS/瓦伦丁·奥吉里诺科/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探公司仍坚持控制支出，以提高产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓。此举可能减轻OPEC+本周面临进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国凭借页岩革命以及新技术和生产效率的突破，已成为非OPEC国家推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均增长逾百万桶，达到1293万桶，远高于2023年初政府预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC及其盟友OPEC+的一部分，去年该组织加大了供应削减力度，以弥补美国和其他非OPEC国家产量的增长。OPEC+供应削减总量达586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，计划将部分这些削减延长至2025年，三位了解OPEC+讨论的人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，OPEC+将讨论供应政策时，美国产量的增长继续驱动非OPEC+产量增加，但这一威胁将不像2023年那么显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这一数字与OPEC对美国原油和凝析油产出增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最重要的预测机构，都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产商供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量将比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月的月度&lt;sup&gt;石油市场报告&lt;/sup&gt;中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;预计&lt;/sup&gt;全球需求增长非常低，仅为110万桶/日，对OPEC原油需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国的生产商不太可能像2023年那样超出预期增长，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，让人意外的是钻机数量没有增加更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以与较低的钻井增长保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Baker Hughes的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年的时间能够以每天100万桶的速度增长，但目前并没有以这个速度增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师在一篇周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下，对增长的支出有限制，此前无节制的支出导致页岩油产业在2010年代迅速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些现在正随着产业合并的浪潮被整合。他们通过钻更长的油井和开采岩层来同时从更多油井中产油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了合并潮，但预期当前油价将保持稳定并继续支撑美国总体石油产量的温和增长，因为钻探和完井效率的不断改进仍在持续。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场将比北美市场增长更多。今年该公司一季度国际市场收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将进一步自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。据EIA March的报告，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国的石油产量增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的作业层从奥xyas石油在Permian盆地Wink附近拥有的租赁地控制室看到的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的作业层从奥xyas石油在Permian盆地Wink附近的租赁地控制室中看到，2018年8月22日，美国德克萨斯州。&lt;br&gt;路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担当关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里在此前扮演的关键调解人角色上继续发挥重要作用，美国力求缓和黎巴嫩与以色列之间的战争，利用其四十年的经验帮助达成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次事件进一步凸显了86岁的伯里在黎巴嫩的影响力，尤其对在该国活动了数十年、拥有重大影响力的什叶派穆斯林社区而言。自以色列于9月份击毙伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉勒以来，伯里一直被视为稳定影响的重要人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的一次电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正关闭“最为危险的历史时刻”，呼吁黎巴嫩民众团结一致，为黎巴嫩利益而奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里因其在1975年至1990年黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动领导人而初露头角，自1992年来一直担任议会主席——这是黎巴嫩宗派体制下什叶派人士所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆赞扬伯里作为谈判者的角色，称其为真主党的“兄长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国大使阿莫斯·霍奇施坦多次访问贝鲁特，多次与伯里会面，试图促成停火，这一停火同时与加沙战争同步进行，于9月份显著升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色的再次凸显，与伯里在2006年帮助结束黎巴嫩与以色列之间的上一次主要战争时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于目前黎巴嫩没有总统，其内阁仅有部分权力，而且很难接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里的作用尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人表示，“当你现在到黎巴嫩时，他确实是值得见的唯一重要人物。他是国家。”一位在贝鲁特工作的外交官如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他在帮助谈判释放被真主派武装分子劫持的美国航空公司飞机上39名美国人士为人质时，首次获得全球知名度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后伯里当选议会主席与纳斯拉勒成为真主党领导人的时期重合。他们二人的共同领导被认为代表了什叶派政治派系在多个方面的主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党可信赖的伙伴，这也使他非常关键，但也有明显的限制，这或是由于真主党的立场，也可能基于伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿马尔运动控制下的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里于1938年生于塞拉利昂的一个移居至土宁的商人家族，在黎巴嫩长大，大学时就活跃在政界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在困境中的什叶派社区中，许多人赞扬伯里帮助改善了他们的地位，在一种向基督徒和逊尼派穆斯林倾斜的宗派系统中，他们的优势得到了提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后接任该组织的领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动与几乎所有参与内战的主要政党战斗，后来真主党成为了其盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大批加入政府机构和安全部门，他与真主党的政治步调变得一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，一份发布于2010年的美国大使馆电报对伯里对真主党的真实感情提出了质疑，伯里回应称纳斯拉勒“就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装分子在真主党支持下，与以色列表现出一致的立场，发射火箭弹支持加沙地区，这是以色列对哈马斯10月7日袭击南部以色列后的行动响应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图终止黎以边境地区的相互炮火，会面中寻求说服真主党撤出距离边境30公里（20英里）的黎巴嫩河以北地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“相较于推动真主党向黎巴嫩河以北移动，让黎巴嫩河向边境南部移动会更简单一些。”一位接近伯里的消息人士对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩陷入经济灾难的宗派精英之一，这是由于数十年来的政府腐败导致金融体系崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人则指责伯里拒绝召集议会会议，让政府首席职位——总统职位——长达两年半空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色惹恼了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量，在他们看来，任何协商都应由黎巴嫩总统领导。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;    
&lt;img alt="黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会主席纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在黎巴嫩贝鲁特会面（未图）。路透社/塔耶尔·阿斯丹尼/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;    
&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;    
&lt;img alt="黎巴嫩众议院议长纳比赫·伯里肖像在贝鲁特的建筑上悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名倡导者在贝鲁特的一次纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德（1978年旅居利比亚期间失踪）失踪45周年纪念活动上，该运动领导人纳比赫·伯里肖像悬挂于建筑之上。贝鲁特，黎巴嫩，2023年8月31日。路透社/莫罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;    
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此新闻包含第17段中粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦内面对一排摄影机，发布了一条既适合他法律斗争也适合政治斗争的信息：他随时准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他对提交虚假文件以隐瞒支付艳星封口费的行为涉及34项罪名，判决其有罪的一天后，共和党总统候选人怒气冲冲、口若悬河地列举了他的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称他的审判法官 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;胡安·梅尔罕法官&lt;/a&gt; 为“不正派的”、“邪魔”，称 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党总统候选人乔·拜登&lt;/a&gt; ，他的对手在即将到来的 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;2024年11月5日的选举&lt;/a&gt; 中，是“美国历史上最糟糕的总统。”他猛烈抨击了作证指控他的证人、对他的定罪表示支持的国会议员，以及他反复在竞选集会上提及的非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普号召支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战定位为不仅关乎他个人，还关乎美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这一场演讲中幽默的成分较少，大部分内容都是阴沉沉的。特朗普在新闻发布会上仅拿了一张小纸条，最后没有回答问题，和儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个两位主要候选人都以对方是国家威胁的情况下，拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，表明他不适宜当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比尔·泰勒，拜登竞选团队的传播主管，在声明中说道：“美国刚刚见证了一名混乱、绝望且战败的唐纳德·特朗普关于他个人怨恨的胡言乱语，并指责美国的司法制度，这让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们，大部分认为纽约的裁决是错误的，于是在周四将3480万美元的捐款涌入了他的竞选活动。特朗普团队表示这是一个单日记录，他们在共和党数字筹款平台 WinRed 上超越了往常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管整个竞选活动的筹款总额仍落后于拜登，在8月31日，该竞选活动试图保持这一速度，通过一系列令人忧虑的筹款短信支持者的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一些短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会后，“我永不屈服！”另一条短信突显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织大多紧跟前总统，认为审判有缺陷，指控原本不应该被提起，陪审团名单在民主党占多数的纽约市受到了污染，法官偏见 - 当局对此提出的指控予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够坚决或强烈，特朗普的盟友和竞选助手便亲自出手反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普共同竞选经理克里斯·拉齐维塔对在社交媒体平台X上发布应尊重陪审团判决的全国大学生共和团进行嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股hole一样，人人都有。”拉齐维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也 &lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;指责&lt;/a&gt; 绿色的前共和党籍州长马里兰州参议员候选人劳里·霍根，在判决前他曾警告美国民众“不要在火上加油，助长更多激进的党派纷争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉齐维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这些摇摆州的共和党选民访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪正在让他们重新考虑对他的支持情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种态度的变化 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;可能会影响他在与拜登对决中的表现&lt;/a&gt; ，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但根据访谈，大多数被访问的共和党人听起来和特朗普本人非常相似，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治行为，只是为了伤害他，并尽可能让他远离竞选活动。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿，来自佐治亚州玛丽特塔，说：“如果他们能做到这一点，他们也能做到对任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约市的一场新闻发布会上。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约市中心特朗普大厦的一场新闻发布会上。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市特朗普大厦，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德默德 文件照。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为条件重新提出加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“时候了，这场战争该结束了，请求和平的日子也应该开始了。”美国总统拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;） 如是说。他今年面临美国总统选举的压力，希望结束加沙冲突，该冲突现已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家促成的旨在以色列与哈马斯武装组织之间安排停火的会谈多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列数周对拉法的入侵之后提出的，并伴随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府的压力，特别是在以色列继续打击加沙地区和人质仍然被囚禁的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登政府提出加沙停火协议，拜登公布停火计划后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪第二天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将在双方完成所有三个阶段的谈判期间持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，并交换人质，包括老人和妇女，以换取数百名巴勒斯坦囚犯释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，一天内将有600辆载有人道主义援助的卡车进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火仍将继续”，总统表示，这是新发展的焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已被卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些支持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划，并会要求战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想占领加沙，想多年继续作战，而人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我敦促以色列的领导层尽管面对任何压力支持这份协议，”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一个曾在战争期间访问以色列的美国总统，也是唯一一个在以色列被攻袭时派遣美军直接防卫以色列的美国总统，我希望你们能退一步，考虑如果我们错过这一刻会发生什么，我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对媒体表示，以色列能够提出这一新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细到四十五页的协议，”这位官员说，“这份协议是经过仔细谈判的，目前摆在桌面上的是这个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数个以色列媒体 outlet 将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，认为这是一项试图直接向以色列公众呼吁努力。主要的第12频道中断了晚间的新闻播报，直播这项演讲。以色列审查机构此前曾禁止发表这份提议的详情，主持人丹尼·库姆拉称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项提议比以往任何提议都有更大的成功机会，奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·西里（Jeremi Suri）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在冲突中的打击能力不大，但不完全是零，这是在未来抗击疫情之前的水平。”西里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“转向”反对以色列，西里说，这也可能促使以色列人希望结束冲突，而拜登的影响会起到一定的推动作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项措施时，他可以创造许多动机。”西里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早时候提出的一项人质提议中，以色列将释放加沙的病重、年老和受伤人质以换取为期六周的停火并延长这一期限，以允许更多援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议在本月初因以色列拒绝哈马斯的永久结束战争的要求而崩解，以色列加大了对加沙南部拉法市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四哈马斯表示，它已告知调解者，如果以色列停止战争，它将不会参与更多的谈判，但它愿意达成一项“全面协议”，其中包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个有公民被哈马斯人质囚禁的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发国际强烈谴责，但没有触碰美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民已经经历了极端的苦难，不幸的射弹事件和对哈马斯的袭击…人们亲眼见证了拉法本周初致命冲突的可怕景象。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因回应10月7日南部以色列哈马斯袭击而攻打加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以色列的估计，哈马斯袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在遭破坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在遭破坏的建筑物废墟中行走，这些废墟是在以色列军事进攻期间在加沙北部贝特拉赫附近被摧毁的。REUTERS/Mahmoud Issa，2024年6月12日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这一复杂的计划引起了分析师对用户及加密货币市场的潜在风险的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重新质押”越来越受欢迎，这是加密货币市场风险飙升的一个最新迹象。随着市值的上涨和交易者寻找收益，比特币（最大的加密货币）接近历史高位，而以太币（第二大加密货币）今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从安德森霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的风险投资部门获得了1亿美元的投资，目前其平台吸引了188亿美元的加密货币资金，较六个月前增加了超过40亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，他们发明了重新质押，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，涉及网络上的多个计算机来核实和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，例如以太币持有者，需要将他们的资产锁定，以作为验证过程的一部分。在质押过程中，持有者将暂时失去即时访问其代币的权利，但会因参与获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新创造的加密货币，代表他们所质押的加密货币。重新质押使得持有者能够将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这一实践尚处于起步阶段，因此还难以判断其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果用重新质押产生的新代币作为抵押品参与加密货币的巨额借贷市场，可能会产生基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有参与者同时尝试退出市场，这可能会对更广泛的加密货币市场造成不稳定的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当资产上有额外的抵押品时，这并不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，回报是吸引人的：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析人士认为，通过重新质押，投资者可以同时获得多个收益，因此回报可能更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融(DeFi)这个风险重重的世界中的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者将资金投资于各种实验性方案，以在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer还未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或是其他被称为空投的免费分发奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创造的代币，用户希望这个代币“EIGEN”在未来会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称之为‘非常、非常投机，这是免费资金’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这很冒险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）在一份报告中说，“他们现在正在做的是预计会得到奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创立。根据其学术网站的介绍，他曾参与印度学生设计的微卫星发射项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接有意参与质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO相继出现，这些平台为客户重新质押代币，并生成新代币来代表这些质押资产。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的目标是让用户选择将其代币质押在哪里，并促进新的区块链服务发展，而不是刺激更多的基于加密货币抵押借记。”Sreeram Kannan说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制清算和市场下行期间更高的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，当时作为抵押的加密货币价值迅速蒸发，导致Luna和Terra代币崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan试图将EigenLayer与这些风险区隔开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议正错误地定价风险，”他如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心重新质押，他们指出，重新质押协议中的资金规模相对于全球2.5万亿美元净资产的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现阶段，我们还没有看到重新质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”标普全球评级的数码资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币正日益与主流金融领域联系起来，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密货币部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重新质押是一个过度前进的步骤，因为很难建立一个“纸面”追踪资产去向及收益分配的记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital首席风险官称，该部门已与Kelp DAO合作，重新质押部分资金。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，他们为客户质押加密资产，预计“一个围绕重新质押的新生态系统将逐步形成”。 &lt;/p&gt;  
  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代币化版的比特币。图片来源：巴黎 / 法国 / 2024年3月9日，REUTERS/Benoit Tessier/Illustration&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代币化版的以太币。图片来源：2023年6月16日，REUTERS/Dado Ruvic/Illustration&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>