<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 13:47:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国将于周一发布济州航空空难初步报告</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-release-preliminary-report-jeju-air-crash-by-monday-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;韩国交通部宣布，将于周一发布本月一起导致179人遇难的济州航空（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/089590.KS" target="_blank"&gt;(089590.KS)&lt;/a&gt;）空难的初步调查报告，这是韩国历史上最严重的空难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查中一个关注点是12月29日飞往木浦国际机场的7C2216航班在从曼谷返回途中坠毁时，鸟击事件可能起到了什么作用，交通部声明中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该报告将被发送给国际民用航空组织以及美国、法国和泰国。韩国一直在与美国国家运输安全委员会和法国航空安全调查分析局的调查员合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部表示，分析和验证飞行数据和驾驶舱语音记录将耗时数月，驾驶舱语音记录在坠机前四分七秒停止，通信记录与控制塔的记录也需要验证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中提到，在上午8时58分11秒，飞行员讨论了飞机下方的鸟群，然后在8时58分56秒宣布紧急状态，报告了在最后进近复飞过程中遭遇鸟击。机场的闭路电视录像也显示飞机在复飞时与鸟群有过接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，交通部曾表示，飞行员因遭遇鸟击在复飞后发出紧急信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该飞机在上午9时02分57秒坠毁，撞击路肩后起火，机上所有人遇难，只有尾部两名机组人员幸存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部官员告诉路透社，监控录像从太远的位置看不到鸟击是否有火花，但它确认了飞机与鸟有过接触，具体时间尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部称，GE Aerospace发动机中发现了鸭羽毛和血液。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通部表示，将单独分析支撑导航天线的混凝土路肩（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-remove-concrete-embankment-blamed-exacerbating-deadly-plane-crash-2025-01-22/"&gt;&amp;quot;当地化设备&amp;quot;&lt;/a&gt;）的作用。此前已宣布，交通部将移除这一路肩，专家认为这很可能使灾难更加致命。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="坠毁的济州航空飞机残骸在木浦国际机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D5M2WPATVJPRJKAGAWMM4Y6EO4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年12月30日，位于韩国木浦国际机场的济州航空坠机飞机残骸附近，撞上一个混凝土结构。路透社/Kim Hong-Ji/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="坠毁的济州航空飞机残骸在木浦国际机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VCFJJDFWNNKVDEHW6OLBVKIVYM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年12月30日，位于木浦国际机场的济州航空坠机飞机残骸。路透社/Kim Hong-Ji/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:37:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-release-preliminary-report-jeju-air-crash-by-monday-2025-01-25/</guid></item><item><title>特朗普在权力顶峰迅速“接管”华盛顿</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-zenith-power-moves-quickly-take-over-washington-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;执政仅五天，便以雷霆万钧之势影响了华盛顿，显示出其竞选承诺绝非空谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位共和党总统已经启动了一系列举措，以重塑他认为在2017年至2021年任期内对其持敌视态度的联邦官僚机构。他在这过程中解雇或重新分配了几百名公务员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普命令军队前往南部边境，解雇了美国海岸警卫队局长，并通过一系列广泛的行政命令挑战了宪法先例，包括26条在他就职当天签署的命令，覆盖从环境保护法规到美国家庭入籍规则等多个领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最令人震惊的举措之一是，特朗普赦免了1500多名参与2021年1月6日袭击美国国会的支持者。这是美国民主象征的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者将其初步操作比作特种部队突袭作战，影响了联邦工作人员、工会、倡导团体甚至媒体的广泛性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们感谢保守盟友数年来的精心准备，这些组织在特朗普下台期间为他上任后的快速落实政策奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这支滩头部队接管了联邦政府。”斯蒂夫·班农在接受路透社采访时说，他曾是特朗普第一任期的白宫首席战略师，与许多核心政策顾问关系密切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的对手指责他扭曲了美国宪法，扩大了行政权力的边界，甚至超越了其初衷。他们还表示，特朗普的初步举措明确显示出他更关注的是彻底改变美国，而不是团结国家，甚至是对过去的报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其中一项举措中，特朗普撤销了数十名前情报官员的安全许可，原因是他们在针对前总统乔·拜登之子亨特的负面报道中指责了俄罗斯阴谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还解除了三名国家安全官员的特别安保人员，即使面对来自伊朗的可信威胁。他的助手还腾出了前联合参谋长联席会议主席马克·米利的肖像，后者是特朗普最严厉的批评者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普撤换了白宫国家安全事务办公室中被认为对总统不够忠诚的职业官僚，此举为他带来了超过100个国家安全职位上的忠诚人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，他不会轻易抛弃怨恨。”美国布鲁金斯学会资深研究员威廉·加尔斯坦说，他在政府内从事过40多年的相关工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫对此报道未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便是特朗普的反对者也承认，过去的五天显示出了其任期初的巨大反差。在第一任期内，党派内斗和准备不足阻碍了许多雄心勃勃的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仅就规模和速度而言，他的团队展示了非凡的准备工作结果。”美国总统历史学家、尼克松总统图书馆前任馆长蒂莫西·纳夫塔利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多特朗普的政策与“2025工程”密切相关，这是一个保守组织联盟，在特朗普可能重返白宫期间已经酝酿了两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普去年曾宣称对该计划一无所知，尽管许多其前任助手都在其中投入了大量精力。但该计划显然已经对他的新白宫运作产生了深刻影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“2025工程”敦促清除国家安全委员会中的职业官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该项目推动并已被特朗普采纳的另一项政策是通过创建新的联邦工作类别“F类”，使其更容易裁员，影响范围可能涉及成百上万名公务员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普也有意通过一项行政命令对减轻联邦紧急事务管理局（FEMA）职能向州一级转移的议案进行改革，这是“2025工程”的另一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在2021年就已经确信特朗普并立即开始为他的重返白宫做准备的人和政策核心人员已经看到了这股力量的实现。”班农说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的议程面临阻碍。一些支持者认为，未来几周可能是特朗普权力的顶峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多行政命令测试了宪法法律的极限。废除出生公民权的命令（根据宪法条款几乎所有人都会自动成为美国公民）已被联邦法院暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他许诺和秩序立即遭到各州及其倡导组织的诉讼，这使得他对首周的冲击可能陷入长期诉讼之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来两年内，特朗普可能面临维持共和党在众议院稍显微弱多数席位的挑战。任期内的政党经常出现中期选举座席下降。这将彻底关闭特朗普所能依赖的狭窄立法路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普从美国选民那里获得了明确的授权，有权对华盛顿进行大幅改革。”特朗普司法事务的亲密顾问迈克·戴维斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他无法迅速兑现这一授权，那它的政治影响力就会消逝。”</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:08:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-zenith-power-moves-quickly-take-over-washington-2025-01-25/</guid></item><item><title>墨西哥拒绝美国军事飞机遣返移民，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-refuses-us-military-flight-deporting-migrants-sources-say-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥拒绝了特朗普政府要求旗下军事飞机在递解移民时经停墨西哥领土的请求，美国官员和墨西哥官员向路透社证实了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军机于周五执行了两次类似航班，每次航班均载有约80名移民前往危地马拉。但由于墨西哥方面拒绝批准，美国未能实施计划让C-17运输机在墨西哥着陆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国和墨西哥官员均确认了这一决定，此前首次由NBC新闻报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥外交部周五晚发表声明表示，墨西哥与美国保持着“非常良好的关系”并在移民问题上保持着合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门声明称：“在遣返方面，我们将始终欢迎墨西哥公民回到本国领土。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥方面未给出拒绝批准着陆的原因，且外交部同样未提及此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府本周宣布重新启动“留在墨西哥”计划，该计划要求非墨西哥籍寻求庇护者在美案件审结前留在墨西哥等待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希恩巴乌姆称，此类安排需获得接收难民国家的同意，墨西哥没有这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院和国防部对相关评论请求未立即做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普周一宣布在两国共享边境宣布国家紧急状态以来，美墨关系进入了紧张阶段。他已下令部署1500名额外美军，且官方称数千人可能很快就会部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统已将墨西哥毒枭宣布为恐怖组织，并将墨西哥湾更名为美国海湾，威胁从2月起对来自墨西哥的商品普遍征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆总统试图避免加剧紧张局势，同时表达了接纳被遣返的墨西哥国民的开放态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她作为左翼领导人，也表示并不认同大规模遣返，并认为墨西哥移民对美国经济至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军机在遣返航班中的使用是国防部对周一宣布的国家紧急状态的回应之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，美国军机曾用于将人员从一个国家转移到另一个国家，如2021年从阿富汗撤离时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员称，这是最近几周首次有美国军机将移民飞出该国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部表示，美国军事将为遣送由美国当局关押在德克萨斯州埃尔帕索和加利福尼亚州圣迭戈的逾5000名移民提供航班服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;危地马拉同样于周五接收了从美国搭乘包机返回的约80名被遣返移民，危地马拉部门向路透社证实。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美墨边境诺加莱斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FO7QQ5SXEBKAXFA5RQNA4UYPX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，美国亚利桑那州诺加莱斯，载有移民的车辆在德尼丝·德库尼入口处排队准备向南通行。路透社/雷贝卡·诺布尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="被递解至墨西哥的移民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CKPVKHAY35NZPL7LKORC7FTDX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，墨西哥奇富埃特斯，一架无人机从奇富埃特斯可以看到美国当局驱逐的移民，主要是委内瑞拉人，墨西哥当局与他们相遇。路透社/约瑟夫·卢戈尼兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥难民援助委员会外等待的移民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2GHERWVF5PYZEHJICGLT267JA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，墨西哥城，难民援助委员会官员与来等待注册其移民状况的移民交谈。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥难民援助委员会外等待的移民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZYSHEO745NVLIE5L456QK7ML4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，墨西哥城，主要来自海地、古巴和委内瑞拉的移民聚集在难民援助委员会外，等待注册其移民状况。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥难民援助委员会外等待的移民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C4BYY3NTAFPLPOVF2UBFQLAVVM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月24日，墨西哥城，主要来自海地、古巴和委内瑞拉的移民聚集在难民援助委员会外，等待注册其移民状况。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 01:34:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-refuses-us-military-flight-deporting-migrants-sources-say-2025-01-25/</guid></item><item><title>乌克兰无人机单位深入打击俄罗斯目标</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/inside-ukrainian-drone-unit-conducting-deep-strikes-russia-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;随着乌克兰森林区域降雪，远程攻击无人机依次加速，沿着一条未照明的废弃道路飞入夜色中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;装有爆炸性弹头的无人驾驶飞行器是乌克兰远程无人机袭击战役的关键组成部分，该行动旨在对莫斯科军队在东线推进时位于前线后的俄罗斯后勤枢纽和弹药库造成打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的主要目标是通过远程攻击削弱敌人的前线压力，打击后方的补给枢纽和弹药库，”乌克兰无人机部队的一名营级指挥官说，他仅使用代号 “Kasper”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅军事当局在无人机发射期间授予路透社独家访问权，但出于安全原因，无法透露袭击的具体时间和地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰的军事工业基础缺乏俄罗斯拥有的庞大的远程导弹库，该国仍秘密地保持了其大部分战时无人机项目，视其为打击俄罗斯庞大军事工业基础的有效手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科军队每天晚上都会进行远程无人机袭击，而基辅在最近几周内加强了自身的无人机空袭行动，美国前总统唐纳德·特朗普则推动美国政府结束俄乌长达三年的全面战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和平谈判的前景促使双方试图改善战场态势，从而占据更有利的谈判位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部日前公布，乌军夜间进行了一次涉及超过121架无人机的袭击，针对包括13个地区在内的广泛的俄领土，但俄罗斯军队成功进行了防御。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军方表示，袭击击中了俄罗斯的石油炼厂和布良斯克地区的微芯片工厂。视频显示，烟雾和火焰在俄罗斯雷季扬地区的一家石油炼厂上空翻滚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Kasper”部队是乌克兰14无人机航空系统连，已有数百人加入，拥有自己的分析师和工程师，专门进行远程打击作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Kasper”部队的联合创始人，代号Fidel，告诉路透社称，他们执行战斗任务时最远飞行距离可达2000公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，他们的部队对包括东莫斯科以东南约730公里的恩格尔斯空军基地在内的目标进行了多次打击，恩格尔斯空军基地是战略轰炸机的基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这些无人机在战争中产生了巨大的影响，Fidel认为，“无人机无法单独改变战争的进程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你仍需要步兵、炮兵和航空兵，以及其他许多东西。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Kasper”表示，他们使用的是国产“柳托”无人机进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，他们的武器总效率达到40%-50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立验证这一评估。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="标记为‘Kasper’的乌克兰军人在抵达俄国领土之前，面对乌军远程打击无人机” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWRVGOXKKNMZBAWDI2PRQGPIVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;标记为“Kasper”的乌克兰军人隶属于第14无人机航空系统连，在俄罗斯入侵乌克兰期间，一个人在乌克兰的一个未公开地点，一个未公开日期，2025年，面对远程打击无人机进行敬礼。图片来源：路透社/Valentyn Ogirenko&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="远程打击无人机在抵达俄国领土之前被发射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VZ62RHMCJBJ25LT372YBHYE4GY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;远程打击无人机在俄罗斯入侵乌克兰期间，在乌克兰的一个未公开地点的发射前的画面，一个未公开日期，2025年。图片来源：路透社/Valentyn Ogirenko&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="标记为‘Kasper’的乌克兰军人站在远程打击无人机之前，即将发射俄国领土" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GG3RJDSQ55N3RFV22HTZS7PXZY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;标记为“Kasper”的乌克兰军人隶属于第14无人机航空系统连，在俄罗斯入侵乌克兰期间，一个人在乌克兰的一个未公开地点，一个未公开日期，2025年，在即将发射俄国领土前的一架远程打击无人机。图片来源：路透社/Valentyn Ogirenko&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="乌军人员准备发射远程打击无人机俄国领土" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P33J3WGK4JIL7HIKN6B67ZDZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在俄罗斯入侵乌克兰期间，第14无人机航空系统连的乌克兰队员在乌克兰的一个未公开地点，一个未公开日期，2025年，准备向俄国领土发射远程打击无人机。图片来源：路透社/Valentyn Ogirenko&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="远程打击无人机向俄国领土发射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MAOT5COBNVP3NN7LP52HP3YK7M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;第14无人机航空系统连的乌克兰队员在俄罗斯入侵乌克兰期间，向俄国领土发射远程打击无人机的画面，详细情况未公开，2025年。图片来源：路透社/Valentyn Ogirenko&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 19:45:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/inside-ukrainian-drone-unit-conducting-deep-strikes-russia-2025-01-24/</guid></item><item><title>独家：美国数据显示，战争开始以来哈马斯新增了多达15,000名战斗人员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-has-added-up-15000-fighters-since-start-war-us-figures-show-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;自巴勒斯坦民兵组织哈马斯与以色列开战以来，据两名掌握美国情报情况的国会消息人士透露，该组织招募了大约10,000至15,000名新成员，这表明受到伊朗支持的战斗人员可能将继续对以色列构成持久威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士称，同一时期内，哈马斯的战斗人员也遭受了相似数量的伤亡。这是最新的官方美国内部情报估测的首次报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯与以色列自加沙地带冲突爆发以来，于周日宣布停火，此冲突持续了15个月，导致加沙地带遭受重创并加剧了中东地区的紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国内部情报一系列更新透露，虽然包括两名国会消息人士在内的来源人士表示，哈马斯成功招募了新成员，但大多数新成员年幼且未经训练，主要用于基本的安全任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国情报总监办公室拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地时间1月14日，时任美国总统乔·拜登的国务卿安东尼·布林肯表示，美国认为哈马斯招募的新战士数量几乎与其伤亡人数相当，他警告称，这“可能会导致持久的游击战争和持续的冲突”。他表示虽未能提供更多评估细节，但据以色列方面的数字统计，整个冲突中加沙地带的武装分子死亡人数为2万人左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每当以色列结束军事行动并撤离，哈马斯的武装分子就会重新集结并重新出现，因为别无他法，”布林肯说道。美国和以色列均将哈马斯批评为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在关于布林肯的评论，一名哈马斯官员表示正在与该组织的相关方核实。哈马斯武装部队发言人阿布·优巴迪亚在7月表示，该组织成功招募了数千名新战士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火后的几天里，尽管以色列誓言要摧毁哈马斯，哈马斯仍牢牢控制着加沙地区。加沙地带的哈马斯政权迅速重新实施安全措施，并恢复了加沙地带部分地区的基本服务，这部分地区已被以色列攻势夷为平地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自战争开始以来，美国官员并未公开说明据信哈马斯失去了多少战士的数量，只提到该组织严重削弱并且可能损失了数千名战士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯袭击以色列造成1,200多人死亡，250多人被劫持以来，由于巴勒斯坦卫生部门的统计并没有区分平民与战斗人员，因此冲突中超过46,000人被杀。自那次袭击以来，美国官员曾多次发出类似的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年3月的一次国会听证会上，时任美国国家情报局局长阿薇尔·海恩斯表示，加沙战争将“对恐怖主义产生代际影响”，该危机“已经激发了世界各地一系列行为者的暴力活动”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于无法从加沙内部获取可验证的情报，且哈马斯的招募和培训努力具有流动性，因此收集哈马斯的确切数据具有很高的难度。但官方数据显示，在2023年10月7日之前，哈马斯拥有的战士人数约为20,000至25,000人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于布林肯的评论，以色列驻联合国大使丹尼·达农指出哈马斯招募年轻人的做法，并淡化了威胁。达农说：“我们知道哈马斯招募年轻人。但即使他们招募年轻人，他们也没有武器或培训设施。所以本质上，你可以煽动那些年轻人反对以色列，但他们无法成为恐怖分子，因为你无法让他们配备武器或火箭弹。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着停火生效，以色列部队已经开始从加沙地带的部分位置撤回。停火协议的第二阶段可能会导致战斗的结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协商第二阶段的条款尚待确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方总参谋长赫兹利·哈列维在辞职演讲中表示，经过严重破坏后，哈马斯的大多数军事指挥官已被击毙。但他表示，该组织尚未被消灭，以色列国防军将继续战斗以进一步拆解哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判后期阶段最棘手的问题之一是如何管理战后加沙的治理。一些以色列官员表示，他们不会接受哈马斯继续掌权，但哈马斯迄今未作出让步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任美国总统唐纳德·特朗普国家安全顾问迈克·沃尔斯基周日表示，哈马斯永远不会接管加沙，如果哈马斯违约，美国将支持以色列“采取必要的行动”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈马斯武装部队在加沙举行军事检阅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZ3FI4MRFRPMNJ2UT3QDO7AB6A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            哈马斯武装部队在加沙举行军事检阅，庆祝2014年与以色列的战争周年纪念日，2023年7月19日，加沙中部。REUTERS/Ibraheem Abu Mustafa/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 20:20:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-has-added-up-15000-fighters-since-start-war-us-figures-show-2025-01-24/</guid></item><item><title>摩尔多瓦总统桑多抵达基辅与Zelenskiy进行会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/moldovan-president-sandu-arrives-kyiv-talks-with-zelenskiy-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;摩尔达维亚总统玛雅·桑杜周六抵达基辅，与乌兹别克同行弗拉基米尔·泽连斯基举行会谈，她在X社交媒体上发布了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将讨论安全、能源、基础设施、贸易以及欧盟路径上的相互支持。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔达维亚正面临能源危机，因为自年初以来通过乌克兰的俄罗斯天然气供应中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅拒绝就续签天然气过境协议进行谈判，原因是俄罗斯全面入侵，这一入侵已持续近三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尔达维亚表示，存在替代供气渠道，但俄罗斯拒绝在支付据称欠款7.09亿美元之前改道天然气流量，克里米尼亚对此提出异议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="摩尔达维亚总统玛雅·桑杜宣誓就职仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H5WSDZQAFJKYJEIRRU425JWFD4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摩尔达维亚总统玛雅·桑杜出席在摩尔达维亚首都奇西尼亚乌举行的第二任期就职典礼，2024年12月24日。路透社/弗拉迪斯拉夫·丘里欧姆扎&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/moldovan-president-sandu-arrives-kyiv-talks-with-zelenskiy-2025-01-25/</guid></item><item><title>赫格塞特勉强赢得确认成为美国国防部长</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hegseth-narrowly-wins-confirmation-become-us-defense-secretary-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;佩特·赫格塞斯（Pete Hegseth）在周五以微弱优势获得了足够的选票，成为下一任美国国防部长，这一结果对总统唐纳德·特朗普来说是一次重大胜利。他在参议院确认过程中得到了包括一些共和党人在内的激烈反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格塞斯在参议院以50比50的票数通过，参议院议长JD· Vance打破僵局，任命他成为国防部长。三名共和党参议员与所有民主党参议员和独立参议员一起投票反对他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格塞斯是一位前福克斯新闻主持人和荣军，他承诺将为五角大楼带来重大变革，但他的领导能力将因一份严苛的确认审查而受到严格审视。这项审查对其资格、性情以及关于女性参战的看法提出了严重质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们从未有过像赫格塞斯这样的国防部长。”奥斯汀大学历史教授、总统学者杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯成为自历史上获得广泛两党支持的国防部长后最分裂的候选人。以往，这一职位通常由具有丰富管理大规模组织经验的候选人获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是历史上第二次内阁候选人在确认过程中需要靠票选打破僵局获得确认。第一次也是唐纳德·特朗普提名的贝齐·德沃斯，她在2017年成为教育部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对赫格塞斯的三位共和党参议员分别为丽莎·穆尔科沃斯基、苏珊·柯林斯和麦科恩。麦科恩本月之前是众议院的党鞭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麦科恩表示，赫格塞斯未能证明他有能力有效管理像军事这样庞大而复杂的组织。“仅仅想要成为‘变革推动者’是不够的。”他在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议军务委员会的首席民主党参议员、罗德岛州的杰克·里德在声明中表示，他将对赫格塞斯严加监督，并要求其承担责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼需要130万名现役军人和近100万名文职工作人员，年预算接近1万亿美元。赫格塞斯告诉议员们，他管理的最大团队曾仅由100人组成，最大的预算曾为1.6亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯的提名因一系列指控受挫，其中包括其前妹夫本周的指控，称他虐待第二任妻子到她不得不藏在衣橱里，并需要与朋友使用暗号，如果需要获救。赫格塞斯和其妻子此前否认了任何形式的身体虐待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于联邦调查局长和情报局长也是在参议院接受审查的唐纳德·特朗普提名人，特朗普站在他所选择的人身后，并对其他共和党人施加了巨大压力，要他们支持这位44岁的电视名人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里认为此次投票显示了特朗普第二任期初期对共和党和参议院议员的巨大力量。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="参议院共和党成员约翰·科宁（R-TX）与当选总统唐纳德·特朗普提名的国防部长佩特·赫格塞斯在华盛顿国会山会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A7A2DSODBZIV7DN6JN4FETJPTE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当选总统唐纳德·特朗普提名的国防部长佩特·赫格塞斯与参议院共和党成员约翰·科宁（R-TX，未图）在华盛顿国会山会面。THOMAS Reuters/Benoit Tessier 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;在周五投票前，特朗普斥责了两名反对赫格塞斯的共和党参议员丽莎·穆尔科沃斯基和苏珊·柯林斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我非常惊讶柯林斯和穆尔科沃斯基会这么做。”特朗普在周五早上对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数参议院的共和党人选择支持这位他们认为能够恢复美国军队“战士”精神的提名人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯批评过军队中的多元化和平等包容倡议，并在其最新书中质疑，美国指挥官之所以是鲍(p)罗，可能是因为他是黑人。此前美国新闻网曾报道过，五角大楼高层可能大规模裁员，这一点在赫格塞斯的确认过程中被反复提及，但赫格塞斯一再拒绝排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，赫格塞斯也强烈反对女性担任战斗角色，但为获得证明确认的支持，包括共和党参议员琼·恩斯特等退伍军人在内的支持让步了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恩斯特是14名支持赫格塞斯的参议院共和党成员之一。当时，军务委员会以14票对13票通过了他的提名，所有民主党人都反对他的提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有多起事件引发了对赫格塞斯的担忧，包括2017年的性侵指控，尽管此事没有导致起诉，赫格塞斯也否认了指控。性侵在美军中是一个持续存在的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯还被指控过度饮酒以及管理退伍军人组织不善。他表示如果获得确认，将戒酒，并承认犯有财务错误但否认不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国防部长提名人佩特·赫格塞斯出席参议院军务委员会确认听证会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BVBGFKX6G5L23LFG6BGOHPIZGA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国防部长提名人佩特·赫格塞斯出席参议院军务委员会确认听证会，图片来自华盛顿国会山。新华社/艾维琳·霍肯斯  文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;在特朗普行政当局对外宣称将把边境安全和移民控制作为军事关注重点时，赫格塞斯接过了这一职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国空军C-17运输机开始执行特朗普下达的指令，将拘留的移民送出国境外，在近期记忆中美国空军首次参与了移民遣返行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼表示将响应特朗普的指令，派出1500名现役士兵到边境，这一数字预计将会迅速增加。周五，美国官员告诉美国新闻网，军队正在准备派遣更多部队，可能来自82空降师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于赫格塞斯在关键外交政策问题上的立场仍知之甚少，包括美国是否应向乌克兰提供武器、美国军方如何为与中国的潜在冲突做准备，以及美国在叙利亚和伊拉克是否应减少军事存在等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎是党派分野的确认投票在历史上几乎是从未出现的，从共和党总统德克·拜登的国防部长莱尔德·奥斯汀在2021年的93-2票数，到2017年唐纳德·特朗普最末期政府的第一任国防部长吉姆·马蒂斯的98-1票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞斯的共和党参议院支持者认为他承认过去的过失，包括婚外情和酗酒，并认为他才是带领五角大楼的核心使命——赢得战争回归正轨的正确人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一次未能获得国防部长提名的是1989年的参议员约翰·塔勒，他因醉酒和对女性的不当行为而受到调查。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 02:55:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hegseth-narrowly-wins-confirmation-become-us-defense-secretary-2025-01-25/</guid></item><item><title>黎巴嫩军方称以色列在撤军问题上拖延</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-army-says-israel-procrastinating-withdrawal-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩军队指责以色列未能按照停火协议在规定时间内从南黎巴嫩撤军，这起事件发生在以色列表示其部队将逗留超过原定周日截止日期的60天之后的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周六发表的声明中，黎巴嫩军队还敦促黎巴嫩居民在进入边境地区之前等待，出于地雷和未爆炸的以色列弹药存在的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国斡旋达成的协议，自11月27日生效以来，截至周日上午4时（格林尼治标准时间0200时）的60天时间内， Hezbollah的武器和战斗人员必须从利塔尼河以南地区撤出，以色列军队应在此期间撤离，黎巴嫩军队进入该区域防御部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，黎巴嫩政府尚未完全遵守协议条款。白宫则表示，急需一个短期和临时的停火延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国支持的黎巴嫩军队表示，自停火协议生效以来，他们一直在继续执行计划，在利塔尼河以南地区加强部署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称：“由于以色列敌对力量撤军拖延，导致多个阶段发生了延迟，这使军队部署任务复杂化。”声明还表示：“军队保持其准备在以色列敌对力量撤出后尽快完成部署的就绪状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议结束了自2023年10月7日至2024年11月26日持续一年多的冲突，这次冲突是由加沙战争引发，并在伊朗支持的Hezbollah组织的大规模攻势中达到顶峰，使超过一百万黎巴嫩人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府尚未宣布其部队在南黎巴嫩逗留的具体时间，而以色列军事表示，他们在南黎巴嫩地区缴获了Hezbollah武器并拆除了什叶派武装团伙使用的基础设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战争中遭受重大打击的Hezbollah表示，以色列延迟撤军将是不遵守协议的不可接受的违反，并要求黎巴嫩政府采取所有必要措施应对。Hezbollah称，黎巴嫩政府必须通过国际法章程规定的所有手段和方法来处理此类违约行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，其针对Hezbollah的军事行动旨在确保那些因Hezbollah火箭炮火而被迫逃离北以地区居民能够安全返回家园。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卡在科尼斯赫海滨附近受损的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ES4KWLNYJNK4HCVTUE56ZVIAAA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;汽车开过科尼斯赫海滨附近的一栋受损建筑，以色列总理办公室表示，由于黎巴嫩政府未完全执行两国停火协议，以色列部队将逗留在南黎巴嫩超过60天的约定截止日期，这事发生在黎巴嫩的提尔，2025年1月24日。图片来源：路透社/阿里·汉基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:30:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanese-army-says-israel-procrastinating-withdrawal-2025-01-25/</guid></item><item><title>伊朗逮捕13名巴哈伊教徒，称其向儿童传教</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-arrests-13-bahais-claiming-they-were-proselytising-children-iranian-media-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;伊朗周六表示，已逮捕13名巴哈伊信徒，指控其向儿童和青少年传教，当地媒体如此报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊斯兰革命卫队情报部门通过国家媒体发布声明称，这些逮捕行动是在伊朗中部城市伊斯法罕进行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明指出，这13名被捕者“行为违法，并通过利用儿童和青少年间接宣传其思想偏差。”声明未提供更多细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗伊斯兰共和国视巴哈伊教为异端教派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据估计，全球共有500多万巴哈伊信徒分布于逾190个国家。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-arrests-13-bahais-claiming-they-were-proselytising-children-iranian-media-2025-01-25/</guid></item><item><title>也门胡塞武装在红十字国际委员会支持下释放153名囚犯</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/yemens-houthis-release-153-prisoners-with-support-icrc-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;国际红十字会（ICRC）声明，约153名囚犯在也门胡塞武装的支持下于周六获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获释者的身份未被透露，但ICRC表示，他们在也门首都萨那接受了该组织的定期访问。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R2OL4DGC2JLZZGENX24SED2VEU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被胡塞武装关押的人们等待获释，地点为也门萨那，2025年1月25日。路透社/Khaled Abdullah&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R7DZPO5WCFOSHKOA7W5ZCDB7PA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被胡塞武装关押的人们在获释当天走在也门萨那，2025年1月25日。路透社/Khaled Abdullah&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2N55XJVQ25KNZPJGN5GSSMRYIA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被胡塞武装关押的人与家人在获释后会面，地点为也门萨那，2025年1月25日。路透社/Khaled Abdullah&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYOWXLVKW5PJXDESB4K76VL3WQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;胡塞武装战士在获释当天陪同被关押的人走在也门萨那，2025年1月25日。路透社/Khaled Abdullah&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="也门胡塞武装释放多名囚犯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6XOM6TCK4JKGHAKSYEJKBLQ4TY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被胡塞武装关押的人们等待获释，地点为也门萨那，2025年1月25日。路透社/Khaled Abdullah&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 08:30:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/yemens-houthis-release-153-prisoners-with-support-icrc-2025-01-25/</guid></item><item><title>土耳其外长将访问伊拉克，讨论库尔德武装分子及安全问题</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-foreign-minister-visit-iraq-discuss-kurdish-militants-security-source-2025-01-25/</link><description>土耳其外长哈坎·费丹将于周日访问伊拉克，与官员就反库尔德武装分子斗争、安全问题和双边关系举行会谈，据土耳其某外交消息来源周六透露。

近年来，土伊两国关系时有起伏，主要原因是安卡拉对库尔德工人党（PKK）武装分子采取跨境军事行动，这些武装分子位于伊拉克北部山区。

然而，两国关系已在去年以来有所改善，因为巴格达将该组织认定为“非法组织”，并同意进行高层安全会谈。

费丹此访正值土耳其一再呼吁在本月前总统巴沙尔·阿萨德倒台后，叙利亚东北部的库尔德YPG民兵解散，安卡拉警告称，如果他们的关切未得到解决，将有可能采取新的军事行动。消息人士补充说，费丹将在访问期间与伊拉克总统易卜拉欣·伊斯拉米、总理穆罕默德·沙伊阿·苏达尼、外长富阿德·侯赛因及其他伊拉克官员会面，并重申安卡拉对伊拉克将库尔德工人党认定为恐怖组织并将其驱逐出伊拉克领土的期望。

消息人士称，费丹会强调要求地区国家“共同行动，阻止该恐怖组织试图获取合法性并扩大地盘”，双边关系和贸易也将成为讨论议题。周四，侯赛因表示，土耳其袭击叙北部库尔德武装力量将是危险行为，会引发更多难民。

前俄占领据后，叙利亚库尔德武装力量处境艰难，美国、土耳其、大马士革和叙利亚民主力量（SDF）的谈判代表正致力于就其命运达成潜在协议。费丹的访问也正值土耳其国内为结束与库尔德工人党长达几十年冲突所做的努力之际。</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:04:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkeys-foreign-minister-visit-iraq-discuss-kurdish-militants-security-source-2025-01-25/</guid></item><item><title>美国在特朗普下令审查后，对外国援助实施广泛冻结</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;美国国务院周五发布了“停止工作”令，暂停所有现有的外援，并暂停新援助项目，据路透社获得的一份电报显示，此举是基于美国总统唐纳德·特朗普的命令，要求暂停审查外援分配是否符合其外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该电报由国务院外援办公室起草，并由国务卿马科斯·鲁比奥批准，电文中指出，已为以色列和埃及的军事融资发放豁免权。其他没有提及任何其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举可能切断数十亿美元的生命救援援助。美国是全球最大的单体援助国，在2023财年，美国发放了价值720亿美元的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一刚上任不久，特朗普便命令暂停90天的外援开发项目，以审查效率并使其与自己的外交政策保持一致，但该命令的具体范围当时并不为外界所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院电报指出，立即生效，高级官员应确保在鲁比奥完成审查后，法律允许的情况下，不得制定新的外援义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电报还提到，对于现有的外援奖励，发布停止工作的指令，直至鲁比奥审查后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这简直是疯狂的行径，”前美国国际开发署官员杰里米·康宁ukkit说：“这将会夺走人们的生命。如果按照电报中的措辞实施，将有很多人丧生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这绝不是诚恳地审查外援项目的有效性的善意举动。这仅仅是破坏性武器，用来尽可能破坏一切。”康宁 Республик说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院电报的一位知情人士指出，这一命令存在法律问题，“冻结这些国际投资将使我们的国际伙伴寻找其他资金伙伴——可能是美国的竞争对手和对手，填补这个缺口，而让美国的影响力随着时间的推移受到削弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国国际开发署官员表示，负责乌克兰项目的官员被告知停止所有工作，其中被冻结的项目包括学校支持和包括紧急孕产妇护理和儿童疫苗接种在内的健康援助等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院电报称，鲁比奥将在八十五天内完成审查后，决定是否继续、修改或终止项目。在此期间，鲁比奥可以批准豁免权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电报指出，鲁比奥已批准了紧急食品援助的豁免权。这正值海法停火后人道主义援助向加沙地带涌入，以及全球其他地区的人道主义危机，包括苏丹等人道主义危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但康宁利克补添，紧急食品援助只是所有人道主义援助中的一小部分。他表示，营养、健康和疫苗接种项目将不得不停止，救济援助也将停止，包括进入加沙和叙利亚的援助以及苏丹难民营的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这人为制造了混乱，”一位前美国国际发展署高级官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有组织必须停止所有活动，包括挽救生命的医疗服务、HIV/AIDS、营养、孕产妇和儿童保健、农业工作、对民间社会组织的支持、教育等。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院电报还指出，鲁比奥已为以色列和埃及以及与军事融资相关的管理费用批准了豁免权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列每年约获得33亿美元的军事融资，埃及每年约获得13亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据拜登政府向国会提出的要求，2025年获得军事融资的其他国家包括乌克兰、格鲁吉亚、爱沙尼亚、拉脱维亚、立陶宛、台湾、印度尼西亚、菲律宾、泰国、越南、吉布提、哥伦比亚、巴拿马、厄瓜多尔、以色列、埃及和约旦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电报还称，该拨款还将“增强黎巴嫩武装部队缓解不稳定的能力，并抵制伊朗的消极影响”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，黎巴嫩军队正在试图集结进入该国南部，以以色列军队撤出南黎巴嫩为条件。根据中东地区某国与伊朗支持的真主党武装解除武装的要求达成的停火协议，以色列军队将于60天后完全撤离。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国务院大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFHGPQCTRVNO5FSZ3CXLXJS4BI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国华盛顿特区，国务院大楼，2017年1月26日。路透社/路透社 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普视察北卡罗来纳州的灾后恢复工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/65MS64CWFNNOVJ2RO6Y5GUXVBI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国北卡罗来纳州斯瓦那诺，2025年1月24日，美国总统唐纳德·特朗普巡视飓风海伦造成的破坏以评估灾后恢复工作。路透社/路易斯·米利斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 19:02:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-pause-applies-all-foreign-aid-israel-egypt-get-waiver-says-state-dept-memo-2025-01-24/</guid></item><item><title>哈马斯在第二次加沙交易中释放四名以色列人质</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-set-release-four-israeli-soldier-hostages-second-swap-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦武装运动哈马斯于1月25日周六释放了四名女性以色列士兵人质，作为交换大约200名巴勒斯坦囚犯。此举符合旨在结束长达15个月的加沙战争的停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四名女性在加沙城面前走上演讲台，现场聚集着大量巴勒斯坦民众，并被数十名武装的哈马斯男性簇拥。她们挥手致意并面带笑容，随后被引导登上红十字会车辆，被送往以色列军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四名士兵——卡瑞娜·亚列夫、丹妮拉·吉洛鲍、纳玛·利维和丽丽·阿克拉巴——均部署在加沙边缘的一个观察哨。10月7日，2023年，这些士兵在哈马斯对以色列的袭击中被哈马斯战斗人员劫持并占据了其基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当以色列一边的人质在附近军事基地观看换人质直播时，他们的父母报以掌声并高兴地喊叫。在特拉维夫，数百名以色列人在所谓的人质广场聚集，一边哭泣，一边拥抱并欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据军方称，人质与家人团聚后，将被送往中央以色列的一家医院，以色列卫生部如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，以色列人质交换的喜悦因一名预计要在当天释放的女性平民人质未被释放而被蒙上了阴影。29岁的阿贝勒·耶胡德与其男友在10月7日，2023年，被从尼罗兹基犹太农庄的家中劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方发言人表示，这是停战协议的违约行为，而哈马斯则称这是技术问题。哈马斯一名官员表示，该组织已通知调解人，这名女性人质还活着，并承诺将在下周六释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡表示，直到这一事件解决之前，加沙地带的巴勒斯坦人都将不允许返回北部地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成千上万的巴勒斯坦人在战争期间从北部加沙被疏散，许多人期望在周日返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位巴勒斯坦官员告诉路透社，调解人正在努力解决这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，作为交换的一部分，将于周六释放200名囚犯，其中包括因参与导致多人死亡的袭击而被判终身监禁的武装分子。据哈马斯称，大约70人将被遣返回国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运送囚犯的巴士在人质被解放后不久从被占领约旦河西岸的奥法军事监狱出发。\&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;计划中的此次交换将是自1月19日停战开始以来的第二次，此前哈马斯在交换中释放了三人以色列女性平民，换来了90名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国、卡塔尔和埃及促成并获得联合国支持的停火协议，该协议为自2023年11月仅有短暂一周的停火以来首次停火。该协议首次达成停战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首轮为期六周的协议中，哈马斯同意释放33名人质，包括儿童、女性、老年人和伤病者，以交换以色列监狱中的数百名巴勒斯坦囚犯，同时以色列部队撤回在加沙地带的部分阵地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方期望在随后阶段交换剩余人质，特别是适龄男性，并讨论以色列部队撤离加沙事宜，加沙在15个月的战争和轰炸后几乎沦为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周六释放以来，据以色列当局称，90名人质仍滞留在加沙，其中约三分之一被认为不应归类为存活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未能包括在第一阶段的人质的家人担心，停战在未能达成协议前将会破裂，他们的家人可能会被弃置不顾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日发动对加沙地带的攻势，当时战斗机主导人质身亡，据以色列统计，人数超过1200人，超过250名人质被劫持前往加沙。此后，据加沙医疗卫生当局称，47,000多名巴勒斯坦人在加沙死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在加沙作战中丧生的士兵超过400人，哈马斯未透露战斗人员的伤亡情况，但估计加沙的死亡人数中，超过三分之一是武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈马斯与以色列之间的囚犯与人质交换协议, 在加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UVCPIE6U5NIX7JUPLKP6WQQ3BA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，加沙城，哈马斯武装人员将自2023年10月7日以来被绑架的四名以色列女性士兵作为停战协议和哈马斯与以色列之间的囚犯与人质交换协议的一部分释放。路透社/达维杜·阿拉卡斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="士兵们预计到达的释放的人质准备，这些被谴责自2023年10月7日哈马斯后在加沙被俘" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DC5446RPKNNZTHMB6OY7HADSOE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，在以色列的贝利森·施奈德复健中心，士兵们正在为释放的以色列人质做准备，这些人质自2023年10月7日被哈马斯袭击后在加沙被俘，作为以色列和哈马斯之间的囚犯与人质交换协议的一部分。路透社/罗恩·兹夫卢赞&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="士兵准备直升机停机坪，预计释放的来自2023年10月7日哈马斯袭击后在加沙被俘的人质到达" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QRKNMPBIF5KQHPGEA7S4WGPPSQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，在以色列的贝利森·施奈德复健中心，士兵们正在为释放来自2023年10月7日哈马斯袭击后被俘的以色列人质做准备，作为以色列和哈马斯之间的囚犯与人质交换协议的一部分。路透社/罗恩·兹夫卢赞&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="来自2023年10月7日哈马斯袭击后的被俘以色列人质" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/753FG3ZG4BLWDGNCYV7UXR72N4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年10月7日哈马斯袭击后在加沙被劫持的四名以色列女性士兵——卡瑞娜·亚列夫、纳玛·利维、丽丽·阿克拉巴和丹妮拉·吉洛鲍——这些图片是剪辑图。路透社/Bring Them Home Now/特选图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈马斯与以色列间的人质与犯人交换协议，在加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z6WXHKXDBRLH7NHCOD2YSVHFC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月25日，加沙城，红十字会国际委员会成员准备签署文件，哈马斯准备将自2023年10月7日被劫持并被关押在加沙的这些人质交予红十字会，作为停战协议和哈马斯与以色列人的犯人与人质交换协议的一部分。路透社/达维杜·阿拉卡斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人质在停战协议达成后的集会, 加沙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/26HKE6CR5RJ3RMZYRO7KIOCF6Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月19日，一名妇女挥舞以色列国旗，在以色列拉马特甘，人们聚集在释放的三名人质——罗米·戈内、多伦·斯廷布雷切和埃米莉·达马里到达之后，他们于2023年10月7日后被关押于加沙，作为加沙哈马斯和以色列之间的停战协议的一份子，于在拉马特甘的希巴医学中心，路透社/罗恩·兹夫卢赞/图片初级资料&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:09:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-set-release-four-israeli-soldier-hostages-second-swap-2025-01-25/</guid></item><item><title>独家：欧洲可卡因头目在塞拉利昂享有高层保护——消息源</title><link>https://www.reuters.com/world/european-cocaine-kingpin-has-high-level-protection-sierra-leone-sources-2025-01-24/</link><description>&lt;p&gt;欧洲通缉要犯、荷兰可卡因走私犯乔斯·莱德克尔斯在塞拉利昂找到了避难所和高级保护，据《路透社》获得的三份直接知情来源的报告以及相关照片和视频显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些图片和描述为国际执法官员指出的西非国家提供了新的视角，该国被认为是大量南美洲可卡因输往欧洲的转运点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱德克尔斯于6月25日在鹿特丹法院缺席宣判24年监禁，罪名为走私超过7吨可卡因。荷兰警方此前表示，他最近被怀疑生活在土耳其。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰检察官办公室的一名发言人周五在接受《路透社》询问时称，莱德克尔斯至少半年前就住在塞拉利昂。两名知情人士表示，莱德克尔斯至少自2023年初起就在塞拉利昂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“警方和检察官的首要任务是将他引渡回荷兰服刑。我们正在为此做一切努力。”荷兰检察官办公室发言人威尔·德布鲁因拒绝进一步评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《路透社》未能联系到莱德克尔斯。将其定罪的荷兰法官在其判决书中提到，莱德克尔斯未委任律师为其辩护。其最后一位荷兰代理律师古伊·韦斯基在接受采访时未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年1月1日，塞拉利昂一座教堂的弥撒视频和照片中显示，33岁的莱德克尔斯坐在塞拉利昂总统朱利叶斯·马达·比奥及其身旁女性的后两排，比奥在场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据《路透社》使用五种不同的面部识别工具对比《脸书》和《YouTube》中视频和图片上的男子与2022年由欧洲刑警组织发布的莱德克尔斯照片，所有工具的比对结果均显示相似度在82%至98%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，该女性是比奥的女儿阿格尼斯，莱德克尔斯与她结婚。《路透社》无法证实两人关系。阿格尼斯·比奥通过电子邮件和个人社交媒体账号暂未回应评论请求。该弥撒在塞拉利昂总统的家乡盖敦举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，莱德克尔斯在塞拉利昂获得了高级保护，并频繁在此活动。知情者因此事的敏感性拒绝透露姓名。《路透社》通过WhatsApp发送的评论请求至塞拉利昂信息部长兼政府发言人钦诺尔·巴赫未得到回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲刑警组织公布了莱德克尔斯的要犯名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年9月4日发布的悬赏公告中，荷兰警方称莱德克尔斯是“在国际可卡因走私中扮演关键角色的人物”。他们表示，他逃避2024年判刑的毒品扣押量极有可能只是业务量的一小部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰警方表示，根据截获的通信内容，莱德克尔斯“可能洗钱数千万欧元并走私数百公斤金子，其中可能来源于可卡因走私贸易”。《路透社》无法独立确认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自二十年前以来，西非已成为从南美洲输往欧洲的大量可卡因的重要转运地，多次发生大量毒品查获事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，一家英国犯罪团伙成员因企图从塞拉利昂走私1.3吨、价值1.4亿英镑的可卡因入英而被捕。《路透社》无法确定莱德克尔斯是否涉及此次交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荷兰检察官悬赏20万欧元（约合21万美元）征求有关莱德克尔斯的重要线索，这一金额是他所追缉的所有荷兰逃犯中最高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 0.9513欧元)&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="欧洲刑警组织总部在海牙" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KWT6NG4VU5IU5LJXOPD3EPZYI4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;欧洲刑警组织总部位于荷兰海牙，2019年11月25日。图片来源于REUTERS/皮罗什卡·范德乌乌尔/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 24 Jan 2025 22:14:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/european-cocaine-kingpin-has-high-level-protection-sierra-leone-sources-2025-01-24/</guid></item><item><title>希腊立法者在首轮投票中未能选出新总统</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/greek-lawmakers-fail-elect-new-president-first-round-voting-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;希腊议会议员在周六首轮投票中未能选出新的总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拥有300个席位的议会中，需要获得200票中的大多数，由政治党派提出的候选人方可当选总统，这是一个基本上礼仪性的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二轮投票将于1月31日举行，预计也不会得出结论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两轮投票后，所需的多数票降至180票，再降至151票。最终轮投票中只需在场议员的简单多数即可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中右翼政府，控制着156席，提议前议会议长康斯坦丁·塔苏拉斯担任该职位。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希腊总统选举投票在雅典议会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OAV724VE25KO3NAO3M25MQ5LDQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;希腊总统选举首轮投票现场，雅典，2025年1月25日。路透社/路易萨·古利马基&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 10:25:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/greek-lawmakers-fail-elect-new-president-first-round-voting-2025-01-25/</guid></item><item><title>美国芬太尼致死案件数量下降，但该新墨西哥保留地除外</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-fentanyl-deaths-are-declining-not-this-new-mexico-reservation-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;两年前，28岁的Ambrose Begay死于阿劳莫纳瓦霍 reservation（阿劳莫纳瓦霍保留地）新墨西哥南部的一次羟考酮（fentanyl）过量，地点距离其家约125码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是众多在药物过量死亡的年轻人之一，尽管此类死亡在全国范围内呈现下降趋势，但这一群体的死亡率仍在上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Begay的祖父，77岁的Manuel Guerro，每天穿梭于此地接送学生上下学，经常检查频繁缺课的学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该地干旱、起伏的环境中，其他人的哀悼者也在此建立了祭坛，纪念毒品过量以及车辆事故死亡的人们，这是新墨西哥最贫困的保留地之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guerro决定不在此树上系一条丝带纪念其最爱的孙儿，后者于2022年10月19日去世。他认为这个地方会让他想起充斥于此地的毒品疫情，而这种疫情正迅速撕裂这个大约有2000人的社区。该社区的药物过量死亡率在全国名列前茅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它差点让我们分崩离析。”Guer罗是一位音乐家、珠宝匠和喜剧演员，曾在美国国家博物馆和国会图书馆展出了他的作品，在保留地的社区中心外如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Begay告诉他的祖父，疫情期间他的父亲、继父、堂兄和朋友相继离世，令他感到孤独。为了阻止他的购药活动，Guerro曾跟着他前往地下的毒品交易者家中，其中一些人是年长且受到尊敬的人。Guerro回忆道，他的孙子告诉他：“祖父，他们可能会来杀你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国疾病控制与预防中心标明的数据，全国范围内的过量用药死亡人数在八个月内下降了21.7%，降至89,740人。但阿劳莫纳瓦霍保留地的原住民、非裔美国人等群体依然未能幸免于这种趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿劳莫纳瓦霍保留地的过量用药死亡率在过去一年没有下降，反而增加了约306%，在2024年每10万人中有199人过量用药死亡，远高于全国平均水平的6倍，即2023年的每10万人中有50人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逆转这一趋势需要在该保留地上设置警察机构，以及更靠近的戒毒与康复中心，以满足原住民的需求。二十多名受访部落成员和倡导者认为，长期而言，该部落需要关注基本需求，如供水和食品供应安全，这些需求亟待解决，以解决56%的贫穷人口问题。阿劳莫纳保留地距离新墨西哥州最大的城市阿尔布开克约85英里，往返于该地的是一条有时难以通行的泥土小路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，减少过量用药死亡的因素之一是逆转用药过量药物纳洛酮（naloxone）的提供以及更便捷的成瘾治疗，此是由拜登政府提到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普总统在2020年大选前的许诺，包括遏制附近的美墨边境的羟考酮，以及降低杂货价格等，引起了部落成员的共鸣，尽管他们抱怨少数民族男性控制的新墨西哥纳瓦霍部落及新墨西哥州资源不足。特朗普在就任总统的第一天签署了一系列行政命令，其中包括宣布毒枭为恐怖组织的一项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在11月5日赢得了阿劳莫纳瓦霍保留地及其周边的索科罗县，这是36年来首次有共和党候选人赢得了这一地区。这标志着整个印第安人部落的右倾趋势加强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阿劳莫纳瓦霍保留地，同伴支持工作人员Herald Peralta尝试让部落成员进入戒毒与康复中心，但许多人只在设施停留了几天或几周，他们认为这些设施是“监狱”。 “我们正在失去的年轻一代，他们正在被药物迷失方向。”他表示。他曾有一个二十多岁的部落成员向他寻求治疗，但几天后因过量用药死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们还有很多人在康复，这些是我继续前进的动力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿劳莫纳瓦霍保留地是距离广大的纳瓦霍保留地约100英里东南方向的一个十分之一大小的领土，原住民于1907年被迫迁移至此地，曾躲在南边的山中。该保留地局部占地大小仅相当于罗德岛的十分之一，位于纳瓦霍保留地的东南方100英里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿劳莫纳瓦霍纳瓦霍人受美国政府、纳瓦霍族政府和当地政府的管辖，有时他们很难从某个地方获得支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对于那个社区来说成了一场噩梦，资源从未得到过这里的支持。”新墨西哥州众议员Michelle Abeyta说道，她的选区包括阿劳莫纳瓦霍保留地。Abeyta在1月当选，她是该州纳瓦霍族政府的成员，正在寻求在此区域建立治疗中心，并为照看家庭成瘾者成员的孩子的人提供经济支持，她本人就是这样做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“毒品问题将让我们所有人都灭亡，世代的生命正在消逝。”Abeyta， 51岁，一位行为健康案例管理师，表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在注射加热木头的家中，一个26岁成瘾者母亲描述了他们如何使用门锁和冰箱，以防止女儿偷窃以支付羟考酮。她不想被公开身份，表示粮包也同样价值一粒药丸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tara Jaramillo，一位非纳瓦霍族的言语语言病理学家表示，抢救措施对于解决青少年因第一代人的经历而引发的“持续创伤”以及印度人寄宿学校，20世纪初的霍乱死亡，以及父母的成瘾，所导致的用药问题至关重要。 “这些儿童可能没有食物，没有流动水，可能会在夜间感到不安全。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jaramillo在今年11月5日的选举中败给了共和党候选人Rebecca Dow，后者以其捍卫美墨边境的承诺赢得了支持。Dow表示：“芬太尼死亡和成瘾已影响了我们讨论过的每一个家庭，民主党对此毫无作为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新墨西哥州塔奥斯市沃尔玛前台，31岁的纳瓦霍族部落成员Myreon Apachito担任小组负责人。去年，他因对海洛因、甲基安非他明（methamphetamine）和羟考酮的成瘾而住了七个月的戒毒中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他希望能够根除他家庭世代相传的用药问题。他的父母，曾经的酗酒者，是他的灵感来源。Apachito表示：“我母亲告诉我，她开始酗酒是因为从她父母那里传承来的创伤，而我开始用药则是因为我的父母从未在身边。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apachito表示，在阿劳莫纳瓦霍保留地，羟考酮容易从经销商处获得，这些经销商大多是在I-25和I-40公路上安排的交接点，这些公路上的毒品从东向北输往保留地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿劳莫纳瓦霍保留地的最后一位全职警察Cecil Abeyta，在12年前退休，现在是其学校董事会的成员。他正在设法建立戒毒中心，并引入联邦和纳瓦霍警察来打击毒品贩卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“必须有解决方案，绝不能没有解决方案。”64岁的Abeyta表示。近年来，他招募了两名部落成员作为保留地警察进行培训。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国过量用药死亡减少，但未波及新墨西哥保留地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HF66RCNXKJPT7GRORDTUWUFTKU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Manuel Guerro在阿劳莫纳瓦霍保留地南部的Alamo Word of God教堂的墓地走过，他的孙儿Ambrose "T-Bone" Begay Jr.在此安息，2025年1月15日。 REUTERS/Adria Malcolm
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国过量用药死亡减少，但未波及新墨西哥保留地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S6BGOUXBX5M3NHSPX3SGI5SAYU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
阿劳莫纳瓦霍保留地南部的Alamo Word of God墓地中，Ambrose "T-Bone" Begay Jr.的墓碑，2025年1月15日。 REUTERS/Adria Malcolm
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国过量用药死亡减少，但未波及新墨西哥保留地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WKNKIGO3PBNFFPFJWKB6KE3F4E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Manuel Guerro抱着已故孙儿Koda Begay的孙子，在阿劳莫纳瓦霍保留地南部的Alamo Navajo社区学校大厅内，2025年1月15日。 REUTERS/Adria Malcolm
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国过量用药死亡减少，但未波及新墨西哥保留地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GRYNQGWORJIOXNDIBBLAO2YOCU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
阿劳莫纳瓦霍保留地南部的Alamo Navajo健康中心内，同伴支持工作人员Julie Guerro打开一个过量用药紧急药箱，包含视频教程和纳洛酮，2024年12月11日。 REUTERS/Adria Malcolm
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国过量用药死亡减少，但未波及新墨西哥保留地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EIJNBAZHBRN5PC263GQO3SS3UI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
同伴支持工作人员Herald Peralto在阿劳莫纳瓦霍保留地南部的Alamo Navajo健康中心内，2024年12月11日。 REUTERS/Adria Malcolm
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 11:23:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-fentanyl-deaths-are-declining-not-this-new-mexico-reservation-2025-01-25/</guid></item><item><title>阿尔巴尼亚东正教会领袖逝世，信徒哀悼</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/archbishop-anastasios-head-albania-church-dies-95-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;希腊东正教阿尔巴尼亚教会的主教安纳斯塔西奥斯于周六在雅典一家医院去世，享年95岁，教会宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安纳斯塔西奥斯在1992年当选领导阿尔巴尼亚东正教会后，在该国独立分支的复兴中发挥了关键作用，此前几十年，该国由共产主义政权统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月初，安纳斯塔西奥斯因流感入住地拉纳医院，但病情恶化，后被紧急转运至雅典的伊文西莫斯医院进行治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“主教今天因多器官衰竭在雅典伊文西莫斯医院逝世……”，希腊东正教阿尔巴尼亚教会发表声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市民在地拉纳东正教大教堂前点燃蜡烛悼念，同时教堂的钟声连续不断地响起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他为阿尔巴尼亚，尤其是为我们这个宗教长达50年被否认的民族做出了许多贡献。重新说服人们再次相信是困难的。”65岁的伊娃·阿德米告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴尼亚希腊众议员在周六上午会议开始时为这位主教默哀一分钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安纳斯塔西奥斯是不同宗教对话的积极支持者，他曾担任非洲数个国家的传教士，并以其帮助贫困和被排斥人群的慈善工作闻名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴尼亚总统和希腊总理均表示了哀悼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿尔巴尼亚今天哀悼，哀悼蒂拉斯、都勒斯和全阿尔巴尼亚的主教的去世。”总统贝加在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他对人民的奉献和爱为教会的强化铺平了新的道路，并特别有助于克服一个充满挑战的时期。”贝加补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="蒂拉斯、都勒斯和全阿尔巴尼亚主教安纳斯塔西奥斯在地拉纳基督复活东正教大教堂主持礼拜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KVGTNKJFYBKTBKELMYULKSYFLU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        蒂拉斯、都勒斯和全阿尔巴尼亚主教安纳斯塔西奥斯于2018年4月29日在地拉纳基督复活东正教大教堂主持礼拜。路透社/弗洛里昂·戈加/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 07:55:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/archbishop-anastasios-head-albania-church-dies-95-2025-01-25/</guid></item><item><title>纽约时报报道：美国下令暂停允许临时移民定居的项目</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-orders-pause-programs-allowing-temporary-immigrant-settlement-nyt-reports-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;美国国土安全部官员下令暂停多项允许移民暂时在美国定居的项目，据《纽约时报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一指令要求立即停止某些签证申请的最终决定，直至特朗普政府审查后决定是否永久取消这些项目，据《纽约时报》援引美国公民及移民服务局首席官员邮件内容报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些项目为来自多个包括乌克兰在内的国家的大批移民提供了可能入境的机会，这些国家正经历战争、政治动荡或极端贫困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在其上任首日发布了一系列行政命令，旨在阻止非法移民并促使美国驱逐数百万无合法身份的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府正推进加强移民执法的措施，即扩大移民执法力度，这打开了针对通过拜登时代项目进入美国的移民进行打击的可能性，并援引一项鲜为人知的移民法规，以使州和地方执法机构更容易逮捕和拘留非法滞留美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项被叫停的项目允许在墨西哥等待的移民预约在合法边境检查站申请庇护。另一项项目则允许来自古巴、海地、尼加拉瓜和委内瑞拉的移民，在有美国担保人并经过审核后，通过空中入境。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国海关和边境保护局(CBP)成员在通往北部边界桥的国际边境上进行模拟演练" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3JCEP4QMYFJLNGABZOJK4KLILQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国海关和边境保护局(CBP)成员在通往北部边界桥的国际边境上进行模拟演练，这是无人机拍摄的照片，拍摄地点为墨西哥的 Culiacán，拍摄日期为 2025 年 1 月 23 日。路透社/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 03:29:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-orders-pause-programs-allowing-temporary-immigrant-settlement-nyt-reports-2025-01-25/</guid></item><item><title>科摩罗总统阿苏马尼否认有意将权力移交儿子</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/comoros-president-assoumani-denies-he-intends-hand-power-son-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼于1999年通过军事政变上台，并自2002年以来赢得了四次选举，在这个位于印度洋的群岛国家继续执政。他否认打算将权力移交给儿子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿苏马尼周四在莫利尼岛对支持者发表演讲时表示：“我将安排我的儿子接替我担任国家和党派的领导人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，总统办公室在其Facebook页面上于周五晚发布的一份声明中表示，这并不意味着他打算在2029年离任后将权力交给儿子努尔·法特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出：“政府重申总统阿扎利从未提及将由他的儿子努尔·法特接任国家领导人的可能性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还提到，“他谈论的是‘一个孩子’将接任他，这在科摩罗有传统，即称每一位公民为‘孩子’，而不一定指的是自己的子女。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还指出，总统先前曾拒绝“家族继任”的想法，其继任者必须来自科摩罗三大岛屿之一的昂儒安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据科摩罗宪法，每十年总统职位必须在三大岛屿间轮换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非宪法有所更改，否则努尔·法特将无法在2029年总统任期结束时接替其父亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿苏马尼最近一次选举胜利是在2022年，但反对派声称选举存在舞弊行为，因此拒绝接受选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将其儿子置于政府事务协调的重要职位，并赋予他广泛的内阁权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其执政党在今年的议会选举中取得了压倒性胜利，不过反对党要么抵制投票，要么拒绝接受结果，指控存在舞弊行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科摩罗人口约为80万人。自1975年从法国独立以来，该国经历了约20次军事政变或未遂政变。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="阿扎利·阿苏马尼在罗马发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GXTKE57FJFINDM3FNPFCYEHRCE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2024年1月29日，意大利罗马，意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼、欧洲议会主席罗伯塔·梅索尼拉与科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼出席意大利-非洲峰会。路透社/费里尔·卡西利档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 10:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/comoros-president-assoumani-denies-he-intends-hand-power-son-2025-01-25/</guid></item><item><title>哈马斯释放的四名女性以色列士兵</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/four-female-israeli-soldiers-released-by-hamas-2025-01-25/</link><description>&lt;p&gt;巴勒斯坦激进组织哈马斯于周六释放了四名以色列女子士兵，作为交换，这些士兵将被释放以换取约200名被关押在以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这四人均为驻扎在加沙地区的主要女子观察单位成员，负责监视哈马斯的活动迹象，她们是10月7日袭击期间大约250名人质中的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列电视台去年播出了显示四人及其另一名士兵被捕的录像片段，该录像获得了其家人的许可后播出，旨在提高公众对她们的关注并施加压力以促使她们获释。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-releases-film-female-conscripts-held-by-hamas-2024-05-22/"&gt;视频&lt;/a&gt;记录了这起事件的发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;录像显示，四人迷茫地看着镜头，仍穿着睡衣，以色列军方从哈马斯所回收的体语摄像机中获得了这些录像。录像显示她们坐在地上，双手被捆绑，其中一些人有受伤的痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳玛·莱维（Naama Levy）被捕后不久就被赶入吉普车的视频在社交媒体上迅速传播。录像显示她鼻青脸肿，裤子下部沾满了血迹，双手被反捆在背后，被武装分子用暴力方式推进吉普车时，周围群众高喊“真主至大！”（阿拉伯语）。她在开始军事服务不久，录像显示她在被推进吉普车时恳求：“我有朋友在巴勒斯坦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月7日袭击中，丹妮拉·吉博阿（Daniela Gilboa）受了伤，她在录像中瘸行，该录像还显示了士兵们的被捕过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，以色列媒体播放了一段哈马斯发布的录像，展示了她在愤怒地要求政府为其争取释放并向政府表示感觉自己被抛弃时的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道指出，莉莉·阿尔巴格（Liri Albag）在开始她的军事服务仅仅一天半之后就被劫持为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，哈马斯发布了一段录像，展示了她朗诵求救信息，要求释放她的音像片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据以色列媒体报道，卡林娜·亚列夫（Karina Ariev）被捕前不久，曾与父母短暂交谈，并向家人发送了告别信息，随后哈马斯发布的照片显示她头部缠着绷带，似乎有血迹。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在加沙的哈马斯与以色列人质-囚犯交换协议下的释放" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NRIOH4ZZS5MS7BH76MAAQH4UH4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月25日，在加沙城，作为停火和哈马斯与以色列人质-囚犯交换协议的一部分，四名自2023年10月7日袭击以来一直被关押在加沙的以色列女子士兵被哈马斯武装人员释放。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 09:59:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/four-female-israeli-soldiers-released-by-hamas-2025-01-25/</guid></item></channel></rss>