<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 16:42:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家最高安全级别监狱遭到同监犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最具争议的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年被定罪，被判在不列颠哥伦比亚省温哥华以西的一个猪场杀害毒贩和妓女，并残忍处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方指控他杀害了六名妇女，部分遗体残骸在距温哥华市中心不远的一个破旧物业中被发现。此外，他在审判后被判终身监禁，其他20起谋杀指控被政府检察官撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中的一部分人是温哥华市中心东端贫困、毒品泛滥的地区自2002年初皮克顿被捕以来失踪的超过60名女性中的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据调查，约33名女性的遗体或DNA在位于温哥华市中心以东约25公里的波特库克兰市皮克顿的猪场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架仅几小时后就被下架。在书中，连环杀手声称自己是无辜的，并指控警方对他进行了陷害，据《温哥华太阳报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊下架该书并向受害者家属致以歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片，拍摄于他的波特库克兰住所。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视照片，拍摄于他的波特库克兰住所。REUTERS/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球大流行病条约预计于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，旨在达成关于更好地应对 pandemics 的全球协议的对话将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项协议进行了两年的谈判，该协议旨在在pandemics 之前和期间增加合作，这承认了在COVID-19期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本希望本周达成一项协议，但在涉及疫苗共享和准备等问题上，发达国家和发展中国家之间的分歧导致谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了更新现有国际健康法规的平行协议，这些法规被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“pandemic emergency”类别，用于描述最严重和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示:“今天的历史性决定展示了成员国保护自己民众和世界免受公共卫生紧急事件和未来pandemics 共同风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示:“通过此项协议，我们朝着确保各国承担责任并加强措施以停止可能威胁美国和我们安全的疫情爆发迈出了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，《全球健康规则》的这些改变旨在强化世界对新病原体的防御，这些病原体在COVID-19疫情中导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界卫生组织（WHO）总部前的标志（资料照片）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;资料照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部前。路透社/Denis Balibouse/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党后面临该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果，其影响力将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%计票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，从2019年上次选举中的57.5%大幅下滑，民意调查显示其已失去多数党地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着纳尔逊·曼德拉的前民族解放运动将不得不与其他一个小党或多个小党进行联盟谈判或其他形式的合作以治国。这可能需要作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和他所在党派内部批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他继续留任，分析人士表示没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的可接替拉马福萨的团结候选人。”University of Cape Town的政治学教授安东尼·伯勒尔教授说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政客中最受支持的，党派内的派系斗争可能会使反对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日全面正式结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾处于悬而未决的状态，2022年的一份委员会报告显示，他可能因在狩猎场家具中藏匿现金的事件而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认与此争议——被称作“Farmgate”——有关，他在同年晚些时候当选为ANC领导人的新五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次周三的选举是对ANC的一大考验，鉴于选民对高失业率、犯罪和电力短缺问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为ANC领导人，致力于重塑党的形象并振兴经济，此前他前任雅各布·祖玛在九年内因丑闻、贪腐和经济衰退而失去领导力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家元首时，起初的兴奋感很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后的今天，经济仍停滞不前，高层ANC官员仍笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击来自他的宿敌祖玛，他支持新派系姆突然尼-西祖威(Mkhonto we Sizwe)取得超预期的表现，严重削弱了ANC的支持度，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛封锁了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨事业的终结……你不可能输掉选举还指望一切正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因拖延关键改革的实施而受到批评，避免加剧党内分裂，这与他作为工会领导人时的果断行动大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他的协商能力和他作为“全球南方”倡导者的角色，“全球南方”是指一类低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起控诉以色列的种族灭绝案，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列方面强烈否认这些指控，并继续进行对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨力求强调ANC在过去三十年取得的成果，但批评者认为他未能为解决南非最紧迫问题提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，并在索韦托足球场前聚集着数万名支持者的背景下宣布。许多人在他还没有说完演讲时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/欧帕·诺科西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，标志着美国在两年半冲突中的介入程度进一步加深，这一步骤虽小却意义重大。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大。他们担心，大规模的进攻行动可能会引发直接的核战争冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与以往美国对基辅供应高端武器的各种限制措施是一致的，这些限制至今已经消解。从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，美国对提供这些武器的限制也都已经逐步取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周四开始生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队，包括来自边境的攻击或准备攻击的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰士兵提供了合法使用遥射高机动火箭炮（HIMARS）装填制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯军队的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，创造条件使俄罗斯军队在还没完全立足之前就被驱逐出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究学院的研究员米科拉·比里耶斯科夫说，这是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅军队抽调前线，特别是东部顿巴斯地区的关键战役所需的人力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将陷入被动，将不得不重新审视他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定已酝酿数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日的机密视频会议上，乌克兰向拜登国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗上将提出了请求，要求在哈尔科夫地区使用美国武器跨越边境攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗发展了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出了这一建议。据这位官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄境内安全地区反击俄罗斯军队。自那时以来，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社5月20日的一篇采访中，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾公开呼吁合作伙伴采取类似举措，但当时表示：“迄今没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷德里克·皮亚诺研究所的地缘政治项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直利用美国禁止在其境内进行攻击的禁令，将其作为安全基地对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将炮兵设备部署在边界，保持防空、电子战、指挥与控制设施，”利说，“可能有一度安全的避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，单独这一决定短期内可能不会改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果俄罗斯继续进行跨境行动将变得更加困难，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯兵力不足以对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫地区构成重大威胁，为此必须在其东部战场的部队兵力空虚，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并于周二再次强调核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰方面则似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上成功一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整不足一天之后，据《卫报》报道，泽连斯基呼吁获得美国批准，攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盖洛德战略与国际研究中心的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是迈出第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变，但这确实是进步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和白宫官员将要求下一步：打击更广泛的军事目标——也许是那些不直接威胁哈尔科夫，但却位于其他地区的军事目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表讲话时拒绝说拜登政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行攻击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们正在做的事情，即酌情进行必要的调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区附近村庄马拉达尼柳卡的一家儿童和青少年体育骑术学校的严重受损现场，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科 文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德· Trump 在特朗普大厦内面对一排摄像机，并传达了一个适应他法律和政治斗争的讯息：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新泽西州的一个陪审团判定特朗普因伪造文件隐藏对一名色情演员的封口费支付而涉及34项指控有罪的第二天，该共和党总统候选人列出了他的敌人和怨言，言语愤怒且散漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官Juan Merchan为“有罪的”和“恶魔”。他称其竞选对手、民主党总统候选人乔·拜登“有史以来最糟糕的总统”。他猛烈谴责作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员——他甚至在演讲中再次提及公开活动中的言辞，抨击非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战视为超越个体的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了调侃的言辞外，这次公开讲话大多是沉重的。在这次记者会上，特朗普仅使用了一张小页的讲稿。会议结束时，他未回答任何问题，由其子埃里克·特朗普陪同，迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击该司法体系及任何形式暗示特朗普有罪的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为对国家的威胁的大选中，拜登阵营将特朗普的言论视为新的证据，表明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位言行混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普将每次个人挫折视为美国司法系统的问题，使任何观看的人都得出一个明显结论：这个人不能成为美国总统。”拜登竞选活动通讯主管Michael Tyler在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四，特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是一个肆意践踏正义的行为——通过他的竞选活动向他捐赠了3480万美元的款项。这一单日数字创下了共和党数字筹款平台WinRed上的特朗普单日筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该竞选活动在筹款总额上落后于拜登，因此计划在此日推动筹款，向支持者发送了海量警示性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一个短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后又被另一条短信喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除部分共和党官员和组织外，几乎所有共和党官员持有坚实的反对态度，认为审判有缺陷，指控不应被提起，陪审团来自民主党主导的曼哈顿的人口构成有偏差且法官带有偏见——而地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手会采取攻击性的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副主管理查德·拉西维塔批评了一则在社交媒体平台X上发布的国家共和党组织的帖子，该帖子表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像肛门，每个人都有一个……”拉西维塔在X平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上抨击了前马里兰州共和党州长、现任参议员竞选人的拉里·霍金，后者在判决前警告美国人“不要用更多有毒党派分化来煽风点火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉西维塔在X平台上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民进行采访时，一些受访者表示特朗普的有罪判决让他们重新考虑了对他11月的竞选支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种叛逃可能会对特朗普在与其重新对决中的拜登造成伤害，因为特朗普在多个摇摆州的支持率非常微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来很像特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治性的，只是为了伤害他，并尽可能多地阻止他在竞选活动中出现。”来自乔治亚州梅里塔市，62岁的退休警察Scott Clayton表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他这样做，就可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布兰登·麦克德米德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长态势，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在增加产量方面的支出承诺有限，这将使全球最大的原油生产国在美国2024年产量增长放缓的大趋势中继续前行，从而可能减轻OPEC+下周作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命及技术创新与效率提升，已经成为推动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国石油产出超预期增长，每天增加了一百万桶，达到1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年深化了减产措施，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家产量增加带来的影响。目前，OPEC+的减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的人士透露，OPEC+目前正在商讨一个复杂的减产延期协议，预计该协议将允许OPEC+部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日讨论供应政策，美国产量的增长将继续驱动非OPEC+产量的增加，但这种威胁较2023年有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方最新的预测显示，美国原油供应今年将增加大约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量将增长64万桶/日。以上三者是最重要的预测者，其预测数值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国供应增长100万桶/日。OPEC表示，这意味着OPEC+原油需求预计比2023年增加约90万桶/日，见其5月发布的&lt;em&gt;每月原油市场报告&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，且OPEC原油需求几乎没有变化，见其5月发布的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止目前，美国整体原油产量变化不大。四月份原油产出约为1313万桶/日，较去年十二月减少了约1.26万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管和分析人士认为，美国生产商不太可能像2023年那样超额生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和谨慎的态度。”斯坎德林公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，鉴于当前价格，钻井平台数量没有更多地增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并暂不升级其钻井平台，以最好地适应更加平缓的钻井增长。计划年底前运营12台钻井平台，并在明年初重新部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻井平台数量已降至496台，较上年同期下降约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普指出，“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前没有增长这种速率的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国的公共上市石油生产商由于投资者对其在2010年代对页岩产业无节制的投资导致的超高增长率和有限回报施压，限制了其增长投入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来不可预期的产量增加部分来自私人生产商，其中一些正被席卷行业的整合浪潮所吞并，以提高钻井效率和油井产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使在过去这段时间的整合后，我预计当前的油价水平将继续存在，并在钻井和完成效率持续改进的情况下，支持美国石油生产增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等石油勘探服务公司预测，今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美的收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的分析师乔瓦尼·斯塔乌诺夫认为：“在过去的几年中，战略重点已转向资本纪律，导致了不同的市场反应。”他预计OPEC+将继续进行自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得一提的是，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家预计将主导今年的石油和液态石油产品产量增长。国际能源署3月表示，鉴于此，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何与美国的石油产量增长共存”，UBS的斯塔乌诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州温克附近佩里曼盆地由奥兹石油公司拥有的租赁物的一口钻井平台的操作楼层从钻井控制室可以看到。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近的佩里曼盆地，奥兹石油公司拥有的租赁物中的一口钻井平台操作楼层从控制室可以看到。路透社/尼古劳克斯·奥佛斯科/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，该平台通过锁定投资者的代币提供奖励，这一复杂的方案引起了分析师对用户和加密市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”热潮是加密市场风险偏好增强的最新迹象，随着价格反弹和交易者寻找收益，市场出现繁荣局面。全球最大加密货币比特币接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币——相比六个月前增加了近40倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，他们发明了重质押以扩大长期存在的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对各种加密货币的拥有权进行核对和确认。为此，加密货币持有人，例如以太坊的持有者，允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将无法即时访问其代币，但会获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，作为他们已质押的代币的代表。重质押允许代币的拥有者将这些新代币再次质押到不同的区块链项目和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密市场对于重质押的风险性存在分歧，一些业内人士认为这项实践尚不足以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析人士和专家则担心，如果代表重质押代币的新代币作为抵押品用于加密货币的巨额借贷市场，可能会导致基于少量底层资产的借用循环，这可能导致更大范围内的加密市场在所有人试图同时退出时出现不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的抵押品上加抵押品都不是理想的状况，它增加了新的风险要素，而这些风险之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益率：通常情况下，以太坊区块链上的质押收益在3%-5%之间，但分析师表示，通过重质押，投资者可以获得多达多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域风险性的最新进展，在此领域中，加密货币持有者投资实验性的方案，以期在不抛售资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer还未直接向用户支付质押奖励，因为相应的机制尚未开发。用户加入该平台是为了期望未来的奖励或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现阶段，EigenLayer会向平台使用者发放自身新创建的代币“EIGEN”。用户希望这种代币在未来会具有某种价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长背后推动因素是用户寻求空投，称之为“这真是非常冒险的免费奖金”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，后者提供质押但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预想会有所回报，但我们不知道会是什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立于去年，据其学术网站介绍，Kannan曾是美国华盛顿大学的助理教授，也是印度第一颗由学生设计的纳米卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场平台，将准备质押的用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有多家新的重质押平台出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上重新质押其代币，并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是刺激更多的加密借贷。”Kannan表示，他否认EigenLayer承担任何风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元加密资产投资组合而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密世界的投资损失可能会波及其他更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题对传统金融市场并无实质性的传染风险。”标普全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正日益与主流金融相连，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody标准银行的加密部门报告称，该部门在质押方面已吸引到显著的机构兴趣，但因难以建立“纸面追踪”的资产去向和收益分配情况而认为重质押仍是过高风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kelp DAO宣布，Laser Digital Nomura的加密部门已与之合作，将在4月份的一篇博客中表示，将重新质押其部分资金。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，将为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押出现新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示为加密货币比特币的代表图，取于2024年3月9日，法国巴黎的路透社/Benoit Tessier/Illustration/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图示为加密货币以太坊的代表图，取于2023年6月16日，路透社/Dado Ruvic/Illustration/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提案，以换取释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，新的和平时期开始的时候了，”拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）说，他面临在今年总统竞选中结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他方调解的旨在安排以色列和哈马斯运动之间停火的谈判多次破局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提案是在以色列对拉法的军事行动后几周提出的，并受到本土和国际上对加沙死亡事件和人质持续被俘的新的政治压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布了停火计划后提出一项加沙停战提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案还出现在民主党总统候选人川普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）被判34项重罪的同一天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，不同于之前的提案，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，被俘人员，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部地区，每天有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判，“只要谈判继续，停火将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提案已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列坚持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这项计划，并呼吁战争继续下去。有些人甚至在政府联合体中，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，坚持长期作战，把被俘人员放在优先位置。我们将敦促以色列领导人支持这项协议，即使面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个在战争时期从美国唯一访问以色列的总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们退一步，想想如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这个时刻，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是基于最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在终于有了通往危机结束的路线图。这是一份详细到四页半的协议，”该官员说，“这份协议是在经过精心谈判后达成的，现在摆在台面上的是整个过程的一个结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体认为，拜登周五发表的演讲具有戏剧性，旨在直接针对以色列公众。周一晚间的电视12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前已禁止发布该提议的细节，电视台主持人丹尼·库什马罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·舒里表示，这一提案比此前的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成的重大破坏，使哈马斯有能力发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性显著降低，尽管还不能完全排除，但比之前要低得多，”舒里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的态度“逐渐转向”反对以色列，舒里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真心支持某件事时，他可以创造很多激励因素，”舒里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个俘虏提案提议，以释放在加沙病重、年老或伤残的俘虏交换为期六周的停火，允许进一步向这一封闭地区运送援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在今年早些时候破裂，因为在以色列不愿同意哈马斯要求将永久结束战争作为谈判的一部分后，以色列加大了对加沙南部拉法市的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，他们已告知调解人，鉴于持续的军事行动，他们不会参与进一步的谈判，但愿意达成包括人质和囚犯交换的“全面协议”，如果以色列停止战争的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的负责有关人员会面，这些国家在哈马斯手中扣留有公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭造成了45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但并未越过美国的红线，从而切断了对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了难以想象的苦难，”拜登周五说。“我们都在上周早些时候发生的拉法致命火灾中看到了可怕的景象，该火灾是在针对哈马斯的以色列空袭事件之后发生的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对该封闭区进行反击以来，已有超过36,280人在加沙死亡。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在北部加沙地带贝特利阿的受损建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/MAHMUD ISSA。&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉乌迪娅·希恩baum赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她导师兼前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在穷人的支持下，帮助推动了她的胜选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum是一位气候科学家，曾是墨西哥城市长，她以58.3%至60.7%的得票率当选总统，据墨西哥选举委员会的初步统计。这将创下墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在众议院和参议院中获得三分之二以上的绝对多数，这将使联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人莱希蒂尔·加尔维兹承认败选，她在初步结果中获得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我 200 年共和国的历史上，我将成为墨西哥的第一位女性总统。”希恩baum在欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum的胜选对墨西哥来说是一个重大进展，该国被认为是“阳刚文化”盛行之地，并拥有世界上第二大的天主教人口，长期推崇较为传统的性别价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选胜利的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票支持一位女性。”墨西哥最小州塔拉瓦拉87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是一名希恩baum的支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“曾几何时我们甚至没有投票权，即使有，也是按照丈夫的意愿投票。感谢上帝这一状况已改变，我有幸体验到这一切。”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum前路坎坷。她必须在确保提高民生成本福利政策的同时，应对巨大的预算赤字和低经济增长率的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天宣布初步结果后，她向支持者保证，她的政府将节制财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺提高安全局势，但提供的细节甚少。鉴于本次选举是墨西哥历史上最为暴力的选举之一，38名候选人遇害，安全问题的严峻性得到进一步凸显。许多分析人士称，奥夫拉多尔任职期间，犯罪组织势力扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举还受到普埃布拉州选区两起投票站内杀人事件的玷污。奥夫拉多尔任期内，墨西哥官员预计在任期内发生的人口谋杀案数超过现代历史上任何其他政府任期的总数，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警力和减少有罪不罚方面做出革命性的投资，否则希恩baum可能很难在总体安全水平上取得显著进步。”政治风险分析师纳特纳尼尔·帕里什·弗兰尼利说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于新总统来说，与美国就巨大的移民涌入和涉及毒品走私的安全合作将是艰巨的挑战，特别是在美国芬太尼危机肆虐的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在11月赢得，谈判将变得更加棘手。特朗普誓言对来自墨西哥的中国车征收100%关税，并表示他将动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临处理电力和水资源短缺的任务，以及吸引制造商重新布局作为近外包趋势的一部分，以将供应链移近市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum还将不得不处理国家石油公司佩梅克斯的困境——时隔二十年，产量下降且深陷债务困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公共资金投入一个永无营利的无底洞是不可接受的。”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，并监督汇率坚挺和失业率低的情况——这些成就使他极其受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩baum承诺扩大福利项目，但由于墨西哥预计今年将面临大规模赤字和2025年央行预期的1.5%的低经济增长，这一承诺绝非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将本次选举变成对其政治议程的全民公投，试图让自己笼罩在战役之中。希恩baum驳斥了反对派指控她将成为“奥夫拉多尔的人偶”，尽管她承诺将继续许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在致胜演讲中，希恩baum感谢奥夫拉多尔作为一名独特的人物，使我们的国家变得更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这背后是对女性身份的批评，她认为，人们不应质疑希恩baum是否能够自主决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们无法相信她会自主决策，其中很大一部分原因在于她是女性。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA候选人希恩baum在赢得总统选举后，面对支持者发表讲话，墨西哥城2024年6月3日。路透社/鲁伊查·夸纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA候选人格里菲丝·加尔维兹在选举日赢得总统选举后，向支持者挥手致意，墨西哥城2024年6月3日。路透社/鲁伊查·夸纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市政广场，2024年6月2日，墨西哥执政党MORENA宣布希恩baum赢得总统选举。路透社/麦赫埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党候选人格里菲丝·加尔维兹在大选结束后，在首都墨西哥城发表讲话。路透社/凯兹尔·尼凯特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选日，一位选民关闭投票站，墨西哥城，18年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的选举投票站投票的选民。路透社/亚赫尔·塞巴洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛扎坎坦。路透社/加布里埃尔·桑阿利亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，拉戈加奇镇，墨西哥州，投票日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥反对党候选人格里菲丝·加尔维兹在投票站外拍照。路透社/胡利奥·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选民在墨西哥城的投票站投票。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安昌拉尔，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，为期两天的大选投票，在墨西哥城布尔诺佐国际机场的投票站投票的一位旅行者。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣地亚斯拉里纳尔扎尔，墨西哥。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/鲁伊查·夸纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥湾昌拉。路透社/加布里埃尔·桑阿利亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，选举前的墨西哥城街头。路透社/达尼埃尔·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，选前，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>