<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2024 07:25:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中遭袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所超级监狱中遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）巴克兰猪场屠杀吸毒者和妓女及其残骸而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，这些女性的部分遗骸在距温哥华市中心不远的一处破败的财产上被发现。政府检察官在审判后将其判处终身监禁，同时撤回了其另有20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿在5月19日遭到袭击后在魁北克监狱去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在一份声明中表示：“我们意识到了这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区带来的巨大影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括温哥华贫困、毒品充斥的东端地区（即唐人街）失踪的超过60名女性，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不列颠哥伦比亚省巴克兰市（Port Coquitlam）的一处猪场，共发现了33名受害者遗骸或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿声称自己无罪，被警察陷害，他在一本书中作了这样的陈述。该书在亚马逊上架几个小时后即被下架，当时《温哥华太阳报》报道了此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求 아마존将其删除，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地应对大流行病的谈判将力争在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在新冠疫情期间认识到合作的失败后，进行了两年的谈判，旨在制定一项可能在大流行病发生前或期间增加合作的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但由于各国在疫苗分享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但各国确实达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则——《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个“大流行病紧急状态”的新类别，以应对最重大且全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身人民以及世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病的共享风险的意愿，”世界卫生组织总干事泰德ros阿丹诺·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们正采取措施问责各国，并加强措施，以防止疫情爆发威胁到美国人民和国家安全，”美国卫生与人类服务部长贾克塞瓦·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在加强世界对新冠大流行后新兴病原体的防御。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部周边的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世卫组织（WHO）标志显示在其总部附近。路透社/迪尼兹·巴利博斯奥/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲国民大会党选举失利而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨因未能带领非洲国民大会（ANC）取得自结束种族隔离以来最糟糕的选举成绩，而将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，超过71%的投票站表明，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举时的57.5%有了显著下滑，也是ANC自30年前当选以来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC需与其他较小党派进行联合执政谈判或其他形式的合作。这可能要求ANC在政策上作出让步，或者放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型商人拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职呼吁，但ANC高层成员支持他留任，并且据分析，目前尚无明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够取代拉马福萨。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场三月的民调显示，拉马福萨在主要政治家中的支持度最高，党内派系斗争可能使联合反对他的努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举成绩发表评论。他的发言人表示，他将在周日全面初步结果公布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统任期曾因2022年一项调查报告而悬而未决，该报告称他可能因将一大笔现金藏匿在家具中而滥用职权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认过这项被称为“农门”的丑闻，并在同年晚些时候赢得了ANC新五年任期的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC最具挑战性的考验之一，因为选民对失业率高、犯罪率高和严重停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领袖时承诺清洁党的形象并振兴经济，而他的前任雅各布·祖玛在九年的混乱、腐败和经济衰退中领导下任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家元首时，喜悦很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，南非经济依然停滞不前，ANC高层官员仍在卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中ANC遭受的关键一击源于祖玛的支持者新党uMkhonto we Sizwe的表现超出了预期，严重削弱了ANC支持率，特别是在祖玛老家夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛设下了制胜一途，干掉了拉马福萨和ANC。他知道KZN对他来说很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯格表示。“这对拉马福萨的事业来说是终结……选举失败后不能指望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上妥协，以避免激化党内分歧而受到批评——这与他在八十年代作为工会领袖时的果断形成了巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们赞扬他的团结建桥能力，并热衷于他推动南非作为“全球南方”的代言人拓展国际声誉。这里的“全球南方”是指一系列低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最强烈呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非在国际刑事法院起诉以色列，促使法官本月裁定以色列必须暂停对加沙拉法市的军事打击。而以色列拒绝这些指控，继续对拉法市进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC过去30年取得的成就，但批评者指出，他对解决南非最大挑战提出的解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕的最终竞选集会上，拉马福萨向成千上万的支持者承诺：“我们将做得更好”，但许多人在他发表演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在援乌武器决定中谨慎加剧对烏克蘭冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰对俄领土内目标打击的限制，这被视为向这场持续两年的战争迈出的一个小但重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯对乌克兰哈拉基夫地区的越境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美国供应的武器打击俄罗斯领土内的目标存在巨大风险，担心这将可能导致与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其它美国对基辅武器供应的禁令相符，包括禁止供应更高级别的武器，如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些禁令如今已纷纷解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，是专门针对哈拉基夫地区战斗的狭窄界定措施。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击越过边境攻击或即将攻击它们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这允许前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的火箭，以及其他武器，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使俄罗斯军队在完全站稳脚跟前被迫从哈拉基夫地区撤退，”乌克兰国立战略研究机构的研究员Mikola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram认为，拜登的决定将减少基辅必须从东顿巴斯关键战场撤兵的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在对哈拉基夫地区的进攻中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员指出，乌方于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全事务助理Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和参谋长联席会议主席General C.Q. Brown提出了这一请求，决定是在安全视频会议上提出并商讨的。该官员匿名透露，Sullivan、Austin和Brown制定了放宽限制的建议，并在5月15日将此建议提交给拜登。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以安全地回击对它们构成威胁的俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时他说：“迄今为止，情况尚无积极进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目资深研究员Rob Lee指出，俄罗斯利用拜登禁止袭击俄领土的禁令将其作为安全区域，由此发动对哈拉基夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈拉基夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将自己的火炮部署在边界对面，可以保存其防空、电子战、指挥和控制等能力，”Lee说。“它可能具有某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee及其他专家认为，单凭这一决定将不会很快改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的移动情况。但它将使俄罗斯更难以继续进行此类跨边界作战，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈拉基夫地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力，从而从东北方向真正威胁哈拉基夫，”他说道。“要实现这一点，它将不得不在东作战区域消耗其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用武器攻击俄罗斯，并在周二再次警告有引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器在俄罗斯其他地区使用的范围，尤其是在俄罗斯在战场上夺取主导权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准打击俄罗斯领土内更深层的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前官员Mark Cancian表示，拜登的举动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将论证下一步：打击更广泛的基地——可能不是直接威胁哈拉基夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken在周五于布拉格发表的讲话中并未表示拜登政府是否可以扩大其政策，允许其他地方俄罗斯的打击行动。但是，他并未排除这种可能性的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续继续我们在必要时进行调整和适应的做法，”Blinken说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈拉基夫附近的导弹袭击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            火箭弹袭击导致的严重破坏。图/资料图。 照片摄于2024年5月30日，乌克兰哈拉基夫地区外的马拉·达尼列夫卡村Kids and Youth Sport Riding School。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科。
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时，发表了适应其法律与政治斗争的话语：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付 adult 明星封口费而涉及34项相关罪名被判有罪的次日，这位共和党总统候选人列举了一长串对手及控诉，在愤怒且杂乱的言辞中发表演说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其一审法官胡安·梅伦为“邪恶的”和“歪曲事实的”，并形容民主党对手乔·拜登是“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了指控他的证人、曾投票监免他的国会议员，以及——如同他在竞选集会上的语言——非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将他面前的挑战描述为不仅关乎他一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比他以往演讲中的幽默点缀，这次演讲主要颇为沉痛。尽管他仅在新闻发布会上使用了一张简单的备忘录，在结尾，他没有回答任何问题，便与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，从募捐活动到社交媒体上，前总统的支持者们同样激烈地抨击司法系统，并指控任何暗示特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党都视为对方威胁的这场竞选中，拜登阵营抛出特朗普的言论作为最新证据，证明他不具备担任美国总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国目睹了一个满腔怨言、绝望且失败的唐纳德·特朗普对司法系统撒谎，这不难让人得出一个明确结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数视纽约的判决为司法误判——向他的竞选账户捐款3480万美元，而根据特朗普团队的说法，这创下了他在WinRed平台的单日吸金纪录。WinRed平台是为共和党人筹集资金的数字平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整体筹集资金落后于拜登，但特朗普竞选团队企求延续该势头，向支持者发送了一系列前景不明朗的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一则讯息写道。&lt;br&gt;
“我永远不投降！”特朗普新闻发布会后的另一则短信高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及组织均呼吁对特朗普的支持。他们声称，此案存在诸多缺陷，控诉从未应当被提起，曼哈顿陪审团有偏向性，而法官有偏见——民主党地方官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的非激烈回应，特朗普的支持者和竞选助手中陷入争议。特朗普的竞选管理人克里斯·拉克维塔对同伴公立大学共和主义者在社交媒体上声称应尊重陪审团判决置之不理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有想法，”拉克维塔表示，随后他还在X平台上指责了曾经中立的前马里兰州共和党州长拉里·霍根，在判决前他曾警告美国人不要因有毒的党争而煽风点火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉克维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州的选民采访中，数人表示特朗普的定罪使他们在11月的投票中对他的支持产生动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背叛可能在他与拜登的重战中伤害他，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率劈窄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分接受采访的共和党人听起来与特朗普本人类似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，只为伤害他，并尽可能多地让他远离竞选环路，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示，他在乔治亚州马里埃塔市。“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，特朗普出席在特朗普大厦举行的新闻发布会，此前一天他因指控2016年伪造商业记录以掩盖支付给 adult 明星风暴·丹尼尔斯的封口费而被判有罪。路透社/Brendan McDermid 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一份新的加沙停火提议，以交换释放人质，并要求巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）同意新的提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启战后的日子了。”拜登说，他面临着来自加沙冲突，现已持续八月的压力，需要在选举年停止冲突。哈马斯与以色列之间的停火谈判由埃及、卡塔尔和其他国家协调，但反复因双方互相指责缺乏进展而陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，以色列对拉法的多次侵入以及政府内外对加沙死亡事件的新压力促使了这一提议。19日，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的政府再次面临国内外的新压力，因为沙龙承诺解散政府引发争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，美国已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出一份加沙停火方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议于唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪后一天提出，凸显了两位候选人在竞选中的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案包括三个阶段，有望打破以前的所有阶段需在巴以双方均同意停火后才能持续的模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，停火为期六周，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，并以数百名巴勒斯坦囚犯交换包括老人和妇女的被俘人质，巴勒斯坦平民将返回加沙，600辆卡车每天将人道援助物资运入加沙，白宫称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。副总统称，这次停火将继续有效，只要谈判继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，提案已由卡塔尔转交哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限”战争的人改变想法，称这些人拒绝接受该计划，并呼吁继续战争。他指出，虽然巴以政府内部的部分人持这一立场，但他已敦促以色列政府支持该协议，尽管可能面临压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他强调，就职与以色列有着一辈子的承诺，是美国历史上唯一在战争期间访问以色列的美国总统。最近当以色列受到伊朗攻击时，他还派遣美国部队直接为以色列提供保护，呼吁定居者抽出视线，权衡失去这一刻的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府高级官员表示，由于近期战场上的进展，以色列能够提出这一新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名官员表示，目前真的有一条通往危机结束的道路，这是一项详细列出的四页半的协议，详细谈判重要细节。现在摆在桌面上的是该过程的终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，一位政府高级官员补充说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体报道称，拜登周五的演讲具有戏剧性，被解读为直接向以色列公众求援。当天晚间新闻频道第12频道中断正常的晚间新闻直播，播放了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止发布该提议的细节，记者达尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学奥斯汀分校历史与公共政策教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已显著削弱了哈马斯，这使哈马斯能够对以色列发动任何重大攻击或袭击或恐怖袭击的可能性大大降低。”苏里博士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几个月来，全球公众舆论也正在对以色列不利。这可能是激励以色列停火的原因之一，使美国人对中东冲突的态度倾向于贬值，苏里补充说道，美国总统的支持可以创造很多激励措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17位拥有被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名以色列军方周日对拉法的空袭造成45人死难引发国际愤慨，但美国认为其未触及该国援助以色列的关键红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民饱经磨难。”拜登周五表示。“我们看到了拉法本周初的可怕的火光，在以色列对哈马斯发动袭击时发生了可怕的死亡事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日南部袭击以来，有超过36280人在加沙丧生。根据以色列的统计，其中约有1200人在哈马斯袭击中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，拉法位于加沙北部，2024年6月12日，路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长  阿联酋＋组织考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续坚守限制增加产量支出的承诺，这使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长速度有所放缓，可能缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力，这得益于页岩油革命和技术创新提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过每日一百万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的每日约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了减产幅度，部分原因是弥补了美国和其他非OPEC产油国增产造成的供需失衡。OPEC+的总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分这些减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中讨论供应政策，美国产量的增长将继续推动非OPEC+产量的增加，但这种方式将不会像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅为64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，它们的预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将达到每日220万桶，这将超过OPEC+以外的产油国的供应增长约每日100万桶。这表明，2024年OPEC+的原油需求量预计将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为每日110万桶，OPEC原油需求量的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体而言，今年至今美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较十二月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，随着石油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Scandrill&lt;/strong&gt;的首席运营官Paul Mosvold表示：“我们的客户保持非常谨慎和自律。”&lt;br&gt;
“考虑到当前的价格，钻机数量为何没有进一步增加令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持不变，并推迟对其钻机的升级，以最佳地适应钻井增长趋于平稳的局面。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已从去年同期的水平下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;S&amp;amp;P&lt;/strong&gt;分析师表示：“美国在未来几年有能力实现每日100万桶的产量增长，但目前并无意愿以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察&lt;/strong&gt;预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商受到投资者的压力，限制了其资本开支的增长，因为在页岩产业的狂热支出带来了快速但收不抵支的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量超出预期的部分原因归功于私营生产商，其中一些现在正遭遇行业整合。他们通过延长井深和压裂技术提高了开采效率，同时在同一时间从更多的井中生产更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;德州标准石油&lt;/strong&gt;总裁Timothy Roberson表示：“尽管最近整合浪潮频现，但在持续提高钻井和完成效率的同时，预计当前油价将继续推动美国整体石油产量的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将占主要部分，而非北美。该公司第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UBS银行&lt;/strong&gt;的分析师Giovanni Staunovo表示：“最近几年策略有所转向，更加注重资本纪律，因此对市场反应不同。”他预计OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年的石油和液体产量增长。据&lt;em&gt;&lt;strong&gt;EIA&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UBS的Staunovo&lt;/strong&gt;表示：“OPEC+已经学会了与美国的石油产量增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥恩石油在德克萨斯州温克附近的Permian盆地租赁地的控制室望去" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥恩石油在德克萨斯州温克附近的Permian盆地租赁地的控制室望去。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台崛起：交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新颖的平台，投资者可通过锁定其代币以换取奖励，而这种复杂的模式引发了分析师对用户和加密货币市场的警报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的"重质押"（re-staking）日益盛行，这是加密货币市场风险取向不断增强的最新信号。随着价格的上涨和交易者寻找收益，比特币和以太坊等主要加密货币也达到了历史新高。比特币是最大的加密货币，价格接近历史最高水平；以太坊则是第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于美国西雅图的初创公司EigenLayer是这一重质押热潮的核心。据福布斯报道，该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的资金，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台，而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《华尔街日报》透露，该公司发明了重质押方法，旨在扩大长期以来一直存在的加密货币质押这一做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中大量计算机互相对某人拥有哪种加密货币进行检查和确认。为了实现这一目标，加密货币持有人（如以太坊用户）必须将其资产作为验证过程的一部分锁定。参与质押的持有人将暂时无法即时访问其代币，但会因此获得权益收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户新的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重质押使持有人可以将这些新代币再次用于不同区块链的基础程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对此类重质押的风险意见不一，有些内行人认为这一做法还处于初期阶段，还不能完全确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心如果用于重质押的代币作为抵押品出现在加密货币庞大的借贷市场中，这种抵押品可能成为小型基础资产上的无限连锁借款循环的基础。如果所有人同时试图退出，这将可能扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;″当有抵押品作为抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，″柯尼克数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是其回报：目前以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种高风险发展，在此领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望通过不售出其持仓来获得其持有的资产的可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励或其它空投（airdrop）的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人提供其自创的新一代代币EIGEN。用户希望这种代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的莫根·麦卡锡指出，重质押平台的增长是由用户寻求空投推动的，这种”免费”金钱的想法非常具有投机性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;″这非常冒险,″美国加密货币交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂说。这家交易所提供质押服务，但不包括再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜昂说：“他们目前正在预期会得到某种回报，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan是在西雅图大学任职的前助理教授，是第一个学生设计的微卫星项目团队成员之一，据他学术网站所言，EigenLayer被描述为一个验证服务市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新的重质押平台也出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将客户的代币在EigenLayer进行再质押，并生成新的代币来代表这些重质押资产，这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户自行选择其代币的质押地，帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与所有这些参与者之间都没有正式关系……这是一个新兴的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂认为，重质押可能带来“隐藏风险”——如果用重质押代币在加密借贷中进行，那么在市场下行期间可能引发强制清算和更高的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售被高风险借贷加剧，随着做为抵押品的加密代币因Terra和Luna代币崩溃而迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan对此与潜在风险进行了区分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;″风险并不在重质押，而是在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，″他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业净资产规模来说是非常小的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;″目前，我们还没有看到因重质押问题对传统金融市场造成任何有意义的传染风险，″标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·欧宁表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密领域正越来越与主流金融业相连，重质押也得到了机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody是标准渣打银行的加密部门，见证了显著的机构对质押的兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重质押是“不可能留下纸面记录”的一步，难以确定资产都流向了哪里以及如何分配回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，这在Kelp DAO四月份的一篇博客文章中被提到。Laser Digital没有回应《华尔街日报》的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产的质押，并期待“围绕重质押的新生态系统”的出现。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势获胜，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum以显著优势赢得墨西哥总统选举，成为该国历史上首位女总统，接过了她的导师、现离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。奥夫拉多尔的民望，特别是他赢得穷人支持的民望，助力了她的胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum，一位气候科学家和前墨西哥城市长，据墨西哥选举机构的快速计票结果显示，赢得了约58.3%至60.7%的选票，这将成为墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在两院中有可能获得三分之二的超多数席位，这将允许其在无反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构给出的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人Xochitl Galvez在接受初步结果后承认败选，据结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次有机会为自己投票的人成为总统。”Sheinbaum对支持者说，现场响起“总统、总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜选对于墨西哥来说意义重大，这是一个以豪迈文化著称并且拥有世界第二大天主教人口的国家，长期以来该文化及信仰体系促进了更为传统的性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum成为美国、墨西哥或加拿大的历史上第一位通过全民选举获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天自己会为一个女性投票。”87岁的Sheinbaum支持者Edelmira Montiel说，她来自墨西哥最小的州特拉亚卡纳。“之前我们甚至不能投票，即使能，也是按照丈夫的吩咐。”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的执政之路充满挑战。她需要在提高民生成本政策的同时，应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“我政府的财政将负责任，并尊重中央银行的自主权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举是墨西哥历史上最暴力的一次，有38名候选人在此前一个月因暴力事件遇害，Sheinbaum仍承诺改善安全状况，但未提供详细计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举过程中，也有两名选民在普埃布拉州的投票站遇害。在奥夫拉多尔的任期内，墨官方表示在其任期内墨西哥的谋杀案比现代任何其他政府任期都多，尽管谋杀率开始下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非Sheinbaum承诺在提高警务力度和减少有罪不罚方面进行根本性的投资，否则她可能难以实现整体安全水平的重大改善。”独立拉美政治风险分析师纳森尼尔·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum将面临与美国进行复杂谈判的挑战，特别是关于大量移民穿越墨西哥前往美国，以及打击贩毒活动的合作，尤其是在美国正处于芬太尼流行病的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨官方预计，如果美国新总统由唐纳德·特朗普当选，这些谈判将变得更加困难。特朗普承诺对从墨西哥中国制造的汽车征收100%关税，并威胁要部署特别部队对抗犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，吸引企业向近岸生产靠拢的挑战，近岸生产是指公司将生产链向主要市场拉近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还将面临Pemex等公司的改造挑战，这家国营石油公司已连续二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无尽的公共资金投入而公司却永远盈利不了。”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们需要重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在任职期间将最低工资翻倍，减少贫困，维持了强势比索并保持低失业率，这些使其广泛受到民众欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大社福项目，但这并非易事，因墨西哥今年面临巨额财政赤字，中央银行预计2025年的GDP增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举变成对他政治议程的全民公投，而Sheinbaum已拒绝反对党声称她将是奥夫拉多尔的“傀儡”，但她承诺继续推行许多有助于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，Sheinbaum感谢奥夫拉多尔，“他是一位独特的个人，通过改善我们的国家，让我们的国家向更好的方向转变”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师维莉·里奥斯认为，这些批评可能出于对性别歧视的误解。“人们难以相信她会做出自己的决定，我认为这和她是女性有很大的关系。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得了墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月3日。现执政党MORENA党的候选人Claudia Sheinbaum在赢得选举后与支持者讲话。路透社/鲁道夫·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得了墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。墨西哥城，2024年6月3日。路透社/鲁道夫·库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城市中心的广场上，现执政党多个系部宣布Claudia Sheinbaum赢得总统选举。路透社/马赫埃利普&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/丹尼尔·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的大选投票结束时，反对党候选人Xochitl Galvez与其支持者讲话。路透社/奎特萨莉-尼西特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，在墨西哥城的一所投票站，工作人员关闭投票站。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日在维拉克鲁斯的投票站，人们聚集投票。路透社/雅希尔·塞瓦尔索斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥的特诺恰坦，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，在墨西哥城，人们在投票站外展示已完成投票的指印。路透社/亚历山德罗·梅内哲尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城的反对党总统候选人Xochitl Galvez在一个投票站外拍照。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥的查尼亚卡，投票日当天在桑巴托利梅拉夸兰纳一处投票站，工作人员准备进行投票。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的美洲土著妇女们排队在投票站投票。路透社/何塞路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，亚历山德罗·梅内哲尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，查尼亚卡，人们在投票站外等待投票。路透社/古斯塔瓦·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民在贝尼托·路易斯·胡阿雷斯国际机场一处投票站投票。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，雅希尔·塞瓦尔索斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城的选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，丹尼尔·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城的选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，未来选举投票日，人们步行穿过市中心。路透社/丹尼尔·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城的选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布竞选前一晚，以及因禁售酒精政策决定酒类商品禁止销售。丹尼尔·贝塞尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>