<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2024 16:32:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五宣布，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为交换，以色列要求释放人质。拜登呼吁哈马斯接受这一新方案，称这是终止冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束，从现在开始就是新的一天，”拜登表示，他指出其正在任内的压力下努力结束加沙冲突，这场冲突已经进行了8个月。拜登正在美国选举年之时面对结束加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国的调解下，双方通过建立停火，以色列与活跃的哈马斯组织实施在加沙战场的冲突谈判不断停滞，双方都相互指责对方是导致进展停滞的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议的提出是在以色列对拉法的入侵加剧、政府内外对于在加沙的死亡人数和人质的持续拘押问题产生的新压力背景下进行的。内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判者提出停火协议与拜登公佈的停火计划吻合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在共和党候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪，加强了候选人之间的对比之后的第二天，特朗普被判对34项重罪指控有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新型提议由三个阶段组成，与以前的不同之处在于，停火将继续进行，直到所有三个阶段的谈判都完成。提议由卡塔尔传给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，数百名被拘押的妇女和老人将被释放作为数百名关押在以色列的巴勒斯坦囚犯的交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，特别是北部加沙，每天有600辆卡车将人道主义援助物资运往加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将进行永久结束冲突条件的谈判。拜登强调这次的停火协议将延续至谈判持续进行之时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后阶段将涉及加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登还呼吁以色列内那些主张无期限战争的人改变立场。“我知道以色列内有不赞同此计划的人，呼吁战争持续无尽，部分甚至位于政府阵容内，明确表明希望占领加沙，且打算无差别作战，人质不是他们的优先考虑。我敦促以色列的领导层站出来，支持这项协议，不畏任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个长期承诺支持以色列、唯一一位亲自在战争期间前往以色列的美国总统，并且在伊朗袭击以色列之时派遣美国军队直接支持以色列，白宫历史与公共事务教授杰里米·苏里认为这种新提议的成功概率相对较高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，以色列对哈马斯造成的重大损害导致哈马斯能够发起的威胁、攻击或恐怖事件可能性大幅下降，尽管仍有显著概率。”苏里说。”此外，国际社会对以色列的态度已转向，许多以色列人可能开始寻求终止冲突的可能性与拜登的影响相叠加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本年早间推出的一项绑架提案要求释放加沙地的病患、老人和伤者，以此交换为期六周并在允许更多援助送入加沙后可以延期的停火期。但该提案在上月中旬失败了，以色列拒绝在谈判中达成一项永久结束战争的协议，并增加了对南边加沙发起的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已经告知调解人，只要以色列继续发动攻击，哈马斯将不会参加更多谈判，但为了一项全面的协议、包括人质和囚犯交换，如果以色列停止战争，哈马斯愿意参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉媒体，国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与涉及加沙发紧人质的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上星期星期天的以色列对拉法的攻击中，即一天内炸死了45名巴勒斯坦人的空袭引发了国际社会的强烈愤怒。但这次攻击并没有越过美国的红线，没有因此切断对以色列的军援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列人在这场战争中经历了无尽的地狱，”拜登于周五表示，“我们都看到了上周这场由以色列击打哈马斯而引发的致命火灾的可怕画面...&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走过在以色列军事攻势期间被毁的建筑废墟” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEE6UBC6MAO.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一名巴勒斯坦人走在为了象征在北部加沙地带新建的残垣断壁的摄影中，在北加沙地带，这是一场节点的致命暴躁，6月12日，REUTERS/Mahmoud Issa拍摄的。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自10月7日之后，以色列对加沙发起的攻击已造成近36,280名巴勒斯坦人死亡。而在加沙地区的真实死亡人数大约在1,200人左右，这是以色列的统计数字。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事于第十七段含强烈语气)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在其大厦内部面向一排排摄像机，发表了既符合其法律挑战也契合其政治斗争的声明：他已经准备好了激战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在陪审团宣判他因篡改文件以掩盖风月明星暴风丹尼斯的封口费而罪行成立后的一日，这位共和党总统候选人罗列出了一长串对立之敌与怨恨之情，以其愤怒、充满絮叨的言论回应方式暗示着准备战斗的姿态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对审判他的法官胡安·梅尔尚称其为“不正派”与“魔鬼”；将民主党乔·拜登在他与十一月五日大选对手之间描述为“美国历史上最糟糕的总统”；对作证控诉他的证人、投票弹劾他的国会议员以及呼吁他非法入境的移民嘉宾也进行了猛烈抨击，这与他竞选集会上的言论异曲同工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普激发支持者向自己的竞选活动捐款，清晰意识到面临的挑战应被视为单一事件之外公义的主体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这样的事情是因为我们正在为美国而战。”他如此说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然特朗普其它演讲中不时穿插不乏幽默的因素，但此次发声几乎见不到乐观色彩，手持的笔记只有一张小页。最后，他拒绝了提问而迅速在儿子相伴离场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的竞选团队之外，远离镜头、借筹款活动与社交媒体展现，前总统的盟友相继对其司法体系与对特朗普犯罪之指摘予以强烈反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人均描绘对手为国家安全隐患的选战中，拜登竞选阵营利用特朗普的言论作最具说服力的论据之一，声称他就此揭露了一个混乱、绝望且败北的特朗普，正自述个人哀诉与辩称美国司法制度，这样的演员行为显而易见不佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者推动竞选团队于周四筹得三十四亿八百万美元，前总统团队宣称这是一个破纪录的单日捐款记录每当由共和党的数字筹款平台WinRed处理。特朗普竞选团队在筹款压力下于周五连续发射了多波带有预兆性质的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短信提出了诸如“美国史上最黑暗的日子！”而另一条旨在警示特朗普新闻发布会后的标语更是高调宣示“我永不屈服！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了州与共和党的官员组织外，特朗普盟友与竞选团队成员对指控被其盟友们猛烈抨击的全国性青年共和党团体言论发难，并无视其在社交媒体平台X上的声称裁决应当得到尊重的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样，是在一侧评论的不够迅速或力度不够时，特朗普的助理们也进行攻击。克里斯·拉西维塔便驳斥了社会平台X上该团体关于应尊重裁决论断的帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出“个人看法就像屁眼一样...人皆有之...”，并对在大选判决前对民众发出“不要在理性上助燃火势了”的警告的马里兰州前共和党州长、中立候选人拉里·霍根回应 warns.&lt;/P&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州与佐治亚州等关键州的战略选民的受访时，多名受访者表示特朗普的定罪正在促使他们重新考虑他们在十一月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持的流失可能是他的著作损害即便特朗普在多个摇摆州表现出微弱领头，这将为拜登带来不利影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分受访共和党人仍然坚持将判决看作一场更深层的操纵，他们声称整个审理都是政治手法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都围绕政治，目的是伤害他，尽可能将他在竞选现场挡在一边。”来自佐治亚州肯尼迪市、已退休的警察迈克尔提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能将这件事做给他，做给任何人为例，清楚明白没有什么人是安全的。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;总统拜登选择减轻对乌克兰在俄罗斯境内使用的美国武器所施的部分限制，是一个逐步深入这一两年冲突领域的细微但意义重大的举措，专家指出，这一举措可能有助于削弱俄罗斯针对克里米亚的跨境进攻力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从二零二二年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直强调，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。它害怕大规模的乌克兰攻击可能触发美国能够与核武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与以往美国禁止向基辅输送更高性能武器的限制恰好契合，这些限制包括从高级美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，其最新的决定，于周四生效，仅限于针对赫尔松地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器向跨越边境的俄罗斯军队发射“正在或即将对其构成威胁”的炮火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这给予了前线的乌克兰军队越过边境向俄罗斯军队使用美国提供的“高机动火箭系统”(HIMARS)发射带有“多管发射火箭系统”(GMLRS)导弹以及其他武器的炮火，的意见放手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，推离俄罗斯从赫尔松地区之前已经部署的军队，”乌克兰国家战略研究学会在基辅的资深研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的前线部署兵力的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会发现自己处于被动状态，需要重新考虑其针对赫尔松地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯至几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰在一月十三日与白宫国家安全董事Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长C.Q. Brown进行的安全视频会议中，提出要求使用美国武器越过赫尔松边界的请求。一位美国官员透露，在匿名的情况下表示，Sullivan、Austin和Brown在会议上提出了放松限制的建议。在五月十五日，Sullivan向拜登提出了建议。自从那之后，拜登的政府便在制定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在五月二十日，乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在对路透社的公开采访中呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时他提到：“至今一切都未能取得正面成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员Rob Lee在外国政策研究机构的欧洲亚节目下说道，俄罗斯通过利用拜登的禁区而得以将赫尔松地区视为安全避风地，借此进行对赫尔松地区的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫尔松，乌克兰第二大城，距边境直线距离19英里（约30公里）以内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够使其大炮延伸至边境另一侧，保持防空警戒，电子战系统，以及指挥与控制中心。”他透露。他补充道，俄罗斯在此行动上的存在算是某种程度上的“避难所”。但专家认为，这一决策本身可能无法在短期内对前线产生直接影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; lingering months之后，乌克兰似乎准备探索在美国军火在俄罗斯更广泛区域的使用可能性，特别是经过去年损失对该战场形势造成了不利进展之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，拜登政府宣布政策转向后的不到一天，Zelenskiy在《卫报》杂志的采访中演讲表示，他要求获得美国许可进行深入俄罗斯境内目标的射击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mark Cancian，曾任五角大楼官员，现在华盛顿思略美研究所的高级研究员则表示，拜登的行动是首个决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非政策上的激进转变，但也是向前迈出的一步。”他说道，乌克兰及政府官员将持续要求美国实施更大范围的打击，可能不直接威胁赫尔松市内的目标但在其他地区进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken在布拉格发表演说时，则拒绝明确表明拜登政府是否可能扩大政策，允许对俄罗斯其他区域进行攻击。但他并未完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“向前看，我们将会继续进行之前一直在进行的行动，适应，并作出调整。” Blinken表示。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰冲突中被俄导弹击中的哈克期夫”的灾难结局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;火警员正在烈烧的哈克期夫足球训练学校现场工作，乌克兰境内的军方冲突。这座设施在此地的俄罗斯导弹袭击后遭到严重破坏，于五月三十一日拍摄。相片为REUTERS/Valentyn Ogirenko独家提供。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商正坚守其承诺，限额对增加产量的投入，这为全球顶级原油生产商使2024年的成长放缓铺平路径，据此可望减轻欧佩克+在本周末会议上进一步减少供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借内页革命和技术创新带来的效率突破，引领非欧佩克产油国的原油供给增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产出出乎意料地强劲增长，单日产量超过一百万桶，登上1293万桶的高位，远超政府在2023年初预估的约四百万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去一年，由于美国及非欧佩克产油国的产量增加，欧佩克+被迫加深了原油供给的削减。当前欧佩克+总计减产 dosage")} stands at 5.86 million bpd, 即全球约5.7%的原油需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对本周末的会议，欧佩克+正纷纷制定着一个&lt;em class="p" href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/em&gt;，旨在使其部分减产措施延续至2025年，此由三位熟知欧佩克+会谈的内情人士提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对本周末的供应决策会议，美国增产仍持续驱动着非欧佩克+产量的增长，但其威胁程度已较去年显著减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测时限美国原油供给年增长约27万桶，与欧佩克自身的预测计30万桶接近一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计，美国原油产量增长率将高达64万桶，三者均为市场最搭档关注的原油市场预估者，均远低于去年的增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预期全球需求增长220万桶/日，将超越除欧佩克+以外拥有的供给增长，差距约达一千万桶/日，预计至2024年，对OPEC+原油的需求将以约90万桶/日的速度增长，相对于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA则预期全球全年需求增长为110万桶/日，OPEC原油市场需求仅有微小变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年目前，总体美国原油产出情况相对平稳。四月产出约为1313万桶/日，较去年十二月的1326万桶/日产出有所下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于目前布伦特原油价格稳定于每桶80美元，美国油气行业的执行者与分析师却认为，今年内美国原油产出可能不会录得剧烈上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户依然甚为保守、尚存自制力，”承包钻油的服务商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽当前油价位置理想，但钻井数量展现出的涨幅未见大幅增加。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司计划年内运行动12个钻井平台，并在次年重新部署更多的设备，切割资本支出，保持增长态势相对平缓。且该公司产出水平大体呈现稳定趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至今，美国油气钻井平台数量减少至496个，较去年同期下降约13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国拥有多年内增产100万桶/日的能力，即便于当前市场上，如此快速增长的意愿并不存在，”S&amp;amp;P分析师在本周发表的报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察报告指出，2024年内美国原油和凝析油产量预计将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，在投资者对原始投资疯狂压榨的教训下，美国上市油气生产商的支出多偏于保守。他们有限度地布局增长领域，尽管前些年诸如高速产出的冲击已一度限制了页岩油气产业的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而各年份年末相对的高产情况，得益部分于私募方在生产效率的提升，他们以向更长的油井稳步推进的同时以同时攻克多处油井，进一步提升单次开采生产技术的效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在当前整合大潮下，我认为，产出价格的稳定将成为储气平稳上扬的关键因素，进而支撑于美国原油总产量增长中的稳步幅度，”来自特西克斯页岩原油公司的总裁Timothy Roberson如此预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面向国际市场的油井服务供应商，如SLB et al 正在对其本年内扩建策略进行着积极调整，转而对国际域需求更为重视，淡出对北美市场全然的依赖。其第一季度国际化营收涨幅18%，而北美地区营收则下滑至6%，这较之整合度、合作亲密度、地区差异等要素有着明显的关联性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近期油市政策倾向于资本纪律的要求，引发反应较为温和，”UBS银行的分析师 Giovanni Staunovo说道，且他预计欧佩克+会继续实行其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以预见的是，2024年间，美国、加拿大、巴西、圭亚那仍将在原油及液体产量领域发挥领先驱动作用。欧佩克+油田液量产量预计全年减少100万桶/日，而非成员生产输出量将增长140万桶/日，这是美国能源信息署（EIA）3月份给出的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“欧佩克+逐渐学会了与美国原油增产共存”，STAUNOVO指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因而，美国、加拿大、巴西、圭亚那在原油产出领域拥有关键增长，年内有望引领全球原油生产和液体产出趋势。由此，在2024年内，欧佩克+油田氧气产量预计减少100万桶/日，非成员组织的供给增长则达到140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国家大会（ANC）党组织的最糟大选结果以来，自种族隔离制度结束后，创造出的历史性低谷。在本周的选举中，ANC的选票份额降到了低于42%，较2019年最后的大选中的57.5%大幅下滑，并首次真正低于争取多元组的门槛，这标志着30年以来进入多数党阵营的首场选举战败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举转折强度使得曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，不得不考虑与一个或数个小的政党进行合作，安排政府要职或达成其他形式的合作协议，这可能会迫使他们做出政策妥协或交出关键内阁位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨，这位从工会领导转型为企业家的前领导人，将面临来自反对党及他党组织内部批评声音的清算要求，他改进措施较弱，可能导致他失去领导权。然而，ANC的一位高级官员对此表示坚定支持，强调拉马福萨将留任。分析界并没有发现他有什么明确的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰·杜尔斯特普由中国非洲政治学教授撰写的一个文档指出，“找不到可以统一取代拉马福萨的候选人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月的一项民调显示，跟大选中的主要政治家相比，拉马福萨的声望最高。由于ANC组织内部的利益纷争，反对拉马福萨管理政府的手段可能会遇到更多障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拉马福萨目前尚未对ANC的大选结果作出回应，他的发言人表示，他将在星期天宣布完整的初步选举结果时发表言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，在针对他及其农场可疑现金储备及其腐败指控的调查中，已发现拉马福萨可能存在不当行为，他否认了“农场门”事件的指责，并在其同年晚些时候赢得ANC领袖新任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的表决，被视作自就业高失业率、犯罪和厄运不断的全面大停电爆发后对ANC组织至今最严峻的一次考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年领导ANC组织的账面承诺，出台了为重塑组织形象以及恢复经济增长的政策后，赢得了国家领头人的位置，经过九年与前任领导人贾克·祖大的混乱管理下频繁出现的丑闻事件产生反差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但拉马福萨在屋及政府大厦任职初期的高涨热情很快就衰减了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这六个年中，经济仍然处于停滞状态，并且围绕ANC组织高级官员的利益冲突始终存在。选举结果挺出乎意料，前敌人贾克·祖大的新党uMkhonto we Sizwe“完全反噬”了拉马福萨，在开普省有显著的影响，尤其是统一民主地区的选民情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“贾克·祖大封杀式逆转了拉马福萨和ANC，他知道他们在开普省处于易攻击轮回的境地。”政治分析师拉尔夫·马赫格表示，“这是拉马福萨项目的终结，你不能失去选举，还能按照正常节奏运作下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的批评人士指责他在极其重要改革中犹豫不决，以防进一步加剧党内分裂，与此相比，他在80年代时作为工会领导者的果断决策显得大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者们推崇他的共识建设能力以及他以“全球南方”代称之一迈向低中等收入国家领导地位的精英角色，这无疑提升了南非的国际声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其间，在COVID-19大流行期间，拉马福萨成为了全球范围内的政治力量之一，呼吁对疫苗的公平分配至关重要，以此消除极端不平等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提出了针对以色列的种族灭绝案件，促使法官认定以色列必须停止对加沙市埃尔法特的军事攻击。以色列强烈否认了指控，并继续在埃尔法特进行攻击。在竞选演说中，拉马福萨极力凸现出ANC组织在过去30年间的成功，然而批评者认为他缺乏为南非最大挑战提供新对策的信念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最后的竞选集会前，他承诺“做得更好”，吸引成千上万的拥护者聚集在索韦托足球场。集会上，很多人是在他的演讲结束后就退场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;经有罪认定的加拿大连环杀手罗伯特·派克顿于本月早些时候在蒙特利尔的最高安全监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，年仅74岁。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被视为加拿大史上最为臭名昭著的集体谋杀案犯之一，罗伯特·派克顿于2007年被判定，谋杀了药物滥用者与妓女，并在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的养猪场屠杀了其遗体。他成为了一桩颇为鲜明而事态严重的公案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判谋杀了六位女性，而在范斯顿附近的乱七八糟的私有领土上找到了她们部分的遗体。政府检察官在派克顿被判终身监禁之后，撤销了其另外20桩谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正署指出，派克顿在他于5月19日在魁北克监狱遭遇袭击后逝世。袭击后，他被送往医院接受治疗。该机构在一份声明中表示：“我们深知该嫌疑犯的案件对其在不列颠哥伦比亚以及全国社区造成的毁灭性影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者与那六百多位来自范斯顿贫穷而充满毒品的唐顿·东区的女性不相上下，她们于在超过逾十几年后消失，直到2002年初派克顿被捕被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不少女性受害者为原住民，其中33位女性的遗体以及DNA信息出现在派克顿的波特·库尔特兰猪场所有的土地上，彼地距离范斯塔特市中心约二十五公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于2016年，据报道由罗伯特·派克顿编写的一本书在亚马逊网站销售后数小时内被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，这位连环杀手否认了罪行并指责警方陷害他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊撤下这本书，并对此向受害人家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" alt="图片：未根据文章内容提供，以全球电视台的记载，显示罗伯特·威廉·派克顿的电视特写影像，在其波特·库尔特兰的住宅内。/)
&lt;figcaption&gt;Robert William Pickton， undated file TV image in his Port Coquitlam home. Credit: Global TV / File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾十八亿美元的加密货币已流入一种新型平台中，该平台以使投资者锁仓其代币并为其提供报酬的形式，为投资者提供了奖励，由此展开了一项复杂计划，如有分析表明，这不同程度的威胁着用户及加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”的迅速普及，预示着加密货币市场的风险接受程度。随着价格飙升及其参与者追求收益，加密货币市场的风险缓缓攀升。比特币，最大市值的加密货币，正接近历史最高点，而以太坊，第二大市值的加密货币，其市值在今年已增长超过百分之六十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于来自西雅图的新兴初创企业EigenLayer。此公司，由美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门在二月筹集了一亿美元资金所支持，在六个月内其平台的加密货币价值从不到四亿美元增长至188亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创造了再质押，作为对一种长期存在的加密货币做法“质押”的创新，其创始人Kannan Sreeram告诉路透社这么告诉我们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中众多电脑互相检查及确认用户所拥有哪些加密货币。此所需过程包括允许加密货币令牌用户（例如以太坊）锁定其资产以进行验证。代币持有者被锁定在一段时间内无法即时获取其令牌，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台也授予用户其质押加密货币的代币，作为代表所质押加密货币的资产。再质押允许所有者将这些新代币再质押到不同的基于区块链的系统和应用中，旨在以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于再质押的风险性，加密货币领域存在着分歧，部分业内人士认为这一实践的新生性使其无法准确评定其风险性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其他人，包括分析师，忧虑若代表着再质押加密货币的新代币用作加密货币巨量借贷市场的质押物，大量基于有限数目的基础资产的借贷模式将形成无穷的借款连锁。若各国用户同时试图退出，这可能使得更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何具有质押物的质押物均被质押物作为抵押时，那并非理想状态，它引入了一种新的风险元素，此前未存在”，加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押的吸引力在于其收益：以太坊区块链中的抵质押收益通常在3%-5%之间的区间，但分析师认为，再质押可能提供更高的回报，因为投资者可在一次操作中获取多次收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）这一风险领域中的最新发展，这里，加密货币持有者将资金投资于实验项目，希望借此对持有物生成大量回报，不需要将持有物出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚无直接对用户发放抵质押奖励，部分原因在于发放机制尚未开发完成。用户在这平台上期待未来的奖励，或者俗称的“空投赠礼”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer通过向使用平台的人提供其自行创造的代币来满足空投赠礼。希望未来该代币名唤"EIGEN",将可获得价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;McCarty表示，再质押平台的快速成长驱使用户寻求这类赠礼，将其视为“极具投机性、免费钱”的现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rather than incentivise more crypto-backed borrowings, EigenLayer的创始人Kannan认为其平台的目的是让使用者选择何处存放其令牌，并帮助新兴区块链服务成长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很多专家认为再质押的潜在风险较小，他们指出再质押协议中的资金微不足道，与全球加密市场监管资产的2.5万亿美元相比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币监管机构长期对加密世界中的亏损溢出到传统金融市场持有忧虑。S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人O’Neill表示，“目前，我们并不认为再质押问题会对传统金融市场产生意义的风险传染性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管加密货币世界与主流金融日益联系紧密，再质押亦受到机构投资者的青睐，但与Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian观点有所不同，其公司View关于机构对质押的兴趣，认为相较于再质押，机构更偏向给予认可的质押活动。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;卡特里娜·希南姆以压倒性的胜利当选墨西哥首名女性总统，接替导师及前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔。他的人气在极度贫困人群中之所以得以驱动希南姆的辉煌，部分原因在于他们对民生政策的广泛支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位曾担任墨西哥城市长的气候科学家，希南姆在选举中取得了在墨西哥民主史上的最高投票率，选票在58.3%至60.7%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据选举机构的快速计票结果，目前该联盟在国会两院的支持率甚至可能超过三分之二，这意味着无论奥夫拉多尔在他的任期内给予的支持与否，该联盟都将以绝对优势通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;NAME&gt; 认定自己已经败选。在初步结果显示她占据了26.6%至28.6%的选票区间后，她无奈地宣布了这场失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于共和国有200多年的历史上，我将成为墨西哥的第一任女性总统。”希南姆向支持者表示，全场响起了“总统，总统”的欢呼，这是墨西哥长期以来梦寐以求的巨大转折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胜利对于墨西哥而言意义重大。墨西哥因其以男性为主导的文化和世界第二大天主教徒居多的特性，一直以来并没有多少进步女性的先例。然而，希南姆成为该地区美国、墨西哥和加拿大历史上第一位女性掌权人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的托莱斯卡拉考托利米亚是墨西哥最小州独立支持希南姆的代表，她说：“我从没想过有一天我会为一位女性投票。从前我们甚至都无法投票，就算可以，我们也只能投票给你的丈夫告诉我应该投票的候选人。感恩上帝如今发生了改变，我也得以亲自体验。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，希南姆前路艰难。她需要在提高民众福利的同时应对财政赤字和经济增长率停滞的巨大难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举刚刚宣布初步结果，她便对支持者表示会践行审慎的财政政策以及尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在很多分析师看来，这不仅是前任政府留下的一大棘手问题，还说明犯罪集团在奥夫拉多尔任期内更为强大且有着不可忽视的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就连宣布初步选举结果当天，普埃布拉州的两个投票站就有两人遇害；墨西哥长达20年的现代化时间线中，他的政府造就此起彼伏的暴力场面，已有超过18.5万人被杀害——这都远远超过了任何其他任期内的水平。尽管谋杀率逐渐有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非希南姆承诺投资大幅改善警务和减少侥幸现象，否则很难实现大幅改善整体安全性。”独立拉丁美洲风险分析师纳撒尼尔·帕里斯·弗兰纳里如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今的墨西哥城以个多党的政治文化为特色的局面被洞察，但要重新夺回这样的政治氛围，该市当前的执政党赢得了市长竞选，意味着墨西哥对此紧要的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对美国与中国型的双边关系，墨西哥正在成为这场对话的核心，尤其是大量移民穿越墨西哥前往美国或涉及毒品走私的问题时，到底如何处理双方复杂关系将影响该地区最大的潜在市场——美国消费动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对特朗普在11月的大选上有可能成为下任美国总统的警告——特朗普曾誓言对在墨西哥生产的中国制造汽车加征100%的关税，并威胁着部署特别部队打击犯罪集团，墨西哥官员对此进一步敲响了警钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，官员们正在担忧电力和水资源短缺问题，包括制造业的惯常移动——所谓的“近岸外包”造成的挑战，此趋势下企业正在将供应链迁往主要市场较为近便的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对墨西哥石油巨头——墨西哥石油公司的处置问题不容忽视。该公司的产出已经在过去二十多年内出现下滑，且深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它不能只是一条永无止境的公共资金投入无底洞，让公司永远无法盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说道，“它们必须重新考虑墨西哥石油的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在任期内，大幅提高了最低工资，减少了贫困，并一手主导着墨西哥比索的稳定和低失业率，这些成为他的重要成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希南姆承诺扩大福利项目的投入，但面对墨西哥正准备迈向今年巨额赤字的现状及2025年中央银行预估的仅1.5%的经济增长率，实施起来并不轻松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔表明，他的政策已在背后主导的希南姆，这使选举成为一场对其政治议程的团渝。希南姆曾坚决否定了反对党关于她会成为奥夫拉多尔傀儡的指控，但她依然许诺将实施前任的部分政策，比如那些帮助墨西哥较贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希南姆感谢奥夫拉多尔是“推动我们国家为了更好的未来做出改变的独一无二之人”。然而政治分析师维里·里奥斯认为，性别可能推动了外界的批评声，认为希南姆会成为前任的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简直是难以置信，人们竟然不能相信她将做出独立决策，而且我认为这正是由于她是女性有关。”她说。&lt;/p&gt;
插图：
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="希南姆墨西哥总统选举胜利" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月3日，墨西哥城市内的投票后，输了选举的卡特里娜·希南姆站在投票站热切的致辞她的支持者。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="希南姆墨西哥总统选举胜利" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月3日，墨西哥城市内，卡特里娜·希南姆作为执政党PFP的一名总统候选人，举起选票给支持者们经历了胜利。

&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城市内Zocalo广场，民众举牌庆祝提名总统为卡特里娜·希南姆的胜选。

&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥全民选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥西岸Scudo州2024年6月2日的全民选举入场。

&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;全球关于协力改善防治大流行病策略的相关磋商旨在于2025年或在此之前达成协议，若条件允许，世界卫生组织于周六宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;194个成员国已展开为期两年的谈判，旨在建立能够在大流行病前与期间加强协作的协议，针对COVID-19公开暴露出的协作缺陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国附属机构最初的目标是在本周达成协议，但因富裕国家与贫困国家在疫苗共享和准备措施等议题上分歧严重，谈判被迫延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国最终达成了一项平行协议，更新现有具有法律约束力的健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），包括针对最严峻且威胁全球的公共卫生危机新增的“疫情紧急”分类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WHO总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天我们做出的里程碑式决策反映成员国共同的愿望，旨在保护自身国民及全球民众免受公共卫生紧急事件及未来疫情带来的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部国务卿Xavier Becerra周六表示：“借助这份协议，我们迈出重要的步伐，对国家实施责任，并强化在疫情威胁中美国民众和安全前就终止暴发的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修改旨在强化世界各国对新兴病原体的防御，COVID-19导致超过700万人死亡，据WHO数据。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>