<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 20:33:52 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中遭到袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省蓝湾地区的养猪场屠杀和处理毒品成瘾者及卖淫女的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害了六位女性，这些女性的部分遗体在距温哥华市中心不远的偏僻地产上被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，此类罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是10多年以来温哥华东区贫民窟超过60位失踪女性中的部分人员，这些女性大多从事毒品交易。直到2002年初皮克顿被捕，这些女性的失踪才被公众所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波茨柯米察——发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己无辜并被警方陷害的一本书在亚马逊上架后数小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中称其为连环杀手的皮克顿坚称自己无辜，并指责警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除此书，并为受害家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，他在波茨柯米察的家中。路透社/全球电视网/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，他在波茨柯米察的家中。路透社/全球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更有效地应对大流行病的全球协议的谈判将于2025年底或在此之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经进行了两年的谈判，旨在在大流行病之前和期间增加合作，以应对新冠疫情期间公开承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备方面存在分歧，谈判因此延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规章，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括“大流行病紧急情况”这一新类别，用于描述最严峻和全球威胁最大的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿丹诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天所作出的历史性决定展现了成员国共同保护自己人民及全世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克希·贝塞拉9日表示：“通过此项协议，我们迈出了一步，旨在让各国承担起责任，并加强措施，以在威胁到美国和我们的安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，旨在增强世界抵御新病原体能力的全球卫生规则的改变是为了应对新冠疫情期间超过700万人死亡后的局面。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织会标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织总部外的世卫组织（WHO）会标。路透社/德尼·巴利巴斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，预计将遭遇严重削弱。这主要是因为ANC在大选中的表现是他党在废除种族隔绝制度以来最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据透露，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自1994年以来首次低于多数票，2019年上次大选时其得票率为57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小的政党协商执政联盟或其他形式的合作。这可能导致政策让步或内阁职务的让出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨，这位从前的工会领袖转为商人，可能面临反对党和党内批评者的辞职呼吁，但在一个严重分裂的党内，一名高官支持他留任，相关的分析者认为尚无明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能够接班的人选，”开普敦大学政治学教授安东尼·布鲁尔说道。布鲁尔曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明，拉马福萨在此次大选中是主要政治家中最受欢迎的，这可能意味着任何试图反对他的运动都会因党内派系斗争而复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，他将在星期日公布正式初步结果时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨因2022年报告中关于他在游戏农场家具中藏有大额现金的问题一度面临停职审查，事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拉马福萨否认这一指控并在同年晚些时候赢得了新的五年任期担任ANC党魁，但这次选举却表明选民对失业率高企、治安不佳以及电力短缺等问题的愤怒已经达到了顶峰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC党魁，承诺改革党的形象并振兴经济，这在他前一任领导人雅各布·祖马长达九年的腐败和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在他成为国家领导人后的初始阶段的热情很快便消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，有关高级ANC官员的丑闻仍然满城风雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的毁灭性打击是由他的对手祖马发起的，祖马支持的新党“姆康托·韦齐”表现超出预期，严重削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的出生地夸纳祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸纳祖鲁纳塔尔省战胜了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加（Ralph Mathekga）表示。“这标志着拉马福萨项目终结……你不能连续败选还希望事情如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这令其党内的裂痕加剧。这与他在1980年代作为工会领袖时展现的果断性相差甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的协商能力，并称他凭借自身的努力提升了南非作为“南南合作”倡导者的声誉。这一术语指的是包括低收入和中等收入国家的一组国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2019年新冠疫情大流行期间，拉马福萨是敦促公平分配疫苗的全球最重要声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼。本月，法官裁定要求以色列停止对加沙城市拉法的攻击，以色列对此进行了强烈否认，并继续推进其针对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举季期间，拉马福萨不断宣称ANC过去30年的成就，但批评者认为他对解决南非最大挑战的新方案鲜有建树。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前最后的竞选集会上，拉马福萨向数千名支持者承诺他会想方设法做得更好。然而，集会中许多人都在他未结束演讲之前便已离场。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深涉乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年来卷入俄乌战争的一个小而重大的步骤，专家认为这有助于减缓俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器袭击俄罗斯境内目标太具风险。他们担心，乌克兰的重大袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅的高级武器供应禁令一并瓦解，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队，这些部队正在边境对面攻击或准备攻击乌克兰部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定使前线的乌克兰士兵可以在使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹或其他武器的情况下，越过边境打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，迫使俄罗斯在他们巩固防御之前撤出哈尔科夫地区，”基辅国立战略研究中心研究员米科拉·比列兹科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在顿巴斯东部关键战线调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动，不得不重新考虑其在哈尔科夫攻击中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定制定过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了越过边境使用美国武器的要求。就在几天前，苏利文前往白宫向拜登提出了这一建议，拜登同意乌克兰可在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队，该美国官员表示，随后拜登及其团队一直在完成这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受《路透社》采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取此类措施，但他当时表示：“迄今，还没有积极的效果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧亚项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯正在利用拜登禁止在俄罗斯境内实施打击的规定，作为其在哈尔科夫地区进行攻击的避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥与控制等设施，”李说道。“这可能为它提供了一定程度的安全接触。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅凭这一决定，并不能迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的态势，但如果这样做，会使得俄罗斯难以继续这种跨境行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力进行大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗力，从东北方向对哈尔科夫构成实质威胁，”他说道。“要做到这一点，他们需要在东线战场暴露更多兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射他们的武器，并在周二再次提到爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎在接下来的几周和几个月内准备扩大其使用美国武器的能力，尤其是在去年在战场上暂时占得上风后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准攻击俄罗斯境内的更深层次目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前五角大楼官员马尔·坎西安表示，拜登的举动只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大转变，不过这是一个步骤，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：实施更广泛的打击——或许打击直接不针对哈尔科夫但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表讲话时拒绝透露拜登政府是否可以扩展政策，允许在俄罗斯境内其他地区进行打击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前进道路上，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰危及哈吉迪利夫村的“儿童和青年体育学校”在俄罗斯导弹袭击后严重受损，2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争，尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，发表了一番既适用于法律战场也适用于政治战场的话语：他决心战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团在一宗涉及唐纳德·特朗普通过伪造文件掩盖“封口费”支付的证据的刑事案件中作出裁定，认定他有34项罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人当着镜头列出了自己的对手和怨恨，并发表了一番愤怒且冗长的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，主导其审判的法官胡安·梅兰奇是一位“歪曲事实”的恶魔，并称其民主党对手乔·拜登为“有史以来最糟糕的总统”。他谴责那些出庭作证反对他的证人、曾经投票弹劾他的国会议员，以及——就像在竞选集会上所说的那样——非法涌入该国的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者为他的竞选捐款，将眼前的挑战视作比个人才能更大的事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，这场演讲中充斥着讽刺的成分较少，更多的是阴郁。他在这场新闻发布会上只拿着一页小纸片，最终也不回答任何问题，与他的儿子埃里克·特朗普一同匆匆退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法系统及其任何建议特朗普已成为罪犯的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人互相视对方为国家威胁的比赛中，拜登阵营抓住了特朗普的讲话作为他不适合执政的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了精神恍惚，绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨恨喋喋不休，并歪曲美国司法制度，任何在场的人都能得出一个显然的结论：此人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人士——他们大多认为纽约的裁决是对正义的破坏——周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是WinRed平台上共和党数字筹款的一日新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种候选人在总筹款方面落后于拜登的情况下，该竞选活动努力保持这种筹资速度，向支持者群体发送了一连串忧虑的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上的最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“永远不会投降！”另一条消息在特朗普的记者会之后以大字标题展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了一些共和党官员和组织毫不犹豫地站在前总统一边，辩称该案件存在缺陷、指控本不应提出、陪审团来自民主党占多数的纽约市曼哈顿地区被污染、以及法官存在偏见——当地官员否认了这些指控之外，其他共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人对审判的批判不够尖锐时，特朗普的盟友和竞选助手进行了反攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的连任竞选经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台X上的一条评论发表了一通讽刺，这条评论表示陪审团的裁决应当被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像……每个人都有一个……”，拉西维塔在X平台上发帖表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对前马里兰州温和派共和党籍州长拉里·霍根，该人在裁决前警告美国人“不要因更多形式主义党争而浇油”，这类言论在X平台上引起了一波攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选活动已经结束。”拉西维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等战场州对共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪使他们重新考虑是否会支持他在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类讨伐可能在特朗普在与拜登的重启对决中对自己在多个摇摆州的优势地位造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人都听起来与特朗普本人颇为相似，坚称这一审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治手段，只是为了伤害他，并尽可能使他远离竞选连任的舞台。”62岁的退休警察、佐治亚州梅丽塔市居民斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，那么可以对他们自己做一样的事情。谁都没安全可言。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;该图由路透社发布。共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普于2024年5月31日在纽约市特朗普大厦举行新闻发布会，这是关于特朗普因掩盖2016年为前成人电影明星施瓦尼儿支付封口费而伪造商业记录的刑事审判被判有罪的第二天。路透社/文献照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考慮延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国页岩油生产商继续履行承诺，控制产量提升的支出，这或将为2024年的全球原油供应增长放缓铺平道路，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国凭借页岩革命以及技术进步推动了非OPEC国家的全球原油供应增长，成为这一增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了一百多万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+去年加剧了减产，部分原因在于美国和其他非OPEC国家产量的增长。OPEC+的总减产量达到了586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在考虑一项复杂的延长减产协议，知情人士透露，该协议将允许该组织将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+成员国将于周日开会讨论供应政策，美国产量的增长依然在推动非OPEC+国家的产出增加，但这种增长威胁将比2023年小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供给今年将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三位是目前最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，而非OPEC+国家的供应增长将比这低约100万桶/日，这表明2024年OPEC+的原油需求量将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月的《月度石油市场报告》中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油需求不会出现显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月份下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师称，美国生产商不太可能像2023年一样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们的客户一直保持非常谨慎和节制的态度。"钻机承包商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德（Paul Mosvold）表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"尽管当前油价尚可，但钻机数量增长并未如预期增加。"&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司将继续保持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级以适应更稳定的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，明年再重新部署几台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国的石油钻机数量目前已经降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"美国有能力在未来几年实现100万桶/日的增长，但目前没有扩大增长的愿望。"标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预测，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商受到股东的压力，限制了在页岩领域扩张的支出，因为在2010年代过度开支后，该领域的回报率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，在页岩行业的并购浪潮中，他们提高了钻井生产效率，通过钻更长的井孔和压裂岩石，同时从更多的井孔中产出更多的石油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"尽管最近的并购活动仍在进行，但鉴于当前油价，我们预计当前油价将支持美国总体石油生产的适度增长，只要钻井和完井效率持续改善。"德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）如是说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（纽约股票代码：SLB.N），预测今年国际市场的增长将比北美市场更为强劲。该公司今年一季度的国际市场收入增长18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因是并购潮。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"近年来的战略发生了转变，焦点更加集中在资本纪律上，从而产生了不同的反应。"UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔努诺（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，在加拿大、巴西和圭亚那的带动下，美国仍将引领2024年石油和液体燃料产量的增长。美国能源信息署（EIA）表示，预测OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"OPEC+已学会适应美国石油产量的增长,"UBS的斯塔努诺表示。&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在埃克森石油公司拥有的Permian盆地的Wink租赁地，钻井平台的操作室从控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在埃克森石油公司位于美国得克萨斯州彭尼安盆地Wink租赁地的操作室内，钻井平台的操作室俯瞰全貌。2018年8月22日。路透社/尼古拉斯·奥克福迪 / 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，并开始迎接新篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，由于处于竞选连任的压力，他正在寻求止战，而持续八个月的加沙冲突也已陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家斡旋的以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判屡次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列在拉法投射力量数周，并且在国内外对加沙死亡人数不断上升和人质持续被扣押的情况下提出的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列授权谈判代表在拜登宣布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党总统候选人唐纳德·特朗普上周五被裁定34项重罪成立，这进一步突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上提出的这项提议分为三个阶段，突破了以往的提议，因为停火将贯穿整个谈判过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤军，包括老人与女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有六百辆卡车进入加沙提供人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停止敌对行为的条款进行谈判。“只要谈判进行，停火将继续维持，”拜登总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列的一些人不会同意这个计划，会要求战争无期限地持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，并希望战争持续数年，人质对他们来说没有优先性。但是，我敦促以色列的领导层支持这个协议，即使面临着各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于以色列的人，作为唯一一个在战争期间访问过以色列的美国总统，作为我刚刚派出美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们能够退一步思考，想想如果这个时刻错过了会有什么后果。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列能够提出这一新提议是因为战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机终结的道路图。这是一份详细且长达四页半的协议，经过了仔细讨论和谈判，如今摆在桌面上的，基本上是整个过程的高潮时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的每一阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性的，并认为这是一次直接向以色列公众呼吁的努力。以色列的12频道中断了晚间新闻节目的播出，以全程直播拜登的演讲。以色列的审查机构此前已经禁止发布该提议的细节，制片人丹尼·克什马罗指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·索里认为，这一提议的成功可能性比以往更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重破坏了哈马斯，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击以色列的可能性虽不低，但远低于以前，”索里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法正在转变，索里说，这可能促使以色列寻求结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某事时，他可以创造很多动力，”索里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的一个人质提议要求释放加沙伤、病、老、弱的人质，以换取为期六周的停火，再延长停火时间以允许更多的援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候破裂，因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中对永久结束战争的需求，并加剧了对加沙南部城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告诉斡旋人，只要以色列停止战争，哈马斯愿意进一步谈判，达成包括人质和囚犯交换的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与来自17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但没有触及美国至关重要的红线，导致对以色列停止军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五表示。“我们亲眼目睹了本周早期拉法致命炮击的可怕画面，该行动针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估算，自10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击后，以色列进攻加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的数据，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，该废墟是在以色列军事攻势中损毁的，在加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可通过将他们的代币锁定在该平台上获得奖励，这种复杂的方案引发了分析师关于用户和加密市场风险的警报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“再锁定”（Re-staking）日益盛行，是加密市场风险情绪高涨的最新迹象。随着加密资产价格上涨和交易者寻找收益率，比特币（世界上最大的加密货币）接近历史新高，而以太币（第二大加密货币）今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再锁定热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年二月获得美国风投公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门1亿美元的资金支持，其平台上吸引了价值188亿美元的加密资产，相比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，再锁定是为了扩张传统加密铸造（staking）这一长期存在的实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机来核实和确认谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者如以太币持有者允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。参与者失去即时访问其代币的权利，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些铸造平台还通过提供代表所锁定代币的新代币来奖励用户。再锁定则让代币持有者可以再次将这些新代币锁定在不同的区块链项目中，以期望获得更高收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对该再锁定可能存在的风险众说纷纭，有些内部人士认为这项实践太新，尚难以判断其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果用再锁定的代币作为抵押品用于加密市场的庞大借贷市场中，可能会基于少量底层资产形成无数的借债循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会使更广泛的加密市场陷入不稳定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品再次用作抵押时，情况就不是很理想了，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对投资者来说，收益是吸引他们加入的原因：以太坊区块链上的收益通常在3%-5%的范围内，而分析师认为再锁定的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再锁定是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新一环，在这一领域，加密货币持有者通过参与实验性项目而无需出售代币就能期望获得可观的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不过，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未开发完成。用户在期待未来奖励的前提下加入该平台，或通过空投获得额外的奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于目前EigenLayer正在向平台使用者发放其自行创造的代币EIGEN，用户希望这种代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再锁定平台的快速增长是由用户寻求空投奖励驱使的，“这真的很投机，就像免费的钱一样。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是预先进行的，人们期待会被奖励某些东西，但并不知道是什么。” Coinbase研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押但不支持再锁定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾是华盛顿大学的助理教授，并且是首批由学生设计的小卫星团队的一员，详见其学术网站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的再锁定平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer进行再锁定，并生成新代币代表所锁定的资产，这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择在哪里锁定其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多基于加密货币抵押的借债。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系...这是一个新兴的现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再锁定可能会带来“隐藏风险”——如果用再锁定代币进行加密借贷，市场低迷时期可能会出现强制平仓和更多波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年，加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着加密货币作为抵押品迅速失去价值，Terra和Luna代币的崩盘使得这一问题更加严重。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，再锁定的风险并不在于此，而在于借贷协议的定价风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家不担心再锁定，指出再锁定协议中涉及的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们未见再锁定问题对传统金融市场构成实质性风险的迹象。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注再锁定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody见证了大量机构投资者对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为再锁定代价过高，难以追踪这些资产以及如何分摊奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行再锁定，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。Laser Digital对路透社的评论请求未予回复。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，已为客户提供加密资产质押服务，并预计“围绕再锁定的生态系统将崭露头角”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张在法国巴黎拍摄的比特币的代表插图，拍摄于2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张插图为2023年6月16日拍摄的以太币在电脑主板上的插图。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhulbām winning 史基纳巴德 landslide 获得压倒性胜利 成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴乌玛赢得大选，成为墨西哥首位女总统，接过其导师暨前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目。奥夫拉多尔受欢迎程度尤其在低收入群体中，为其赢得胜利提供了助力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛，一位气候科学家兼墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的初步快速计票结果，获得了58.3%至60.7%的选票。这一胜利率将刷新墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院有望获得多达三分之二的超多数席位，这将使该联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索奇特尔·加尔韦斯在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔女士，一位来自墨西哥最小州塔拉哈斯的希门内斯·巴乌玛支持者兴奋地说，“过去我们甚至没有投票权，即便能投票，也是丈夫安排的。感谢上帝，情况已改变，我得以见证这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛的当选是墨西哥的一大进步，该国以男性主义文化著称，是世界上天主教徒第二大国，长期以来女性的传统价值观和角色根深蒂固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛成为美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象自己会投票给女性，”来自塔拉哈斯的87岁选民埃德尔米拉·蒙蒂尔说，“过去我们没有投票权，即便能投票，也是丈夫安排的。感谢上帝，情况已改变，我得以见证这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛的路途充满挑战。她不仅需要平衡增加民众福利政策的需求，还需应对庞大的预算赤字和低经济增长速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，政府将负责，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节有限。本次选举是墨西哥历史上最暴力的一次，导致38名候选人遇害。许多分析指出，奥夫拉多尔任期内犯罪组织的影响加剧，安全问题愈发严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举当天，普埃布拉州的投票站发生两起选举相关人员遇害事件。奥夫拉多尔任期内，墨西哥超过18.5万名民众遇害，创下现代历任政府中最高数字，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未承诺在改善执法和减少有罪不罚方面做出重大投资，她将难以实现整体安全状况的重大提升。”独立拉美政治风险分析师内森·帕里什·弗兰利称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了墨西哥城市长选举，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临与美国的巨大挑战：跨国移民涌入墨西哥，以及在芬太奴疫情激增背景下，两国在毒品走私方面合作的安全协调。若美国新总统为唐纳德·特朗普，谈判可能更加艰难。特朗普承诺对从墨西哥生产的中国车征收100%关税，并动用特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临电力和水短缺问题，以及吸引制造商靠近市场的近潮流趋挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛还将面临国家石油公司佩梅克斯的重组问题，自20年来生产持续下降，深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“石油公司不能仍是无底洞，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉蒙斯指出，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资提高了两倍，减少了贫困，维持了强劲的比索汇率，控制了较低的失业率，这些成就使他倍受尊敬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛承诺扩大福利计划，但这将充满挑战，墨西哥预计今年将出现巨大赤字，预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举视为对自身政见的全民公投。希门内斯·巴乌玛否认她将被奥夫拉多尔控制，并承诺继续一些有助于墨西哥最弱势群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演说中，希门内斯·巴乌玛感谢奥夫拉多尔是“一位独特的人，他让我们国家变得更好”。政治分析师维拉·利奥斯认为，这种批评背后是对女性立场的不信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以想象人们不相信她将做自己的决定，并这与她女性身份有很大关系。”她补充说道。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;选举当天画面&lt;/h2&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希门内斯·巴乌玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴乌玛，现任MORENA党总统候选人，赢得选举后向支持者致意。图片来源：路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希门内斯·巴乌玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴乌玛，现任MORENA党总统候选人，赢得选举后向支持者致意。图片来源：路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;MORENA党取得胜利后，支持者举着“总统—克劳迪娅·希门内斯·巴乌玛”横幅庆祝。图片来源：路透社/马海·埃利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派候选人索奇特尔·加尔韦斯在选举日接受支持者的喷气式推动力。图片来源：路透社/克列州利-纳奇-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站关闭，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在选举日排队投票，墨西哥韦拉克鲁斯，2024年6月2日。路透社/雅赫尔·塞巴罗斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日。路透社/加布里ela·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日排队等候投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内哲尼尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日反对派候选人索奇特尔·加尔韦斯在投票站外与支持者合影。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站准备，墨西哥城查图拉哈州，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，查图兰卡·诺罗加奇镇，奇瓦瓦州。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站按压指纹。路透社/亚历山德罗·梅内哲尼尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，桑胡安·查马拉，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，孟特廖什国际机场投票站安装的投票站，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，桑·安德雷斯·拉拉尼亚兹，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·坎哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，桑胡安·查马拉。路透社/加布里ela·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，科马修恩，选民排队进入投票站。路透社/伊万·阿亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔与妻子贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;影子中投票日当天抗议者举着支持反对党候选人索奇特尔·加尔韦斯的横幅，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣巴尔托尔梅奥卡拉纳，投票站忙碌准备。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民排队投票。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，人们行走在市区。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，禁止销售酒精的“干法”生效前一天，一家商店的冷藏柜被盖上塑料。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>