<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 15:43:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候另一名囚犯对其施袭后，于周五在魁北克的一所高安全级别监狱去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的群体谋杀者之一，皮克顿于2007年因在卑诗省维多利亚地区的猪场杀害吸毒者和卖淫女并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因6名女子的部分遗骸在其位于温哥华附近的破败房产中被发现而被判有罪。政府检察官在他获刑终身监禁后撤销了额外20起谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的，随后被送往医院进行治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该犯人的案件给不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区带来了毁灭性的影响，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括10余年间从温哥华市中心东区贫民窟失踪的超过60名女性，直至2002年初皮克顿被捕时，这种失踪才得以终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场所在的港口科奎拉姆地区，33名女性的遗体或DNA样本被发现，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿出书，据报道该书在亚马逊上架仅数小时内就被下架。书中，连环杀人犯声称自己无罪，并指责警方陷害了他，《温哥华太阳报》当时报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书并就此向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未注明日期的罗伯特·威廉·皮克顿在波特科奎拉姆家中。特拉法加社/环球电视网 / 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于如何更好地应对疫情的全球协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情前及期间增加协作，此举是对在COVID-19疫情期间承认的失败作出的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在重大分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国仍达成了一项平行协议，以更新现有的法律约束性卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，用于应对最具威胁性的全球卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天所作出的历史性决定反映了成员国保护国民、以及世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们正采取措施敦促各国承担责任，并加强防止疫情暴发的措施，以阻止其威胁到美国人和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的改变旨在加强全球对新病原体的防御，据世界卫生组织数据显示，COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志。新华社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现疲软而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨掌管非洲国民大会（ANC）党后，在南非民主化进程结束近三十年来首次出现了选举失利的最差战绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举初步结果显示，在大约71%的投票站中，ANC的得票率低于42%，较2019年上次选举57.5%的支持率有明显下滑，这是该党近三十年来首次失去绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一次沉重打击，就意味着作为纳尔逊·曼德拉领导的解放运动，ANC现在可能需要与其他小党结成联盟或其他形式的合作以执政。这可能意味着该党需要做出政策妥协，甚至让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人的转型商人拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者要求他辞职的压力，但ANC的高级官员却支持他继续担任领导人。分析人士表示，目前尚未找到明显的替代者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;没有明确的一致候选人能够接替拉马福萨的位置，&amp;rdquo;开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒教授说，伯勒撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月民调显示，拉马福萨在此次选举中主要政客中的支持率最高，ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在公布最终预估结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨在2022年因被指与一大笔现金有关的不当行为而在一个调查委员会报告中遭调查时面临争议。尽管被称作“农场门”，但拉马福萨否认了不当行为指控，随后在同年赢得了ANC五年任期的新任领导职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止最具挑战性的考验，因选民对失业、犯罪和电力危机等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑党派形象、复苏经济，此前经济经历了九年不断的丑闻、腐败和衰退，而这是在他前任雅各布·祖马九年的统治下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首后，最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多之后，经济依然停滞不前，高级ANC官员仍然深陷各种丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性挫折来自他的政敌祖马的支持下，新党姆克东科·维泽尔（uMkhonto we Sizwe）出乎意料地表现出色，在ANC的支持率中造成了巨大冲击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;雅各布·祖马终结了拉马福萨及其ANC的命运，他知道ANC在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，&amp;rdquo;政治分析师拉尔夫·马特赫加说道。&amp;ldquo;这是拉马福萨项目终结的开始……选举失败了，你还指望一切如常吗？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导人时的决心相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的共识构建技巧和他的推动南非作为全球南方（金砖国家等低中等收入国家的代名词）倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠病毒疫情期间，拉马福萨是全球呼吁疫苗公平分配的最重要声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期南非向国际法院提出了一项指控以色列种族灭绝，而国际法院本月裁定，以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，继续推进其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨极力强调过去三十年来ANC取得的成功，但批评者表示，他对解决南非最大的挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺将在成千上万的支持者聚集在索韦托足球场的众目睽睽之下实现&amp;ldquo;更好&amp;rdquo;的表现。很多人在演讲尚未结束后便散去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对摄影机阵列，发布了既适应其法律斗争又适应其政治战斗的信息：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决他因伪造文件掩盖支付成人电影女演员封口费而涉及的34项欺诈指控罪行后的一天，共和党总统候选人一连串地列举了对手和不满，并大发雷霆，言语杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔切安为“歪曲事实”和“魔鬼”，称其竞选对手、在11月5日选举中与之竞争的民主党人乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他指责作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并如其竞选集会上的言论一样，谴责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将眼前挑战的规模置于个人之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样去做，”他说，“因为我们将为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他的竞选演讲时常夹杂幽默，但这一场主要是在严肃中度过。特朗普在新闻发布会上仅持有一小份笔记。在会议结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄影机的地方，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法体制和提出特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党主要候选人均互视对方为国家安全威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论，将其视为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普追述自身个人怨言并抹黑美国司法制度的混乱言论，任何收看直播的人都得出一个明确的结论：此人不适合作为美国的领导者。”拜登竞选沟通总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目睹纽约判决为合理结果的特朗普支持者在当天向其竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示，这是在WinRed平台上共和党数字筹款中单日最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，该竞选活动仍力求在周五保持捐款速度，向支持者发送一系列警示性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上的黑暗日子！”其中一条短信如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后，短信中又如此宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了少数几位共和党政要之外，几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为审判存在缺陷，指控不该被提起，曼哈顿陪审团中有明显的民主党倾向，且法官存在偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党人没有迅速或很有力的谴责，特朗普的盟友和竞选助手就发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉西维塔对一个在媒体平台X发布的全国性共和党学生组织的帖子进行了嘲讽，该组织表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的观点……每个人都有自己的肛门……”拉西维塔在X平台帖子中如此回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对马里兰州共和党温和派前州长拉里·霍根进行了抨击，在判决前，霍根曾警告美国民众，切勿因更激进的党派对立而火上浇油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动。”拉西维塔在X平台上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州战场选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪正让他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些反叛行为可能在他与拜登的竞选复赛中造成损害，尤其是在特朗普在多个关键摇摆州的支持率微弱的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人都听从了特朗普自己的说法，称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治性的，只是为了抹黑他，并尽可能多地把他从竞选活动中排除在外。”62岁的退休警察Scott Clayton说，“如果他们能做到这种程度，他们可以对任何人都做到。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约市参加一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约市参加一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦举行新闻发布会，该新闻发布会是在其因2016年掩盖向成人电影女演员支付封口费的商业记录伪造案被判有罪后的一天。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登政府决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是其在两国持续两年之久的冲突中迈出的一个小而重要的一步，专家认为这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标具有相当高的风险。该政府担心乌克兰的重大袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对其向基辅提供更高级武器限制相符，这些限制如今也已瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定自周四生效，是针对哈尔科夫地区作战情况的精心设计。美国官员表示，该决定允许基辅利用美国提供的武器反击来自边界对面的俄罗斯部队的进攻，或是阻止他们准备此类行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给予前线乌克兰部队使用配备制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器以及其他武器射击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯部队尚未稳固防线下将他们从哈尔科夫地区逼退，”位于基辅的乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比亚列斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅调动部队前往东顿巴斯等关键作战区域的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新思考他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定酝酿已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员透露，乌方在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席古斯·布朗进行的安全视频会议中提出了这一请求。当时，乌克兰提高了请求美国武器越境使用的门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制订了放松限制的建议，沙利文于5月15日将建议提交给了拜登。据官员透露，拜登同意乌克兰应能够从俄罗斯境内安全地反击俄罗斯部队，乌方此举的情报收集工作自那时起一直在进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时表示，呼吁伙伴国采取此类步骤，但在当时表示：“迄今仍没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据外国政策研究所欧亚项目资深研究员罗伯·利指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止打击俄罗斯领土内目标的规定，将其作为安全避风港进行哈科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将炮兵部队直接部署在边境对面，可以保留防空系统、电子战系统、指挥和控制系统，”利说，“俄罗斯可能拥有某种意义上的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利及其他专家指出，尽管如此，仅凭此次决定短期内可能不会大幅改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为它不会显著改变前线的移动，如果有的话。但它将使得俄罗斯继续实施这种跨境军事行动变得更加困难，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯军队数量不足以对哈科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯并不具备足够的作战能力在东北方向对哈科夫构成充分威胁。”他说，“这需要俄罗斯在东线战场留出其兵员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不应允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在过去一年俄罗斯在战场上占据主导地位的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《卫报》报道，在美宣布政策转向的不到一天后，泽连斯基在一次采访中呼吁在美国批准后打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国战略与国际问题研究中心前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的彻底改变，但这是一个步骤，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将继续论证下一步：使用更广泛的武器打击目标——可能并非直接威肋哈科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五布拉格的讲话中拒绝说拜登政府是否可以扩大其政策允许打击俄罗斯境内的其他目标，但他并未完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前走，我们将继续我们一直在做的事情，即灵活适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="哈科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;5月30日，俄罗斯导弹袭击导致乌克兰哈尔科夫地区小达尼亚尔村的儿童和青年体育骑术学校的设施遭受严重破坏，路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持削减开支的承诺，以提高产量，这可能使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命以及技术水平和效率的提升，美国成为了非OPEC国家原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量令人意外地大幅增长，日产量达到1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和OPEC+生产商去年加大了减产力度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC国家的产量增长。OPEC+整体减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂协议，计划延长部分减产措施至2025年。三位熟悉OPEC+讨论的人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日开会制定供应政策时，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家产量增长，但相比2023年，将不再构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，今年美国原油供应量将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超出OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长量约100万桶/日。OPEC+表示，这意味着OPEC+原油需求应比2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，并且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商似乎不会像2023年那样带来意外惊喜，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和审慎的态度。”承包钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，随着目前的油价，钻机数量没有更多上涨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并暂停对钻机的升级，以最好地适应较低的钻探增长。年底计划运营12台钻机，明年初再部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析人士在一份周四的报告中表示：“美国有多年的生产能力可以增长100万桶/日，但目前尚无意愿以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品情报预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的压力下限制了增长支出，此前的无节制支出导致页岩产业在2010年代迅速扩张，但限定了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现在正受到行业整合的冲击。这些公司通过钻更长的井并破碎岩石同时从更多的井中开采石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合趋势，我认为当前的油价将有助于支持美国总体石油产量的适度增长，因为钻井和完井效率持续改进。”德州标准石油公司总裁提莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年的扩张将来自国际市场而非北美。该公司第一季度国际市场收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因正是这些整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，重点转向资本自律，导致了截然不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，公共数据显示，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一个钻井 rig 的操作地板从德克萨斯州温克租赁的德克萨斯盆地区域控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;一条位于德克萨斯州温克附近的Esa石油租赁财产中的一台钻机的控制室操作地板。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是战争结束，谈论战后事宜的时候了。”美国总统拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）说道。他正面临在选举之年结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调停的嘎沙之战以以色列武装组织哈马斯之间的停火谈判多次受阻，双方相互指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列数周对拉法进行侵犯之后提出的，并伴随着对以色列政府国内和国外因加沙死亡事件及人质持续关押而施加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出嘎沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也来自主席团共和党对手唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）周五被定罪34项重罪的日子之后，突显了两位候选人之间鲜明的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新建议由三个阶段组成，不同于以往的提议，因为停火将持续贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从嘎沙人口密集区撤出，被俘人员，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回嘎沙，其中包括北部嘎沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入嘎沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将商讨永久结束敌对行动的条款。“只要谈判继续，停火将一直维持。”总统表示，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括对嘎沙的一揽子重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列支持战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人不会同意这项计划，而且会要求战争持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，人质对他们来说并不是优先事项。但是，我敦促以色列领导层尽管面临各种压力，也要支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一直以来致力于以色列的人，作为唯一一个在战争时期去以色列的美国总统，在伊朗袭击期间派遣美军直接防御以色列的人，我恳求你们暂时退一步，想想如果这一刻失去会发生什么。我们不能让这一刻失去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是一份详细的四页半协议，已经经过详细谈判。如今摆在桌面上的是一场进程的收官之战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体称，拜登周五的演说是充满戏剧性的，并试图直接向以色列公众呼吁。主流12频道中断了晚间新闻直播，转播了拜登的演讲。据以色列审查员邓尼·克沙罗称，以色列审查员之前禁止发布该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）表示，这一提议比以往的任何提议都有更高的成功概率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重的打击或攻击或恐怖袭击的可能性降低了很多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步地，全球公众舆论“倾向于反对”以色列，苏里说，这一趋势可能促使以色列寻求结束冲突，并考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提交的一个人质提议要求释放患病、年老和受伤的人质，作为六周停火期限可以延长至更多援助进入该区的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提案在本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯在谈判中关于永久结束战争的要求，同时对拉法南部发动了更加猛烈的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，哈马斯表示，哈马斯已向调停方表示，在正在进行的侵犯期间不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯准备达成一份“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周五将与拥有被哈马斯扣押者公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以方在拉法实施的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际公愤，但没有触碰美国的红线，从而断绝对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难。”美国总统拜登在周五的发言中说道，“我们所有人目睹了本周拉法致命炮火中的恐怖画面……这是针对哈马斯的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列对加沙处的袭击回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被拉法军事行动损毁的建筑物残骸中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在被以色列军事行动损毁的建筑物残骸中，地点是北部加沙地带贝特拉赫亚，2024年6月12日。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一个新的平台，投资者可以通过将其代币锁定来获得奖励，这是一个复杂的机制，分析师警告说，这对于用户和加密货币市场来说存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新抵押”的日益流行是加密货币市场风险投资增加的最新迹象。随着价格飙升，交易者们寻求收益，比特币，作为最大的加密货币，接近历史高点，而以太币，作为第二大加密货币，今年迄今上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押热潮的核心是由西雅图初创公司EigenLayer推动的。该公司在2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，重新抵押是为了扩展长期存在的加密货币实践——抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币代币的用户（如以太币）允许将他们的资产锁定，作为验证过程的一部分。参与者在参与抵押期间暂时无法访问其代币，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还会向用户发放新的加密货币代币，代表他们已经抵押的代币。重新抵押使拥有者能够再次将这些新代币作为抵押品，投入到不同基于区块链的项目和其他应用程序中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新抵押有多大的风险存在分歧，一些业内人士认为这一做法尚处于萌芽阶段，尚不明确其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士，包括分析师，担心如果以太币等重新抵押的代币作为抵押品用于加密货币巨大的借贷市场中，可能会形成一个基于少量基础资产的借出循环。如果所有人都试图同时退出，可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的地方都有新的抵押品时，这就不是理想的状况，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，“它添加了一个新的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上抵押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新抵押的回报率可能会更高，因为投资者可以从单一抵押中赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押是去中心化金融（DeFi）领域的一次最新发展，在这一领域，加密货币持有者向试验性方案投资，希望在无需出售持有物的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未到位。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或是其他被称为空投（airdrop）的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在将其创建的新代币给予平台使用者，使用者希望这种名为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新抵押平台的增长是由用户寻求空投奖励推动的，“这真的很投机，免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的David Duong表示：“他们在预先假设将会得到回报，但不知道能获得什么。”Duong是美国加密货币交易所Coinbase的研究主管（COIN.O为该公司的股票代码），Coinbase提供抵押服务，但不提供重新抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer成立于2022年，创始人Sreeram Kannan曾是西雅图华盛顿大学的一名助理教授，并且是印度第一颗学生设计的微型卫星项目的团队成员之一，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务的市场，连接潜在的抵押者与需要抵押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新抵押平台正在涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户提供重新抵押服务，并生成新的代币代表重新抵押的资产。这些代币可以用于其他目的，例如抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是允许用户选择在哪里进行抵押，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有官方关系……这是一个逐渐显现的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新抵押可能会带来“隐藏风险”——如果重新抵押的代币用于加密借贷，在市场下滑时可能会出现强制清结算和更多的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的问题，在Terra和Luna代币崩溃后，抵押的代币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新抵押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新抵押，他们认为，重新抵押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产总额来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会影响到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新抵押风险对传统金融市场产生重要传染风险，”S&amp;amp;P Global Ratings数码资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融领域相连，机构投资者也越来越接受重新抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密业务的渣打银行Zodia Custody看到了显著的机构投资者兴趣在抵押方面，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新抵押太进一步了，因为难以建立抵押资产的“文件证据”以及收益分配方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的子公司激光数字（Laser Digital）已与Kelp DAO合作对其中的一些资金进行重新抵押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中透露。摩根大通激光数字未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密业务的瑞士银行Sygnum表示，它为客户进行加密资产的抵押，并期待“围绕重新抵押的新生态系统”的出现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="这是一个比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一个比特币的插图，摄于法国巴黎，日期为2024年3月9日。图片来源：路透社/贝尔瓦尔/资料图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="这是一个以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一个以太坊的插图，摄于2023年6月16日。图片来源：路透社/达道·鲁维奇/资料图/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱达·席尔瓦·巴乌马赢得大胜，成为墨西哥首位女性总统，接过了她导师和前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的事业。奥夫拉多尔的人气尤其在穷人中间很高，这有助于她取得胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胜选的席尔瓦·巴乌马是一名气候科学家，曾任墨西哥城市长，据墨西哥选举当局发布的快速计票结果显示，她获得了58.3%到60.7%的选票。这将是有史以来墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中占据三分之二以上的超级多数，这意味着该联盟可以在缺乏反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人索希ITAL·加尔韦斯在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次在共和国200年的历史中成为墨西哥第一位女性总统，”席尔瓦·巴乌马向粉丝们的欢呼声中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦·巴乌马的胜利是墨西哥的一大进步，这个国家有着典型的男性主义文化，并且拥有世界上第二大的天主教人口，长期以来，这个国家更倾向于推广传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她是首次在墨西哥、加拿大或美国获胜的女性总统候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我一直无法想象有一天我会为一位女性投票，”来自墨西哥最小州塔瓦斯科的87岁支持者埃德米拉·蒙蒂耶说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“很久以前我们甚至无法投票，每当可以投票的时候，也是因为丈夫告诉我们投谁的一票。感谢上帝，现在我们看到了这种改变，并得以亲身经历，”蒙蒂耶补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦·巴乌马的路将崎岖不平。她必须平衡增加受欢迎的福利政策的承诺，同时还要面对巨额预算赤字和缓慢的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此前的结果宣布后，她对支持者承诺，她的政府将保持财政纪律，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言要改善安全，但细节很少。这场选举是墨西哥近百年来最暴力的一场选举，有38名候选人在这场选举前被杀害。许多分析家认为，在奥夫拉多尔任内，犯罪组织扩张并加强了影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还因普埃布拉州选区两个选站的暴力事件而蒙上阴影。在奥夫拉多尔任期内，墨西哥国内的凶杀人数超过18.5万，这比墨西哥现代历史上的任何一个任期都要多，尽管凶杀率开始下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺大幅增加改善警务和减少有罪不罚的投资，否则席尔瓦·巴乌马可能很难实现整体安全水平的显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳塔娜尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这也是国家最重要的选举职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于新总统来说，与美国进行艰难的谈判将不可避免，特别是涉及中美洲移民跨越墨西哥涌入美国的问题以及安全合作和毒品走私，特别是在美国芬太尼泛滥的大背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将变得更加困难。特朗普承诺对从墨西哥生产的中国车征收100%关税，并表示将动员特种部队对抗帮派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重新选址，这是近岸外包趋势的一部分，在这种趋势下，公司将其供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦·巴乌马还将不得不处理佩梅克斯（Pemex），这是墨西哥国家石油巨头，过去二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“她无法一直是一个无底洞，不断吞噬公共资金并使公司永远无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。“他们需要重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维护了一个强劲的比索，并保持了低失业率，这些成就使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦·巴乌马承诺扩大福利项目，但面临这样一个挑战：墨西哥今年预算赤字很大，预计中央银行2025年的GDP增长将仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔一直试图将选举变成对他的政治议程的全民公投，试图使席尔瓦·巴乌马成为“傀儡”的反对派指责并未阻止她做出回应，尽管她承诺继续包括帮助最贫困群体在内的多项政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席尔瓦·巴乌马感谢奥夫拉多尔的“独特个人，他使我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为这种批评反映了一种性别歧视，认为人们无法相信她是独立行事的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们竟然不信任她会做出自己的决定，我认为这和她的女性身份有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦·巴乌马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱达·席尔瓦·巴乌马，执政党MORENA总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话，墨西哥城2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦·巴乌马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱达·席尔瓦·巴乌马，执政党MORENA总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民们在墨西哥城内广场上举着“总统克莱达·席尔瓦·巴乌马”的横幅，庆祝执政党MORENA宣布克莱达·席尔瓦·巴乌马当选总统，墨西哥城2024年6月2日。路透社/马哈埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希·加尔韦斯在接受投票后向支持者发表讲话，墨西哥城2024年6月2日。路透社/昆铁丽·尼切-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日当天，工作人员关闭选站，墨西哥城萨卡茨库索科兰镇，2024年6月2日。路透社/豪尔赫·路易斯·帕拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日当天，选民们在特拉斯科韦雷斯市一处选站聚集投票，2024年6月2日。路透社/雅伊尔·塞巴西洛斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，辛化坦镇。路透社/加布里拉·桑亚伯里&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日当天，选民们在墨西哥城的选站前排队投票，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内加尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在接受选民投票后，反对党总统候选人索希·加尔韦斯在墨西哥城街头自拍，2024年6月2日。路透社/卢伊·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，格罗加奇镇。路透社/何塞·路易斯·贡萨尔维斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日当天，选民们在墨西哥城的选站前展示投票后涂了颜料的手指，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内加尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日当天，选民们在萨兰扎尔镇的一处选站投票，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日当天，旅客们在墨西哥城的本托·胡列兹国际机场的一处选站投票，2024年6月2日。路透社/赫尔曼·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日当天，选民们在萨兰扎尔镇的一处选站投票，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内加尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，萨兰扎尔镇。路透社/加布里拉·桑亚伯里&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日当天，选民们在科马乔温市一处选站前排队，2024年6月2日。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;奥夫拉多尔总统及其夫人贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒在投票前走向选站，参加全国大选，墨西哥城2024年6月2日。路透社/赫尔曼·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日当天，选民们在墨西哥城的一处选站前等待投票，反对党总统候选人索希·加尔韦斯的支持者们手持标语，2024年6月2日。路透社/卢伊·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;全国大选日当天，工作人员在萨尔塔尔贝克镇的一处选站前准备，墨西哥城2024年6月2日。路透社/豪尔赫·路易斯·帕拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;全国大选日当天，选民们在墨西哥城的一处选站前排队投票，2024年6月2日。路透社/卢伊·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，投票日即将到来之际，墨西哥城市中心的行人。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，由于政府实行禁酒令，一家商店的冰箱被盖上塑料，并用“因禁酒令，禁止酒精销售”字样覆盖。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>