<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 19:42:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被誉为加拿大历史上最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害吸毒者和妓女，并在其遗骸上进行残暴处理而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007年，法庭确认他在温哥华市郊一处破旧的房产中杀害了六名女性，遗骸的部分遗骸被发现。政府检察官在判处他终身监禁后，撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后死亡的，当时他在魁北克监狱服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知此罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及其他全国各地社区造成了毁灭性的影响，”该局在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，在超过十年的时间里，她们从温哥华市经济萧条且毒品泛滥的唐人街东区消失，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场Site Coquitlam发现33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿称自己无罪，并表示自己被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商要求亚马逊删除此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿，其法庭案件发生在新不伦瑞克的新西敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿在位于Port Coquitlam的家庭中被摄，此为未编号文件电视照片。路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更有效地应对流行病的谈判有望在2025年前完成，如果可能的话将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经谈判了两年，旨在达成一项协议，以便在流行病之前和期间增加合作，而这次谈判是针对COVID-19期间承认的失败而言的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本计划本周达成协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判已经延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是就更新《国际卫生条例》（IHR）达成了一个平行协议，该协议包含了一个新的“大流行紧急状态”类别，用于最重大和全球最具威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了各国成员保护本国人民及其世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共享风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“这项协议使我们能够负责任地行动，加强措施以阻止潜在的公共卫生威胁，防止它们威胁到美国人和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的修改旨在加强世界对新病原体的防御，在COVID-19夺去超过700万人生命之后，世界卫生组织的数据表明。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）标志位于日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）标志位于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因全国党选举失利而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在主持非洲国民大会（ANC）有史以来最差的选举结果后，权力大受削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中的约71%的投票站结果显示，ANC得票率低于42%，远低于2019年大选时的57.5%——这是ANC自结束种族隔离以来首次在独立后的30年内首次未能赢得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着曾经的民族解放运动——纳尔逊·曼德拉领导的ANC，将不得不与其他较小政党进行谈判以组成联盟，或试图达成其他形式的治理协议。它可能不得不做出政策让步，或将重要内阁职位让给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家的拉马福萨可能会面临反对党和他所在深深分裂的党派内部批评人士要求他辞职的压力，但ANC高层人士支持他留任，分析师认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的位置，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒尔说，伯勒尔还撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，拉马福萨在此次选举中各大政治人物中的支持率最高，而ANC内部的派系斗争可能使任何人反对他变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，待全正式初步结果于周日宣布时，他会发表意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位未来曾在2022年因一个调查报告显示他可能因藏在家具里的大笔现金而犯有不端行为而受到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认那场丑闻——被称为“农场门”——中的不当行为，最终在同年赢得了新的五年ANC领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票被认为是ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对失业率高企、犯罪率攀升以及电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选举为ANC领袖，承诺重塑该党的形象并重振经济，而他的前任雅各布·祖马在九年的任期内引发了腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时最初引发的兴奋情绪很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高级ANC官员仍笼罩在腐败阴影中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击是由他的对手祖马施加的，祖马支持的新政党姆克龙也要塞在此次选举中表现超出预期，严重侵蚀了ANC的支持率，尤其是在祖马家乡夸祖鲁·纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马用‘车battery’战术制衡了拉马福萨和ANC。他知道夸祖鲁·纳塔尔省对他们来说是脆弱地带，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“拉马福萨的项目结束了……选举失利后，一切保持正常的情况已经结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上拖延不决而受到批评，这与他作为一名工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者对其共识建设能力和推动南非作为所谓的“全球南方”中的一员所扮演的角色表示赞赏，其中“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的倡导疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的灭绝种族案件，法官本月裁定以色列必须停止加沙小城拉法的军事攻击。以色列则坚决否认这些指控并继续在拉法推进军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年ANC的成就，但批评者认为他对解决南非最大挑战的新方案乏善可陈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“更好地表现”前有数万支持者在索韦托足球场内。许多人尚未听完他的演讲就离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在 weapons 决策中逐渐加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是在持续两年的冲突中迈出的一小步，但具有重要意义，专家认为这有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫方向的进攻压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在巨大风险，担心这可能会引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国禁止向基辅提供高级武器的其他限制规则一致，这些规则自那以后也已逐步解除，包括最先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，基辅现在可以使用美国提供的武器回击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将允许乌克兰前线部队使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射在其领土上装有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器对俄罗斯军队进行反击，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队建立防御前，将他们从哈尔科夫地区推回，”乌克兰国家安全研究院（官方智库）研究员尼科拉·比莱斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅在东Donbas地区的关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于被动地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫方向的进攻战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定制定过程始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员称，5月13日，乌克兰国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长洛德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗在一次安全视频会议上提出请求，请求美国允许乌克兰在哈尔科夫地区使用跨越边界的目标。该官员要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗就此形成了放宽限制的建议，并在5月15日提交给了拜登。据该官员透露，拜登同意应该允许乌克兰在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队的攻击。美国政府一直在制定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的采访中呼吁西方伙伴采取类似举措，但当时表示：“迄今为止，情况并未好转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国国际事务研究院研究员罗伯·莱称，俄罗斯通过利用美国禁止在其领土内发动打击的禁令，为在哈尔科夫地区发动攻击提供了安全地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮留在边境对面。它可以留下航空防御、电子战、指挥控制设备，”莱说。“这可能给了俄罗斯一定程度的安全避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，莱和其他专家认为，单凭此决定可能不会迅速改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这不会显著改变前线的运动，但如果能使其更加难以继续进行这种跨境行动，那将很难。这一点。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队用于在哈尔科夫地区的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的战斗能力来从东北方向对哈科夫构成有效威胁，”他说。“如果要那样做，将使他们在东线战场上的部队力量大为削弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰对其发射武器，并在周二再次强调爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的权限，尤其是考虑到在艰难的一年里，俄罗斯在战场上的攻势取得了决定性胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策调整的前一天，泽连斯基在与《卫报》的采访中引用了要求美国批准在俄罗斯国内更深处打击目标的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在美国国防部任职的战略与国际研究中心研究员马克·坎西安认为，拜登的行动只是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将论证下一步：打击更广泛的靶标——可能并非直接威胁到哈尔科夫的靶标，但在其他区域的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否会扩展其政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在一样，进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场清况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防队员正在处理位于乌克兰哈尔科夫附近村庄马拉达尼柳卡的儿童和青年体育骑马学校的重度受损现场，这是俄罗斯对乌克兰的攻击。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/档案照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发出了一份既适用于他的法律斗争也适用于他的政治大战的信息：他已准备好迎接战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团认定他因伪造文件以隐瞒付给一名成人电影明星封口费而涉及34项罪名后一天，这位共和党总统候选人用愤怒且含糊不清的话语列出了他的对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“奸诈”和“恶魔”。他将竞争对手乔·拜登——他在11月5日的选举中的对手——形容为“美国历史上最糟的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票将他定罪的众议员，以及——重温了他的竞选集会论调——他所说的非法涌入美国的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选，并称他所面临的挑战超出了他个人的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他演讲中常常会夹杂一些幽默，但这一演讲主要以阴郁为主。在新闻发布会上，他仅持有一页草稿。最后，他未回答任何问题，而是与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离镜头，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统发泄不满，并轻蔑地对待任何怀疑特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两党主要候选人均将对方视为对国家安全的威胁的选举中，拜登的竞选团队抓住了特朗普的这一言论，作为他不胜任的新的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普显得困惑、绝望且失败，他在谈论自己的个人怨言时诽谤美国的司法制度，这让任何观众都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分将新泽西州的判决视为不义之冤的支持特朗普者为他的竞选注入了3480万美元捐款，特朗普团队称这是他们创纪录的一天收入，这发生在WinRed平台上，这是一个共和党数字筹款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登的竞选团队的筹款总额仍领先特朗普，但特朗普竞选团队于周五试图保持筹款力度，在支持者中发起了令人不安的筹款信息群发邮件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一条信息在特朗普召开新闻发布会后宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持前总统，声称审判不公，本不应提起这些指控，曼哈顿地区的陪审员池遭受了民主党偏见影响，且审判法官存在偏见——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的批评不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手立刻发起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西特炜茨对一个在社交媒体平台X上发布内容的全国大学共和党组织发出了讽刺和嘲笑：“观点就像屁眼，人人都有。”拉西特炜茨在X平台上发文道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将矛头指向了马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根，在判决之前，霍根警告美国人“不要以更多党派性的有害言论浇油令此事升级。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”拉西特炜茨在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党的选民进行的采访中，几位受访者表示他们开始重新考虑对特朗普在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会在特朗普在多州摇摆州的优势微弱的情况下，对他与拜登的重战造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来与特朗普本人一样，将此次审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是政治上的把戏，目的是伤害他，尽可能地阻止他参加竞选活动。”62岁的前警察西摩特·克莱顿说，他目前住在佐治亚州马里埃塔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是他在与其2016年因伪造商业记录以掩盖付给成人电影明星 Stormy Daniels 的封口费被刑事起诉后的判决，于美国纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为交换，他呼吁哈马斯同意释放人质，并称这是结束这场冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他面临年内停止加沙冲突对以色列的压力，这场冲突自8个月前爆发以来已持续至今。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他多方作为调停人，组织以色列与哈马斯运动之间的停火谈判已经多次受阻，双方均指责对方阻碍了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的多次入侵以及对内对外压力加剧，导致加沙死亡人数增多和人质继续被扣押后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府发言人表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪后的第二天，凸显了两位候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，并与之前的做法不同，因为停火将持续到所有三个阶段谈判完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙平民区，释放包括老年人和女性在内的人质，交换几百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车进入加沙运送人道主义救援物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对行动的条款。“停火将一直持续到谈判继续进行，”总统说，这是一项新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这一新方案传达给哈马斯，并呼吁以色列那些主张“无限期战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有那些会反对这一计划的人，并会要求战争无休止地继续。有些人甚至在政府联盟之中。他们的立场很明确，他们希望占领加沙，并继续打多年战，而人质对他们来说并不重要。我要敦促以色列领导人支持这份协议，无论他们面临的多大的压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有着终身承诺的美国总统，我是唯一一位曾在战争时期访问以色列的总统，也已经派美军直接支援被伊朗袭击的以色列，我要求你们从现在开始后退一步，想想如果我们错过了这一刻会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出新提议的原因是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了通往危机结束的路线图。这是一份详尽的四方半页协议，经过精心谈判，现在摆在桌面上的是达成协议的底线。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体报道，拜登周五的演讲极具戏剧性，被视为一种直接争取以色列民众支持的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止发布该提议的细节，新闻主播丹尼·库什马洛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨里，德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授指出，这项提议比之前计划更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的能力大大降低了，尽管仍然不能完全排除这种可能性。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“反对其”以色列，这可能促使以色列人希望停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励措施。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议建议，释放患病、年迈或受伤的人质，以换取为期六周的停火，这一停火可以延长以允许更多人道主义援助进入加沙区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判一部分的永久结束战争请求，并进一步加大了对南加沙拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，如果以色列停止战争，他们愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个有公民在哈马斯手中为人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，但尚未跨过美国的红线以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争给巴勒斯坦人民带来了地狱般的经历。”拜登周五说。“我们大家都看到了之前一周拉法袭击中的可怕画面，造成了严重破坏……针对哈马斯的袭击……不过，我们大家也都看到了拉法大火中的惨烈影像。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日的南部以色列哈马斯袭击而对加沙发动袭击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成的死亡人数约为1200人。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一只巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一只巴勒斯坦人在2024年6月12日，在加沙北部贝特拉哈的受损建筑废墟中行走。拉法位于南部加沙地带，这次军事行动造成了严重破坏。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守减少产量支出的承诺，这将使世界上最大的原油生产国在2024年的增长放缓，在此期间，欧佩克+可能无需进一步减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，随着页岩革命和技术创新与效率提升提高了产量，美国已成为非欧佩克产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预计的大约为40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克和非欧佩克成员国组成的欧佩克+去年深化了减产措施，部分原因是应对美国及其他非欧佩克产油国产量增长带来的影响。目前，欧佩克+总计减产数量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来源了解欧佩克+讨论人士透露，欧佩克+目前正在努力达成一项复杂协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+将于周日会议中考虑供应政策时，美国的生产增加继续推动非欧佩克+产量增长，但这些增加将不如2023年那样构成重大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，与欧佩克对该国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测大体一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量增长将高达64万桶/日。这三人是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+之外的石油生产商的供应增长量约100万桶/日。该组织在5月份的月度石油市场报告中表示，这将意味着2024年对欧佩克+原油的需求应该比2023年多出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为约110万桶/日，欧佩克原油的需求量不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体的原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月减少了23万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill运营首席官保罗·莫斯沃尔德表示：“我们的客户保持了非常保守和节制的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，让人惊讶的是钻机数量没有增加得更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司正在保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地应对钻井活动增长放缓的情况。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球数据显示，美国油井钻机数量已从去年同期的569台下降至496台，下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师表示：“美国有能力在未来几年将产量增长至每日100万桶，但目前没有意愿以如此速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察部门预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力之下，限制了增长方面的开支。折腾此，二十世纪20年代高空页岩气产业的盲目高额投资额带来了超快的增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私人生产商提高了产量，使得这部分生产商被纳入新的并购浪潮。他们通过钻探更长的油井以及对岩石进行压裂来同时从更多的油井中产油，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示：“尽管最近出现了并购浪潮，我预计将看到当前的油价持续，并有助于支持整体美国石油产量增长的适度增长，因为钻井和完井效率持续改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年他们将从国际市场需求中获得更多的增长，而不是北美市场。公司第一季度来自国际市场的收入增长了18%，而北美市场的收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士银行的分析师马蒂亚诺·斯塔努沃表示：“近年来，战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不过，美国，与加拿大、巴西和圭亚那一起，预期将有望今年主导石油和液体生产增长。&lt;/strong&gt;3月份，美国能源信息署表示，非欧佩克成员国预计会增加140万桶/日的供应，而欧佩克+成员国的石油液体产量预计会减少100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士银行的斯塔努沃表示：“欧佩克+已经学会了与美国石油产量增长共存。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作间从奥罗西石油公司在美国内华达州温克地区的租赁地块控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作间从奥罗西石油公司在美国内华达州温克地区的租赁地块控制室可以看到，2018年8月22日，美国。路透社/尼克·欧克福特/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦班 Mao成功当选墨西哥首位女性总统，赢得了压倒性的胜利，并继承了她导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在贫民中的高人气帮助推动了这一胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据选举委员会快速计票结果，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦班 Mao&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，获得了58.3%至60.7%的选票。这一得票率有望成为墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两个议会议席中很可能取得三分之二以上的多数，有助于无需反对党和解的宪法改革。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;初步结果&lt;/a&gt;显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果表明其获得26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在墨西哥共和国成立200年来，成为首位女性总统。"塞维尔班 Mao对支持者说，并得到了热烈的回应——"总统、总统"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦班 Mao的当选是墨西哥的重大进展，一个以其♂&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;♂牛文化&lt;/a&gt;闻名的国家，拥有世界上第二大天主教人口国，多年来一直推动更为传统的价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首次赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一位女性，"87岁的埃德米拉·蒙蒂尔说，她是墨西哥最小州塔拉斯科的席尔瓦班 Mao的支持者。"在过去，我们甚至没有投票权，即使可以投票，也是按照丈夫指示的。感谢上帝，这一切都变了，我得以目睹这一切。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦班 Mao面临复杂的道路。她必须平衡增加受欢迎福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步计票结果公布后对支持者表示，政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举是墨西哥近代历史上最为暴力的选举，有38名候选人被谋杀，但她承诺改善安全，但并未提供更多细节。许多分析师表示，在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，犯罪组织的影响不断扩大和深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选区的两名选民在投票站遇刺而受损。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，被谋杀的人数超过了墨西哥近代历史上的任何一位行政官员，尽管谋杀率已逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警务和减少司法不公方面进行根本性的投资，否则塞维尔班 Mao可能难以显著改善整体安全水平。"独立拉美政治风险分析师拿撒利安·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;决定性的胜利&lt;/a&gt;，这是该国最为重要的职务之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她新的职责将在美国就任总统时面临更激烈的谈判，数以万计的移民正在穿越墨西哥前往美国，同时也需要加强在毒品走私方面的安全合作，当时美国内芬太尼的流行仍在肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，在11月，如果唐纳德·特朗普赢得美国总统大选，这些谈判将更加艰难。特朗普誓言对墨西哥制造的汽车征收100%的关税，并誓言动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商移洐至近邻市场的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特拉斯班 Mao还将不得不处理佩梅克斯的问题，这是一个面临20年间生产持续下降且负债累累的国家石油巨头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能只是一个无止境的吞噬公共资金的黑洞，而公司永不盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示。"他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资提高了两倍，减少了贫困，并在墨西哥披索和低失业率方面取得成功，这使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦班 Mao承诺扩大福利计划，但在墨西哥预计会出现庞大赤字，2025年央行预计经济增长仅为1.5%的情况下，这将不会很容易实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦班 Mao试图将竞选转化为对奥夫拉多尔政治议程的全民公投的举动，在反对派声称她是"奥夫拉多尔傀儡"时，显得尤为重要她已经承诺继续许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，席尔瓦班 Mao感谢奥夫拉多尔为"一位使我们的国家变得更好的独特人物"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯表示，性别歧视可能是批评席尔瓦班 Mao将要成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡背后的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们无法相信她将要做出自己的决定，我认为这与她是女性有关，"她表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流向了一种新型平台，在此平台用户需质押其代币以获得奖励，分析师警告，这种复杂的安排可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，是加密货币市场风险偏好的最新迹象，随着价格攀升和交易者寻求收益，加密货币市场的这种倾向日益明显。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；以太坊，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。自今年2月从安德森-霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的风险投资部门获得1亿美元融资以来，该公司吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，相比之下，六个月前这一数字仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重质押是其发明的一种扩展传统加密货币质押（staking）做法的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币持有者如以太坊代币的持有者需将资产质押作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将暂时无法立即访问其代币，但可以从中获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创造的加密货币以代表其质押的加密货币。重质押能够让代币持有者将这些新代币再投资于基于不同区块链的应用程序和项目，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险程度存在分歧，一些业内人士认为该实践尚处于初级阶段，不够成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果以重质押代币作为抵押品的加密借贷市场中的新代币被用于借贷，可能会产生围绕少量底层资产的无尽借债循环。若所有人都试图同时退出，将会对更广泛的加密市场造成不稳定影响，他们说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的抵押品之上还有抵押品的风险并不理想，会引入新的风险因子。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者之所以对该重质押感兴趣，正是因为其高收益：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，而分析师表示，重质押可多次获取收益，尤其是如投资者同时获取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）的一种风险实践发展的最新阶段，在这种金融体系中，加密货币持有者将资金投资于试验性方案，从而在不卖出资产的情况下实现大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台是出于对未来奖励或所谓的空投（airdrop）的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平台仍然向使用该平台的人发放其自己新创造的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的摩根·麦卡锡说，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，“这是一种非常投机的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是预先进行的选择，（他们）预期将会获得奖励，但并不知道是什么，”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜蒙（David Duong）说，该公司提供质押服务但不含重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Sreeram Kannan曾是西雅图大学的助理教授，并且是开发印度首款学生设计的微型卫星团队的一名成员，根据其学术网页所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的集市，连接可能的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上进行重质押，并生成新代币代表那些重质押资产。这些代币可在其他场合使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择将代币质押的地点，以及协助新的区块链服务成长，而不仅仅是促进更多的基于加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些平台没有任何正式关系……这是一项新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜蒙表示，重质押可能带有“隐含风险”——如果重质押代币被用于加密借贷，则在市场低迷期间可能导致强制平仓和更高波动性，他在一份声明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密货币市场因加密代币作为抵押品价值迅速缩水而受到高风险借贷的影响，加密代币Terra和Luna的崩盘加剧了市场抛售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押，而在借贷协议中。借贷协议对风险的定价存在误差，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不屑一顾，指出重质押协议中的现金相对全球加密行业的净资产2.5万亿美元来说规模微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构担心加密世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重质押问题对该传统金融市场构成任何有意义的风险传染，”标普全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越与主流金融联系起来，重质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但该公司首席风险官安努什·埃夫肖蒂安（Anoosh Arevshatian）表示，认为重质押是太难建立一份“纸张记录”以追踪资产的确切流向及奖励分配情况因而犹豫不决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital对此未予回函。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专门从事加密业务的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押的生态系统将出现新的发展”。 &lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>