<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 10:39:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law 宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名议员中有190人，在周三投票通过了要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令的动议，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所高安全级别监狱内受到另一名囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省非法屠宰毒品使用者和卖淫者，并在其猪场处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀死了六名女性，其部分遗体在位于温哥华附近的破败地产上被发现。政府检察官在判其终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日受到袭击后去世的，他在魁北克监狱服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区带来了毁灭性的影响。”服务在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在温哥华贫困且毒品泛滥的东端地区失踪的60余名女性。超过33名女性的遗体或DNA在皮克顿位于埃文斯顿东部25公里处波特科奎特兰的猪场被发现，许多人是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的书在亚马逊上架不到几小时内便被撤下。当时《温哥华太阳报》报道，书中，这名连环杀手声称自己无罪且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊撤书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面是在其审判开始前在他波特科奎特兰的家中拍摄的存档图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视画面是在其审判开始前在他波特科奎特兰的家中拍摄的存档图片。路透社/环球电视/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其影响力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的选区显示ANC的得票率低于42%，这一数字明显低于2019年上次大选时的57.5%，也首次在30年内未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织将不得不与一个或多个较小政党谈判形成联合政府或其他形式的协议，以继续执政。这可能意味着需要在政策上作出妥协或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖，后来成为企业家的拉马福萨可能面临来自反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员表示支持他继续留任，而分析人士也认为并无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布鲁尔表示，他在书中撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在此次大选中是主要政客中最受民众欢迎的，这可能使得ANC内部派系斗争变得更加复杂，从而阻碍任何针对他的动员行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨迄今尚未就ANC的选举成绩发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表声明，届时将公布初步正式结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年因关于他在农场中发现的一笔现金的不当行为报告而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与那次丑闻有关的不当行为，“农场门”事件，随后在2022年晚些时候赢得了ANC五年任期的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC迄今面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和电网瘫痪等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人，承诺清理党内的负面形象并重新振兴经济，在前任雅各布·祖马因丑闻、腐败和经济衰退的九年任期后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首时的初步热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍在停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党出人意料地取得了胜利，对ANC的支持产生了重大影响，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC困住了。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨计划的结束……选举失败后，你不能期望一切如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上拖延而受到批评，不愿加剧党内分歧，这与他在20世纪80年代作为工会领袖时的决断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他构建共识的能力，以及他在推动南非成为“全球南方”倡导者方面的角色，“全球南方”指的是低收入和中等收入国家的集合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗的人之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，促使法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者表示，他为解决南非面临的最大挑战提供的新解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，当时数万名支持者聚集在索韦托足球场，许多人在演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;	
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美援武器的限制，这是这场已经持续两年的战争中的一个小但重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美援武器打击俄罗斯境内目标会引发与俄罗斯直接的冲突，特别是担心这种冲突将由于俄罗斯是核武装国家而升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅的其他武器禁运规定相吻合，这些禁令也已陆续解除，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此决定允许基辅使用美援武器反击从跨境地区发动攻击的俄罗斯军队或者正在准备发动攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这为前线乌克兰士兵使用美援的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射能远程引导的多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器提供了许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前将其推回，”基辅国立战略研究所的研究员米哈伊洛·比列杰斯科夫说。 dieses研究所是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆称，拜登的决定将减少基辅从东顿巴斯关键战线调兵的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于被动地位，并不得不重新考虑他们一直在使用的进攻哈尔科夫地区的战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，5月13日，乌克兰在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳德·奥斯汀以及联合 Chiefs 首席由C.Q.布朗进行的一次安全视频会议中提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文将其呈递给拜登。此后，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯国土上发起反击，乌克兰政府已在此关键时刻宣布了这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时表示，呼吁合作伙伴采取这方面措施，但他当时表示：“目前为止，没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前东欧计划高级研究员罗伯·莱称，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内攻击的禁令在哈尔科夫地区发动安全地带攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接部署在边界对面，它可以继续保留防空系统、电子战系统以及指挥和控制中心，”莱说。“它可能获得某种形式的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家表示，单独这一决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，但如果在一定程度上确实如此。这将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有在东北方向打击哈尔科夫所需产生足够战斗力的能力，”他指出。“要这样做，它需要在东部战斗区域彻底调集其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器发射入俄罗斯，并在周二再次警告有可能发生核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在未来几周和几个月似乎准备寻求进一步扩大使用美援武器的能力，尤其是考虑到俄罗斯在战场上的攻势已经占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策改变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯内地的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的前国防部官员马克·坎辛表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是在政策上的激进转变，但这是一个步骤，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争论下一步：打击更广泛的目标——可能是并不直接威胁哈尔科夫但仍位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府目前不会扩大其政策允许的打击范围至俄罗斯其他地区，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做且必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="由于俄罗斯导弹袭击而受损的儿童和青少年体育骑师学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫市附近马拉达尼柳夫村，因俄罗斯导弹袭击而受损严重的儿童和青少年体育骑师学校，摄影师：瓦伦汀·奥吉伦科，路透社/文件照。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦内的一排摄像机前，向世人传达了一个适合他的法律和政治战斗的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团认定特朗普因伪造文件以掩盖支付成人演员封口费而被指控34项相关罪名成立的一天后，这位共和党总统候选人列举了一连串对手和不满，语气愤怒、言辞混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔香为“腐败”和“撒旦”。他形容民主党候选人乔·拜登——11月5日大选的竞争对手——是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了那些作证反对他的证人，那些要求弹劾他的国会议员，以及声称非法移民涌入美国的他所说的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，并将他所面临的一切困难描绘成比他个人更大的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演说不同，此番言论中充满了嘲讽，而非轻松诙谐。特朗普在新闻发布会上仅使用了一份小页纸条。在结束时，他不回答任何问题，由其子埃里克·特朗普陪伴迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的位置，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统及其盟友对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方是对国家的威胁的竞选中，拜登方面的竞选团队将特朗普的言论视为进一步证据证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望且选择放弃的唐纳德·特朗普关于个人怨恨的絮语，并捏造美国司法系统的谎言，这使任何观看的人都得出一个明显的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者，他们中的大多数认为纽约地区的审判是对正义的践踏，使特朗普的竞选在网上筹款平台上收到3480万美元捐款，创下了单日纪录。这是共和党的一个数字筹款平台WinRed上的创纪录金额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然总共筹款方面落后的竞选活动试图在周五保持节奏，播放了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后大喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判有瑕疵，指控不应该提出，曼哈顿多元化的陪审团被污染，以及法官有偏见——当地官员对此否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于没有迅速或强烈谴责的共和党人，特朗普的盟友和竞选顾问进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉茨维塔嘲讽了一位在社交媒体平台上发表帖子支持陪审团裁决的全国大学生共和集团成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一个……”他对拉茨维塔的帖子回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了致力于赢得中庸州长共和职位的马里兰州前共和党州长拉里·霍根，在裁决之前警告美国人“不要因为更多具有毒性的党派分歧而进一步烧火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”拉茨维塔对他回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等 battleground（摇摆）州中，针对特朗普的判决已经让几位共和党受访者开始重新考虑他11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背叛可能在他在与拜登的重赛中造成损害，鉴于特朗普在多个关键摇摆州中微弱的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治，目的只是为了伤害他，最大限度地阻止他参与竞选活动。”62岁，来自佐治亚州米兰蒂亚的退休警察沈托克说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以这样做，那么他们可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;	
		&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
		&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示以色列提出了新的加沙停火提案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这项新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该战争应该结束，而新的生活应该开始。”拜登总统说，他正面临选举年结束加沙冲突的压力，目前加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他多方正在斡旋以色列与哈马斯军事运动之间的停火谈判，但谈判屡屡受阻，双方互相指责缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是数周来以色列在拉法实施入侵行动后，以及针对加沙死亡和人质长时间被囚禁导致国内和国际新的施压力度下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，受到拜登公布停火计划的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也出现在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪之后的第二天，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段期间继续实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤离，释放包括老人和妇女在内的数十名人质，与数百名巴勒斯坦囚犯交换。 civilians将回到加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对状态的条款。总统表示：“随着谈判的继续，停火将持续进行，这是一个新发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，他们将呼吁战争无限期地继续下去。其中一些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说不是首要问题。但我呼吁以色列领导层支持这个协议，尽管面临着各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的唯一美国总统，以及美国总统中唯一在战争发生时前往以色列的人，作为我刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我恳请你退一步想一想，如果失去这个时机，将会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，以色列能够提出新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了一份通往危机结束的道路图。这是一份详细的四页半协议，已经详细谈判了。现在摆在桌面上的是达成协议的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其视为直接向以色列公众呼吁的一种尝试。以色列第12频道中断了晚间新闻播送了拜登的讲话。以色列审查部门曾在此之前禁止发布该提议的细节，主持人大卫·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西南大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议的成功机会比以往任何提议都高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重破坏了哈马斯，哈马斯能够对以色列实施任何严峻打击或袭击或恐怖事件的可能性虽然不低但已经不如以前了。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论在逐渐反对以色列，苏里表示，这可能会促使以色列公民希望结束冲突，而美国总统的影响力也会发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议，为在加沙被囚禁的病患、老年人和伤者释放，以换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多援助物资运送至该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候崩溃，因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求，并加强了对加沙南部拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月30日，哈马斯称已告知调解人，在持续军事行动期间不会参与进一步谈判，但若以色列停止战争，哈马斯愿意达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯困在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但这次空袭未越过美国禁止军事援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人经历了纯粹的地狱。”拜登周五说，“我们目睹了本星期初拉法致命大火的恐怖画面，以色列袭击了哈马斯... &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日南部加沙袭击而针对该地发动攻击以来，已有超过36,280人死于加沙。据以色列数据，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法遭破坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部比特拉 Heghia 的被以色列军事攻势摧毁的建筑物废墟中行走。2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减少支出以提高产量的承诺，这将使世界上最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，这可能会减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国由于页岩革命及技术创新和效率提升，已成为非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的重要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超出2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克和包括OPEC+在内的盟国去年进一步减产部分是为了解决美国和其他非OPEC产油国产量增加的问题。OPEC+总共的减产量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位知情人士本周透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会讨论供应政策时，美国产量的增加将继续驱动非OPEC+产油国产量的增长，但相较于2023年，其威胁程度将有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测指出，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一数字与欧佩克自身对美国原油及凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三个是最受关注的预测机构，其预测数据均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日。该组织在其5月份的月度&lt;sup&gt;油市报告&lt;/sup&gt;中指出，这将意味着2024年的OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;预计&lt;/sup&gt;全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国产油商不太可能像2023年那样超出预期，尽管油价徘徊在接近每桶80美元的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持非常保守和自律的态度，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前的价格已经足够高，但钻机数量没有明显增长，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司保持资本支出稳定，推迟对钻机的升级以最好地适应钻井增长放缓。该公司计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，截至本周，美国的钻机数量已降至496台，比上年下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年的能力可以以每天100万桶的速度增长，但现时没有提高这一速率的意愿。”标普分析师在周三的一份报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美国上市产油商限制资本支出的增长，这在一定程度上是由于投资者在2010年代因无节制的支出推动了快速增长，但页岩领域回报有限的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球市场重要部分的私人产油商在近年来推动了比预期更高的产量增长，现在这些企业正处在一项&lt;sup&gt;旨在扩大规模兼并趋势&lt;/sup&gt;的浪潮中。他们通过钻更深的井和对岩石进行压裂，提高了生产效率，使得在同一时间内可以从更多的井中生产出更多石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期的兼并趋势有所增长，但我认为目前油价将持续，这有助于支持美国整体石油产量的适度增长，随着钻井和完成效率的持续改善而继续稳定增长，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，例如SLB &lt;sup&gt;(SLB.N)&lt;/sup&gt;，预测今年来自国际市场的增长将超过北美市场。第一季度国际市场的收入增长了18%，而北美地区的收入下降了6%，部分原因也是兼并的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本自律，从而产生了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将进一步延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年原油和液体产量的增长。根据EIA 3月份的说法，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非会员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古辛租赁公司在德克萨斯州汶克附近的佩里曼盆地所拥有的租赁地控制室可以看见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &amp;lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="钻井平台的操作楼层从奥古辛租赁公司在德克萨斯州汶克附近的佩里曼盆地所拥有的租赁地控制室可以看见" /&amp;gt;&lt;br /&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从德克萨斯州奥古辛租赁公司在佩里曼盆地靠近汶克的租赁地控制室可以看见，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在华盛顿试图调停黎巴嫩与以色列战争之际，再次饰演了美国与真主党之间的重要沟通角色，利用其几十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事实突显了这位86岁的长者在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社群中仍然具有无可争议的影响，并自9月份以色列击毙由伊朗支持的真主党领导人哈利勒·纳斯拉拉后，伯里被视作提供稳定力量的关键人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对黎巴嫩民众进行的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正在“度过历史上最危险的时刻”，他呼吁黎巴嫩民众团结起来共同维护国家利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年以来一直在担任议会议长，这是黎巴嫩教派体系内什叶派最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人赛义德·纳伊姆·卡萨姆支持伯里作为谈判代表，并称其为“兄弟”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特的过程中不断与伯里会面，试图促成停火协议，而真主党与以色列之间的冲突与加沙战争同时发生并在9月份升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举呼应了2006年伯里在帮助结束真主党与以色列之间战争方面所发挥的关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁只拥有部分权力，且很难接触到被美国认定为恐怖组织的真主党，伯里的角色显得更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他真的几乎是唯一值得会面的人物。他是国家本身，”一位驻贝鲁特的外交官如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，贝鲁特内战期间，伯里帮助成功斡旋释放被什叶派恐怖分子劫持并劫持美国客机的人质，这使他走向了国际瞩目的中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后当选议会议长之际，正是纳斯拉拉崛起成为真主党领导人的时候。二人共同主导了“什叶派双雄”，即操控什叶派政治代表以及大量国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他是真主党的信赖伙伴，这使他非常重要，但也清楚地表明他所能做的事情有限，这可能既与真主党内部或伊朗的立场有关。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列炮火曾命中的伯里阿马尔运动势力范围的地区包括特里尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里出生于1938年，其家族来自于塞拉利昂，是一名商人家族的移民。他于黎巴嫩长大，并早在大学时代就活跃于政治舞台上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经被视为弱势群体的什叶派民众纷纷称赞伯里在这一以基督教和逊尼派穆斯林为主导的教派体制中帮助改善了他们地位的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一位训练有素的律师，阿马尔运动创始人穆萨·阿尔·萨德失踪后，伯里接掌了阿马尔运动的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿马尔运动的军事崛起过程中，伯里指挥了对抗包括真主党在内的几乎所有主要内战参与方的战斗，并且在内战结束后，他的什叶派追随者迅速加入了国家机构和安全机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆的电报在2010年发布时对伯里关于其对真主党的真实感受提出了质疑，但伯里毫不理会并宣称纳斯拉拉“与我毫无二致”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装人员与真主党一同发射火箭炮声援加沙的哈马斯，以色列对南部地区的攻击引发此次冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际特使们开始访问贝鲁特并会见到伯里，以寻求制止以色列与黎巴嫩之间边界上的炮火交战，并试图说服真主党撤至利塔尼河以北，该河距离边界北部约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示，“更容易将利塔尼河南移到边界处，也不及推动真主党撤至利塔尼河以北。”知情人士对路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为黎巴嫩教派精英的一部分，这一精英阶层在2019年该国陷入经济崩溃之前导致了国家财政系统的瓦解。(该财政系统在几十年的政府腐败后陷入困境)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人则指责伯里拒绝召集议会正式集会选举总统，使政府的最高基督教职位长期空缺，超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交沟通的桥梁，伯里角色的存在令真主党的政治对手十分不满，比如基督教的黎巴嫩力量党。他们认为，任何谈判都应该由黎巴嫩的总统来执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里（左）与伊朗前议长阿里·拉里贾尼在黎巴嫩贝鲁特会面。图片来源：路透社/萨德尼·萨贝尼/文件照。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅以黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里为背景的横幅悬挂在贝鲁特的建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，在黎巴嫩贝鲁特举行的纪念真主党创始人、阿马尔运动创始人穆萨·阿尔·萨德失踪45周年集会上，于建筑物上悬挂的以黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像为背景的横幅。图片来源：路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这一复杂机制引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”越来越受欢迎，这显示了加密货币市场正处于风险高企状态。随着加密货币价格飙升，交易者寻找收益，比特币近期创下历史新高，以太币今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定现象的背后是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风投公司a16z的加密货币部门筹集了1亿美元，并吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，而半年前这个数字不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了重新锁定，旨在扩展一种长期存在的加密货币实践——锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为此，加密货币持有者（如以太币）允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与锁定期间暂时失去对代币的即时访问权，但会获得一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁定平台还向用户发放新的加密货币以代表已锁定的加密货币。重新锁定使持有者能够将这些新代币锁定到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新锁定的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于初级阶段，风险难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新锁定加密货币的新代币用作加密借贷市场的抵押品，可能会基于少量基础资产创造无限循环的借贷。他们认为，如果每个人都同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品被用作抵押品的机制都不理想，它带来了一种新的风险，这种风险在之前并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%左右，但分析师表示，重新锁定的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展。在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在其持有的资产不需卖出的情况下生成大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放机制尚未建立。用户加入平台是在预期未来奖励或其他空投（airdrops）的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自行创造的代币，这款代币被称为“EIGEN”，用户希望它在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新锁定平台的增长是由于用户寻求空投，“这真的、真的充满了投机性，‘免费钱’的事情，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个非常高的风险，”加密交易所Coinbase美国业务负责人David Duong指出（Coinbase的股票代码为COIN.O），他的公司提供质押服务但不提供重新锁定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在出于预防考虑这样做，（他们）期待得到某种奖励，但他们不知道是什么，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾经是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了一个由学生设计的微型卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，旨在将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新锁定平台纷纷涌现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer中重新锁定代币，并创造新的代币来表示被重新锁定的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户自行选择在哪里进行代币质押，并帮助新的区块链服务成长，而非激励更多的加密贷款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一种新兴现象，”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新锁定可能带来“隐藏风险”——如果重新锁定的代币被用于加密借贷，可能会引发强制清算，并在市场下滑期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售被高风险借贷进一步加剧，随着用作抵押的加密代币价值在Terra和Luna崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer远离了这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新锁定，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新锁定并不担忧，他们指出，重新锁定协议中的现金总额相对于全球市值约2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担心加密世界的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们还没有看到重新锁定问题向传统金融市场传导的实质性风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得日益与主流金融相连，机构投资者开始倾向重新锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行加密部门Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，其公司看到了机构投资者对质押的兴趣，但认为重新锁定太过一步，因为很难建立资产去向的“纸面追踪”以及收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞穗银行的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新锁定部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博文中透露了这一合作。Laser Digital拒绝回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其公司为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新锁定的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图在这个由法国巴黎2024年3月9日拍摄的插图照片中取自巴黎。路透社/本杰明·特塞尔/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;展示加密货币以太坊的代表在这个六月16日2023年6月16日拍摄的插图中置于个人电脑主板上。路透社/达奥·鲁维奇/插图//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>