<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 28 Oct 2024 09:36:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt; convicted加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所严管监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁，监狱管理部门称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加国最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被指控在其位于不列颠哥伦比亚省温哥华地区的养猪场杀害吸毒者及卖淫女，并将她们的遗体肢解，被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿被判杀害六名女性，尸体部分遗骸在靠近温哥华的其破败的物业上被发现。政府检方在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务称，皮克顿系在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世。他在救治之后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”他们在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一些受害者是近十年来在温哥华市区贫穷、吸毒成灾的东端地区失踪的超过60名女性中的部分人，直到2002年早些时候皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，位于波特科克兰的皮克顿养猪场找到了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，报道称皮克顿的一本书在亚马逊上架不到几小时即被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，这本连环杀手的书里称他无罪，并声称是被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社已要求亚马逊删除该书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面，其法庭审判开始于新西敏斯市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿出现在这张未注明日期的文件电视照片中，是在他的波特科克兰家中。路透社/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现不佳而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来表现最差的选举结果后，实力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据初步结果显示，在周三的选举中，约71%的选举站数中，ANC的得票率低于42%，这是自1994年种族隔离结束后首次未能获得绝对多数。这一结果远低于2019年上次选举时的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果意味着曾是纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC必须与其他一个或多个较小政党协商，形成政府联盟或其他形式的协议。这可能要求ANC作出政策让步，甚至放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转型企业家兼工会领袖拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，而分析家指出，并无明显继承人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前并没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年3月的一项民调显示，拉马福萨在这次选举中是主要政客中最受欢迎的一位，而ANC内部的派系斗争或有可能增加反对他的难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统前途曾在2022年因“农场门”事件面临挑战，当时的道德审查报告指出，他可能因现金存放在家具中涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认该丑闻，并在次年赢得连任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最大的考验，因为选民对失业率高企、犯罪率上升和电力供应中断等问题深感不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺改善党组形象并重振经济，这在前任雅各布·祖马长达九年有争议、腐败和经济衰退的统治结束后被寄予厚望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年他成为国家元首之初，人们对他充满期待，但起初的兴奋迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞，ANC高层官员仍牵涉在内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举投票中的决定性打击来自他的政敌祖马，他支持新党“姆金托·韦希兹韦”，该党出乎意料地表现出色，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马完胜拉马福萨和ANC。他知道在夸祖鲁-纳塔尔省他们很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这标志着拉马福萨项目的终结……你无法在选举中失利，然后指望一切如常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上的拖延不决而受到批评，这与他上世纪80年代作为工会领袖时的果断形象相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他弥合分歧的能力，以及他在推动南非作为“全球南方”代表国中的作用。“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球为疫苗公平分配而发声最活跃的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起了一起罪行诉讼，裁判员本月裁定以色列必须停止在拉法赫市的军事行动。以色列坚称否认这些指控，并继续其针对拉法赫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去30年取得的成就，而批评者则认为他未能提供新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前一天ANC的竞选集会上，他向数万名支持者承诺“做得更好”，但许多人在他演讲还未结束时就离场了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非法国总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对疫情的讨论有望在2025年前结束，如果可能的话将提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情前后增加合作，这是在承认COVID-19期间失敗之后的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划在本周达成协议，但在富国和穷国在疫苗共享和准备等问题上的分歧加剧后，谈判已经被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国还是达成了一项更新现有具有法律约束力的公共卫生规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“疫情紧急状态”类别，用于描述最严重的和具有全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护其本国和世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra在周六表示：“通过这一协议，我们正在采取措施，确保各国负责任，并加强在疫情威胁美国和我们的安全之前阻止疾病的爆发的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，全球健康规则的这些改变旨在在COVID-19导致超过700万人死亡之后，加强全球抵御新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="CHE吵习挫嚓TOR 图片：世界卫生组织（WHO）标志位于瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;CHE吵习挫嚓TOR 图片：世界卫生组织（WHO）标志位于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴拉比苏/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰境内使用美国武器在俄罗斯境内打击目标的限制，这被视为一种进入持续两年的战争的小但重要的一步，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在重大风险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与先前另一系列禁止向基辅提供更高端武器的规定相契合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据拜登政府官员透露，最新决定自本周二起生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击从边界另一边攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定给予前线的乌克兰军队使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方在哈尔科夫地区扎稳脚跟之前，将其推回，”乌克兰国立战略研究所的研究员尼可拉·比列斯科夫表示，该研究所是位于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场抽调兵力的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，不得不重新考虑其在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席克·布恩提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求。沙利文、奥斯汀和布恩共同提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提交。据该官员透露，拜登同意基辅有权从俄罗斯的土地上打击俄罗斯军队，拜登政府随后一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的一次 Reuters 专访中公开呼吁西方盟友采取类似步骤，但他当时表示：“到目前为止，还没有什么积极的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学院欧亚项目高级研究员罗布·莱尔表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发起攻击的禁令，用于在哈尔科夫地区进行安全发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接设在边境对面，继续部署防空、电子战、指挥和控制资产，”莱尔指出。“这可能提供一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，莱尔和其他专家认为这单一的决定短期内可能不会显著改变战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但会使得俄罗斯继续进行跨境行动更加困难，”莱尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的部队进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够战斗力以从东北方向威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，他们需要在东部战场剥夺部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已经警告北约国家不要允许乌克兰对其发射武器，并于周二再次表示存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在俄罗斯失去战场主导权的一年后，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内继续寻求扩大使用美国武器的范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策转向的不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准从俄罗斯境内深处攻击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心高级研究员马克·坎西亚表示，拜登的举措只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但这是一个步骤，”坎西亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续要求进一步行动——打击更广泛的非直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格称，拜登政府是否会将这一政策扩大到攻击俄罗斯的其他区域尚不得而知，但他并没有完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫周边俄罗斯导弹打击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊外的马拉达宁利卡村，共青团和少年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击下严重受损。 Reuters/瓦列尼昂·奥吉雷奈科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦面对一群摄像机，传达了一个既适合其法律又适合其政治斗争的信息：他已准备好面对战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普在一份伪造商业记录以隐瞒支付给成人电影女星的一笔封口费的指控中多项罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人列出了其众多对手和不满，并发表了一系列愤怒、零散的言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼其审判法官胡安·梅尔坎为“歪曲事实”的人和“恶魔”。他形容其选举对手乔·拜登（民主党）为“国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及——像是在竞选集会上的宣传——那些非法入境他所称的“入侵者”的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，将他面前的挑战视为超越个人层面的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们在捍卫美国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲大多表情严肃。演讲中，特朗普仅使用了一小张讲稿。演讲结束时，他没有回答任何提问，很快在儿子埃里克·特朗普的陪同下离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的场合，通过筹款信息和社交媒体的宣传，前总统的支持者也对司法体系以及任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为对国家安全威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的这些言论作为其不适合担任总统的进一步证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败，他一边为自己个人的怨言辩护，一边对美国司法体系撒谎，这令任何正在观看的人都得出一个简单的结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·特里担任时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的裁决是一场正义的缺失——向其竞选捐款3480万美元，一天的记录，特朗普团队表示。正如特朗普阵营在其共和党数字筹款平台WinRed上所创的一项纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其总筹款低于拜登，但该竞选活动试图继续保持这一节奏，向支持者发出了多条预示性的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”，一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条信息宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的立场，声称审判有瑕疵，不应提出指控，曼哈顿陪审团来自民主党占主导地位的地区，存在污染，而法官存在偏见——地方当局否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或激烈时，特朗普的支持者和竞选助手便开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉·克维塔在社交媒体平台X上对一个全国性的共和大学生组织的帖子进行了责骂，该帖子呼吁尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样……每个人都有……”，拉·克维塔发推文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州民主党前州长拉里·霍根，在裁决前，霍根曾警告美国人“不要因为更加激进的党派之争而火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选，”拉·克维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些关键摇摆州采访的共和党选民中，几位受访者表示，特朗普的定罪使其开始考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的变化可能对他重新与拜登竞选不利，因为在多州摇摆区，特朗普的领先优势非常微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来很像特朗普本人，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治，目的是尽量阻止他竞选，让他尽可能远离选战，”62岁的梅里塔的退休警官斯科特·克莱顿说，梅里塔是佐治亚州的一个战场州之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，也能对任何人这么做。绝对是没有任何人安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/班纳丹·麦卡丹&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人都普兰总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是在他因伪造商业记录以隐藏2016年支付给成人电影女星风暴·丹尼尔斯的封口费而被定罪的刑事审判后一天，2024年5月31日。路透社/班纳丹·麦卡丹/图库文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业坚持减少提高产量支出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在美国原油产量增长放缓的情况下，在2024年可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借着页岩革命和技术创新推动非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油出口国组织(OPEC)及其盟国OPEC+在去年进一步减少了原油供应，主要是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量增加的影响。OPEC+总共削减了586万桶/日的供应，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The OPEC+组织正在制定一种复杂协议，预计将会延长这些削减措施至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+定于周日召开会议讨论供应政策时，美国的生产增加仍在推动非OPEC+产出的增长，但这种威胁远不如2023年那么明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构则预计，美国产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过除OPEC+之外的其他石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求量预计将在2024年比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月的月度《石油市场报告》中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构则预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师和行业高管表示，美国生产商今年不太可能再次像2023年那样带来意外的增长，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户表现得非常保守和自律，”承包商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。他说，“目前的油价应当会让钻井数量有所上升，但实际却出人意料地没有上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划将资本支出保持稳定，并推迟对钻机的升级，以最好地适应钻探活动的增长放缓。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，美国石油钻井数量已降至496口，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在数年内将产量增长100万桶/日，但目前没有这种愿望，”标普全球评级在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商因受到投资者的压力，限制了增长支出。2010年代，不受限制的支出导致页岩油部门取得了迅猛增长，但回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长在一定程度上来自于私有生产商，这些公司在一场席卷行业的合并浪潮中正被整合，并通过钻更长的井和平行钻更多的井来提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管短期内合并势头强劲，但鉴于持续改进钻井和完井效率，我们预计当前油价将持续支持美国整体石油产量的增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司SLB等预计，今年国际市场的增长将会比北美的增长更为显著。该公司一季度国际收入同比增长18%，而北美收入则下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略发生了转变，更加注重资本纪律，产生了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年的石油和液体产量增长。美国能源信息署在3月指出，OPEC+今年的石油液体产量预计将会减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="A drilling rig's operations floor is seen from the control room in a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, U.S." src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A drilling rig's operations floor is seen from the control room in a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, U.S., August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出新的加沙停火倡议以换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，并开启战后的新篇章了。”拜登总统说，他正面临美国大选年止歧行动的压力，而加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过埃及、卡塔尔及其他国家的斡旋，旨在安排以色列与哈马斯武装运动之间停火的谈判一再陷入停滞，双方互相指责对方拖累进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列在拉法连续数周的军事行动和对內阁总理本杰明·内塔尼亚胡政府的国内和国际施压之下提出的。内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件和人质持续被扣留，承受着新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后提出加沙休战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被宣判有罪后的一天。这凸显了两位候选人在立场上的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议由三个阶段组成，并与之前的提议不同，因为停火将贯穿三个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火中，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老人和妇女，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判进行，停火将持续下去。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这项提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些主张“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这项计划，他们将要求战争无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表明了自己的立场。他们想占领加沙，他们希望继续战斗数年，而人质对他们来说并不是优先事项。尽管面对各种压力，我还是敦促以色列领导层支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我深知自己一生致力于以色列，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及即将派遣美军直接保卫被伊朗攻击的以色列的领导人，我希望你们退一步思考，如果这一次机会失去了会发生什么。我们不能失去这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议，因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了结束危机的路线图。这是一项详细的四页半协议，并已进行了精细的谈判。现在摆在桌面上的是结束这一过程的终局。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其解读为试图直接向以色列民众进行呼吁。晚间新闻《第12频道》中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查部门曾禁止出版提议细节，主播丹尼·克什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比以往任何提议更有可能取得成功，德克萨斯大学奥斯丁分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严肃打击或攻击或恐怖袭击的可能性已经大大降低，但并非不存在。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正在“转向”对以色列不利，苏里说，这可能促使以色列希望建立冲突的停火，同时加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个之前的人质提议是，在释放伤病和受伤人质的交换下，换取为期六周的停火，可延长以提供更多援助进入该领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，在以色列拒绝同意哈马斯要求将战争永久停止作为谈判的一部分，并加强了对加沙南部拉法的进攻之后，这提议破产了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据哈马斯周四表示，其已告知调解人，将在持续袭击的情况下不参与进一步的谈判，但若以色列停止战争，准备达成一项“完整协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个其公民被哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤慨，但仍未触及美国的红线，使对以色列的军事援助得以继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了可怕的折磨。”拜登周五说。 “我们看到了本周早些时候发生在拉法致命火灾中的可怕画面，这是在以色列打击哈马斯之后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙实施军事打击以来，有超过36,280人被杀害，回应了10月7日哈马斯袭击以色列南部一事。根据以色列统计，此次袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部拉法的拉法被以色列军事进攻摧毁的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/穆罕默德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者可在此锁定其代币以换取奖励，这种复杂方案引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的 booming 状况是加密货币市场上风险偏好的最新迹象，随着市场价格回升，交易者寻找收益，加密货币价格飙升。目前市值最大的加密货币比特币接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司 EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司 Andreessen Horowitz 的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台目前已吸引价值188亿美元的加密货币，比六个月前的4亿美元有了大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 的创始人 Sreeram Kannan 告诉路透社，该公司发明了重质押，目的是扩大传统加密货币实践“质押”的应用范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机确认和验证谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者如以太坊的代币持有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在此期间无法立即访问其代币，但可以因参与质押而获取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重质押则允许代币持有者将这些新代币再次质押给不同的区块链计划和应用程序，以期实现更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险性存在分歧，一些业内人士认为，这项实践还处于初创阶段，风险尚待了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币广泛借贷市场的抵押品，在少数底层资产基础上可能会产生无限循环的借款。如果每个人都同时试图退出，这可能会颠覆更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品的抵押品都不是很理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商 Kaiko 的研究分析师 Adam Morgan McCarthy 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，重质押的魅力在于收益：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，而分析师认为重质押的回报率更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域中最新的一项发展，其中加密货币持有者投资实验性项目，期望在不出售的情况下获得其资产的高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer 平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台期待未来奖励或其他空投（airdrop）赠予。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer 正向使用该平台的人们分发其本身新创建的代币，名为 “EIGEN”，用户希望该代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko 的 Morgan McCarthy 表示，重质押平台的增长受到追求空投的用户驱动，“这真是非常非常投机，免费的钱的想法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所 Coinbase（COIN.O）的研究负责人 David Duong 说，Coinbase 提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在做预示，（认为）他们会获得某种奖励，但不知道会是什么，”Duong 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan 是前华盛顿大学助理教授，也是印度第一个学生设计微型卫星团队的成员，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 自称为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括 EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO，它们为客户代币进行重质押，并生成新代币代表这些重质押的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新区块链服务发展，而非鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立正式关系……这是自然产生的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase 的 Duong 说，重质押可能会伴随着“隐藏风险” - 如果重质押代币被用于加密货币借贷，可能会在市场下跌期间导致被迫平仓和市场波动加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022 年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，随着用作抵押品的加密货币代币在 Terra 和 Luna 代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan 疏远了 EigenLayer 的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押表示担忧，指出重质押协议中的资金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会影响到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题造成的连锁风险对传统金融市场来说并不构成实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人 Andrew O’Neill 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正在变得越来越与传统金融相连，重质押正在引起机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密部门 Zodia Custody 观察到，机构对质押的兴趣显著上升，但该部门认为重质押跨度过大，因为它难以建立资产去向和奖励分配的“文书记录”，首席风险官 Anoosh Arevshatian 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门 Laser Digital 已与 Kelp DAO 合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO 在4月的一篇博客中表示。Laser Digital 拒绝回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士侧重于加密货币的银行 Sygnum 表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押会出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France on March 9, 2024. Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt=" Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. Thomson Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhuma 神布玛以压倒性优势胜出，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆赢得 landslide（大胜），成为墨西哥第一位女总统，继承了她的导师和卸任领导安德烈스·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在穷人中的声望帮助促成了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是一位气候科学家及前墨西哥城市长，在墨西哥选举机构进行的快速计票结果显示，她以58.3%至60.7%的得票率胜出，这一得票率预计将成为墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在野党联盟也在国会两个议院中可能获得三分之二的超多数，这将使联盟能够无需反对派支持即可通过宪法修正案，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人修奇特尔·加韦斯在初步结果表明其获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我有生之年，第一次，我将成为墨西哥的第一位女性总统，”希恩鲍姆对支持者发表讲话时说道，受到了热烈的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对于墨西哥来说是一个重大进展，这个国家以 macho文化（男性主义文化）著称且拥有全世界第二大的天主教人口，长期以来推崇更为传统的价值观和对女性的角色期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大有史以来首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投给自己女性候选人的票，”87岁的埃德尔米拉·蒙铁尔说，她是希恩鲍姆在墨西哥最小的一个州瓦哈卡州的支持者。“在我们还不能投票的时候，即使可以的时候，也得按照丈夫的要求去投票。感谢上帝，这一现象正在改变，我们现在能够亲身体验这一变化，”蒙铁尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临着复杂的路程。她必须平衡促进普及福利政策的承诺，同时承受巨额预算赤字和经济增长放缓的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果公布后，她对支持者承诺政府将节制财政开支并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改进安全状况，但并未给出更多细节。这场选举是墨西哥近代史上最为暴力的一场选举——有38名候选人在此期间被谋杀。许多分析家指出，在奥夫拉多尔任内，犯罪组织的影响力不断扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还受到普埃布拉州选站内死亡事件的轻微影响，据墨西哥官员统计，奥夫拉多尔任期内因犯罪暴力造成的死亡人数超过18.5万，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非希恩鲍姆承诺在改善治安和减少逍遥法外方面作出突破性的投资，否则她将难以实现整体治安状况的实质性改善，”纳塔尼亚胡·帕里什·弗兰纳里，一位独立的拉丁美洲政治风险分析师，说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任执政党MORENA也在墨西哥市长选举中赢得了胜利，根据初步结果，这是一项极为重要的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统而言，谈判与美国整合移民流和加强毒品贩卖合作将尤为棘手，尤其是在11月美国总统大选中特朗普胜出的情况下。特朗普曾誓言对墨西哥生产的每辆中国制造的汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击毒品贩卖集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺并吸引制造商迁移的挑战，以应对近距离外包的趋势，在此趋势下，企业将供应链移近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆也将不得不面对国营石油公司佩梅克斯的困境。该公司面临着近二十年的生产量下降和日益加重的债务问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府不能一直将公共资金投入无底洞中，且公司永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，并稳定了汇率和低失业率，这些成就使他在墨西哥人中极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但照目前情况来看，墨西哥面临全年巨大的预算赤字，中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举转变为对其政治议程的公投，其主张希恩鲍姆将成为“傀儡”未果。尽管希恩鲍姆承诺继续推行许多助益贫困最严重人群的政策，这使她在竞选过程中有了坚定的依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢奥夫拉多尔“是一位将国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维莉·里奥斯认为，批评希恩鲍姆将成为奥夫拉多尔的“傀儡”可能源于性别歧视。“人们难以相信她将能作出自己的决定，而我认为这与她是女性密切相关，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" title="希恩鲍姆在墨西哥城表示当选总统"&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" title="希恩鲍姆在墨西哥城向支持者致意"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" title="在墨西哥城市政广场当选现场"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" title="墨西哥城，2024年6月2日"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" title="反对派总统候选人修奇特尔·加韦斯在大选结果宣布后发言"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" title="投票站关闭"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" title="美国人民在大选投票日前往投票站"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" title="扎那恰坦，2024年6月2日"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" title="选民在大选日投票站前排队"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" title="墨西哥城的一名选民在大选投票"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" title="诺罗加奇镇，2024年6月2日"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" title="墨西哥城人民展示已投票的手指"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" title="圣胡安·查马拉，2024年6月2日"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" title="在墨西哥城贝尼托·胡里亚尔国际机场大选日设立的投票站"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" title="萨当德拉拉莱辛赞，2024年6月2日"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIHRMDVYYD6RWABX4.jpg" title="希恩鲍姆，墨西哥城，2024年6月2日"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" title="墨西哥城，2024年6月2日"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" title="圣胡安·查马拉，2024年6月2日"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" title="科马丘恩，2024年6月2日"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" title="墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和夫人贝蒂兹·格里斯特·穆勒走至投票站"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" title="大选日，支持修奇特尔·加韦斯的选民在选站外"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" title="从投票站外为支持修奇特尔·加韦斯的人举起标语"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" title="选站准备情况"&gt;
&lt;img alt="大选简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" title="选民大选日提前排队"&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>