<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 08 Nov 2024 14:46:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>菲律宾总统签署新法律以主张南海权益和主权</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-president-signs-new-laws-assert-south-china-sea-rights-sovereignty-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾总统费迪南德·马科斯· Jr.于周五签署了两项旨在巩固国家海上主张、加强领土完整的法律，尽管南海争端持续发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《领海区域法》和《岛屿链航路法》将明确菲律宾的海上权益，并设定指定的海道和航线，以在国际法下强化主权和海洋权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马科斯称，这些法律体现了菲律宾对坚持基于国际规则秩序的承诺，并保护其在专属经济区（EEZ）内和平利用自然资源的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的人民，尤其是渔民，应该能够自由地追求生计，不受不确定性或骚扰的困扰，”马科斯说。“我们必须能够开发我们海底的矿产和能源资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这两项法律旨在帮助美国盟友菲律宾监控和防范潜在的侵犯行为，但关于如何执行这些法律以及它们是否会影响中国在菲律宾专属经济区活动的问题仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称对几乎全部的南海拥有主权，通过一支舰艇编队实行这一主张，其中一些舰艇因其邻国指控的具有挑衅性的行为，试图破坏邻国的能源和渔业活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《领海区域法》的起草者之一——参议员弗朗西斯·托伦特诺表示，他并不指望新法律的实施会立即降低菲律宾专属经济区内的紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国不会承认这一点，但国际社会的认可将增强我们的立场，”托伦特诺在新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾驻马尼拉大使馆对该新法律及参议员的言论未立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托伦特诺还表示，这些法律将巩固2016年对南海仲裁案的裁决，该裁决认定中国的广泛主张缺乏国际法依据。中国已经拒绝了2016年的裁决。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="东盟峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5HZZVQILKBNLLLYAWWMBRFOBVI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;菲律宾总统费迪南德·“邦邦”·马科斯·Jr.出席2024年10月11日在老挝万象国家会议中心举行的第十二届东盟-美国峰会。路透社/Athit Perawongmetha/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 05:20:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippine-president-signs-new-laws-assert-south-china-sea-rights-sovereignty-2024-11-08/</guid></item><item><title>贸易战没有赢家，中国外交官这么说，而美国的对抗之势正趋临近</title><link>https://www.reuters.com/world/no-winners-trade-industrial-wars-chinas-ambassador-us-says-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;中美两国之间无论是在关税和贸易战争中，还是在科技和产业竞争中，都无赢家，中国驻美国大使薛峰在提到唐纳德·特朗普再当选总统后可能引发中美新一轮冲突时指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;薛峰表示，两国之间应以合作和交流为主要驱动力，而非借口来排斥与对抗。他强调，每一方的成功都是对方的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四美国-中国商业委员会在上海举办的晚宴上，薛峰并未直接谈及美国大选或特朗普。此前，特朗普政府已对价值数十亿美元的中国商品征收关税，但在2020年1月达成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，中国经济增幅仅6.0%，这是近30年来最弱的增长，受到与美国的贸易战影响。自那以后，经济增长进一步放缓，中国政府预计2024年经济增长率为5.0%左右，如果特朗普政府在1月任职后出现新的贸易摩擦，中国经济将面临不利局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党候选人特朗普承诺，将对从中国进口的商品征收60%的关税，高于其任内最初的7.5%至25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;薛峰提醒美国，强调在美中两国之间的美国企业，麦当劳公司在过去一年新开的店铺中有约60%位于中国，上海是全球唯一拥有超过1000家星巴克咖啡店的超大城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“双方互惠合作的实质成就越多越好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中美双方可以在合作中取得许多伟大的成就，合作项目清单应越来越长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但薛峰指出，任何遏制或压制中国的尝试将只会“碰壁”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师表示，中国准备好应对新的贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜雷姆咨询公司中国部高级分析师乔·马兹尔表示：即便中美关系突然回暖，北京也不会放松自给自立和经济安全的优先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“如果真的面临新的关税，我认为中国将对美国进行非常严厉的报复。在这里权衡，对华友好并没有给中国带来多大变化，而强硬回击可能会让美国在经济领域对华施压时三思而后行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资本经济公司中国区首席经济学家简文达周四在一份报告中写道：“即使美国对中国2000亿美元商品征收60%的关税，对中国经济的直接影响也将小于1%。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国新任驻美大使薛峰抵达纽约 JFK 机场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SGLTL4SEFNOCJISZFML4DP6TK4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;中国新任驻美大使薛峰在上海出席美国-中国商业委员会主办的晚宴后，于2023年5月23日在纽约JFK机场接受媒体采访。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 06:33:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/no-winners-trade-industrial-wars-chinas-ambassador-us-says-2024-11-08/</guid></item><item><title>特朗普政府如何可能实际上帮助中国和日本市场</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/how-asias-markets-could-actually-benefit-trump-white-house-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;亚洲乃至中国正逐渐展现出出乎意料的抗压投资市场。随着唐纳德·特朗普重返白宫，资产管理人乐观认为，该地区能够更好地抵御关税，比欧洲表现得更为坚韧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者表示，亚洲出口商和供应链已经更好地应对了贸易紧张局势，中国也准备好提振国内需求，而印度的快速增长也十分有吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲金融中心的股市交易员报告称，选民在税改和保护主义的平台下再次将特朗普送入白宫时，并未出现恐慌情绪——这与欧洲汽车和可再生能源股票的急剧下跌形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到，随着周四特朗普交易的回暖，谨慎的购入行为持续增加，”东京东日本现金股市销售主管神木诏二说，投资者选择购买工业和金融类股票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有一些叙事并不完全受‘特朗普交易’的主导，”他补充道，指出日本即将加息，中国最近将举行政策会议，预计会批准提振经济的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诚然，从特朗普第一任期中得来的投资策略一直是购买美国股票，这种表现吸引了资金从香港流入S&amp;P 500指数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但那些具有全球指令或寻求分散投资的人仍在坚持他们对亚洲市场的赌注，尽管这些投资在10月份出现了一定的调整，主要在印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在全球成本无法大幅下降的情况下……投资者更倾向于增长型投资，”香港花旗财富管理公司亚太地区投资策略负责人彭健表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，印度将继续增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日系车企股票（如：.ITEQP.T）的反弹、银行股票（如：.IBNKS.T）以及重工业公司股票（如：.IMCHN.T）的显著上涨，表明投资者的注意力集中在这些领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在越南（如：https://www.reuters.com/world/uncertainty-prevails-top-exporter-vietnam-braces-volatility-with-trump-2024-11-07/），工业区开发商贝塞麦（如：IJC.HM）的股价因企业扩大制造规模的预期而显著上涨，开发商金坝城（如：KBC.HM）（与特朗普私人集团有高尔夫和酒店项目）的股价也触及涨停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一任期，中国因其激进的贸易政策遭受了最大的冲击，经济增长和人民币遭受挫败。这次，投资者认为他们更了解特朗普的行为，并认为中国现在更有准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国现在对任何限制措施更有准备，无论是技术、军事或金融方面，”深圳市龙太平洋资本管理公司主席王昌说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对特朗普有了更多的了解，他可能也会更加谨慎地与中国打交道，以避免两败俱伤的局面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王昌抛售了中国汽车零部件出口商的股票，预期关税会对这些公司造成打击，但继续投资中国的房地产市场，他认为无论特朗普如何，政府都会给予支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他投资者注意到，在2000年初，中国对美国直接出口的比重超过20%，而去年这一比例降至15%。他们还预计政府会通过刺激本地消费对贸易紧张局势作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“更高的关税只会强化中国对国内需求的依赖，这将转化为更有力的政策措施，”北京资管理公司灵通生太董事长董宝祯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国不再定期公布股票流动数据，但摩根士丹利表示，截至10月，境外长期投资基金购买了约111亿美元的中国股票，大部分购买发生在月初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币的下跌表明有资金流出，但中国预计会出台大规模刺激措施，限制了这种流出的规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，特朗普计划中也有可能为亚洲带来积极影响。法巴银行中国多元资产投资主管李蔚表示，特朗普的国内税改可能有利于中国企业，因为他们提升了需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他一些人则认为，他的孤立主义外交政策为与中国改善与欧洲甚至美国的关系留出了空间，特别是如果特朗普展现出积极交易的本能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普本心是一位商人，”新加坡福星资产管理公司投资策略负责人斯蒂尔罗伯指出，“他知道其中的利害关系，他知道中国在一些高价值领域的市场地位，并且中国似乎能够很好地应对关税压力，他知道他不能推到太远的关税。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="上海证券信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7GKEWZ3W5RJ57JJPREAW5CQ75Q.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在上海浦东新区陆家嘴金融区，车辆行驶过展示股票信息的人行天桥，摄于2024年11月7日。图片来源：路透社/谭尼科·陈/图库文件&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 07:04:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/how-asias-markets-could-actually-benefit-trump-white-house-2024-11-08/</guid></item><item><title>美元有望在充满波动的一周中以高位收尾；关注中国全国人大会议</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-winds-down-after-volatile-week-china-npc-focus-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;周五美元重新恢复强势，并有望在略微上涨的情况下结束动荡的一周，市场正考量唐纳德·特朗普重返白宫对美国经济及其利率前景的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲交易日前夕，中国全国人民代表大会常务委员会将在为期五天的会议后闭幕，投资者将密切关注会议中可能出台的刺激措施细节，这些措施可能会提振人民币和澳元等亚太地区货币——这些货币通常被视为人民币的替代指标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元在前一交易日因交易员结清特朗普 presidency 盈利押注而失去阵地。特朗普的胜选胜利推动英镑进一步远离重要的 1.30 美元心理价位，欧元则下跌0.17%至1.0782 美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元区最大经济体德国的政治危机引发市场担忧，周三晚间，由总理奥拉夫·朔尔茨领导的尴尬联盟解体，欧元上周下跌0.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦储备委员会在周四宣布将利率下调25个基点，此举符合市场预期，并表示将进一步宽松的政策将采取谨慎、耐心的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;JP摩根资产管理公司的全球市场策略师 Kerry Craig 表示：“会议并未改变美联储将继续降息的观点，12月进一步降息的可能性较大，除非通胀和就业数据超出预期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他补充说：“然而，对于2025年，由于潜在的贸易和税收政策可能增加通胀预期，情况将变得复杂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着特朗普的胜选当选，美联储的利率走向受到严重影响，因为市场普遍预期，特朗普提出的大幅进口关税将推动通胀。交易员已在此次选举结果影响下减少明年的降息押注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浦发银行首席经济学家 Jay Bryson 表示：“如果即将上任的特朗普政府确实加征显著关税或采取其他通胀性政策，则我们相信美国联邦基金利率可能在明年触底，接近4%的水平而非3%水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑上周五交投于1.2970 美元，此前一度暴跌至三月低位。周四，英格兰银行宣布降息后，英镑上涨0.8%；但该银行表示预计通胀和经济增长将比先前预期更快回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日元在152.86兑美元的水平上基本保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元对一篮子货币上涨0.1%至104.50，有望周涨幅为0.2%。此前一天，由于“特朗普交易”显著回升，美元上涨1.53%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于中国全国人大常委会会议的结果，市场人士预计将进一步经济支持，这将部分抵消特朗普再次当选对过去几天中国资产市场的负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统威胁对中国商品加征60%关税，可能会将美国进口商品关税大幅提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在岸人民币最后报7.1476兑1美元，离岸人民币下跌0.08%至7.1558兑1美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为中国货币的流动替代指标，澳元下跌0.4%至0.6655兑1美元，交易者仍在等待有关中国的好消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，澳元上周仍上涨1.85%，为过去两个多月最佳表现，受益于风险情绪的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰元下跌0.24%至0.6008兑1美元，但预计也将在本周上涨1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investec 全球亚太（日本除外）市场策略师 David Chao 表示：“我认为北京将很可能出台更多财政和货币刺激措施，这或能部分抵消贸易逆风的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“所有目光都将聚焦在中国全国人大常委会会议结束后，政策工具箱的潜在结果。”&lt;/p&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MXVJ3QUMGBK4RLPQHYM5NMAPUU.jpg)
&lt;p&gt;注：图示为 2022 年 7 月 17 日拍摄的美国美元纸币的插图。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 01:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-winds-down-after-volatile-week-china-npc-focus-2024-11-08/</guid></item><item><title>亚洲股市波动 焦点转向中国刺激措施</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;亚洲股市在周五早些时候收窄涨幅，投资者谨慎地将注意力转向了当天稍晚中国即将发布的刺激政策公告，中国正结束为期一周的立法会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地区股市早间跟随美国股市创下历史高位的走势，投资者消化了美联储关于谨慎下调利率的信息，即便市场预期新任总统唐纳德·特朗普政府将有大幅财政支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国债收益率在亚洲时段触及新低，美元受到此前一周多来最大跌幅的压力，特别是在对主要对手货币下跌幅度较大的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲及太平洋地区的MSCI指数&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIAP00000PUS" target="_blank"&gt;(.MIAP00000PUS)&lt;/a&gt;在格林尼治时间05:52涨幅缩小至0.33%，盘中一度上涨0.78%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该指数本周有望上涨2.7%，在美国总统选举之夜迅速从市场对贸易关税担忧引起的负面反应中恢复过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面预期出台的刺激政策提振了中国股市的表现，其中包括周四沪深300指数上涨3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沪深300指数收盘下跌0.5%，逆转了盘中一度上升1.3%的涨幅。香港恒生指数&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.HSI" target="_blank"&gt;(.HSI)&lt;/a&gt;下跌0.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国全国人民代表大会常务委员会会议周五结束，官员们将举行新闻发布会。据路透社此前报道，如果唐纳德·特朗普再次连任，中国政府可能会增加超过14万亿元人民币的额外支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，新加坡大华银行中国经济经济学家陶冬在给客户的一份报告中表示，预计在发布会上不会宣布完整的刺激方案，因为中国政府需要时间评估美国政策对本国的时机和影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大华银行中国股票策略师王家明在给客户的一份报告中指出，中国股票短期内面临下行风险，市场尚未充分考虑到60%关税的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本日经225指数上涨0.6%，周累计上涨4.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚股票基准指数&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.AXJO" target="_blank"&gt;(.AXJO)&lt;/a&gt; 上涨0.8%，而台湾加权指数&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.TWII" target="_blank"&gt;(.TWII)&lt;/a&gt;上涨0.6%。韩国综合指数&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.KS11" target="_blank"&gt;(.KS11)&lt;/a&gt;下跌0.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国富时指数和德国DAX指数期货各上涨约0.2%。英国富时指数&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.FTSE" target="_blank"&gt;(.FTSE)&lt;/a&gt;在周四下跌0.32%，因为在英格兰银行预期通胀率上升后发出了更高的通胀风险信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股市在华尔街的领导下，本周有望上涨3.3%，创下历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周二重返白宫，共和党重新控制了参议院，并可能扩大他们在众议院的优势，尽管选举结果仍在统计中。这一结果违背了预测，即民主党候选人卡玛拉·哈里斯将与他进行激烈的竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者预期特朗普将降低企业税并放宽监管促使美国三大股市指数在周三创下历史新高，标普500指数和纳斯达克指数在周四延续这一高点，美联储主席杰罗姆·鲍威尔表示将采取继续且耐心的政策宽松措施。道琼斯指数收盘持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍威尔表示，本周选举将不会对美国货币政策产生短期影响，总统当选人承诺大规模驱逐移民、广泛征收关税和减税等诸多政策不会对美国货币政策产生短期影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国两年期国债收益率，对货币政策预期非常敏感，周五略微降至4.2016%，高于周三的历史高位4.3120%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衡量美元对六种主要货币的美元指数小幅上升至104.53，但周四下跌0.7%，为8月23日以来最大跌幅。就在前一天，美元上涨1.53%，为两年多来最大涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大华银行首席日本市场策略师小毛彰史表示，“市场已经度过总统当选人的蜜月期，美元和美国利率现在处于评估政策前景的窗口期”。他进一步指出，“关键在于当选总统及其团队是否希望明年初有更多的财政支出”，市场参与者还需警惕特朗普在社交媒体上发布的可能左右市场走向的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币保持稳定，约为76,000美元，本周上涨近10%，周四触及历史高点76,980美元。特朗普誓言将使美国成为“全球加密货币之都”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄金未能进一步走高，本周经历了大幅波动，最新收盘价下滑0.6%至2,691美元。周三金价下跌超3%，但晚间反弹1.8%。上周金价飙升至创纪录高点2,790.15美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原油价格周五下跌，此前一天上涨约1%，市场考量特朗普的政策将如何影响供应，同时勘探者减少输出以应对飓风蕾斐尔的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货最新下跌0.53%，每桶收于75.23美元；美国西德克萨斯中质原油（WTI）下跌0.65%，每桶收于71.89美元。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 03:24:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-08/</guid></item><item><title>日产股价在宣布裁员和减产计划后下滑</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-shares-slump-after-unveiling-plan-cut-jobs-production-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;日产汽车（7201.T）股价周五在东京交易中最多下跌了10%，此前这家日本汽车制造商宣布计划裁员9,000人，并削减20%的生产 capacity，以应对中国市场和美国市场的销售困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该股票的单日跌幅正处于自8月份以来的最大水平。最新交易中，股价下跌6.5%，报收于383.5日元，略高于四年来的最低水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为日本第三大汽车制造商，日产公司在周四将全年运营利润预测下调了70%，并取消了净收入预测，由于重组计划将使其在截至明年3月底的财年内成本削减4000亿日元（约26.1亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同许多全球汽车制造商一样，日产在中国市场面临挑战，BYD（002594.SZ）及其他本土竞争对手凭借实惠的电动汽车和配备先进软件的混合动力电动汽车在市场上获得市场份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国市场，日产同样面临挑战，因为它缺乏混合动力车型供应，而这一车型类型正受到消费者追捧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首席执行官牧野正彦周四表示，日产未料到在美国混合动力车型会突然流行，并指出经调整后的核心车型改版款市场需求没有预期那么强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日产的重组计划是其长期试图振兴业务的最新章节，此前日产从未完全从2018年前主席卡洛斯·戈恩被解职和与雷诺公司合作关系缩减的影响中恢复过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，经济产业大臣渡边乔拒绝就政府可能为日产提供的支持发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京经济研究所分析师杉浦正也大多将日产在美国混合动力车型处境不佳的原因归咎于管理层，他表示管理层主要寄希望于销售新电动汽车和传统动力车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公司在今年春季发布了中期计划，但最终该计划并没有意义。我认为他们对现状的理解完全错误。”杉浦正也说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日产在3月份公布的其中期计划包括未来三年推出30款新车型，使全球销量增加100万辆，到2027财年末的营业利润率超过6%，以及总股东回报率超过30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元=153.2000日元)&lt;/p&gt;      &lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约国际车展上，一辆汽车旁挂着日产logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YQNKWBGHL5OWTDP7KMHLWZ6ZGU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2023年4月5日，美国纽约市曼哈顿，纽约国际车展上，挂着日产logo的一辆汽车。路透/David 'Dee' Delgado/资料图片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:45:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nissan-shares-slump-after-unveiling-plan-cut-jobs-production-2024-11-08/</guid></item><item><title>特朗普之后，德国政治危机殃及产业</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/after-trump-german-political-crisis-engulfs-industry-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;德国国内的政治危机给汽车、银行和能源行业带来进一步的痛苦，随着唐纳德·特朗普当选美国总统及对华贸易紧张局势加剧，该国企业正面临着日益敌对的世界环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国正在经历数个月的不确定性，因其执政的三党联盟在一系列争执后瓦解，最新的争执是关于如何提振经济。德国是欧洲最大的经济体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国第二大银行德商银行希望柏林方面能为其免遭意大利竞争对手收购提供保护，而汽车行业则希望能够推动全国性方案来支持大众汽车等制造商的复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，政府实际上已成为看守内阁，准备进行重新选举，这削弱了其改变政策的能力，使德国企业陷入孤立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“面对全球危机和不确定性，我们需要明确性。重新选举的道路必须尽快进行。美国或中国不会等待我们。”Evonik Industries首席执行官克里斯蒂安·库尔曼说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，唐纳德·特朗普再次当选美国总统，引发了欧洲对企业面临贸易战关税以及与中国进一步对立的担忧，中国是德国最大的贸易伙伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选期间宣布的20%关税可能使依赖出口的德国经济在2027和2028年收缩高达1.5%，德国经济研究所IW的研究报告如是指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，就在这一消息引发担忧后，德国总理奥拉夫·朔尔茨解除了财政部长克里斯蒂安·林德纳的职务，而几个月来因支出和工业政策的积累分歧激化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使自由党退出政府，终结了该联盟，而特朗普的当选则对德国造成了双重打击。德意志银行经济学家罗宾·温克勒表示，这“是双重的不确定性”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三晚上的临时新闻发布会上，朔尔茨承诺将在12月提供一系列措施，包括涉及养老金和移民的热点问题，作为涵盖49项增产计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其中还包括我目前正在与企业和工会协会讨论的针对行业的即时措施。”朔尔茨说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然朔尔茨和其他政治领导人公开支持德商银行在其独立性方面的努力，但一场艰难的选举，其中一些政党面临灭顶之灾，将使他们分散注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉德商银行的知情人士担心，意联银行可能会加速其计划，并在柏林处于放假状态时在未来几个月内提出收购要约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府在这种情况下不应忽视德商银行的案件。”Verdi劳工联盟首席谈判代表扬·杜舍克说，“我们期望其明确反对意联银行的收购。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多年来依赖政府补贴的汽车制造商因电动汽车的快速兴起而受到打击，成为德国经济困境的象征。去年，大众汽车甚至要求员工降薪，警告可能首次在87年的公司历史上关闭德国工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据LSEG I/B/E/S收集的数据，第三季度德国公司的预期盈利下降了2.8%，低于西班牙和英国的同行。相比之下，欧洲其他市场公司的盈利预计增长超过8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朔尔茨在最近几周会见了包括大众汽车首席执行官奥利弗·布鲁姆在内的高管，讨论可以采取何种措施来缓解该行业的压力。他承诺提供短期的行业援助措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎无法兑现的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治真空也使预定于2024年春季重新上市的Uniper股票市场拍卖计划面临不确定性。知情人士称，这笔由政府持有的超过190亿欧元（约合205.1亿美元）的股份由财政部门管理，但预控的春季重新上市可能因今年三月即将举行的突然选举而被超越。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整体悲观情绪笼罩下的德国，许多人仍抱有希望。对于他们来说，如安联保险公司经济学家卢多维克·苏布莱纳所说，这是一个历史性的节点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“德国是否或否能够借此机会克服当下的缩减以达到强大的时刻？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=0.9264欧元)&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在柏林，德国新任命的财政部长乔尔格·库克斯、德国经济和气候部长罗伯特·哈贝克和德国总理奥拉夫·朔尔茨坐在联邦议院（Bundestag）的下议院。 2024年11月7日。路透社/莱斯卡·约翰逊森。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2KKCJUKENZPHNPLLCXH6ZZYWNM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在柏林，德国新任命的财政部长乔尔格·库克斯、德国经济和气候部长罗伯特·哈贝克和德国总理奥拉夫·朔尔茨坐在联邦议院（Bundestag）的下议院，2024年11月7日。路透社/莱斯卡·约翰逊森。档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="大众汽车伍珀塔尔工厂的总体视图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A5YAX5MHI5PS3KDUJWESII7PMM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;大众汽车伍珀塔尔工厂的总体视图，在工业工会IG Metall与大众汽车就其德国六家工厂的新劳资协议进行谈判的当天，2024年9月25日。路透社/安内格雷特·希尔塞。档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德国经济部长罗伯特·哈贝克访问艾姆登的大众汽车工厂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QWGEHXRRR5K27BWRK56YR2PC2Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;德国艾姆登一家大众汽车工厂生产线的总体视图，2024年9月20日。路透社/法比安·比默。档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 06:08:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/after-trump-german-political-crisis-engulfs-industry-2024-11-08/</guid></item><item><title>印尼的普拉博沃启程前往中国，开始多国之行</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-prabowo-heads-china-start-multi-country-trip-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;印尼新任总统普拉博沃·苏 Kevin赴华开启其任内的首次国际访问，此次行程将访问美国、英国，并参与亚太经济合作组织（APEC）和二十国集团（G20）峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃在二月份成功连任总统，这标志着他第三次竞选成功。他明确表示愿意在国际舞台上发挥积极作用，自当选总统以来，他访问了21个国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这表明印度尼西亚备受尊重，其在双边和多边会议中讨论重要议题的存在是必要的，不仅限于经济问题，还包括当前不断上升的地缘政治紧张局势。”他在飞往中国之前举行的新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为所有各方都在等待听到印度尼西亚的立场和角色。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前国防部长及特种部队指挥官表示，在其任期内，印尼将继续执行其长期坚持的中立外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉博沃访华的具体议程尚不明朗，但他预计将与习近平主席会面。他还计划在华盛顿与美国同行乔·拜登会面，并可能会见当选总统唐纳德·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将前往英国会见首相基尔·斯塔默，并表示可能访问中东几个国家。其办公室尚未提供这些访问的具体日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次访问还包括前往秘鲁参加亚太经济合作组织（APEC）峰会，在巴西参加二十国集团（G20）主要经济体峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印尼新任总统普拉博沃预计将加强与美国和中国的合作关系，作为印尼的主要伙伴，外交部部长帕雷斯托·哈迪表示，他将讨论在贸易、能源、住房及海洋产业等领域的潜在合作伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="印尼新总统普拉博沃·苏 Kevin在其就职仪式上宣誓" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3F3JLBECT5MZTFLVLGVDU4O2XQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年10月21日，印度尼西亚总统普拉博沃·苏 Kevin在东加里曼丹省总统府举行的就职仪式上宣誓就职。路透社/威利·库尼亚瓦/资料图&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 04:26:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesias-prabowo-heads-china-start-multi-country-trip-2024-11-08/</guid></item><item><title>未雨绸缪？中国如何应对特朗普二次冲击</title><link>https://www.reuters.com/world/ready-or-not-how-china-scrambled-counter-second-trump-shock-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;八年前唐纳德·特朗普首次冲击白宫后，中国政府在面对关税和其强硬言论时采取了强硬回应，导致最大的经济体之间的关系跌至多年来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次，北京为特朗普的回归做准备，深化与盟友的关系，增强技术自立，并预留资金以应对新兴关税威胁对经济的冲击，现经济比2016年更脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，尽管无法避免一些报复，但中国会专注于扩大中美之间裂隙，降低紧张局势，帮助早日达成协议，减少贸易摩擦带来的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海复旦大学国际关系专家赵明浩表示，中国可能不会如第一次特朗普总统任期般强烈反应，对特朗普的关税措施反应强烈，而中国大陆国家主席习近平则在周四明确表示“合作”而非“对抗的重要性”，强调“稳定、健康和可持续”的双边关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵明浩告诉路透社：“对北京而言，特朗普并不陌生。北京将会以一种评估的方式作出响应，并努力与特朗普团队沟通。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然中国科技巨头现在对美国进口的依赖大大减少，但受房地产危机重击且债务不可持续，中国总经济形势在2016年5%的经济增长相比本已羸弱，现挣扎于5%的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更糟糕的是，特朗普承诺要结束中国的最惠国待遇，并对其进口商品加征60%以上的关税，这远高于他在任期内第一次加征的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复旦大学赵明浩表示，北京对此有预案，但仍预期关税不会达到竞选期间承诺的水平，因“这会显著推动美国的通货膨胀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但仅这一威胁就已经让世界最大出口国的生产商感到不安，因为中国每年对美国出口价值超过4000亿美元的商品，还有数百亿美元的零部件供在美国购买商品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡拉荷亚国际研究学院的李明江认为，由于中国需要应对这些问题，中国经济可能需要超过预期的1.4万亿美元的额外刺激。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将对中国国际贸易构成严重打击，影响就业和政府收入。中国可能需要采取更大的国内刺激计划。”李明江说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了提振全球贸易，中国正在外交上采取积极行动，加强盟友关系，与对手修补旧伤口，甚至在欧盟对中企电动汽车征收重税后，继续艰难地与欧盟进行贸易谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，中国结束了为期四年的与印度在争议边境的军事对峙；八月，中国解决了两年来与日本对福岛核废水中放射性物质排放的争端；六月，中国大陆总理李强访问了七年来的首个澳大利亚之行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，习近平与李强分别参加了金砖国家和上海合作组织的峰会，推动南向扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“第一次特朗普政府不愿意在非洲、拉丁美洲和东南亚等市场展开密集的互动，这为中国在中国市场大举操作提供了一定的空间，”中国-全球南方项目主编Eric Olander说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家表示，在欧洲，中国与贸易争端的平衡之处在于对特朗普可能在乌克兰战争中的作用减损和对其经济政策的担忧，这为北京提供了机遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国将持续向欧洲、英国、澳大利亚和日本伸出援手，不仅试图在沙拉说服这些国家与美国隔绝，”香港浸会大学专家Jean-Pierre Cabestan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这也是为了在中国的国际贸易平衡向全球南方倾斜的过程中发挥自身的作用。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一次贸易战期间，特朗普禁止向中国出口高技术产品，并制裁了包括中芯国际在内的公司，促使中国的科技部门转向自我依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前中国投资公司(CIC)高级管理董事Winston Ma表示，这场转变的一个主要触发因素是2018年特朗普对中兴禁止销售零部件的禁令。“这对中企来说真是可怕，他们开始准备，这开启了某种防御思维的开端。”Ma补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后，习近平敦促国家增强科学研究和技术的自给自足能力，推动中国在包括人工智能和太空的关键行业建设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结果是，八年前，中国只有四个价值超140万美元的政府采购项目，用中国的技术取代国外的硬件和软件。数据显示，如今这一数字已激增至169个这样的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管取得了这些进展，芯片制造商表示“肯定感受到紧张——这些中国企业无法向全球客户供货，也无法获得最新芯片。”Ma说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普时期的商务部官员Nazak Nikakhtar等人预计，特朗普将“在出口控制政策方面更加积极地对中国采取行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她预计“实体名单”的扩张，该名单限制对其中包含公司的关联企业及业务合作伙伴的出口将是一个显著的扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前CIC高管Ma表示，由于美国将制裁扩大到海外供应商，这种限制将在一段时间内产生影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，未来几年是中美技术竞争的关键时期。”Ma说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="G20领导人峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/626VKCSTDRKBHIZVCPGFCRFHGI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普在日本大阪出席二十国集团领导人峰会期间与习近平的双边会晤，2019年6月29日。路透社/肯尼·拉马拉克/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 06:03:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/ready-or-not-how-china-scrambled-counter-second-trump-shock-2024-11-08/</guid></item><item><title>联合国谨慎等待唐纳德·特朗普重返权力中心</title><link>https://www.reuters.com/world/united-nations-warily-awaits-donald-trumps-return-power-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;联合国正在为唐纳德·特朗普可能再度执政及其可能导致的美国减少对联合国资金支持和国际参与的行为作准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位资深亚洲外交官表示，在这一由193个国家组成的国际组织中，有一种“似曾相识并且带有几分担忧”的感觉，因为共和党总统特朗普在周二的美国大选中击败了民主党副总统卡玛拉·哈里斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“即便特朗普政府会对某些议题减少资助，也还是希望与联合国在某些领域保持合作。毕竟，还有哪里比联合国更好的全球舞台呢？”这位外交官匿名表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在联合国影响力的减弱可能为中国经济实力的增长及其在国际外交中的影响力上升提供机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在任第二任期未详细阐述其外交政策方向，但其支持者认为特朗普的人格魅力和他的‘强权带来和平’策略将有助于其对其他国家领导人施加影响。特朗普誓言解决乌克兰战争，并预计将大力支持以色列与哈马斯和真主党在加沙和黎巴嫩南部的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国的首要关切之一是美国是否将减少向联合国及其他关键多边机构和协议的资金支持，包括全球卫生组织和巴黎气候协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国出资是当务之急。华盛顿是联合国的最大资助国，仅次于中国，占联合国核心预算的22%，占维和预算的27%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个国家可能最多拖欠两年的款项，才面临失去联合国大会投票权的可能后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在上次上任时提出要削减约三分之一的外交和援助预算，包括大幅削减联合国维和和国际组织的经费。但美国国会抵制了他的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国发言人当时表示，这些提议的削减将使联合国无法继续进行所有重要工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“联合国秘书处全年都知道可能会有特朗普的回归，他们已经做好了如何应对美国预算削减的谨慎规划。”国际危机集团的联合国事务主任理查德·戈万表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“因此，尽管古特雷斯秘书长和他的团队并不是完全没有准备，但他们知道接下来的一年会非常艰难。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普接管政府后，他的团队未能立即回复有关其联合国政策的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一任期中，特朗普抱怨美国正在承担联合国经费的巨大负担，并提倡进行改革。华盛顿历来支付缓慢，当特朗普于2021年卸任时，美国拖欠了总计约6亿美元的联合国核心预算资金，以及约2亿美元的维和经费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据联合国的数据，乔·拜登政府目前欠下总计约9950万美元的联合国核心预算资金和约8620万美元的维和预算资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不想预设或谈论可能或不可能出现的政策，但我们会像以往一样与成员国合作。”古特雷斯的发言人斯蒂凡内·杜贾里克在周三对记者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2026年，联合国安全理事会将选择古特雷斯的继任者，届时特朗普政府仍将拥有否决权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普的第一任期中，他对联合国持批评态度，对多边主义持不信任态度，宣布将退出世界卫生组织，并退出联合国人权理事会、联合国教科文组织、全球气候协定及伊朗核协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当拜登在2021年接任时，他撤销了美国退出世界卫生组织的决定，并将美国重新加入联合国教科文组织和气候协定。特朗普的竞选团队表示，如果他赢得选举，将再次退出气候协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它会生存下来，但肯定会被破坏得很严重。”古特雷斯在九月接受路透社采访时称，如果特朗普再次退出气候协定，“它会继续运行，但肯定会受到严重损害”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在即将到来的美国大选前，一位匿名的欧洲高级外交官称，特朗普赢得大选将是“中国的巨大利好消息”。他提到，在特朗普第一个任期期间，“中国在联合国的影响增加了很多，因为那时中国有开放的渠道”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普再次削减联合国经费并退出国际协议，“这将给中国提供一个自我定位为多边主义支持者的良机。”匿名的这名外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对其他一些联合国机构的美国资助情况也存在疑问。特朗普政府在2017年首次上台时，率先削减联合国人口基金（UNFPA）的经费，该基金以促进家庭计划以及在150多个国家的母婴保健为主要工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府表示，联合国人口基金“支持……强制性堕胎或不自愿绝育的项目”。联合国辩称，这是一个不准确的观念。拜登恢复了对联合国人口基金的美国资助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普再次削减经费，联合国人口基金警告称，“妇女在世界一些最严峻危机中的生命挽救服务将失去支持”。这些危机包括阿富汗、苏丹和乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普的第一个总统任期中，美国也反对联合国决议中长期一致的有关妇女性与生殖权利和健康的内容，因担忧其会影响堕胎权利的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的非洲高级外交官总结称，特朗普回巢对多边主义和联合国而言都是“天佑我们”。 &lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="联合国总部大楼照片，楼内透过窗户可以看到联合国标志，底特律区纽约曼哈顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7V2YGDPBGVNZ5E4FGRAIDSJUTE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;联合国总部大楼照片，楼内透过窗户可以看到联合国标志，底特律区纽约曼哈顿，2014年8月15日。路透社/卡尔洛·阿拉杰里/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="显示屏上显示戴维·特朗普在空荡荡的会议室内录制的演讲，正在向第75届联合国大会发表讲话的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/44JHDPUCGNKHNCTMSJRIYJPREI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普总统出现在显示屏上，通过窗口看到一个空空的会议室，正在向第75届联合国大会发表录制好的演讲。照片摄于纽约联合国总部，一场主要受2020冠状病毒疾病疫情影响而不得不基本在线举行的联合国大会，2020年9月22日。路透社/迈克·塞加尔/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 06:09:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/united-nations-warily-awaits-donald-trumps-return-power-2024-11-08/</guid></item><item><title>中芯国际预计芯片供应将持续过剩，并 signaled 谨慎扩产展望</title><link>https://www.reuters.com/technology/smic-q3-profit-jumps-58-misses-estimates-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;中国最大的芯片制造商中芯国际集成电路制造有限公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0981.HK" target="_blank"&gt;(0981.HK)&lt;/a&gt;）周五警告称，成熟节点芯片的产能过剩将在2025年持续存在，并且公司已变得更加谨慎，不再积极扩建产能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球半导体行业自2022年底因疫情引发的短缺转变为供应过剩后，一直未能恢复，许多终端用户，包括汽车制造商，仍在消化过剩的库存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，主营成熟节点芯片生产，适用于较不复杂的电子产品的中芯国际以及其他中国芯片制造商在过去几年中，在与美国及其盟友持续的贸易紧张局势中，加大了生产规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中芯国际合作首席执行官赵海俊在公司第三季度业绩电话会议上表示：“行业利用率徘徊在70%左右，远低于最佳水平85%，显示出显著的产能过剩。这种情况不大可能显著改善，反而有可能进一步恶化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中芯国际第三季度收入增长34%，达21.7亿美元，符合路孚特预期的22亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中芯国际表示，部分销售增长归因于中国政府本土化政策的推动，促使客户，尤其是国际客户，将芯片生产转移到国内制造商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，赵海俊表示，这种替代趋势在2025年将放缓，因为国内市场已经由国内供应商占据大部分份额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司2023年的资本支出激增至73亿美元，而2021年则为45亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赵海俊表示，当前的供给过剩状况将促使中芯国际对产能扩张采取更加慎重的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们尚未宣布任何新的项目，目前也不在讨论新的项目。”赵海俊表示，这标志着中国最大的合同芯片制造商的策略可能发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中芯国际第三季度净收入同比增长58%，达1.488亿美元，但未达到路孚特分析师预期的1.9971亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于第四季度，公司预计收入将持平，环比增长2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五早盘，中芯国际股价在香港市场上涨3.7%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中芯国际（SMIC）的Logo在2020年上海国际半导体展览会上的展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BG5SDMVT6BML5DHDBW5YCVGOJE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2020年10月14日，上海国际半导体展览会上的中芯国际（SMIC）Logo。路透社/Aly Song/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:19:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/smic-q3-profit-jumps-58-misses-estimates-2024-11-07/</guid></item><item><title>澳大利亚放弃年轻球员伊兰昆达，召回老将备战世预赛</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/australia-drop-teen-irankunda-recall-old-guard-world-cup-qualifiers-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚国家队教练托尼·波波维奇将年轻的涅斯托里·伊兰昆达排除在名单之外，并征召了经验丰富的球员雷yan·格兰特、米罗斯·德根尼奇和马丁·博yle参加本月与沙特阿拉伯和巴林的世预赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜仁慕尼黑前锋伊兰昆达是澳大利亚最有潜力的年轻才华之一，这位18岁的小伙子上月在对阵中国时首发，日本比赛战平1-1时他坐在替补席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"他是一位有巨大潜力的年轻人，签约到了世界上最大的俱乐部之一。"波波维奇在墨尔本对媒体表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们觉得对他而言这是一个留在拜仁的机会，让他在那里获得所需的发展。我们希望这能帮助他成长并稳定下来，我们仍然希望未来能在国家队中看到他的潜力。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月的比赛成绩使澳大利亚在C组中排名第二，落后于日本，当他们在墨尔本对阵第三名的沙特阿拉伯和在鲁费亚参赛的第四名巴林时，他们希望能够巩固这一位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C组的前两名将晋级2026年北美的世界杯决赛，第三名和第四名队伍则需要进入另一轮预选赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;防守中场凯努·巴卡斯也在伊兰昆达的名单被排除之外，33岁的右后卫格兰特、31岁的翼卫博yle和30岁的德根尼奇等八名新面孔入选了球队名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格兰特上次入选国家队是在2022年初，博yle因膝盖受伤错过2022年世界杯的机会后重返国家队，尽管之前因手腕受伤缺席了一段时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安东尼·查雷斯是三位首次入选国家队名单的球员之一，另一位是年轻球员海登·马修斯和马克斯·巴拉德，这给了32岁的创造性中场球员他的首次国家队出场机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"查雷斯，我很久以来都对他赞赏有加，"波波维奇表示，"我认为他现在表现得很出色，他理应得到这次机会。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名单如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马泰·莱昂纳德·瑞安、乔·加古西、保罗·伊佐、阿扎兹·比赫、约尔迪·波斯、卡梅伦·伯吉斯、米罗斯·德根尼奇、杰森·基利亚、雷yan·格兰特、海登·马修斯、刘易斯·米勒、基耶·罗尔斯、哈里·苏塔尔、马克斯·巴拉德、安东尼·查雷斯、阿吉丁·胡里希奇、杰克逊·厄尔华、里利·麦克格雷、艾丹·奥尼尔、帕斯卡·雅兹贝克、布兰登·博罗雷洛、马丁·博yle、米切尔·杜克、克雷格·古德温、尼希尔·维卢皮莱、库辛尼·亚尼奇。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="季前友谊赛 - 托特纳姆热刺 v 拜仁慕尼黑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4JVB3AOGJ5KHVETB4P6RX34MYU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;足球 - 季前友谊赛 - 托特纳姆热刺 v 拜仁慕尼黑 - 首尔世界杯体育场，韩国首尔 - 2024年8月3日 拜仁慕尼黑的涅斯托里·伊兰昆达 REUTERS/Kim Soo-Hyeon/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 01:37:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/australia-drop-teen-irankunda-recall-old-guard-world-cup-qualifiers-2024-11-08/</guid></item><item><title>Manolo Blahnik马车鞋正式进入中国市场历经22年法律争执</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/luxury-shoemaker-manolo-blahnik-enters-china-market-after-22-year-legal-tussle-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;Manolo Blahnik，这个高端鞋品牌拥有众多名流粉丝，经常出现在TV连续剧《欲望都市》中，在中国大陆终于开设了第一家店铺，结束了长达22年的商标维权战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了上海プラザ66奢侈品商场的首店之外，该公司预计在未来五年每年都会在中国开设一家店铺，北京和成都可能是下一个选址。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个以西班牙创始人命名的鞋业品牌，在1999年遭遇了一位当地商人的商标纠纷后，其在中国的商标使用权受到了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是“先申请”的商标注册制度，不需要企业提供使用证据来主张商标权。然而，来自最高人民法院两年前的裁决 favorably 裁定支持了Manolo Blahnik公司的主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席执行官克里斯蒂娜·布勒尼克在采访中表示：“我们非常非常感激能够重新找回我们的商标。在那之前，我们只是专注于获得这一权利。从那时起，我们积极转向了亚洲市场。”她也是创始人的侄女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;品牌还在10月份在港开设了两家新门店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国大陆的首秀正值LVHM等高端品牌在中国这一全球第二大奢侈品市场陷入销售下滑的局面之时，受经济疲软和消费者信心不足的影响。但布勒尼克表示她并不担心，因为公司在中国才刚刚起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据研究公司Statista的数据，中国奢侈品鞋类市场的价值今年约为50亿美元，并预计在2029年前每年增长7.6%。Manolo Blahnik将与Jimmy Choo、Christian Louboutin等已在华经营超过十年的外国品牌竞争。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Manolo Blahnik上海首店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOKEF2ZYDVNZJLBO7G2CXDILXE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Manolo Blahnik在中国上海一家购物中心开设首店前，Women’s shoes are displayed at its first China store on November 6, 2024. REUTERS/Casey Hall&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Manolo Blahnik上海首店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XNR5IGSXNZIXFAMMOLHSAH4ZM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;位于上海一家购物中心的Manolo Blahnik首店在正式开业前的全景图，拍摄于2024年11月6日。 REUTERS/Casey Hall&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 03:26:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/luxury-shoemaker-manolo-blahnik-enters-china-market-after-22-year-legal-tussle-2024-11-08/</guid></item><item><title>台湾海岸警卫队将动员“民间力量”报告大陆活动</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-coast-guard-harness-people-power-report-chinese-activity-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;台湾海巡署周五表示，将提供数千美元的奖励，鼓励民众举报中国船只活动，包括军舰或潜艇，称这是在利用“民众力量”弥补其有限的人力资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾是中国声称的领土的一部分，过去五年间，台湾频繁对中国的军事活动增多表示不满，台湾海巡署也随之加强了海域巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国海警在这些活动中的参与程度有所提升，台湾官员称这与其“灰色地带”战略有关，这种战略未达开战，而是试图对台湾海峡进行管控和管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾海巡署表示，海上威胁日益加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“海巡署人力有限，而海上民众力量无穷。”在一份声明中，他们说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了建立密集的海陆预警网络，消除灰色地带攻击，海巡署吁请民众提高海洋安全意识，警惕异常活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于举报海盗、谋杀、纵火或人质事件，最高可获新台币20万元（约合6245美元）奖励，而举报非法入境的中国籍人员将获得5万元新台币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于所谓的“实情”，他们表示，将针对台湾水域中的中国军舰（包括潜艇）提供每起事件3000元的新台币奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾海巡署曾因未能察觉一些中国公民穿越海峡并登陆岛上，招致批评，这些人多使用雷达难以发现的小型船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年6月，台湾渔船在海峡中拍摄到一艘中国潜艇（已浮出水面）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾正在增加对海巡署的投资，购买更多新型船只，一旦战争爆发，其中一些船只可以配备导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 32.0150新台币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名船员在台北基隆码头停泊的台湾海巡船只上工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W4AJE4DNZJKVB66NXOFUPSGEA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名船员在2023年4月9日停泊在台北基隆码头的台湾海巡船只上工作。路透社/Carlos Garcia Rawlins/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名船员站在停泊在南Gender海湾的台湾海巡船只甲板上，Gender岛是马祖群岛的一部分" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX6CW6MNUZIVDEOS7Q652Y4XUJ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名船员在2023年4月20日停泊在南Gender海湾的台湾海巡船只甲板上，Gender岛是马祖群岛的一部分。路透社/Carlos Garcia Rawlins/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 02:49:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-coast-guard-harness-people-power-report-chinese-activity-2024-11-08/</guid></item><item><title>普京称中国是俄罗斯的盟友，并支持其对台湾的立场</title><link>https://www.reuters.com/world/putin-says-china-is-russias-ally-backs-its-stance-taiwan-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统普京在周四表示，俄罗斯视中国为盟友，并支持北京方面对台湾的主权主张，同时强调增强中俄合作不会让任何国家感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两国尚未正式结盟，但在2022年普京向乌克兰派遣部队前不到三周，普京与中共中央总书记习近平签署了一份“无界限”伙伴关系协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年五月，双方同意加深他们称之为“全面战略伙伴关系”的合作，以适应新时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京在索契黑海度假胜地瓦尔代讨论俱乐部的讲话中表示：“我们不认为中国在该地区实行扩张性政策。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他暗示，台湾试图像乌克兰局势那样在亚洲挑起危机，以吸引外部支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国认为台湾是其领土，并定期在台湾附近进行军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京说：“台湾的情况正在走向升级。每个正式人都认可，台湾是中国的一部分，但实际上？它行动的方向完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们支持中国。正因为如此，我们相信中国正在进行完全合理的行为。这也是我们的盟友，我们有庞大的贸易额，还在安全领域进行合作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京将中俄双边军事演习比作美国与日本进行的军演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京表示：“这些演习不会威胁任何人，它们旨在确保我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯总统普京出席瓦尔代国际讨论俱乐部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y4J6RXKJFJKILLMYS3HXIYPXHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯总统普京出席21届瓦尔代国际讨论俱乐部年度会议，并发表题为《永久和平基于何方？21世纪持久安全与平等发展机会》的演讲，地点位于俄罗斯克拉斯诺达尔边疆区索契。MAXIM SHIPENKOV/Pool via REUTERS&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 20:22:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/putin-says-china-is-russias-ally-backs-its-stance-taiwan-2024-11-07/</guid></item><item><title>防晒霜生产商爱小麦尔希望在特朗普关税上调前锁定中国化学原料供应</title><link>https://www.reuters.com/business/sunscreen-maker-edgewell-looks-lock-chinese-chemicals-supply-ahead-trump-tariff-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;美国防晒霜制造商埃吉韦尔个护产品公司（&lt;span&gt;Edgewell Personal Care, EPC.N&lt;/span&gt;）计划与其中国化学品供应商签署为期两至三年的新合约，以应对潜在的关税上涨，这意味着该公司预期新任美国总统唐纳德·特朗普上任后将加征关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于康涅狄格州的埃吉韦尔及其竞争对手对用于防晒霜的化学品存在“中国依赖”，因为没有稳定且替代的供应来源，该公司首席运营官丹·桑福德（Dan Sullivan）在周四接受路透社采访时透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;采购团队通常会寻求锁定原材料价格的合约，并在特朗普若如竞选时所承诺加征中国商品关税的情况下，这些合约有望限制启动公司的成本增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃吉韦尔的防晒霜品牌包括香蕉船（Banana Boat）和夏威夷热带（Hawaiian Tropic），这些产品在如沃尔玛（Walmart, WMT.N）和塔吉特（Target, TGT.N）等零售商处销售。其竞争对手包括科文（Kenvue, KVUE.N）的露得清（Neutrogena）等品牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺对来自中国的商品加征60%的关税，这一政策与他在任最后期间的数据相似。桑福德提到，目前防晒霜中的化学品已受25%的关税影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关税从25%上调至60%是有意义的，”他说道。由于缺乏替代的化学品来源，“这并不像购买纸浆或铝，而是高度工程化的化学物质，”桑福德解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对保障供应的安全与策略，埃吉韦尔必须“极其有创意和审慎”，并且其团队正在积极应对，他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国税务基金会的说法，当美国征收关税时，美国企业需直接向美国政府缴纳关税。这些税负成本可转嫁给消费者，并导致通货膨胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及新的关税是否可能促使埃吉韦尔提高防晒霜的价格时，首席运营官表示现在还为时尚早。他指出，为了抵消先前关税的影响，公司在疫情期间的两个夏季提高了防晒霜的价格，增幅在个位数中期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在制定价格策略时，必须考虑到消费者的现状及谨慎看待消费者当前的谨慎态度，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国消费者因过去几年严重的通货膨胀而缩减了支出。吴·玛特森分店（Gloucester, Massachusetts）的一瓶8盎司的香蕉船SPF50防晒霜在沃尔玛官网上的售价为8.97美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家消费品制造商还通过减少开支来应对先前的关税，该公司表示，如果特朗普的新关税政策得以实施，它将再次采用这一策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自供应商的防晒霜化学品价格增幅已放缓，埃吉韦尔预计，不包括关税影响在内，原料成本将呈个位数增长，这低于疫情期间的大约30%的涨幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普第一任总统期间，埃吉韦尔获得了一项关税豁免，当时美国《路透社》报道称，该豁免涉及用于美发器刀片的钢铁关税。&lt;/p&gt;
   
   &lt;figure&gt;&lt;img alt="防晒产品陈列在马萨诸塞州格洛斯特一家商店的货架上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FUL4FN43W5KHXNPH54DZFZGS4M.jpg" /&gt; 
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;防晒产品陈列在马萨诸塞州格洛斯特一家商店的货架上，2021年7月15日。     &lt;i&gt;路透社/布赖恩·斯纳德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
   &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 22:39:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/sunscreen-maker-edgewell-looks-lock-chinese-chemicals-supply-ahead-trump-tariff-2024-11-07/</guid></item><item><title>普京建议俄罗斯可能与朝鲜举行军事演习</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/putin-says-partnership-deal-with-north-korea-is-sign-stability-region-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在周四表示，俄罗斯可能与朝鲜进行军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们会看看。我们也可以进行联合演习，为什么不呢？”当被问及莫斯科是否会与平壤进行联合军事演习时，普京如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京既没有否认也没有确认朝鲜部队是否在部分由乌克兰部队控制的俄罗斯地区内存在，但他表示，今年早些时候签署的俄罗斯与朝鲜的联合合作协定已经明确了莫斯科与朝鲜的合作框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有第四条，规定了在另一个国家侵略时相互援助。”普京说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都已准备好。我再重复一遍，相比较于苏联时代就已经到期的条约，几乎没有新的内容。”普京补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统奥列克西·泽连斯基在周四表示，朝鲜部队在与基辅部队的战斗中遭受了人员伤亡，并且有部分被派往俄罗斯库尔斯克地区的1.1万名部队参与了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯总统弗拉基米尔·普京出席在索契举行的瓦尔代国际讨论俱乐部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NJFMQY6WFNLUROSNOQMQKVJ3DA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京出席21届瓦尔代讨论俱乐部年度会议的全体会议，主题为“21世纪持久和平的基础？共同安全与发展机会均等”，地点在俄罗斯克拉斯诺达尔地区的索契。资料照片/路透社 MAXIM SHIPENKOV/池&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 19:57:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/putin-says-partnership-deal-with-north-korea-is-sign-stability-region-2024-11-07/</guid></item><item><title>早间竞价：“风险偏好”情绪上升，Powell信号表明美联储仍维持宽松轨道</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-pix-graphic-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;亚洲市场明天的走势概览。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场在周五收尾，本周表现优异。美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔在周四的新闻发布会上表示，对美国经济充满信心，并表示通胀将继续降温，这表明未来可能会有更多的降息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美联储(Fed)如期将基准利率下调25个基点后，鲍威尔表示，经济明年可能比预期表现更好，通胀仍有望回升至2%的目标水平。这进一步推动了美国股市的反弹，该反弹始于唐纳德·特朗普在周二的美国总统大选中取得压倒性胜利后。三大美国股指达到了历史最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股市的反弹也受益于长期国债收益率下降和美元走弱。10年期国债收益率下降10个基点，这是自三个月前以来的最大单日降幅，美元指数下跌0.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除去日本的亚洲股市本周上涨近2%，为五周最大涨幅。然而，在十月期间，外资却出现了巨大的流出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本的日经指数上涨3.5%，有望创下近六周的最佳周度表现。许多分析师对未来日本股市持乐观态度，认为其估值具有吸引力，且日元的疲软状态或将继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，特朗普政府背景下的亚洲股市整体表现尚未决然。一方面，强劲的需求和纽约股市的稳定有助于新兴亚洲市场，但另一方面，美元走强和美国国债收益率升高可能收紧金融环境，促使部分国家出现资本外流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于中国股市而言，尤其脆弱。但根据法国兴业银行分析师的观点，来自华盛顿的惩罚性关税可能导致中国的政策回应更加有力，这最终可能支持当地股市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，亚洲投资者聚焦于中国，等待全国政协会议即将结束后的任何刺激政策惊喜，这将有助于提升中国市场情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，人民币兑美元汇率有所回升，从上个交易日触及的三个月低点反弹，周三在即市市场的人民币汇率下跌1%，这是自2020年2月以来的最大跌幅。这立即反映了唐纳德·特朗普胜利的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者还将关注中国周六公布的数据。周四强劲的出口数据显示，增长可能正在复苏，但进口却未能达到预期，这表明内需仍然较弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社调查显示，预计10月的消费者通胀年率将稳定在0.4%，而生产者价格指数的通缩预计仅将略微放缓至-2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是将于周五可能影响市场的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 台湾贸易（10月数据）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 日本家庭支出（9月数据）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 中国全国政协会议公告&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔在新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4IMCMENWEFPJFPL5EHXED72LUE.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔在美国华盛顿，联邦公开市场委员会为期两天的会议后举行利率政策新闻发布会，2024年11月7日。路透社/安贝尔·戈登&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 21:47:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-pix-graphic-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国隐形战斗机将在最大航展上亮相</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-chinese-stealth-fighter-take-centre-stage-chinas-biggest-air-show-2024-11-08/</link><description>&lt;p&gt;中国即将首次展示其新型隐身战斗机J-35A，这将在珠海国际航空航天展览会上进行，该展览会是中国规模最大的军事与民用航空航天盛会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五届中国国际航空航天博览会于本周二在珠江三角洲地区城市珠海开幕，持续六天。据主办方表示，2022年的展览会上签署了大约400亿美元的“合作意向书”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京寻求区域内军事主导地位的同时，发展本国航空航天设计和制造能力是其重大战略重点。两国围绕台湾和南海的紧张局势加剧，使北京与美国的竞争达到白热化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普当选为下一任美国总统后，中国也在努力减少对外国进口的依赖，美国人特朗普曾多次表示要提高贸易关税，并从第二大经济体——美国拆分供应链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了无人机、武器系统、飞机和电子战技术，本次展览还展示了通过中国国有航空制造商COMAC商业喷气式飞机制造商的角色。COMAC计划在2024年在港设立维修办事处并将其业务扩展到海外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为此次展览的亮点，中国人民解放军空军（PLAAF）将首次向公众展示沈阳飞机公司的J-35A，后者上周被描述为一款“中型隐身多用途战斗机”。俄罗斯也派出其最先进的苏-57战斗机前往珠海进行首次国外航展，似乎意在向西方国家表明中俄合作的决心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J-35A使用滑行跑道起飞和着陆，是J-35的变种，后者是中国为航空母舰开发的一种隐身飞机。有关其性能和能力的信息很少，不过其外观与洛克希德马丁公司的F-35飞机有一定的相似性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J-35项目是J-31战斗机计划的延续，后者在2014年的珠海展览会上首次公开亮相，但从未被人民解放军使用或出售给外国客户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官和安全分析师密切关注J-35变型机的发展，因为对中国航空母舰计划的重要性不言而喻，该计划的目标是扩展飞机的范围和载荷，以便在超出中国近海的更远区域内投射军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一将是中国人民解放军空军（PLAAF）成立75周年纪念日，据新华社报道，PLAAF将会有最大的参展规模。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次珠海航展是自北京解除新冠疫情政策和旅行限制以来的首次展览，自2023年以来，中国逐步恢复了这类活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空客（AIR.PA）和世界第三大飞机制造商巴西航空工业公司（EMBR3.SA）将参加展会，但波音（BA.N）的新任首席执行官凯莉·奥尔特伯格因该公司恢复运转过程中遇到的一场长期罢工而暂停海外展会行程，因此今年将不会正式参加展会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京在过去几年中大力投资发展国产商用飞机及发动机，未来或许能够替换目前COMAC飞机发动机中的外国版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于COMAC的跟进者而言，一个特别引人注目的变化是中国机场中ARJ21地区喷气客机被发现涂上C909的品牌标志。这是为了黯然的ARJ21进行的可能的品牌重塑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这一变更在很大程度上是象征性的，但其与制造商的其他型号命名惯例相符，表明北京希望越来越多地作为空客和波音的全面替代者出现在世人面前，两家世界级航空制造商都难以满足市场的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内专家称，即使得到了欧洲联盟和其他国家的关键认证，COMAC在国际市场上也还有很长的路要走。欧洲联盟正在为COMAC的C919喷气式飞机申请认证，这也是中国本土市场的关键条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与西方发动机制造商的竞争中，中国的航空工业面临着极其严峻的挑战，尽管近期西方工业遇到了一系列问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，中国制造商还是因为其中国市场规模庞大而受益匪浅。中国是仅次于美国的第二大本土航空市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波音公司表示，到2043年，中国商用飞机队列将翻一番，需增加8830架新飞机。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="珠海国际航空航天展览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D3UBBBQS6RLGZM5NJFQ2AAHNLM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;!-- 图片描述 --&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 00:05:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/new-chinese-stealth-fighter-take-centre-stage-chinas-biggest-air-show-2024-11-08/</guid></item><item><title>史蒂文·马登计划因关税担忧从中国减小采购量</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/steven-madden-cut-sourcing-china-tariff-worries-under-trump-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;Steven Madden (SHOO.O) 的高管们在周四表示，该公司正在迅速调整产品采购渠道，将生产转移出中国，转向其他国家，这主要是由于唐纳德·特朗普赢得美国总统大选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早在2024年2月，特朗普曾表示，如果他当选总统，将再次对华征收关税，税率可能超过60%，这会给严重依赖该地区进口的零售公司带来巨大压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Steven Madden 的高管在财报电话会议上表示，该公司已经为这种可能性做了准备，正在加速将产品移出中国，并在柬埔寨、越南、墨西哥和巴西等地建立新的生产基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们当前业务的大约一半可能会受到影响，如果特朗普决定在他今年1月就任时征收关税，那些来自中国的进口商品将面临关税。”公司高管表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们接下来一年的目标是将从中国采购产品的比例降低约40%至45%。”高管补充道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约苏荷区购物者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FI6QUYBK2ZKUVBCBF6ONPVJZUA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女子背着Steve Madden购物袋漫步于纽约市苏荷区，2023年9月21日。路透社/Bing Guan/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 16:44:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/steven-madden-cut-sourcing-china-tariff-worries-under-trump-2024-11-07/</guid></item><item><title>股市连续两天创纪录 highs，收益率下降 Bard因API限制无法准确复现 highs，应为“高”</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;华尔街股市在周四触及历史新高，带动全球主要股市上涨，与此同时，美联储下调利率后，美国国债收益率进一步回落，投资者正消化第二任唐纳德·特朗普总统的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在市场预期之中，美联储于周四将利率下调了25个基点。联储指出，尽管就业市场有所缓解，但通胀正接近2%的目标，称“价格压力已取得进展”，相比之前表述的“进一步取得进展”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科林斯集团奥马哈首席市场策略师瑞安·德特里克表示：“美联储没有打扰市场。现在最大的悬念是，他们是否会在12月再次降息？我们的最佳猜测是会，因通胀正在持续改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔500指数（.SPX）上涨了0.74%，道琼斯工业平均指数（.DJI）持平，纳斯达克综合指数（.IXIC）跃升1.5%，均连续两天创历史新高。MSCI全球指数（.MIWD00000PUS）上涨0.9%，同样创历史新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲股指早盘上涨后，欧洲STOXX 600指数（.STOXX）周四上涨0.6%，中国易方达沪深300指数（.CSI300）涨幅达3%，反映了投资者对潜在刺激政策的乐观情绪超过了对加剧贸易紧张的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naomi Fink，日兴资产管理公司的首席全球策略师表示：“股市正因对公司减税的预期以及各行业普遍的去监管倾向而获益，这被视为有利于企业盈利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美联储降息后国债收益率继续下跌，但部分投资者警告，第二任特朗普政府掌权后，利率下降可能没有预期的那样稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦Allspring全球投资系统性板块团队全球投资总监马修斯·舍伯尔表示：“共和党可能取得压倒性胜利，宽松财政政策和贸易关税可能会不仅促进增长，也会推动通胀上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10年期美国国债收益率下跌9个基点至4.3355%，30年期美国国债收益率下跌超过6个基点至4.5393%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国货币在日本时间周四大幅下跌0.7%，此前一天创下了两年多以来最大的单日涨幅。交易员表示，他们正在平掉对特朗普政府的有利赌注，并等待美联储的决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元兑美元上涨0.7%至1.0803，早前一天下跌1.8%，这反映了投资者对德国政治动荡的消化，德国总理奥拉夫·朔尔茨罢免了财政部长克里斯蒂安·林德纳，导致执政三方联盟瓦解，预示着将举行提前选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德意志银行分析师表示，形势虽然初步，但有利于欧元，因为更稳定的德国政府可能带来的信心提升以及可能更为积极的财政立场的直接经济效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国10年期国债收益率上涨4.8个基点至2.441%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美联储宣布降息之前，英国央行英国银行（Bank of England）将利率下调了25个基点，这是自2020年以来第二次降息。英国银行表示，其预计未来利率调整将以渐进方式进行，因新政府第一份预算后的通胀预期更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到这一决定提振，英镑小幅上涨0.8%，周四收于1.2986，早间下跌1.24%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威和瑞典的央行也于周四召开会议，但他们符合市场预期，未对货币市场产生重大影响。挪威银行（Norges Bank）保持利率不变，瑞典央行将其关键利率下调50个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币昨日早些时候的下跌势头逆转，今天的交易中再次冲高至76,780美元的历史新高。特朗普曾承诺将美国打造成为全球加密货币的中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受此带动，金价反弹1.8%，从周三超过3%的跌幅中恢复，报每盎司2,707.21美元，虽然接近近期2,790.15美元的历史高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;供应紧张导致美国大选后油价下跌趋势逆转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伦特原油期货上涨0.6%，报每桶75.4美元。美国西德克萨斯中质原油（WTI）期货上涨0.5%，收于每桶72.04美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纽交所交易员忙碌的交易日结束" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P76KDB557RIOXLJT57ZAA5H6I4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名交易员在纽约证券交易所（NYSE）交易日结束时的反应，当时唐纳德·特朗普成为美国总统当选人，地点为纽约市，美国，2024年11月6日。路透社/安德鲁·凯利/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美元纸币插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PHDWNBGPI5PGTGU2AOTZ7MS34M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是一张拍摄于2022年6月14日的美元纸币插图。路透社/弗洛伦斯·洛/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 04:12:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-07/</guid></item><item><title>因付款问题，中国上市电视制造商暂停俄罗斯工厂工作</title><link>https://www.reuters.com/business/china-listed-tv-maker-halts-work-russian-factory-over-payment-issues-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;一家在中国上市、生产飞利浦、夏普和索尼电视机的俄罗斯工厂，因无法支付来自西方供应商的配件款项而暂停了圣彼得堡工厂的生产，该工厂周四告知路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯正面临支付问题，这起源于西方国家因2022年2月对乌克兰的入侵而实施的制裁，导致其无法进入美元市场以及SWIFT全球支付系统，尤其是在与中国进行交易时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们暂时停止了电视机的生产，直到相关政府部门解决了因大规模工业配件供应商付款问题而引发的问题为止。”该工厂生产负责人伊琳娜·利马斯卡娅（Irina Limanskaya）告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望这些问题会很快由我国政府解决，这样我们就能恢复生产。”她补充道，这里的“我国政府”指的是俄罗斯政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早前，《商业咨询》报曾报道称，由于受到美国和欧洲监管机构的制裁压力，TPV Technology的工厂因制裁问题暂停生产，这一消息来自于一位未具名的俄罗斯电子市场来源和奥列赫捷戈多夫（Aleksei Pogudalov），他是一名在线家用电器零售商holodilnik.ru的商务总监。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该工厂未对该问题作出回应。路透社联系位于中国深圳的TPV Technology公司的一名员工表示，他们对此并不知情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞利浦表示，TPV Technology与飞利浦在某些消费电子产品，包括电视机方面签订了品牌许可协议。该公司发言人表示，飞利浦已指示TPV Technology在2024年底前缩小生产规模并停止交货带有飞利浦品牌的产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“飞利浦与涉及的工厂无关。我们品牌的许可合作伙伴必须遵守所有适用的出口管制和制裁法律，我们将坚决处理任何违反这些规定的行为。”飞利浦表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索尼和夏普均未立即对路透社的置评请求作出回应。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 15:54:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/china-listed-tv-maker-halts-work-russian-factory-over-payment-issues-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普的关税威胁促使台湾帮助企业将生产从中国转移出去</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;台湾经济部长郭庚茂周四表示，鉴于美国新任总统唐纳德·特朗普承诺对中国征收高额关税，可能对台湾公司产生巨大影响，台湾将协助企业将生产从中国转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普计划在明年1月上任，如果对中国商品征收高达60%的关税，这对世界上第二大经济体——中国的经济增长构成了重大风险。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾和美国的旗帜在台湾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JBYPGPTL25P45FAETO3SL5X4Y4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年3月27日，台湾和美国的旗帜在台湾。路透社/Tyrone Siu/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;台湾公司在过去四十年中对中国进行了巨额投资，利用了较低的成本优势，但台湾政府担心北京会加大压力，要求接受中国的主权主张，因此一直在鼓励企业将投资转移到其他地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭庚茂在议会发言时说，特朗普关税措施对台湾企业在华制造企业的影响将“相当大”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将尽快为台湾企业转移生产基地提供支持，”他说，但未透露具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议员们还询问郭庚茂，特朗普可能会取消台积电（2330.TW）的补贴问题，台积电是全球最大的代工厂，计划在亚利桑那州投资650亿美元建设新工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郭说，有备用方案，包括帮助供应链上的更多公司转移到美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台积电继续在美国扩张投资是一个趋势，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台积电尚未对此表示担忧。其台北股市周四涨幅约为0.5%，与大盘整体0.8%的涨幅大致相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾环球晶圆（6488.TWO），计划在美国投资40亿美元，告诉路透社，它预计旨在鼓励半导体企业在美投资的《芯片和科学法》奖赏将持续到新一届美国政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“像《芯片法案》这样的多年期和长期项目通常会从一个政府延续到下一个政府，”周三亚利桑那州州长办公室发布的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计《芯片计划》在特朗普政府时期也将继续顺利进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾和美国一直在通过一系列不同的贸易倡议进行谈判，目的是达成一个全面的自由贸易协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾经贸副代表詹怀征指出，其中一项双边机制，即美台经济繁荣伙伴对话，是特朗普任内开始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登和即将上任的特朗普来自不同的政党，“从友好台湾和增加双边交流的角度来看，双方似乎存在高度共识，”詹在路透社的报道中说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 03:25:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-will-help-companies-move-china-given-likely-trump-tariffs-2024-11-07/</guid></item><item><title>特朗普政府或放宽资本和合并政策 美国银行将受益</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/us-banks-gain-looser-capital-merger-policies-under-trump-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;银行业预计将在唐纳德·特朗普重返白宫后获益，此举将带来共和党监管者的上任，这些监管者预计将放宽资本规定和合并审批，业内人士和分析师称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统的提名人很可能会进一步稀释针对要求大型贷款机构增加资本以防范不良贷款的具有争议性的巴塞尔III终章提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管银行已经在该提案上取得了重大让步，声称这将限制放贷并损害经济，但最新草案仍可能导致最大的放贷机构资本需求提高约9%，据联邦储备系统高层官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴塞尔终章规则可能会完全失效。”前顶级银行监管者吉恩·路德维克表示，他目前担任路德维克顾问公司的首席执行官，并为金融机构提供建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管政策的转变将为投资者带来一定程度的缓解，特别是在过去一年中，一些银行股因贷款恶化问题而承压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在去年区域性银行倒闭后几个月首次提出该提案，该提案面临强猛反对和前所未有的来自大型银行的游说活动，银行主张规则会削弱其竞争力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联邦储备系统在九月同意对提案进行调整，并表示将在稍后修订并重新发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要求银行持有更多债务的其他计划规则，以及流动性规定的更改，也可能悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在特朗普时代，银行业前景更为乐观。”AJ贝尔的投资分析师丹·科特斯沃思表示，“银行将面对更少的限制，能够将更多资金用于放贷或回购股票。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国央行拒绝就此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟踪大型银行的KBW银行指数(.BKX)在昨日上涨近11%之后下跌2%，而追踪区域性银行的指数在上涨13.5%后下跌1.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着特朗普在关键机构中安装新监管者，他的选择可能会给习惯于较缓慢变革节奏的银行业立即带来重大且震撼的效果，一位不愿透露姓名的金融科技行业高管表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将对银行并购和监管政策产生地震般的影响。”瑞银集团分析师埃德·米尔斯表示，他预计银行交易在数周内将宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登时代强硬的金融监管者，包括证券交易委员会主席加里·根斯勒、联邦贸易委员会主席莉娜·汗和消费者金融保护局局长罗伊特·楚帕拉，也可能会被更企业友好的机构领导人取代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但负责律所在金融机构集团的高伟绅律师事务所负责人梅格·塔克赫亚尔则略微降低了这种变革的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“管理层将发生人员调整，而并购活动将增多，但对狂渣费用的关注度不太可能有太大变化，”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，中型银行股因预期资本要求将放宽而备受提振，利兹咨询公司首席市场策略师罗纳德·特林普表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较不严格的反垄断政策规定还增强了美国运通金融(DFS.N)和嘉信理财金融(COF.N)的股价，他表示，这两家公司都在等待353亿美元交易的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“银行的并购格局可能会因缩短审批时间而受益。”晨星德士的研究报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多顶级行业高管呼吁美国国内进行部分银行合并，美国拥有超过4600家银行。合并将使较小的银行能够更好地与规模较大的竞争对手竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至少我们可以将并购重新纳入讨论，而过去几年在严厉的监管背景下，这是一个几乎不存在的话题。”派珀·萨利文银行分析师斯科特·西弗斯在报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考夫金字塔股份公司(O FITB.O)、亨廷顿银行控股公司(O HBAN.O)和PNC金融服务公司(N PNC.N)可能更感兴趣于追求合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亨廷顿未就此发表评论。考夫金字塔股份公司和PNC金融服务公司未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管市场情绪高涨，但特朗普时期的潜在政策不确定性、贸易战、保护主义和通货膨胀压力也可能对交易产生一些挑战，一些银行家表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="A Wall St. sign is seen near the NYSE in the financial district in New York" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JB6LTZORRNKF7FW5A7RWRTDMVU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A Wall St. sign is seen near the New York Stock Exchange (NYSE) in the financial district in New York, U.S., November 24, 2020. REUTERS/Brendan McDermid/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 15:38:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/us-banks-gain-looser-capital-merger-policies-under-trump-2024-11-07/</guid></item><item><title>意大利削减汽车产业支持以避免资助在中国生产的汽车</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-cuts-automotive-industry-support-avoid-funding-cars-made-china-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;意大利政府计划削减为支持本国汽车工业预留的资金，以避免资助在中国生产的汽车，经济部长周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为明年度预算的一部分，罗马计划从原定用于2025至2030年期的58亿欧元中拨出46亿欧元，用于资助汽车行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不是要削减希望进行转换过程的公司的资金，而是要削减旨在支持中国或其他国家生产的电动汽车的激励资金，”经济部长詹卡洛·吉奥里格蒂表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1欧元 = 0.9267美元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国汽车制造商奇瑞在意大利市场推出Omoda和Jaecoo车型的活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/46DNELFBMVPJPGYR3AYJVVEVXE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;中国制造商奇瑞公司在意大利米兰举行的活动中展出的Omoda 5 EV电动汽车（2024年7月4日）。图片来自路透社/Daniele Mascolo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 14:12:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/italy-cuts-automotive-industry-support-avoid-funding-cars-made-china-2024-11-07/</guid></item><item><title>高通推动智能手机市场复苏，中国手机发布进展</title><link>https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;高通公司（QCOM.O）的股票在周四上涨了4%，这主要是由于其强劲的季度收入预测提振了投资者对中国主导的智能手机市场复苏的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球最大的智能手机芯片供应商，高通公司若维持这一涨势，其市值将增加约80亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司在周三的公告中预测，第一季度的销售收入和调整后的利润均超出市场预期，表明在经历了艰难的2023年之后，随着消费者升级配备人工智能功能（如聊天机器人和图像生成器）的设备，智能手机市场正逐步复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其是中国大陆市场的强劲需求尤为显眼，中国大陆是高通公司收入的主要来源之一（约占其总收入的48%），得益于小米（1810.HK）、OPPO和Vivo等品牌的新型智能手机发布的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个良好的信号，表明消费者愿意在高端手机上进行消费。”Carson Group的首席市场策略师瑞安·德特里克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国市场的改善起到了很大的作用，这其中的关键在于投资者们能否继续看到这一趋势。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高通公司正在努力多元化其收入来源，以应对与苹果公司（AAPL.O）合作关系的结束，后者正在研发自己的调制解调器芯片来取代高通的芯片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然与苹果公司的芯片供应协议将至少持续至2026年，但焦点在于高通的努力能否快速扩展到笔记本电脑、人工智能数据中心等领域，以抵消来自苹果公司收入的下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“高通公司正开始从它主要关注的其他市场中获利，包括汽车、物联网、耳机和个人电脑。”TECHnalysis Research首席分析师鲍勃·奥唐内尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统候选人唐纳德·特朗普曾提出了对几乎所有进口商品征收10%至20%的关税，并对来自中国的商品征收高达60%的关税的计划，旨在提振美国制造业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果对来自中国台湾的芯片也征收关税，这会促使高通公司将制造业务迁回美国，然而，我认为这不会发生。”奥唐内尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="高通公司商标插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5YDYF2DMFBJNFOY6XIIIKVYLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张在2023年3月6日拍摄的插图显示了一个展示高通公司商标的智能手机放置在计算机主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 11:07:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/qualcomm-advances-smartphone-market-revival-chinese-handset-launches-2024-11-07/</guid></item><item><title>COP29：巴库联合国气候峰会的关键议题是什么？</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;本月的联合国气候峰会——在阿塞拜疆巴库举行的COP29——被冠以“气候资金峰会”的称号，其核心目标在于如何每年分配资金以帮助发展中国家应对气候相关成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，美国前总统唐纳德·特朗普再度当选，这一气候否认者曾誓言将美国——全球最大的历史温室气体排放国和主要石油及天然气生产商——从2015年《巴黎协定》中撤出，以对抗气候变化，这应是在2024年8月30日发布的一则报道所称的，特朗普将再度背叛全球气候协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COP29的与会代表还将寻求推进此前峰会所达成的其他协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是此次11月11日至22日峰会的几项重点议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年峰会的主要缩写是NCQG——新集体量化目标（New Collective Quantified Goal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它指的是新的年度气候融资目标，旨在取代将于今年年底到期的每年1000亿美元的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富裕国家自2020年以来仅偶尔达到该年度目标，这在全球气候脆弱国家中引发了日益加剧的不信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于COP29旨在设定更高的未来年度目标，富裕国家坚持认为资金不能全部来自其预算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相反，他们讨论了一种更为复杂的改革方案，包括改革全球多边贷款体系，以减轻与气候相关的金融风险，并鼓励更多私人资本的投入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚丰富国家将提供多少总额。此外也不明确，中国或中东产油国等快速发展的国家是否也应该贡献资金，这一立场得到了美国和欧盟的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过改革全球银行业体系，各国希望推动年度气候融资总额上升。联合国机构估计，每年需要数万亿美元，但COP29东道国阿塞拜疆的官方人士表示，数百亿的数量在共识下更有获批的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月14日在阿联酋迪拜举行的COP28峰会以各国同意首次“逐步转向”化石燃料能源系统而落幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但从那之后，全球的化石燃料使用和出口销售仍在继续增加，同时在阿塞拜疆、美国、纳米比亚和圭亚那等国，出现了新的油气生产区域批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于各国和公司在退出煤炭、石油和天然气的决心上存在不确定性，谈判人员表示，COP29不太可能就化石燃料设定具体的时间表或更强的语言，但一些国家可能会推动暂停新建燃煤电厂的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国还将讨论在三倍提升可再生能源产能和翻倍能源效率方面的进展，以此来缓解对化石燃料的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国政府希望在确保通过森林和其他自然碳汇碳信用获得和交易的规则上达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这些碳信用被视为应作为可选的减排量抵消机制提供给国家，但它们也可以在开放市场上交易。商界领袖希望COP29能够为保证巴黎协定信用机制（PACM）项目中的透明度和环境完整性提供规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚未解决的关键问题包括PACM监督机构如何设定标准、碳信用在交易前是否应评估、以及何时可以撤销信用等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿塞拜疆寄希望于各国在峰会期间提交其首份气候行动计划进展报告，但尚不清楚各国是否会这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的两年透明度报告（BTRs）旨在描述国家在实现其气候目标方面的进展——以及他们在2月前设定新目标所需的进一步努力。目前来看，各国减排承诺仍远远低于所需水平，联合国上周的说法是，这需要更多的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BTRs还将提供有关当前发展中国家所需的融资金额的洞察，包括将经济从化石燃料中转型以及适应更炎热世界所需的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年各国承诺建立一套指南框架，以帮助人们适应气候变化带来的破坏，包括更热的日子、海平面上升或干旱的农田。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但适应框架缺乏具体细节，例如衡量进展的量化目标或将项目与气候融资联系起来的战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国希望在COP29上设置更具体的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自埃及COP27峰会承诺帮助贫穷国家应对极端洪水、风暴或干旱等气候驱动的灾难两年以来，约有6.6亿美元已通过新设立的损失和损害基金（Loss and Damage Fund）动员起来，该基金总部位于菲律宾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;气候脆弱国家希望富裕国家为该基金提供更多的支持。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;
&lt;img alt="COP29联合国气候变化大会筹备情况，巴库" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/A36WYQABFBO3NFML3RTDPMKLCU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;COP29联合国气候变化大会筹备情况，巴库。2024年10月31日，阿塞拜疆。路透社/Aziz Karimov/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:02:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/cop29-what-are-key-issues-un-climate-summit-baku-2024-11-07/</guid></item><item><title>瑞银试点基于区块链的支付系统</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;瑞士银行瑞信（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/UBSG.S" target="_blank"&gt;(UBSG.S)&lt;/a&gt;）周四宣布，其开发的基于区块链的支付系统“瑞信数字现金”（UBS Digital Cash）试点成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在试点中，瑞信与跨国客户和银行进行了交易，包括瑞士境内的交易以及以美元、瑞士法郎、欧元和人民币进行的跨境支付，瑞信在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞信机构与跨国银行部门负责人安迪·科尔格勒描述了基于区块链的跨境支付解决方案作为瑞信的战略重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科尔格勒表示：“未来，瑞信数字现金旨在让客户以更高效、透明的方式进行跨境支付。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试点方案包括不同瑞信公司的流动性转移。瑞信表示，计划在未来进一步扩大和发展“瑞信数字现金”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞信表示，该系统可通过提供更高的现金头寸可见度，使企业在管理日间流动性并调整流动性缓冲方面更为便捷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据银行介绍，“瑞信数字现金”使用私有区块链网络，仅获准参与的客户可访问。结算通过智能合约实现，这些合约会在满足特定条件时自动执行支付。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一家瑞士银行瑞信的分支机构在卢塞恩的图片上印有瑞信的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ML423XTOYJIK5C3YUJGUEXR4N4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;瑞信的标志印在瑞士卢塞恩分行上，摄于2024年6月14日。路透社/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 07:53:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/ubs-pilots-blockchain-based-payment-system-2024-11-07/</guid></item><item><title>中国探测器帮助发现古代火星海岸线证据</title><link>https://www.reuters.com/technology/space/chinese-rover-helps-find-evidence-ancient-martian-shoreline-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;在中国“祝融号”火星车的协助下，科学家们收集到的新证据表明， billions（亿）年前火星曾是一片汪洋——与现今那片干燥荒凉的世界截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学家们在周四表示，中国“祝融号”火星车于2021年降落在火星北部低地区域，以及环绕火星的探测器所获得的数据表明，火星北部行星平原“乌托邦平原”或存在古老的海岸线地质特征。火星车在此地分析了岩石样本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员指出，中国“天问一号”轨道飞行器、“好奇号”火星探测车（NASA火星侦察轨道器）和火星车收集的数据表明，在火星可能已经变得寒冷和干燥并失去大部分大气层的时代，火星大约已有过一片水域海洋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些研究者描述了类似于海岸线的地形特征，包括凹槽、沉积通道和泥火山形态，表明既有浅水环境也有深水环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们估计乌托邦平原的洪水发生在约36.8亿年前。海洋表面可能在地质短时间内冰冻覆盖。”论文的主要作者、香港理工大学行星科学家武宝表示，这项研究发表在期刊《科学报告》（&lt;a href="https://www.nature.com/articles/s41598-024-75507-w" target="_blank"&gt;Scientific Reports&lt;/a&gt;）上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员认为，大约在34.2亿年前，这片海洋就已消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“水体淤积严重，形成了沉积物的层次结构。”另一名共同作者、香港理工大学行星科学家萨拉耶·克拉斯利尼科夫补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与地球及太阳系的其他行星一样，火星在约45亿年前形成。当这片海洋存在的时期，火星可能已经开始从宜居行星向不适宜生命居住的方向转变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“火星古海洋的存在已提出并研究了几十年，但还存在很大不确定性。”武宝说，“这些发现不仅为火星海洋理论提供了进一步的支持，也为讨论其可能的演变过程提供了新的视角。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水被认为是生命的关键成分，过去的海洋存在表明，至少过去的一段时间内，火星具备支持微生物生命的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在火星历史的初期，当它很可能拥有浓厚温暖的大气层时，微生物生命的可能性更大。”克拉斯利尼科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依赖太阳能的“祝融号”火星车以命名中国神话中的火神而得名，于2021年5月开始在火星表面进行六项科学仪器的工作，并于2022年5月进入休眠状态，很可能是由于沙尘积累过多，超出了其最初三个月的预定任务时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究人员在努力理解曾经覆盖着火星表面的水都去哪儿了。另一项研究基于NASA“洞察号”火星探测器收集的地震数据，于8月发表，表明在断裂玄武岩深处可能存在一个巨大的液态水水库。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国‘天问一号’火星任务携带的祝融号火星车拍摄的火星图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XBKO4D4XJNNGHJGGXLJRAU4Z6I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月19日，中国，北京，中央电视台通过屏幕播放了通过“天问一号”火星任务拍摄的火星图像。路透图/Thomas Peter文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="1999年哈勃望远镜拍摄的火星，当时火星距离地球约5400万公里" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V2FUUCT3MZJDDPMJ4PLS2U4C6Q.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;1999年，哈勃望远镜拍摄的火星，当时火星距离地球约5400万公里。路透/ NASA/手稿文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 16:03:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/space/chinese-rover-helps-find-evidence-ancient-martian-shoreline-2024-11-07/</guid></item><item><title>历史性峰会之后多年，特朗普面临胆敢不服的朝鲜</title><link>https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普长期以来宣扬自己与金正恩的关系，但如果美国新任总统寻求再次举行峰会，他将面临一个因扩大洲际弹道导弹库而更有底气的朝鲜领导人，以及与俄罗斯关系更为密切的朝鲜领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普任期初期的前一年里，金正恩与当时的美国总统互相威胁要进行核毁灭，但在2018年和2019年，两国领导人举行了三次前所未有的会晤，地点分别是在新加坡、河内以及朝鲜和韩国之间的边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当时我们差一点儿就爆发了一场核战争，导致数百万人丧生。”特朗普上月在接受福克斯新闻采访时说，“而在我在位期间，我与金正恩相处得非常好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多支持接触政策的人士欢迎紧张局势的缓解，但这些会晤最终陷入停滞，并未能在朝鲜实现持久改变。即将离任的美国总统乔·拜登也无法诱使或促使平壤重返谈判桌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自上次与金正恩会面以来，朝鲜已大大扩大了其庞大的洲际弹道导弹库以及高超音速和短程武器的数量，这些武器可能将核弹头投向美国本土或该地区的军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国和韩国官员表示，朝鲜还重新开放了核试验基地，并随时准备在金正恩下达命令时恢复试验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，朝鲜与俄罗斯签订了相互防御条约，并派出数千名军人支援莫斯科在乌克兰的战争，这引起了华盛顿、首尔和基辅官员的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯通过提供石油和其他进口商品支持朝鲜，并否决了延长监督联合国制裁违规行为的专家小组的期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普阵营未立即对记者就是否寻求与金正恩再次会晤的报道作出回应。但首尔及其他密切观察朝鲜动向的外交人士认为，特朗普的言论暗示他可能会很快重新点燃与金正恩对话的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普认为，他在第一任总统期间的接触政策运作良好，因为他感觉自己‘解决了’朝鲜核问题。”伦敦国王学院的拉蒙·帕切科·帕尔多说，“此外，特朗普与金正恩的会晤吸引了大量媒体关注，这显然是特朗普乐于见到的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜、乌克兰、中国、伊朗以及其他热点地区之间的联系现在比2021年特朗普第一任期时更为紧密，前特朗普政府的一名官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“2021年，特朗普面临的是一个截然不同的地缘政治格局，”该前官员说，“因此，任何与朝鲜实质性接触都需要再等一段时间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名在首尔的外交人员表示，朝鲜与俄罗斯的关系，加上特朗普新政府的不可预测性，构成了从欧洲到亚洲的官员和外交官在应对上的重大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自美国新安保中心的崔友甄表示，鉴于金正恩已经明确表示朝鲜将朝着核目标前进，并得到中国和俄罗斯的支持，朝鲜似乎不关心谁坐在白宫的职位上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名韩国总统办公室的高级官员在记者会上表示，目前尚不清楚特朗普将采取何种政策，因为他在竞选时期的言论可能会与他在上任后的官方政策有所出入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年十二月，特朗普否认了一则媒体报道称他正在考虑一份计划，即朝鲜冻结但保留其核计划，作为交换美国取消制裁及其他激励措施，但观察人士表示，特朗普的政策仍然不够明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔友甄说，朝鲜可能至少会与美国坐下来讨论特朗普可能提供的东西，因为与华盛顿的良好关系是解除部分制裁的唯一途径。他表示，特朗普甚至可能会承认平壤为核国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名前中央情报局分析师现供职于美国 Heritage 基金会的布鲁斯·克莱宁认为，金正恩可能从接触特朗普的举动中看到益处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八月时，朝鲜政府宣布，除非华盛顿取消军事演习和战略资产轮换部署，否则将不会与其进行对话。特朗普在2018年已做了这一点，布鲁斯·克莱宁说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“金正恩可以向特朗普通报和平宣言或条约作为重大成就，这或许值得诺贝尔和平奖背书，但这样的协议不会真正减少对美国及其盟友的威胁，”布鲁斯·克莱宁说，“这样的协议可以为减少驻扎在美国当地的美军奠定基础。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="U.S. President Donald Trump meets with North Korean leader Kim Jong Un" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RCKVLMQB3VN5TPJTO7MBNMYZCE.jpg" style="text-align: center;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图源：2019年6月30日，朝鲜和韩国之间的非军事区，特朗普总统在韩国首尔潘多镇与朝鲜领导人金正恩会面，照片来源：路透社/Kevin Lamarque/档案图片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 06:46:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/years-after-historic-summits-trump-faces-an-emboldened-north-korea-2024-11-07/</guid></item></channel></rss>