<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 20:34:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>四国外长预计将在特朗普就职后第二天会晤</title><link>https://www.reuters.com/world/quad-foreign-ministers-expected-meet-day-after-trump-inauguration-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿及澳大利亚、印度和日本的外长们预计将于周二在华盛顿会面，这一天正值美国总统特朗普就职典礼后的第二天。知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这场会议将是特朗普政府的重要外交活动之一，它将向“四方会谈”（Quad）发出强烈信号，表明尽管有中共日益强大的担忧，但四方会谈这一由四方组成的群体依然存在连续性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于周一宣誓就任第二任期，澳大利亚外交部长潘尼·黄、日本外务大臣河野太郎以及印度外交部部长杰谢克丹·苏布拉曼亚姆·贾伊 Shankar 预计将出席就职仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，共和党参议员马可·鲁比奥可能会在周一获得确认，成为特朗普的国务卿，从而使次日举行的四方会谈得以顺利进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士表示，在新政府刚起步的阶段召开会议可能不会产生新的措施，但将向这一群体表明，印度太平洋民主国家提供了一个与中共竞争的有吸引力选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们要做的是彼此认识，评估四方会谈的情况，发出连续性的信号，并开始勾勒出他们希望将这一对话引向何方的想法。”华盛顿战略与国际研究中心的印太地区专家查尔斯·艾德尔如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府过渡团队未就此事发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些部长还预计与鲁比奥举行双边会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潘尼·黄可能会寻求确保《澳英美防务合作项目》（AUKUS）继续按计划进行，该项目由澳大利亚、美国和英国发起，特朗普尚未就该项目发表过公开评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;河野太郎在周五表示，他将强调日本为美国提供的经济和国家安全价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位印度外交部官员表示，印度希望讨论如何让四方会谈在科技和绿色能源领域加强合作，并强调四方会谈既不是反制中共的联盟，也不是如中共所称的新的北约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和中国领导人习近平周五进行了电话通话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，双方就贸易、芬太尼和TikTok等问题进行了交流，并称他期望双方能够共同解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国媒体报导，习近平表示，他和特朗普都希望在总统当选人新任期开始时建立积极的双边关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周三的参议院确认听证会上，鲁比奥强烈呼吁应对北京，并表示美国必须改变政策以避免更多依赖中共。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前澳大利亚官员、现任职于华盛顿保守派亨德森研究所的约翰·李表示，来访的部长们希望消除人们对第二次特朗普政府会导致美国更加孤立的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“（这是）其他国家成员向第二任特朗普政府保证四方会谈在印太地区的自由开放区域仍是一项关键安排的机会，”他如是说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="由于周一预测会出现极度寒冷的天气，特朗普的就职典礼被室内举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PVW6NJ3YXBNEXDQMMTKCAGYHQQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;由于周一预测会出现极度寒冷的天气，特朗普的就职典礼被室内举行。2025年1月17日，美国华盛顿。路透社/凯文·拉玛库尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 18:16:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/quad-foreign-ministers-expected-meet-day-after-trump-inauguration-2025-01-17/</guid></item><item><title>普京与伊朗总统签署20年防务合作框架协议</title><link>https://www.reuters.com/world/iranian-president-arrives-moscow-treaty-signing-with-putin-tass-says-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔· Putin与伊朗同行马苏德·佩什姆基安于1月17日签署了为期二十年的战略伙伴协议，此举深化了两国之间的军事联系，可能会让西方国家担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该协议，俄罗斯和伊朗将在包括国家安全机构、军事演习、军舰港口停靠及联合军官培训等多个领域加强合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方都同意，不会允许彼此的领土用于任何可能威胁到对方的行动，并将不对攻击任一国家的侵略者提供援助，这表明双方将共同发展对抗军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该协议中并未包括类似于俄朝军事互助条约中互为盟友的条款，而西方国家质疑该条约可能使伊朗军队参加乌克兰冲突，尽管莫斯科方面既未肯定也未否认这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，有关武器转移的具体内容并未在协议中提及，这对美国及其盟友来说是一个特别关注的问题，尽管双方表示将发展“军事-技术合作”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩什姆基安在其任内首次访问克里姆林宫时，称赞该条约是双边关系中一个重要的新篇章。普京则表示，莫斯科和德黑兰在国际事务上有许多共同观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一（协议）为双边在各方面合作创造了更好的条件，”普京强调这种合作对经济关系和交易的好处，他表示大多数交易都在两国本国货币中进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要减少官僚主义，实际行动更为重要。不论他国制造出何种困难，我们都将克服它们，共同前进，”普京补充道，提及西方对两国实施的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京表示，俄罗斯定期向伊朗通报乌克兰冲突的情况，双方就中东事件和中亚地区局势保持着密切沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯和伊朗是叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的主要军事盟友，阿萨德上月逃离后，俄罗斯和伊朗继续紧密合作。西方国家指责伊朗为俄罗斯在乌克兰的打击提供导弹和无人机。莫斯科和德黑兰表示，双方的紧密关系并不针对其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于从阿塞拜疆通过管道向伊朗输送俄罗斯天然气的工作正在推进。尽管伊朗新的核电站建设面临延迟，但莫斯科仍对更多核电项目持开放态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩什姆基安讲话由俄罗斯国家电视台翻译表示，该条约表明莫斯科和德黑兰无需理会“海洋另一端”的国家的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天我们达成的协议是对多极世界的一种推动，”佩什姆基安补充说，他希望乌克兰冲突能够通过谈判结束。 “战争不是解决问题的好方法，我们欢迎有关各方坐下来实现和平。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄乌冲突爆发以来，莫斯科已与伊朗及其他美国敌对国家建立了更为紧密的关系。除北韩外，俄罗斯还与白俄罗斯进行了战略性合作，并与中国达成了伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在乌克兰战争期间曾大量使用伊朗无人机。美国在9月指责德黑兰向俄罗斯运送了近距离弹道导弹，用于袭击乌克兰。德黑兰否认出售无人机或弹药。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫并未确认收到伊朗导弹，但承认与伊朗在最敏感的领域开展合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去，俄罗斯向伊朗提供了S-300防空导弹系统，伊朗媒体曾报道可能有兴趣购买更先进的S-400系统，以及更先进的俄制战斗机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩什姆基安此次访问莫斯科正值伊朗在中东地区的影响力退却之时，这与阿萨德政府的倒台以及以色列轰炸伊朗支持的黎巴嫩真主党和巴勒斯坦哈马斯在加沙地带的团体有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着阿萨德政权的倒台，俄罗斯在叙利亚的两大军事基地的命运仍不明朗。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:37:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/iranian-president-arrives-moscow-treaty-signing-with-putin-tass-says-2025-01-17/</guid></item><item><title>拜登为 2,500 名非暴力毒品犯罪者减刑</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-more-sentences-this-time-2500-non-violent-drug-offenders-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;即将卸任的美国总统乔·拜登在本周五宣布，将通融近2500名因非暴力毒品犯罪被定罪人员的刑期。他表示，这使得他颁布的个别赦免和通缓刑数量超过了前任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据白宫发布的声明，拜登表示，那些受本次措施影响的人员“相比现行法律、政策和实践经验所判处的刑期，被判处了过长的刑期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫声明指出，此举为那些根据被证伪的大麻可卡因与粉末可卡因区别以及过时的毒品犯罪加重刑罚等因素被定罪的人提供了赦免救济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-sentences-37-40-inmates-federal-death-row-2024-12-23/"&gt;12月，拜登将37名处于联邦死刑行列的囚犯的刑期通融为终身监禁。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/biden-pardons-39-people-commutes-sentences-1500-others-2024-12-12/"&gt;同月，他还宣布赦免39名因非暴力犯罪被定罪的人员，并通融近1500名长期服刑者的刑期。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登因其赦免儿子 hunter·biden 的行为而受到批评，后者曾因税务违规案认罪，并被定罪于与枪支有关的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辩护律师和民权组织加大了努力，强调令人信服的案例，并发起帮助他们认为被不公平定罪或因非暴力犯罪服刑过长的人们的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常，总统会在任期临近结束时发布一揽子赦免令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普承诺将赦免至少部分2021年1月6日潜入美国国会大厦的其支持者，这些人在企图阻止国会认证拜登2020年选举胜利的失败行动后被捕。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国总统乔·拜登访问劳工部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FKMIKW5Z7BO23ECBLUBS7VX4RU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统乔·拜登于2024年12月16日访问美国劳工部，参加纪念美国劳动历史和最长服务的美国劳工部长弗朗西丝·佩里金的活动。路透社/凯文·拉马尔克/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 10:04:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-commutes-more-sentences-this-time-2500-non-violent-drug-offenders-2025-01-17/</guid></item><item><title>曾是局外人的特朗普重返白宫权势更强</title><link>https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;在2021年离开白宫之际，唐纳德·特朗普誓言要继续在美国政坛施加影响力。他在告别视频中说：“我们开创的运动才刚刚开始。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时看似片面的愿望，如今听起来更像是预言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普以失败者的形象黯然离任，被社交媒体禁言，共和党同僚在其政府内的他也遭到遗弃。国会因2021年1月6日其支持者袭击美国国会山而震惊，正在准备第二次弹劾他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普以82岁高龄重返总统之位，权力比以往任何时候都强大。他追求一项颠覆传统的议程，已对华盛顿造成颠覆性影响，并使全球陷入不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为首位执掌白宫的房地产开发商，特朗普现在可能成为21世纪初最具定义性的政治人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普林斯顿大学历史学教授朱利亚n·泽利泽指出：“他看起来并未遭到拒绝，他的版图内政已然成为主流。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同于2017年首次就任时的处境，特朗普如今有明确的选举胜利作为支撑，他在选举人团和普选中都赢得了胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上次试图抑制其激进行为的幕僚已被直来直去的铁杆支持者取代，后者渴望将华盛顿纳入其意志的范围内。党内持怀疑态度者已被迫退休，留下的盟友则迫不及待地希望通过国会推动其提案。对他持同情态度的最高法院已有三分之一的法官由特朗普任命，他们已经裁决他将享有广泛的权力来实现自己的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾保持距离的硅谷巨头现在争相赢得他的青睐。世界首富、特斯拉CEO埃隆·马斯克自愿帮助特朗普重塑政府，Meta CEO马克·扎克伯格和亚马逊创始人杰夫·贝索斯则将在他的就职典礼上占据重要位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普，一位前真人秀明星，还依赖于同情他的播客人和意见领袖来放大他的信息，而在媒体传统渠道逐渐缩水的背景下，这一力量显得更为突出。他与播客乔·鲁根的无拘无束的十月访谈在YouTube上被观看了5400万次，这一数字接近于与民主党对手、副总统乔·拜登的电视辩论收视率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普继承了一个强大的经济环境和地区稳定的南部边界，在去年12月的非法移民逮捕数比他离任时还少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他计划对贸易伙伴征收重税并驱逐数百万非法入境移民，这些政策可能会引发通胀并加大股市压力，这些变化均令特朗普密切关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能限制他野心的其中一种因素是债券市场，投资者若担心美国36万亿美元的国债大幅增加，或国会难以提高债务上限，可能会被吓到。市场还可能受到严重的打击，如果他未能实现继续其2017年减税并削减政府开支的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年11月从佛罗里达州庄园启动第三次总统竞选时，特朗普的境况已降至低谷。他曾偏好的众多国会议员在中期选举中落败，他正面临多起刑事和民事调查。佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯等竞争对手正从渴望摆脱“特朗普时代”的共和党选民中获得支持。“佛罗里达人宣布计划”，纽约邮报轻蔑地这样报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，共和党选民在特朗普被指控掩盖封口费支付事件后推动他重返竞选，捐款如潮水一般涌入，他轻而易举地获得了该党的提名。更广泛的政治环境对他也有利，由于选民对民主党总统乔·拜登应对物价上涨和非法移民问题的反应感到不满，他在7月宣布不追求连任，给了哈里斯 little 时间来亲自向选民阐述她的竞选理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普还利用不幸事件为自己谋利，将法律困境描绘为政治迫害，并大规模拖延辩护，最终迫使联邦检察官放弃对他的两项指控，其中一项涉及选举干扰。当他被未遂刺杀者击中后7月，特朗普挥拳大喊“战斗！战斗！战斗！”，这一声嘶力竭成为了该年的标志性画面之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的胜利中，特朗普赢得了传统民主党选民的支持，如的年轻人和拉丁裔选民。选民们忽略了他的刑事定罪和民主党人警告所称的，未能承认自己2020年选举失败的候选人是持续对民主构成的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普威胁要清退联邦政府机构，并要求司法部骚扰其政治对手。他还暗示他可能会拒绝使用国会拨款，这可能导致宪法冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他支持领地扩张议程，比如从丹麦购买格陵兰岛，宣称对巴拿马运河的控制权，这些举动可能使得他的第二任期与第一任期一样充满动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，即便在1月10日就职仪式之前，特朗普已经重塑了华盛顿的政治面貌。共和党人和民主党人均共同采纳了他的对中国更加对抗的态度，以及对自由贸易协定的怀疑。他曾提议削减广受欢迎的健康和退休计划支出，被认为是共和党预算提案的常见特点，现在已经不在议程上了。拜登保留了许多特朗普的关税，并努力减少对外国制造半导体的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从一名不速之客转变为主导美国政坛的人物，特朗普如今已成为定义美国政坛的关键人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“自2015年以来，显然我们已经处于特朗普时代，”美国企业研究所弗里德希尔研究中心学者马修·康蒂内蒂表示，“这还没有结束。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国当选总统特朗普在亚利桑那州菲尼克斯市参加Turning Point USA活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HULS7DAVTVMVBCMHI4O3IJS5UE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在美国亚利桑那州菲尼克斯市Turning Point USA的AmericaFest上发表讲话，2024年12月22日。路透社/陈毅儒/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 11:05:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/once-an-interloper-trump-returns-white-house-more-powerful-than-before-2025-01-17/</guid></item><item><title>美国最高法院维持TikTok禁令，将应用命运交由特朗普决定</title><link>https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-upholds-law-banning-tiktok-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court/"&gt;美国最高法院&lt;/a&gt;周五裁定支持一项禁止在美国使用TikTok的法律，除非字节跳动将其出售，否则这项决定将TikTok这一流行的短视频应用置于关闭状态，时间仅剩两天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院9票一致的裁决将社交媒体平台及其1.7亿美国用户置于不确定状态，并将其命运交给了重返白宫的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;总统。特朗普在周一重返总统职位后誓言要拯救TikTok。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法律去年在参议院得到广泛跨党派支持后被签署。尽管签署时有越来越多的议员呼吁允许TikTok继续在美国运营，但此前该法律仍得到了总统&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok、字节跳动及其部分用户挑战了该法律，但最高法院裁定该法律并未违反第一修正案中关于政府限制言论自由的保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;字节跳动在法律规定的周日截止日期前几乎没有出售TikTok资产。但该应用的关闭可能只是短暂的。特朗普曾在2020年试图禁止TikTok，他计划采取措施挽救这款应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将在不久的将来做出有关TikTok的决定，但必须留有时间来审查情况。请持续关注！”特朗普在社交媒体上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok首席执行官雪中知抽将出席特朗普1月11日在华盛顿举行的第二次就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我要感谢唐纳德·特朗普总统对我们工作的支持承诺，我们希望找到一个解决方案，使TikTok继续在美国运营，”雪中知抽在一份声明中说，“同时坚持公司关于言论自由的主张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普和中国国家主席习近平周五进行了一次电话通话，在通话中讨论了TikTok。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管TikTok在中国的所有权多年来一直引起美国领导人的关注，但TikTok的争端发生在两大经济体贸易紧张关系升级之际。特朗普预计将对中国的进口商品征收高额关税，称其为全球最大的出口国的不公平贸易行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立法者和拜登政府一直强调国家安全担忧，包括中国可能利用TikTok侵犯数百万美国用户的隐私、进行招募和间谍活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“TikTok的规模及其对外国对手控制的脆弱性，加上平台收集的大量敏感数据，证明需要针对政府的国家安全关切进行不同的处理，”最高法院在一份匿名意见中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok已成为美国最突出的社交媒体平台之一，尤其是吸引年轻人使用其短片，包括许多将其作为小企业平台的年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些用户对禁令的可能实施感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“天哪，我无言以对，”霍斯顿21岁的用户Lourd Asprec说，他已获得1630万粉丝，并估计从TikTok上获得每年约8万美元的收入。“我不在乎中国偷走我的数据。他们可以拿走我所有的数据。实际上，我宁愿自己去中国并亲自把数据给他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其强大的算法是TikTok的主要资产，能够为每个用户提供量身定制的短视频。该平台提供海量由用户提交的短片集合，通常时长不足一分钟，可通过智能手机应用或互联网进行观看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着1月19日截止日期的临近，数百万用户转向其他由中国拥有的一款应用&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/over-half-million-tiktok-refugees-flock-chinas-rednote-2025-01-14/"&gt;如RedNote&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，他们不得不花时间调整使用全中文界面的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北京正在实时调整其策略，”来自民主与防御基金会的思想库专家克雷格·辛辛格说，这个智库在该案中提交了反对TikTok的文件。“北京不仅在开发应用程序，还在建立话语权力生态系统，以塑造全球叙事并影响社会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部长梅里克·加兰德在一份声明中表示，该裁决确认该法律保护美国国家安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“独裁政权不应自由访问数百万美国人的敏感数据，”加兰德补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府强调，只要TikTok摆脱中国控制，该应用仍可继续运营。周五白宫表示，拜登将不会采取任何措施挽救TikTok。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于法律允许总统在90天内请求延期，而拜登预计不会正式行使该权利，为TikTok提供服务的公司或托管该应用的公司可能会面临法律责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚TikTok的商业合作伙伴，包括苹果、谷歌和甲骨文，在特朗普就职前是否会继续与TikTok合作。该法禁止向TikTok和其他外国对手控制的应用提供某些服务，包括通过如苹果和谷歌的应用商店提供优质服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，苹果和甲骨文未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫新闻秘书卡琳·让-皮耶尔在一份声明中重申了拜登的观点：“TikTok应继续向美国人民开放，但前提是美国拥有所有权或其他能够解决国会制定该法律时识别的国家安全关切的所有权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于时机问题，让-皮耶尔补充说，“执行该法律的行动必须留给下一个政府。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍有可能出现一个可行的买家，或特朗普可以引用《国际紧急经济权力法》，称保留TikTok对国家安全有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，最具影响力的收购要约来自前洛杉矶道奇队所有者&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/billionaire-mccourt-open-keeping-original-investors-any-tiktok-deal-2025-01-16/"&gt;弗兰克·麦考特&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，他称不包括算法的TikTok价值约为200亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北京比华盛顿更需要TikTok，”美国 Hudson学会高级研究员迈克尔·索波利克说，“凭借这一影响力，特朗普有更大的机会得到他想要的东西：TikTok在美国继续运营，而没有任何国家安全威胁。”</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 15:12:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-upholds-law-banning-tiktok-2025-01-17/</guid></item><item><title>“现在就开始”：韩国总统尹锡悦在警察加紧行动之际表现 defiant：强硬、不屈服

最终翻译结果： “现在就开始”：韩国总统尹锡悦强硬应对，在警察加紧行动之际</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;周叁，三千名暴乱警察包围了尹锡悦位于山上的别墅，韩国总统尹锡悦聚集了亲信，声称民众日益认识到该国的法律体系正被左翼势力操控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据在场的议员尹相泫回忆，罢免总统尹锡悦表示：“人们现在正意识到情况的严重性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名议员权永仁则回忆说，64岁的领导人表示：“这将从现在开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾提到，自他因颁布短暂的12月3日《军事法令》并被指控煽动叛乱，被国会弹劾以来，成千上万的支持者走上街头声援他，另一位议员这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数小时后，曾任检察官的尹锡悦结束了数周的僵局，成为韩国首位在职总统被逮捕的人，他向调查人员认罪，自认为这是非法调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦关于韩国机构受损的无理指控并非新鲜事，他是未提供证据就以这些理由为依据发布军事法令的其中一条，这导致了亚洲最活跃的民主政治陷入了前所未有的政治动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有关他最终的激动回应的报告指出，他似乎认为自己有支持者的增加，并看到了支撑其总统任期的一线希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦周五仍被关押，并拒绝与调查人员对话。除了刑事调查外，他还在宪法法院面临弹劾审判，该法院将决定是否恢复其总统权力或将其从政府中驱逐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师未能及时对该文评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦发行《军事法令》后，保守派国民力量党的支持度崩溃，面对议会的一致反对，他在几小时后撤销了这一法令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在随后的政治动荡中——包括反对党占多数的国会弹劾了他的继任者，并调查人员弄乱了最初逮捕尹锡悦的尝试——国民力量党的支持度反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月13日的盖洛普韩国民意调查显示，国民力量党的支持率领先反对党的民主党，分别为39%和36%，这是自8月以来首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难以确定国民力量党的反弹是对他本人的支持，还是对随后政局混乱的更广泛不满，因为盖洛普韩国和其他大多数民调机构已不再进行针对尹锡悦个人的支持度调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月13日的民意调查显示，57%的受访者仍支持弹劾他，反尹锡悦的示威者仍会在大量聚集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据盖洛普韩国的说法，尹锡悦和国民力量党对支持者的持续宣传活动在政治分裂深化时产生了影响，帮助国民力量党卷土重来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着他的多数为老年人的支持者抗议，有些人挥舞着美国和韩国国旗以及“停止盗窃”横幅，右翼YouTuber在公开场合推广他对选举欺诈的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多尹锡悦的支持者将其困境与2020年特朗普选举失败后声称选民欺诈有关的情形相提并论，特朗普也是如此未提供证据来证明他的说法，大量挑战他失败的法律诉讼也都失败了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牧师尹光勋，他领导了许多支持尹锡悦的示威活动，表示他将出席特朗普的就职典礼，并计划向特朗普讲述有关韩国选举欺诈的事由。特朗普的代表拒绝评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治风险咨询公司欧亚集团的东北亚分析师Jeremy Chan认为，尹锡悦在面对极度困难的情况下采取的不妥协态度与其前任特朗普相似，“他看起来像是在最坚定的阻力下坚持到底。”Chan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题是尹锡悦是否有机会实现特朗普般的政治东山再起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，法院驳回了尹锡悦律师的挑战，律师们认为他的逮捕违法，因为搜查令是在错误的管辖区域签发的，调查团队也无权进行调查。另外，他的律师们也未能排除因尹锡悦无法从反对党提名的法官那里获得公正审判而被排除在弹劾审判之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚集团的Chan认为尹锡悦东山再起的机会渺茫，因为Chan认为不大可能广泛地重新审视尹锡悦宣布《军事法令》的合法性——他称这一行为近乎政治自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但尹锡悦的支持者们不为所动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与尹锡悦被捕前在别墅会面的国民力量党议员李尚惠说，这位困境中的总统为访客准备了夹心三明治。一些人在得知他这样做的目的是为了避免暴力后忍不住流泪和鞠躬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;引用民调恢复的情况，李表示希望更多的人会支持尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们有理智，”他说。“正在发生的情况违背常识。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="警方和高级官员调查局官员遵循对弹劾的韩国总统尹锡悦执行逮捕令，在首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYRVPBK2U5LWFIXVP77WP4I6DY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;首尔，2025年1月15日。弹劾的韩国总统尹锡悦的官方住所之后，警方和高级官员调查局的调查官离开尹锡悦的住处。路透社/金洪基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被认为运载着被弹劾的韩国总统尹锡悦的车队沿着首尔的道路行驶" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXSZA6RZ6NJ7TE6UW7P73SRR5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;首尔，2025年1月15日。据信是被弹劾的韩国总统尹锡悦的车队沿着首尔的道路行驶。路透社/崔东/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔的总统办公室发表全国讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLE5BXE2DJJKVPGVNOY4SPD7JE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月12日，韩国首尔，韩国总统尹锡悦在总统办公室发表全国讲话。总统办公室/手绘新闻社/路透社/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 06:39:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/it-starts-now-south-koreas-president-yoon-defiant-police-closed-2025-01-17/</guid></item><item><title>巴基斯坦伊姆兰·汗因土地贪污案被判14年监禁</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;巴基斯坦法庭于周五判决前总理伊姆兰·汗因土地腐败案被判处14年监禁，这一判决对伊姆兰·汗政党与政府之间的初步和谈构成了打击，这些和谈旨在缓解南亚国家的政局不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判决由反腐败法庭在巴勒瓦尔地军事城市的一所监狱内作出，伊姆兰·汗自2023年8月以来一直被关押在该监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的妻子布什拉·比比也被判有罪，获刑七年。Geo新闻报道称，她在判决宣布后被捕。伊姆兰·汗的政党确认，比比在接受医学检查后被转移到与伊姆兰·汗同一监狱的监房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭判决书中写道：“被告伊姆兰·阿罕默德·汗·尼亚兹因从事腐败行为被定罪。”此外，还补充说，他的妻子也因协助、帮助和鼓励腐败行为被判处有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的一名助手奥马尔·伊尤布表示，政党计划在更高一级法院挑战判决。多名政府部长对判决表示欢迎，并称这是基于证据的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;72岁的前总理因被指控在其2018年至2022年的总理任期内，收受房地产开发商提供的土地作为非法利益而遭到起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗和比比均对指控表示不认罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案与伊姆兰·汗在任时设立的非政府福利机构阿勒吉德信托(Al-Qadir Trust)有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公诉人称，该信托是伊姆兰·汗非法收受土地的幌子。他们指出，伊姆兰·汗获得了位于伊斯兰堡附近60英亩(约合24公顷)的土地，还有另一块靠近其山顶豪宅的大片土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判决书还命令没收这些土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗所在的巴基斯坦正义运动党(Pakistan Tehreek-e-Insaf，PTI)辩称，该土地不是用于个人牟利，而是用于前总理建立的宗教和教育机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗在其社交媒体账号上的帖子中表示，将在斗争中继续服刑，直到这场专制被推翻，并誓言不会做出任何妥协，以面对所有虚假的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该判决结果宣布前曾三次推迟，最近一次推迟是在周一，当时正在进行正义运动党和政府之间的和解会谈。自2022年伊姆兰·汗被议会投票罢免职务以来，双方一直存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，会谈可能涉及伊姆兰·汗及其政党获得法律赦免，以换取停止持续不断的抗议活动，包括反对伊姆兰·汗去年称作的有欺诈性质的大选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒瓦尔地部长奥扎姆·纳泽尔·塔拉尔对记者说，前职业棒球明星伊姆兰·汗还可以向巴基斯坦总统提交恩赦申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是自2024年大选中正义运动党的候选人（被迫以独立候选人身份参加选举）赢得最多席位但未能获得多数席位以来，伊姆兰·汗及其政党蒙受的最大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年5月9日以来，伊姆兰·汗已经被关押数月，还面临着数十起案件的指控，包括贪污、滥用职权，以及在其2022年4月被议会投票罢免职务后煽动对国家的暴力活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大多数情况下，他获得无罪释放或判决被暂缓执行，但在此次案件及其他一起案件中例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2023年5月9日事件后，伊姆兰·汗的支持者发起了多次暴力抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·汗的案件均在其监管可靠的情况下，于监狱内审理。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗在拉合尔与路透社记者交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6VRBS4BWABK6JIXAGLZAWECCYM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗在拉合尔与路透社记者交谈，拍于2023年3月17日。图源：相关新闻/路透社文件照。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐莱米玛·汗姆与媒体交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OCY5MZLXIBPULO5Z57DTEH2AHA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;莱米玛·汗姆，巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐，在伊姆兰·汗因土地腐败案被判处14年监禁后，于拉瓦尔品第阿迪亚拉监狱外接受媒体采访。拍于2025年1月17日。图源：路透社/萨勒赫丁。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="伊姆兰·汗的支持者在阿迪亚拉监狱外举行抗议活动中高喊口号" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U2IIJSVRNZNPPGUTV2QLRUCDJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;伊姆兰·汗的支持者在阿迪亚拉监狱外举行抗议活动中高喊口号，拍于2025年1月17日。图源：路透社/萨勒赫丁。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="伊姆兰·汗的姐姐莱米玛·汗姆与媒体交谈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DOHP4GOQRJO3TF5LMK6AZLXPQE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;莱米玛·汗姆，巴基斯坦前总理伊姆兰·汗的姐姐，在阿迪亚拉监狱外接受媒体采访，拍于2025年1月17日。图源：路透社/瓦西姆·汗。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="载有伊姆兰·汗妻子布什拉·比比的车辆抵达阿迪亚拉监狱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4CXJRKAMGNN75FBHE7R44XB7F4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;载有伊姆兰·汗妻子布什拉·比比的车辆抵达阿迪亚拉监狱，拍于2025年1月17日。图源：路透社/瓦西姆·汗。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 07:02:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistan-court-sentences-ex-pm-imran-khan-14-years-land-graft-case-ary-news-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普是救世主？焦虑的乌克兰人质疑总统结束战争的权力</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;“为什么大家都寄希望于特朗普？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;20岁的柳德米拉·帕瑞布斯不期望即将上任的美国总统能结束乌克兰战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在基辅市中心接受路透社采访时说：“我对他的期望很小，最终还是要看我们自己。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕瑞布斯的态度代表了许多乌克兰人的看法，他们在特朗普承诺在就任总统后迅速达成和平协议一事上缺乏信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的命运掌握在自己手中，”29岁的销售经理玛丽亚·德帕图特说，“我们不能寄希望于他人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;55岁的汉娜·霍巴赫诺娃也不指望通过谈判结束长达近三年的冲突能改变她的家庭命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍巴赫诺娃在顿涅茨克地区拥有一家繁荣的面包业，她十多年前因乌俄冲突被迫逃离家园，之后两次流离失所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果弗拉基米尔·普京的大规模俄军继续向东南部城市推进，她不排除放弃克里希托波尔罗夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他不会止步于顿涅茨克、扎波罗热或克里希托波尔罗夫地域，”她在旁边响着炸制面食的声音中告诉路透社，“他会继续前进。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管对达成协议持怀疑态度，她还是认为，如果特朗普能够实现承诺，新任美国总统有可能在历史中留下印记，成为巨大的国家的救世主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“特朗普有机会成为一大成功的象征，”霍巴赫诺娃说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，不是所有人都认为特朗普能快速促成停火。路透社一项12月份的研究公司有关的研究显示，当选后，超过三分之一的乌克兰人认为战争将在2025年底结束，比六个月前的约四分之一有所上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查显示，31%的受访者认为战争将持续“多年”，另有31%的受访者表示难以判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰议会外交事务委员会主任奥列克桑德·梅雷日科表示，特朗普如果能在乌克兰带来和平与安全，将能够巩固自己的历史遗产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰需要成为特朗普的成功故事，”梅雷日科告诉路透社，“他可以通过赢得胜利进入历史。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，双方的谈判立场仍然相距甚远。特朗普的顾问承认，乌克兰战争需要数月甚至更长时间才能解决，这或许是对他在一开始就解决冲突这一最大外交政策承诺的深刻现实检验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基主张乌克兰加入北约作为防止未来俄罗斯侵略的最佳途径；他和其他官员担心任何短于铁板钉钉的联盟协议都可能使克里姆林宫有机会等闲视之、最终报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们将继续提升军事能力以卷土重来，”涅斯捷罗夫曾经是国防部长、也负责与俄罗斯的和平谈判，他在接受采访时表示，“他们将继续之前在2014年和2022年开始的行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管普京表示愿意与特朗普讨论停战协议，但拒绝做出重大领土让步，坚持基辅放弃加入北约的夙愿，根据11月路透社得到的五名消息来源透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈福察罗娃的家人在上一次停战协议失效后两次流离失所，十年前不得不离开霍里夫卡前往托雷茨克开设他们的食品事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年全面战争爆发后，他们再次离开托雷茨克，二战后不久俄方的炮击摧毁了他们的面包店。托雷茨克现在几乎是俄罗斯军队的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前乌克兰总统波罗申科当年签署明斯克协定、如今是扎尔斯基的政敌，同意现任领导人关于北约接纳乌克兰的观点至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们知道没有什么比这一次、未来更有效、更可靠的方式确保乌克兰能够被邀请和加入北约，”他对路透社说，“这将避免新的军事冒险，真正让和平取代武力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在战场上，双方都在为任何停战对话前改善自己的地位，乌克兰军队因兵力不足，正在东部抵御俄罗斯军队的推进的同时，也希望在俄罗斯库尔斯克地区挽回一点阵地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使达成了停火协议，使停火协议执行起来仍将是重大挑战，根据伦敦智囊团查塔姆研究所全球治理与安全研究中心的研究主任萨米尔·普里分析，谁将监督和执行停火仍是一个悬而未决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前议员罗曼·科什托科诺夫在当选为议员之前曾是前线特种部队的指挥官，他表示，在他的经历中，如果一方在战场上开火，另一方就会回应，几乎能够做到无能为力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我经历过多达几十次停火协议，或许有二十次，每次与俄罗斯的这些停火协议基本都持续了不到五分钟。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="55岁的汉娜·霍巴赫诺娃在克里希托波尔罗夫的面包店工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETZWB7EMHZIURKPB7BIGBXRKQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;55岁的汉娜·霍巴赫诺娃曾在多次先前的停火协议失败后被迫两次流离失所，在俄罗斯对乌克兰的攻击下，她在克里希托波尔罗夫的面包店工作，2025年1月14日，路透社/米科拉·辛内利科夫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="28岁的德米特罗·霍巴赫诺夫在克里希托波尔罗夫的面包店工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBBNXFACMBI47GGH2OCBV2BTGU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;28岁的德米特罗·霍巴赫诺夫曾在多次先前的停火协议失败后被迫两次流离失所，在俄罗斯对乌克兰的攻击下，他在克里希托波尔罗夫的家族面包店工作，2025年1月14日，路透社/米科拉·辛内利科夫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="55岁的汉娜·霍巴赫诺娃在克里希托波尔罗夫的面包店内观察" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KJQGKHZKIJKQTGCSJPI5NQP4WA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;55岁的汉娜·霍巴赫诺娃曾在多次先前的停火协议失败后被迫两次流离失所，在俄罗斯对乌克兰的攻击下，她在克里希托波尔罗夫的面包店内观察，2025年1月14日，路透社/米科拉·辛内利科夫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="28岁的德米特罗·霍巴赫诺夫在克里希托波尔罗夫的面包店工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FCZOLWXRP5IJXHADJ3PKLLRD4A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;28岁的德米特罗·霍巴赫诺夫曾在多次先前的停火协议失败后被迫两次流离失所，在俄罗斯对乌克兰的攻击下，他在克里希托波尔罗夫的家族面包店工作，2025年1月14日，路透社/米科拉·辛内利科夫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 08:08:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-saviour-anxious-ukrainians-question-presidents-power-end-war-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普表示他的就职典礼将 indoors 举行</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-says-his-inauguration-will-be-indoors-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普周五表示，因极端严寒天气，他就职典礼将在室内举行，总统阅兵式将在附近体育场馆进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我已经下令就职演讲、祷告和其他演讲将在美国国会圆形大厅举行，正如罗纳德·里根在1985年所做的那样，也因为天气非常寒冷。各级嘉宾将被带入国会大厦。”他在Truth Social的帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国当选总统唐纳德·特朗普在华盛顿国会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6EQ5EB3MQ5MMVPGSQKCSMURLKQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月8日，美国当选总统唐纳德·特朗普在美国华盛顿国会大厦发表讲话。路透社/伊丽莎白·弗朗茨/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 17:04:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-says-his-inauguration-will-be-indoors-2025-01-17/</guid></item><item><title>莫桑比克总统任命新的财政部长和能源部长</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/mozambique-president-appoints-new-finance-energy-ministers-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;莫桑比克总统丹尼尔·查波于周五任命卡拉·洛韦拉为财政部长，并任命埃斯特万·帕莱为矿产资源和能源部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛韦拉曾担任经济和财政部副部长，自2020年起任职；2022年起与副部长阿米尔卡尔·缇凡尼恩合作。她还在莫桑比克中央银行担任过金融包容办公室主任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统表示，经济和财政部门已分别设立为独立的机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕莱在2020年被任命为莫桑比克国家石油公司ENH的董事长，并曾担任矿产资源和能源部的国家矿业司司长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他很可能会在与埃克森美孚等能源巨头展开的重要双边会谈中扮演关键角色，这些公司计划重启南非南部国家普马兰加省的大型液化天然气项目。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="莫桑比克新当选总统丹尼尔·查波就职首日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RXBEDLVGPFOB7CUWEZPF5ZIWDQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;莫桑比克新当选总统丹尼尔·查波在中国文化中心的莫桑比克—中国宗教服务上俯瞰莫桑比克首都马普托，2025年1月16日。路透社/新华社/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 18:24:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/mozambique-president-appoints-new-finance-energy-ministers-2025-01-17/</guid></item><item><title>CIA员工因泄露机密以色列计划认罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/cia-employee-who-leaked-classified-documents-israels-plans-strike-iran-plead-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国司法部称，一名被控泄露涉及以色列计划打击伊朗的秘密文件的中央 Intelligence Agency（中情局）员工在周五承认了犯罪指控，他非法保留并传输了国家防卫信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名员工阿西夫·威廉姆·拉曼自2016年起在一家美国情报机构工作，他在认罪时承认，非法下载、打印和分发了多份机密信息，包括2024年的一些机密文档。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年春天，他在工作电脑中打印了五份标注为机密和绝密的文件，并将其带回家。法庭记录显示，他随后对这些文件进行复印和篡改，并向无权接收这些文件的人进行了分享。为掩盖其行为，拉曼从其电子设备中删除了相关活动记录，带着这些文件回了工作场所，并将它们销毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同年秋天，他又打印了十份标注为绝密的文件，将其带回家并与他人分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年10月17日，他打印了两份与美国盟友针对外国对手的打击计划有关的文件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些文件后来出现在网上，一家支持伊朗的Telegram账号“中东观察者”发布了这些文件，文件中提到以色列对伊朗的打击计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本案在维吉尼亚州东区联邦地方法院提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;34岁的拉曼来自维吉尼亚州的维也纳，根据法庭记录，他在柬埔寨被捕。他定于5月15日接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国司法部的标志在美国司法部总部可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QG7AMSBCSRMQNOTIS7GPYF5VPE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年1月24日，华盛顿特区美国司法部总部简报室中的司法部标志，在司法部长出席的新闻发布会上。&lt;br /&gt;路透社/凯文·拉马克/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 18:49:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/cia-employee-who-leaked-classified-documents-israels-plans-strike-iran-plead-2025-01-17/</guid></item><item><title>国际刑事法院检察官就支持叙利亚战争罪起诉举行会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/icc-prosecutor-holds-talks-supporting-syria-war-crimes-prosecution-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;国际刑事法院（ICC）检察官卡里姆·汗于周五与叙利亚当局就战争罪法庭如何协助其调查该国涉嫌犯罪一事进行了讨论，其办公室宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡里姆·汗应过渡政府之邀来到叙利亚，该政府于前总统巴沙尔·阿萨德在2024年12月被推翻后接掌政权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡里姆·汗与实际上控制着叙利亚的艾哈迈德·阿尔-沙哈拉会面，讨论国际刑事法院检察官如何支持叙利亚当局寻求“对在该国涉嫌犯罪事件负责”的努力，其办公室表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有125个成员国的国际刑事法院是全球唯一一个可对战争罪、危害人类罪、灭绝罪以及侵略罪进行起诉的永久性法庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管叙利亚不是成员国，但卡里姆·汗告诉路透社，其在2025年1月16日的一项采访中表示，叙利亚可以接受国际刑事法院的管辖权作为第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类似于乌克兰为追求针对疑似俄罗斯战争罪事件的责任所采取的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该过渡政府的言论似乎表明了对正义和惩罚可能发生的罪行的开放态度，”卡里姆·汗在采访中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们很高兴能参与对话，向他们说明他们可以选择的选项。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="国际刑事法院（ICC）检察官卡里姆·汗在海牙接受路透社采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UGF4FJDLA5IQVCAOKUW3ACRO3E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月16日，国际刑事法院（ICC）检察官卡里姆·汗在荷兰海牙接受路透社采访。路透社/皮罗什卡·凡德鲁乌/记者资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 15:36:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/icc-prosecutor-holds-talks-supporting-syria-war-crimes-prosecution-2025-01-17/</guid></item><item><title>莫桑比克前财政部长因“金枪鱼债券”丑闻在美国被判入狱8年半</title><link>https://www.reuters.com/world/mozambique-ex-finance-minister-sentenced-us-8-12-years-prison-over-tuna-bonds-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;一名前莫桑比克财政部长因参与一项涉及3家国有公司开发莫桑比克渔业行业的20亿美元贷款的欺诈案，于周五被判处8年半监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;69岁的马努埃尔·昌于8月在布鲁克林陪审团审理的四周案件中，因参与“金枪鱼债券”案的网络欺诈和洗钱共谋罪被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国地方法官尼古拉斯·加拉芙斯下达了刑罚。法官说，将为昌在等待审判过程中被羁押的大约六年时间进行服刑抵扣，这意味着他将在美国监狱服刑2年半后即可获释并被遣返回莫桑比克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁克林美国检察官办公室的检察官曾呼吁判处昌11年半至14年的监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官在2024年11月13日的文件中写道：“被告，一名腐败公务人员，让一个资源有限的国家为其无法偿还的20亿美元贷款背负风险，以便自己和犯罪伙伴们获取数以千万美元的非法收益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昌的律师们要求免除监禁，部分原因是他们的客户已经羁押超过五年，其中包括在南非被羁押的四年等待引渡期间以及在布鲁克林大都会拘留中心超过一年的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个正试图为国家行正确之事的好人因服刑所受到的惩罚已经足够。”他们的律师在文件中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官称，阿联酋-黎巴嫩造船公司Privinvest向昌行贿700万美元，以换取其批准莫桑比克政府为三家获得瑞士信贷等银行贷款的国有公司提供担保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些贷款旨在开发莫桑比克的渔业并提高海上安全，但项目失败，国家支持的公司无法偿还贷款，导致投资者蒙受数百万美元的损失，检察官称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际货币基金组织等 donors 暂时暂停了对莫桑比克的支持，导致货币贬值和金融动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昌否认指控。昌的律师主张，他批准政府担保是因为莫桑比克总统要求这样做，并指出没有证据表明700万美元是为昌准备的。昌预计会对定罪提出上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士信贷此前被瑞银集团收购（UBSG.S），2021年同意向美国和英国当局支付约4.75亿美元以解决与莫桑比克债券发行有关的贿赂和欺诈指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士信贷的一家欧洲子公司在美国承认参与网络欺诈共谋罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，伦敦高等法院驳回了Privinvest就其母公司及其子公司需向莫桑比克返还超过8.25亿美元的裁决提起的上诉。但Privinvest表示，计划继续上诉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 18:49:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/mozambique-ex-finance-minister-sentenced-us-8-12-years-prison-over-tuna-bonds-2025-01-17/</guid></item><item><title>美国对也门金融机构实施制裁以打击胡塞武装</title><link>https://www.reuters.com/world/us-imposes-sanctions-yemeni-financial-institution-action-against-houthis-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;美国周五对一家总部位于也门的金融机构实施制裁，指控该机构为胡塞武装提供资金支持。此举发生在美国拜登政府试图在拜登卸任前加大对胡塞武装的压力之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部在一份声明中表示，对也门科威特银行实施制裁，并指称该银行协助胡塞武装利用也门银行业务进行洗钱，并向包括黎巴嫩真主党在内的盟友转移资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;获得伊朗支持的胡塞武装自2023年11月以来至少进行了100多次对船只的袭击，其中包括两次船只沉没、一艘船只被俘获以及至少四名海员死亡。袭击的频率扰乱了全球航运，并促使航线改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些袭击扰乱了国际贸易，导致部分船只绕行非洲南部而非通过苏伊士运河，从而引发了保险费率、交付成本和时间的上涨，加剧了全球通胀担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡塞武装自2014年底夺取也门政权以来，控制着绝大部分国土，包括首都萨那，并向北部数百公里外的以色列发射导弹和无人机。以色列曾多次对该组织的据点进行空袭，上周还对两个港口和一个发电站进行了轰炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国与英国在2023年12月联合发起了多国行动，以确保红海的商业安全，并多次对胡塞武装的军事设施实施空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在即将于周一举行总统就职典礼的背景下，美国采取行动冻结了也门科威特银行在美国的任何资产，并禁止美国公民与其进行交易，同时也警告任何与该银行进行特定交易的人也有可能面临美国的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国财政部大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5ZUTJS2YJZOKRLSI2M5GM3GYFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国财政部华盛顿总部大楼的铜色标志，2023年1月20日。路透社/凯文·拉马尔克/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 18:12:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-imposes-sanctions-yemeni-financial-institution-action-against-houthis-2025-01-17/</guid></item><item><title>黎巴嫩新总理认为内阁组建谈判氛围积极</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-new-pm-sees-positive-atmosphere-cabinet-formation-talks-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩总理提名人大卫·萨拉姆表示，新政府的组建不会拖延，显示出各方在政府组成讨论中的积极氛围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉姆于周一获得议会多数议员提名组建新政府，尽管他未能获得伊朗支持的真主党和阿迈勒运动的支持，这两者分别由议长纳比·伯里领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉姆在与当选总统乔赛布·奥恩会面后对记者说：“所有派系中的气氛都极为积极，今天特别来自议长伯里。”奥恩于2025年1月9日当选总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议长伯里是真主党的亲密盟友，周五表示他与萨拉姆进行了“富有成效的会面”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党和阿迈勒运动希望现任总理纳杰卜·米卡蒂留任，但议会多数议员选择了萨拉姆，他曾任国际法院院长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩政府组建讨论通常因各宗派间内阁职位分配谈判而拖沓。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩总理提名人大卫·萨拉姆与黎巴嫩总统奥恩在贝布达宫会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K6FSFZTIBRM77BCSQSNLDWH7GU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，黎巴嫩总理提名人大卫·萨拉姆在贝布达宫会见黎巴嫩总统乔赛布·奥恩。路透社/穆罕默德·阿扎基尔/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 17:29:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-new-pm-sees-positive-atmosphere-cabinet-formation-talks-2025-01-17/</guid></item><item><title>特朗普因寒流将就职典礼移至室内举行</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-inauguration-be-moved-indoors-due-cold-temperatures-cnn-reports-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普表示，由于严寒，他的就职典礼将移至美国国会大厦内部举行，而非户外举行，这是自40年前以来，美国总统就职典礼首次被移至室内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前正在席卷全国的极寒风暴即将来袭。出于人们的安全考虑，我并不希望任何人受伤或受到伤害。”特朗普在推特社交平台上的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，我已下令就职演说（除了祷告和其他演说外），将在美国国会大厦圆形大厅内进行。”特朗普补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一次由于极端寒冷将就职典礼移至室内的是1985年，当时美国前共和党总统罗纳德·里根进行第二次就职宣誓时，当日下午的实际体感温度在零下10至零下20华氏度（零下23至零下29摄氏度）之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿地区的天气预报显示，在特朗普就职宣誓时的温度预计为华氏19度（摄氏零下7度），但加上风寒效应，会感觉更加寒冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，支持者们可以在位于华盛顿市中心的Capital Onearena内部的屏幕前观看典礼盛况，这个体育场馆可容纳2万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还表示，原本计划沿着宾夕法尼亚大道进行的总统检阅游行，将改移至Capital Onearena内进行。目前尚不清楚如何在体育场馆内部组织游行活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示就职宣誓后，他将前往体育场馆内与人群汇合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于就职日前一天在一个同样的体育场馆内举行支持者的集会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严寒天气已影响过去的几届就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第九任美国总统威廉·亨利·哈里森在其于1841年3月4日进行的就职演说中，因在寒冷潮湿的天气中未能佩戴帽子或外套，导致演讲时间长达一小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的恶劣天气被认为是后来导致他罹患肺炎并进而去世的原因之一。他在就职一个月后离世，成为美国历史上任期最短的总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1873年3月4日，当时的总统尤利塞斯·S·格兰特的第二次就职宣誓在寒冷的天气中进行，当天早上最低温度为华氏4度（摄氏零下15度），至今仍然是华盛顿地区三月份的最低气温纪录。当日有多名学员和军校学员因未穿着外套在户外倒下，高风速使格兰特的演说几乎难以被近处的人们听到。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普的就职典礼因预计周一华盛顿的极端寒冷天气而被移至室内举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/547QXVQ3HZN65BGV3WZS5MDUVY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月17日，美国当选总统唐纳德·特朗普的就职典礼因预计周一华盛顿的极端寒冷天气而被移至室内举行，华盛顿。路透社/巴布什&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普的就职典礼因预计周一华盛顿的极端寒冷天气而被移至室内举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IJ42X3VRD5LNJICBJYWN2T7NKU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月17日，华盛顿，公告宣布了即将于周一华盛顿出现的极端寒冷天气使得美国当选总统唐纳德·特朗普的就职典礼将被移至室内举行。路透社/拉马尔克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="就职典礼因预计周一华盛顿的极端寒冷天气而被移至室内，而雪覆盖了国会大厦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UWKFASLZ5VKU7KNN4C3ZSAI4LE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月17日，华盛顿，公告宣布了即将于周一华盛顿出现的极端寒冷天气使得美国当选总统唐纳德·特朗普的就职典礼将被移至室内举行后，国会大厦被雪覆盖。路透社/卡尔洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普的就职典礼因预计周一华盛顿的极端寒冷天气而被移至室内举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/REAC466XJNL2JAMT3HXHIASONE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月17日，华盛顿，一名男子在公告宣布即将于周一华盛顿出现的极端寒冷天气使得美国当选总统唐纳德·特朗普的就职典礼将被移至室内之后，手持旗帜。路透社/帕罗贝利&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普组织民事欺诈案审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DBLB62GHQJLQHMFALIF6XYHM7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年12月7日，纽约市曼哈顿区纽约州最高法院，前美国总统唐纳德·特朗普出席一场民事欺诈案审判。路透社/塞加/图库文件&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 16:40:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-inauguration-be-moved-indoors-due-cold-temperatures-cnn-reports-2025-01-17/</guid></item><item><title>以色列安全内阁批准停火协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;以色列安全内阁周五批准停火协议，为最早于周日释放首批从加沙地带获释的人质铺平道路，并结束了长达15个月的冲突，这场冲突给巴勒斯坦沿海地带带来了严重破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以哈马斯协议仍需整个内阁的批准，于周五下午召开会议审议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列与哈马斯之间的战争摧毁了高度城市化的加沙地带，据地方当局统计，已造成超过46000人死亡，并导致加沙地带230万战前人口多次流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果停火成功，那么也可能缓解中东地区紧张局势，该冲突已扩散至伊朗及其代理组织，包括黎巴嫩的真主党、也门的胡塞武装以及伊拉克和被占领西岸的武装组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙地带，以色列空军周五继续进行猛烈空袭。巴勒斯坦民事紧急服务部门称，在协议宣布后的这几天内，已有116名巴勒斯坦平民丧生，其中近60人是妇女和儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该三阶段协议的第一阶段，即六周时间，哈马斯将释放33名以色列人质，包括所有妇女（军警和平民）、儿童以及50岁以上的男子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列将在第一阶段结束后释放所有被关押在监狱中的妇女和19岁以下的儿童。被释放的总人数将取决于人质的数量，可能在990至1650人之间，包括男子、妇女和儿童。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，以色列司法部发布了一份95名将获释的巴勒斯坦囚犯名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在其声明中表示，针对加沙停火协议的障碍已被解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于周四的最后时刻延误，以色列方面指责哈马斯，但在周五凌晨，内塔尼亚胡的办公室表示，以色列安全内阁将审议停火协议。哈马斯在周四声明，称其将致力于该协议，协议将于周日生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在声明中称：“总理本雅明·内塔尼亚胡被谈判团队告知，已达成一项关于释放人质的协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙南部等待食物的巴勒斯坦人希望停战意味着结束数小时的排队填餐现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望能实现，这样我们就能在家里烹调食物，不必前往食粮厨房，而不必花费三四个小时排队，有时甚至无法回家，”流离失所的巴勒斯坦人瑞汉·谢赫艾德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议面临内塔尼亚胡联盟中强硬派的强烈反对，他们认为这是对哈马斯的屈服，哈马斯控制了加沙。国家安全部长伊塔马尔·贝根威胁说，若协议通过，他将辞职，但不会推翻政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会后，贝根在声明中再次反对停火协议，呼吁全体内阁成员与他一起投票反对该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的强硬派同僚、财政部长贝札勒尔·斯莫特里赫也威胁说，如果协议不进行为期六周的停火，就在停火结束后返回战场击败哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙，空袭仍在继续。在一处棚户区的空袭之后，一名男孩在废墟间翻找受损物品，废墟上散落着罐头食品和咖啡壶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据医护人员报告，这次攻击造成两名平民死亡，七人受伤，地点处于纳希尔医院附近的难民营附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样在纳希尔，人们聚集在一名巴勒斯坦妇女被空袭杀死的男子身边，妇女们抱着彼此啜泣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生活已成为无法忍受的地狱，”居民朱马阿·阿卜杜勒-阿勒说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方未对最新的空袭发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表示，仍关押在加沙的俘虏共有98人。约有一半仍在世，这些人包括以色列人和非以色列人。这些俘虏共有94人是在2023年10月7日哈马斯主导的对以色列的袭击中被俘，另外四人自2014年以来一直被关押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是以色列当局首次正式通知人质家属首批被释放的33人的名字，但尚不清楚在这份名单中，有多少人仍然活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议于周四通过卡塔尔、埃及和美国调停终成现实，以色列的主要支持者之一。该协议除人质释放和巴勒斯坦囚犯释放外，还涵盖了以色列部队逐步撤离加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议还为向加沙大举增加人道援助铺平了道路，在加沙，多数人口已被流离失所，面临饥荒、疾病和寒冷的危险。世界卫生组织官员表示，根据协议条款，人道援助进口量可能升至每天约600辆卡车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方在2023年10月7日遭受了由哈马斯武装人员袭击的边境地区社区后，发起了本次行动，这些武装人员杀死了超过1200名以色列军民并俘虏了超过250名人质。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦男孩在以色列空袭后检查为流离失所者提供的帐篷的损坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LT47J4WUPRKVZMONYGLBNOHFRE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴勒斯坦男孩在以色列空袭后检查加沙南部纳希尔地区流离失所者帐篷的损坏，1月17日。路透社/哈塔姆·凯勒&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在以色列空袭后检查为流离失所者提供的帐篷的损坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZX65NZTCNP5LO4GIQTOV5PNSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴勒斯坦人在以色列空袭后检查加沙南部纳希尔地区流离失所者帐篷的损坏，1月17日。路透社/哈塔姆·凯勒&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="人们在以色列空袭导致死亡平民的纳希尔纳希尔医院附近的尸体旁哀悼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBSI6JZQXBI3DKUTTEXHZPZ5YU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们在以色列空袭导致平民死亡的纳希尔纳希尔医院附近的尸体旁哀悼，加沙南部，1月17日。路透社/哈塔姆·凯勒&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列人在耶路撒冷抗议停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LFIQNWCBKFKGLJCVTMMXO5526Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一位手持以色列国旗的抗议群众堵塞道路，在以哈马斯停火协议前抗议，耶路撒冷，1月16日。路透社/阿玛尔·阿瓦德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在以哈马斯停火协议前，绑架者支持者和家属在特拉维夫抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XI2PQBJAFRLL3JL7FQXLT26SVY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在以哈马斯停火协议前，10月7日，哈马斯对以色列致命袭击中被绑架的家属和支持者手持点燃的火炬抗议，特拉维夫以色列，1月16日。路透社/希拉·图雷姆&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列军车驶向与加沙的边境，从以色列边境一侧拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D6YNTDNND5JVNLXTU7OUA33MJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;以色列军车驶向加沙边境，从以色列一侧拍摄，1月16日。路透社/阿米尔·科恩/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在以哈马斯停火协议前，抗议者在特拉维夫抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CVOIXEFX2VMOHJEJXPMWTTBI24.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;10月7日，哈马斯对以色列致命袭击中被绑架的家属和支持者，在以哈马斯停火协议前抗议，特拉维夫以色列，1月16日。路透社/希拉·图雷姆&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="耶路撒冷抗议停火协议的以色列青年手上有血迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QLSYYRK4LFIZLIRSMO2SK4KHXE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一位在以哈马斯停火协议前抗议被视为投降行动的以色列青年，耶路撒冷，1月16日。路透社/阿玛尔·阿瓦德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在以哈马斯停火协议前，抗议者在特拉维夫抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ETROAUYJI5P7NPULFWQTS2LB4Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;10月7日，哈马斯对以色列致命袭击中被绑架的家属和支持者，在以哈马斯停火协议前抗议，特拉维夫以色列，1月16日。路透社/希拉·图雷姆&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="耶路撒冷抗议者阻塞道路抗议被视为投降行动的停火协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/23DE3E2K2JLZLHAKUIOAC2JZS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;耶路撒冷抗议者阻塞道路抗议被视为投降行动的停火协议，1月16日。路透社/阿玛尔·阿瓦德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 01:07:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-holds-off-approving-gaza-ceasefire-us-says-deal-is-track-2025-01-17/</guid></item><item><title>荷兰外交官西格丽德·凯格被任命为新的联合国中东特使</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/dutch-diplomat-sigrid-kaag-named-new-un-middle-east-envoy-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯宣布，任命前荷兰外交大臣西格里德·凯格为新的联合国中东特使，联合国发言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯格还将继续担任加沙联合国高级人道主义与重建协调员的职务，联合国新闻发言人的副发言人法尔汗·哈克（Farhan Haq）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，凯格被任命为中东特使是临时性质的，古特雷斯仍在物色替换托尔·韦纳斯兰（Tor Wennesland）的永久人选。韦纳斯兰于去年年底卸任，担任此职已有四年。&lt;/p&gt;
     
&lt;figure&gt;&lt;img alt="联合国加沙高级人道主义与重建协调员西格里德·凯格在塞萨洛尼基协调中心参加加沙与塞浦路斯海运走廊的会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4TEK7WHEWBJAREUA6K4L65DCHM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;联合国加沙高级人道主义与重建协调员西格里德·凯格在塞萨洛尼基协调中心参加加沙与塞浦路斯海运走廊的会议。会议时间为2024年3月21日，地点在塞浦路斯拉纳卡。摄影师：斯托夫罗斯·伊欧纳尼迪斯/PIO/路透社/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="关于荷兰首相马克·鲁特在组阁谈判期间发表言论引起了争议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NMRJPF5TQJMTBHTSIR2PM7ZKUM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;西格里德·凯格，荷兰国际贸易与发展合作大臣，在关于荷兰首相马克·鲁特在组阁谈判期间发表的争议性言论的辩论中发言。会议时间为2021年4月2日，地点在荷兰海牙。摄影师：皮罗什卡·范德卢夫/路透社/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 17:15:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/dutch-diplomat-sigrid-kaag-named-new-un-middle-east-envoy-2025-01-17/</guid></item><item><title>加拿大前财政部长弗里兰竞选接替特鲁多</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/former-canada-finance-minister-freeland-running-replace-trudeau-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;前加拿大财政部长、加拿大总理贾斯汀·特鲁多的前政治盟友克里斯蒂娅·弗里兰宣布她将参选，以接任特鲁多成为执政自由党新党魁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰在特鲁多任期内担任了十年的亲密盟友，上个月因抵制特鲁多增加支出的要求而辞职，并致信批评了特鲁多的执政风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的突然离职引发了自由党议员的强烈反应，这些议员对党派在九年的执政期内表现不佳且选民对高物价和住房危机普遍不满表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰的叛变迫使特鲁多宣布，在党派选出接替者后，他将辞职。他计划在职到3月9日，届时新的领导人将正式上任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我参选是为了捍卫加拿大，”弗里兰在X平台上的帖子中说，她在周日正式宣布竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于民意调查显示，自由党将被反对党保守党击败，特鲁多的继任者恐怕不会在位太久。下一届选举必须在2025年10月前举行，最早可能在2025年5月举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰面临的挑战是如何突出自己的不同，因为她和特鲁多在2015年11月自由党上台后有密切的合作，并经常在公众场合支持特鲁多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她最有可能的对手是前加拿大中央银行行长马克·卡尼，他从未参与过政府事务，自认是一个局外人。卡尼在1月16日宣布他将参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2020年8月起，弗里兰一直担任财政部长，协助制定了政府规模庞大的社会支出计划以抗击疫情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在担任外交部长期间曾领导加拿大谈判团队成功重新谈判北美自由贸易协定，当时美国总统唐纳德·特朗普威胁撕毁该协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年11月之前，弗里兰曾涉足政界，此前她是一名记者，并在包括《金融时报》、《国家邮报》和路透社在内的多家媒体公司担任高级编辑职位，她曾在2010年至2013年在路透社工作。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大副总理兼财政部长克里斯蒂娅·弗里兰在渥太华的一场新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SGO5JDO6GJN7JI26DSM6YODZOM.jpg" /&gt;        
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大副总理兼财政部长克里斯蒂娅·弗里兰在加拿大安大略省渥太华的一场新闻发布会上发言。路透社/布莱尔·盖尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 13:28:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/former-canada-finance-minister-freeland-running-replace-trudeau-2025-01-17/</guid></item><item><title>Azerbaijan 开始审判包括亿万富翁在内的卡拉巴赫前分离分子</title><link>https://www.reuters.com/world/azerbaijan-begins-trials-karabakh-ex-separatists-including-billionaire-2025-01-17/</link><description>&lt;p&gt;一名曾是银行家的亿万富翁及阿塞拜疆于2023年重新占领纳戈尔诺-卡拉巴赫地区后的其他15名前官员，于1月17日在阿塞拜疆首都巴库进行了闭门审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被告中最引人注目的人物是拉布恩·瓦尔达尼扬，他曾担任卡拉巴赫分离主义政府的二号官员，从2022年晚期到2023年2月，在俄罗斯赚得财富前。瓦尔达尼扬于1月16日在声明中称，他再次坚称自己和被迫滞留在阿塞拜疆的亚美尼亚同胞的清白，并要求立即结束针对他的这起政治动机案件。他面临42项指控，包括恐怖主义，最高可判无期徒刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除瓦尔达尼扬外的其他被告包括三位前分离主义领导层高层及多名军政人员，面临包括灭绝种族罪和战争罪等指控，据阿塞拜疆检察官称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院驳回了瓦尔达尼扬合并案件请求，他的儿子大卫表示，他的审判将于1月27日重新开庭，向公众开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社1月17日在法庭现场，该法庭仅对阿塞拜疆国家媒体开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳戈尔诺-卡拉巴赫地区在苏联解体前后动荡时期脱离阿塞拜疆控制，数十万族裔亚美尼亚人被迫逃离家园。阿塞拜疆视瓦尔达尼扬和其他前分离主义官员为非法武装组织的头目，曾试图阻止阿塞拜疆收回该领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月10日，亚美尼亚和阿塞拜疆间的和平谈判据称停滞超过一年，阿塞拜疆于5月15日在闪电般的攻势中重新占领纳戈尔诺-卡拉巴赫，促使该地区约10万民族裔亚美尼亚人几乎全部外迁至亚美尼亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃雷万表示，战争和随之而来的民族大迁徙构成种族清洗。但阿塞拜疆否认此说法，并称那些民族裔亚美尼亚人可以自由返回，尽管许多人表示不会自由感到安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;56岁的瓦尔达尼扬曾在俄罗斯积累金融财富后，任命为卡拉巴赫的二号官员州务部长，并试图随其他官员逃往亚美尼亚，但绝地在边界检查站被阿塞拜疆当局逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在声明中称，他没有足够时间审查罪名指控书，证据多达422卷且全部以阿塞拜疆语提交，他也听不懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦尔达尼扬的国际法律顾问杰瑞德·吉森表示，法律程序极其不透明，称本案为一场政治秀。吉森对路透社电话表示：“这些指控的实质并未被记录在案，我尚未听到任何可信的证据被提供给他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿塞拜疆总统办公室尚未对评论请求作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瓦尔达尼扬的律师表示，他在羁押期间遭受虐待。阿塞拜疆总检察长称，瓦尔达尼扬的权益得到尊重，已接受国际红十字委员会的探视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大卫表示，他和父亲在本周通话时，父亲神色坚定地传达了一个重要信息，即若双方继续相互指责、追诉和战争，这是一条死胡同。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="纳戈尔诺-卡拉巴赫地区前官员在巴库受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SI3R3CMRI5LJJFUZ2ENOOLZZJM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月17日，阿塞拜疆首都巴库，纳戈尔诺-卡拉巴赫地区分离主义地区前政治人物和官员因各式罪名（包括灭绝种族罪和战争罪）受审的一天。路透社/祖尔菲卡尔·卡尔米洛夫。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="纳戈尔诺-卡拉巴赫地区前官员在巴库受审" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ULDIVGSH3ZLM5AOGSX6CYIHIY4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2025年1月17日，阿塞拜疆首都巴库，警方在纳戈尔诺-卡拉巴赫地区前分离主义地区政治人物和官员受审的一天外巡逻。路透社/祖尔菲卡尔·卡尔米洛夫。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 17 Jan 2025 16:17:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/azerbaijan-begins-trials-karabakh-ex-separatists-including-billionaire-2025-01-17/</guid></item></channel></rss>