<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 04:32:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具影响力的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被定罪，罪名是在不列颠哥伦比亚省皮克特兰地区的养猪场杀害吸毒者和妓女，并将她们的遗体肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名被害者，其部分遗骸在温哥华附近一处简陋的财产上被发现。政府检方在判处他终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后去世的，当时他正在魁北克监狱服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;服务方面在声明中表示：&lt;/strong&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是二十多年来，从温哥华东区贫困且毒品泛滥的地区失踪的60多位女性中的一部分，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克兰姆附近的波特科克伦兰，警方共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿曾撰写的书籍在亚马逊上架后数小时内就被撤下。据《温哥华太阳报》当时报道，书中称皮克顿是无辜的，认为自己遭到警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商随后要求亚马逊下架书籍，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的文件电视图像，其法庭案件在新西敏市开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这幅未说明日期的文件电视图像拍摄于他的波特科克伦兰住所。路透社/环球电视台/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约有望于2025年前达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项有关如何更好地抗击全球大流行病的国际协议的会谈将在2025年或之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议旨在在大流行病爆发前后提高合作水平，这在COVID-19大流行期间被认为失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了更新现有法律框架的平行协议，即《国际卫生条例》（IHR），其中新增了“大流行病紧急状态”这一类别，用于应对最严重和最具全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定体现了成员国共同保护本国乃至全球人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险的愿望，”世卫组织总干事谭德塞在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，世界各国将采取步骤追究各国的责任，并加强措施以在威胁到美国及其安全之前阻止疫情爆发，”美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 在周六的声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的数据表明，这些全球健康规则的变动旨在加强世界对COVID-19导致超过700万人死亡后的新型病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织总部大楼前的世卫组织标志（图源：路透社/迪涅·巴里博瑟）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织总部大楼前的世卫组织（WHO）标志，拍摄于2023年2月2日，瑞士日内瓦。路透社/迪涅·巴里博瑟/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌鸦在俄罗斯境内部队使用美国武器的限制，这是美国参与这场为期两年的冲突的又一步骤，专家表示这可能有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，这可能导致与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策规定与美国境内其他禁止向基辅提供高端武器的规定相吻合，这些规定也已陆续取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四实施以来，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定使基辅能够使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据分析人士称，这允许乌克兰前线使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器配备目标导向多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以帮助稳定前线，甚至可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前将其逼退，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东Donbas地区关键战场的兵力调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，不得不重新考虑其在哈尔科夫地区攻击中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求，一名美国官员匿名透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑赛尔、奥斯汀和布朗共同制定了放松限制的建议，桑赛尔于5月15日向拜登汇报。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在就此做出最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基5月20日在接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴能够采取此类措施，但当时他表示：“迄今还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧洲及欧亚研究学院高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的规定，将其作为安全区域来发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮一直部署在边境对面，保留防空、电子战、指挥和控制能力，”Lee指出，“这或许有某种程度的安全保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Lee和其他专家指出，这一决定本身可能在短期内不太可能改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变战线移动，但将使俄罗斯更难以继续这种方式的跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的兵力从东北方向推进到哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的军事能力从东北方向对哈尔科夫构成有力威胁，”他说道。“要这样做，它将使东战区的部队力量空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京已经警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射入俄罗斯，并于周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内探索扩大其在美国武器使用范围的可能性，特别是在俄罗斯在战场上占优势的一年过后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，他呼吁获得美国批准以打击俄罗斯境内的深入目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员Mark Cancian现就职于华盛顿的布鲁金斯学会，他表示，拜登的举措仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大突破，但这是一步棋，”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将主张下一步：打击更广泛的靶标——或许包括非直接威胁哈尔科夫的俄罗斯靶标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中未明确表示拜登政府是否能够将该政策扩展到允许在俄其他地区发动攻击。但他说没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续如必需那样适配和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;5月30日，乌克兰布拉戈达特尼科沃村，一枚俄罗斯导弹击中了儿童和青少年体育骑马学校，严重损坏了该地。这是一次俄罗斯对乌克兰的攻击。图：路透社/瓦伦廷·奥吉里尼科/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举失利而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主政非洲民族大会(ANC)党后，将面临着该党自种族隔离制度结束以来最糟糕的选举结果，其影响力将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举结果显示，约71%的投票站出口民调显示，ANC获得的选民支持率降至不足42%。这一结果较2019年上次选举时的57.5%有了大幅下滑，并首次在30年内未能获得一个多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果对ANC来说是一次重大打击，该党将不得不与其他较小政党谈判达成联盟协议或其他形式的合作以执掌国家，可能不得不作出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名前工会领袖转身成为企业家的拉马福萨可能会遭到反对党和党内批评者的呼吁下台，但ANC的一位高层官员支持他继续留任，且分析人士认为并没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“没有一个明确联结的候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/strong&gt; 开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯说道，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该国3月份的一项民意调查显示，在此次大选中拉马福萨在主要政治人物中拥有最高的满意度。党内分歧可能使任何针对他的联合行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现作出评论。他的发言人表示，他将在周日当最终选举结果出炉时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是拉马福萨担任总统以来面临类似的悬疑，当时一个小组报告认定他在2022年可能因家具中的巨额现金而违反了道德规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在“农场门”丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了一场新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被宣传为ANC迄今为止面临的最严峻考验之一，因为选民对失业率高企、犯罪猖獗和电力供应严重中断等问题十分不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺整顿党的形象，并重振经济，当时此前九年的丑闻、腐败和经济下滑是在他的前任雅各布·祖马领导下发生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，初期的欢欣鼓舞迅速消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济依然停滞不前，安全部长们的丑闻仍在流传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击来自他的对手祖马，他全力支持新的政党“电机握握”（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期并在祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）获得了很大的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC将棋走死了。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”&lt;/strong&gt; 政治分析师拉尔夫·马特杰加指出：“这标志着拉马福萨计划的终结……不可能在选举失利后还继续维持一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎拖延了关键的改革而受到批评，以避免加剧党内的分裂。这是他在20世纪80年代作为工会领袖时所展现果断性的反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他团结协调的能力及其推动南非作为所谓“全球经济南方轴心”的倡导者的作用，这一术语指的是由低收入和发展中国家组成的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是世界上传播更为公平地分配疫苗最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提交了针对以色列的 genocide 告状，国际法院法官本月作出了裁决，命令以色列暂停对加沙城拉法的军事攻势。以色列强烈否认了这些指控，并继续推进在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成功，但批评者指出，他对解决南非最大挑战几乎没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后竞选集会上，拉马福萨承诺“做更好”的言论前，聚集在索韦托足球场数以万计的支持者发表了讲话。许多人在他完成讲话前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 获罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对着一排摄像机，传达了一个既适合他的法律斗争也适合其政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约一个陪审团裁定他在2016年伪造文件以掩盖支付成人影片女星“风暴丹尼尔斯”封口费的罪行中认罪34项指控的一天后，这位共和党总统竞选人愤怒而令人难以理解地列举了对手和不满之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔查为“歪曲事实的”和“恶魔”。他称其竞争对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并模仿他的集会演讲话术，提及非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将眼前的挑战摆在了个人之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲中时常带有轻松幽默的元素，但此番讲话主要却是严肃无趣的。特朗普在新闻发布会上只举了一小页笔记。讲话结束时，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了发言席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机、通过筹集资金呼吁和在社交媒体上，前总统的盟友们也对司法系统及其认为涉及特朗普犯罪的人发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要竞选人彼此都将其视为对国家的威胁的选举中，拜登阵营利用了特朗普的言论作为进一步证明他不适合担任总统的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普，他在自己的个人怨恨中喋喋不休，并错误地描述了美国司法系统，任何人在看完后都不得不得出一个显而易见的结论：这个男人不能担任美国总统的职位。”拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周四一天内，大部分视纽约判决为正义受损的特朗普支持者向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是特朗普在WinRed网站这一平台一天内的最高记录，这是共和党数字筹款的一个平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然共和党人在筹款方面未及时追赶拜登的总体筹款，但其竞选团队仍致力于保持这一势头，在周五发起了频繁的恐吓性质的募款短信支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如此撰写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条短信在特朗普新闻发布会后大喊：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统这边，主张这场审判有瑕疵，应对此类指控绝没有必要，陪审团的人选在民主党人占多数的曼哈顿地区被污染，而法官亦有偏私——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责如果不够迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选助手则予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉科维塔对一个在社交媒体平台X发布声明支持尊重陪审团判决结果的全国性保守派大学生团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁眼，人人都有。”他在X平台上发帖表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也对一位在马里兰州寻求参议员职位的温和立场的前共和党州长拉里·霍根进行了抨击，之前陪审团裁决前，霍根警告美国民众“不要让更多政治分裂的进一步加剧之火添油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已结束了你的竞选。”他的回应借助X平台传来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州的共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们重新审视了他们对他的支持，这种立场变动可能会在11月的再对决中伤害到特朗普，尤其是在多个摇摆州他已经处于微弱领先优势的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都在政治中进行，就是为了抹黑和尽可能地阻止他出现在竞选活动中。”62岁的前警察官斯科特·克莱顿说，他居住在佐治亚州马里埃塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，他们也能对任何人做到这一点。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席了一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。特朗普出席新闻发布会，此时距他在2016年为了掩盖支付成人影片女星“风暴丹尼尔斯”封口费而伪造商业记录的刑事审判被裁定有罪的一天。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了在释放人质的条件下达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的生活了。”拜登在其承受着选举年压力，需要停止加沙冲突的背景下如此表示。加沙冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在安排以色列与哈马斯组织在加沙战争中停火的会谈已经多次陷入僵局，双方均指责对方导致谈判无果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列在拉法多次入侵之后，国际国内对内塔尼亚胡政府在加沙死亡事件和人质持续被囚问题上施加的新压力下，提出了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表，在拜登公布停火计划之后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在民主党总统候选人唐纳德·特朗普的共和党对手被定罪的前一天，这一提议出现了。这突显了两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议由三个阶段组成，并打破了之前的提议模式，因为停火在各方通过所有三个阶段时仍将继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴以平民将返回加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助物资，以助重建，拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“停火将随着谈判的继续而继续”，总统说，这是新出现的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已被卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员表示，以色列能够提出这一新的提议，是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机结束的道路。它是一个详细的四页半协议。这个协议已经被精心谈判和商讨，”这名官员表示，“现在摆在桌面上的，主要是这一过程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几则以色列媒体描述了拜登周五的讲话具有戏剧性，且认为这是想直接针对以色列民众的尝试。以色列12频道中断了晚间新闻直播来实况转播拜登的讲话。此前，该国审查机构禁止公布该提议的详细内容，主持人达尼·卡什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往提议有更大的成功几率，奥斯丁大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，而哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的能力远远低于过去。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，全球公众舆论对该国的负面看法正在增加，苏里说，这可能促使以色列民众希望结束冲突，同时也得到了拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项议程时，他可以创造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本月早些时候的提议中，提出释放加沙患病、年迈及受伤的人质，以换取六周的停火，停火可能延长以允许更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，提议未能达成一致，因为在谈判中以色列拒绝同意以结束战争作为条件之一，导致加沙南部拉法城的攻势加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已告知调解人，在当前的持续军事行动中，将不在进行更多谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成包括人质和囚犯交换的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员(不愿公开姓名)表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家在哈马斯手中有被囚公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末在拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但未越过美国的红线，不会切断军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民饱受苦难。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面——是针对哈马斯的一项行动的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部袭击哈马斯以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑在以色列军事进攻中被摧毁，拍摄于2024年6月12日，加沙北部。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行减少支出以控制产量增长的承诺，这将使全球最大的原油生产国在美国2024年的增长放缓，从而减轻欧佩克+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命及技术创新和效率提升，引领非欧佩克国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量从1290万桶增加到1293万桶，远超2023年初政府预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟国（简称“欧佩克+”）去年加大了减产力度，部分原因是为了抵消美国和其他非欧佩克国家产量增加的影响。总减产量为586万桶/天，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，以允许该集团将部分减产延续至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论情况的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日欧佩克+会议上讨论供应政策时，美国产量的增加继续推动非欧佩克+产出的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新政府预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/天。这与欧佩克自身预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/天相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/天。这三家是最受关注的预测机构，所有机构的增长预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求将增长220万桶/天，超过非欧佩克+石油生产商的供给增长约100万桶/天。这意味着欧佩克+原油需求将比2023年增加约90万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求将增长110万桶/天，对欧佩克原油的需求基本保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，整体美国原油产出变化不大。4月产出为1313万桶/天，比12月的1326万桶/天略有减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商今年不太可能再次超出预期，尽管油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律。”钻探公司Scandrill首席运营官帕尔·莫斯沃德(Paul Mosvold)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量至今未出现更多上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司维持资本支出不变，并推迟对钻机升级，以更好地与钻井增长放缓保持一致。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，截至2024年美国石油钻机数量降至496台，比去年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在几年内实现每天100万桶的增长，但目前尚无愿望以这一速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在其增长上的支出受到限制，投资者在2010年代不受约束的支出推动了过于迅猛的增长但限制了页岩油行业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增长部分原因是私营生产商，其中一些现在正被行业合并浪潮席卷。他们通过钻更长的井和压裂岩石来更有效地从更多的井中生产原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合并浪潮仍在继续，但预计当前油价将持续，有助于支持美国整体原油产量增长的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续保持这一趋势。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森(Timothy Roberson)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB (SLB.N)，预计今年国际市场的增长将超过北美。其首季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略重心发生了转变，更为注重资本纪律，导致了不同的应对策略。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃(Giovanni Staunovo)表示，他认为欧佩克+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增长140万桶/天，美国能源信息署（EIA）在3月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+学会了应对美国原油生产增长的局面。”瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从控制室可以看到，该平台由Oasis Petroleum拥有，位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作室从控制室可以看到，该平台由Oasis Petroleum拥有，位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，投资者需锁定其代币以换取奖励，这引发了分析师警告的风险。用户和加密货币市场都面临潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，反映了加密货币市场中投资者风险偏好的提高。随着市场看好并寻求收益，比特币现价接近历史最高水平，而排名第二的以太坊今年价格上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，平台上吸引了188亿美元的加密货币，仅六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重新质押，以扩大传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目的，加密货币如以太坊的持有者需允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间将暂时无法访问其代币，但会获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也向用户发放新的加密货币代币，以代表他们质押的加密货币。重新质押使得代币持有者能够再将这些新代币质押到基于不同区块链的项目和应用程序中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密领域关于重新质押的风险存在分歧，有内部人士表示，由于该实践尚处于初级阶段，目前还难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的一些人担心，如果代表重新质押代币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的借贷循环。如果所有人同时试图退出，这将可能导致整个加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押物作为抵押品的系统都不是理想的，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益率颇具吸引力：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押可能产生更高收益，投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的表现，加密货币持有者通过投资实验性项目期望在不售出自身资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台迄今为止尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关的支付机制尚未开发出来。用户正在期待未来奖励或被称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用者发放其自创的代币，称为“EIGEN”，希望该代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，这被称为“极其投机性的免费金钱计划”。他指出，“它非常危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，“现在，他们出于预先期待，认为会获得某种奖励但不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创建，Kannan曾是西雅图大学的助教，并且是第一个由学生设计的微型卫星项目团队的一员，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供代币的重新质押服务，并生成新的代币以代表那些重新质押的资产。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户选择质押其代币的位置，支持新的区块链服务发展，而不是鼓励不断增长的由加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些玩家有任何正式关系...这是一个新兴现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官Duong认为，重新质押可能会带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会在市场低迷时导致被迫清算和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着充当抵押品的加密货币代币迅速失去价值，以Luna和 Terra代币为例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与来自这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，称重新质押协议中的资金在总体上与全球价值达到2.5万亿美元的加密货币行业相比非常微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币领域的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不看到重新质押问题对传统金融市场产生任何实质性传染风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域与主流金融的联系正在增强，机构投资者也开始采用重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密子公司Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但认为重新质押迈出的一步太大，难以建立相关资产的追踪路径及其收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital已经与Kelp DAO合作，将其中的部分资金重新质押。据Kelp DAO四月份发布的博文报道，Laser Digital未对该报道发布评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，综合客户加密资产并预期“新的重新质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum以压倒性的票数赢得了墨西哥总统大选，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师及前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的受欢迎程度对贫困人群的影响力助推了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举机构的初步统计，Sheinbaum赢得了58.3%至60.7%的选票，她的胜利将创墨西哥民主历史上最高的投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在推进有望在两院获得三分之二以上的多数席位，这将使联盟能够在无反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人Xochitl Galvez在初步结果公布后承认败选，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是墨西哥共和国200年来首次出现首位女性总统，”她在支持者前宣布，支持者们热烈欢呼道：“总统、总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对于墨西哥来说是一个重大的步骤，这是一个传统上以男性为主导文化的国家，拥有世界上第二大天主教人口。多年来，这里一直推崇更传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给女性，”87岁的Edelmira Montiel表示，她是Sheinbaum的支持者，来自墨西哥最小的州塔拉Kal卡州。“以前我们甚至连投票权都没有，即便能投票也是按照丈夫的吩咐投票。感谢上帝，这种情况已经改变了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临着复杂而艰巨的道路，她需要在提升民众福利政策的同时应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果公布后告诉支持者，她的政府将恪守财政纪律，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管承诺改善安全问题，但她提供的细节较少。在最暴力的选举中，已有38名候选人被谋杀，这增加了Sheinbaum实现显著安全保障目标的难度。分析人士认为，在奥夫拉多尔期间，犯罪集团的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大选当天，普埃布拉州的投票站发生了两起杀人案。奥夫拉多尔任期内，墨西哥的谋杀率比有史以来任何其他政府时期都高，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果美国新总统是由唐纳德·特朗普当选，她需要承诺大幅增加投资以改善警务和减少未能执法的问题，才可能实现总体安全水平的显著提升，”Nathaniel Parish Flannery说道，他是一位独立的拉美政治风险分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥市市长选举中也获胜，这是国家最重要的职位之一，初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新总统的挑战中，与美国就移民流动问题进行艰难谈判，以及在芬太尼危机时期加强药物流通合作将是其中的核心问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果特朗普赢得11月的美国大选，这些谈判将更为困难。特朗普承诺对中国汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商就近转移供应链的任务。该趋势下，公司将供应链更接近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还将面临Pemex这家国家石油巨擘的改革问题，其生产已连续下降20年，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仅仅把公共资金投入一个无底洞而公司从未盈利的情况不能再持续下去，”高盛首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos表示。“他们需要重新审视Pemex的业务模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，监督了强劲的比索和低失业率，这些成就使他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利项目，但截至本年底，墨西哥将面临较大财政赤字，中央银行预计2025年经济增长仅1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔努力使投票成为其政治议程的全民公决，但Sheinbaum拒绝了反对派称她将成为“奥夫拉多尔代理人”的指控，尽管她承诺将继续实施许多有利于墨西哥最贫困人民的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，Sheinbaum感谢了奥夫拉多尔，并称他是“将国家变得更加美好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过政治分析师Viri Rios认为，这种批评与Sheinbaum将是奥夫拉多尔代理人的舆论批评有关，反映了性别主义的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决策是难以置信的，我认为这与她是一个女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum 在大选中获胜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，现任MORENA党总统候选人，在墨西哥城的大选中获胜后的反应。照片摄于2024年6月3日。路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum 在大选中获胜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，MORENA党总统候选人，在墨西哥城的大选获胜后的支持者面前挥手致意。照片摄于2024年6月3日。路透社/路透社/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;当选后的墨西哥市MORENA党内华多人宣读，位于墨西哥城中心的扎科拉广场。照片摄于2024年6月2日。路透社/玛赫·利普&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝切里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人Xochitl Galvez在大选投票结束时向支持者发表讲话。照片摄于2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎特齐卡尔·尼奇特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，拉卡兹库斯特兰的一处投票站关闭。照片摄于2024年6月2日，墨西哥。路透社/约尔吉·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日的总选举中，人们在韦拉克鲁斯地区投票站投票。照片摄于2024年6月2日，墨西哥。路透社/雅希尔·塞巴勒斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，津提赞特安。路透社/加布丽埃拉·萨纳布拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民在投票后展示被墨水标记的手指。路透社/亚历山德罗·梅内杰尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民在桑胡安·查马拉纳投票站投票。照片摄于2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥的选民在本顿·胡阿雷斯国际机场的投票站投票。照片摄于墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥圣安德烈斯拉拉林扎雷兹的选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥的克瓦卢纳镇。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，胶囊大教堂。路透社/加布丽埃拉·萨纳布拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，科马柴温镇的选民排队前往投票站。路透社/伊万·亚里斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城机场投票站，选民排队等候。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥的总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅·奎亚拉纳。路透社/约尔吉·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城的总选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝切里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城的总选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝切里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城的总选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝切里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>