<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 20:32:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据狱政部门通报，他在本月早些时候遭受了另一名囚犯的袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华附近的猪场杀害毒瘾者和妓女并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，其部分遗体残骸在靠近温哥华的破旧物业中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤销了他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务局表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这种罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省甚至全国的社区产生了毁灭性的影响，”该服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括过去十多年中从温哥华市中心贫困、吸毒泛滥的东温哥华地区失踪的逾60名女性，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名女性的遗体或DNA，其中许多是土著女性，在皮克顿位于菲沙河谷区波特科奎特兰附近的猪场中被发现，距市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报，亚马逊在本书上架仅几小时后便将其下架。据报道，在书中，这位连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊删除此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿无日期文件电视照片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿无日期的文件电视照片。路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非布坦比那拉的拉马福萨因非洲国民大会党选举失利而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中取得自废除种族隔离以来最差成绩后，其地位将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，大约71%的投票站结果显示ANC获得了不到42%的选票，这一数字明显低于2019年上一次选举中57.5%的得票率，并且是ANC自30年前以来首次失去绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着这个前解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判组建联盟或其他形式的政府协议，这可能需要政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨可能会面临反对党政党及党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员已公开支持他继续留任，并且分析家认为没有立即可供继承的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的团结候选人。”南非开普敦大学政治学教授安托尼·巴特勒博士表示，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在所有主要政治人物中获得最高支持率。ANC党内的派系斗争可能使任何反对他的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在星期日公布最终初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年面临危机，当时调查报告显示他可能因在猎场家具中藏匿大量现金而涉嫌不当行为，但拉马福萨否认了这一指控，并赢得同年晚些时候再次当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因选民对失业、犯罪和停电等问题愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨在承诺清除党派形象并振兴经济后当选ANC领导人，但自前任雅各布·祖玛在九年间引发丑闻、腐败和经济衰退后，最初热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞，ANC高层官员仍然围绕着丑闻争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的政治对手祖玛，祖玛支持的新党姆克绒恩韦西（uMkhonto we Sizwe）表现超出了预期，显著削弱了ANC的支持率，特别是在祖玛的家乡夸纳省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马福萨和ANC困住，他明白自己在夸纳省的脆弱地位。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“拉马福萨的项目终结了……你无法在选举中落败仍希望一切保持原状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上的犹豫不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领袖时所展现的决心形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬拉马福萨在达成共识方面的技能，以及他推动南非作为“全球南”联盟领跑者的国家形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，后有法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动，尽管以色列强烈否认此类指控并继续在其拉法攻势中推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间取得的成功，但批评者说，他几乎没有为解决南非最大的挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 在ANC选举前的最后集会中，拉马福萨承诺“表现更好”并激活了数万名支持者的热情，许多人在他发言未完之时就已离去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球共识，更好地应对疫情的谈判将在2025年或更早之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项在疫情前和疫情期间加强合作的协议进行了两年的谈判，这一协议是在承认新冠疫情期间存在的失败后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原本希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在严重分歧，谈判已延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在现有法律框架《国际卫生条例》（IHR）的基础上，达成了一项更新协议，新增了一个“疫情紧急状态”类别，以应对最为严重和全球性威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护本国和全球人民免受公共卫生突发事件和未来疫情风险共同危险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部Secretary Xavier Becerra在周六表示：“通过此次协议，我们采取措施，使各国承担责任，并加强措施，以在威胁到美国和我们安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球卫生规则的变化旨在增强世界对抗新冠后新病原体的防御能力，该病已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在 arms 决策中逐步深化介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这一举措被视为两年战争中的一小步，但具有重要意义，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标风险过大。政府担心乌克兰的重大攻击可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合美国对基辅供应更高端武器的禁令的规则，这些禁令自那时以来也已逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境一侧攻击或准备攻击其部队的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据专家的说法，这为前线的乌克兰部队提供了合法使用美国提供的高机动远程火箭炮系统（HIMARS）发射器及导向多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使乌克兰部队在俄罗斯军队还未在哈尔科夫地区扎下阵脚之前将其赶回，”乌克兰国立战略研究所的研究员Mikola Bielieskov说，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战斗前线调集兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑其在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰在5月13日通过一个安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown提出请求，希望使用美国武器打击俄罗斯境内目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了一份建议，主张放宽限制，Sullivan于5月15日向拜登提出。拜登同意乌克兰应能够在其领土上安全反击俄罗斯军队的攻击，该官员称拜登政府当时正在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy曾在5月20日的一次与路透社的采访中向伙伴国呼吁采取此类措施，但当时他表示：“目前还没有积极成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登政府禁止对俄境内目标发动攻击的规定作为其在哈尔科夫地区发动攻击的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以把它自己的炮兵直接放在边境对面，可以持续保持防空、电子战、指挥控制能力等在那里，”Lee说，“它某种程度上得到了庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这项决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的位置，但会增加俄罗斯继续进行跨境作战的难度，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯军队不足以发动大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力通过东北方向涌入哈尔科夫，”他说道。“为了做到这一点，它必须在东部战场剥夺自己的军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器打击俄罗斯境内的能力，尤其是在今年战场主动权被俄罗斯夺走的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策转变不到一天之后，Zelenskiy在接受《卫报》采访时要求美国批准打击俄境内的深重目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前 Pentagon 官员Mark Cancian表示，拜登的这一举动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变，但是一项进展，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求进一步的下一步：打击更广泛的军事目标——可能是在哈尔科夫以外地区但对哈尔科夫不直接构成威胁的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否会扩大其政策以允许打击其他地区的俄罗斯，并未完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们正在做的事情，即必要时适应和调整，”Blinken说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击在哈尔科夫附近造成的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;正在乌克兰哈尔科夫附近的Malaya Danylivka村的儿童和青年体育骑术学校被俄罗斯导弹严重损坏的现场工作的消防人员，俄罗斯入侵乌克兰期间。路透社/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，传达出适用于他的法律和政治斗争的讯息：他已准备好迎接挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团就他因伪造文件以隐瞒支付给脱衣舞者“ Stormy Daniels”封口费一事被指控34项罪名一审判定他有罪的一天后，共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，以愤怒而冗长的言辞进行发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实”的“魔鬼”。他还称民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。特朗普猛烈抨击那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会成员——正如他在集会上所言，那些他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战与个人挑战区分开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了竞选演讲中偶尔掺杂着幽默外，那次演讲几乎全是消极的。特朗普仅在记者招待会上使用了一小页笔记。在结束时，他没有回答问题，由其子埃里克·特朗普陪同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也猛烈抨击司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党候选人都将对方描绘为国家威胁的大选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，认为这进一步证明他不符合担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚目睹了一位困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对个人挫折感的长篇大论，并错误地陈诉对美国司法制度的看法，令观看的人都得出一个明显结论：这个人根本不能做美国的国家元首。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们认为纽约的裁决是对正义的践踏——在周四为他的竞选活动筹集了3480万美元的资金，这是特朗普团队在共和党平台WinRed上单日筹款的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管竞选活动在总筹资额上落后于拜登团队，但该团队周五试图继续保持筹资速度，发送了一系列警告性筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在记者招待会后，另一条信息如此高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统这一边，辩称审判有瑕疵、指控本不该提出、陪审团主要由民主党人构成且受污染、以及主审法官偏颇——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够快速和强烈时，特朗普的支持者和竞选助手便进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉切维塔对一个社会媒体平台X上发帖尊敬陪审团判决的全国大学生共和党组织表示轻蔑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点都像屁眼……每个人都有一个。”拉切维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党州长、参选参议员的温和派劳里·霍根进行了抨击，指出在判决之前霍根曾警告美国人“不要在因党派争端中火上浇油”，从而助燃了冤屈情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你解散了竞选活动。”拉切维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受共和党选民在宾夕法尼亚州和佐治亚州摇摆州的采访中，几人表示特朗普被判有罪令他们重新考虑对其在11月的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如此缺陷 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会在与拜登的对决中伤害他&lt;/a&gt;，考虑到他在多个摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在接受采访时的大多数共和党人听起来与特朗普本人如出一辙，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治，目的是伤害他，并让他尽可能少留在竞选舞台上，”来自佐治亚州玛丽塔市的62岁退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做这个，他们能对任何人做，绝对没有人有安全保证。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，提出一项新的加沙停火方案，并敦促哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一刻已经到来，这场战争应当结束，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他面临来自即将到来的选举年对于阻止 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;的巨大压力，该冲突已经持续了八个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方进行斡旋，旨在安排以色列与哈马斯激进运动之间停火的谈判屡次陷入僵局，双方均指责对方导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法地区进行了数周的入侵之后提出的，同时，对以色列总理贝尼amin内塔尼亚胡政府施加了新的、来自国内外的压力，特别是在加沙死亡事件以及人质持续被扣押后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布了停火计划后，提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一天前，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有34项罪名成立，突显出两位候选人的巨大差异，这也构成了这一新提议出现的背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，突破了以往提议，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，包括被扣押的人质、老人和女性将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆车辆运送人道主义援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火将继续进行”，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促那些坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人将不同意这项计划。有些人将号召继续战争，甚至有些人在政府联盟中。他们明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，而且人质对他们并不重要。但我和以色列领导层已经敦促他们支持这项协议，无论面临何种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为在以色列战争期间唯一访问以色列的美国总统，并且最近派遣了美国军队直接保卫以色列免受伊朗袭击，我敦促你们重新考虑，想想如果机会丧失将意味着什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新提议，是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有一个通往危机终结的道路图。这是一份详细、长达四页半的协议，”该官员说，“它经过了细致的谈判，实际上是过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的发言具有戏剧性，认为这是试图直接向以色列公众寻求支持。主流频道12中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查员此前曾禁止发布这个提议的详细信息，主播丹尼·库斯玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国史学与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议比以往的提议成功率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖行动的可能性，虽然并不渺茫，但现在相比以前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“偏向”反对以色列，苏里说，这可能促使以色列方面希望停止冲突，同时拜登的影响也发挥了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个先前人质计划提议，将释放加沙境内重病、年迈或受伤的人质以换取六周停火，并可延长以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的原有计划最近由于以色列不愿响应哈马斯要求将永久停火作为谈判的一部分，在攻击拉法市后意外破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉谈判者，在持续的攻击期间，它们不会参与更多的谈判，但如果有条件停止战争，它仍然准备好达成“完全协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引起了国际社会的强烈愤怒，但没有越过美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民经历了前所未有的苦难，”拜登周五表示。“我们看到了可怕的图片，来自本周袭击拉法后发生的灾难性火灾，针对哈马斯的……袭击…… ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日哈马斯在以色列南部的袭击而袭击加沙领地以来，已有超过36,280人丧生。根据以方统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长力度，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以提高产量，这将使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长，得益于页岩革命以及技术突破和生产效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出了预期，增长了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超过了政府2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是为了应对美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在努力达成一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年，据三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会，讨论供应政策，尽管美国产量有所增加，继续推动非OPEC+原油产量的增长，但其威胁程度已不像2023年那样大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预估显示，美国原油产量今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预估相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。三家是最受关注的预估机构，所有预估都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/日。这一预测意味着OPEC+原油需求量应在2023年的基础上增加约90万桶/日，OPEC在其5月的月度《石油市场报告》中如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不大可能再次像2023年那样对市场产生意外冲击，即便目前油价徘徊在每桶80美元左右，行业高管和分析师如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和节制的态度，”散钻公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，考虑到当前的价格，钻机数量没有上升也就罢了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应一个较为平坦的钻井增长。公司计划年底拥有12台钻机，并计划明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻机数量已降至496座，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有以这样的速度增长的意愿，”S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计今年美国 crude 油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，此前疯狂的支出导致2010年代页岩行业增速迅猛，但回报率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，实际产量超出预期的部分原因是一些私有生产商加入了该行业的合并热潮。他们通过钻更长的油井和压裂岩石同时从更多的井位生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期的合并浪潮造成影响，我预计当前的油价将继续支撑美国石油产量的适度增长，不断改进的钻探和完成效率将延续这一趋势，”德克萨斯标准石油公司的总裁 Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油气服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其一季国际收入今年增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因在于合并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）在三月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已适应美国石油生产增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于美国得克萨斯州温克附近佩里曼盆地的Oasis石油公司拥有的一块租赁土地上的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            钻井平台的操作楼层从位于美国得克萨斯州温克附近的佩里曼盆地Oasis石油公司拥有的一块租赁土地上的控制室中可以看到。2018年8月22日 路透社/Nick Oxford 文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起 套利交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移至一种新型平台，该平台通过锁定用户代币来换取奖励，这一复杂的设计方案被分析师警告存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，进一步表明加密市场在价格回升和交易者寻求收益的推动下变得更具风险。比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而第二大加密货币以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引1880亿美元的加密货币——比六个月前增长了接近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明重新质押是为了扩大一个长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多种计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有人，如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时失去了对其代币的即时访问权，但他们会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供代币代表其质押的现有加密货币。重新质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押给不同的区块链项目，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重新质押的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践太新以至于无法评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果重新质押的代币作为抵押品用于加密借贷，可能会基于少量基本资产产生无尽的借贷循环。他们认为如果每个人都试图同时退出，这可能会使更广泛的加密市场陷入混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押物的抵押物时，这并不理想，它增加了新的风险元素，这之前并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重新质押的热情在于收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，分析师表示，重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，在这个风险重重的领域，加密货币持有者将资金投入实验性方案，希望在无需出售的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它尚未开发出相应的机制。用户加入该平台是基于对未来的奖励或称为空投的其他赠品的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台上的人们发放其自己创造的新代币，用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称之为“真是真正的投机行为，免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是为了预期获得回报而预先这样做，但他们不知道会有什么回报，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan和曾在印度启动首个学生设计的微卫星团队中的一部分成员在2022年推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一种验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序相连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供服务，重新质押客户的代币并在其他地方生成新代币以代表这些重新质押的资产。这些代币可以用作抵押品等用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重新质押可能涉及“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密借贷，可能会引发被迫清算和更多市场衰退期间的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售加剧了高风险借贷的影响，由于Luna和Terra代币崩盘，用作抵押的加密货币迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议是在错误定价风险，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出重新质押协议中的现金相对于全球净资2.5万亿美元的加密市场而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场构成的重大传染风险，”SP Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界越来越与主流金融相联系，重新质押正受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的Standard Chartered分部Zodia Custody已经看到对质押的重大机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押跨度过远，因为它很难建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，正在为部分资金进行重新质押。Kelp DAO在4月的一篇博文中进行了这一宣布。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示正在为客户的加密资产进行质押，并预计“将出现一个新的重新质押生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;比特币的代表形象，这幅插图照片拍摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/资料照片/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;以太坊的代表图像放置在一台电脑主板上，这幅插图照片拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌在洪都拉斯所在的墨西哥首次担任女性总统，赢得了压倒性的胜利，继承了其导师兼前领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政策项目，后者在贫困人口中的高人气助力了希恩巴乌的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据选举委员会公布的快速计票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党还可能在两院中赢得高达三分之二的超多数席位，这将允许执政联盟在无需反对党的支持下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索西特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她获得了约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女性总统的历史性时刻，”希恩巴乌在热烈的欢呼声中告诉支持者，支持者们大声呼喊“总统，总统”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌的胜利对墨西哥来说意义重大，这是一个以“男子气概文化”闻名的国家，拥有世界第二大的罗马天主教信徒群体，长期以来传统价值观和性别角色限制着女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌是美国、墨西哥或加拿大首位赢得大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给一个女性，”一位87岁的希恩巴乌支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔老夫人说，她在墨西哥最小的州塔斯卡拉说道。“过去我们甚至不能投票，或者当有人告诉我们投谁的票，直到现在感谢上帝有了这种改变，我有幸亲身经历了这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌前方的道路艰难。她必须平衡增加受欢迎的福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和较低的经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者表示，她的政府将恪守节俭，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全，但给她诸多细节曝光很少，而这场选举是有史以来墨西哥最暴力的选举之一，有38名候选人在此前的一个选举周期中遇害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，超过18.5万名墨西哥人在这次洛佩斯·奥夫拉多尔任期内丧生，远超墨西哥其他任何现代政府的行政命令，尽管谋杀率已逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务并减少腐败方面进行重大投资，否则希恩巴乌可能在实现整体安全水平的根本性改善方面面临重大挑战，”纳特纳尔·帕里什·弗兰纳里独立拉美政治风险分析师说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果中赢得了墨西哥市市长一职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新总统的任务之一将是与美国就大批移民穿越墨西哥进入美国的问题和在芬太尼毒潮肆虐时期的安全合作进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国11月总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对来自墨西哥的中国制造的汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击毒贩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺、以及吸引制造商回迁的任务，这是将供应链移近主市场的趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌还将不得不应对墨西哥国家石油公司（Pemex）的问题，该公司在过去二十年的生产量持续下降，且背负巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“绝不能让公共资金无休止地投入并让这家公司永远没利润，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻倍了最低工资标准，减少了贫困率，并维持了坚挺的比索和较低的失业率——这些成就让他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌承诺扩大福利计划，但在墨西哥正面临巨额赤字和2025年预计仅增长1.5%的低速GDP增长的背景下，这将很难实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔希恩巴乌利用竞选反映了对其政治议程的全民公投，希恩巴乌驳斥了反对派声称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”的指控，尽管她承诺将继续执行许多有助于墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利讲话中，希恩巴乌感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“一位将我们国家变得更好的独特人物”。但政治分析师维里·里斯认为批评希恩巴乌将成为前领导人傀儡从根本上反映了性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将做出自己的决定简直难以置信，我认为这很大一部分原因在于她是女性，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政党MORENA党的候选人，总统候选人克劳迪娅·希恩巴乌在赢得选举后向支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月3日。 Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政党MORENA党的总统候选人克劳迪娅·希恩巴乌在赢得选举后向支持者挥手，墨西哥城，2024年6月3日。 Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市中心的佐卡拉广场，2024年6月2日。墨西哥执政的MORENA党宣布克劳迪娅·希恩巴乌赢得总统选举。 Reuters/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索西特尔·加尔韦斯在普选投票结束后向支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月2日。 Reuters/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭，2024年6月2日。墨西哥城，Santa Cruz Xoxocotlan。 Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥普选期间，民众在Veracruz投票站投票。 Reuters/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，吉那坎坦镇。 Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2(images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在普选日投票站排队，墨西哥城，2024年6月2日。 Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索西特尔·加尔韦斯在投票站外拍照，墨西哥城，2024年6月2日。 Reuters/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站工作人员在墨西哥Chihuahua州Norogachi镇准备。 Reuters/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站的民众展示初选标记的手指，墨西哥城，2024年6月2日。 Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在Chamula镇投票站投票，2024年6月2日。 Reuters/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城内的投票站，2024年6月2日。透过本托·胡利奥国际机场安装的投票站进行投票。 Reuters/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在卢安萨尔镇投票站投票，2024年6月2日。 Reuters/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，克劳迪娅·希恩巴乌在墨西哥城。 Reuters/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 Reuters/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，Chamula镇。 Reuters/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众前往投票站，墨西哥城Comachuen，2024年6月2日。 Reuters/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民们走向投票站。 Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，索西特尔·加尔韦斯的支持者们在投票站外举招牌。墨西哥城。 Reuters/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在墨西哥城San Bartolome Quialana镇准备，2024年6月2日。 Reuters/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站前的长队。 Reuters/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。 Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpardownloading.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，民众走在市区中心，准备迎接即将到来的普选。 Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城的食品店，政府宣布禁止出售酒精，前一晚的状况。 Reuters/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>