<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 17:24:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大表示北美自由贸易伙伴应在对华政策上完全一致</title><link>https://www.reuters.com/world/canada-says-north-american-free-trade-partners-should-be-fully-aligned-china-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;加拿大认为美国-墨西哥-加拿大贸易协定的成员国有机会就中国市场制定全面一致的政策，财政部长克里斯蒂亚·弗莱兰在周五的发言中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗莱兰在被记者问及中美洲三国担忧中国可能利用该协议以廉价商品进入北美为由时作出了上述评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大人口最多的省份安大略省建议退出北美自由贸易协定，并与美国签署双边协议，因为美国的出口占加拿大总出口量的四分之三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为今天，三国都能够共同努力，就中国的政策达成一致，保护所有工人的利益，并确保我们在这一至关重要的努力中相互支持。”弗莱兰说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大与美国已经对中国的电动汽车和钢铁征收了关税，她们声称这是出于对北京有意造成产能过剩的政策的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗莱兰重申加拿大更倾向于北美自由贸易协定保持为三国协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加拿大副总理兼财政部长克里斯蒂亚·弗莱兰在渥太华举行的新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OETAZL4ASFIPBJDZJPD4SONQEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        加拿大副总理兼财政部长克里斯蒂亚·弗莱兰在加拿大安大略省渥太华举行的新闻发布会上发言。路透社/布莱尔·加贝尔 文件照片，2024年11月6日
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 20:31:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/canada-says-north-american-free-trade-partners-should-be-fully-aligned-china-2024-11-29/</guid></item><item><title>百度的Apollo自动驾驶车辆获香港测试许可</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/baidus-apollo-autonomous-vehicles-granted-licence-test-hong-kong-2024-11-30/</link><description>&lt;p&gt;中国百度公司（9988.HK）已获得在香港进行其Apollo自动驾驶出租车服务试点的许可，标志着其业务版图在中国大陆以外地区的扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港运输署周五发布声明称，百度国际有限公司获批在北朗天芥进行10辆自动驾驶汽车的试点测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称，该许可有效期从2024年12月9日至2029年12月8日，在试点初期，将仅在同一时间段内在指定路段上同时运行一辆自动驾驶汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试点期间，若有必要，车内将配备应急操作员随时接管车辆控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2017年以来，香港政府积极推广自动驾驶汽车，但直至今年3月颁布新的监管法规后，才开始允许在公共道路上进行更广泛的测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是香港政府自新监管制度实施以来首次发放的试点许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是百度在大陆以外地区获得的第一个自动驾驶汽车测试许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司在多个中国城市运营着其自动驾驶出租车服务Apollo Go，其中在湖北武汉拥有最大车队，超过400辆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着自动驾驶汽车商业化竞争的加剧，彭博社本月报道，百度计划在香港、新加坡和中东等地推出其自动驾驶出租车服务。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Apollo Go自动驾驶出租车服务在武汉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2QCRR72EBLETDSGLWKWG3RDOM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;百度Apollo Go的无人驾驶汽车在湖北省武汉市的路上行驶，图源：2024年7月19日，新华社/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 30 Nov 2024 05:40:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/baidus-apollo-autonomous-vehicles-granted-licence-test-hong-kong-2024-11-30/</guid></item><item><title>加拿大总理特鲁多访问佛罗里达州与特朗普会面，应对关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-meet-with-trump-friday-florida-globe-mail-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多于周五访问了美国当选总统唐纳德·特朗普的佛罗里达海滨度假胜地，以会晤后者，此举发生在特朗普曾威胁将对加拿大进口商品加征关税以应对边界相关问题几天后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多此次访问佛罗里达州并未被列入公开行程，据路透社记者目击，他从西棕榈海滩的一家酒店出发前往特朗普的马阿拉歌庄园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多的办公室和特朗普的代表均未立即对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在周一威胁称，将对加拿大和墨西哥的进口商品加征25%的关税，直到这两个国家加强对芬太尼和其他毒品及其跨境移民问题的监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自墨西哥、加拿大和中国的官员以及主要行业团体警告称，特朗普威胁要征收的巨额关税将损害所有相关国家的经济，导致通货膨胀加剧，并破坏就业市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何对加拿大经济的打击将增加特鲁多目前的困境，部分原因在于经济放缓和近年来生活成本上涨。民意调查显示，特鲁多的自由党将在必须在2025年10月底前举行的选举中，败给反对党保守党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，特鲁多承诺将团结一致，对抗特朗普的关税威胁，并召集所有10个加拿大大省的省长召开会议讨论与美国的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大公共安全部长多米尼克·勒布朗随特鲁多一同前往，加拿大广播公司（CBC）新闻报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大是全球第四大石油生产和第六大天然气生产国，其每日近400万桶的原油出口中大部分流向美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《路透社》周二时了解此计划的两位消息人士透露，特朗普计划中的贸易惩罚不包括原油豁免。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多离开酒店前往马阿拉歌庄园会见美国当选总统唐纳德·特朗普" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3H5TQVWPRNJFTNPJC2CL363BVY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多离开西棕榈海滩的一家酒店，前往马阿拉歌庄园会见美国当选总统唐纳德·特朗普，地点在美国佛罗里达州棕榈滩。2024年11月29日。路透社/卡洛斯·巴里亚。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华议会山的众议院质询期间讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WHOGIU7GAJIU3BD2APQ6WPR32A.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华议会山众议院质询期间讲话。2024年11月26日。路透社/帕特里克·多伊尔/资料图片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 22:51:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-meet-with-trump-friday-florida-globe-mail-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>中国敦促美国在台湾总统访问夏威夷之前格外谨慎</title><link>https://www.reuters.com/world/china-urges-utmost-caution-by-us-ahead-taiwan-presidents-hawaii-trip-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国上周五敦促美国在与民主治理下的台湾的关系中保持“最高度的谨慎”，尤其是在美国总统赖清德本周开始访问夏威夷和关岛，作为太平洋之旅的一部分之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称台湾为其领土，反对任何外国与台湾领导人进行交流或访问，尤其是涉及美国的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人重申了美国的立场，即台湾高级官员的过境是常规行为，并且“符合我们与台湾长期持续实践的做法，以及中美建交公报规定的非官方关系，这一政策保持不变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不认为一次私人、常规且非官方的过境可以作为挑衅的借口。”发言人补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据台湾和区域安全官员的分析，中国很可能在未来几天内在靠近台湾的地区进行军事演习，缘由是赖清德前往太平洋和计划中的美国停留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德的为期一周的访问于周六开始，他将首先在夏威夷进行停留，随后前往马绍尔群岛、图瓦卢和帕劳，这三个国家与台湾有正式外交关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将停留于美国领土关岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人毛宁在例行新闻发布会上重申了习近平主席本月在秘鲁亚太峰会上对美国总统乔·拜登所说的话，指出分离主义活动与台湾海峡的和平稳定不符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果美国希望维护台湾海峡的和平，就必须承认赖清德和民进党当局的独立属性。”毛宁说，她指的是台湾的执政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示：“美国必须小心翼翼地处理台湾问题，明确反对台独，支持中国的和平统一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国反对任何形式的台湾领导人“投奔美国”，也不支持任何分离主义活动，声称这一点是坚定不移的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人指出，过去每任当选的台湾总统都曾途经美国。前总统蔡英文进行了七次海外访问，通过美国，她的前任马英九多次出行，都经由夏威夷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发言人表示，与以往通过相同方式访问一样，赖清德在夏威夷会被美国台湾协会（美台协会）华盛顿办事处主任林德瑞吉·拉森欢迎，这是美国的非官方驻台机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部长林次郎告诉立法者，中国在赖清德访问期间的军事演习是可能的情景之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德和其政府拒绝接受北京的主权主张，坚持认为只有岛上的人民才能决定他们的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德周五访问新北市的庙宇时说，他期待着在担任总统职务后的首次海外访问中，访问台湾的三个太平洋盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德表示，他将致力于加深与其他国家的合作，使台湾走向世界，外交办公室的声明没有提到美国短暂停留。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名反政府抗议者在港岛中环附近的海港城举行的庆祝台湾国庆的活动中，手持台湾国旗，在美国国旗的背景前示威。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2K4P262M6NKZZIJFXHFI2PGYCY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名反政府抗议者在港岛中环附近的海港城举行的庆祝台湾国庆的活动中，手持台湾国旗，在美国国旗的背景前示威。图片摄于2019年10月10日，香港。路透社/Athit Perawongmetha/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 08:22:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-urges-utmost-caution-by-us-ahead-taiwan-presidents-hawaii-trip-2024-11-29/</guid></item><item><title>台湾是全球和平的力量，总统在启程前往夏威夷时表示</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-is-force-global-peace-president-says-he-leaves-hawaii-2024-11-30/</link><description>&lt;p&gt;台湾总统赖清德前往夏威夷进行太平洋之行，并对美国允许他中途停留表示感谢，这是一段促进全球和平与稳定的强大力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国认为台湾是其领土的一部分，并且台湾由民主政府治理，也加大了军事压力，包括今年进行了两次军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情的安全消息人士告诉路透社，北京可能会在赖清德的太平洋之行期间，包括在夏威夷和关岛（美国领土）附近进行更多的军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德在台北附近的台湾主要国际机场向媒体发表讲话时表示：“感谢美国政府为确保此次行程顺利，确保安全，尊严，舒适和便利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德将在夏威夷停留两天，然后前往马绍尔群岛、图瓦卢和帕劳，这三个国家仍然与台北保持正式外交关系，而中国正加大对这一地区的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾总统通常利用所谓的美国过境停留机会，与友好的美国政治人物会面并发表演讲。这样的过境停留通常发生在访问遥远的太平洋、拉丁美洲或加勒比地区的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德说：“此次行程标志着基于价值观的外交新时代的开始。民主、繁荣和和平是台湾人民的期待，也是我作为总统必须积极推广的价值观。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将继续以民主、和平与繁荣为基础，加强与盟友和朋友的伙伴关系，并深化合作，让世界看到台湾不仅是民主的楷模，也是促进全球和平、稳定和繁荣的重要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏威夷和关岛是美国主要军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德离境前不久，美国宣布了一项新的对台军售计划，拟向台湾出售F-16战机零部件和雷达，价值约3.85亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，中国敦促美国就与台湾的关系采取“最谨慎的态度”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，赖清德的私人、例行且非官方的过境不应该成为挑起事端的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是赖清德自今年5月份就任以来的首次出访。他将于周五返回台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾政府拒绝承认北京的主权要求，并表示台湾有权利与世界接触，其领导人也有权出国。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="台湾总统赖清德离程前往夏威夷、关岛及太平洋岛国盟友" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IBS54KME6ZPCLOFB5Q2NYR7ZLU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台湾总统赖清德在台北国际机场与媒体见面，准备前往夏威夷、关岛及太平洋岛国盟友。2024年11月30日，台湾。路透社/安 汪&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="台湾总统赖清德离程前往夏威夷、关岛及太平洋岛国盟友" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L4QWIH6M6VOJHJ7K5AB4742DJI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台湾总统赖清德在台北国际机场发表演讲，准备前往夏威夷、关岛及太平洋岛国盟友。2024年11月30日，台湾。路透社/安 汪&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="台湾总统赖清德离程前往夏威夷、关岛及太平洋岛国盟友" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YHRH4VXZ3ZLJFIC5H2DJ5JS72A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;台湾总统赖清德在台北国际机场发表演讲，准备前往夏威夷、关岛及太平洋岛国盟友。2024年11月30日，台湾。路透社/安 汪&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 30 Nov 2024 09:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-is-force-global-peace-president-says-he-leaves-hawaii-2024-11-30/</guid></item><item><title>随着特朗普威胁的临近，中国11月工厂活动连续第二个月扩张</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-nov-manufacturing-activity-expands-second-straight-month-2024-11-30/</link><description>&lt;p&gt;中国国家统计局公布的制造业采购经理人指数（PMI）在11月连续第二个月上升，达到7个月以来的高位50.3，这一数据高于50这一区分扩张和收缩的临界值，也超过了接受路透社调查的经济学家预期的中值50.2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国制造业行业因生产价格下滑和订单量减少而导致情绪低落已有数月，但连续两个月的PMI正值表明，近期的刺激政策正在改善工厂的市场情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国可能会实施的进一步关税措施可能对中国的工业部门构成威胁，使亚洲制造业大国的早期乐观情绪受到打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国政策制定者最新采取的措施似乎正在支持疲弱的房地产市场——这是国内需求的重要组成部分——但官员们现在正竞相在唐纳德·特朗普可能连任之前限制经济的脆弱性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当选总统特朗普周一表示，将对中国商品征收10%的关税，以便让北京加大对芬太尼相关化学物质走私的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还威胁称，在竞选途中可能对中国商品征收超过60%的关税，这将对中国作为全球最大的商品出口国构成重大增长风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份中国出口额超出预期飙升，分析师将其归因于工厂在预期美国和欧盟进一步征税的情况下，急于向主要市场发货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家统计局的张志伟表示：“最近，由于9月26日政治局会议，财政和货币政策放松，经济稳定下来。但2025年的前景尚不明朗。贸易争端正在酝酿中，可能会延迟企业的投资决策。投资者期待财政刺激，但刺激的规模和构成尚不确定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，12月中央经济工作会议可能会对政策走向提供一些线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PMI报告显示，11月份新订单首次在七个月内出现扩张，而新出口订单则连续第七个月收缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家物流信息中心的张立群分析称，PMI指数在11月继续上升，表明经济底部正在显示出更明显的复苏迹象，政策措施对企业信心的提振作用在加强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，张立群指出，“需求不足仍是企业生产活动的主要制约因素。特别是在提振企业订单时，需要加强对政府公共投资的有效拉动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括建筑和服务业在内的非制造业PMI从10月份的50.2下降至5月份的50.0，服务业连续第二个月保持适度增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，中国公布了10万亿元人民币（约1.38万亿美元）减债计划，旨在缓解地方政府融资压力。随后，中国央行在9月份推出了有史以来最大的刺激计划之一，帮助经济回到政府设定的5%左右的经济增长目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政策顾问建议，北京应维持2025年的相同增长目标，并采取更多刺激措施以提振国内需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然经济已经显现转好的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月份零售销售增长达到了自去年2月以来的最高水平，房地产销售下滑幅度收窄，这可能表明陷入困境的房地产行业正在苟延残喘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但上月工业产出环比略有放缓，滞后指标工业利润继续下降，显示出在当前中国经济环境下，企业保持盈利的难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的私人部门Caixin制造业调查将于周一发布，分析师预期其读数将小幅上升至50.5。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月中国官方综合PMI，包括制造业和服务行业活动，保持在50.8的水平。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名员工在中国深圳Matsutek工厂的机器人真空清洁器生产线工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MUJGFCSIJOMNJQODFIBA7KTKE.jpg" style="max-width: 100%;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名员工在中国深圳Matsutek工厂的机器人真空清洁器生产线工作，摄于2019年8月9日。路透社/Jason Lee/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 30 Nov 2024 01:43:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-nov-manufacturing-activity-expands-second-straight-month-2024-11-30/</guid></item><item><title>立陶宛驱逐三名中国外交官</title><link>https://www.reuters.com/world/lithuania-expels-three-chinese-diplomats-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;立陶宛宣布将其在中国代表处的三名工作人员视为“不受欢迎的人”，其外交部在周五宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部援引维也纳公约和立陶宛法律的规定，但未提供进一步细节。1961年的维也纳公约概述了外交法的相关规则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门声明中称，这三名工作人员需在一周内离开立陶宛，进一步恶化了两国之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立陶宛的中国代表处于周五未能立即对该声明发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，中国已降低与立陶宛的关系，并施压跨国公司与这个拥有290万人口的波罗的海国家断绝关系，因其允许台湾在2021年设立实际代表机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份，立陶宛反间谍部门负责人表示，由于该欧盟和北约成员国支持台湾，今年的选举中存在中国干预的可能性，不能排除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，一艘中国船只近期疑似参与损坏了两条海底电缆中的一条，该电缆连接瑞典和立陶宛。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 16:54:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/lithuania-expels-three-chinese-diplomats-2024-11-29/</guid></item><item><title>中国法院以间谍罪名判处记者七年监禁，家属称</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-court-sentences-journalist-dong-yuyu-7-years-spy-charges-family-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;北京法院于周五判处前中国光明日报社编辑记者董宇宇七年有期徒刑，其家属在声明中表示，这一判决是严重的不公。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国全国记者俱乐部在声明中称，去年2月，董宇宇在与日本外交官共进午餐时，在北京被捕，后被指控间谍罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董宇宇的家属在声明中对路透社表示：“没有任何证据对董宇宇判处七年有期徒刑，这宣示了中国司法系统的破产。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的判决不仅对董宇宇和他的家人不公，也对每一个思想自由的中国记者及其致力于友好交往的普通中国人不公。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还指出，在法庭判决中，董宇宇所见的日本外交官被“明确指认为一个‘间谍组织’的成员，即北京市的日使馆”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明认为，董宇宇的定罪意味着每一中国公民都将“预期中国政府可能将使馆视为‘间谍组织’”，这将造成震撼效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方在法院外维持秩序，附近停有七辆警车，记者被要求离开现场。一名美国外交官表示，他们被禁止参加听审。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国全国记者俱乐部表示，董宇宇自2023年7月的一次封闭审判以来一直被关押在北京的一所监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交部发言人毛宁在周五的例行记者会上表示，中方依据法律“严格”处理了此案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当地时间周五发表声明，谴责董宇宇的判决为“不公正”，并呼吁立即无条件释放他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本外务大臣伊stuffa 岚石在例行记者会上未对判决发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论如何，我们的外交使团在国外开展的活动都是合法活动。”他在例行记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国当局必须纠正这一不公正的判决，并保护记者在中国自由安全工作的权利。”记者保护委员会亚洲项目主管比尔·利·依表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“应立即让董宇宇与家人团聚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董宇宇定期与各国使馆外交官和记者进行面对面交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所见的一名日本外交官，也是他过去常有的两名会见对象之一，被拘留数小时，引起日本外务省的投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，中国外务部发言人在表示该外交官在中国从事“与其身份不符”的活动，并称该外交官后来被释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的家人在2023年4月声明中称，董宇宇于2007年是哈佛大学校友会的一名访问学者，并曾是日本庆应义塾大学和北海道大学的访问学者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1987年，董宇宇从北京大学法学院毕业后加入光明日报社，该报社隶属于执政的共产党。他在光明日报财经评论版担任副主编。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董宇宇在其中国媒体和自由派学术期刊上发表过关于法律改革和社会问题的文章，并合编过一本提倡中国法治的书籍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的文章主张温和改革，避免直接批评习近平主席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其家属最初保密了他的拘留情况，希望能减轻甚至撤销指控，但其家属在3月接到通知称董宇宇将出庭受审。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倡导新闻自由的非政府组织（NGO）呼吁释放董宇宇，超过700名记者、学者和NGO工作者联署公开请愿，要求释放他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛大学新闻基金会的馆长安·玛丽·李普斯金在声明中称：“董宇宇是一位才华横溢的记者和作者，其工作长期以来受到同事的尊敬。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们支持许多人希望他能够获释返回家人身边。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年2月，北京法院判处澳大利亚作家兼亲民主博客作家杨恒均间谍罪并判处缓期执行死刑。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国记者董宇宇未标注日期的手持照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2N3SU5NO2FIM3N72HZLUBQLAPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国记者董宇宇的这部无日期的手持影像由其家人于2024年11月28日提供。董宇宇家人/手绘图 via 华尔街日报图片社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被监禁在间谍指控下的前中国记者郁愚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IBLRXLZVLNILRFICWV76Y2KJBE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;北京第二中级人民法院外停放有一辆警车，预计前中国记者董宇宇将在这里接受与间谍指控有关的判决，这是2024年11月29日在北京，中国。路透社/洛弗尔斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 02:46:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-court-sentences-journalist-dong-yuyu-7-years-spy-charges-family-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>英国情报局长称俄罗斯是欧洲“令人震惊的鲁莽”破坏活动的幕后黑手</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-behind-staggeringly-reckless-sabotage-europe-uk-spy-chief-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;英国情报总监理查德·莫雷周五指责俄罗斯在欧洲展开一场“令人瞠目的鲁莽破坏活动”，同时加大核威慑力度，试图恐吓其他国家不要支持乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国秘密情报服务（MI6）负责人莫雷表示，任何对2022年俄罗斯全面入侵乌克兰的支持减弱都会让俄罗斯总统普京及其盟友更有勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫雷似乎是在向即将上任的美国总统特朗普及其一些持怀疑态度的欧洲盟友传达信息，这些盟友质疑继续支持乌克兰作战的重要性。他表示，欧洲及其大西洋伙伴必须面对他所谓的不断加剧的侵略行为，保持坚定立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近期，我们揭露了俄罗斯在欧洲进行了一场令人瞠目的鲁莽破坏活动，与此同时，普京及其门徒正通过核军备炫耀，以恐吓那些援助乌克兰的人。”他在巴黎的一次演讲中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“支持乌克兰的成本众所周知，但如果放弃支持，其代价将无穷巨大。如果普京成功，中国会衡量后果，朝鲜会更有胆量，伊朗会变得更加危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年9月，莫雷表示，俄罗斯的情报机构已展现出“野蛮”的一面，这是北约和西方情报官员最新的警告之一，他们称俄罗斯在各个方面采取敌对行动，包括频繁的网络攻击和莫斯科支持的纵火事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科否认所有此类事件的责任。俄罗斯驻伦敦大使馆未立即对莫雷的言论发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，英国国内情报负责人表示，俄罗斯的格乌军事情报机构正在寻找制造“骚乱”的手段。据熟悉美国情报来源的消息，美国情报部门透露，莫斯科很可能扩大对欧洲目标的攻击，以增加西方在支持基辅方面施加的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫雷的大部分演讲都集中在西方团结的重要性上，他表示，英国盟友的集体力量将会超过普京，后者正因与中国、朝鲜和伊朗的紧密关系而变得越来越弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普誓言要迅速结束乌克兰战争，但未说明具体计划，同时，美国一些共和党人士对华盛顿对基辅的强大战略支持和重型武器供应表示保留态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果能让普京将乌克兰降为附庸国，他不会就此收手。我们的安全——英国、法国、欧洲和大西洋联盟的安全——都将受到威胁。”莫雷说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫雷表示，就他37年的情报工作经历而言，世界正处于最危险的状态之一：伊斯兰国组织再度崛起，伊朗的核野心持续构成威胁，10月7日哈马斯进攻以色列的激进化影响也尚未完全显现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国对外情报机构DGSE负责人尼古拉斯·雷纳表示，法国和英国情报部门正密切合作“共同应对这一无疑是最严重的威胁——也是在我看来，有可能的伊朗核扩散威胁”。伊朗一再否认寻求核武器。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国情报总监理查德·莫雷参与七国集团外长会议期间的工作会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X4NCWPFI55LBPKOSMXSJZDZL2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国情报总监理查德·莫雷参与七国集团外长会议期间的工作会议，拍摄地点：法国迪纳尔，2019年4月6日 REUTERS/Stephane Mahe/Pool/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:11:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-behind-staggeringly-reckless-sabotage-europe-uk-spy-chief-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>英格兰银行警告全球贸易壁垒上升的风险</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/bank-england-warns-risks-rise-global-trade-barriers-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;英格兰银行周四警告称，更高的贸易壁垒可能会打击全球经济增长，并加剧通胀的不确定性，这可能导致金融市场波动加剧，并推高企业和消费者的借贷成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行没有具体提及美国总统选举中唐纳德·特朗普的胜利，但指出跨境资本流动的中断和风险管理能力的下降也可能影响金融系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国际政策合作减弱可能阻碍监管机构提高金融系统弹性和吸收未来冲击的能力，”英格兰银行在其半年度金融系统报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新闻发布会上被问及第二次特朗普总统任期内可能产生的影响时，贝利重申他希望看到特朗普政府将推行的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正面临全球体系分裂的风险增加。但我认为这有很多原因，并不完全归因于某一个特定事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管英国的家庭、企业和银行似乎状况良好，但英格兰银行的报告显示，英国金融部门面临的风险“尤为相关”，考虑到英国经济的开放性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他风险包括全球许多经济体的公共债务水平高企。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于前景的不确定性和风险已有所增加，”报告称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝利反驳了新任财政大臣蕾切尔·赖弗斯关于英国监管机构无意间以过于严格的风控态度损害经济的指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“简而言之，金融稳定与经济增长之间不存在权衡。这是基本原则，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他表示，规则的实施方式是需要权衡的，在11月5日美国选举之后，他强调了制定最低限度的国际金融标准的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行表示，由于经济增长、通胀和利率不确定性带来的风险，金融市场的估值和风险溢价仍“容易遭受剧烈调整的影响”。这种调整可能因金融市场的长期脆弱性而被放大，从而推高英国企业和家庭的借贷成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行表示，最新测试显示，英国银行的资本充足率较高，并具有较高的流动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但报告指出，非银行金融机构，如对冲基金，在面临突然的金融冲击时仍然容易遭受损失，并可能被迫出售资产，例如英国企业的债券。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展望未来，英格兰银行计划从2025年开始，每两年进行一次全面的压力测试，减少银行的行政负担，并使其能够专注于其他潜在的金融风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在间隔期间，英格兰银行将根据需要进行不那么详细的压力测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行保持其逆周期资本缓冲（CCyB），即在压力时期银行可使用的“雨天”资本要求，在中性水平2%不变。&lt;/p&gt;
 
![英格兰银行行长贝利出席金融稳定性报告半年一度的新闻发布会](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ORCCRH6PBFITLA4U5WWTEBRG7U.jpg)
 
&lt;i&gt;英格兰银行行长安德鲁·贝利于2024年11月29日在伦敦英格兰银行召开的半年一度的金融稳定性报告新闻发布会上。摄：贝努瓦·克雷梅 / 路透社 | Reuters图片池&lt;/i&gt;

![英格兰银行和金融区的全景图](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MTIABKQS5ZNLTMFDJFYJKL335E.jpg)
 
&lt;i&gt;2024年9月23日，英国伦敦，英格兰银行和金融区全景图。摄：梅娜·金 / 路透社 | 资料图片&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 10:33:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/bank-england-warns-risks-rise-global-trade-barriers-2024-11-29/</guid></item><item><title>股市上涨，美元在缩短交易时段走弱</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周五反弹，美国股市在选举后的增长预期推动下，11月创下一年来最大月度涨幅，而美元则因预期日本将上调利率以及欧洲将放松货币政策而有所回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感恩节后的美国交易量减少。许多投资者选择将周五作为长周末，导致股市和债市提前收盘，大多数季度末的资金调整在假期前已完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普500指数（.SPX）上涨0.56%，创下自2023年11月以来5.14%的最佳月度增幅，纳斯达克综合指数（.IXIC）周五上涨0.83%，实现6.2%的月度涨幅，这是自今年5月以来的最佳表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MSCI全球指数（.MIWO00000PUS）上涨0.52%，同样创下自今年5月以来的最佳月涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在11月5日的总统大选中获胜，并承诺减税、放松监管和提高进口关税，这激发了投资者对美国和华尔街股市将持续优于其他地区市场的期望。美国科技股也得益于人工智能投资热潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于日本上调利率的猜测推动日元反弹，本周对美元汇率涨幅最大，为7月份以来最大。美元当天下跌1.25%，对日元汇率为149.65。晚盘时，美元兑日元汇率降为149.46，这是自10月21日以来的最低水平，在日本政府最终敲定刺激预算并公布东京通胀超过经济学家预期后，美元承受压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;衡量美元对六种主要对手货币汇率的美国美元指数下降0.26%，收于105.79，感恩节当日跌幅为1.4%，主要是由于欧元突然上涨，该货币一度逼近1美元关卡，此前因关税担忧和欧元区前景黯淡而大幅下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更低的美国利率前景也对美元不利。特朗普的进口关税可能推高美国通胀，美联储官员对降息前景变得谨慎，而期货交易员预计美联储将在12月会议上下调25个基点的概率为65%。但是，对于2025年，他们认为美联储继续以今年的速度降低利率的概率较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美元稍微走弱，这对标普500中的跨国公司有利。”北卡罗来纳州夏洛特市LPL金融的首席全球策略师昆西·克罗斯比（Quincy Krosby）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普承诺在1月上任后立即对墨西哥和加拿大所有产品征收25%的关税，对中国产品增加10%的进口关税，中国是亚洲经济体和欧元区主要出口国德国的重要贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当选总统特朗普已经针对加拿大、墨西哥和中国发出警告，但欧洲很可能会位居名单之后。”BCA研究策略师指出，并建议投资者限制对欧洲股票的敞口，偏好德国政府债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元收于1.0575，当日上涨0.21%，本周涨幅1.25%，受到欧洲区通胀有所上升，限制了对欧洲央行大幅降息的赌注的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泛欧STOXX指数（.STOXX）上涨0.58%，欧洲FTSEurofirst 300指数（.FTEU3）上涨12.65点，涨幅0.63%。亚洲和新兴市场股票因关税担忧遭受了最深的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管东京日经225指数（.N225）周五小幅下跌，但11月仍收跌2.23%，尽管日本没有成为关税目标国。MSCI亚太地区（除日本）指数（.MIAPJ0000PUS）本月下跌2.35%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易者完全预计欧洲央行将在12月下调25个基点至3%，尽管欧洲央行成员伊莎贝尔·斯chnabel本周的鹰派言论减弱了下调50个基点的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基准美国10年期国债收益率下跌6.8个基点，收于4.174%。特朗普提名对冲基金经理兼华尔街资深人士斯科特·贝斯廷为财政部长，打消了对美国过度借贷的担忧，导致投资者买入政府债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国原油价格下跌0.42%，每桶收于68.43美元，布伦特原油价格下跌0.3%，每桶收于73.06美元，此前以色列和黎巴嫩的赫尔穆斯冲突停火协议缓解了供应担忧，而黄金价格上涨0.42%，每盎司收于2,652.09美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加密货币中，比特币上涨2.23%，每枚收于97,252.72。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张图片展示纽约证券交易所支特共和党唐纳德·特朗普的帽子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WF5RCCEGURIPXOR2MBLYIL7TWM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;图片于2024年11月6日拍摄于美国纽约股市纽约证券交易所，显示支持共和党总统候选人唐纳德·特朗普的帽子。新社/安德鲁·凯利 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名女子经过一个正在查看日本日经平均指数和股价的电子显示器的男子" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QZ2LFRJRNIO7FMGFG72XMK2FM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年3月20日，东京一家经纪公司的外面，一名女子经过一名正在查看显示日本日经平均指数和其他股价的电子显示器的男子。新社/安多尼基·克里斯塔多卢 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 01:58:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-29/</guid></item><item><title>中国佳兆业将于12月召开股东大会讨论重组</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-kaisa-group-issue-us-dollar-denominated-mandatory-convertible-bonds-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国房地产开发商凯萨集团（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/1638.HK" target="_blank"&gt;1638.HK&lt;/a&gt;）周五宣布，将于12月18日举行特别股东大会，以寻求对与122.7亿美元债务重组协议相关的各种批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司自2021年底未能偿还120亿美元海外债券以来，一直在努力重组其债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次会议上，凯萨集团将与债权人讨论其价值5亿美元的美元计价高级债券发行以及价值48亿美元的强制可转换债券发行相关事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还将讨论与汇丰国际银行（Citicorp International）——特别债权人委员会（AHG）的债券信托人之一——关于工作费用股份问题事宜，该问题涉及金额约为2690万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯萨集团将于12月19日在香港法院举行听证会，寻求批准召开债权人投票，以批准其债务重组计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在诸多中国开发商中，凯萨集团是仅次于中国恒大集团（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/3333.HK" target="_blank"&gt;3333.HK&lt;/a&gt;）的第二大海外债券发行人。它是首批于2015年违约美元债券的开发商之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年年中房地产市场陷入债务危机以来，许多中国房地产开发商出现违约现象，只有少数几家开发商完成了其境外债务重组。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="凯萨集团 holdings 标志在上海凯萨金融中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IP7QP6ZXQRIYHERE7RA6BWUHGM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;凯萨集团 holdings 标志在上海凯萨金融中心，中国上海，2021年12月7日。路透社/Aly Song/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:35:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-kaisa-group-issue-us-dollar-denominated-mandatory-convertible-bonds-2024-11-29/</guid></item><item><title>贸易战迫在眉睫 世贸组织总干事奥孔乔-伊维拉恢复连任</title><link>https://www.reuters.com/markets/wto-chief-okonjo-iweala-reinstated-second-term-trade-wars-loom-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;世界贸易组织总干事恩戈齐·奥孔乔-伊韦阿拉在特设会议上被再次任命为第二任期，这使得她的任期将与美国当选总统唐纳德·特朗普的第二任政府重叠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士预计，世界贸易组织——这是一家拥有三十年历史的组织——未来的道路将充满挑战，特朗普总统的回归预计将引发贸易战争，他计划于1月20日重返白宫，并威胁对来自墨西哥、加拿大和中国的商品征收大量关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥孔乔-伊韦阿拉曾是尼日利亚财政部长，并于2021年创造了历史，成为世贸组织首位女性和非洲首位总干事，她在九月宣布将寻求再次连任，以完成“未竟的事业”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有任何竞争对手，世贸组织的166个成员国一致同意重新任命她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥孔乔-伊韦阿拉对记者说：“我们还有很多工作要做……我们打算立即投入工作，不中断，努力实现这些成果。”她提及世贸组织改革和渔业谈判是她的优先事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情贸易人士表示，会议创造了一种机制，可以加快她的任命过程，以避免特朗普政府可能对该任命进行阻挠，特朗普政府团队和盟友过去曾批评奥孔乔-伊韦阿拉和世贸组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，特朗普政府曾支持一位竞争对手，并试图阻止她的连任。她在美国手中获得支持，是因为乔·拜登总统在2021年1月接替了特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界贸易组织总理事、挪威大使佩特·厄尔伯格表示，这一过程是公平透明的。“我们觉得现在真的准备好迎接接下来的四年了。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在拜登任期内，世贸组织谈判也只取得了有限的进展，尽管在2022年在日内瓦达成了一些协议。修正世贸组织争端解决机制的努力因美国反对法官任命而陷入僵局，这一机制已因美国反对自特朗普时期开始瓦解，目前尚未在年底期限前成功实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人预测，世贸组织将是美中贸易紧张关系不断升级的舞台，特朗普的新贸易团队预计将挑战中国的官方发展中国家身份，而批评者认为这一身份给予中国不公平的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国驻世贸组织代表团在X平台上发布消息，祝贺奥孔乔-伊韦阿拉，并表示期待与她和各成员国合作，共同维护多边贸易体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥孔乔-伊韦阿拉表示，她期待与即将上任的特朗普政府合作，并认为双方在知识产权保护等领域存在共同利益。“我认为我们应在处理世界贸易体系所面临的问题时以富有建设性和创造性的方式来应对这些问题。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她拒绝评论特朗普的关税计划，称现在讨论还为时过早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及前美国贸易代表罗伯特·莱特希泽有关她“在日内瓦是北京的盟友”的言论时，她说：“世贸组织有166个成员国，我希望他们中的每一个都相信我是他们的盟友。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="第54届世界经济论坛年会在瑞士达沃斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PNCH3BXN5ZL5NONJIIQ6BLHICQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;第54届世界经济论坛年会在瑞士达沃斯举行。世界贸易组织总干事恩戈齐·奥孔乔-伊韦阿拉出席。图片：路透社/丹尼斯·巴利博斯/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:40:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/wto-chief-okonjo-iweala-reinstated-second-term-trade-wars-loom-2024-11-29/</guid></item><item><title>特朗普关税可能使汽车制造商蒙受高达17%的核心利润损失，标普称</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/trumps-tariffs-could-cost-carmakers-up-17-combined-core-profits-sp-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;欧洲和美国的汽车制造商如果美国对来自欧洲、墨西哥和加拿大的进口商品征收关税，合计年度核心利润最多可能减少高达17%，标普全球在一份报告中警告称，并指出这可能导致信用评级下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球指出，高端汽车品牌沃尔沃（VOLVb.ST）和捷豹路虎（主要在欧洲生产）以及通用汽车（GM.N）和斯泰兰蒂斯（STLAM.MI）（大部分汽车在墨西哥和加拿大组装）最有可能受到更高关税威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普表示，他将在周一宣布对来自加拿大和墨西哥的进口商品征收25%的关税，直到这些国家解决毒品和非法移民问题，此举似乎违反了三国之间的自由贸易协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士和专家认为，这些关税可能对欧洲汽车制造商如大众（VOWG_p.DE）和斯泰兰蒂斯及其供应商造成比直接针对欧盟商品的关税更严重的损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球表示：“我们预计缓解措施将使潜在更高的关税变得可管理，但关税、到2025年欧洲更严格的二氧化碳排放监管规定以及来自中国和欧洲的更强竞争所带来的收益压力可能导致评级下调的风险增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球补充道：“在2025年，评级的变化可能出现在关税进一步加剧其他不利因素的情况。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2025年开始，欧盟将降低新车销量平均排放上限，从每公里116克降至94克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球指出，在最坏的情况下，对美国从欧盟和英国进口轻型车辆征收20%的关税，对墨西哥和加拿大进口商品征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种情况下，通用汽车、斯泰兰蒂斯、沃尔沃和捷豹路虎等公司在2025年的调整后EBITDA（税息折旧及摊销前利润）风险可能超过20%，标普分析显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众（VOWG_p.DE）和丰田（7203.T）的风险估计在10%到20%之间，而宝马（BMWG.DE）、福特（F.N）、梅赛德斯-奔驰（MBGn.DE）和现代（011760.KS）的风险低于10%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="安大略多伦多国际车展上的沃尔沃充电接口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IMUQF3P64FKAJDJPSCLGFT4FZ4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;安大略多伦多国际车展上，多伦多，加拿大，2024年2月15日。路透社/科尔·布斯顿/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 12:13:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/trumps-tariffs-could-cost-carmakers-up-17-combined-core-profits-sp-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>中国官方媒体称已完成环绕最大沙漠的3000公里绿色屏障</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-completes-3000-km-green-belt-around-its-biggest-desert-state-media-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国完成了持续46年的努力，在其最大的沙漠周围种植树木，这是国家减缓风沙灾害、防治荒漠化工作的一部分。据官方媒体周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新疆维吾尔自治区西北部，一条约3000公里（2000英里）的“绿色带”，即环绕塔克拉玛干沙漠的林带，在10月29日完成最后100米树木种植后宣告完工。据中共党刊《人民日报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1978年启动“三北防护林工程”，俗称“绿色长城”以来，植树造林工作已经启动。据《人民日报》报道，已有超过3亿公顷（116万平方英里）的树木种植完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在干旱的西北地区植树造林的举措使得中国森林覆盖率至去年底已超过25%，而1949年这一数字约为10%。《人民日报》指出，新疆地区的森林覆盖率在40年内从1%增长至5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;防护林项目涉及数十年内不同树种和植物的试验，以确定最耐旱的树种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者认为，存活率往往较低，且在减少频繁到达首都北京的沙尘暴方面也无效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国将继续在塔克拉玛干沙漠边缘植树种草，以控制荒漠化，新疆林业官员朱立东在北京周一举行的记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，将通过洪水改道恢复沙漠北缘的杨树林，并计划新建森林网络，保护西部边缘的农田和果园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国进行了植树造林努力，但根据林业局的数据，其总面积中仍有26.8%的土地被归类为“荒漠化”，这一比例相较于十年前的27.2%略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名男子在新疆维吾尔自治区塔克拉玛干沙漠边缘领导骆驼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2YC3XOGUYBN3LCMO3MTDBQBUQU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名男子在新疆维吾尔自治区塔克拉玛干沙漠边缘领导骆驼，2013年10月29日。路透社/中国日报/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:26:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-completes-3000-km-green-belt-around-its-biggest-desert-state-media-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>英国央行发现非银行金融机构在危机期间构成更广泛的风险</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/refile-boe-finds-non-bank-financial-firms-pose-wider-risks-crisis-periods-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;伦敦，2024年11月29日（路透社） - 英格兰银行表示，包括对冲基金在内的非银行金融机构仍然容易受到突然的金融冲击，并且这些机构在危机期间可能无法获得他们所需的所有资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行在宣布首次系统范围内的金融公司综合测试结果时指出，日益壮大的非银行金融机构提高了自身的韧性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其对银行资金的严重依赖性在危机期间可能会带来“更大的金融稳定风险”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不同于传统的压力测试，该测试关注的是银行或其他金融机构在危机期间资产负债表的表现，英格兰银行的系统范围探索情景测试评估了整个金融机构网络，包括银行、基金、保险公司和中央对手方，如何放大冲击效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次情景假设了一种假设情况，即“突然加剧的地缘政治紧张局势”导致市场突然和严重的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种情况在去年11月美国总统选举特朗普胜出之后变得更加可能，特朗普多次威胁要对外国进口商品征收关税，这可能会增加与包括中国在内的国家之间的贸易和政治紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行的测试结果强调了非银行金融机构部门仍然存在继续存在的风险，许多此类机构期望在危机期间倚赖所谓的回购融资，而这些融资在危机下可能难以获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行表示，在该情景中，非银行机构需要满足价值约940亿英镑的保证金追缴要求，这将迫使如对冲基金等一些玩家因银行资金不足而抛售资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰银行称，英镑企业债市场也将承受压力，因为资金寻求筹措现金时，纷纷将企业债投进下跌的市场，导致流动性骤降，没有足够的买家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然此次测试旨在使公司了解风险更多是为了提供信息，并没有直接导向政策行动，英格兰银行指出，其结论支持全球监管机构更好地理解和监管日益壮大的非银行部门的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，监管机构更加密切地审视非银行部门，该部门现在占全球金融系统的约一半，因为近年来一些此类机构需要支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(报道/劳伦斯·怀特  编辑/威廉·绍蒙格)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关键词：英国  英格兰银行/情景&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
        
&lt;img alt="英格兰银行行长艾德温·布雷iley出席伦敦的半年度金融稳定报告新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AMT64LDV2ZJGHEUYXZJYGKJ4T4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英格兰银行行长艾德温·布雷iley出席伦敦的半年度金融稳定报告新闻发布会，2024年11月29日。 贝贾明·克雷姆/路透社&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="人们在英格兰银行和皇家交易所附近行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5CW5I57ZOFOXRN74UP6NJA67DY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在伦敦的英格兰银行和皇家交易所附近行走，2024年7月7日。 路透社/克拉уд娅·格罗科/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 10:54:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/refile-boe-finds-non-bank-financial-firms-pose-wider-risks-crisis-periods-2024-11-29/</guid></item><item><title>消息人士称，梅赛德斯将在 4 款车型中使用 Momenta 软件，加速中国市场复苏</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-use-momenta-software-4-models-accelerate-china-comeback-sources-say-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;梅赛德斯-奔驰(Mercedes-Benz &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MBGn.DE" target="_blank"&gt;(MBGn.DE)&lt;/a&gt;)正依靠中国的 Momenta，以期重新赢得全球最大的汽车市场——中国的市场份额。据知情人士透露，梅赛德斯计划进行新的投资，并且至少将有四款车型采用 Momenta 的自动驾驶软件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些计划此前未被报道，这将使 Momenta 成为中国第一个被梅赛德斯选为主要供应商的公司，提供关键技术和销售亮点。在激烈的竞争和技术革新压力下，西方汽车制造商正在重新考虑供应商战略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2017年起，梅赛德斯在中国已经开始投资 Momenta，但两公司尚未联合推出相关产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之后，这家中国企业已发展成为中国领先的高度自动驾驶辅助系统(ADAS)供应商之一，能够实现类似特斯拉(Tesla &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;(TSLA.O)&lt;/a&gt;)的全自动驾驶辅助功能，在有驾驶员监督的情况下导航城市交通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，梅赛德斯计划为 Momenta 投资 7500 万美元，还可能作为基石投资者参与 Momenta 的首次公开募股，该 IPO 计划于2025年第一季度进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯选择 Momenta 作为其将在2025年至2027年期间在中国推出的新车型的 ADAS 供应商，并正在讨论是否在2027年之后的更多中国车型中使用 Momenta 的软件。知情人士称，梅赛德斯还与 Momenta 合作，初步计划在中国境外的梅赛德斯车型中采用 Momenta 的技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯和 Momenta 均未对此置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅赛德斯还一直在与美国的人工智能芯片制造商英伟达(Nvidia &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt;)探索 ADAS 选项，作为2020年宣布的一项合作的一部分，当时该公司宣布将开发具有可升级无人驾驶功能的梅赛德斯-奔驰车型。但双方尚未揭幕任何产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是电动汽车还是智能驾驶软件方面，梅赛德斯在中国都处于追赶的状态，领先的企业包括特斯拉(Tesla)、蔚来(Nio &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9866.HK" target="_blank"&gt;(9866.HK)&lt;/a&gt;)和小米(Xiaomi &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/1810.HK" target="_blank"&gt;(1810.HK)&lt;/a&gt;)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国汽车工业协会的数据，梅赛德斯今年在中国销售的443,764辆车中只有3%是电动汽车，低于蔚来销量的十分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国汽车制造商正在展开自动驾驶之战，比亚迪(BYD)聘请数千名工程师加速其内部软件开发。蔚来(Nio)、小鹏(Xpeng)和小米(Xiaomi)正在开发自有的ADAS芯片，这些芯片将提升其电动汽车的智能驾驶性能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种趋势也帮助中国的ADAS供应商，如 Momenta、华为(HWT.UL)和DeepRoute.ai 集聚了更多的汽车制造商客户，并在其系统中嵌入了多个车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Momenta 的客户包括比亚迪(002594.SZ)、上汽集团(600104.SS)和奥迪(Audi)。其最大的汽车制造商投资者是中国的上汽集团，其他支持者包括通用汽车(GM.N)和丰田(7203.T)。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="北京国际汽车展览会，或2024年北京汽车展览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EQ3W6IPCSBLEVMZ3BGZMW5F5T4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;span&gt;A Mercedes Benz E300 车型在北京国际汽车展览会，或2024年北京汽车展览会，展示于北京，2024年4月25日。路透社/Tingshu Wang/图文&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国自主驾驶初创企业 Momenta" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OGXHD6VEVBLQPGX3A4VUTNFZZ4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;span&gt;中国自主驾驶初创企业 Momenta 的公司标志，被悬挂在办公大楼的外墙上，北京，中国，2020年3月13日。2020年3月13日拍摄。路透社/Yilei Sun/图文&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 16:31:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/mercedes-use-momenta-software-4-models-accelerate-china-comeback-sources-say-2024-11-29/</guid></item><item><title>早盘：债券在黑色星期五受到追捧，日元上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;从迈克·多兰的角度看，美国及全球市场在明日的市场动态&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然美国民众在欢聚和准备购物，美国国债本周表现稳健，抵消了选举后的财政担忧，全球债券市场普遍需求也有所回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然假期周和月底的头寸调整可能部分解释了政府债券收益率的异常下降，但这种变动在一定程度上逆转了一部分“特朗普交易”，导致美元指数（.DXY）有所下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;良好的美国通胀数据和债务销售期间稳定的需求，帮助从上周五开始的反弹得以继续。继唐纳德·特朗普任命华尔街基金经理斯科特·贝森为财政部长后，市场表现积极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，特朗普早期的贸易关税威胁可能也使全球经济增长前景蒙上阴影。同时，欧洲对法国紧张的预算谈判的担忧似乎在一夜之间有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检验当前较低借贷利率的持续性可能需要等到下月初，感恩节后美国股市和债市仅在周五半日交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，市场的变动幅度很大——10年期国债收益率回落至一个月来的最低水平，达到4.20%，30年期长期债券收益率降至六周来的最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10年期通货膨胀预期从通胀保护国债中得出的数据本周也降至2.3%以下，通胀掉期价格也有所回落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约联储估计的10年期“期限溢价”——投资者要求持有长期债务直至到期的额外补偿——也有所下降。目前仅为13个基点，约为选举后峰值的三分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源市场也有助益，原油价格由于黎巴嫩停火前的不确定性有所下跌，美国汽油价格悄然降至三年多来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，全球经济增长的前景可能也在恶化，2至10年期美国国债收益率曲线在周五仅微幅正增长，早前一度再次转负，自11月10日以来首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着即将迎来劳工市场数据的大周，市场关注美国就业市场逐渐降温的趋势，联邦储备可能会在下月再次下调政策利率25个基点，可能性超过50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华尔街股市基准指数在周五半天交易前上涨，其中零售业和打折促销备受关注，象征传统“黑色星期五”购物季的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在全球范围内，通胀数据存在差异。日元在美元疲软的情况下升值超过1%，得益于东京通胀数据高于预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元区11月通胀数据重新攀升至欧洲央行2%的目标水平，但也符合市场预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国和德国政府债券收益率周五双双回落，两国预算争议中出现了一些妥协迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国总理米歇尔·巴尼耶在11月28日宣布，将取消2025预算中的电力税上调计划，以回应极右翼对政府的威胁除非缓和对工人的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，极右翼国民联盟警告称，此让步不足以避免最早下周一就进行不信任投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市(.CSI300)在本周末重要商业调查数据乐观预期的支持下表现优于预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五晚些时候应该有助于明确美国市场走势的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 芝加哥11月商业调查、加拿大第三季度GDP修订值&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 欧洲央行副行长路易斯·德·古伊尼奥发言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 英格兰银行发布金融稳定性报告&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="在黑色星期五前，阿灵顿Costco商店内的购物者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2LN3MBUCUNJ5BPKDEJBMRMG4HI.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名人在美国弗吉尼亚州阿灵顿Costco商店前面推购物车，该店在黑色星期五前。路透社/本尼奥·泰西尔/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-29/</guid></item><item><title>中俄两军在日本海进行联合空中巡逻</title><link>https://www.reuters.com/world/china-russia-militaries-conduct-joint-air-patrol-over-sea-japan-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;中国和俄罗斯军队在朝鲜海域的有关空域组织并实施了第九次联合战略空中巡逻，中国国家广播电视台(CCTV)报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次空中巡逻是两国自2019年以来年度合作计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CCTV表示，此次巡逻旨在有效检验和提升两军之间的联合训练和作战能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方表示，在11架中国和俄罗斯军机进入韩国防空识别区(ADIZ)后，韩国出动了战斗机。这些飞机在空中滞留四小时后无事离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国对中俄未事先通知就进行空中巡逻提出抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出于安全考虑，各国要求进入其防空识别区的外国飞机进行自我识别。然而，这些区域并不等同于主权国家的领空，并且往往与其他国家的防空识别区重叠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月，两国军方曾在北极北太平洋附近使用具备核打击能力的战略轰炸机进行了联合空中巡逻，导致美国和加拿大出动战斗机戒备。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国和俄罗斯国旗插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4LVE3BOQRPDPDBOT6WYSF35ME.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图中的中国和俄罗斯旗帜于2022年3月24日拍摄。路透社/弗洛伦斯·洛/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 04:22:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china-russia-militaries-conduct-joint-air-patrol-over-sea-japan-2024-11-29/</guid></item><item><title>香港10月零售销售同比下降2.9%</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/hong-kong-october-retail-sales-fall-29-yy-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;香港10月零售销售比去年同期下降2.9%，反映了消费模式的变化，政府数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;销售在连续八个月下降后，10月降至港币329亿（约合42.3亿美元），9月下降6.9%，8月下降10.0%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府发言人表示：“内地（中国）近期推出的各种经济刺激措施将有助于支撑香港的消费信心和经济活动，但消费模式的变化也将构成一定制约。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府称，包括恢复深圳居民多次入境香港的访客计划等措施，将进一步支持消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按量计算，10月零售销售比去年同期下降4.9%，而9月下降8.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步估计，2024年前十个月，零售总额较去年同期下降7.1%，总零售量下降8.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府自12月1日起放宽了深圳居民前往香港的签证限制，自1月1日起放宽了珠海居民前往澳门的签证限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月游客入境人数为409万，同比上升18.3%，香港旅游发展局的数据显示。相比之下，9月入境人数为306万，8月为445万，7月为392万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月内地访客人数为314万，同比增长16.2%。相比之下，9月为229万，8月为366万，7月为314万。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珠宝、手表、钟表和贵重礼物在10月的销售同比下降11.1%，9月下降17.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服装、鞋类及配套产品在10月的销售同比下降9.4%，9月下降7.9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 7.7821港元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="内地游客走在香港尖沙咀的建筑天际线前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FJMO3E4JQVJTDEK54OFPHBA5MI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;内地游客走在香港尖沙咀的建筑天际线前，中国2023年5月2日。路透社/Tyrone Siu/档案照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 09:26:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/hong-kong-october-retail-sales-fall-29-yy-2024-11-29/</guid></item><item><title>资生堂表示，受中国市场下滑影响，该公司利润展望受压</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shiseido-profit-outlook-squeezed-by-china-downturn-president-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;日本美妆公司资生堂株式会社（4911.T）于周五调整了未来两年的盈利预期，受中国市场销售下滑的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资生堂加入了其他奢侈品牌行列，如卡地亚母公司历峰集团（CFR.S）和古驰母公司开云集团（PRTP.PA），这些品牌因全球第二大经济体——中国经济增长放缓、竞争加剧以及消费者信心减弱而受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国市场现状不支持乐观情绪，”资生堂总裁渡部健太郎在新闻发布会上宣布新的中期业务策略时说道，“我们将努力重振品牌形象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家高端日本彩妆制造商本月下调了全年盈利预期，计划至2026年实现营业利润率从截至12月31日的3.5%提高到7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2月份公布的企业计划中，该公司表示期望明年将利润率提高至9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，资生堂还不得不应对中国消费者因福岛核电站受损而释放的处理水事件后，避免购买日本品牌的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观察他们在中国的网上销售情况，今年迄今为止下降了20%，而整体市场下降了10%。”数字奢侈品集团中国咨询主管雅克·鲁伊森指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，这不仅仅是中国经济环境或消费者放缓的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着资生堂不得不更多依赖日本市场的销售，受益于越来越多外国游客利用日元疲软购买护肤品、底妆产品及其他商品的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为在未来两年实现盈利增长，资生堂将进一步削减成本，2025年集中在日本市场，2026年则主要集中在全球其他地区（除中国之外）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节省下来的成本将来自于人员支出和生产开支的削减，渡部健太郎表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="第三届中国国际消费品博览会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LXKWA76Y45P3BOV54YWMNDSBBI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
资生堂工作人员在第三届中国国际消费品博览会展台前，该展会于2023年4月11日在中国海南省海口市举行。图片来源：路透社/凯西·霍尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 09:04:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shiseido-profit-outlook-squeezed-by-china-downturn-president-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>消息人士称，泰国调查 clears BYD 关于折扣的指控</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/thai-investigation-clears-byd-over-discounts-sources-say-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;泰国消费者监管机构清除了比亚迪（002594.SZ）的不当行为指控，比亚迪是一家中国电动汽车制造商。该机构对车主和监管机构后续调查提出的价格折扣行为进行了审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国政府于7月开始对比亚迪本地分销商Rever Automotive进行了调查，原因是有人举报称，Rever Automotive声称在折扣活动结束后车辆价格上涨，但之后他们进一步降低了价格——最多降低了34万泰铢（约合9000美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比亚迪持有Rever Automotive20%的股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据投诉所述，此类行为误导了消费者，让他们感到上当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，消费者保护委员会的调查结果表明，比亚迪的价格折扣行为未违反广告法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“宣布的价格折扣与实际折扣时间一致。”知情人士如是说。该知情人士拒绝透露姓名，因为相关信息尚未公开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者保护委员会没有对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委员会还对Rever Automotive和其一名高管处以总计12万泰铢的罚款，原因是未能披露赠品价格，该委员会高级官员蒂亭南·辛哈（Thitinan Singha）告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rever Automotive和比亚迪均未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在泰国，比亚迪的一个主要海外市场，由于家庭债务上升导致车辆需求显著下降，汽车行业正面临消费市场需求急剧下降的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比亚迪周四宣布，其Atto 3和Seal车型的最新价格降低了最多40万泰铢（约合1.17万美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国，比亚迪要求供应商降低价格，路透社援引当地媒体报道称，这表明全球最大的汽车市场即将爆发更为激烈的降价竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构高级官员帕萨孔·塔普蒙克（Passakorn Thapmongkol）表示，大多数泰国客户希望获得与折扣前差价相当的补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年购买一辆比亚迪车辆并其销售价格下降了超过40万泰铢的努特帕克·塔努维蒙克兰（Nuntipak Tarnvimonkarn）表示，他与大约十位其他人计划进一步采取法律行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比亚迪为安抚不满意的车主推出了一项现金返还计划，为新汽车购买者提供50000泰铢的返现，并提供免费使用其充电站的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=34.2700泰铢)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="比亚迪电动汽车在第41届泰国国际车展上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CERMJRPDH5PB3KNV6S4HOXUEI4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位访客在泰国曼谷第41届泰国国际车展上站停在比亚迪Sealion 7电动汽车旁。2024年11月29日。路透社/阿提特·佩拉翁文萨/随拍照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 11:01:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/thai-investigation-clears-byd-over-discounts-sources-say-2024-11-29/</guid></item><item><title>优衣库因BBC报道首席执行官关于新疆的言论在中国受到批评</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uniqlo-risks-boycott-china-after-ceos-xinjiang-comment-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;休闲服装巨头优衣库在中国遭遇了一场猛烈的网络批评风暴，原因是英国广播公司（BBC）报道援引其母公司负责人的话称，该公司不会从中国西部的新疆地区采购棉花。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Fast Retailing的优衣库招牌在日本东京的一家休闲服装店外展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PRJVXVFTVRMPPCS7FTJM3G3IDI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Fast Retailing的优衣库招牌在日本东京的一家休闲服装店外展示，拍摄日期为2023年1月11日。路透社/石山康太/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;英国广播公司周四发布了一篇对优衣库母公司Fast Retailing的首席执行官武田良太的采访文章，被问及是否从该地区采购棉花时，他回答说“我们不使用”。但在回答过程中，武田良太中断了自己的回答，表示这话题“太政治化”。优衣库母公司对此事没有立即作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织和美国政府指责中国涉嫌在新疆地区对维吾尔族族群实施虐待行为，因此从新疆采购棉花的问题对在华外国企业来说一直是一个充满地缘政治风险的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面否认在该地区有任何虐待行为，而该地区正是中国棉花的主要产地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，优衣库的竞争对手H&amp;M曾在其网站上发布的一则声明中表示担心外界关于新疆强制劳动的指控，并称将不再从新疆采购棉花，因而在中国面临消费者抵制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H&amp;M的门店从中国的主要电子商务平台中移除，并从地图应用中重新定位，因在华消费者对其拒绝从新疆采购棉花的行为感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他西式品牌如耐克、彪马、巴宝莉、阿迪达斯等也卷入了这一争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年9月，中国商务部针对PVH公司（Calvin Klein和Tommy Hilfiger的母公司）展开了调查，认为该公司涉嫌“无事实依据地抵制新疆棉花等产品”。PVH方面已表示将按照相关规定作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，Fast Retailing表示没有在新疆生产任何产品。但近年来，武田良太在其他媒体采访中一直避免讨论这个话题，称优衣库希望保持中立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fast Retailing在海外的最大市场是中国，其在中国大陆的门店数量超过900家，而包括台湾和香港在内的大中华区收入占其总收入的五分之一以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海市场研究集团的董事总经理本·卡拉德尼尔表示，尽管在目前经济疲软的情况下，优衣库的销售情况总体保持稳定，但如果消费者感到某个品牌不尊重他们的国家或文化，他们依然会用钱包投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尚不清楚这种损害是否会长期持续，但即使失去少数消费者，目前服装行业面临的挑战已是考验如此严峻的时刻，这也将是不利的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对记者周五的提问，中国外交部发言人毛宁表示希望企业能够消除政治压力和不良干扰，独立作出符合自身利益的商业决定。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 06:37:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/uniqlo-risks-boycott-china-after-ceos-xinjiang-comment-2024-11-29/</guid></item><item><title>Cinia称芬兰-德国海底电缆在故障后已恢复</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/finland-germany-undersea-cable-restored-after-breach-cinia-says-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;芬兰的Cinia已于周五宣布，其C-Lion1海底光纤电缆在11月18日断裂后，现已完全修复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该电缆连接芬兰和德国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月17日至18日不到24小时内，两条海底电缆遭到破坏，德国国防部长博里斯·皮斯特利乌斯当时推测这可能是故意破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条受损电缆连接瑞典和立陶宛，也被修复并重新上线，根据运营商Arelion于11月28日晚的声明。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 07:29:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/finland-germany-undersea-cable-restored-after-breach-cinia-says-2024-11-29/</guid></item><item><title>俄罗斯国防部长访问朝鲜，机构报道</title><link>https://www.reuters.com/world/russias-defence-minister-visits-north-korea-agencies-report-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯国防部长安德烈·别尔库斯于周五开始对朝鲜进行正式访问，新闻机构援引国防部的消息报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别尔库斯将与朝鲜军方及军事政治领导层举行双边会晤，新闻机构表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯国防部长别尔库斯访问朝鲜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CHRKBVTE6FIULGFFNO7NQIJ4EQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯国防部长安德烈·别尔库斯在平壤顺安国际机场抵达时，受到朝鲜国防部长诺光哲的欢迎（图片来自俄国防部/路透社，2024年11月29日发布的视频截图）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯国防部长别尔库斯访问朝鲜" src="https://cloudfront-us-east-2.images/arcpublishing.com/reuters/Z2KYANGCYJP3TAHCNHTFU5SZLM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄罗斯国防部长安德烈·别尔库斯在平壤顺安国际机场抵达时，受到朝鲜国防部长诺光哲的欢迎（图片来自俄国防部/路透社，2024年11月29日发布的视频截图）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 07:37:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russias-defence-minister-visits-north-korea-agencies-report-2024-11-29/</guid></item><item><title>沙特放弃追求与美国的防务条约，因以色列问题陷入僵局</title><link>https://www.reuters.com/world/saudi-arabia-abandons-pursuit-us-defence-treaty-over-israel-stalemate-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;沙特阿拉伯放弃了与华盛顿达成雄心勃勃的防务条约的努力，以换取与以色列实现关系正常化，并现在正推动与以色列达成一项更加谦逊的军事合作协定。据路透社报道，两位沙特官员和四位西方官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初，为了能够在互惠安全条约上取得进展，利雅得在承认巴勒斯坦国家问题上的立场有所软化。向华盛顿表示，以色列公开承诺采取双轨制解决方案即可成为沙特阿拉伯实现关系正常化的足够条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但随着中东地区，尤其是沙特阿拉伯国内对以色列在加沙行动的愤怒情绪持续高涨，王储穆罕默德·本·萨勒曼再次将承认以色列与该国采取实质性步骤创建巴勒斯坦国捆绑在一起，两位沙特官员和三位西方官员透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡依然渴望同沙特这个中东强国实现关系正常化，这被视为历史性里程碑，并标志着阿拉伯世界更广泛接受的表现，西方外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在国内对任何向巴勒斯坦人的让步反对声浪巨大，特别是在10月7日哈马斯袭击之后，任何关于国家地位的举动都将分裂他的执政联盟，外交官们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内外权力布局的束缚下，利雅得和华盛顿希望在拜登总统明年1月离开白宫之前达成一项更加谦逊的防务协定，两名消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位消息人士指出，一项全面的美沙条约需要美国参议院三分之二以上的支持才能通过，而除非沙特阿拉伯承认以色列，这将不可能实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前讨论中的协定将着眼于扩大联合军事演习和军事演习，以应对来自伊朗的区域威胁。该协议还将促进美国和沙特国防企业的合作伙伴关系，并采取措施防止与中国合作，消息人士说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议将促进沙特在先进技术和无人机防御技术方面的投资。美国将通过训练、后勤和网络安全支持增加其在利雅得的存在，可能部署爱国者导弹连以增强导弹防御和综合威慑能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这项协定不会是一项类似于日本或韩国的捆绑互防条约，不会迫使美军在外国袭击利沙王国的情况下进行保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特研究研究院院长阿卜杜勒阿齐兹·阿萨吉尔表示：“沙特将获得一项安全协议，这将允许更广泛军事合作和美国武器的销售，但这不会像最初寻求的那样是与日本或韩国类似的防务条约。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，事情的复杂性进一步加大，因为唐纳德·特朗普即将入驻白宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普为解决以巴冲突而制定的计划未包含任何有关巴勒斯坦国或主权的条款，他与沙特王储关系密切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦和一些阿拉伯官员担心，特朗普及其女婿杰瑞德·库什纳最终可能会说服他支持这个计划。库什纳是“世纪协议”的设计师，也是王储的亲密盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，如果特朗普恢复他2020年提出的以奥斯蒙命题解决以巴冲突的设想，王储如何调整沙特利益与不断变化的外交局势之间的关系将至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前的美国政府并未放弃在拜登总统1月离任前达成安全保证协议的希望，但仍有诸多障碍。一位熟知会谈的人士表示，有理由怀疑是否能在这么短时间内达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员知道，沙特仍在寻求正式确定它一直在寻求的安全保证，特别是以获取更先进的武器为代价，但他们不确定沙特会愿意在拜登时期完成这一目标，还是等待特朗普时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们继续与沙特进行讨论，并有许多议题有待解决，”一位美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫国家安全委员会拒绝就美国对沙特的安全保证协议作出评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室不愿就沙特关于巴勒斯坦国地位的立场发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项提供美国军事保护的防务条约，其交换条件是以沙特承认以色列，将重塑中东地区，因为它将两个长期敌对阵营团结在一起，并在美中竞争加剧时使沙特与华盛顿更加紧密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将使沙特得以巩固自身安全，避免伊朗及盟友胡塞武装再次对该国石油设施进行袭击，这是伊朗和美国共同指责的结果。伊朗否认任何参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名高级沙特官员表示，该项条约已完善95%，但由于与以色列无条件正常化，沙特选择讨论一种替代协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名消息人士表示，如果协定形式合适，一份狭义的合作协定可能在拜登离任前获得批准而无需经过国会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈判中还有一些阻碍明确了一个万民使用的共同防御条约的途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，关于民用核能合作的谈判没有取得进展，因为沙特拒绝签署所谓的123协议，该协议将剥夺沙特获取核能的权利，六名消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位密切参与谈判的沙特官员还指出，沙特对人权相关条款提出异议，这也是另一项分歧点，消息人士透露，沙特方面称对此表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管沙特领导层强烈支持巴勒斯坦国家，但外交官认为，如果特朗普重启他在2020年提出的解决以巴冲突的方案，王储的反应如何仍存不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划标志着美国政策和国际协议的重大转变，通过明确支持以色列而偏离了长达数十年的土地换和平框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将允许以色列吞并被占领的西岸的大片土地，包括犹大山地，并将耶路撒冷认定为“以色列的不拆分首都”，实质上否定了巴勒斯坦人将东耶路撒冷作为首都的主张，这与联合国决议一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过合法化以色列的吞并，特朗普的计划被认为是对二元解决方案及巴勒斯坦人建国希望的严重打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙特官员坚持认为，根据先前的国际协议，包括将东耶路撒冷作为其首都，建立巴勒斯坦国是实现中东长期和平与稳定的关键条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;否则，暴力的循环将继续威胁正常关系的发展，他们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们不解决巴勒斯坦问题，我们怎能设想一个整合的地区？”一位高级沙特官员指出，“你无法阻止巴勒斯坦人自决的权利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次是自加沙战争开始以来对以色列最为严厉的批评之一，王储穆罕默德在本月利雅得召开的阿拉伯和伊斯兰首脑会议上的讲话中称以色列在加沙的军事行动为“集体种族灭绝”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，沙特与以色列正常化的可能性可能在未来重新考虑，特别是在加沙战争尘埃落定之后，或者是在可能的其他以色列政府统治时期，外交官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伦敦政治经济学院中东专家法瓦兹·杰尔杰斯表示，特朗普将利用所有可能途径促成沙特阿拉伯与以色列的历史性正常化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对特朗普来说，沙特是大胜利，”杰尔杰斯表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即便沙特领导层坚称他们不会在通往巴勒斯坦国家的真正道路上承认以色列，特朗普可以在叙加沙和平协议的前提下与沙特实现正常化，并提供暂时承诺支持巴勒斯坦国家，而无需以色列做出任何真正向巴勒斯坦人让步的举动。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问沙特阿拉伯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I565UVGESFIKJNZGOTRJKG7KFQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯与沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼会面。影像来源：路透社/内森·霍华德/资料照片，2024年10月23日，沙特阿拉伯利雅得。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问沙特阿拉伯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V6HSS2QULRJTPG6EY3WZJMAUZM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼（右）与美国国务卿安东尼·布林肯会面。影像来源：路透社/内森·霍华德/资料照片，2024年10月23日，沙特阿拉伯利雅得。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:08:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/saudi-arabia-abandons-pursuit-us-defence-treaty-over-israel-stalemate-2024-11-29/</guid></item><item><title>独家：物流提供商GLP正考虑在2025年在香港上市</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/logistics-provider-glp-is-considering-hong-kong-listing-2025-sources-say-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;物流巨头GLP正在考虑在香港上市的可能性，这可能最早于明年初实现。此前，这家注册于新加坡的企业已在八年前被一个投资者集团从私有化，三位知情消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据两位知情人士透露，GLP已与几家财务顾问进行初步讨论，探讨重新上市的具体计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，上市的具体时间和潜在估值尚无法确定，将取决于市场状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一位知情人士表示，GLP的总资产净值大约为200亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据GLP官网介绍，该公司涉足物流房地产、数据中心、可再生能源及相关技术开发与运营，业务遍及巴西、中国、欧洲、印度、日本、美国和越南等17个国家和地区。但该公司未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，公司不希望被公开命名，因为这些信息属于保密内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，GLP重新上市的部分动机来自于近几个月中国推出的经济刺激和房地产支持措施，这些措施推动了当地股市的改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外两位知情人士表示，中国房地产市场的投资者情绪将是该公司重新上市考虑的重要因素之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果最终在香港实现重新上市，这对近年来公开市场交易价值和交易数量均有所下降的金融枢纽来说，将是一大利好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Dealogic数据显示，今年在香港举行的股权融资活动共筹集了101亿美元的资金，比去年增加，主要归功于九月份美的集团40亿美元的上市，但与2020年融资额516亿美元相比，依然大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GLP于10月表示，今年上半年的经调整核心利润达到20亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司在一份声明中称，上半年数据中心服务收入同比增长54%，达到8600万美元，主要得益于中国市场的业务扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，由GLP首席执行官鸣美领导的一个中国私募股权联盟成功竞购了当时在新加坡上市的该公司，估值为160亿新元（约119.4亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联盟包括投资管理公司Hope Investment Management和Hillhouse Investment、房地产开发商万科集团（000002.SZ）和中国银行的投资分支机构（601988.SS）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GLP在10月将资产管理分支GLP Capital Partners的国际业务出售给Ares Management Corp（ARES.N），这家管理公司以37亿美元的价格成交，其中约18亿美元为现金，其余部分为股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据GLP的半年度报告，该资产管理业务管理的资产总额为1260亿美元，未使用的股权现金额为125亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该分支截至6月底前共在全球范围内筹集了约30亿美元的新资金，其中在中国募集了20亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，最后两家支持的万科一直在尝试出售其在GLP持有的21%股权，以应对中国房地产市场下滑导致的损失和债务压力，但合并的消息并不紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万科集团未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=1.3395新元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="香港交换广场前方的显示屏上展示了恒生指数和股价的牛像雕塑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DUSI46GGSVKF5JHN3R7XLCCROE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;牛像雕塑放置在香港交换广场前方的显示屏前，显示恒生指数和股价。图片摄于2023年8月18日，中国香港。路透社/路透（Tyrone Siu/档案照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 06:47:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/logistics-provider-glp-is-considering-hong-kong-listing-2025-sources-say-2024-11-29/</guid></item><item><title>南非接棒G20 presidency，分裂加剧议程复杂化</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-takes-g20-helm-polarisation-complicates-agenda-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;南非将于周日正式接任G20主席国，成为首个担任该论坛主席的非洲国家，尽管其重点关注包容性增长和气候变化等问题，但仍然面临着贸易战争和外交紧张的严峻现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在非洲联盟成为G20永久成员一年之后，南非担任主席国被视为推动解决对该大陆发展至关重要的政策领域的进展的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将包容性经济增长、粮食安全、气候变化和人工智能视为优先事项，详细内容将于下周公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非是继印尼、印度和巴西之后连续第四届新兴市场担任G20主席国，G20主席国每年轮换一次。拉马福萨表示，他的国家将致力于接棒前几任主席的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国将在2025年12月由唐纳德·特朗普领导接任，特朗普的即将上台政府威胁要对包括加拿大、墨西哥和中国在内的国家征收限制性贸易关税，引发贸易战争的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还对人类活动对气候变化的影响的科学共识持怀疑态度，并誓言将废弃从乔·拜登总统手中继承的气候相关政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“南非需要确保巩固来自全球南方的立场，并给美国留下一个稳固的遗产，以避免美国和全球北方稀释或削弱全球南方的整个议程。”德龙·莫内耶表示，他是比勒陀利亚大学非洲-中国研究中心的主任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;G20包括19个主权国家、欧盟以及非洲联盟，旨在增强全球经济合作。它代表了全球85%的经济、75%的世界贸易和67%的人口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于美国、中国和俄罗斯在贸易方面存在公开对抗，以及乌克兰、中东等地的战争，全球政治极化复杂化了G20声称要实现的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际货币基金组织和信用评级机构警告称，日益保护主义的贸易政策对全球经济增长构成了威胁，新兴市场国家将首当其冲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非国际事务研究所的国际政策研究员劳拉·鲁布吉认为，G20主席国身份将给南非一个倡导更有效的改革的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，主权债务、国际货币基金组织的共同框架以及改善世界贸易组织的争端解决机制的进步有助于实现拉马福萨的包容性增长目标。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="G20峰会现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EARVVGDVLZP6LFYHXIQGPYZEYQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴西利亚举行的G20峰会现场，巴西总统路易斯·因纳乔·卢拉·达席尔瓦、南非总统西里尔·拉马福萨、中国国家主席习近平、澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、法国总统伊曼纽尔·马克龙、德国总理奥拉夫·朔尔茨、韩国总统尹锡悦、日本前首相岛田慎二、墨西哥市长克劳迪娅·希恩鲍姆、沙特外交大臣费萨尔·本·法拉汉·阿勒沙特和俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫等领导人与其它领导人合影。路透社/路易斯·奥利维拉/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 07:11:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-takes-g20-helm-polarisation-complicates-agenda-2024-11-29/</guid></item><item><title>特朗普执政一个月后，世界市场面临现实检验</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-graphic-update-1-graphic-2024-11-29/</link><description>&lt;p&gt;十一月是唐纳德·特朗普11月5日美国总统大选胜利后，赢家和输家明显的一个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普交易策略取得成功，通过征收关税惩罚易受关税影响的资产，如欧洲出口商、墨西哥比索，以及促使投资转向美国股票和美元，这些策略证明是有效的。华尔街 Whip&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt; 指数在这一月有所回升，美元兑主要竞争对手货币汇率上涨了2%，比特币也因此飙升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，十二月可能会波折不断，特朗普贸易政策面临着潜在的资金市场反弹，即债券市场可能会对赤字财政政策产生负面反应。此外，关税可能会推高通胀，导致供应链紊乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国股市估值处于高位反映了市场自满情绪，实际情况更加艰难的环境尚未被计入。”BCA研究公司如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是部分资产表现的详细情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧元遭受了自2022年初以来最差的月度跌幅，兑美元下跌近3%，主要归因于美国关税风险、德国和法国的政治动荡以及区域经济急剧下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师预计，随着关于欧元能下跌多少不辨真伪的讨论愈演愈烈，以及特朗普是否会真的刺激美国经济同时损害其他国家经济的不确定性加剧，每日7.5万亿美元的外汇市场将持续波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥比索在11月兑美元贬值2%，英镑贬值超过1%，中国离岸人民币贬值约1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Monex欧洲高级市场分析师尼克·里斯表示，“通过特朗普的胜利选举，国际经济会不会出现根本性的结构性转变，还是市场仅处于过度恐慌？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果在十一月中表现抢眼的资产，可以毫无疑问地说是比特币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加密货币，比特币在11月飙升了37%，暂时逼近10万美元的里程碑，这主要是由于市场寄望于在特朗普领导下，监管环境可能会更加友好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，比特币也曾在今年2月创下类似大涨，那时新推出的比特币交易所交易产品吸引了大量资金流入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么接下来会怎样？行业内部人士认为，比特币如果达到10万美元，这将标志着这一小众资产终于进入主流市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果比特币突破10万美元水平，更多的投资者可能会关注到数字货币。”AJ贝尔投资分析师丹·科特沃斯表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但另一些人则担心出现投机过热，这意味着比特币的上涨可能会被一次突然的急跌所取代， imprudent speculation&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; 使一些投资者措手不及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为科技密集型纳斯达克100指数&lt;span target="_blank"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.NDX"&gt;（.NDX）&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;在11月取得了自6月以来最佳月度涨幅，由于富豪埃隆·马斯克的支持特斯拉股价上涨了33%，投资者对人工智能的热情也推动英伟达&lt;span target="_blank"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O"&gt;（NVDA.O）&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;股价上涨，尽管这家芯片制造商&lt;span target="_blank"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/ai-chip-leader-nvidia-forecasts-fourth-quarter-revenue-above-estimates-2024-11-20"&gt;（.O）&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;预计第四季度的收入增长将低于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技行业的风险正在增加，因为特朗普的关税计划有可能破坏供应链，而所谓的“超级厂商”&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt; 如微软&lt;span target="_blank"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MSFT.O"&gt;（MSFT.O）&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;、Meta&lt;span target="_blank"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/META.O"&gt;（META.O）&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;和亚马逊&lt;span target="_blank"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AMZN.O"&gt;（AMZN.O）&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;加大人工智能支出可能引发新的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“主要‘超级厂商’之间的军备竞赛可能会导致过度投资。”Amati全球投资者创新基金经理米哈伊尔·齐列夫表示。“我们已经减少了AI领域的投资。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如欧洲央行上周警告的那样，如果人工智能泡沫破裂，主导全球股市的技术股票面临下滑风险，可能会导致“负面的全球溢出效应”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者喜爱美国大型银行但厌恶欧洲银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国银行指数&lt;span target="_blank"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPXBK"&gt;（.SPXBK）&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;在11月飙升了13%，去年最佳月份，主要得益于特朗普政府将推动放宽银行监管政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，欧洲银行股价最近下跌了5%，主要是因为经济预期疲软引发了降息预期。尽管如此，今年迄今为止仍然攀升了16%，受益于相对较高的贷款利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DB瑞银研究报告指出，尽管欧洲银行表现出色，对冲基金仍净卖出欧洲银行股。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业必须做出回应，加快资产管理、财富管理等收费型业务活动，以及投资银行和并购业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十一月还可能标志着主要债券市场（通常同步变动）的分道扬镳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国10年期国债收益率在11月经微变化几乎没有变化，但方向变得至关重要，这表明收益率将上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于强劲的数据以及对通胀和财政赤字的预期上升，自9月份中期以来，美国借款成本攀升了60个基点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Capital Economics 预计到年底，美国国债收益率将升至4.5%，目前约为4.24%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，德国10年期国债收益率下跌近30个基点至约2.11%，将创下2024年最大幅度月度跌幅，主要受到经济活动减弱、特朗普关税威胁以及俄乌局势升级的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，日本的情况正好相反，由于日元贬值促使交易者猜测日本央行可能在12月实施加息。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="唐纳德·特朗普观看SpaceX进行第六次星舰测试发射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O5S5CT6NXZLENDCSE37CFSEQ7I.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月19日，美国当选总统唐纳德·特朗普在美国德克萨斯州布朗斯维尔观看SpaceX进行的第六次星舰测试飞行。Brandon Bell/Pool via REUTERS/图源&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 08:18:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-graphic-update-1-graphic-2024-11-29/</guid></item><item><title>券商对2025年前景表示“不确定”，担忧特朗普可能征收的关税</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/brokerages-see-uncertain-2025-worries-over-potential-trump-tariffs-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;美国政策的不确定性可能在2025年适度减缓全球经济的增长，根据主要投资银行的观点。他们预计，美国总统当选人唐纳德·特朗普提议的关税措施将引发全球市场的波动性，进而加大通胀压力，限制主要央行放宽货币政策的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球主要经济体和股市今年表现强劲，预期全球经济今年平均增长3.1%，汤森路透十月发布的一项调查显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是几家顶尖银行对2025年经济增长、通胀和主要资产表现的预测：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;股票、货币和债券预测：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;经纪商&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;S&amp;P 500 目标指数&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;美国10年期国债收益率&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;欧元/美元&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;美元/日元&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;美元/人民币&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;瑞士联合银行全球研究部&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6400&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.80%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.04&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;157.0&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.60&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6500&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.25%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.03（未来12个月）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;159（未来12个月）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.50（未来12个月）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;瑞士联合银行全球财富管理部&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6600&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.00%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.12&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;145&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.50&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6500-6700&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.50%-5.00%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.98-1.02&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;158-162&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;法国兴业银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.50%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.09&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;146.3&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.28&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;德国银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7000&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.70%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.03（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;野村证券&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;135&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.93&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6500&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.55%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.10（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;138（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.60（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6500&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.10%（2025年第三季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.08&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;148&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.50&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;美银美林全球研究部&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6666&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.25%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.10&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;160&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.40&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.00%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;多伦多银行资本市场&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6700&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;杰弗瑞&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6000&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;巴克莱银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6600&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt; Piper Sandler&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6600&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;贝伦贝格银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.90%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.08&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;140&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.20&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;法巴银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.65%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.15（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;131（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;美国通胀：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;2025年美国通胀（年同比）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;经纪商&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;核心CPI&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;核心PCE&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%（2025年第四季度/2025年第四季度）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;巴克莱银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通投资研究所&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;法国兴业银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;德国银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.60%（2025年第四季度/2025年第四季度）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通投资研究所&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;瑞士联合银行全球财富管理部&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;花旗集团&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.1%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.3%（2025年第四季度）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;美银美林全球研究部&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;贝伦贝格银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.7%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.6%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;法巴银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;实际GDP增长率：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;2025年实际GDP增长预测&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;经纪商&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;全球&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;美国&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;中国&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;欧元区&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;英国&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;印度&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;瑞士联合银行全球研究部&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.3%（2026财年）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;高盛&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.7%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.3%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;巴克莱银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.7%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.2%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;7.2%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根士丹利&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.5%（2025/2026财年）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.2%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.0%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;瑞士联合银行全球财富管理部&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.9%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.3%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通投资研究所&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.6%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;5.9%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;法国兴业银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.2%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.7%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.6%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;花旗集团&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.1%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;野村证券&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.9%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;美银美林全球研究部&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.1%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;德国银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;3.1%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.8%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;0.8%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.3%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.5%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;摩根大通投资研究所&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;贝伦贝格银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.7%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.4%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.0%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.6%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.5%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;法巴银行&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;2.1%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;4.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1.5%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;6.7%（2026年3月）&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;* 瑞士联合银行全球研究部和瑞士联合银行全球财富管理部是UBS集团的独立部门&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 摩根大通投资研究所是 Wells Fargo 银行的全资子公司&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普在华盛顿国会山与众议院共和党人会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MQVGEJLKHNLGJL6BJWMBALCAZM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普在华盛顿国会山与众议院共和党人会面。2024年11月13日。路透社/Brian Snyder/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="AFPI晚宴在棕榈滩马阿拉歌举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVPUANY7UJONRDTMMGLRORF4Z4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普在棕榈滩马阿拉歌出席AFPI晚宴。2024年11月14日。路透社/Carlos Barria/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 13:02:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/brokerages-see-uncertain-2025-worries-over-potential-trump-tariffs-2024-11-20/</guid></item></channel></rss>