<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 18:33:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省一所监狱内去世，享年74岁，此前他在一个月前被另一名囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷地区的猪场杀害并处置了吸毒者和卖淫女尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害了在温哥华附近的破败地产上被发现部分尸骸的六名女性。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了额外的20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日被袭击后在他的魁北克州监狱服刑期间去世的。袭击发生后，他被送医接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国许多社区产生了毁灭性的影响，”该机构在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名女性来自温哥华市中心东区的贫困、毒品泛滥的地区，直到2002年初皮克顿被捕，许多人失踪多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的波特库克兰地区，大约距市中心东部25公里的地方，被发现33名女性的尸体或DNA样本，其中包括许多土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的一本书在亚马逊上架后几个小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，并指责警方对他进行了陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将其从亚马逊下架并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于他的波特库克兰家中，这是一张未标明日期的照片。拍摄者：路透社/环球电视/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于他的波特库克兰家中，这是一张未标明日期的照片。拍摄者：路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政的非洲民族Congress（ANC）党遭遇自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其权力将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举投票站约71%的结果显示，非洲民族Congress（ANC）的选票份额低于42%，这一比例较上次2019年选举中的57.5%有大幅下滑，这在过去三十年来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他较小政党就如何共同执政达成联盟协议或其他形式的协议。这可能会要求做出政策让步或让出一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转变成商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但非洲民族Congress（ANC）一名高层官员已支持他继续任职，而分析人士认为目前没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的职务，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说道，他撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民调显示，拉马福萨在此次选举中以政治家中的最高支持率领先，而非洲民族Congress（ANC）党内的派系争斗可能使针对他的任何动员行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就非洲民族Congress（ANC）在此次选举中的表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布公告，届时将公布初步完整的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾因2022年的一份调查报告可能涉及他收到的大额现金藏匿在家具中的事件而备受争议，该事件被称为“Farmgate”丑闻。尽管他否认了这一指控，并在该年晚些时候赢得了为期五年的非洲民族Congress（ANC）领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对非洲民族Congress（ANC）的最严峻考验之一，原因是选民对于高失业率、犯罪以及电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选非洲民族Congress（ANC）领导人，承诺重塑该党的形象并重振经济体，这在此前九年里因前任总统雅各布·祖玛的腐败和经济衰退而陷入困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他2018年成为国家元首时，人们对他的初始热情迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多之后，经济依然停滞，政治丑闻仍围绕在非洲民族Congress（ANC）的高层官员们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击是由他的最大对手祖玛制造的。祖玛支持新党“姆康托恩瓦塞瓦齐”（uMkhonto we Sizwe），该党超预期表现并在祖玛家乡夸祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）大幅削弱了非洲民族Congress（ANC）的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经棋高一招地蝉联拉马福萨和非洲民族Congress（ANC），他清楚自己在夸祖禄纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特盖卡说，“这标志着拉马福萨计划的结束……在选举失败后，无法维持正常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上拖延不决而受到批评，这似乎是为了避免加剧他党内的分裂——与他在1980年代作为工会领导人时的果断态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们赞赏他对共识的构建能力和他在推动南非作为“全球南方”的倡导者方面的作用，后者代表了一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的声音之一，呼吁疫苗更加公平地分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，本月，法官裁定以色列必须暂停对加沙城拉法（Rafah）的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续对该地区进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨强调了过去三十年非洲民族Congress（ANC）取得的成就，但批评者认为他对解决南非最严峻的挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举前的最后竞选集会上，拉马福萨承诺要在十万个支持者的聚集下“做得更好”。许多人在他演讲尚未结束时便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐行渐远地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步更为深入介入这场持续两年的战争的小而重要的举措，专家认为这可能有助于削弱俄罗斯对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标会过于危险。他们担心大规模的乌克兰袭击可能会引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国对基辅供应较高级武器的其他禁令相符的规则，这些禁令也已经陆续被打破，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯部队或准备发动攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将给予前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区稳固下来之前将其击退，”乌克兰国家战略研究所研究员Mykola Bielieskov说，这是一个位于基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram说，拜登的决定将减少基辅对东部顿巴斯关键战场部队的调用需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，俄罗斯将发现自己处于守势，并需要重新考虑其在哈尔科夫地区的攻势战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员（要求匿名）说，在5月13日的白宫国家安全会议视频会议上，乌克兰方面在国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown将军的支持下，提出了使用美国武器跨境的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放松限制的建议，并于5月15日将建议带给拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全发动反击。随后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时表示，要求西方伙伴采取这一措施，但当时表示：“迄今为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲与亚洲项目高级研究员Rob Lee说，俄罗斯一直利用拜登禁止跨界打击的禁令作为安全港，发动对哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以把火炮等重装备直接摆在边境对面，还能保有防空、电子战、指挥控制等能力，”Lee说。“它可能拥有了某种意义上的安全境地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，仅凭这一决定短期内不太可能改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会显著改变前线的移动，”Lee说。“但会使得俄罗斯更难以继续进行这种跨境作战行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模的对哈尔科夫的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力生成能够正面威胁哈尔科夫的足够战斗能力，”他说。“要实现这一点，他们会大幅削弱东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次警告了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，鉴于过去一年在战场上的艰难，乌克兰似乎准备在接下来的数周和数月寻求进一步扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯夺回战场主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整后不久，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，他要求美国批准将其武器射向俄罗斯境内地更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;炜康基金会（卡内基国际和平研究院）名誉理事马克·坎辛表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但它是一步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门的官员将会争取下一步：打击更广泛的目標——也许不是直接威胁哈尔科夫，而在其他区域的俄罗斯靶标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会将政策扩大到允许对俄罗斯其他地方的打击尚不明确。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续采取必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近一所儿童和青少年体育骑术学校的现场照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpython.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;火灾救援人员在乌克兰哈尔科夫附近的Mala Danylivka村，俄罗斯导弹袭击严重损毁的孩子和青年体育骑术学校现场工作，这是俄罗斯对乌克兰的攻击。路透社/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事中第17段包含粗俗语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排镜头，发表了既适用于法律斗争也适用于政治战的言论：他准备好迎接战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团裁定他因篡改文件以掩饰向成人电影女星支付封口费而被判34项罪名后的一天，共和党总统候选人一口气列举了一系列对手和不满，情绪激昂，语无伦次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钦为“不正派”的“撒旦”。他称其选举对手、民主党总统候选人乔·拜登为“历史上最糟的总统”。他抨击了作证反对他的证人，谴责投票弹劾他的国会议员，并模仿他的竞选集会言论，指责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选捐款，并将面临的挑战视为不仅局限于他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常夹杂着幽默，此次演讲大部分都是严肃的。特朗普在新闻发布会上仅持有一页小纸片的提纲。最后，他没有回答问题就与儿子埃里克·特朗普一同迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款求助信和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击司法制度及其认为有罪的任何一方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在双方候选人彼此视为国家威胁的大选中，拜登阵营将特朗普的言论视为其不适任的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近，美国民众见证了唐纳德·特朗普就自己的个人不满狂躁地咆哮，并歪曲了美国的司法制度，观看的人们都可以得出一个结论：此人不能成为美国的总统。”拜登竞选活动的通讯主任迈克尔·泰勒在其声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次判决结果显然对特朗普不利。特朗普阵营表示，周四他们收到3480万美元的捐款，这是特朗普团队在WinRed平台上创下的单日募款纪录。WinRed是共和党数字募款平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在募款总额上落后于拜登，该竞选活动试图保持这种节奏，在周五发起了一系列充满不祥预兆的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息中宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，称审判有缺陷，指控本应从未提出，曼哈顿陪审团因民主党的选区构成而有缺陷且法官偏见——当地司法方否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官方的谴责不够迅速或激烈时，特朗普的盟友和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一个社交媒体平台X上宣传应尊重陪审团判决的全国性高校共和组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“众口一词，终究不过是屁话……人人都有。”拉西维塔发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对警告美国人不要妄议选情以煽动党派对立的弗吉尼亚州温和派共和党前州长劳瑞·霍根，在X平台达成了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚终止了自己的竞选活动。”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考量是否会在11月支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能在他与拜登的重赛中给他带来损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人的说法一样，称该审判为恶作剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治手段，为的是尽可能地让他远离竞选活动路线，”现年62岁的退休警察斯科特·克莱顿说，他来自佐治亚州马里埃塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这件事，他们完全可以做到对任何人，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约市。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid（文件照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议就新鲜停火与巴勒斯坦组织哈马斯交换人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是一条结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启后天的日子了。”拜登总统说道。他目前正在面临选举年降低加沙冲突的压力，这一冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉伯联合酋长国、卡塔尔和其他国家正在推动的调解工作多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列连续数周进入拉法，并在国内及国际上对加沙地区的死亡事件和人质持续困境施加新的压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已经授权谈判者向拜登提出加沙停火协议，后者在宣布停火计划时公布了这一内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议紧随唐纳德·特朗普的总统竞选对手在上周五被判定有34项重罪后不久提出，突显出两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议分为三个阶段，此提议不同于之前提议，因为停火将持续贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，以交换包括老人和妇女在内的人质，数百名巴勒斯坦囚犯也将被释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将带来人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将协商以永久结束敌对的办法。总统表示，“停火将继续进行，只要谈判继续进行就会继续。这是一次新发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括修复计划，帮助重建加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示此提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列中推动“无限期限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意此计划，他们将呼吁战争继续不休。有些人甚至在政府联盟内，他们明确表示，他们想占领加沙，他们想多年继续战斗，而且人质对他们来说并不是首要任务。但我想呼吁以色列的领导层支持这笔交易，尽管有很多压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身对以色列承诺的美国总统，作为唯一一个在战争中访问以色列的美国总统，以及最近派美国部队直接支援以色列抵御伊朗打击的人，我要请求你们退一步思考，如果失去这个时机会怎么样。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国一位高级官员匿名表示，以色列之所以能够做出这一新提议，是因为最近的战场上取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终结的道路，表格上有详细协商的四页半合约。”这位官员表示，“这又是一次痛心思索的结果。现在摆在桌面上的是整个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，并将其视为直接寻求以色列国民的支持的尝试。以色列12频道中断了它的晚间新闻播送，现场直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止发布此提议的详细内容，主持人丹尼·库施马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·瑟里表示，这项提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性显著降低，尽管仍不能忽略。”瑟里教授表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的态度正逐渐转向反对以色列，转而期望以色列停止这场冲突，另一方面美国总统拜登的努力也产生了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统完全支持一个事务，他可以创造很多激励。”瑟里教授表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，今年提出的人质提议将加沙的病人、老人和伤员释放作为交换条件，换取为期六周的停火，这期间可以延长期以允许更多的人道主义援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝同意在谈判中结束战争，并加大了拉法南部的军事打击力度，该提议最终未能达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，如果以色列停止战争，它已告知调解者将不会参加任何针对目前冲突的进一步谈判，但它愿意达成一个完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国一位高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将周五与17个国家的外交官会面，这些国家的国民被哈马斯在加沙扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际强烈谴责，但并未触及美国关于切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了极大的苦难，”拜登在周五表示。“我们看到了几天前拉法屠杀事件中的可怕画面，以色列对哈马斯发动袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部以色列袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，位于加沙北部，2024年6月12日。路透社/马赫茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里延续了作为伊朗支持的真主党与美国之间的关键协调者的角色，美国试图通过他来促成与以色列结束战争的协议，凭借数十年的经验促成了该协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里86岁仍然在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中保持着巨大的影响力，自伊萨克哈赞·纳塞尔拉赫9月被以色列空袭身亡以来，他被视为一种稳定的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示黎巴嫩正“关闭一个历史性时刻，这是黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并向黎巴嫩人民呼吁团结一致，以黎巴嫩利益为重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，作为什叶派阿马尔运动的领导人而声名鹊起，自1992年起担任议长，是黎巴嫩教派秩序中的最高什叶派职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人尼姆·卡斯sem Qassem支持伯里作为谈判代表的角色，称他为“大哥哥”。美国特使阿莫斯·霍奇施特尔在多次访问黎巴嫩期间多次与伯里的会面旨在促成停火协议，该协议同时与加沙冲突相平行，并在9月加剧爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这引起共鸣，因为他曾在2006年真主党与以色列之间战争结束时扮演了关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他在没有总统的情况下运作，内阁权力仅部分生效，而且很难接触到真主党，该组织已被美国定为恐怖组织，因此他的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位居住在黎巴嫩的外交官表示：“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会晤的人。他是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他在帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持的39名美国人在黎巴嫩被扣为人质中崭露头角，这使他在全球范围内获得了知名度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后的他在1992年当选议长之时，也是纳斯拉赫领导真主党崛起之际，两人共同领导“什叶派双雄”，这是一个指长期主导什叶派政治代表以及大部分国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但他也能做什么是有明确界限的，无论是因为真主党还是因伊朗立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里阿马尔运动影响力覆盖的地区，包括特鲁尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个流亡商人家庭，后移居黎巴嫩，并在大学时代就活跃于政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社群中的人们赞扬伯里帮助改善了他们在宗派制度中的地位，该制度有利于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为训练有素的律师，伯里接替创始人穆萨·萨德尔（失踪于利比亚之行）领导阿马尔运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导阿马尔运动在内战中的军事崛起，该运动与几乎所有内战中的主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，他与真主党的政治步伐保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一封电文在2010年公开时，质疑他对真主党的真实看法，他否定了这一点，并声明纳斯拉赫“就像我自己一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士与真主党一起发射火箭炮支持加沙，以反击哈马斯10月7日对以色列南部的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，以期阻止以色列与黎巴嫩边境地区的炮火交火。他们还试图说服真主党撤退至利塔尼河北约30公里的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“把黎塔尼河往南移以便达到边界要比把真主党往北移动更容易。”一位接近伯里的消息源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为宗派精英之一的一部分，这些人在2019年导致了黎巴嫩经济崩溃，当时金融系统因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，使得政府中最高基督教职位在两年半以上的时间内空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色惹恼了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿尔·苏丹/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特一栋建筑外悬挂着刻有黎巴嫩议长纳比赫·伯里的旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝鲁特举行游行庆祝阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年的过程中，该市一栋建筑上悬挂着刻有黎巴嫩议长纳比赫·伯里的旗帜，2023年8月31日。路透社/默罕默德·阿扎基尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，提高产量，这将使全球最大石油生产国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+本周作出进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是全球石油供应增长的主要驱动力，主要得益于页岩油革命和技术创新提高了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出了预期，增长了约100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产力度，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+的总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该集团在2025年延长部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国产量增加仍在继续支持非OPEC+生产商的产量增长，但不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测较为相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这些是最受关注的预测者，且都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过除OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。OPEC+在其5月份的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中指出，这意味着OPEC+原油的需求量应该比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长将仅为110万桶/日，而OPEC原油的需求量则几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能再次超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。"合约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德(Paul Mosvold)说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量并没有大幅增加。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻机进行升级，以与更平缓的钻探增长保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并将在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以如此高的速度增长。"标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，此前无限增长导致了页岩油部门在2010年代回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年高于预期的产量增加部分归因于私人生产商，一些私人生产商正被席卷到该领域的整合浪潮中。这些公司通过钻更长的井和压裂岩石来实现更高的生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近有一波整合，我预计当前的油价将继续支持美国整体石油产量温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进将有助于这一增长。"德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森(Timothy Roberson)表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如斯伦贝谢(SLB.N)，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美市场的收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"近年来，策略上有了更侧重资本纪律的转变，导致了不同的反应。"瑞银银行分析师乔万诺·圣阿诺瓦(Giovanni Staunovo)表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。3月，美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长。"UBS的圣阿诺瓦表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作楼层从奥古斯塔矿业公司（Oasis Petroleum）在新墨西哥州佩里曼盆地拥有的租赁地内的操作塔楼控制室内可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台操作楼层从奥古斯塔矿业公司（Oasis Petroleum）在新墨西哥州佩里曼盆地拥有的租用土地内的操作塔楼控制室内可见，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼克·奥德福克斯/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称将于2025年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，更好地抗击流行病的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能增强流行病前期间合作的协议进行了为期两年的谈判，这是在认可COVID-19期间失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但因富国与穷国在疫苗分享和准备等方面的深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国在更新现有具有法律约束力的卫生规定方面达成了平行协议，这些规定被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“流行病紧急情况”类别，以涵盖最具威胁性和全球性的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿丹诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自己和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉周六表示：“通过达成这项协议，我们朝着更好地问责各国、强化措施以阻止疫情在威胁美国人民及其安全之前爆发迈出了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的修订旨在增强世界对新的病原体的防御能力，据世卫组织数据，COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）标志。路透社/迪尼丝·巴利博斯/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新类型的平台，投资者需将加密代币锁定以换取奖励，这引起了分析师的警示，认为这种方法可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）日益流行，反映了加密货币市场在价格飙升和交易员寻求收益时的风险偏好。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太币今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁的繁荣背后是西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从Andreessen Horowitz旗下加密基金获得了1亿美元的资金，在短短六个月内吸引了价值188亿美元的加密货币，远超六个月前的不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan 告诉路透社，重锁是为扩大长期存在的加密货币做法——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;——而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机在确认所有权时进行检查和验证。为此，持有加密代币的所有者需将其资产锁定在验证过程中。即使在参与质押期间失去即时访问代币的权利，他们也能获得一定的收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供代表其质押代币的新创建的加密货币。重锁允许持有人将这些新代币重新质押在不同的区块链基础上的项目和应用程序中，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重锁的风险并未达成统一意见，有些业内人士认为这项做法尚处于萌芽阶段，远未成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析师和其他人担心，如果代表在重锁中再次质押的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会导致无数循环借贷，基于少量底层资产。如果每个人同时退出，这可能会引发更广泛的加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何用抵押品作为抵押的情况都不是很理想，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko 的研究分析师Adam Morgan McCarthy 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以在多个领域获得多重收益率，重锁的回报可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，该领域吸引了加密货币持有者投资实验性方案，以便在不售出代币的情况下产生大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户在此平台上加入，期待未来的奖励或称为“空投”的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在奖励使用该平台的人因其提供的一种新代币——“EIGEN”。用户期望这种代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko 的Morgan McCarthy 表示，重锁平台的增长是由用户寻找空投所推动的，称其为“真的真得很投机，这些免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很有风险，”美国加密交易所Coinbase 首席研究员David Duong 表示，（Coinbase提供质押服务，但不提供重锁服务）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在便是在先发制人，期望会得到某种回报，但不清楚会是什么，”Duong 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan 创立，他是曾经是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是印度第一个由学生设计的微卫星项目的发起人之一，据他在学术网站上的描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务的市场平台，连接有意愿质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo 和Kelp DAO，后者为用户在EigenLayer上重锁其代币，以生成代表这些再质押资产的新代币。这些代币可以在其他方面使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于重锁的目的，Kannan 表示其目标是让用户决定将代币质押在哪里，帮助新的区块链服务发展，而不是通过更多基于加密货币的借贷来激励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase 的Duong 表示，重锁可能会伴随“潜在风险”，如果用于加密借贷中，可能在市场下跌时导致强制平仓和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售是由高风险借贷加剧的，随着作为抵押品的加密代币在Luna和Terra崩盘后迅速价值溃败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而在于借贷协议，这些协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重锁，认为重锁协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失会蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到从重锁问题传染到传统金融市场中的任何实质性风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，加密领域正逐渐与主流金融相连，机构投资者也开始参与重锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody 察觉到了在质押方面来自机构的显著兴趣，但Zodia Custody 认为重锁过远，因为难以建立一种“纸面”记录来追踪资产的去向及其回报分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital 旗下的Kelp DAO在4月份的博文中宣称，它已与Kelp DAO合作重锁部分资金。Laser Digital 未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预计“围绕重锁的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken June 16, 2023. Thomson Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚埃姆当选为墨西哥首位女性总统，赢得了压倒性胜利，接过了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的遗志项目。后者在贫民中的高人气助其登上胜利。根据墨内政部门快速计票结果，苏亚埃姆以约58.3%-60.7%的选票胜出。这一得票率将创下墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在两院均有一定概率获取三分之二以上的席位，这将使联盟能够在无需反对派支持的情况下通过宪法改革，内政部门给出了这样的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人索希特尔·加尔韦斯在初步结果出炉后承认败选，她赢得的选票约为26.6%-28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次，在这200年的共和国里，我将成为墨西哥首位女性总统，”苏亚埃姆对支持者们表示，现场响起了阵阵欢呼声：“总统，总统！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚埃姆的胜利对墨西哥来说是一大进步，这体现了该国长期以来男尊女卑文化的影响，以及全球第二大的天主教教徒人数，多年来社会传统价值观念和角色在这里得到推崇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚埃姆是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃，苏亚埃姆的支持者之一，来自墨西哥最小的州塔恰拉，她表示：“以前连投票的权利都没有，即便有，也要听丈夫的安排票。感谢上帝，这一切都改变了，我有幸见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚埃姆前方的道路充满挑战。她需要在提高受欢迎的社会福利政策与承受巨额预算赤字和低经济增长率之间取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在初步结果公布后告诉支持者，她的政府将在财政上克制，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管誓言提升安全，但选举时严重的暴力问题，共导致38名候选人遇害，加剧了早已严峻的安全挑战。许多分析家认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内犯罪组织扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次大选中还发生了在普埃布拉州选站内打死两人的事件。统计数据显示，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内墨西哥的命案数量超过所有治国时期之最，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立拉美政治风险分析师奈桑·帕里什·弗兰内利表示：“除非她承诺加大对警务工作的投资以减少腐败，否则她或许难以实现显著的安全改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获得了胜利，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于新总统来说，与美国在大量移民跨越墨西哥流向美国的问题上的谈判将变得复杂，尤其是在美国内旺害海洛因危机重重的情况下。同时，在毒品走私的合作上也会面临挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国下一位总统是唐纳德·特朗普，这些谈判会变得更加困难。特朗普誓言对墨西哥生产的100%的中国车辆加征关税，还表示将调集特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和水资源短缺，招商引资，应对近岸外包趋势的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚埃姆还需要处理佩梅克斯面临的问题，这是墨西哥国家石油企业，其生产量已下滑20年，陷入巨额债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无差别的投入，公司也不应永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯指出，“他们必须重新审视佩梅克斯的商业模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，并监督比索的强劲升值和较低的失业率，这些成就使他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏亚埃姆承诺扩大福利计划，但由于墨西哥今年有大量预算赤字，且中央银行预计2025年GDP增长仅为1.5%，这将是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持者指责苏亚埃姆将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中推动了这一意图，试图将票选转变为对他的政治议程的公投。苏亚埃姆否认自己是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，尽管她表示愿意继续执行包括帮助贫困群体在内的许多政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，苏亚埃姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“一位独特的人物，他让我们的国家变得更好”。政治分析师维里·里奥斯认为，这种反对背后的性别歧视致使人们不相信苏亚埃姆将按自己的决定行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不可思议的是，人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她女性身份有很大关系，”她表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>