<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 13 Nov 2024 15:38:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遭攻击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年因在加拿大卑诗省猪场杀害和肢解多名毒瘾者及妓女而被判刑的连环杀手罗伯特·皮克顿，在本月早些时候遭受另一囚犯攻击后，于周五在魁北克省一所最高安全级别监狱去世，享年74岁。监狱当局说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一。他在2007年被指控在位于太平洋沿岸的不列颠哥伦比亚省猪场谋杀和肢解多名妇女。法庭裁定他杀害了六名妇女，这些妇女的部分尸体在其靠近温哥华的破败房产中被发现。政府检察官在对其判刑后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教机构表示，皮克顿在5月19日的魁北克监狱遭受攻击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。声明中说，“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害妇女来自温哥华市中心东区——一个贫穷且毒品泛滥的地区，在皮克顿于2002年初被捕之前，该地区有超过60多名妇女失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在位于温哥华市区东边约25公里处，即波特科库特兰地区，被发现33名受害妇女的尸体或DNA，其中很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，当皮克顿的一本书出现在亚马逊网站上后不久就被撤下时，据报道，书中皮克顿称自己无罪，并指控警方陷害他。据《温哥华阳光报》当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊删除这本书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视形象，拍摄于不列颠哥伦比亚省波特科库特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视形象，拍摄于不列颠哥伦比亚省波特科库特兰的家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非总统拉马福萨因执政党选举表现下滑而势力减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将因该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果而受到极大的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，在周三选举约71%的投票站中，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上一次选举时的57.5%，这也意味着该党30年来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的惨败意味着，曾经的解放运动——纳尔逊·曼德拉领导的ANC，将不得不与其他一个或多个较小的政党谈判组建联盟或达成其他形式的协议，以执政。这可能导致它在政策上做出让步，甚至放弃一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现任企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员表示支持他继续担任领导职务。一些分析人士指出，尚没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能接替拉马福萨的职位，”比勒陀利亚大学的政治学教授安东尼·伯勒说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场3月进行的民意调查显示，在此次大选的重要政治人物中，拉马福萨是最受欢迎的，党内纷争可能让任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布最终初步结果时，他会发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因一项关于在猎场家具中藏有现金的丑闻，面临调查。他在2022年底前否定了涉及“农门”一案中的不当行为指控，并在同年晚些时候赢得了为期五年的ANC党领导人的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被认为是对ANC的政治考验，因为选民对高失业率、犯罪和断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC党领袖，承诺重塑该党的形象并重振经济，此前在他的前任雅各布·祖玛执政的九年里，该国经历了多次丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他掌权后的初步热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍旧停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖玛，他支持新党姆康托瓦西，并超过了预期，成功在ANC的支持率上造成巨大冲击。特别是在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛以车轮战击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰卡说。“拉马福萨的项目结束了……选举失利，事情若能正常进行，是不可想象的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其对关键改革犹豫不决而受到批评，以防激化党内分歧——这与他在1980年代作为工会领袖时表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识构建能力，以及他在推进南非作为“全球南方”代言人方面的工作，“全球南方”是指那些低收入和中等收入的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最著名的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，此举导致法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列坚称对这些指控予以否认，并继续推进对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调ANC在过去三十年取得的成功，但批评者说，他对解决南非最严峻挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，这是一次支持者聚集在索韦托足球场的集会上作出的承诺。很多人在他演讲前就提前离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在南非索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/乌帕·诺科西&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地抗击流行病的谈判将于2025年年底前完成，如果可能的话，则更早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项可能增强流行病发生前及期间合作的协议谈判了两年。这一协议是在新冠疫情期间承认失败的基础上提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国专门机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备措施等议题上的分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的法律约束性卫生规则，即国际卫生条例（IHR），并新增了一个“流行病紧急状态”类别，适用于最严重和全球性威胁卫生危机的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决策体现了成员国共同保护自身人民和全球人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生和人类服务部部长Xavier Becerra周一表示：“通过这项协议，我们将为问责制和预防措施的加强铺平道路，以防止疫情威胁美国人民的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的这些修改旨在加强世界对COVID-19疫情导致全球700多万人死亡后的新型病原体的防御能力。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部前的世卫组织logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴列博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登就武器决定渐深卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是美乌两军在2022年冲突中的一个小型但重要的进展，专家认为这有助于抵消俄罗斯在哈尔科夫的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合其他美国对基辅供应高级武器禁令要求的规则，这些禁令也已经崩溃，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰士兵使用配备制导火箭弹火箭系统（GMLRS）的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器和其他武器，越过边境打击俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能创造有利条件，迫使俄军在进入哈尔科夫地区之前撤退，”乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们的进攻战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出。据该官员透露，拜登同意乌克兰应能从俄罗斯境内安全地带反击攻击他们的俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直致力于做出决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时，公开呼吁西方伙伴采取类似行动，但当时表示：“迄今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;访俄和分析员罗伯·莱认为，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的要求，将其作为在哈尔科夫区内安全部落的重要据点进行攻击的一种安全避难地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保留其大炮。它可以在那里保留防空系统、电子战设备，以及指挥与控制设施，”莱说。“它也许具有一处安全避难地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家表示，仅凭这一决定，“前线的移动不会很快发生，但如果这会导致俄罗斯很难继续进行跨境行动，这将使事情变得更为艰难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说道。“为此，它将使东前线的部队减少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰发射武器进入俄罗斯，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用范围，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上掌握主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变后的不足一天内，泽连斯基接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，在俄罗斯境内较深的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现供职于战略与国际研究中心的前防务官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将寻求下一步：打击更广阔的目标——可能在直接威胁哈尔科夫的其他目标以外的区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会将这一政策扩展到允许其他俄罗斯地区的打击尚不得而知，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续做必须做的事情，即适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击导致的哈科夫周边区域破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈科夫市附近马拉多利文卡村，俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青年体育骑术学校。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此新闻含激烈言语，建议审慎阅读)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时发表了一番言辞激烈、意在应对法律与政治困境的言论：他声称已经准备好抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团宣布其在隐瞒成人电影女星“封口费”问题上的虚假文件案中，被裁定有34项相关罪名成立的第二天，这位共和党总统候选人列举了一长串敌人和不满，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判主审法官胡安·梅尔沙恩为“歪曲事实者”和“恶魔”。他将竞争对手、即将在11月5日选举中与其对战的民主党总统候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了作证反对他的证人，为他投票弹劾的国会议员，以及那些称非法移民涌入的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面临的困境视为不仅关乎他个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，“他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，这场新闻发布会大多数时间充满了阴郁的氛围。特朗普在发布会上仅拿着一张小纸条。会议结束时，他没有回答问题，迅速与儿子艾瑞克·特朗普一起从讲台上撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们亦对司法制度及其效忠者表达了强烈不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两个主要候选人互相指责对方是国家威胁的总统选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为进一步佐证，表明特朗普缺乏担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一场混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对自己的不满大肆咆哮，并且对美国司法系统撒谎，观看的人只有一个明确结论：这个人无法成为美国总统。”比尔·泰勒，拜登竞选活动的通讯主任，在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们，他们大多认为纽约的审判结果有失公允，于周四为其竞选捐赠了3480万美元，创下特朗普使用WinRed平台进行数字化共和党筹款的一日新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位在总筹款额上落后于拜登的竞选团队试图延续这一势头，向支持者发送了大量警示性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则短信如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会之后，另一则短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及组织都团结一致支持前总统，认为审判存在重大缺陷，不应该提起指控，陪审团来自民主党占多数的曼哈顿地区已经受到污染，而且法官有偏见——相关当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些批评不够迅速或强烈的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉西维奇对一个社交媒体平台X上发布“应尊重陪审团裁决”的国家级共和党团体进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像…”拉西维奇在帖文中写道：“每个人都有一个，...然而…”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在社交媒体X平台上的另一帖文中指责了前马里兰州共和党中等派系前州长拉里·霍根，在判决之前他曾警告美国人“不要因党派恶语而引爆火药桶”。 &lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;拉西维奇在社交媒体X上回应道&lt;/a&gt;：“你就结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州共和党选民的采访显示，一些受访者因特朗普的定罪开始重新评估对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背叛可能会在共和党与拜登的再次对决中损害特朗普，鉴于特朗普在多个摇摆州的领先地位非常微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人如出一辙，将这次审判视为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治操作，目的是伤害他，尽可能使他远离竞选活动。”来自佐治亚州玛丽塔市的退休警察斯科特·克莱顿，62岁，在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们对他说了这些，他们也可以这么对待任何人。任何人都没有安全可言。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦，当天是关于特朗普涉嫌篡改商业记录以掩盖2016年支付给成人电影女星的“封口费”一案中陪审团裁定其有罪的第二天。路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持控制开支的承诺，旨在减少产量增长，这可能使得欧佩克及其盟友本周在考虑进一步减产时面临较小的压力。预计全球最大的原油生产国美国在2024年的增长将放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国凭借着页岩油革命和技术创新，推动了非欧佩克国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地激增超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预期的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，欧佩克及其盟友盟友中的非欧佩克参与方通过进一步削减产量来弥补美国及其他非欧佩克国家产量的上升。欧佩克及盟友的总体削减量达到了586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，知情人士透露，欧佩克及其盟友正在进行一项复杂的协议谈判，旨在允许该组织在2025年继续执行这些减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克及其盟友周六开会讨论供应政策时，美国的生产增长继续推动非欧佩克盟友的产量增加，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。该数字与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三个机构是目前最值得关注的预测者，他们的数字均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长将超过欧佩克+之外的石油生产国的产量增长约100万桶/日。这也意味着2024年对欧佩克+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。这一预期出自欧佩克在其5月份的月度&lt;引用&gt;/a&gt;原油市场报告中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅110万桶/日，对欧佩克原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。4月份的产量为约1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国生产商似乎不太可能如去年那样再次超出预期，即使油价保持在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守并自律。”合约钻井商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有进一步增加，尽管目前油价相当高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出不变，暂缓对其钻机的升级工作，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划今年底操作12台钻机，并在明年重新部署一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，截至上周，美国钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年的产量增长潜力，但目前没有以这一速度增长的意愿。”标普分析人士在一份周四的报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球能源见解预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，减少了增长支出。之前不受控制的支出驱动着急速增长，但在2010年代，这一行业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增幅部分得益于私企生产商，一些企业正被涌入该行业的合并浪潮所涵盖。这些企业通过钻更长的井并压裂岩石同时从更多的井中开采，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近这一波合并浪潮结束，但我预计将继续看到当前的油价水平继续支持美国总体原油生产的小幅增长，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。第一季度，该公司国际收入增长了18%，但北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近几年的策略发生了转变，重心更多地放在资本纪律上，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为欧佩克及其盟友将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家预计将在2024年引领石油和石油产品的产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日，美国能源署在3月份指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国原油产量增长共存。”瑞银的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作现场，从奥古斯丁石油公司位于德克萨斯州温克佩姆拜恩区租赁的土地控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近佩姆拜恩盆地，奥古斯丁石油公司租用地块中钻井平台的操作现场。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为交换条件，达成新的加沙停火，在此基础上呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候停止这场战争，开始新一天的生活了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临美国选举年结束加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解的加沙交火停火谈判已反复陷入停滞，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列在拉法数周增派武力，以及国内和国际对加沙死亡事件及人质持续被扣押的新压力下，该提议浮出水面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以总理内塔尼亚胡的办公室表示，以色列授权谈判代表在拜登公布停火计划后，向哈马斯提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在该提议公布的前一天，共和党竞争对手、民主党的总统候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被判决34项重罪，凸显了两位候选人之间明显的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登公布的这项新提议分为三个阶段，这与以往的提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是一个为期六周的停火，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，交换人质（包括老人和女性）将换取数百名巴勒斯坦囚犯释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天会有600辆卡车运送人道主义物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，这项提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些支持“长期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人会不同意这个计划，并且会要求继续战争。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明，他们想占领加沙，想继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。不过我敦促以色列的领导层尽管面临各种压力，也要支持这个协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身承诺的唯一一位美国总统，作为美国历史上唯一在战争期间访问以色列的总统，以及刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们后退一步，想一想如果错失了这一刻会发生什么，”他说，“我们不能错失这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府官员表示，以色列能够提出这项新提议，是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了通向危机结束的道路图。这是一个详细到近四页半的协议，”该官员说，“协议的谈判过程极其艰难，现在摆在桌上的是一套结束整个过程的方案终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每一阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电媒称，拜登声明中的措辞十分激进，被解读为试图直接与以色列公众进行沟通。主要的电视12频道中断了晚间新闻节目，直接直播了拜登的声明。该国审查员先前禁止公布这份提议中的细节，主持人丹尼·库什马罗透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛大学历史与公共事务教授西里表示，这一提议的成功可能性高于以往提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大打击，哈马斯有重大能力发动任何重大袭击或攻击或恐怖事件的可能性相对较低，尽管并非不可能，”西里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论对以色列的态度正在“转变”，这可能会促使以色列人也希望冲突结束，尤其是在拜登的影响下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真心支持某件事情时，他可以创造很多激励。”西里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议是交换释放大规模释放生病、年迈和受伤的人质，换取为期六周的停火，以便更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求的永久结束战争，以及加强针对加沙南部拉法城的打击而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯已表示，如果以色列结束战争，将准备好达成涵盖交换人质和囚犯的“完整协议”，一位匿名美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六月十日，以色列拉法空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒。但这次袭击没有触及美国对以色列停止军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了人间地狱，”拜登周五说，“我们观看了拉法日前疗火造成的可怕画面，那是以色列空袭针对哈马斯的结果...。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，加沙自以色列10月7日针对南部的哈马斯袭击回击以来，逾36,280人在袭击中丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损坏建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    一名巴勒斯坦人在被损坏建筑物的废墟中行走，这些废墟是在以色列军事行动期间在加沙北部的比莱哈亚造成的。路透社/马哈茂德·伊萨，2024年6月12日&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者寻求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取回报，此举引发分析师对用户和加密货币市场的风险警示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行，反映了加密货币市场风险情绪浓厚的最新迹象。随着价格上涨和交易者寻找收益，比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，以太币，排名第二，今年迄今涨幅逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司2月从美国风投公司安比迪森霍夫曼加密部门融资1亿美元，平台已吸引188亿美元的加密货币，相比六个月前的不到4亿美元增幅显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，重质押是为扩大传统的加密货币“质押”做法而创造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式的应用，涉及网络中的许多计算机通过核验和确认来检查谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，加密货币代币的所有者需将其资产暂时锁定作为验证的一部分。持有者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但却可以获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币代币，以代表他们已经质押的代币。重质押允许代币持有者将新代币再次质押到不同的区块链基础项目和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险存在分歧，一些业内人士认为这种做法尚处于初期阶段，无法预测其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押代币的新代币被用作加密货币广泛借贷市场中的抵押品，可能会导致以少量基础资产为基础的借贷循环不断扩展，如果所有人在同一时间试图退出，这可能导致更广泛加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式的多重抵押都会放大风险，不是理想状况，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%，而分析师称重质押的回报可能更高，投资者可以在一次质押中赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一环，持有者投资于各种实验性方案，期望在不卖出手持代币的情况下获得巨大收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为发放奖励的机制尚未开发完成。用户正在期待未来的奖励或称为空投的其他赠送。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其自行创造的代币“EIGEN”，用户希望在未来这枚代币会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押平台的快速增长是由寻求空投赠送的用户驱动的，这被称为真正投机性的免费资金现象，”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong（COIN.O）说，“他们现在预先采取行动，期望会得到某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他是西雅图大学的前助理教授，是印度首颗学生设计的微卫星团队一员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO随之出现，这些平台代表客户重质押代币，并生成新的代币以代表重质押资产，这些代币可用于其他用途，如借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与其他任何参与者都没有官方关系，这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重质押可能伴随“隐藏的风险”，如果重质押代币在加密借贷中使用，可能在市场低迷期间导致强制清算和更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售部分因高风险借贷加剧，由于抵押的加密代币在“Terra和Luna”崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan距离这种风险保持了距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议的定价错误，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押不表示担忧，指出重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密货币世界产生的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重质押问题对传统金融市场造成显著的风险传染，”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加密世界正变得越来越与主流金融市场相连，重质押也受到机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密货币部门Zodia Custody观察到对质押有显著的机构兴趣，但将其视为太过冒险，首席风险官Anoosh Arevshatian表示难以建立资产流向及其奖金分配的纸质记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其中一些资金进行重质押，Kelp DAO在四月的博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预期“围绕重质押的新生态将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representations of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥施艾巴慕赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏亚博姆当选墨西哥第一位女总统，赢得了一次压倒性胜利，继承了她导师安德烈斯· Manuel·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困阶层中的高人气促进了她的胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;苏亚博姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果，她获得了58.3%至60.7%的选票。这将创墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有可能获得三分之二的超多数席位，这将使该联盟可以在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔凡&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后宣布了败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国成立两百年后成为墨西哥的第一位女总统，”苏亚博姆对支持者发表讲话时兴奋地表示，现场听众欢呼着回应“总统，总统”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏亚博姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，墨西哥是一个以传统男性文化闻名的国家，同时也是世界上第二大的天主教人口国。长期以来，传统的价值观和女性角色在此占据主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏亚博姆是美国、墨西哥或加拿大第一位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一位女性投票，”一位来自墨西哥最小州特拉斯卡拉的87岁支持者埃德尔米拉·蒙特伊尔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，即使可以，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我得以亲身经历这一转变，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，苏亚博姆未来的道路也不平坦。她需要平衡增加大众福利政策的承诺，同时面对庞大预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她说：“政府将负责处理财政，尊重央行的独立性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在改善安全方面发出了誓言，但未提供具体细节。本月的选举是墨西哥现代社会史上最暴力的一次，38名候选人被暗杀。许多分析人士认为，奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织势力扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州两家投票站发生杀人事件而受到影响。奥夫拉多尔总统任期内因谋杀案死亡的人数超过其他任何一届墨西哥政府，尽管谋杀率一直在逐步下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在提高执法能力和减少有罪不罚方面进行大规模投资，否则苏亚博姆可能难以在整体安全水平方面取得显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳利·帕里什·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，预计会获得该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统的一大挑战将是与美国进行艰难的谈判，包括管理巨大的贩运墨西哥前往美国的移民潮以及协调打击毒品走私的合作。与此同时，美国芬太尼危机仍在蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统大选特朗普胜出，这些谈判将变得更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统还需应对电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商移址，以应对“近离岸”趋势，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏亚博姆还需解决 PEMEX——该国国有石油巨头——所面临的生产持续下滑、负债累累的问题。彭博资深拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯指出：“不能单凭公共资金打入有无穷深洞的窟窿，杳无产出。他们必须重新考虑 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔总统将最低工资翻了一番，减少了贫困，支撑起坚挺的比索和较低的失业率，这些成就使得他极为受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏亚博姆承诺扩大福利项目，但墨西哥面临今年庞大的财政赤字和2025年预计仅为1.5%的疲软GDP增长，这一承诺可能难以实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图通过将此次投票转变为对其政治议程的公投来主导竞选，寻求将它是自己政治遗产的裁决。苏亚博姆已拒绝反对党声称她会被“操纵”的说法，尽管她誓言继续实施包括有助于墨西哥最贫困人口在内的许多政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，苏亚博姆感谢奥夫拉多尔作为“一位独特的人物，已使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析师维瑞·莱斯认为，性别歧视是批评苏亚博姆将成为“被操纵的候选人”的背后原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这真的难以置信，人们不能相信她将能够做出自己的决定，我认为这和她是女性有很大关系，”莱斯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="苏亚博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔苏亚博姆，执政党“ MORENA”党总统竞选人，在胜选后致辞时的反应，墨西哥城，墨西哥6月3日。REUTERS/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="苏亚博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克莱尔苏亚博姆，执政党“ MORENA”党总统竞选人在胜选后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥6月3日，2024。REUTERS/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人在市政广场举起“总统克莱尔苏亚博姆”的横幅，该广场位于墨西哥城中心。2024年6月2日。REUTERS/马赫·埃莉佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。REUTERS/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统竞选人索希特尔·加尔凡在大选投票日发表演讲时的反应，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/凯特兹阿利·尼奇特哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭那天，投票站的工作人员，墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。REUTERS/豪尔赫·路易斯·プラ塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站中的选民，Veracruz，墨西哥 2024年6月2日。REUTERS/哈希尔·塞巴拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;佐纳坎坦，2024年6月2日。REUTERS/加布里ela·桑布拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城，选举日。REUTERS/亚历山德里尔·梅内哲尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，反对党总统候选人索希特尔·加尔凡站在投票站外拍的照片。REUTERS/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在选举日准备，墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。REUTERS/豪尔赫·路易斯·プラ塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;丘伊加奇镇，2024年6月2日。REUTERS/若埃尔·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6AV5ZP6THZHACC2TXTQR3MCJMM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日投票站投票后展示染有墨水痕迹的手指，墨西哥城，墨西哥 6月2日。REUTERS/亚历山德里尔·梅内哲尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/77XZ3WRDQJLRMALW6XAUOZHYXI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比例阿伦萨尔, 2024年6月2日。REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7TKPKTRZYSJYYENKVUKDPFYZWI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位游客在选举日，在墨西哥城的本托古萨国际机场安装的投票站投票。2024年6月2日。REUTERS/胡安·罗马罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PQM646JDHBGGJDSSCVC5ULVZEM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯拉拉亚兹城。REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2SB3XO3MMJD3CLS7NXC66YQPHQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。REUTERS/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。REUTERS/亚历山德里尔·梅内哲尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PS22HFCQFJBIUY65R5RGKLAXIF.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨尔胡马亚镇。REUTERS/加布里ela·桑布拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民排队前往投票站，墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。REUTERS/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3ZG7HAB4JDJVI63PU77OATG7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JW73Z7I24JGVTFL7YAPELQ33JA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。选民等待投票站开放时，人们走过市中心的地区。REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FD5KKJWBFKRI7PHAZ7YAEBDII.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;政府宣布酒类销售禁令的前一天，6月1日。REUTERS/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>