<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 19:53:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law

（注：Martial Law 通常不直译为“戒严令”，更通用的翻译为“戒严令”或 “军事法令”。此处考虑到原文使用了大写，保持了 Majarial Law 的翻译形式。）</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名议员中的190名出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令。现场电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 serial 杀手 Robert Pickton 于周五去世，享年 74 岁，他在本月早些时候的一次监狱内斗殴事件中受伤。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，Pickton 于 2007 年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场残害贩卖毒品和卖淫对象而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近一处破败房产中发现六名女性的部分遗骸而被判有罪。政府检方在他被判终身监禁后撤回了另外 20 起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大惩教服务机构表示，Pickton 在魁北克的一所监狱内服刑期间于 5 月 19 日受到袭击，随后被送往医院接受治疗后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到，该罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有 60 多名女性在温哥华市中心东区贫困且毒品泛滥的地区失踪，这些女性在 Pickton 在 2002 年早期被捕之前在此失踪超过了十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33 名女性的遗体或 DNA 样本在 Pickton 的养猪场 Port Coquitlam 被发现，该地距离市中心大约 25 公里，其中许多女性是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016 年，据报道，Pickton 所著的书在亚马逊上线后几小时内被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，在书中，连环杀手声称自己无罪，并被警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求其从亚马逊删除，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Robert William Pickton 的电视纪录片图像，拍摄于他在 Port Coquitlam 的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Robert William Pickton 的电视纪录片图像，拍摄于他在 Port Coquitlam 的家中。路透社/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党多年来最糟糕的选举结果后，其影响将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举结果显示，来自约71%投票站的初步计票结果显示，ANC的得票率低于42%，较2019年上次选举中获得的57.5%大幅下降，这也是ANC 30年来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一次打击，这使得作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织——ANC可能需要与其他较小的政党谈判，形成联盟或其他形式的协议来执政。这意味着可能需要作出政策让步或放弃一些部长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家——西里尔·拉马福萨预计会面临反对党派和他所在深陷分裂的政党中的批评者的辞职要求，但ANC高层官员支持他留任，并且目前也找不到合适的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显能够接替拉马福萨的关键候选人，”库内特大学的政治学教授安东尼·伯勒教授说道，伯勒曾撰写过有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的对政界人士的支持率最高，而ANC内部的派系斗争可能会使其在应对挑战时面临更加复杂的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC此次选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布全面的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并非拉马福萨首次面对总统职位的不确定性。2022年，一个调查委员会的报告指称，在他的猎场家具中藏有一笔现金，拉马福萨或涉及不当行为。拉马福萨否认了这一指控，这一事件被称为“农场门”，然而在同一年晚些时候，他还是赢得了值得一筹政党领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的选举被视为ANC面临的最严峻考验之一，原因在于选民对高失业率、犯罪率和停电等问题的不满情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾于2017年末当选ANC领导人，并承诺重塑该党的形象并重振经济，当时他的前任雅各布·祖马因腐败和经济衰退面临九年的丑闻和动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在2018年成为国家元首初期的欢欣鼓舞迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后的今日，经济依然停滞不前，有关顶级ANC官员的丑闻丑闻仍然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，祖马的支持新党——姆孔托维泽（uMkhonto we Sizwe）的表现超出预期，大大削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马获胜了，他早就知道ANC在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫卡表示。“这是拉马福萨项目终结的信号……你无法在选举失败后仍然维持现状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上拖延态度而受到批评，试图避免加深党内的裂痕，这与他在1980年代作为工会领袖时展现出的果断形成巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者仍然赞赏他建立共识的才能以及他推动南非作为“全球南方”倡导者的作用，“全球南方”指代的是一组低收入和中等收入的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了以色列涉嫌种族灭绝的案件，这导致本月法官裁定以色列必须终止在加沙城拉法的军事行动。以色列坚称毫无根据并继续执行拉法行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在选举拉票期间强调ANC过去30年的成就，但批评者却认为他未能为解决南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前最后一次ANC竞选集会上，拉马福萨向数千名支持者承诺“做得更好”，但很多支持者在他演讲尚未结束时便离场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登进一步通过武器决定介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔· Biden 放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽小但意义重大的举动，有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境进攻。这对两位专家来说是一步关键性的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标过于危险。他们担心大规模的乌克兰袭击可能触发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国对基辅供应高级武器的其他禁令紧密结合，这些禁令也已经陆续解除，包括高端美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自上周四生效，对战场的界定非常狭窄，仅针对哈科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队的攻击，或者反击正在准备攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线稳定下来，并有可能在俄罗斯士兵尚未巩固阵地前将其赶出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究所研究员Mikola Blieliskev表示，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram认为，拜登的这一决定将减少基辅部队在东部顿巴斯地区的关键战线上的部署压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处在被迫重新考虑其进攻哈尔科夫地区的战术地位，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，乌克兰在5月13日的安全视频会议上提出了请求，要求使用美国武器打击哈科夫地区的俄罗斯目标，与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席C.Q. Brown讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放宽禁令的建议，Sullivan于5月15日向Biden报告了这一建议，Biden同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土的安全范围内反击俄罗斯军队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的一次对路透社的采访中公开呼吁伙伴国采取类似措施，但当时他说：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute东欧项目高级研究员Robert Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止袭击俄罗斯领土的禁令作为安全区，向哈科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境不到19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直放置在边界附近，防空系统、电子战、指挥和控制都设置在那里，”Lee说，“它可能有一度具有某种意义上的庇护地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定并不会对前线的移动产生巨大影响，但将使俄罗斯更难继续这种跨境作战行动，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺少足够的部队以大规模推进到哈科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，在东北部地区对哈尔科夫形成严重威胁，”他说。“要这样做，它必须在东部的战斗区域暴露其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要让乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰可能在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上重新取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心(Center for Strategic and International Studies)华盛顿智库的前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本性转变，但这是一步，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员将论证下一步：打击更广泛的目标——也许并不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时未说拜登政府是否可以扩大政策，允许攻击俄罗斯其他地区。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取必要措施，调整并作出适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科夫附近俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹攻击摧毁了乌克兰哈尔科夫附近Malaya Danylivka村庄的Kids and Youth Sport Riding School，图源：REUTERS/Valentyn Ogirenko/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，他发出了既适用于其法律斗争也适用于政治战役的信息：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影女星的封口费而涉及34项罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手及不满，言辞愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔钦为“腐败的”和“魔鬼”。他将民主党候选人乔·拜登，他在11月5日选举中的对手，描述为“史上最糟糕的总统”。他批评了作为他的证人出庭的前律师迈克尔·科恩，批评了试图弹劾他的国会议员，并重申了他在竞选集会上使用的论调，将非法进入该国的移民视为其对手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将他面临的挑战描述得更大，超越个人层面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事情，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中经常穿插幽默，但这一演讲主要是沉闷而紧张的。在新闻发布会期间，他曾仅持有一页笔记。结语后，他没有回答任何问题，且在儿子埃里克·特朗普的陪同下，迅速撤离了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对其司法体系并对任何暗示特朗普犯下罪行的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两名主要候选人相互描绘对方是对国家的威胁的选举中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其视为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在谈论自己的个人怨恨并诽谤美国司法系统，观看的人都不难得出结论：这个人不能担任美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——他们多数认为纽约 verdict 是一场不公正的审判——仅在周四就向他的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是其在WinRed平台上创下的单日记录，WinRed负责共和党的数字化筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总筹款逊于拜登的竞选团队努力保持筹款速度，在周五发放了一系列充满预兆的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如是写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后，另一条信息这样宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及组织都坚决支持前总统，声称审判流程有瑕疵，控诉应该从未提出，陪审团来自高度民主党化的纽约市，不客观，且法官偏袒，这些说法被地方执法部门否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人不够迅速或强烈的谴责，特朗普的盟友和竞选助手发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选共同负责人克里斯·拉西维塔对一家社交媒体平台X上的全国共和大学生组织的帖子进行了嘲讽，该组织声称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“那种想法就像每个人都有肛门一样……每个人都有自己的意见……”拉西维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也攻击了前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根，霍根在宣判前警告美国人“不要再往火上浇油，别让更加令人反感的党派主义升级。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键选区对共和党选民的采访中，一些人表示特朗普的判决使他们11月时对他的支持变得犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种事情可能导致他在与拜登的重赛中受损，尤其是在多个摇摆州数次领先微弱的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大部分接受采访时的共和党人表示，与特朗普本人类似，他们认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治性的，只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离选战前沿。”62岁的已退休警察斯科特·克劳顿在马里埃塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做这种事情，他们可以对任何人做这种事情。根本没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="曾任美国总统的唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在控制支出以减缓产量增加的承诺上毫不动摇，这可能使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力，由于页岩革命和先进技术效率的突破，使得产量大增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，增加了超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和其盟友组成的OPEC+去年进一步减产，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+总计减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织将部分减产延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议讨论供应政策时，美国生产量的增加继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但这一威胁将不像2023年那样突出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量增长将高达64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，均为去年数字的显著下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将远超OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月发布的月度《石油市场报告》中表达了这一观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将仅为110万桶/日，而对OPEC原油的需求量不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，比12月时略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师称，美国生产商似乎不大可能像2023年那样出人意料地增加产量，即使油价在接近每桶80美元的水平徘徊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和审慎的态度。”合约钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格下，钻机数量增加尚未出现更多增长令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，其公司正保持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓的态势。他们计划今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，同比下滑13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力连续几年每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这个速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，美国原油和凝析油的产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，减少在增长项目上的支出，因为在2010年代的油气热潮中，无节制的开支催生了迅猛增长，但与此同时也限制了从页岩产业的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超过预期的产量增长部分是由私营企业推动的，现在它们正在被一股席卷产业的整合潮流所吞没。这些企业通过钻更长的井和通过压裂技术同时从更多井中生产石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期的整合浪潮，我可以预计，实际油价将继续保持稳定，从而继续支持美国石油产量的适度增长。由于钻井和完井效率的持续改进，我对此持乐观态度。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计其今年将从国际市场而非北美地区获得更多的增长。其第一季度的国际市场收入同比增长18%，而北美地区收入则下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，强调资本纪律，从而产生了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长其减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍将引领今年的石油和石油制品产量增长。EIA在3月发布的报告中表示，OPEC+的石油液体生产预计今年将下降100万桶/日，而非成员方的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于美国德克萨斯州温克附近Permian盆地奥克西斯石油公司拥有的一份租赁土地上的钻探平台控制室中看到的钻探平台操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于美国德克萨斯州温克附近Permian盆地奥克西斯石油公司拥有的一份租赁土地上的钻探平台控制室中看到的钻探平台操作层。2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争，开始新的一页了，&amp;rdquo;拜登总统说。他面临着竞选年结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家正在进行的调停努力，试图安排以色列与哈马斯激进运动之间达成停火协议，一直陷入停滞，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法数周的渗透之后提出的，同时，在哈马斯死亡和人质继续被关押的情况下，对内塔尼亚胡政府的国内压力和国际压力也有所增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还出现在唐纳德·特朗普当选总统的对手在前一天被判犯有34项重罪后，凸显了两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，并且与以往的计划有所区别，因为停火将伴随所有三个阶段的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口集中区撤出，并与包括老年人和妇女在内的人质进行交换，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，特别是北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条件进行协商。“只要谈判继续进行，停火仍将保持下去，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大型重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特别是在以色列内有那些拒绝接受这一计划的人，将呼吁战争无限期继续，甚至有人还在政府内部，他们已经明确表示，他们想要占领加沙，会想要继续战斗多年，而人质并不在其优先考虑事项中。我敦促以色列的领导层，即使面对各种压力，也要支持这一协议，&amp;rdquo;拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我虽人称一位终身致力于以色列的总统，自美国历史上唯一一位战争期间访问以色列的总统，也刚刚派美国部队直接保卫以色列免受伊朗袭击，但请你们认真思考，如果此时机会失去，会怎样发生呢？我们不能失去这个机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列现在能够提出新提议，是因为近期战场取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在真的有一条结束危机的道路。这是一份详细的四页半协议，&amp;rdquo;该官员称，“这份协议已经敲定了，这次展现的是这一过程的最终目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段都持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲充满戏剧性，并将其视为试图直接呼吁以色列民众。12频道的晚间新闻节目中断直播，转播了拜登的演讲。此前，以色列审查部门禁止发布该提议的细节，主持人的丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据圣路易斯大学历史和公共事务教授杰里米·萨里称，与以往的提议相比，这一提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动任何严重打击或袭击或恐怖事件的能力明显降低，尽管并不仅仅是显著降低了。&amp;rdquo;萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“对以色列不利”，萨里说，这对以色列人结束冲突有帮助，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素，&amp;rdquo;萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议则要求在六周停火以换取释放加沙的病、老、伤人质，可在必要时延长以允许更多的援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，这一提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的终止战争的要求而瓦解，以色列在南部加沙进行了更猛烈的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解者，在持续的侵略中将不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成“完整的协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民因哈马斯而被拘禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但尚未触及其他国家对美方明确的红线，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;巴勒斯坦人在这场战争中饱受巨大的痛苦，&amp;rdquo;拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法致命纵火中的惨烈画面，那是以色列针对哈马斯的空袭之后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日民族主义哈马斯对以色列南部发动袭击以来，加沙地区已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，位于贝特拉哈” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日被以色列军事进攻摧毁的建筑废墟中行走，位于加沙北部的贝特拉哈。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在华盛顿促成与以色列停火的过程中，继续扮演着美国与真主党沟通的关键角色，凭借数十年的经验帮助达成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中的影响力，尤其是在9月以色列击毙真主党领袖哈桑·纳赛尔后，伯里被视为稳定局势的重要人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”，呼吁国民团结一致，为黎巴嫩的未来着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中因其领导什叶派阿迈勒运动而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，成为黎巴嫩教派政治体系中最高级别的什叶派官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人演讲家·纳伊姆·加西姆认可伯里为谈判者，称其为“最信赖的兄长”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·奥赫切明多次访问贝鲁特，试图促成停火，此次停火与加沙战争同时进行，并在9月升级。此次活动反映了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列之间战争中所扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们指出，由于黎巴嫩尚未选出总统，内阁权力受限，而且很难接触到真主党——美国认定其为恐怖组织——因此伯里的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官表示：“现在你来到黎巴嫩，认识他的人实际上就是认识这个国家的象征。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了39名被什叶派武装分子劫持的美国人质，使其在全球范围内声誉显著提高。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后当选议长之际，他与哈桑·纳赛尔共同领导了什叶派力量。这两人主导了什叶派政治代表和大部分国家事务，被称作“什叶派双雄”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示，“他是真主党的可信赖伙伴，因此他对该组织非常重要，但也存在着无可奈何的限制，这可能源自真主党或伊朗的政治立场。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿迈勒运动势力所及的地区，包括特莱市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生在利比里亚的一个移民商人家庭，后在黎巴嫩长大，并在大学期间活跃于政治领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经地位低下的一些什叶派人士称赞伯里，因为他们帮助提高了这个在教派制度中长期处于不利地位的群体的处境，而这一制度下的特权多偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一位律师，伯里在阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接任了该组织的领导。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在阿迈勒运动军事崛起中扮演了关键角色，该运动曾与内战中几乎所有主要派别作战，后来却成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者成群加入政府机构和安全机构，他似乎与真主党的政治轨迹保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一封电报质疑他究竟对真主党持何态度时，在2010年该电报公开后，伯里否认了这些说法，称纳赛尔“就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，在以色列对加沙发动攻势进行报复后，伯里的阿迈勒战士参与了真主党发射火箭支援加沙的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国外交官开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止两国边境的火攻，并说服真主党从黎巴嫩境内的利塔尼河以北地区撤军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位接近伯里的消息人士透露，伯里曾对一位外交官说：“把黎塔尼河往南移比把真主党往北推更简单。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的批评者也指责他是黎巴嫩2019年经济崩溃的主要推手之一。当时，在数十年的体制腐败后，金融系统崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则认为他对没有召集议会开会选举总统负责，导致该国的首席基督教职位在一个多世纪里一直空缺。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交渠道的作用遭到了真主党的政治对手，如基督教力量派的反对，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼（未露面）会面，地点在贝鲁特，2024年11月15日。路透社/萨达尼·瑟达尼/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，这是在纪念阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔的大游行中，穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚后失踪的第45周年，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台蓬勃发展 随着交易者追逐更大的回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可为此平台提供奖励以换取锁定其代币。这种复杂方案正引起分析人员关注，警告其对用户和加密市场构成潜在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）热潮是加密市场风险增加的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险偏好正在上升。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高水平；以太币作为第二大的加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月从美国风投公司安德森·霍洛维茨的风险投资部门筹集了1亿美元，其平台已吸引1880亿美元的加密货币——较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受《路透社》采访时称，该公司创造了重锁以扩展一种长期存在的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证与确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币令牌（如以太币）的所有者会允许其资产在此验证过程期间被锁定。持有者在参与质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但会获得部分收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供与其质押的代币相对应的新的加密货币。重锁使代币所有者能够将这些新令牌再次质押于不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重锁的风险性存在分歧，一些内部人士认为该做法尚属初期，尚无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心，如果新代币（代表重锁后的加密货币）作为抵押品用于加密市场的庞大借贷市场，可能会出现依赖少量基础资产的借贷循环。如果所有用户同时试图退出这种机制，这将可能对更广泛的加密市场造成不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在着一种以抵押品做抵押时，这并不是理想的状况，它带来了新的风险因素，这种风险之前并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%之间，分析师表示，重锁的收益可能更高，投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域最新进展之一，在这种领域，加密货币持有者投资实验方案，希望能够在其持有资产无须售出的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为付款机制尚未开发。用户是出于未来的奖励或称为空投（airdrops）的其他赠品加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台上的人们发放其新创建的代币作为奖励。用户希望这个名为“EIGEN”的代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长受到用户寻求空投奖励的影响，他将其称之为“非常不现实的，这种免费钱的概念。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重锁服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预提了（质押），期望会获得某种奖励，但他们不知道具体是什么，”Duong解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan是西雅图地区的前助理教授，也是印度首个学生设计的微型卫星团队的成员之一，正如其学术网站所示。EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重锁平台也已出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer进行重锁，并生成新代币以代表重锁资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一项新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能会带有“隐藏风险”——如果质押代币用于加密货币借贷，那么在市场下滑期间可能会出现被迫平仓和更多的价格波动，他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的风险，因为用于抵押的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer与这些风险相关联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而是在于借贷协议，借贷协议对风险定价有误，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁并不担心，指出其中的现金相对全球2.5万亿美元的加总加密资产而言非常有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重锁问题对传统金融市场造成实质性风险的可能性很小，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正在愈加紧密地与主流金融领域相连，重锁也受到了机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专门从事加密货币的瑞士银行Zodia Custody发现客户对质押表现出显著兴趣，但认为重锁尚需时日，因为难以建立资产流向的痕迹及其收益分配的记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本摩根士丹利（Laser Digital）的加密业务部门已与Kelp DAO合作为其部分资金进行重锁操作，Kelp DAO在4月份的一篇博客中表示。摩根士丹利（Laser Digital）未回复路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它会为客户加密资产进行质押，并期待“围绕重锁的新生态系统会出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>