<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2024 08:44:01 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列建议实施一个新的加沙地带停火条件，随后会释放人质，他呼吁哈马斯接受这个新的提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;“现在是结束这场战争的时候了，开始新的一天。”拜登说。这位在接受年终选举压力以制止加沙冲突（自八个月前开始）的美国总统声称，以色列已授权谈判者提交一份在加沙停火协议的提案。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国斡旋的加沙战争中，以色列和持异议的哈马斯运动的停火谈判一直未能达成协议，双方都指责对方未能前进。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;在拜登公布停火计划后新的一周，以色列对拉法的入侵，并且产生了新的政治压力。谈及国内和国际对加沙生命的死亡和人质被继续囚禁的压力，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府中的了一批政治力量表明，他们将寻求继续这种冲突。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公表示，在拜登公布停火计划后，他们已授权谈判者提交一份在一定程度上符合中东地区预期的加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;此前一天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪，这一结果引发了美国政治和社会对话，凸显了两个候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;拜登所提出的提案由三阶段组成。这包括鹳组织的一系列特定规划方案，反对此前提出的提案中的一切均在战争状态的持续性表述。在每阶段之中，提案的具体目标和时期都做了明确的规划。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;示例表明，第一个人质阶段时，停火时间为6周。以色列军队将从加沙域内的居住中心撤出，人质，特别指的是老人和女性，将通过交出数千名囚犯向以色列提供交换。在第二个阶段，肢体损失得到全面的人道主义援助。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;提案被各国的国家官员以匿名的方式向哈马斯传达，其中包括Qatar官员和拜登政府国家安全顾问杰克·苏利文。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;谈判过程中，以色列与哈马斯达成共同棍主四与属在的三方提及的实际情况，同时加剧对于和平进程的期待和鼓动。在国内外的压力下，整个谈判被高度关注，强劲的国际吞策成为普及整个议题的一股东风。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;相比于以往提出的措施，本次提案体现出的更大几率因素，它是利益平衡与策略选择的有力结果。逐渐明确的危机终止指标，四角化的措施设定和50分钟的具体内容成为拜登政府的一次告成功之举。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;数家以色列新闻媒体将事件描绘为政治演讲的重要时刻，拜登个人对以色列的呼吁明确提出，并在各种电台与电视台获得高曝光。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;历史与政体教授杰里米·苏利于2024年5月30日在德克萨斯大学奥斯汀分校发表演讲。”以色列部门的目标可以描述为威慑和控制，其中最重要的元素是战后行动的主动权。”苏利表示，因此，确立新战线，同时展开对战争的总总结和法律审查可以加强国际力量干预，实现长期和平和繁荣。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;在2024年5月提出的另一个措施提案要求释放生病、老年和受伤的人质，交换6周的加沙地带停火。然而，以色列拒绝了哈马斯终止战争的永久需求构成了此次矛盾的核心，这更加激化了对纳夫的入侵。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;哈马斯在2024年5月29日表示，尽管他们反对当前的行动，但他们准备好进行全面的协议，并愿意进行人质和囚犯交换，只要以色列中止战争，停止对人群的入侵。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;白宫国家安全顾问杰克·苏利文以及17个国家随行前往的人质外交团将在2024年5月26日与有人质被拘押的加沙地带相关国家进行会谈。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;2024年5月22日的一次以侦察支援加沙地带的以色列轰炸导致45名人员死亡，引发了国际社会的强烈反应事物失败不会触发美国向以色列施加强烈干预的红线，包括份额冷酷的应对。&lt;/p&gt;
   &lt;p&gt;“加沙地带的人们在这场战斗中经受了许多苦难，”乔·拜登在周五说，“我们看到了可怕的画面，来自于4月9日的一次以色列轰炸，炸毁了加沙地带的设施IQUE&lt;/p&gt; 
   &lt;figure&gt;&lt;img alt="A Palestinian walks along the rubble of damaged buildings in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A damaged structure in Beit Lahia in the northern Gaza Strip, June 12, 2024. A destructive Israeli military operation is ongoing in Gaza, resulting in significant civilian casualties. REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此新聞內容包含第17段中強烈用語)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紀錄片 &lt;b&gt;唐纳德·特朗普&lt;/b&gt; 妥善地直视着特朗普大厦内部的照攝机面板，并宣布适于描述他当前两大斗争的信息：即法律和政治间的征伐，他准备作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约法庭对他定罪后，共和党的总统候选人勃然发怒、言语连篇地直指其敌手与罪怨：在他为隐瞒支付色情影片女主角 &lt;i&gt;斯托米·丹尼尔斯&lt;/i&gt; 的封口费而牵涉到伪造商业记录的34项指控中，特朗普遭到陪审团的指摘。周一，新一波媒体报道显示特朗普正在与法律的碰撞中与舆论诸类对立的对手做战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在舆论眼中，这位正代表民主党参选总统的 &lt;i&gt;乔·拜登&lt;/i&gt; 成为了最倒行逆施的美国总统和绝无不誉者，誓言要通过国会议员对特朗普的控意来驳斥那些曾见证他被审判的证人，以及挥舞着追溯连自身现实的政府制度也未能阻止的他声称非法迁入的非法移民浪潮。对于支持者们的捐赠诉求以及个人筹款呼吁，前总统的盟友们则愤愤地质疑法律系统以及诋毁指责自封总统席位权利的每个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举期间内，双方皆谬以美国总统身份成为了威胁国家的论据之时，乔·拜登阵营号召地指出特朗普的言论体现了一幅混淆不清、垂败的图像，仅换来说法，此人不具备总统市局必须的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，支持特朗普的捐款者们纷纷表示共有 &lt;i&gt;3480万美元&lt;/i&gt; 支持其披之战袍，并持续在奥弗姆红人转平台上打破单日捐资的最高额度记录。尽管目前在筹资总额方面落后于拜登，特朗普团队仍然奋力赶上，发送了一系列令人不悦的筹款讯息至支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日在美利坚的历史之夜” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！” 在特朗普的发言人对增值税者发表演讲后，这则发文坚毅地宣言显示着政治嘶鸣的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多半的共和党官员和组织紧随前任总统的步伐，否认了司法系统的缺陷，并提及指控不实、陪审团成员来自民主党占优的纽约、法官主观偏向等类似的指控。与此相对，某较大程度的共和党支持者反倒呼吁对那位来自州属蒙哥马利的中间立场温和共和党候选人、现任州属长候选人Larry Hogan的指控进行反击，并声称他之前在审判结果作出前警告美国民众不要以更多的赛党冲突增加政争的“防火墙”。对此大众则抨击此次事件是对胡作非为的认证，推定理当断绝其参选资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州内受到共和党倾向的选民访谈指出，作为屡次发明欺骗规制的服务方应重新权衡自己给予特朗普的支持，并在十一月服膺于时间的召唤。此类背叛将对特朗普留白于拜登的再次扳回的位置构成利害，造成其 мень幅度以来多立场导致的侧翼关键县选区猛烈逆转疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过在多数共和党受访者的口中，一切公开示敬的赞誉远不如特朗普的回应显得中肯。他们在接受访谈时表示：这全部皆出于政治目的，旨在针对他在竞选短期路程中尽可能地进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;#8220;我们必须对他们毫无防备，如果他们能利用此装置进行针对特朗普的举动，那么对任何人来说都不免疫。让人感到绝对不放心的是=\'_quoteswrap\'&gt;&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，地点位于美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;   &lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8220;我们正在见证成形的历史。=\'quoteswrap\'&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8220;我会永远与你相伴。=`quoteswrap\'&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;#8220;它只是一个拭目的证据。='quoteswrap \'&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国国务院拜登总统决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土内使用美军武器的部分限制，是美国紧扣俄乌二年战争的关键点深入介入的一小步，专家认为这可能会削弱俄罗斯跨境对赫尔松的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从二零二二年俄罗斯对乌克兰发动入侵以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。他们担心大规模的乌克兰打击可能会引发直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其后崩解的有关禁止向基辅提供更高级武备的其他美国规定相吻合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，该最新决定于周四生效，经过精心设计仅适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，此规定允许基辅使用美国提供的武器，对于跨边境对正在入侵或准备入侵乌克兰领土的俄罗斯军队进行回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这就意味着乌克兰前线部队获得了开火越过边境，对使用美国高机动性火箭系统（HIMARS）发射器配备的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的俄罗斯军队进行反击的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这能够稳定前线，可能为乌克兰在赫尔松地区驱逐俄罗斯军队创造条件，在他们已经作好了战斗部署之前。”乌克兰国家安全研究所的高级研究员、基辅官方智囊机构成员米科拉·比列埃斯基夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·埃尔曼说，拜登的决定将减轻基辅在东部顿巴斯地区关键战场上的兵力牵制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，并不得不重新思考其进入赫尔松地区攻击的方式。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周之久，美国官方于5月13日通过安全视频会议与国家安全总监杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合首席委员会主席将军C.Q.布朗进行讨论后，乌克兰提出了越过边境在赫尔松地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗随后达成了一项建议意见，旨在放宽限制。沙利文在5月15日向拜登提前列出了侵略方可从俄罗斯国土安全领土上反击的乌克兰主张。拜登政府一直在此决定基础上进行最终确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在5月20日接受路透社采访时，乌克兰总统泽连斯基公开呼吁他的合作伙伴采取这一步骤，并曾表示：“目前，没有什么积极的成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级研究员、东欧项目在外交政策研究中心的马克·坎西安说，俄罗斯曾利用拜登禁止打击俄罗斯领土之内的规定来为在赫尔松地区进行袭击提供安全之隅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰的第二大城，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接放在线对面。它还可以在该地区维持防空、电子战以及指挥控制，”坎西安说，“仅仅有某种程度的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍有许多专家认为，尽管此决定自身的改变不会在短期内迅速转换前线，但确实会使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个决定不会在地理移动中带来太大的改变，或者根本不会改变，但在俄罗斯自身进行更广泛的攻势打击方面的障碍构建上，可能会产生作用，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾多次警告北约成员国不要允许乌克兰对其领土进行武器打击，并再次将核战争风险提至同样等级.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，乌克兰似乎正准备在接下来的几周和月度内，寻求能够使用美国武器在俄罗斯领土更广泛区域操作的能力，尤其是在过去一年俄罗斯在战场上的主导权标志着阿克时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府宣布决策改变后不到一天，周五泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国对其允许打击俄罗斯领土内部目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《美国中心战略与国际研究智库》的马克·坎西安表示，拜登的行动仅是政策转型的一个 starter move，并非一场激进改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是一个步骤，而不是彻底的转折。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人以及行政部门的官员将会要求做更多的尝试，比如瞄准更加广泛的地区或者同时进一步加强对于这些目标的操控力度 - 这些目标在物理上远离赫尔松，但是并不一定在其完全控制区域内。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发言时表示，拜登政府可能进一步放宽相关政策允许攻打俄罗斯领土其他地区，但他并未明确排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“将来，我们会继续执行我们的政策并适时适应调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" alt="被俄导弹袭击后赫尔松的儿童和青年马术学校残骸" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;救援人员在赫尔松被俄导弹袭击严重受损的儿童和青年骑马学校现场工作。英国路透社2024年5月30日摄制照片文件中心图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者坚持减少增加产量出资承诺，这将促使世界最大原油生产国在2024年实现较慢增长，有望减轻欧佩克+组织进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十多年间，美国作为全球非欧佩克生产国原油增长的主要驱动力，得益于页岩革命以及技术创新和效率提升，大幅推动了原油产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国石油产量超出预期，增产逾百万桶/天至12.93百万桶/天，远超美国政府年初预估的近40万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，欧佩克+集体削减了部分石油产出，原因在于部分是为了补偿美国和其它非欧佩克生产国增产对市场的影响。当前欧佩克+的总削减量为5.86百万桶/天，大约约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克+组织正在协商一项复杂的协议，将允许该组织将一些削减限制延续至2025年，三位知情内部人士在周四表示，欧佩克+成员间进行了深入讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当欧佩克+于周日考虑供应政策时，来自美国产量的增长继续推动非欧佩克+产量上涨，与此相比，去年中的供给压力更加严峻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测表明，美国原油供应预计将增长约27万桶/天。这与欧佩克自己的预测相似，后者预计美国原油产量和凝析油量将增长30万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署估计更高的美国增长量达到了64万桶/天。这三个预测机构的所有预测均远远低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预测全球需求增长2.2百万桶/天将超出减少期之外的石油生产者供给增长大约一百万桶/天，2024。这表明了需求对于欧佩克+的原油应该比去年高出约90万桶/天，根据该组织五月发布的一份月度原油市场报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长仅为1.1百万桶/天，并且对欧佩克原油市场需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量已相对保持稳定。四月份的数据大约为13.13百万桶/天，较十二月下降了约0.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，不太可能在美国原油价格在80美元/桶附近浮动时，美国石油生产商呈现出类似2023年的 wowrced表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常保守和自律的态度，”Scandrill公司的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“高油价下钻探数量未能明显上升是个令人惊讶的现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司打算将资本支出保持不变，并暂停钻探设备升级，以更好地与钻探增长相匹配。计划年底维持运营12个钻探平台，并重新部署一些额外设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国石油钻探平台数量已经减少了13%，从一年前的水平降到了496个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国具备长达数年的原油产量增长能力，但目前并没有决定以那种速率增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，在一定程度上受控支出的投资压力影响，美国上市石油生产商在增长投资上有限，投资者认为在2010年代，这种不加限制的经营对于页岩区块的发展没有产生较高的报酬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来几次高过预期的产量增长部分被私人生产者驱动，其中一些现在正处于大规模合并浪潮中，影响整个行业。这些公司提高生产效率，通过挖掘更长的油井和石破天惊地破碎岩石，可以同时从多个油井中增产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“预计在未来，随着钻及其结束效率的不&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导南部非洲民族大会（ANC）党的最惨重选举失败之后，其影响力将严重削弱。这意味着，中世纪艾凡赫运动领导人纳尔逊·曼德拉的政治派别将不得不与一个或多个较小的政党谈判结盟协议或取得其他的形式协议以执政国家。它们可能不得不做出政策妥协或让出显赫的内阁位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过渡期内的重大打击意味着拉马福萨过去作为前工会领袖，而后成为了商界巨擘的可能将面临来自反对党的要求辞职，以及党内深层次分裂的批评者的呼吁。但是一位ANC高级官员却表示支持他留任，并且分析家指出，当前并不具备明确的一位替任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一位明确的统一人选能够接替拉马福萨”，南非开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作者安德鲁斯·巴特勒如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在三月的一份民意调查中，85%的大规模政治人物中显示拉马福萨拥有最高认可度。在ANC内部势力纷争的情况下，他可能将面临更多反动势力爬上位的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表任何评论，他的发言人表示将在周日公布完整的初步选票结果时发布言辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前的一份调查报告在2022年指出拉马福萨可能存在不当行为，包括在农场储存现金的丑闻“农场门”。他否认了这项指责，并在后一年赢得了ANC领导人的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场本周的选举对ANC成为有史以来最严峻的考验，原因之一是因公众对经济问题的愤怒，比如高失业率、犯罪和电力供应危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选为ANC领导人，为重塑政党声誉和重新开创经济增长、停止腐败、衰退和经济发展停滞等行为而奋斗。然而，他个人在2018年接任总统后仅仅引起短暂的行政热潮，很快就平复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据分析师拉斯夫·马特克嘉表示：“这一轮的支持率失落，昭示着ANC的困境已经形成新的态势。如果 ANC 的选票价值缩水，拉马福萨预示而来的未来可能也处于被动状态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;引发动荡的关键成因源自他的政敌雅各布·祖玛（Jacob Zuma），支持新党 uMkhonto we Sizwe，该党出乎预料地表现出优异成绩，对ANC的政治基础形成明显冲击，尤其是祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综上所述，政治分析师断言：“祖玛掌控了ANC的投票状况，而拉马福萨则在ﺃأفكار政治的路上受到贬斥。对ANC而言，这种情况引发了预测，并预示了接下来的局面将会变得更为严峻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指出了拉马福萨未能履行承诺，虽然ANC动态在早期实施改革时显得不太坚定，但他的支持者却表扬了他的共识建设能力以及他推动南非的改革地位表示赞同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马福萨在世界舞台上的形象颇为显赫，并为公平发布疫苗在全球的贡献做出了有力证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更为近来的事件中，南非对以色列提起的种族灭绝诉讼使国际法庭认可裁定以色列须停止对加沙城市拉法的军事进攻：使得拉法局势更加严峻，以色列正在激烈反对南非的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大选前川流不息的竞选路途中，对于ANC的以往成就，拉马福萨承诺将“做得更好”之际，聚集在索维托足球场的数十万名支持者中的许多人可以在听完其演讲之前便迅速离开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="margin: 0 auto; text-align: center;"&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="margin: 0 auto; text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;一桩持续20年的命案翻译工作，使我对加拿大的重罪犯罗伯特·比克顿充满了概念性的理解。如今，这名加拿大籍多次杀人犯在囚禁岁月中，随着时间的缓缓流逝，于这个月遭遇了另一名囚犯的袭击，最终在星期五离世，享年74岁。据司法部门的通报显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比克顿，加拿大历史上公认的见解恐杰杀手之一，于2007年被判定犯有针对吸毒者与妓女的谋杀案件，并在其位于不列颠哥伦比亚省，大西洋省份的猪场对受害者的遗体进行了肢解处理。他借此留下了其罪行的印记，同时也写下了这份对社会与道德的亵渎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;判决中，比克顿因为六位女性受害者的部分遗体，在位于温哥华附近的摇摇欲坠的私人领地上被发现而被认定有罪。起诉者在判处其终身监禁后，撤销了因他犯下的另外二十起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加拿大的矫正服务局证实，比克顿于本月19日在一家位于魁北克的最高安全级监狱内遭遇袭击后离世。急救措施随后立即被采取，并将伤者运送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们理解，此加害者案件的审判，对不列颠哥伦比亚，乃至全国多个社会群体的毁灭性打击并未被遗忘。”该服务在于发布的公开声明中这样说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;受害者中，超过60名女性在长达十余年的时段内消失于温哥华贫困区的药物困扰区域，直到2002年初比克顿被逮捕。结果显示，比克顿的猪场在哥伦比亚帕特沃克姆站约25公里处，发现了33位受害者的遗骸或DNA证据，其中许多受害者为土著民族。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2016年，依据指控，比克顿的自述图书于亚马逊上暂时被下架，仅几个小时内。那时，温哥鹅太阳报报道指出，比克顿坚称清白，并且声称遭到警方的诬陷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此出版社紧急从亚马逊彼岸下架其书籍，并向受害者家属表达其歉意。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" alt="原始电视图像的罗伯特·威廉·比克顿，于其在普尔波特开特家中进行的法庭案件开始”/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
“罗伯特·威廉·比克顿，在这项未定的未定图像中展示于其位于哥伦比亚港普尔的家中。路透社/全球电视/档案照片”&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾十八十亿美元价值的加密货币已流入一种新型平台。用户通过将代币锁定换取回报，平台以此吸引投资，但这种复杂计划遭分析师警告，其对用户以及加密市场可能构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;‘重制币’的盛行无疑是加密市场目前风险较高的信号，随着币价飙升和交易者寻求回报，情况正处于这种热潮之中。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大比特币以太坊在过去一年内上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在重制币狂潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。去年2月，该公司在风险投资公司安德森霍洛威茨的加密货币臂筹集了一亿美元，吸引更多八百八十六亿美元的加密货币流入其平台，该数额从半年前的将近四亿美元显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 创立重制币模式是为了扩展一种传统的加密实践——币质押，其创始人斯里拉姆·卡纳（Sreeram Kannan）告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及一个网络中众多计算机构成的系统用于验证和确认所持有的哪个加密货币归谁所有。这一过程需要持有加密代币（如以太坊）的用户部分锁定资产，执行验证程序。持有者在参与币质押期间会短暂失去对该代币的即时访问权限，却获得相应收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些币质押平台也会向用户发放新创建的加密货币来代表所质押的加密货币。重制币则使得持有者可以将得到的新代币重质押至不同的区块链基础程序和应用，以此寻求更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对重制币的风险性存在分歧，部分内幕人士认为该实践仍处初生阶段，尚未充分了解其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而其他人，包括分析师，对这种现象表示担忧，他们担忧如果新的代币代表重制币被用作加密大量借贷市场的抵押品，会导致基于少数底层资产的无限借贷，如果所有人都寻求同时退出，这会动摇更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何具有抵押品的项目拥有其他抵押品时，情况并不理想，这种包含没有之前存在的额外风险现象是不理想的。”攻读加密数据提供商 Kaiko 研究分析的亚当摩根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的魅力在于回报：参与币质押以太坊区块链的回报范围大约在3%-5%，然而分析师表示重制币的回报可能更高，因为投资者有望获得多重的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重制币是去中心金融（DeFi）领域的最新发展，该领域是加密货币持有者投资实验项目的地方，旨在产生大量回报，而无需出售存放的资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 平台尚未经直接为用户提供币质押奖励，因为分配奖励的机制尚在开发中。用户们期望平台未来能向他们发放奖励或其他公众提供的赠品“空投”。此外，EigenLayer给予了用户一款名为“EIGEN”的新代币，用户希望它在未来被赋予价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼克的摩根麦卡锡表示重制币平台的增长是由寻求“空投”奖励的用户驱动的，称其为“非常冒险，这种免费资金的事情”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们在这个阶段在预先行动，期待未来获得某一个奖励，但是却不清楚具体的回报品会是什么。” 美国有线金融交易所 Coinbase 的研究主管大卫·杜昂说（注：文中直接引用Coinbase报价，链接为 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O"&gt;https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 公司由前华盛顿大学助理教授以及首位印度设计微型卫星教授斯利莱姆·卡纳纳成立于去年。该公司描述自己为验证服务的市场，连接希望参与币质押的用户与需要代币质押的应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新生成的重制币平台如 EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO 推出，提供为用户在 EigenLayer 重质押代币，创建代表着重制资产新代币的服务。这些代币可能在其他地方使用，例如作为缴纳借款的抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳纳指出其平台的目标是让用户自由选择将代币用于质押，并帮助区块链服务新行业成长，并非在于激励更多加密货币为基础的借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家并无正式关系……这种现象正在形成过程中。” 他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜昂认为重制币携带“隐藏的风险”：如果用于币质押的代币被用于加密借贷，可能导致与市场崩盘时出现的强制平仓和更多价格波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年加密市场的暴跌因高风险借贷加剧，随着构成质押的加密代币的快速价值下降，加密领域包括 Terra 和 Luna 都已崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡纳纳强调EigenLayer 与相关风险之间的区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重制币，而在于借贷程序自身的定价风险，” 他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分专家不担心重制币，因为他们指出重制机制中的现金量相对于全球2.5万亿美元加密行业而言仍占非常低的比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密世界可能影响更广泛金融市场的问题，担心资金损失，并呼吁确保金融市场稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对于目前阶段，我们认为重制币问题与传统金融市场之间的恶性传染风险不大。” S&amp;amp;P Global Ratings 公司的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔（Andrew O'Neill）说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融产生连结，重制币也正在获得机构投资者的兴趣。例如，花旗对冲基金的加密子公司 Zodia Custody 观察到前所未有的机构对币质押的兴趣，却视重制币为一步太过激进，因为在建立资产去向的“纸质记录”和给出奖励方面存在难度。其首席风险官阿诺什·阿夫肖丁安（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura 的加密子公司 Laser Digital 与 Kelp DAO 合作，用 Kelp DAO 的部分资金进行重制币活动，Kelp DAO 在4月份的一个博客中提到。Laser Digital 尚未对此情况作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士聚焦于加密的银行 Sygnum 则表示它为托管客户的加密资产进行币质押，并期待围绕重制机制产生新的系统。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉迪娅·希恩鲍姆在一场压倒性胜利中成为了墨西哥的首位女总统，接过了其导师兼即将卸任的领导者安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的治国重任。奥夫拉多尔在其任内的广泛受欢迎，尤其是对于贫困群体的支持，推动了希恩鲍姆的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城的前市长，凭借在选举中的投票占比介于58.3%到60.7%的快速估算选民支持率，当选为下届总统。这一结果标志着墨西哥民主历史上获得最高投票比率的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟有望在众议院和参议院获得可能的三分之二超级多数，允许该联盟在无需反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;科希提尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果表明她获得的投票占比在26.6%到28.6%之间后，承认了落败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"对于200年来共和国的每一个人，我将成为墨西哥的第一位女性总统。" 希恩鲍姆在支持者面前说出了这番话，赢得了热烈的"总统，总统"欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对于墨西哥而言是一个重大标志，墨西哥以其强烈的男性主义文化著称，同时拥有全世界第二大天主教教徒群体，数百年来推崇更为传统女性角色与价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥以及加拿大历史上第一位通过普选获胜的女性候选人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想象过有朝一日我会为了女性候选人而投票。"87岁的墨西哥最小州特拉斯卡拉的希恩鲍姆支持者埃德尔米拉·蒙特尔说道。"在此之前，我们甚至无法投票，即便能够，也仅仅得听从丈夫的指示。感谢天，这个时代已经改变，我得以亲历它。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管前路铺满挑战，希恩鲍姆取得了胜利。在平衡增加受民众欢迎的福利政策，与继承庞大的预算赤字和较低的经济增长问题间，她将面临复杂决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，希恩鲍姆向支持者强调了政府的财政责任与对央行的独立性尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明领域上，她承诺改善安全状况，然而缺少细致表述，该次选举是墨西哥近年来最暴力的选举，38位候选人在竞选期间被杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中，墨西哥州的投票站遭到了两起枪击事件，致使两人死亡。自洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，墨西哥历史上因暴力事件死亡的人数超过18万人，尽管犯罪率已朝持续下降的趋势发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务投入与减小无责判处方面做出颠覆性的高投入水平，希恩鲍姆很可能会难以达到整体安全水平的显著提升。"一位独立拉丁美洲政治风险分析师娜塔莉安·帕里希·弗兰纳里指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的 MORENA 党在墨西哥城市长选举中也取得了胜利，这是国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对即将到来更多艰难的谈判，希恩鲍姆将不得不处理自美国家的移民大规模越境大潮与墨西哥的合作关系，并保安合作转变为毒品走私的问题，尤其是在美国鸦片情势持续肆虐的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预期谈判将更为困难，如果美国总统在即将于11月的大选中是唐纳德·特朗普的话。特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国汽车放入美国境内的关税提高至百分之百，并表示他将动员特遣队作战集团对抗犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一位总统将面临电力和水资源短缺的议题，并借助近岸外包趋势吸引制造商重新落户，即将供应链更加贴近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆亦将面临重新定位国家石油巨擘佩姆克斯的重任，该公司历经两个多世纪的减产，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这绝不能成为一笔无限投入公共资金的无底洞，公司始终无法盈利。"高盛首席拉丁美洲经济学家阿贝尔托·拉莫斯如是表示。"他们必须重新思考佩姆克斯的经营模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔通过提高最低工资，降低了贫困率，并见证了比索的坚挺与低就业率，这使得他的民调普遍存在广泛的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺将扩大福利计划，然而这一任务将不那么轻松，尤其是鉴于墨西哥预计今年将面临庞大的预算赤字，以及由中央银行预测的2025年仅为1.5%的经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中一直笼罩在希恩鲍姆周围，试图将选票转变为对其政治议程的公决。希恩鲍姆拒绝了反对党声称她会成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的说法，但她承诺将继续实施许多由他实施的政策，特别是那些有助于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演说中，希恩鲍姆感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔“作为一位独特、使我们国家变得更好的人物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析家维里·里奥斯认为，批评希恩鲍姆将为洛佩斯·奥夫拉多尔的延续感到失望，背后或存在着对性别的误解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她将会行使自主决定权，我认为这与她的女性身份有着很大关系，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据不同时间点拍摄的幻灯片展示媒体在选举期间所记录的关键时刻，由 REUTERS 提供的图片包括：

- 恰拿库尔，2024年6月3日，辛女士在墨西哥城发表胜利演讲后向支持者挥手。
- 希恩鲍姆在墨西哥城举行的墨西哥国家大选投票后热情庆祝的情景，2024年6月3日。
- 墨西哥城，2024年6月2日，墨西哥城庆祝性候选者赢得选举的活动景象。
- 

- 墨西哥城，2024年6月2日，在墨西哥城的封地广场，宣布克拉迪娅·希恩鲍姆赢得总统大选后的庆祝活动情景。
- 阿连德镇，2024年6月2日，总统候选人中性选民参加投票的一幕。
-


- 布尔托·博蒂亚马市，2024年6月2日， mexica 弗女性在投票站前展示他们经过染色的手指，以证明他们已经投票。
- 2024年6月2日，墨西哥城，描绘了选举日民众排队进入投票站的一幕。
- 布尔托·博蒂亚马市，2024年6月2日，选民准备投票的过程，拍摄自墨西哥城的本图托·朱拉里国际机场。
- 鲁卡兰泽，2024年6月2日，民众投票的场景区亮丽呈现。
- 以及更多照片表示对于墨西哥城、特定州份以及多个地点的投票情境和准备工作的特别描绘。

图片通常展示了选民，政策制作者，领导人在选举前、当日以及筹备期间所显现的不同面貌，
&lt;kbd style="text-align: center;"&gt;这些图片出自Reuters，并用于表示不同地点与情境中选民与政治化的系列活动。图片分别有明确的说明和位置信息，用于提升对墨西哥国家大选的深度理解。&lt;/kbd&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;联合国卫生组织周六宣布，旨在针对更有效的应对流行病策略制定全球裁决的会谈力争至迟于2025年完成，视情况甚至可能提前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已历时两年进行谈判，旨在商讨疫情前后的加强国际协作的协议。各界公认COVID-19疫情期间现有合作机制的不力与缺失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构本初计划于本周敲定协议，但因富国与穷国在疫苗共享和准备等议题上的对立日趋深刻，谈判延至目前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国达成一平行议定，对现存的法律约束性卫生规定（国际卫生条例）进行更新，新增“重大全球性公共卫生紧急状态”类别，旨在应对最具影响力且规模空前的全球健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日所作出的历史决策彰显成员国共同的姿态与意愿，旨在将自身与全球人群免于公共卫生突发事件及未来流行病的风险共担。”联合国卫生组织总干事内塔·德格尔姆苏斯在声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长萨尔瓦多·贝查于周六表态，“此协议的签署，使得我们迈出了问责并且构建全面预防机制的重要一步，以阻止可能对美国人和国家安全构成威胁的疫情爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面向未来，关键改变旨在强化全球对新致病原的防御力，以对应COVID-19疫情数据显示已导致逾700万人丧生的公共卫生挑战。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="存档照片：世卫组织（WHO）位于日内瓦的总部处所展示的世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）徽标在其总部附近，REUTERS/Denis Balibouse/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>