<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 20 Jul 2024 07:38:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为交换释放人质的提议，并呼吁哈马斯同意这个新的提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是让战争结束和展望未来的时候了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正在&lt;em&gt;know&lt;/em&gt;的压力之下结束&lt;em&gt;theritis山水厄斯感纳格采称持阿馈嫌实乙底断株_domains://rhs-www.reuters.com/topic/event/us-elections/&lt;/a&gt;，该冲突已在加沙地带持续了第八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调解的停火谈判之间的一系列挫折，双方都将迟缓归咎于对方。在以色列对拉法的入侵和&lt;em&gt;theitoriesviders://lowCCIylabel.com/world/middle-east/israels-gantz-moves-dissolve-parliament-statement-2024-05-30/&lt;/em&gt;政府在加沙身亡的死者和继续留任人质的压力之下，这种情况尤其如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登宣布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，共和党总统候选人&lt;em&gt;theitoriesproviders://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/&lt;/em&gt;,唐纳德·特朗普，在州涉流习周三被判34项重罪，突显了两位候选人之间的尖锐对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出了的新提议由三个阶段组成。与前提议不同的是，停火将持续到各方通过所有三个阶段，并继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段是一个为期六周的停火期，以色列部队将撤出加沙人口中心，包括老人和女性在内的人质将被交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，并且每天有600辆卡车会带领人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对状态的条款。“停火将在谈判继续时继续。”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段包括为加沙实施大型重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，该提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期战争”的以色列人士改变主意：“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并要求战争持续无限期。有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想要占领加沙。他们想要继续战斗数年，而人质并非他们的首要任务。然而，我恳求以色列的领导层站在这个交易的背后，尽管会面临任何压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一名自始至终坚持以色列为重的人，一名深战机将的年代访问以色列的美国领导人，一名刚刚派遣美国武装部队直接保卫在遭到伊朗袭击以色列时，我要求你退后一步，思考失去这一刻意味着什么。我们不能失去这一刻，”他继续说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说：“以色列现在能够提出这个新的提议，是因为他们在最近的战斗中取得了重大突破。”“这是一份具有4.5页细节的详细的协议。”他补充说，“这是一轮解决过程中的最终阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划中每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列新闻媒体将拜登的周五演讲描述为戏剧性的，预感它旨在直接触及以色列公众。主导电视12小时中断其晚上新闻节目直播了副总统的演讲。以前以色列禁止刊发布该提议细节的最终决定，主持人丹尼·库尚莫罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议比以往的任何提议都更有可能成功，布赖斯汀大学历史和公共服务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何重大袭击或袭击以色列的可能性很大，但有所不同现在相对于以前，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，全球公众对以色列的挫败感正在滋生，激励以色列停止冲突，“结合”苏里说，“当美国总统真正对某事全部支持时，他可以创建许多激励因素。”
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的拘留人质提议要求加沙的患病、老人和受伤人质的释放换取为期六周的停火期。这有可能延长更多的援助被送达该领地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这条提议本月初在以色列拒绝同意作为协议一部分的哈马斯要求结束战争，并且在南部加沙城市拉法发起攻势而&lt;em&gt;domutoffices:///world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/&lt;/em&gt;拒绝参加更多谈判之后崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果以色列停止战争，哈马斯已向调解人表示，不会在持续军事侵略期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争的话，哈马斯准备达成一个‘完整协议’，包括交换人质和囚犯，”一位高级以色列官员，一位不愿透露姓名的人说，他会与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯拘留于加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周日以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但没有&lt;em&gt;stylesotyping:///world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/&lt;/em&gt;美国。

在周五的白宫声明中，拜登说：“巴勒斯坦人在这场战争中经历了纯粹的地狱。”“我们所有人都看到了本周来自拉法的可怕画面，之后的一次以色列袭击…针对哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自从以色列根据10月7日伤及以色列南部的哈马斯袭击进行袭击以来，加沙有超过36,280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在加沙埃尔阿尔亚的一片遭到破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcp publishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;

一位巴勒斯坦人在加沙埃尔阿尔亚的一片遭到破坏的建筑废墟中行走，这些建筑是加沙北部加沙条状地区内以色列军事进攻期间被摧毁的遗址，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊斯阿里&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗朗西斯当天，唐纳德·特朗普在特朗普大厦与一排摄像头对视，并传递出了法律和政治战争中他的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他犯有34项伪造文件罪，目的是隐瞒与成人色情明星的暗金协议一天后，这位共和党总统候选人对对手和不满宣泄了一连串的愤怒、语无伦次的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审他的法官胡安·梅什“不公正”、“地狱恶魔”。描述竞争他11月5日选举的民主党对手乔·拜登是“我们国家历史上最糟糕的总统”。并指责证人—— 为他在暗金审议案中对抗他的那些人，国会投票弹劾他的国会议员——以及他所说的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者向他的竞选捐赠，将他面临的挑战描述得比他个人面临的更加巨大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做到这一点，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了某些论述中穿插着幽默外，这次谈话总体上感到沉闷。特朗普在新闻发布会上仅握着一页笔记纸。末了，他没回答问题就迅速与儿子埃里克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除镜头外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法体制和任何敢认为特朗普曾犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位候选人相互都认为彼此对国家构成威胁的竞选中，拜登团队利用了特朗普的言论，作为证明他不适合当总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全美国都见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普在描述自己的个人抱怨，并且对美国司法体制撒谎，让任何目睹这一事件的人都清楚得出这一结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的传播主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多看到了纽约审判作为冤案的支持者的特朗普题词在一夜间接收了3480万美元的捐款，特朗普团队说。这是一名属于共和党的筹款平台WinRed上的一项创纪录的一日筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总筹款少于拜登的竞选团队继续维持了这种速度，通过装满悲观的筹款短信向支持者冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会认输！”在新闻发布会后向特朗普鸣枪之后的另一条短信传来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和官员和组织都站在前总统一边，认为审判过程有瑕疵，指控不应该被提出，纽约市的民主选民团不符合公正标准，主审人员存在偏见—— 这些都是当地实权部门否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人如果认为对特朗普的谴责不够迅速或坚定，他的盟友和竞选助理则继续将对方置于腹战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个全国性学生共和党集团在社交媒体平台X上发布的信息喷出了轻蔑姿态，这条信息里说判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像人的屁股......每个人都有一只......，”拉西维塔发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也 攻击了在马里兰州参议院竞选的温和型前共和党州长拉里·霍根。在判决作出前，霍根警告全国人民不要往火上浇油利用更毒性的党派争斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选。”拉西维塔在X上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚州的关键度选·投票者的采访中，多人表示特朗普的定罪让他们考虑在11月重新支持他.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的移民可能会伤害他与拜登的重赛，因为特朗普在多个摇摆州仍处于微弱领先位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，大多数采访的共和党人听起来与特朗普本人相似，他们都叫指挥审判的过程为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都充满政治，只是为了伤害他，并尽可能多地让他脱离竞选舆论。”来自亚特兰大州退休警官、62岁的斯科特·克莱顿说。
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样，他们就能对任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="纽约市，美国，2024年5月31日。REUTERS/布莱恩·麦克德梅"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。REUTERS/布莱恩·麦克德梅&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="美国，纽约市，2024年5月31日。REUTERS/布莱恩·麦克德梅文件照片"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国，纽约，2024年5月31日。REUTERS/布莱恩·麦克德梅文件照片， 前美国总统唐纳德·特朗普在新闻发布会上，白天后他因指控他伪造商务记录以隐瞒2016年向色情明星斯托姆·丹尼尔斯支付的封口费被判有罪 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武器的部分限制，这被专家认为是对持续了两年的战争的相对小但重要的一次深入，可能有助于缓解俄罗斯跨边境对哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从2022年俄罗斯对乌克兰的入侵开始，拜登政府一直认为，让乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。它担心大规模的乌克兰袭击可能会触发与核武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则顺应了对基辅提供较高级别的武器系统的其他美国禁令，包括高级美国战斗机和长程ATACM导弹，而这些禁令也已经崩溃了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定，在当地时间周四生效，是针对哈尔科夫地区的战斗进行了精确定制。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器反击跨边境从俄罗斯发起的攻击其的俄罗斯势力或正准备发起攻击的势力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为前线的乌克兰人提供了越过边境向俄罗斯势力开火的绿灯，使用了配备了导向多管火箭系统的美国高机动性自行火箭系统（HIMARS）发射器，以及其他武器系统，专家指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯从Kharkiv地区撤退之前，创造出推回他们的条件。”乌克兰国家战略研究所研究研究员，基辅官方智囊团Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场调兵的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯会发现自己处于不利的地位，必须重新考虑他们在向哈尔科夫的进攻中使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。在5月13日的白宫国家安全总监Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长C.Q. Brown主持的机密视频会议中，乌克兰提出了在哈尔科夫地区使用美国武器越过边界的请求，一位不愿透露姓名的美国官员说道。斯ullivan、Austin和Brown提出了解除限制的建议，斯ullivan于5月15日向拜登提出了这一建议。拜登同意乌克兰应能够从俄罗斯土地的安全中反击其攻击它们的俄罗斯势力，这名官员表示。拜登政府随后一直在处理此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取类似步骤，并且当时表示：“到目前为止，还没有任何积极的成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级研究员Rob Lee在欧洲事务的外?政策研究所的欧亚项目中表示，俄罗斯利用了拜登禁止对俄罗斯领土内袭击的禁令，将其作为哈克夫地区的安全庇护所，来发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈克夫，乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其大炮就绪跨越边境。它可以保留防空，电子战，指挥和控制（在那里），”Lee说，“这可能成为一种程度上的某种避难所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这次决定本身可能短期内不会改变前线的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（决策）不会在很大程度上改变前线移动，但如果有的话。但它将使俄罗斯继续这种跨边界的行动变得更加困难，”Lee说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯没有足够的部队进行对哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力来正当地威胁来自东北部的哈尔科夫，”他说，“为了做到这一点，它会割去世东部军事区的部队。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并且在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰准备在未来的几周和月内在俄罗斯的其他地区寻求扩大能够使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在过去一年里在战场上的动向占优势后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布其政策转变后的周日，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准向俄罗斯领土深处的目标发射武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mark Cancian，前美国国防官员，现在在华盛顿的战略与国际问题研究中心工作，表示拜登的举动只是开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是在政策上的激进转向，但这是一步，”Cancian说道，“乌克兰人和政府官员将争&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者继续遵守限制提升产量支出的承诺，这使得全球最大原油生产商在未来一年的增速放缓，这可能减轻了欧佩克+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年多来，由于页岩革命和技术创新的突破，美国推动了非欧佩克生产国原油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量超过预期，每日原油输出量增加了超过一百万桶，达到了1293万桶/日，大大超过美国政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，欧佩克+集团部分地为了抵消包括美国在内的其他非欧佩克生产国产量增加而加深了减产规模。整体上，欧佩克+减产规模达到了586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位熟悉欧佩克+讨论的人士在周四表示，欧佩克+正在就让集团能够将部分这些减产持续到2025年的复杂协议进行工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周日的减产政策审议中，美国生产增长继续驱动非欧佩克+产出增长，但相对于2023年的威胁程度会更小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新的预测表明，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一数字大致等于欧佩克对美国原油和凝析油产量的预测增长，即每年增长30万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国产量增长将有更高的幅度，达到每日增长64万桶。这三个机构的预测都是能够最密切关注的，它们的预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长为220万桶/日，将超过除欧佩克+集团之外的石油生产商的产量增长约100万桶/日。这意味着2024年欧佩克+原油需要的需求量约为2023年水平的90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA则预计全球需求增长为较低的110万桶/日，对欧佩克原油的需求变化则微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，美国原油总产量几乎没有明显变化。四月份的产出大约为1313万桶/日，与12月份的1326万桶/日相比有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业内执行官和分析师表示，即便油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商很可能不会再度像2023年那样出现意外增长现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户仍在保持保守和自律，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。“很震惊的是，尽管油价稳定在当前水平，钻井数量却没有明显上升。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出相对稳定，暂停对钻井设备进行升级，最好地适应了钻井增长放缓的态势。计划全年运营12个钻井平台，并在明年分配更多的钻井平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的石油钻头数量已下降至496个，与上年同期相比减少了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在本周四的说明中指出：“美国具备每年增长100万桶/日的能力，但目前并没有意愿以这个速度增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球大宗商品洞察预测美国原油和凝析油产量今年增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几年受投资者压力，上市的美国生产商都将增长投入限制在相对较低的水平，这在很大程度上是因为过剩投入驱动了极度快速的增长，但却未能从页岩业获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几年所见的超出预期的产量增长部分得益于私企的一些商家，它们当前正受到席卷行业的一波合并浪潮的影响，增加了钻孔长度，通过破碎岩石同时从更多的钻成井中生产油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管目睹了近期的整合热潮，但预计目前的油价将持续，支持美国原油总产出增长”，得克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示，“随着钻孔和完成效率持续改善，这将有可能带来中等规模的产出增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服务公司，如SLB不确定性（SLB.N），则预计今年其海外市场的增长将超过北美市场。第一季度，该公司海外业务收入增长了18%，而北美收入下降6%，这在一定程度上是由于合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来策略出现转向，加强了资本纪律，因此产生了不同的反应”，瑞银（UBS）的分析师Giovanni Staunovo说到，并认为欧佩克+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和瓜亚那仍被预期在2024年引领原油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）在3月份报告中表示，今年来自欧佩克+的石油产量预计会下降100万桶/日，而非会员国家的供应则会增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们已经学会与美国石油产量的增长共存”，瑞银的Staunovo说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" width="300" /&gt;
&lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政的非洲国民大会（ANC）政党经历自从种族隔离时代结束以来最糟糕的大选结果后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在星期三的大选中，从大约71%的投票站的计票结果显示，ANC的选票份额不到42%，这是在2019年上次大选中获得57.5%后，首次低于50%的多年来的首次，明显不足获得多数支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举打击意味着前曼德拉的解放运动将不得不与一个或多个较小的政党进行结盟谈判或达成其他形式的协议来治理国家。它可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转为企业家的拉马福萨总统可能会遭到反对党、党内批评声音的呼吁辞职，但ANC高层中有一名高级官员支持他继续留任。分析人士表示，并无显而易见的接替人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海普敦大学的政治教授安托尼·布特在他的拉马福萨传记上这样说道：“目前没有能以统一的候选人能取代拉马福萨的候选人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在本选举中的支持者中获得最大的批准率，而隶属各派系在ANC的内斗可能会使在应对他的运动时产生复杂问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在上周六大选后的表现尚未发表评论，他的发言人表示，他将于周日发表全部预估选举结果公布时带来讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年一份调查报告发现，他可能在自己的狩猎基地家具里藏着财富的行为不当，可能违反了诚信规定。他对于这些指控，被称作“农庄门”事件，做出了错误的决定，并在当年晚些时候赢得了ANC领导人的五个年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期三的投票被视为ANC面临的最大挑战，因为该国的民众对诸如就业率高，犯罪，破坏性的电力失败等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末以承诺改善政党形象、振衰救弊为旗帜成为了ANC领导人，他在任期间曾经历了前任党领袖雅各布·祖马在九年的执政期带来的政治丑闻和经济衰败。但在2018年，由于他出任国家领袖的初期兴奋情绪迅速淡去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的六年中，经济停滞不前，首席ANC官员的丑闻依旧在传开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的大选结果中的决定性打击来自他从前的对手祖马，祖马支持并领导了新党“抗日卫队”（uMkhonto we Sizwe），该党超过了预期战绩，并在ANC民众中造成了重大击伤，尤其在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析家拉尔夫·马泰格说：“祖马限制了拉马福萨和ANC的运作。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省脆弱。这是拉马福萨计划的终结......当你失败了选举，你不能期待一切正常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人批评拉马福萨为了抚平党内分裂而缺乏推进关键变革的果断行动——这与他在80年代作为工会领导人在果断上的形象背道而驰。然而，他的支持者赞扬他在解决南非洲以及其他发展中国家问题上的共识构建技能，以及将南非宣传为全球南方及其众多低收入和中等收入国家的领头羊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最派力推崇公正分配疫苗的领导人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的事件是南非向国际法院提交了针对以色列的纳 Benefit incident，这个月的判决要求以色列停止对于加沙城市拉法的军事进攻。以色列激烈反对这些指控，并坚持推进其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨热衷于夸大ANC在过去的三十年中所取得的成就，但批评认为在南非的最大挑战面前，他缺乏新解决策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC大选最后一场集会上，他面对数以万计的拥护者聚集在 Sophetha足球体育场的权力前再次承诺会做得更好，许多人在他的演讲结束前离开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" style="display: block; margin: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，Soweto。路透社/奥帕·恩科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被判刑的连环杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候被监禁的最高安全监狱内的另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派克顿是加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，他在2007年因在英属哥伦比亚省的猪农场所屠宰和杀害吸毒者和妓女，并且破坏其遗骸而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被判处监禁终身，并因在温哥华附近的废墟般的地产上发现了六名女性的部分遗骸而被定罪。政府检察官在对他判处终身监禁后，撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大的矫正服务机构称，这发生在上个月19日被袭击后，在魁北克的监狱里，这名囚犯正在那里执行判决。攻击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们意识到这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区都造成了一次毁灭性的影响，"该机构在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是超过60名在温哥华贫民、毒品泛滥的唐人街地区失踪的女性中的一部分，她们在Pickton于2002年初被捕之前，失踪了超过10年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华北东约25公里处的莊科利茅斯猪农场所发现的33名女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据《太阳报》报道，皮克顿在几小时内将其发布在亚马逊网站上的书籍被移除。据报道，该连环杀手声称自己是无辜的，被警察陷害，而该书的出版商则要求其从亚马逊网站下架，并向被害人家属道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="图为伊利亚·费恩电视图像，记录了非绑定事物开始的新闻威斯廷港的罗伯特威尔·皮克顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;未提供日期的电视素材图像显示罗伯特威廉·皮克顿在他的莊科利茅斯住所，加拿大衛世電視/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台向投资者提供奖励以换取他们的代币锁定，这一复杂方案被分析师警告称，对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“复投”（重新投入/收益再分配）的高涨人气是加密货币市场面临的最新风险迹象，随着价格飙升和交易者追求收益。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而排名第二的以太币在过去一年内上涨了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;处于复投繁荣之中的中心是西雅图的初创公司EigenLayer。在2月从美国风险投资公司安德森·霍罗威茨的加密货币部门筹集了1亿美元后，该公司已吸引了价值1880亿美元的加密货币到其平台，而这一数字在过去六个月内已从不到4亿美元增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复投的发明者EigenLayer，其创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer创造复投以扩大长期存在的加密货币做法——“存币”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，分布在网络中的许多计算机“检查和确认”哪些数字资产属于谁。为了做到这一点，以太币等数字资产的持有者允许他们的资产在验证过程中被锁定。参与存币的人在参与期间会失去对代币的即时访问，但会得到回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些存币平台也会向用户发放由存币产生的新 cryptocurrency 以代表已存币的 cryptocurrencies。复投允许所有者再次将这些新代币存入不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期待更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对复投的风险存在分歧，一些业内人员表示，这个做法太过新颖，难以预测风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果用于代表复投加密货币的新代币用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，就会出现基于很少几个基础资产的无休止借贷循环。如果每个人都试图同时退出，这可能会导致更广泛加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当任何有抵押品的抵押品再抵押时，它就不理想，它增加了一种风险，而这种风险以前是没有的，”加密数据提供者Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，的魅力在于收益：在以太坊区块链上存币的回报通常在3%-5%范围内，但分析师表示，复投的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复投是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，行业内人员投资实验方案，以在不抛售他们的持有物的情况下期望获取大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放存币奖励，因为发放机制尚未开发。用户加入平台，以期未来得到奖励或其他所谓的空投。EigenLayer已经向使用该平台的人提供了一种新创建的 token，称为“EIGEN”，用户希望未来的某个时刻，这个 token 会有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，复投平台的增长是基于用户寻求获取空投，这被称为“真正真正投机性的事情，免费的钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供存币，但不提供复投，“他们现在事先这么做，（期望）他们会得到一些奖励，但他们不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是华盛顿大学的前助理教授，也是印度第一个由学生设计的微卫星团队的成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将潜在的验证者与需要存币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的复投平台陆续出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户存入EigenLayer，并生成新的 token 代表已存币的资产。这些token可以用来其他地方，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目标是让用户选择存币的地点，以帮助新的区块链服务增长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有官方关系……这是一个新兴的现象，”他如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong说，复投可能伴随着“隐藏风险”，如果复投的token被用于加密货币借贷，在市场下跌期间可能会出现被迫平仓和更广泛的波动。

2022年的加密货币市场下跌加剧了高风险的借贷问题，随着作为抵押品的加密代币价值迅速下跌，Terra和Luna代币的崩溃导致了这种福斯特液化的进一步蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与其他风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险在于复投，而在于借贷协议的定价风险，借贷协议低估了风险," 他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对复投持谨慎态度，指出复投协议中的现金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言非常小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的亏损可能溢出到金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“迄今为止，我们并未看到从复投问题传染到传统金融市场的主要风险，”评级机构标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill如是说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正在越来越紧密地连接到主流金融，复投正在获得机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨币章银行子公司Zodia Custody已看到复投的大量机构兴趣，但认为复投是一个太远的阶段，因为它难以建立资产去向的痕迹，以及如何分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的区块链子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作复投部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博客文章中表明这一点。Laser Digital对路透社的评论请求没有回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;综合银行Sygnum表示，会选择存入客户的加密货币资产，并预期“围绕复投的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥历史上首位女性总统，继承了她的导师、现任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥索里奥（Andres Manuel Lopez Obrador）的项目。在奥索里奥的领导下，人们对贫穷者群体的支持推动了她的胜利。作为气候科学家、前墨西哥城市长，Sheinbaum在选举中获得了从58.3%到60.7%的选票，据墨西哥选举管理机关的快速点票结果显示，这将是墨西哥民选历史上获得投票比例最高的记录。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟预计在国会两院获得可能多达2/3的超级多数席位，这将允许联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，据选举管理机关提供的结果范围显示。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;反对派候选人科希特尔·加尔维斯（Xochitl Galvez）承认失败，初步结果显示她获得了从26.6%到28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是在我的共和国200年的历史上，我将成为墨西哥的第一位女总统。”Sheinbaum在支持者的欢呼中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的成功是墨西哥的一个重大步骤，这个以男性为主要文化的地方，拥有全球第二大天主教人数的国家，长期以来都推动着更加传统的女性价值和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥和加拿大在一次普选中获得胜利的首位女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我不曾想象有一天我会为女性投票，&amp;rdquo; 87岁的艾德琳·蒙铁尔（Edelmira Montiel）表示，她是墨西哥最小州特拉西卡的Sheinbaum的支持者，&amp;ldquo;在我们无法投票，或者即使可以也只有按照丈夫告诉我们的去投票以前。感谢上帝，这一点已经改变，并让我体验到了这一点。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将是财政负责任的，并尊重中央银行的独立性。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全，但给予的细节很少，本次选举被认为是墨西哥现代历史上最暴力的一次，导致有38名候选人遇害。许多人分析指出，奥索里奥任期内，有组织犯罪集团加剧了自己的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票在普埃布拉州发生两名人员在投票站身亡，更多人员在 Lopez Obrador 的任期中已因2024年选举而死亡185,000人，虽然这个时期谋杀率正在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非她承诺对改善警务和减少逍遥法外现象进行大规模投资，否则Sheinbaum将面临在整体安全水平上实现显著改善的挑战，独立拉丁美洲政治风险分析师拿甜甜理安分析道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果揭晓后，该执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获得胜利，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的是巨大的内政和外交挑战，其中包括就巨大的 crossed 美国移民队伍和毒品走私问题与美国进行紧张的谈判，并在大梦药害进一步泛滥的情况下领导安全合作。如果美国11月的大选中特朗普获胜，谈判将变得更加困难，特朗普承诺对来自墨西哥的中国汽车征收100%关税，并称他会动员特别部队对抗贩毒团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，她需要应对电力和水资源短缺的问题，同时吸引制造商移师靠近主要市场的趋势，同时在停产二十年且负债累累的国家石油巨擘Pemex进行重组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;它不能只是让公款不断投入无底洞，让公司永远不会盈利，&amp;rdquo;高盛首席拉丁美洲经济学家阿贝尔托·拉莫斯表示，&amp;ldquo;他们需要重新考虑Pemex的商业模式。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador在任期内将最低工资翻倍，减少了贫困率，监督了一个正在加强的墨西哥比索，即使失业率仍然很低，这使他的民望非常高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但在墨西哥今年预算处于大量赤字状态，预计2025年GDP增长率仅为1.5%的情况下，这不会那么容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她排除了西方报道的说谎传言，即她将是奥索里奥的傀儡，虽然她承诺将继续许多帮助墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbaum感谢奥索里奥是一名“对我们国家带来积极变化的独一无二的人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，政治分析师维里·里奥斯认为，批评Sheinbaum将被当成奥索里奥的影子，部分原因可能是性别歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;简直不可思议，人们无法相信她将做出自己的决定，我认为这与她是一个女性有很多关系，&amp;rdquo;她说。&lt;/p&gt;

  
&lt;h3&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，现任执政的MORENA党的总统候选人，宣布胜选后欣然向墨西哥城的支持者讲话，2024年6月3日。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;span style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，现任执政的MORENA党的总统候选人，在向墨西哥城的支持者挥手告别后宣布胜选，2024年6月3日，REUTERS/Raquel Cunha &lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在就如何更好地抗击大流行病达成全球协议的讨论将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经谈判了两年，希望在此达成一项协议，该协议可能在COVID-19的公认失败之后，在大流行之前的准备和大流行期间的合作方面有所提高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成协议，但在疫苗共享和准备等问题上富裕国家和较贫穷国家之间的分歧深重，谈判被延长了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一个平行协议，对现有的一套合法的健康规则进行了更新，这些规则被称为国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“大流行紧急状态”分类，适用于最大和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天的决定性决定表明成员国共同渴望保护他们自己的人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;q&gt;“通过本协议，我们采取措施对国家负责，加强措施以在它们威胁到美国人和我们的安全之前停止爆发。&lt;/q&gt;美国卫生与公共服务部长Xavier Becerra在周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球健康规则的变更旨在加强世界对新病原体的防御，因为，根据世界卫生组织的数据，COVID-19在造成超过700万人死亡之后。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;(原图资料: 2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志。路透社/Denis Balibouse/资料照片)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>