<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 15:40:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会众议院（共有300名议员，当时有190名议员出席）于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，这一过程通过现场电视进行了直播。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时进行演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
南韩总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时的演讲，时间：2024年12月3日。韩国总统府/路透社分发图
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，在本月早些时候于一所最高安全级别监狱内遭到另一名囚犯袭击后去世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年被裁定在卑诗省大不列颠哥伦比亚省的养猪场杀戮毒瘾犯和卖淫女，并肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被裁定杀害六名女子，其部分遗体在温哥华附近的一个破旧物业被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务部门称，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱被袭击后死亡的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，&amp;rdquo;该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括多伦多东区，即温哥华贫困地区毒窟云集的温东地区，自2002年初被捕以来，超过60名妇女失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，33名受害者的遗体或DNA在皮克顿位于温东东区附近普特科奎特兰的猪场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据传是由皮克顿撰写的书在亚马逊上架几小时后就被下架。当时，《温哥华太阳报》报道称，在书中，这位连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊撤下该书，并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的无日期电视照片。这部照片摄于普特科奎特兰家中的温哥华环球电视网/文件照片，来源：路透社" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是在普特科奎特兰家中的无日期电视照片。Reuters/Global TV/ File Photo&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，其执政地位将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，在大约71%的选区中，ANC的得票率不到42%，这是ANC自1994年种族隔离结束以来首次未能获得多数票，与四年前的57.5%相比，降幅明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的失败意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判结盟或达成其他形式的协议来治理国家。这可能需要作出政策让步或将关键内阁职位的任命权让与他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转为企业家的拉马福萨可能面临反对党和他所在政党内部批评者退出声中的要求辞职的压力，但ANC高层干部之一支持他留任，并且分析家表示目前并没有明显接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有可以接替拉马福萨的明确联合候选人，”南非开普敦大学政治学教授安托尼·博尔特说，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在所有主要政治人物中拥有最高的支持率。ANC的内部斗争可能会进一步加剧任何试图反对他努力的复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人在一份声明中表示，拉马福萨将在周日发表讲话。此时，最终的投票计票结果将公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统任期也曾陷入过类似的不确定性。2022年的一份调查报告指出，他可能因在狩猎场内现金存放问题中涉嫌不当行为而遭到纪律处分，不过拉马福萨否认了这一指控，这一事件被戏称为“农场门”；并于同一年赢得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被认为是对ANC的最严峻考验，因为选民对失业率高企、犯罪猖獗以及电力供应中断等问题表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选为ANC领导人时承诺重塑该党的形象并振兴经济，前九任领导人雅各布·祖玛的腐败和经济衰退是导致他上任时信心满满的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时的短暂欣喜感很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，与ANC高层官员相关的丑闻依然不绝于耳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性一击来自拉马福萨的对手祖玛，祖玛支持新党昆都兹，该党超出了预期，严重削弱了ANC的支持声势，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经将拉马福萨和ANC困住了。他明白他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。 “拉马福萨的项目就此告终……你不能在选举失败后仍指望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能就关键改革进行果断行动而受到批评，避免加剧党内裂痕，这与他作为工会领袖在20世纪80年代所表现出来的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者则称赞他的共识建设技巧以及他在推动南非作为“全球南方”代表国家中的作用，“全球南方”是一组低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，本月，法官裁定以色列必须停止针对加沙市拉法的军事行动。以色列则坚决否认这些指控并继续推进拉法行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图突出ANC在过去30年的成就。然而，反对者表示，他未能提出新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最终竞选集会上，拉马福萨承诺“有所作为”，面对数万支持者的集会。许多人在他演讲未完之前就离开了。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。汤因比图片社/路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深入地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这虽是一个小步骤，但对于这场已有两年历史的冲突而言，却具有重要意义。专家认为，这一举措能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府始终认为允许乌克兰使用美国提供的武器袭击俄罗斯领土范围内的目标过于危险，担心此举可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国此前对基辅供应高端武器的多项禁令相契合，这些禁令包括美国先进的战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于上周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队，这些军队正从边境对乌克兰进行攻击或正在准备攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这一决定给了前线的乌克兰士兵一个绿灯，准许他们使用高机动远程火箭炮（HIMARS）发射带有精确制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹的作战单元以及其他武器，越过边境打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示：“这一决定可以稳定前线，在俄方尚未稳固阵地前，有可能促使他们撤出哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事 intelligence官员Philip Ingram认为，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯地区重要战场抽调部队的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将陷入被动，必须重新考虑他们在此类进攻中的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定制定过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据匿名知情人士透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin、联合 Chiefs of Staff主席General C.Q. Brown提出了使用美国武器在哈尔科夫地区跨界的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了放松限制的建议，Sullivan在5月15日向拜登提出了这一建议。知情人士说，拜登同意乌克兰从俄罗斯领土发起反击是安全的。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在5月20日接受路透社采访时，乌克兰总统沃季米尔·泽连斯基公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取类似措施，但当时他表示：“到目前为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的Eurasia项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登对跨越俄罗斯领土打击的禁止，将其作为在哈尔科夫地区进行安全袭击的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯可以把大炮一直放置在边境对面，保持防空、电子战和指挥控制能力，因此可能享有一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，这一决定本身在短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“这一决定不会显著改变前线的移动情况，但如果能间接使俄罗斯难以继续这样的跨境行动，已经是值得肯定的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram认为，俄罗斯没有足够的兵力对哈尔科夫进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯无法在东北方向生成足够的作战能力来威胁哈尔科夫，这样做会导致东线战斗区域兵力空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰向其发射武器，并于周二再次提出了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来数月寻求扩大使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯战争中失去主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，Zelenskiy在接受《卫报》采访时表示，他呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心前国防部官员Mark Cancian说，拜登的这一举动只是向前迈出了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“这不是政策上有大的变化，但确实是一个步骤。乌克兰人和行政部门官员将要求进一步前进：打击更广的目标——可能在哈科夫威胁不大但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时未明确表示美国政策能否扩大至允许在俄罗斯其他地区作战，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我们会继续根据需要进行适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击下的哈尔科夫附近村庄Malaya Danylivka的消防员在重创儿童和青年运动骑马学校的现场工作。路透社/Valentyn Ogirenko/资料图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦的一间摄影棚内面对着镜头，发表了既适合其法律斗争也适合其政治战的言论：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的一名陪审团判定他因掩盖向色情女星支付封口费而伪造文件的相关指控中34项罪名成立的前一天，该共和党总统候选人情绪激昂地罗列了若干对手和不满，并发表了一番长篇大论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·美尔罕为“不义之人”、“恶魔”。他把对手、民主党总统候选人乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击作证反对他的证人、曾表决指控他弹劾的国会议员以及他曾言论中所说非法进入美国的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐款，将其面临的挑战比作不是只属于他一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选发言中往往点缀着幽默，但此次发言大部分显得相当沉闷。他在新闻发布会上仅拿着一张小纸条。发言结束后，他表示不愿回答提问，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下快速离开了发言台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄影机之外，通过筹款呼吁和其他社交媒体渠道，前总统的盟友们也对司法体系及其声称特朗普犯有所指控的做法进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场候选人中互相对方都视为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视作进一步证据，证明他不适任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了多位混乱、绝望且落败的唐纳德·特朗普将他的个人不满发泄到美国司法系统上，并对其进行了无稽之谈，这让任何观看的人都清楚，这个男人不能成为美国的总统。”拜登阵营的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中如此描述道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约市陪审团判决他因试图掩盖向色情女星支付封口费而伪造文件获罪的同一天，特朗普的支持者们向他的竞选捐款达3480万美元，特朗普团队称这是创纪录的单日数字，而这发生在党派筹款平台WinRed上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总筹款额上落在拜登之后的竞选活动试图在周五保持这种节奏，向支持者发出了一系列恐慌式的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普的发布会后喊道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织一致支持前总统，认为这次审判乃不公之举，指控本不应提出，陪审团池由民主党为主的纽约曼哈顿区组成，陪审团被污染，且法官偏袒控方——这些指控被当地官员否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不力或不够迅速的情况，特朗普的盟友和竞选助手发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共竞选经理克里斯·拉基维特对一个全国性共和党学生组织在社交媒体平台X上发表的声明不屑一顾。声明中呼吁尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有。”拉基维特发布道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他还针对马里兰州前共和党州长、现任参议员竞选人拉里·霍根，霍根在判决前警告美国人：不要因更加极端的政治党争而往火上浇油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选已结束。”拉基维特在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州的共和党选民采访中，数位受访者表示，特朗普的宣判让其在11月前对他的支持考虑起了疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类候选人的分歧可能让他在与拜登的复决之战中处于不利地位，考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访者听起来就像特朗普本人一样，称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这完全是为了政治目的，只是为了伤害他，并尽可能多地让他远离竞选舞台，”来自佐治亚州玛丽塔市、62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到对他如此，他们对任何人都可以这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布赖恩·麦克丹德瑞&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，地点为特朗普大厦，2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布赖恩·麦克丹德瑞/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五宣布，以色列提议通过释放人质来换取加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登说道，他是美国现任总统，正经历选举年的压力，需要尽快停止加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家调停的以色列与哈马斯武装组织之间停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法持续进犯数周后提出的，同时以色列政府在国内和国际上正承受着新的压力，缘于加沙平民伤亡事件及人质持续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的办公室宣布，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普于前一日被告判34项重罪，凸显了两名候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一计划分为三个阶段，与以往提议不同的是，停火将持续到所有三个阶段达成协议为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质（包括老人和女性）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将继续维持，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一倡议由卡塔尔传达给哈马斯，拜登指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列国内那些呼吁“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并会要求战争无限期地持续下去。即使他们在政府中，他们明确表示，他们想继续占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。我呼吁以色列领导层支持这一协议，尽管可能会受到各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，美国唯一一位亲自派遣武装力量保护以色列免受伊朗袭击的总统，我恳请你们暂时退一步，想一想如果我们错过这一刻会发生什么。我们不能错失这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列提出新计划，得益于战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个走出危机的道路图。这是一份详细的四页半的协议，已经经过精心协商。”官员说，“现在摆在桌面上的，实际上就是这个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是试图直接呼吁以色列公众的一种尝试。领先媒体Channel 12在晚间新闻节目中现场转播了拜登的演讲。此前，以色列审查员已禁止公布该倡议的细节，主播丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克林特·苏里，奥斯汀德克萨斯大学的历史学和公共事务教授，认为这项提议比以往的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来能对以色列发动任何严重袭击或恐怖行动的可能性虽然不可忽视，但远低于此前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论也“朝着对以色列不利的方向转变”，苏里认为，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提议要求作为六周紧急停火交换条件，释放加沙地区生病、年迈及受伤的人质，该停火可以延长以允许更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该倡议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的永久结束冲突的要求而破裂，且以色列加大了对加沙南部城市的袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，该组织已告知调解者，除非以色列撤军，否则不会参与继续进行中的谈判，但愿意达成一个完整的协议，包括人质和战俘的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这17个国家都有被哈马斯扣留的人质，这些国家包括加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月周日发生在拉法的以色列空袭致使45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但没有触及美国禁止截断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了一场地狱般的灾难。”拜登周五表示。“我们看到了拉法上周发生的一起致命火灾的可怕画面，这是以色列对哈马斯发动袭击后发生的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动袭击以来，加沙已有超过36280人丧生。以色列国防部根据其数据统计，哈马斯袭击造成大约1200人遇难。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走。这是以色列军队进攻期间造成的破坏，2024年6月12日。路透社/穆罕默德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里再度成为美国与真主党之间的重要沟通渠道，美国试图调停黎以战争，凭借数十年的经验成功促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，特别是什叶派穆斯林社区中仍然拥有的巨大影响力，并且自以色列在9月暗杀伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉拉以来，被视为稳定局势的重要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中表示，黎巴嫩正在关闭“一个历史性的时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的利益而团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间作为什叶派阿马勒运动的领导人声名鹊起。自1992年以来，他就一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人尼姆·卡塞姆赞扬伯里为谈判者，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，试图促成停火，这些停火与加沙战争同时进行，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束黎以战争中前一次大规模冲突时所发挥的作用相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，他的作用更加重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，并且很少手段接触真主党，美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是国家。”一名驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持的美国航空公司飞机上的39名美国人质，使他受到全球瞩目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后他在议会议长选举中获胜，恰逢纳斯拉拉崛起成为真主党领导人。他们一起领导了什叶派双雄，指的是主导什叶派政治代表和许多国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的受信伙伴，使他非常重要，但也有明显的限制，无论是由于真主党还是伊朗立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力打中了阿马勒运动势力范围的地方，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后在一个黎巴嫩家庭中长大，并在大学时期活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一度处境不利的什叶派社区许多人赞扬伯里，因为他帮助在宗派制度中提升了什叶派的地位，在这一制度中，特权偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名接受法律训练的人，伯里在阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接掌了该组织，穆萨·萨德尔是在1978年访问利比亚后失踪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里支持阿马勒军事崛起，该组织几乎与内战中的所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机关和安全机构，并且他似乎与真主党同步行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年一份泄露的美国大使馆电报质疑他对真主党的真实态度，但伯里予以否认，声称纳斯拉拉“对我和他一样”，这是他的意思是与他共享类似政治立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马勒武装人员与真主党一起向以色列发射火箭，以示对加沙的声援，当时以方开始打击加沙后于10月7日对南部以色列的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止以色列和黎巴嫩之间边界地区的交火，并说服真主党撤出黎巴第河以北，那条河在边界以北约30公里（20英里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员说，“要把黎巴第河向南移动到边界要比把真主党向北移动更简单”，据接近伯里的人告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的一部分，当时金融系统在几十年的政府腐败后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人指责他拒绝召集合议会会议让议员选举总统，导致基督教职位在政府中空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也让真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量感到不满，他们说任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼（未图示）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/赛义德·阿斯丹尼档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一张矗立在建筑物上的纳比·伯里画像 Banner" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张矗立在建筑物上的纳比·伯里画像，位于贝鲁特的一次纪念阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔的集会上，穆萨·萨德尔于1978年在访问利比亚后失踪，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守削减支出以控制生产增长的承诺，这可能导致美国作为全球最大原油生产商的增长在2024年放缓，这可能有助于缓解OPEC+在本周周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命及技术创新的推动下，以非OPEC产油国的名义，引领全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量激增超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在去年部分原因是出于对美国及其他非OPEC产油国产量增长的补偿，加深了供应削减力度。OPEC+的总减产规模已达586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友正在就一项复杂的协定进行谈判，该协定将允许该组织在未来几年继续执行部分减产措施，三位知情人士于周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日开会考虑供应政策时，美国不断增加的产量继续推动非OPEC+产量增长，但此增长威胁将不像2023年那样明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这一数字与OPEC自己对美国原油与凝析油产量将增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长将超过除OPEC+之外的产油国供应增长近100万桶/日，这意味着2024年对OPEC+原油的需求应该比2023年高约90万桶/日，OPEC在其5月的月度&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《原油市场报告》&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于110万桶/日，OPEC+原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国整体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较去年12月下降约2.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和纪律性强的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“出人意料的是，钻机数量尚未显著增加，鉴于当前的价格水平。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出持平，并推迟其钻机的升级，以更好地适应钻探增长放缓的情况。该公司计划年底运行12台钻机，并在明年初再部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计数据库Baker Hughes的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国在全球范围内每年有100万桶/日的产量增长潜力，但目前不存在按此速度增长的意愿。”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普大宗商品洞察预计美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者压力及十几年来页岩产业急速增长但回报有限的影响，美国上市公司近年来限制了在增长上的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的生产增长部分由私人生产商推动，这些公司现在正陷入一轮整合浪潮，通过钻更长的井和对岩石进行压裂，提高钻井产量。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了一波合并潮，我预计当前的油价将继续存在，并有助于支持美国整体石油产量温和增长，只要钻探和完成效率不断改善。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;预计今年国际市场的增长将快于北美市场。该公司今年第一季度的国际营业收入增长18%，而北美营业收入下降6%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生变化，更多的资本纪律得到了强化，这就产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯坦诺维科表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计今年将主导石油和液体生产增长。美国能源信息署（EIA）指出，OPEC+的石油液体生产预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。”瑞银银行的斯坦诺维科称。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从威克附近奥ázis石油公司拥有的租赁地块控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;威克附近奥ázis石油公司租赁地块的钻井平台操作楼层。2018年8月22日，美国德克萨斯州南部。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转移到一种新类型的平台上，投资者可以在将他们的代币锁定以换取奖励的同时获得回报，这引起分析师的关注，指出这种方法存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁定”持续流行，是加密市场冒险情绪的最新迹象，因为加密货币价格飙升，交易者在寻找收益。最大的加密货币比特币接近历史高位，而排名第二的以太坊今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定热潮的核心是一家位于西雅图的初创公司EigenLayer。公司于2月份从美国风险投资公司a16z的加密货币部门获得了1亿美元的投资，吸引了其平台上的188亿美元的加密货币——六个月内增长了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，重锁定是为了扩大长期存在的加密货币实践——即锁定代币。（注：Staking是一种长期存在的加密货币实践，持有人可以通过允许其代币被锁定参与验证过程，从而获得收益。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机协同检查和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一点，代币持有者，如以太坊持有者，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与锁定代币期间将暂时无法访问其代币，但会因此获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些staking平台也会向用户发放新创建的加密货币，表示他们已经锁定的加密货币。重锁定允许代币持有者将这些新代币再次锁定到不同的基于区块链的应用程序和其他项目中，以期获得更多回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重锁定的风险看法不一，部分内幕人士认为这种做法尚处于初级阶段，难以完全评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果新代币作为重锁定加密货币的抵押品应用于加密市场广泛的借贷市场，这可能会导致基于少量基础资产进行无尽借贷的循环。如果所有参与者同时试图退出，这可能会影响更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在抵押物并用抵押物进行负债时，这不是理想的情况，这增加了新的风险因素，而这些风险之前并不存在。”来自加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行staking的回报率通常在3%-5%，但分析师认为重锁定的回报率可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁定是去中心化金融（DeFi）领域最新的一种风险行为，加密货币持有人投资于实验性方案，以期望在不抛售的情况下提高其持有的加密货币的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付staking收益，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是因为期待未来的奖励，或者期待获得其他已分配的代币福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自行创造的代币“EIGEN”。用户希望该代币在未来变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁定平台的增长动力在于用户寻求此类代币奖励，称这“非常、非常投机，这是免费的金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个特别有风险的行为。”总部位于美国的加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（注：原文链接为Coinbase股票代码COIN.O），“他们现在预先行动，将获得奖励，但不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer成立于去年，创始人Sreeram Kannan曾是西雅图大学的一名助理教授，并参与了新兴微型卫星项目。EigenLayer将其描述为一种验证服务的交易平台，连接潜在的staker与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重锁定平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户在EigenLayer上重锁定代币，并生成新代币代表已锁定资产。这些代币可作为其他用途的抵押品，例如借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在谈起平台目标时，Kannan表示他们希望帮助用户选择如何锁定他们的代币，并支持新的区块链服务发展，而非鼓励更多通过加密货币代币支持的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与方之间没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。” Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁定可能带有“隐藏风险”——如果重锁定的代币被用于加密借贷领域，可能会导致强行清算，以及市场下滑期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘部分是由于高风险借贷引发，加密货币作为抵押品的价值在Terra和Luna代币崩盘后迅速蒸发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁定，而在于借贷协议。借贷协议误估了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分专家不担心重锁定，指出重锁定协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密市场而言规模较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密市场中的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前为止，我们不认为重锁定问题会导致传统金融市场受到重大传染性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正逐渐与主流金融交织在一起，重锁定也在吸引机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行加密部门Zodia Custody看到了机构对锁定代币的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重锁定涉及的“纸迹”难以追溯，因此认为过渡步骤过于冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞穗银行的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对某些基金进行重锁定，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。瑞穗银行未能回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，它现在为客户进行加密资产的锁定，并预计“围绕重锁定会形成新的生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>