<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 09:44:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一家最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省养猪场杀害毒品成瘾者和妓女并肢解其遗体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定，他杀害了在温哥华近郊一处破旧房产中被发现的部分遗体的六名女性。他被判终身监禁后，政府检方撤销了他涉嫌另20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务部门表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱内遭到袭击后去世，随后被送往医院接受救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和其他地区社区产生了毁灭性的影响，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括多伦多东区经济落后、毒品泛滥的东端地区在十多年来失踪的超过60名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕前的2002年初，共发现了33具女性遗体或DNA，其中许多是土著女性，地点位于距温哥华市中心约25公里的波特科奎特兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍一经上市便即刻从亚马逊下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中，这名连环杀手声称自己无罪，实际上是被警方栽赃。该书籍的出版商要求从亚马逊删除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于他在波特科奎特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿是这幅未注明日期的电视照片中的他，在他的波特科奎特兰家中。路透社/Global TV/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在就更好地应对全球性疫情达成共识的谈判将于2025年或在此之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在应对疫情的合作方面进行了两年的谈判。在COVID-19期间承认的失败后，这些谈判旨在增加在疫情前和期间的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望在本周达成协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗共享和应急准备等问题上的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了更新现有健康法规的双边协议，这些法规被称为《国际卫生条例》（IHR），包括一个新类别“全球威胁性公共卫生紧急事件”，用于描述最显著和最具全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天取得的历史性决策展示了成员国共同保护自身及全球民众免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过这项协议，我们迈出一步，确保各国承担责任，并加强措施以防止爆发性疾病威胁到美国人及其安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，应对新的病原体，全球卫生规则的变更旨在加强世界防御，因为COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照：瑞士日内瓦世界卫生组织总部外的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照：瑞士日内瓦世界卫生组织总部外的世界卫生组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因国大党election slump而实力大幅削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨因未能为非洲国民大会（ANC）带来更佳的选举结果，其执政地位将受到严重削弱。此次选举结果反映了自 apartheid 结束以来ANC最糟糕的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举接近71%的投票站结果显示，ANC 的选民支持率低于42%，这是自2019年上次选举以来首次显著下滑，且首次未能获得过半选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC 将不得不与其他较小政党进行联合政府谈判或寻求其他形式的合作，以治理国家。这可能要求其做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者要求其辞职的压力，但ANC 的高级官员已公开支持他继续担任总统，且目前尚无明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的接班人能够接替拉马福扎。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说，伯勒斯撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中在各大政客中拥有最高的认可度，内部争斗可能使ANC难以对其发动大规模动员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就任总统后，拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全数临时结果发布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因2022年的调查委员会报告而悬而未决，该报告显示他可能因收藏在狩猎农场家具中的现金而犯有不当行为，此事被称作“农场门”。拉马福扎否认不当行径，最终在同年再次赢得ANC五年的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的投票被认为是ANC迄今为止最严峻的考验，缘于选民对高失业率、犯罪率以及严重电力短缺等问题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC的领导人时承诺重塑党派的形象，促进经济发展，此前他曾在他前任雅各布·祖马的九年的任期中因涉及贪污和经济衰败而被大众诟病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首后，最初的热情很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今六年多过去了，经济依然停滞不前，总还围绕在ANC高层官员中的丑闻不绝于耳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票中的决定性打击来自于拉马福萨的对手祖马，祖马支持新党非国大民族军（uMkhonto we Sizwe），该党在此次选举中表现超出预期，显著削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福扎和ANC纳入死局，他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省非常脆弱。”政治分析家拉尔夫·马特凯格说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能输掉选举并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评似乎在关键改革上模棱两可，以避免加剧党内的裂痕——这与他作为工会领导人时表现出来的决断力形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞誉他的共识构建技巧，并且赞扬他在推动南非成为“全球南方”的代表国方面所做的努力，这里所说的“全球南方”是指低等和中等收入国家群组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是国际上少数呼吁公平分配新冠疫苗的重要声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提起了针对以色列的灭绝种族案件，国际法院在本月裁定以色列需停止对加沙城拉法（Rafah）的军事攻势。对此，以色列强烈否认指控并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨重申了ANC过去的成就，但他的批评者认为他对解决南非的最严峻挑战没有提供实质性的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次选举前，ANC的最后一次竞选集会中，拉马福萨承诺“做得更好”，吸引了数万支持者的出席。然而，许多人在他演讲还未结束时就离开。&lt;/p&gt;

![在Soweto投票的南非总统西里尔·拉马福萨](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;i&gt;2024年5月29日，Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国 weaponry 的限制，这是一步小而重要的步伐，有助于缓解乌克兰与俄罗斯在两年战争中的冲突。专家认为，这一决定有助于减缓俄罗斯针对赫尔松地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土目标是不安全的，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅其他高级武器禁运相吻合，这些禁运也逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，旨在应对赫尔松地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这一决定将允许乌克兰前线部队使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射指导型多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器，越过边界打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至在俄罗斯部队在赫尔松地区扎营之前将其推回，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫说，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在赫尔松地区的进攻战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定酝酿已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合 Chiefs of Staff 主席奎·布朗将军提出了在赫尔松地区使用美国武器的要求。根据美国政府官员的说法，沙利文、奥斯汀和布朗在5月13日向拜登提出建议，希望放宽限制。拜登同意乌克兰可以安全地用武器反击俄罗斯部队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基于5月20日在与路透社的一次访谈中呼吁西方伙伴采取这样的行动，但当时他说：“到目前为止，还没有好的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前 Foreign Policy Research Institute 东欧计划高级研究员罗伯·刘表示，俄罗斯利用拜登禁止在国内领土攻击的安全避难所来发起对赫尔松地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市赫尔松距俄罗斯边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接放在边境对面，可以保持防空、电子战、指挥和控制中心等功能，”刘说，“可能有一定程度的避难所状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，刘和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的移动产生太大的影响，”刘说，“但这将使俄罗斯更难继续进行跨境行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在赫尔松地区缺乏足够的兵力进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗力来威胁赫尔松，”他说道，“要这样做，将不得不使东方战区的兵力空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰将其武器发射至俄罗斯境内，并在周二再次强调了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是经过过去一年俄罗斯战场攻势占上风的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾担任美国国防部官员的马克·坎西安现为华盛顿战略与国际问题研究基金会在职高级研究员，他认为拜登的举动仅是个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是一项激进的政策变化。但这是一步，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会争取下一步：击打更广泛的目标——或许是那些不直接威胁赫尔松的目标，但在其他地区则是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，华盛顿将继续执行此前的做法，灵活调整政策，但没有透露是否扩大政策范围允许在俄罗斯其他地区进行打击。&lt;/p&gt;

![俄导弹袭击哈夫乔的火场景象](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰赫尔松地区米拉达尼利夫卡村的一家儿童和青少年体育骑术学校受损严重，这是5月30日俄罗斯导弹袭击造成的景象。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓无论 verdict 结果都将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排照相机，传达了一条既适用于他法律斗争，也适用于政治挑战的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约市陪审团裁定特朗普因伪造文书以隐瞒向成人电影演员支付封口费而被指控的34项罪名成立一天后，共和党总统候选人列出了他的对手和抱怨，语气愤怒，言辞杂乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦恰克为“卑鄙的”和“恶魔”，描述了对手乔·拜登（民主党的主要竞争对手），称其为“历史上最糟糕的总统”。特朗普抨击了作证反对他的证人、对他的弹劾投票的众议员，并以竞选集会上的言论呼应，称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普催促支持者捐资支持他的竞选活动，将其面临的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;和其他竞选演讲相比，这次讲话几乎没有夹杂幽默，更多的是沉重的语气。特朗普在新闻发布会期间仅持有一页简短的笔记。结束时，他没有回答问题，便在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了演讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的背景下，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及其指认特朗普犯罪的人进行了谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相视为对国家安全构成威胁的情况下，拜登的竞选团队利用特朗普的言论作为新证据，证明其不应担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这位混乱、绝望落败的总统对自己个人怨念的喋喋不休，并且还诬蔑美国司法系统，让任何观察者得出一个清晰结论：此人不适任总统一职，”拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——绝大部分认为纽约的判决是有失公允的——周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称，这是WinRed平台首日的纪录。WinRed是共和党数数筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款金额落后于拜登，但该竞选团队试图在周五继续保持筹款速度，向支持者发出了多条充满预兆意味的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普的新闻发布会后一条信息的大书特书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，认为此次审判不公，指控本不应提出，陪审团来自民主党占多数的曼哈顿应该是有偏见的，而法官是有偏见的——该地区当局否认了这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的一些攻击不够迅速或激烈，特朗普的盟友和竞选助手予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选团队联席经理克里斯·拉克维塔对一个全国性大学生共和团体发起了耻笑，该团体在社交媒体平台x上发文称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大赦所里的意见，每个人都有一个……”，拉克维塔在一条帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前马里兰州温和立场的共和党州长拉里·霍根进行了攻击，后者在判决前警告美国人民“不要将自己的能量和更加毒辣的政治分裂混在一起”。随后，拉克维塔在x上回应霍根称：“你结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个摇摆州对选民的采访中，几位受访人表示，特朗普的定罪使他们在11月是否继续支持他变得更加犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的脱党行为可能会损害他在与拜登的再次对决中，给其在多个摇摆州微薄优势带来的损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来更像特朗普本人，称该审判是场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都只是政治，只是为了伤害他，尽可能多地阻止他参加竞选。”退休警官斯科特·克莱顿（62岁）在接受采访时说，他来自佐治亚州的马里埃特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做这件事，那他们就能对任何人做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;《共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦内参加新闻发布会。就在前一日，纽约市陪审团裁定他因伪造商业记录以隐瞒他在2016年支付给成人电影演员的封口费而被指控的34项罪名成立。2024年5月31日，纽约市，美国。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就释放人质与加沙停火，呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的到来。”拜登总统表示。他正处于选举年，面对着要停止加沙冲突的压力，自冲突开始以来已达八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家主持的为以色列与哈马斯激进组织安排的停火谈判多次停滞，双方互相指责对方拖延进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列多次侵入拉法，并在国内和国外对其政府因加沙死亡事件和人质持续被 captives 羁押而施加的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也发生在唐纳德·特朗普当选总统的对手、其共和党对手被定罪的当天，突显了两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议由三个阶段组成，与以往提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装部队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判终止敌对行动的条款。“只要谈判继续，停火也会继续。”总统说，这是一项新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯已通过卡塔尔收到了该提议，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内部那些坚持“无限期战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列内有一些人不会同意这个计划，并将要求战争无限期持续。有些人甚至身在政府联盟中。他们清楚地表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，且人质对他们来说并不重要。然而，我敦促以色列领导层支持这项协议，不管有什么压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位有终身承诺的以色列人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国武装部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我请求你们退一步，想想如果失去这一刻会怎样。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者说，以色列能够提出新提议是因其最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份精心谈判长达四页半的协议。”该官员表示，“它再次经过了精心详细地谈判，现在摆在桌面上的是一个进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为直接向以色列民众争取支持的尝试。以色列第12频道中断了晚间新闻节目，实时播放拜登的演讲。以色列审查员此前禁止发布该提议的细节，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议的成功概率高于以往的提议，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何严肃袭击或攻击行动或恐怖事件的可能性不足为惧，但比之前要低得多。”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出许多激励因素，”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议要求，在六周停火期间释放加沙地区的患病、老年和受伤人质，允许更多援助进入该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，该提议在以色列拒绝同意哈马斯要求将结束战争作为谈判的一部分后崩溃。以色列对拉法南部进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，在持续军事行动期间，它不会参与更多谈判，但愿结束战争，准备好达成包括人质和囚犯交换的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月12日，以色列的空袭在拉法造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤怒，但仍未越过美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。我们看到了本周早些时候拉法镇致命火灾中的可怕画面，以色列对该镇哈马斯进行了袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部以色列袭击之后对加沙地带的攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列的军事进攻中被摧毁的，位于北部加沙地带贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/玛哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 赵佩利+产油国联盟考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商坚守控制支出的承诺，这将使得全球最大原油生产国的原油产量增长在2024年放缓，这可能缓解OPEC+本周需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩油革命和新技术、高效率的突破，在非OPEC产油国中一直是推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，从每天12.82百万桶增加到12.93百万桶，超过政府年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年加强了减产力度，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+的总减产量为每天586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂协议，该协议将允许该组织将一些减产措施延续到2025年，据三位了解OPEC+讨论情况的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于本周日开会讨论供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+产出增加，但相较于2023年，这种威胁较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供给今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测较为接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，其预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，这将超过OPEC+集团之外的原油生产国的供给增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，如OPEC在其5月份的月度&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《石油市场报告》&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;《削减2024年油需求增长预测，与OPEC观点拉开差距》&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;预计全球需求增长将低至110万桶/日，对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油总产量变化不大。4月份的产量约为每天1313万桶，较2022年12月的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界专家和分析师表示，美国生产商今年不太可能再次超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"我们的客户保持了高度的保守和自律," 应标钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;"考虑到当前的价格，钻机数量没有增加更多，这是令人惊讶的."&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，并暂停对现有钻机的升级，以最好地与较为平稳的钻探增长保持一致。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"美国在未来几年有能力以每天100万桶的速度增长，但目前并无意愿以这个速度增长," S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品情报预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年，美国上市公司对增长的投资受到抑制，投资者在不受约束的支出推动下取得了迅猛的增长，但因页岩油领域回报率有限而在2010年代受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外出现的产量增加部分归功于私有生产商，尤其是现在正陷入业界合并浪潮的一部分，他们通过打更长的油井以及对岩石进行压裂以在相同时间内从更多油井生产更多的原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"尽管合并浪潮仍在继续，我预计当前的油价将保持稳定，并帮助推动总体美国油田生产增长，在钻探和完井效率不断改进的推动下，将继续温和增长," 德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;表示，今年将有更多增长来自国际市场，而非北美地区。其第一季度国际市场收入增长了18%，而北美地区收入下降6%，部分原因是企业合并。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"近年来策略有所调整，更加注重资本纪律，从而导致了不同的反应," 乌BS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+可能会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;但是，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体生产增长。据EIA&lt;sup&gt;[&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;《非OPEC引领2024年石油产量增长，弥补产出削减》&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;预计，今年OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;"OPEC+已经学会适应美国的原油生产增长," 乌BS银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作室，图片拍摄于美国德克萨斯州威克的Oasis石油公司租赁地块的Permian盆地，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，在该平台上，投资者通过抵押其代币以获得奖励，这种复杂方案引起了分析师的警告，指出它可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再委托”流行度飙升，是加密货币市场风险增加的最新迹象，随着价格的回升和交易者寻求收益，加密货币市场的这种倾向日益明显。市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年已经上涨了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再委托热潮的核心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的融资，其平台已经吸引了188亿美元的加密货币，自从六个月前的不到4亿美元增长而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时介绍了再委托的概念，这是对长期存在的加密货币实践——“委托”——的一种扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及很多网络中的计算机互相检查和验证谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者，例如以太坊的持有者，会允许其资产被锁定以作为验证过程的一部分。持有者在参与委托期间会暂时失去对这些代币的即时访问权，但这会获得一份收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些委托平台也会向用户发放新的加密货币，以代表其已委托的加密货币。再委托允许代币持有者再次将这些新代币委托给不同的基于区块链的应用程序和项目，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再委托的风险存在分歧，一些内部人士认为，由于再委托行为还太新，尚未达到成熟阶段，因此仍不清楚其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师和其他人则担心，如果新创制的代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场，可能会引发基于少量底层资产的无限借贷循环。如果有众多玩家同时试图退出市场，这可能会导致整个加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品与抵押品相结合时，情况并不理想，这增加了原本不存在的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益具有吸引力：在以太坊区块链上的委托回报通常在3%-5%左右，而分析师表示，再委托可能获得更高的回报，因为投资者可以在同一时间获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再委托是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，投资者投资于实验性方案，希望在不卖出所持代币的情况下从其持有资产中获得大量收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付委托奖励，因为发放奖励的机制尚未开发。用户是抱有期待加入平台，预期未来奖励或作为空投分发的其它奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向使用平台的人分发其新生的代币，名为“EIGEN”，用户希望这个代币在未来变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再委托平台的快速增长是由用户寻求空投奖励推动的，称这“非常、非常投机性，这是免费钱的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，该公司提供委托但不提供再委托服务（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在预判将获得某种奖励，尽管他们不知道将会获得什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Kannan曾是西雅图大学的一名助理教授，并且是首个在校生设计的微卫星团队的一部分（据其学术网站所述）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的委托者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的再委托平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者为客户提供再委托服务并生成新代币来代表再委托的资产，这些代币可用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目的是让用户自由选择在哪里进行委托，并帮助新的区块链服务增长，并非为了促进更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再委托可能伴有一些“隐藏的风险”如果再委托的代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场低迷期间的更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售与高风险借贷加剧，在Terra和Luna代币崩盘后，作为抵押品的加密货币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再委托，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于再委托表示不担忧，他们指出再委托协议中的现金占全球市值2.5万亿美元的加密货币产业的比例微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直关注加密货币世界的损失如何蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，再委托问题对传统金融市场造成实质性传染风险的可能性不大，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得与主流金融越来越相连，并且再委托正受到机构投资者的青睐。标准渣打加密货币子公司Zodia Custody已经看到机构投资者对委托表现出显著兴趣，但该公司首席风险官Anoosh Arevshatian认为再委托可能导致追踪资产流向和奖励分配的“纸质记录”难以建立，认为这是个过于冒险的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券（Nomura）的加密货币子公司Laser Digital公司已与Kelp DAO合作，再委托其部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博客文章中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其正在为客户加密资产进行委托，并预期“围绕再委托的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a computer motherboard, June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利当选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·桑布亚罗赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师兼前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治遗产。后者的人气在贫困群体中居高不下，这成为其胜选的重要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;桑布亚罗&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，在墨西哥选举委员会快速计票的结果显示，她赢得的票数在58.3%至60.7%之间，创下了墨西哥民主史上最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在野党阵营同样有望在国会两院中取得超过三分之二的超多数，使该阵营能够在无反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;科希奇·加莱斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示她得票在26.6%至28.6%之间后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我要成为墨西哥第一位女性总统，这在共和国200年的历史上还是第一次，”桑布亚罗对支持者说，同时得到了热烈的掌声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑布亚罗的胜利对于墨西哥来说是个重要的里程碑，该国长期以来都备受一种&lt;br&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;粗犷的文化&lt;/a&gt;的影响，而且是世界上天主教信徒最多的国家之一。长期以来，这种文化促进了更为传统的女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑布亚罗成为美国、墨西哥和加拿大首位赢得普选的女性领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的桑布亚罗的支持者埃德米拉·蒙蒂耶说：“我从未想过有一天会为自己支持的女人投票。在此之前，我们甚至没有投票权，或者只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切都改变了，我也有机会见证这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑布亚罗的执政之路充满挑战。她需要平衡增加福利政策的承诺，同时面对高额预算赤字和经济增长疲软的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑布亚罗在初步计票结果宣布后对支持者表示，她的政府将负责任地使用财政资金，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投票后，她承诺要改善安全局面，但未提供具体细节。此次选举是墨西哥现代历史上最为暴力的一次，已有38名候选人遇害。许多分析师认为，组织犯罪团体在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间扩展并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举还因于普埃布拉州投票站出现两名选民遇害的事件而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内被杀害的人数超过墨西哥现代历史上其他任何一段时期，尽管谋杀率在过去几年有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立拉美政治风险分析师纳特丹·帕利什·弗兰纳里说：“除非她承诺在提高警务质量和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则桑布亚罗可能难以实现整体安全水平的显著提升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA赢得了墨西哥城市长一职，这是该国极其重要的一项职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的一大挑战将是与美国进行艰难的谈判，其中包括美国赴墨的大量移民以及毒品贩运的合作，特别是在美国海洛因流行之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举结果由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普曾誓言要对墨西哥生产的中国车施加100%的关税，并表示要动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，新总统需要着手解决电力和水资源短缺的问题，同时还需吸引制造商迁址作为近期趋势的一部分，即公司将供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑布亚罗还需处理墨西哥石油公司（Pemex）的问题，该公司生产已连续二十年下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无休止地往公共资金的无底洞里投钱，公司永远都不会盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家艾尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考Pemex的商业模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内提高了最低工资，减少了贫困人口，增强了货币和维持了较低的失业率——这些都是他深受民众欢迎的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑布亚罗承诺扩大福利计划，但面对墨西哥今年的巨额赤字和预计2025年仅增长1.5%的GDP，这将是一件困难之事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公投，寻求使投票变成全民公投。桑布亚罗驳斥反对党声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的说法，但她承诺将继续实施许多他帮助最贫困地区民众的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，桑布亚罗感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“一位使我们的国家变得更美好的独特人物”。政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评源于性别歧视，反映了人们对女性领导者的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将作出自己的决定真是难以置信，我认为这很大程度上与她是女性有关，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="桑布亚罗赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;桑布亚罗，执政党MORENA党的总统候选人，在胜选后向支持者发表讲话，地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="桑布亚罗赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;桑布亚罗，执政党MORENA党的总统候选人，向获胜后到场支持者挥手致意，地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;获胜后，墨西哥MORENA党在墨西哥城的扎科罗广场宣布桑布亚罗为总统候选人，支撑她获胜，地点在墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人科希奇·加莱斯在大选结束后发表演讲，所在的地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，墨西哥城的选举工作人员关闭投票站，地点在萨尔塔克鲁斯县，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，墨西哥人前往在韦拉克鲁斯市的投票站投票，地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，辛纳坎坦镇。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，堪萨斯城的墨西哥选民在投票站等待投票后展示印上墨迹的手指，地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，墨西哥城的反对党候选人科希奇·加莱斯在投票站外拍照，地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，墨西哥城的表决工作人员在正在准备的投票站准备，地点在桑塔巴尔托洛梅夸伊拉纳县，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，卢戈奇基镇的女选民在投票站投票前等待，地点在丘鲁哈州，墨西哥。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX4I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，选民展示投票后带墨的指尖，地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，圣胡安查马拉市的选民在投票站投票，地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，一位旅行者在位于本托罗胡安机场的投票站投票，地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，圣安德烈拉里纳逊市的选民在投票站投票，地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJJFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉市。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，科马切温市的选民在投票站投票前排队，地点在墨西哥城，墨西哥。 REUTERS/Ivan Arias&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝亚特丽丝·古铁雷斯·穆勒在前往投票站的途中经过一个投票站投票，地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民们持支持反对党总统候选人科希奇·加莱斯的标语，等待投票站开放，地点在墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民们准备投票。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民们准备投票。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城的人们提前出行前往投票站，准备参加2024年6月2日的大选。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，由于政府宣布禁止酒类销售的禁酒令，一家商店的出售酒类的冷藏机被覆盖并贴上告示。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>