<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 14:33:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300席，实际到场190席）在Wednesday通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全等级监狱遭遇另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最具知名度的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被定罪，在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸养猪场杀害并处理了毒品成瘾者和妓女的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀害了六名女性，她们的部分遗体在靠近温哥华的简陋物业中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后，撤回了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部门表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的，在该监狱服刑期间导致了此次袭击。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部门在声明中表示：“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省内及全国其他社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括超过60名在温哥华贫困地区、毒害严重的 downtown eastside 地区失踪的女性，这些女性大多在2002年初被捕前的十余年中神秘失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场位于温哥华市中心以东约25公里的彭伯利克兰镇，33名女性（其中许多是原住民）的遗体或DNA被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿的一本由他撰写的书在亚马逊上架后几个小时内即被下架。皮克顿在书中称自己无罪，认为是警方将他陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书并向受害家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆·皮克顿于其彭伯利克兰家拍摄的存档电视影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆·皮克顿于该存档电视影像中于其彭伯利克兰家中。路透社/环球电视频道/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而声势受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党最近的选举后，权力将大幅削弱。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举结果显示，在大约71%的投票站中，ANC得票率不足42%，这一数字远低于2019年上次选举时的57.5%。这是ANC自废除种族隔离以来首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC不得不与其他政党谈判建立联盟或某种形式的合作，以治理国家。这可能需要作出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖的企业家拉马福萨可能会面临反对党和党内外批评者的辞职要求，但ANC内部高层官员已支持他留任，分析人士也没有明确的继任者人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”东开普大学政治学教授安德鲁斯·伯特勒，也就是拉马福萨的传记作者，如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的民调显示，拉马福萨在本次选举中的支持率在重要政治人物中最高，这让ANC内的派系斗争增加了反对他的难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全权初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统前途早在2022年因一份调查报告关于他可能因10万兰特现金存入家具的不当行为而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该丑闻，该丑闻被称为“农门口让他免于出现在议会面前，并在当年晚些时候赢得了为期五年的ANC领导连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被标为ANC迄今为止面临的最大挑战，因为选民对失业率高、犯罪率高和电力短缺等问题极其愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑党形象，并振兴经济，应对前任雅各布·祖玛九年来的丑闻、腐败和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年他成为政府首脑时，初期的欢呼很快转变为失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，仍然围绕着ANC高层官员存在丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖玛，祖玛支持新党和纳塔尔民兵，后者超出了预期，给ANC的支持率带来了重大冲击，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛击溃了拉马福萨和ANC，”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示，“你们输了选举，怎么可能指望一切如常？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因未能就关键改革达成一致，避免激化党内的裂痕，而受到批评。这与他作为工会领袖时果断行事的形象大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他调解分歧的能力，以及他在推进南非作为“全球南方”倡导者的形象方面所起到的作用。“全球南方”指的是低收入和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在疫情期间，拉马福萨是全球最直言不讳地呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案，国际法院裁定，以色列必须中止对加沙市拉法的军事行动。拉马福萨也得到了支持者的赞赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为，他对解决南非最重大挑战提供的新解决方案寥寥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他向数千名支持者承诺“做得更好”，但许多人在他演讲结束前就离开。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后宣誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此新闻包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排镜头，并发表了既适合他的法律斗争也适合他的政治战斗的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团一天前裁定他涉及掩盖色情女星静默支付的文件造假行为的34项指控全部有罪后，这位共和党总统候选人列举了一系列对手及其不满，言论愤怒且铺张扬厉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审审判的法官胡安·梅尔查为“不正派”的“恶魔”。他把民主党人乔·拜登，即他在11月5日选举中的对手，称为“美国历史上最差的总统”。他还抨击了那些作证指控他的证人，那些投票弹劾他的国会议员，以及所谓的非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战比作超越他个人的困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他以往的竞选演讲常常穿插幽默，但这次大多数是阴郁的。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸片。讲话结束时，他没有回答问题，迅速带着儿子埃里克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有媒体的场合，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其认为涉及特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视为对国家安全威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证明他不适宜担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败的长篇大论，以及对美国司法制度的不实指控，使所有观众得出明显结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管纽约的判决结果被许多支持特朗普的人视为司法不公，特朗普团队称，周六该团队收到了3480万美元的捐款，这是他们在WinRed平台上创下的一天内个人筹款纪录。WinRed是共和党使用的数字筹款平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管竞选活动在总筹款额上落后于拜登，但该活动在周五试图保持这种速度，发出一系列警告信息来吸引支持者的捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息中如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将从不投降！”特朗普在新闻发布会后的另一条信息中如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存在缺陷，指控本不应提起，大陪审团在民主党占多数的曼哈顿可能被污染，法官可能有偏见——当地官员否认这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的批评不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉奇维塔对社交媒体平台X上发布的全国青年共和党组织的帖子持嘲笑态度，该组织表示必须尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有……”拉奇维塔在X上发帖写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对密苏里州前温和派州长兰斯·霍根进行了攻击，霍根在判决前警告美国人“不要因为更多的党派极化而使问题进一步激化”。拉奇维塔在X上回应道：“你刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州的民调访谈中，几位共和党选民表示，特朗普的定罪已使他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的弃选有可能损害特朗普在与拜登的再度交锋中在多个摇摆州的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访问的共和党人听起来很像特朗普本人，称这场审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都在政治，只是为了伤害他并尽可能使他在竞选期间无法现身，”62岁的退役警官、佐治亚州马里埃塔市居民斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就有可能对任何人做到，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德/图片文件&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国介入乌克兰东部两年战争的一个小而重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄国在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直以风险过高为由，拒绝允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄境内目标。他们担心大规模的乌克兰攻击可能激化与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是与美国政府此前对基辅方面的其他武器禁令相契合的规则，这些禁令已经瓦解，包括提供先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，周四生效的最新决定是针对哈尔科夫地区战斗的狭义规定。美国官员称，这项决定允许基辅利用美国供应的武器对抗从边境对乌克兰进行攻击或准备攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家们认为，这给了前线乌克兰士兵许可，可以使用美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎营之前将他们推回到后方战场，”克维伊国立战略研究所的研究员、基辅官方智囊团的Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战役前线调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将被迫处于守势并重新考虑他们在攻入哈尔科夫地区的战术，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国最新的决定可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，在5月13日的安全视频会议上，乌克兰要求使用美国武器进入哈尔科夫地区的请求被白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出。沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议，据这名官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄境内安全地带回击俄罗斯军队的攻击。美国政府一直在酝酿这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统泽连斯基在接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取该措施，但他当时表示：“迄今为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对欧亚项目高级专员罗布·莱认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止打击俄境内的禁令，将其作为在其攻击哈尔科夫地区的安全地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以让其火炮就在边界对面，维护防空、电子战、指挥和控制等设施，”莱说，“它可能享受了一定的圣域状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家表示，单独的决定短期内可能不会改变前线的战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为（这个决定）会大幅度改变前线的运动，但它将使俄罗斯更难以继续进行这种跨境作战，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵力不足，无法发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力，以东北方向真正威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，它需要在东线战场清空部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提高了核大战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用范围，尤其是在俄方在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽伦斯基本人在接受《卫报》采访时被引述称，要求获得美国批准对俄境深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎辛认为，拜登的举动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转变，但这是一步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人及其政府官员将论证下一步：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，对未来是否会允许打击俄罗斯境内的其他目标的政策保持开放态度，但没有透露具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“继续进行下去，我们将继续进行我们一直以来所作的，即适应和调整所作的努力，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="受俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫附近的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在遭受俄罗斯导弹袭击的儿童和青年运动骑马学校工作现场，地点为乌克兰哈尔科夫以北的马拉达尼利夫卡村。2024年5月30日，路透社/瓦伦丁·奥格里尼科拍摄。文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持控制支出以提升产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增产速度放缓。这一动态可能减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国过去十年一直推动非OPEC产油国的原油供应增长，得益于页岩油气革命及技术创新与效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长逾100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步减产，部分原因在于美国及非OPEC产油国产出的增加。OPEC+的整体减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，以允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日会议中，OPEC+将考虑供应政策。美国生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但威胁相较于2023年已有所降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身的预测相似，即美国原油及凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量增长将高达64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，且均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+圈外产油国的供应增长约100万桶/日。OPEC+在其5月的月度《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;》中表示，这将意味着OPEC+的原油需求量在2024年将比2023年多出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长将仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次超出预期，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和严谨。”斯坎德拉钻探公司首席运营官保罗·莫斯瓦尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量未能显著增长，尽管当前价格如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对钻机进行升级，以最好地匹配平缓的钻探增长。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已从去年同期的559台降至496台，下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;美国在未来几年内能够以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长。&amp;rdquo;标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国上市公司近期逐步限制增长支出，投资者在无节制的支出推动页岩产业迅猛增长但同时限制回报后施加了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来远高于预期的产量增长部分归功于私人生产商，其中一些已被席卷行业的合并浪潮所吞噬。这些企业通过钻更长的井并将岩石破碎以同时从更多的井中产油来提升生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波整合仍在继续，但我预期当前的油价将维持稳固，并继续支持美国总体石油产量增长。这种持续的钻探和完井效率改进将继续起到支持作用。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;)，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;近年来战略上出现了一种新的倾向，更加注重资本纪律，从而引发不同反应。&amp;rdquo;瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺沃表示，他预计OPEC+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应则将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。&amp;rdquo;瑞银银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作楼层从控制室望出去" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台操作楼层从控制室望出去，位于Oasis石油公司拥有的Permian盆地内的租赁土地上，美国德克萨斯州威克。2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福 资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的生活了。”拜登在发言中说。他正在面临年内结束加沙冲突的巨大压力，目前冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家正在斡旋以色列和哈马斯激进运动之间的停火谈判，谈判多番陷入僵局，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法多次侵入后提出的，同时国内和国际上对内塔尼亚胡政府在加沙的死亡事件和人质持续被扣押的问题施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室发表声明称，以色列已经授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前一天，美国总统的共和党竞争对手唐纳德·特朗普因34项重罪而被判罪，这进一步凸显了两位候选人的强烈对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，这一提议不同于以往任何提议，因为停火将在谈判过程中持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口聚集区撤出，人质，包括老人和妇女，将被释放，以换取数百名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，600辆卡车将每天运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对行动的条款。“只要谈判继续，停火也将继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列的那些意图无限期继续战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这项计划，他们会继续呼吁战争。有些人甚至在内阁中，他们已经表明，他们想要占领加沙，他们希望继续战斗多年，人质对他们来说不是首要任务。我已经敦促以色列领导层支持这项协议，即使面临任何压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列冲突时期唯一的美国总统，我自愿前往以色列，以及美国爱国者要直接保护以色列免受伊朗攻击，我希望你们能改变想法。我们不能失去这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能提出新的提议是因为他们在战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在终于有一条通往危机尽头的道路。这是一份详尽的四页半协议，”该官员说，“这次谈判已经非常详尽地进行了。而此刻摆在桌上的，实际上是一个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体报道称，拜登周五的发言具有戏剧性，被解读为试图直接向以色列民众发声。以色列12频道在晚间新闻转播过程中中断，直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构已禁止发布该提议的细节，新闻主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方提出的新的和平提议可能比之前的提议更有可能取得成功，得克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯在发动任何大规模袭击或攻击或恐怖袭击方面的可能性大大降低，尽管仍然存在，但它比以前要低得多。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已开始“偏向”以色列，萨里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励措施。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质提议是释放生病、年老和受伤的人质，换取为期六周的停火，以便更多的人道主义援助物资能进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上个月因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中要求的永久结束战争的要求，以及对拉法南部发动的丰功伟业而未能达成共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告知调解人，在当前的袭击行动中不再参与更多的谈判，但可以就人质和囚犯交换达成“完整的协议”，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法发动的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未违反美国的红线，导致美国暂停对以色列的军援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地带的巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了极大的痛苦。”拜登周五表示，“我们都在本周早些时候从拉法的致命大火中看到了恐怖的画面……对哈马斯的一次袭击目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对南部阿什杜德地区的袭击以来，加沙地带已有超过36,280人丧生。据以色列官方统计，哈马斯袭击造成的死亡人数约为1,200人。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚受损建筑的废墟中行走，贝特拉希亚位于加沙北部地区，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重拾与美国政府之间调解黎以停战的关键角色。作为伊朗支持的真主党与华盛顿之间的重要联络人，伯里凭借数十年的经验，促成了这一停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[协议]&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;伯里的影响力再次凸显，特别是在什叶派穆斯林共同体中，他在此领域有着举足轻重的地位。自9月以色列击毙真主党领导人哈桑·纳斯拉拉后，他被视为黎巴嫩的稳定因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一次播出的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在关闭“最具危险性的一段历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中，作为什叶派阿拉姆运动的领导人崭露头角。自1992年起，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩政治体制中的最高职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党的新领导人谢赫·纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判角色，并称其为真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次前往贝鲁特，与伯里会面，试图调解以色列和真主党的冲突，这场冲突与加沙战争同时进行，并在9月显著升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这与伯里在2006年促使结束真主党和以色列之间最后一场重大战争时所扮演的角色一脉相承。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，他的作用至关重要，因为黎巴嫩至今未选出总统，内阁的权力仅部分生效，很难绕过被美国认定为恐怖组织的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在1985年，通过协助谈判释放被什叶派武装劫持的39名美国人质，伯里在国际事务中声名鹊起。这些武装人员劫持了美国民航客机，这一事件发生在黎巴嫩内战期间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在内战后伯里当选议长时，纳斯拉拉正崛起成为真主党的领导人，两人共同主导了什叶派政治代表和国家的大部。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但他的行动也受到真主党和伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以&lt;/strong&gt;色列的炮火击中了阿拉姆运动影响力所及之处，包括黎巴嫩城市特里尔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生于1938年的伯里是一个来自塞拉利昂的移民商人家庭，他早年在黎巴嫩长大，大学时便投身政坛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经困顿的什叶派社区成员对伯里帮助改善他们在什叶派占优势的宗派体制中的地位给予了赞扬。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的人士，阿拉姆运动的创始人穆萨·萨德尔失踪后，伯里接任组织负责人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动阿拉姆运动的军事化，该组织与其他主要的内战派别作战，包括后来成为联盟的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，他的什叶派追随者加入国家机构和安全机关，他与真主党的政治步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，一份美国驻黎巴嫩大使馆电报质疑他对真主党的真实看法，但伯里回应说，纳斯拉拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里的阿拉姆游击队员在真主党的支持下向以色列发射火箭，以示对加沙南部以色列的袭击的声援。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图阻止黎以边境的交火，并试图说服真主党从利塔尼河往北撤退，这条河流离边界30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说，“让底格里斯河向南移动，越过边界比让真主党往北撤退更容易。” 贝鲁特附近的一位消息人士称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但伯里的反对派批评他作为宗派精英的一部分，将黎巴嫩拖入了2019年的经济衰退，当时由于数十年的政府腐败，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集议会会议来选举总统，导致政府中最高等级的基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里的外交渠道角色令真主党的政治对手——如基督教的黎力量——不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;   
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比勒·伯里与前伊朗议会主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面。 图源：路透社/萨达尼·塔耶尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像的横幅悬挂于一栋建筑上，在贝鲁特举行的纪念阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔消失45周年集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，在贝鲁特举行的纪念阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔消失45周年集会上，悬挂有一幅黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像。 图源：路透社/穆罕默德·扎基尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可借此锁定其代币以换取奖励，这是一个复杂的计划，分析师警告称，这可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，是加密货币市场风险情绪高涨的一个最新迹象。随着加密货币价格飙升，交易者寻求更高回报，比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，以太币，作为第二大的加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心人物是西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，其平台上目前已吸引了188亿美元的加密货币，较六个月前增加近40亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时透露，该公司发明了重新质押，目的是扩展现有的加密货币质押机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机协同检查并确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者，如以太币持有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在整个参与期间会暂时失去对这些代币的即时访问权，但他们将获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了新的加密货币作为他们质押代币的代表。重新质押使代币持有者可以利用新的代币，在不同的基于区块链的程序和应用程序中再次质押，以获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押有多大的风险存在分歧，一些业内人士表示，这项做法尚处于初期阶段，难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果作为重新质押代币代表的新型加密货币用于加密市场的庞大借贷市场中作为质押品，可能会导致一个基于少量底层资产的无限借贷循环。他们认为，如果所有人同时试图退出市场，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有质押品的项目还用质押品来做质押时，这不是一个好的安排，它增加了新的风险元素，”区块链数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，回报是吸引力所在：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押的回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，该领域涉及加密货币持有者投资实验性计划，以期在不抛售代币的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来的奖励或其他 Alvros 的预期加入这个平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创建的代币EIGEN。用户希望这个代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求这些赠品的用户驱动的，“这真的非常投机，这是一笔免费的‘财富’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示（COIN.O），该公司提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是主动进行这种行为，（他们期望）会得到奖励，但他们不知道会得到什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾是University of Washington的助理教授，并参与了一个团队，发起并设计了印度的第一个学生设计的微型卫星，这在其学术网站上都有记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务交易平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币重新质押，并产生新代币以代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的研究负责人David Duong表示，重新质押可能会有“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密借贷，市场下行期间可能会出现强制变现和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着用于质押的加密代币价值在Luna和Terra崩溃后迅速缩水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，在于借贷协议，这些协议错误定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押表示不太担心，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产来说微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场没有实质性的传染风险，”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正变得越来越紧密地与主流金融市场相连，机构投资者也被重新质押所吸引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody已看到对质押的显著机构兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新质押太进一步，因为难以建立资产去向和奖励分配的纸面记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金重新质押，Kelp DAO在其四月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，该银行为客户提供加密资产质押服务，并期待“围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了比特币的象征性图形" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中显示了比特币的象征性图形，拍摄于2024年3月9日的法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了以太坊的象征性图形" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中显示了以太坊的象征性图形，拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>