<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 15:51:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻拦总统宣布紧急状态</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190名议员出席，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播电视进行了报道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/Reuters&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省一所高等监狱中遭到同监犯袭击，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模凶手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚省屠宰场残害毒品成瘾者和花街女工的尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因残杀六名女性而被定罪，这些女性的部分遗骸在温哥华附近的一个简陋地产上被发现。政府检察官在量刑后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱中遭到袭击后去世的，在袭击后，他曾被转移到医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区产生了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初皮克顿被捕前在温哥华市区贫困且毒品泛滥的东端社区失踪的60名女性中的其中一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的波特库蒂兰，大约距离温哥华市中心25公里处，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿出版的一本自传被认为可能包含诽谤，被亚马逊在发布几小时内即予下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中皮克顿声称自己是无辜的，并被警察诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求亚马逊移除该书并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视肖像，摄于他在波特库蒂兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视肖像，摄于他在波特库蒂兰的家中。路透社/Global TV/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了新一轮加沙停火计划，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开始新的一页了，"拜登说，总统面临选举年的压力，需停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等地中间人调解的和平谈判因为双方互相指责对方阻碍进展而屡次陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在以色列对拉法的多次侵犯之后，以及因加沙死亡事件和人质持续被扣押而对内国外施加的新压力之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判者向拜登披露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪的前一天，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，这与以往的不同之处在于停火会持续到所有阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，释放包括老人和女性在内的人质，以几百名巴勒斯坦囚犯为交换。巴勒斯坦平民，包括北部加沙居民，将返回加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火就会继续”，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有人会不同意这一计划，并会要求战争无期限继续。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，并认为人质不是首要问题。因此，我呼吁以色列的领导层支持这一协议，尽管面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列战争投入一生承诺的唯一一位美国总统，也是最早在战争期间访问以色列的美国总统，我提醒你们，不要错过这个时刻。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一个明确的和平结束路线图。这是一份详尽的四页半协议，经过了仔细谈判。现在摆在桌面上的，其实是这一过程的一个终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登的周五讲话描述为具有戏剧性的，认为这是试图直接向以色列民众传达的信息。主要的第12频道中断了晚间新闻节目，实时转播了拜登的讲话。值得注意的是，在此之前，加沙约旦河地带的事物细节在记者的报道中被禁止发表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授Jeremi Suri表示，“这一计划比以往任何时候都更容易成功。”他说，“以色列给哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性并不渺茫，但比以前要低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球公众舆论正逐渐反对以色列，“这将促使以色列民众希望结束冲突，蜘蛛威销量。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事情时，他能够创造出众多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质提议，允许残疾、年长的人质和伤者在六周的停火后在一定时间内被释放，以允许更多的援助进入拉法人道主义禁区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与来自17个有公民被加沙哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际哗然，但此次事件未达到美国切断向以色列军方提供援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了苦难。”拜登周五表示，“我们目睹了本周早些时候拉法致命火灾中的惨状，以色列袭击……针对哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部袭击哈马斯以来，加沙已有超过36280人丧生。根据以色列的数据，哈马斯的袭击造成了大约1200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党非国大选举表现低迷而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党历史上最差的选举结果后，将面临严重削弱的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区投票数据显示，ANC的得票率不到42%，这一数字比2019年上次选举的57.5%大幅下滑，首次在30年内未能赢得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判结盟或其他形式的协议以执政。这可能要求ANC做出政策妥协或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼企业家拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职呼声，但ANC的一位高层官员&lt;b&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;支持他留任&lt;/a&gt;&lt;/b&gt;，还有一些分析人士认为，没有明显合适的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"目前没有一个明确能够接替拉马福萨的统合候选人，"开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒斯说，他写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中得到的主要政治人物中拥有最高的民众满意度。ANC内部的派系斗争可能使其难以发动任何形式的反对行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该次选举的表现做出评论。他的发言人表示，他将在周日议员初步选举结果公布时发表言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，2022年拉马福萨曾因小型现金存放在猎场的家具中，在一个调查报告中可能挪用公款的行为面临质疑。但拉马福萨否认了这一指控，这一事件被称为“Farmgate”，并且在那一年晚些时候他再次赢得了五年的ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的选举被视作ANC迄今为止最严峻的考验，原因是选民对失业率高、犯罪率高以及令人心力交瘁的停电等问题的不满情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在其前任雅各布·祖马长达九年因丑闻、贪污以及经济发展停滞后，以承诺重塑党派形象和振兴经济当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，从他2018年成为国家领导人后初始的欣喜之情迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济停滞不前，顶级ANC官员仍然面临丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决断性打击来自他的政敌祖马。祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党成绩超出预期，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖卢纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"雅各布·祖马击败了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖卢纳塔尔省是脆弱的，"政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举还期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因逃避阻碍党内裂痕的改革而受到批评，与20世纪80年代作为工会领导者时所展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者称赞他对达成共识的技能以及促进南非作为所谓的“南方国家”领导者的作用。“南方国家”涵盖了低中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最知名的倡导疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，最近南非向国际法院提交了以色列种族灭绝的案件，该法院裁决本月以色列必须停止在拉法赫市的军事行动。尽管如此，以色列坚称这些指控是虚假的，并继续在拉法赫执行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年中的成就，但批评者指出，他对南非最大的挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举日前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨对着成千上万的支持者承诺“做得更好”，但许多支持者在演讲未结束前就离场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图为2024年5月29日，Soweto。路透社/Oupa·恩科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个适合其法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一陪审团认定他因伪造文件以隐藏向色情女星支付封口费而涉及34项指控被判有罪的次日，这位共和党总统候选人愤怒地、散漫地列举了一长串敌人和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕为“歪曲事实”的人物，并称其为“魔鬼”。他形容民主党总统候选人乔·拜登，即11月5日大选的竞选对手为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些出庭作证指控他的证人、曾投票弹劾他的国会成员，以及反过来说法抨击非法越境移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，将他所面临的挑战描述得比他个人的挑战更为重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“是因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲 mostly 严重。他新闻发布会上只持有一页笔记。最后，他没有回答问题，由其子埃里克·特朗普陪伴，迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在没有摄像机的地方，通过筹款活动和社交媒体，前总统的支持者同样怒斥司法制度，指责任何质疑特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次选举中，两位候选人均把彼此描绘为对国家构成威胁，在拜登竞选团队看来，特朗普的言论提供了更多证据表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、意志消沉且失败的特朗普在个人恩怨中言辞混乱，并对美国司法制度撒谎，任何观看的人都得出一个明显的结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据特朗普团队的说法，除摄像外，他的支持者在周四向他的竞选捐款3480万美元，创下WinRed平台上的共和党数字筹款单日记录。鉴于总筹款情况落后于拜登，该竞选继续轰轰烈烈地向支持者发送筹备募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信读到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会后另一封短信上大书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都立场一致，支持前总统，称审判存有缺陷，指控不应被提起，陪审团池在重民主党选区曼哈顿被灌输了偏见，法官带有偏见——当地官员否认了这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党的指责不够迅速或猛烈时，特朗普的支持者和竞选助手开始反击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉齐维塔对一家在社交媒体平台上发布帖子表示尊敬的一家全国性保守派大学生组织发泄了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就如屁股，人人都有。”拉齐维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在社交媒体 X 上针对前马里兰州温和派共和党州长劳瑞·霍根发起了抨击。霍根在审判前曾警告美国人“不要因为更多的毒党派言论而增加熊熊怒火。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选结束了。”拉齐维塔在 X 上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个选战激烈的州内对共和党选民进行的采访中，有几位表示特朗普的定罪让他们重新考虑是否会在11月继续支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背弃可能会损害他在与拜登重赛时的表现，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称这场审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切政治操作都只是为了伤害他，尽可能减少他的竞选活动时间。”来自乔治亚州梅里塔市的62岁退役警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能在他身上做到这点，就能在任何人身上做到。任何人都不安全。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年5月31日，纽约。路透社/布莱恩·麦克德密德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年5月31日，美国纽约，特朗普塔。路透社/布莱恩·麦克德密德/档案照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统决定放宽美国武器在俄罗斯境内使用的限制，这是一个小但具重要意义的举动，使美国更深入参与这场已持续两年的俄乌战争，专家认为这有助于缓解俄罗斯向哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标太具风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是美国对基辅的其他武器禁运所遵循的一贯规则，包括禁止向基辅提供先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于上周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美方提供的武器反击俄罗斯军队或准备进攻他们的力量，这些俄罗斯军队从边境对面发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线上乌克兰部队使用由“高机动性火箭炮系统”（HIMARS）发射并装有“增程多管火箭系统”（GMLRS）导弹以及其他武器的美国武器发射过境打击俄罗斯军队敞开了大门，专家称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，将其驱逐出去，”乌克兰国立战略研究院研究助理米科尔·比利耶斯科夫说，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将发现自己处于守势，并且不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合 Chiefs 主席科蒂斯·J·布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。沙利文、奥斯汀和布朗随后制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将此建议提交给拜登。美国官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次访谈中公开呼吁伙伴国采取这一措施，但当时表示：“到目前为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧亚项目高级研究员罗布·莱表示，由于拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击，俄罗斯一直在利用这一禁令作为边境安全区域发动袭击的温床。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接放置在边界对面，维持其防空、电子战、指挥和控制设施，”莱指出，“这大约相当于一种保护状态。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为这一决定本身可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能显著改变前线的移动，但如果俄罗斯继续进行这样的跨境行动，这将使其更加困难，”莱称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗力从东北方向对哈尔科夫造成有效威胁，”他说，“那样做将使其在东部战场上的兵力大大减少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次发出核战争风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美方武器的能力，特别是在过去一年里俄罗斯在战场上的主动性增强之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾担任五角大楼官员的马克·坎西安现为华盛顿战略与国际问题研究中心的智库专家，他表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策转变，但它确实是迈出的一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的_TARGETS—也许不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，而是其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于周五在布拉格表示，无法说拜登政府是否会扩大政策允许在俄罗斯其他区域进行打击，但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄军导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区村符拉达的缅拉达尼里夫卡，俄罗斯导弹袭击严重影响了儿童和青年体育学校，背景为消防队员在火灾现场工作。路透社/瓦连京·奥吉伦科 文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井商继续履行节制支出的承诺，以增加产出，这可能会使全球最大原油生产国的2024年增长放缓，从而减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新大幅提升了原油产量，成为非OPEC国家原油供应增长的驱动者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地上升，日产量增加了100多万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟国OPEC+去年大幅减产，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+总共的减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项旨在延长一些减产计划到2025年的复杂协议。据知情人士透露，该协议将于本周四公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会考虑供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+国家产量的增长，但其带来的威胁不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新政府预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身关于美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达64万桶/日，这三人是被最为关注的预测者，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求将比2023年增加约9万桶/日，据OPEC在5月的月度石油市场报告所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管当前油价接近每桶80美元，美国石油生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常谨慎和节制，”合同钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯福德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到现有价格， rig数量似乎没有更明显的增长，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出持平，并推迟升级钻井设备，以更好地适应平坦的钻井增长。到年底，该公司计划运营12台钻机，并将重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周， Baker Hughes的数据表明，美国石油钻井数量已降至496口，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师表示，“美国有能力在未来几年内以每日100万桶的速度增长，但目前并没有以这种速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下，限制了增长支出，尽管在2010年代激进的支出推动了增长，但带来的回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归功于私营生产商。现在，他们正受到一波整合浪潮的影响，通过钻更长的井和分层压裂的方法增加了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近年来出现了合并浪潮，但我预计当前的油价将维持下去，这将支持总体美国石油产量的增长，因为钻探和完井效率持续改进将有助于稳定支持这种增长，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油服公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略已转向更加注重资本纪律，这使应对方式变得不同，”瑞银银行分析师加布里埃尔·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+可能会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那有望引领今年石油和液体燃料产量的增长。据能源信息署（EIA）称，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国的原油产量增长，”瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作层从装有Oasis石油租赁财产的Permian盆地Wink邻近的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台操作层从装有Oasis石油租赁财产的Permian盆地Wink邻近的控制室可以看到，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼克·奥佛顿/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri重新扮演关键调解角色，在停火协议中</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·贝里重新担任美国与真主党之间关键中介的角色，随着华盛顿试图调解黎以战争，贝里凭借数十年的经验，促成了一项结束冲突的协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了86岁贝里在黎巴嫩，尤其是在逊尼派穆斯林和什叶派穆斯林中所拥有的巨大影响力，并且自从以色列在九月杀死了伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯尔拉之后，他不再只是黎巴嫩的稳重力量，而是更多地成为了一种象征。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝里在本周一次电视演讲中说：“黎巴嫩正结束历史上最具危险性的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致以维护国家利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝里在1975年至1990年的黎巴嫩内战中担任什叶派阿马尔运动的负责人，自1992年起担任议长——这是逊尼派穆斯林在这一宗派制度下可以担任的最高职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的真主党领导人纳斯烈·卡塞姆支持贝里作为谈判者，称其为“真主党的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间，多次与贝里会面，试图促成和平协议，而这场冲突正是与加沙冲突同时发生的，并在九月升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这与贝里帮助结束真主党与以色列在2006年重大战争时所起作用相呼应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，现在贝里的角色非常重要，因为黎巴嫩没有总统，内阁仅有部分权力，且很难接触真主党，美国将其视为恐怖组织。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩，真正值得会面的是他；他就是国家。”一位黎巴嫩外交官说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝里在1985年通过帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人在贝鲁特的囚禁而提升了自身的国际声誉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后贝里当选议长，恰好是纳斯尔拉成为真主党领袖之时。两人共同领导了“什叶派双人组”，这是指在内战结束后主导什叶派政治代表和许多国家政权的两个方面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位经常访问贝里的外交官表示：“他是真主党的信任合作伙伴，这使他变得至关重要，但这也清楚地表明，他在任何影响下都有一些限制，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列炮火还袭击了阿马尔运动影响力的地区，包括特鲁尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1938年，贝里出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后来成长于黎巴嫩，并在大学期间就开始活跃于政坛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战时期偏见重重的什叶派社区中许多人称赞贝里，他帮助改善了什叶派在宗教歧化制度中的地位，该制度曾偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝里是一名训练有素的律师，阿马尔运动创始人穆萨·萨德失踪后，他接掌了该运动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝里引领了阿马尔运动的军事崛起，该运动曾在内战中几乎与其他所有主要政党作战，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，贝里的什叶派追随者加入政府机构和安全部队，他与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电文质疑他真实的政治倾向，贝里在2010年时表示否认，称纳斯尔拉“就像我一样”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，在哈马斯10月7日袭击南部以色列后，贝里的阿马尔战士与真主党一起发射火箭支援加沙，外国特使开始访问贝鲁特并会见贝里，试图阻止黎以边境的炮火交战，寻求说服真主党退出黎巴嫩里特尼河以北地带。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝里曾告诉一位外国官员，推动黎巴嫩真主党北移的任务比将黎巴嫩的里特尼河向南移走更轻松。一位接近贝里的消息来源告诉路透社这一说法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，贝里的对手也批评他作为宗派精英的一部分，于2019年将黎巴嫩经济拖入崩溃，当时由于数十年的官方腐败，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中的基督教最高职务长期空缺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贝里作为外交联络人的角色惹恼了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，后者认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统牵头。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·贝里会见过往伊朗议会主席阿里·拉里贾尼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2024年11月15日，在黎巴嫩贝鲁特，黎巴嫩议长纳比勒·贝里见到了往访的伊朗议会主席阿里·拉里贾尼（左图未显示）。路透社/塔伊尔·阿尔苏丹尼/资料图片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一面悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·贝里的海报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2023年8月31日，在黎巴嫩贝鲁特，一面悬挂在建筑物上的贝里肖像来自于纪念阿马尔运动创始人艾哈迈德·穆萨·萨德尔于1978年旅黎期间神秘失踪后的45周年集会。路透社/穆罕默德·阿扎基尔/资料图片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;估值超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台通过锁定用户代币以换取奖励，从投资者手中获取回报。分析人士警告，这种复杂的方案对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的崛起是加密货币市场资金追捧、价值攀升和交易者寻求收益的最新迹象。比特币作为最大的加密货币接近历史高位，而第二大加密货币以太币今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司自2月从美国风险投资机构安德森·霍洛维茨基金的加密分支机构筹集了1亿美元以来，已吸引188亿美元的加密货币到其平台上——较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯利拉姆·卡纳纳向路透社表示，该公司发明了“重质押”是为了扩展加密货币领域的一项长期实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者（如以太币持有者）允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在此期间无法立即访问其代币，但会因此获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户发放新的加密货币，以代表他们投入的加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币重新质押到基于区块链的应用程序和项目中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密领域关于重质押的风险有不同的看法，一些行业内部人士认为这个过程还太新，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果用代币作为抵押的重质押代币在加密货币庞大的借贷市场中被用作抵押物，可能会形成基于少量底层资产的借贷循环。这会使所有参与者同时撤出时更广泛的加密货币市场陷入动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上仍有抵押品时，这并不理想，会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益是重质押的魅力所在：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为重质押可能回报更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域中的风险管理的最新发展，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不卖出其资产的情况下获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来的奖励或已知的空投的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人提供其自己创建的新代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重质押平台的快速增长是用户寻求空投代币的结果，这被他形容为“真的很投机，这是免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密交易所Coinbase首席研究官大卫·杜昂说（COIN.O提供质押服务，但不提供重质押），“他们现在提前进行，期望会得到某种奖励但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度第一枚学生设计的小型卫星的发射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，为有可能质押代币的个人与需要质押代币的应用程序连接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台已经出现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币在EigenLayer上重新质押，并产生代表重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳表示，其平台的目标是让用户自由选择质押代币的场所，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系...这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能伴随有“隐形风险”——如果用来重质押的代币在加密借贷中使用，可能会导致强制卖空和市场下跌期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷中的问题，因为作为抵押的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳距离降低风险表示：“风险不在于重质押，而在于借贷协议的定价风险。”借贷协议错误定价风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家表示，他们不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失可能会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未发现任何重质押问题对传统金融市场产生关联性风险，”标准普尔全球评级数字资产分析高级主管安德鲁·奥内尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正日益与主流金融连接，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务的子公司Zodia Custody报告了显著的机构兴趣在质押中，但首席风险官阿诺什·阿雷夫沙特安表示，它认为重质押是一个具有太大审计复杂度的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务Laser Digital与Kelp DAO合作为了重质押部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押，并预计“一个新的重质押生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of representation of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of representation of cryptocurrency Bitcoin taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration of representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard in this illustration taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>