<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2024 19:28:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放人质为代价，暂停加沙地带的冲突，并呼吁哈马斯接受新提议，称其为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是该战争结束，并为战争之后的日子开始的时刻了"，拜登说，他目前正承受着在竞选年结束加沙冲突的压力，这场冲突现在已进入第八个月。作为唯一在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接捍卫以色列免遭伊朗攻击的总统，拜登呼吁以色列人改变他们支持“无限期”战争的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔和其他国家的调解下，以色列与加沙地带的激进哈马斯运动举行停火谈判已经多次陷入僵局，双方都指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些建议是在以色列连续几周对拉法地区的侵犯以及国内外对总理本雅明·内塔尼亚胡政府施加的新压力之后提出的，这些压力是关于加沙地带的死伤和人质的持续绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙地带停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新提议是在民主党总统唐纳德·特朗普因犯有34项重罪而被定罪的一天之后提出的，凸显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议由三个阶段组成，与以前的提案不同，因为停火将在各方通过所有三个阶段时持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，包括老年人和妇女在内的俘虏将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，每天将有600辆卡车将人道主义援助运送至加沙地带，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就结束敌对行动的永久性条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续”，总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙地带的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列力主“无限期”战争的人改变他们的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这个计划。他们甚至呼吁战争无限期地继续。有些人甚至在政府联盟中。他们已经清楚表明了他们的意图，他们想要占领加沙；他们想要多年不断地战斗，对人质的关心并不重要。但我要敦促以色列的领导层站在这笔交易的背后，无论 pressure 的大小如何，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接捍卫以色列免遭伊朗攻击的总统，我请求你们退一步，想想如果这一时刻被错过会发生什么，”他说。“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的高级美国官员告诉记者说，以色列能够做出新的提案是因为在战场上最近取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的多达四页半的协议，”这位官员说。“它已经被精细地协商，而且现在摆在案桌上的真的是整个过程的结束端局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将周五拜登的讲话描述为戏剧性，并解读为直接向以色列民众发出呼吁。主要频道12中断了晚间新闻节目，现场播放拜登的讲话。以色列审查机构之前已禁止公布这一提案的细节，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰拉米·苏里表示，这个提议比以前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损失，哈马斯在以色列发动任何严重攻击或恐怖事件的能力不是微不足道的，但远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，苏里说，这可能鼓励以色列人想要结束冲突，以及拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事情时，他可以创造很多激励机制，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议呼吁释放加沙地带生病的、年迈的和受伤的俘虏，以换取为期六周的停火，该停火可延长以允许更多援助运送到飞地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这项提案之前，以色列拒绝同意哈马斯在谈判中将战争永久结束的要求，并对加沙南部的拉法市发动了攻势，该提案在上个月初破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已向调解人表示，在持续攻击期间，它不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，它准备就包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”达成一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯绑架在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法发生的一起以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际舆论的愤怒，但没有越过美国红线以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登周五表示：“巴勒斯坦人在这场战争中忍受了纯粹的炼狱磨难。我们所有人都看到了本周早些时候由于以色列对哈马斯目标的攻击而发生的致命火灾的恐怖画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙地带发动攻击以回应10月7日在以色列南部哈马斯的攻击以来，已有超过36,280人死亡。以色列的计算显示，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴勒斯坦人在北加沙地带被轰炸破坏的建筑物遗迹中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴勒斯坦人在北加沙地带贝特拉希亚6月12日遭到以色列军事进攻后破坏的建筑物遗迹中行走。照片来源：路透社/马赫茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>
(p)(该剧本包含第17段中的强烈言辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一份既适宜于他的法律又适用于他的政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新 York 州陪审团 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判定他犯有 34 项与伪造文件以隐藏向一名色情明星支付封口费相关的罪行&lt;/a&gt;后的第二天，这位共和党总统候选人以愤怒而语无伦次的言辞，列出了一系列敌手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔坎为“歪曲事实”和“恶魔”。他将他的选举对手、民主党人乔·拜登描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了那些 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证反对他&lt;/a&gt;的证人、那些投票弹劾他的国会成员——以及——与他在集会上的论调相呼应——非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，将他所面临挑战的规模描述得比他个人的更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常常穿插着幽默，但这次演讲则大多是严肃的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小小的笔记纸。结束时，他没有回答问题，并且在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不被摄像机拍摄的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击了司法系统和任何敢于提出特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人将彼此描绘为对国家构成威胁的比赛中，拜登的竞选团队趁机利用特朗普的言辞，将其作为他不够资格履职的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且落败的唐纳德·特朗普胡乱谈论他个人的不满，并诋毁美国的司法系统，让任何观看的人得出一个明显的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约的判决是不公正的——仅在周四一天就向他的竞选活动捐赠了3480万美元。这是特朗普在共和党数字筹款平台WinRed上的单日捐款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款额上落后于拜登，但该竞选活动仍在周五保持节奏，向支持者发送了大量令人担忧的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会之后，另一条信息高喊：“我永远不会屈服！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党高级官员和组织都站在前总统一边，认为审判有瑕疵，指控根本不应提出，曼哈顿这个民主党的重镇陪审员池受到污染，而且法官存在偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手便发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一家全国性大学共和党组织在社交媒体平台X上的帖子进行了嘲笑，该帖子表示应该尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉西维塔写道：“意见就像屁股一样……每个人都有一堆……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还 &lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;抨击&lt;/a&gt;了马里兰州温和的前共和党州长拉里·霍根，霍根正在竞选参议院席位。霍根在判决之前警告美国人“不要用更多的有害党派之争去煽风点火。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在X上，拉西维塔回应说：“你已经结束你的竞选了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州的共和党选民访谈中，几人表示，特朗普被定罪让他们在11月重新思考对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背叛可能会在特朗普与拜登的再次对决中给他带来损害，因为特朗普在这些关键的摇摆州中的领先优势微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来都和特朗普本人颇似，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;62岁的马里埃塔市退休警察斯科特·克莱顿说：“这是一场政治上的阴谋，只是为了尽可能多地把他排除在竞选场之外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“如果他们能这样做给他，他们就能对任何人这样做。绝对没有谁是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前任美国总统特朗普出席在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前任美国总统特朗普出席在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前任美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦，因涉嫌伪造商业记录掩盖向2016年的色情明星Stormy Daniels支付的封口费而被定罪的刑事审判后的第二天出席新闻发布会。美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这是两年战事中的一小步，却是一重要举措，有专家认为这有助于削弱俄罗斯的跨境哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰入侵以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。他们担心一项主要乌克兰攻势可能引发与装备核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一项与美国对基辅禁止提供高端武器供应的其他禁令相契合的规定，这些禁令也随后瓦解，从高端美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这次的最新决定，自周四起生效，是针对哈尔科夫地区的战斗量身定制的。美国官员表示，它允许基辅使用美国提供的武器反击从边境“攻击或准备攻击”他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这向前线乌克兰人发出了绿灯，允许他们使用美国提供的、装备有制导多弹头火箭系统（GMLRS）导弹的快速机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射器以及其他武器，对俄罗斯军队实施跨境射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄罗斯人挖据工事之前，可能创造条件将他们从哈尔科夫地区推回去，”来自基辅乌克兰国家战略研究学院的专家米科拉·别列伊科夫斯基（Mykola Bielieskov）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格哈姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战线上调兵的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人现在将发现自己处于逆境，并将不得不重新思考他们在进攻哈尔科夫时使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全事务主管杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长委员会主席C.Q.布朗将军（General C.Q. Brown）举行的加密视频会议上提出了请求，使用美国武器跨越边境打击哈尔科夫地区的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项放宽限制的建议，沙利文于5月15日将此建议提交给拜登。官方表示，拜登同意让乌克兰能够从俄罗斯领土的安全地带打击进攻他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取此类行动，但当时表示：“到目前为止，还没有任何积极消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学院欧亚计划高级研究员罗布·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土上打击的政策，将其作为在哈尔科夫地区发动进攻的安全港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“俄罗斯可以将其炮兵部署在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥控制系统，”他说。“这可能有一定的庇护所程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅此一项决定可能不会很快改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会太多地改变前线的移动，如果真的有所改变的话。但它将使俄罗斯难以继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格哈姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈科夫发动重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人没有产生足够的战斗力，从东北部真正威胁到哈科夫，”他说。“要做到这一点，将剥夺他们东部作战区的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）警告北约成员国不要允许乌克兰将武器射入俄罗斯，并周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上夺取 momentum 任务艰巨的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变的第二天，据《卫报》报道，泽连斯基发表谈话，呼吁美国批准打击俄罗斯境内深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、现为华盛顿战略与国际研究中心（Center for Strategic and International Studies）智库成员的马克·卡尼亚（Mark Cancian）表示，拜登的行动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变。但这是一步，”卡尼亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将在下一步争论：打击更广泛的范围——可能在俄罗斯其他地区而非直接威胁到哈尔科夫的目标，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周五在布拉格表示，他不愿透露拜登政府是否会扩大政策，允许在其他俄罗斯地区打击。但他并没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来，我们将继续做我们一直在做的事情，那就是根据需要适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Kharkiv俄军导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫地区马拉丹里夫卡村，在一枚俄罗斯导弹袭击儿童和青少年体育骑学校后，消防员在现场工作。乌克兰5月30日，瓦伦蒂因·奥日列尼克/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守承诺，继续控制增加产量的支出，使全球最大的原油生产国在2024年的增长势头放缓，这可能在周末减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩革命以及技术和效率方面的突破，美国在过去十年中推动了非OPEC产油国原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，日均增产超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其所属的OPEC+盟国去年深化了供应削减，部分是为了弥补美国和其他非OPEC产油国的增产。OPEC+的总削减量达到580万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熟悉OPEC+讨论的三位消息人士周四表示，OPEC+正在制定一项复杂的协议，将允许该组织将其中一些削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日考虑供应政策，美国的产量增加继续推动非OPEC+产出的增长，但威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测认为，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三家机构是最受关注的预测机构，它们的预测值都远低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球原油需求增长220万桶/日将超过OPEC+集团外原油生产国的供应增长约100万桶/日。该组织在其5月份的月度油市报告中表示，这意味着对OPEC+原油的需求应该比2023年高出大约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降至110万桶/日，且对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管石油价格接近每桶80美元，但行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出现意外增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户仍然非常谨慎和纪律严明，"Scandrill合同钻探公司的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"考虑到当前的价格，钻机计数没有大幅增加是令人惊讶的。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出稳定，暂缓升级其钻机，以最佳配合平缓的钻探增长。公司计划年底前运营12个钻机，并计划明年重新部署几个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国油气钻机数量已下降至496个，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的一份报告中，标准普尔分析师表示，美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前并没有增长这样的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在增长方面的支出受到限制，这是因为投资者在无节制的支出推动快速增长的同时，从2010年代的页岩领域获得的回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，产量增长高于预期部分是由私营生产商推动的，其中一些生产商现在正被波及到该行业的合并浪潮中。他们通过钻更长的井和压裂岩石，在同一时间开采更多的井来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近的合并浪潮，我还是预计当前油价将持续并对支持总体美国原油生产增长的温和增长提供支持，因为钻探和完井效率的持续改善将持续发挥效用，"德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯逊说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年将从国际市场获得更多增长，而不是北美。今年第一季度，其国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来，战略发生了转变，对资本纪律的关注更强，这导致了不同的反应，"瑞士银行分析师乔瓦尼·斯特阿诺沃说，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将引领原油和液体产量增长。美国能源情报署（EIA）在3月份表示，预计OPEC+的液体产量将下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的斯塔诺沃表示："OPEC+已经学会了与美国的原油生产增长共存。"&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
   &lt;img alt="从控制室看到的钻井平台操作平台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从控制室看到的位于德克萨斯州Wink附近的二叠纪盆地的Oasis石油公司租赁地块上的钻井平台操作平台，美国2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其政治地位将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中，约71%的投票站的结果显示，ANC的得票率不足42%，与2019年上次选举中获得的57.5%相比大幅下降，而且首次在30年内未能达到多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举挫折意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他一个或多个小党派就联合执政进行谈判或达成其他形式的协议。它可能被迫在政策上做出让步或放弃显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨可能会面临来自反对派和无党派人士的辞职要求，但一名顶尖的ANC官员已支持他留任，分析师也表示没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒，在撰写了拉马福萨的传记后表示：“没有一位明确的统一候选人能够接替拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举的主要政治家中拥有最高的支持率，ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的动员活动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日（当初步结果公布时）发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年，一个委员会的报告发现拉马福萨可能在其游戏农场中被发现藏匿大量现金的行为中犯了不当行为，因此拉马福萨作为总统的未来曾一度悬于一线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这场被称为“农场风波”的丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了作为ANC领导人的又一个五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于选民对高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题感到愤怒，周三的投票被誉为ANC面临的最严峻考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC领导人，承诺在前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退后清理党的形象，恢复经济活力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国家的领导人后，短暂的兴奋感很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞，ANC高层的丑闻依然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的关键打击来自他的宿敌祖马，他支持的政党uMkhonto we Sizwe的表现超出预期，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马泰克加说：“雅各布·祖马把拉马福萨和ANC置于了必败之地。他知道他们在KZN的弱点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是拉马福萨项目的终结……你不能输掉选举还期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者认为，拉马福萨似乎在关键改革上犹豫不决，以避免加剧其党内的分歧——这与他在20世纪80年代作为工会领袖表现出的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识构建能力和他提升南非作为所谓“全球南方”的倡导者声誉的角色，这里的“全球南方”指的是一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨是全球最积极的呼吁更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝案，本月，法官迫使以色列停止对加沙城拉法赫的军事攻击。以色列断然否认了这些指控，并坚持在拉法赫进行进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年中的成功，但批评者表示，他没有为解决南非最大的挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一站竞选集会上，他在数万名支持者聚集在索韦托足球场时承诺“做得更好”。许多人在他完成演讲之前就已经离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="South African president Cyril Ramaphosa votes in Soweto" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;加拿大被判犯有连续杀人罪的罗伯特·皮克顿星期五逝世，享年74岁。监狱当局表示，他本月早些时候在最高安全级别的监狱中被另一名囚犯袭击身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀手之一，他在2007年被判犯有杀害吸毒者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省大太平洋省的猪农场中肢解他们尸体的罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害了六名妇女，她们的遗体部分残骸在他的破败财产中被发现，该财产位于温哥华附近。由于他在监狱中终身监禁的判决，政府检察官撤销了对另外20起谋杀案的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿于5月19日在他在魁北克省服刑的监狱中被袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们深知这位罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区的社区造成了灾难性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有多达60名妇女，她们在十多年里从温哥华贫穷、毒品泛滥的东区消失，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿位于帕克韦特镇的猪农场中，发现了33名妇女的遗体或DNA，其中许多人都是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据说由皮克顿撰写的书籍在出现在销售仅数小时后便从亚马逊下架。据当时《温哥华太阳报》报道，在这本书中，这位连续杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求从亚马逊下架该书，并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在这份未注明日期的电视图片中，罗伯特·威廉·皮克顿在他的帕克韦特镇住宅中。 REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>
&lt;p&gt;超过180亿美元加密货币流入一种新型平台，该平台向投资者提供锁定其代币作为回报的奖励，但这种复杂的机制令分析师警告，可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”需求的激增是加密货币市场风险承担的最新迹象，随着价格上涨，交易者寻求收益。作为最大加密货币的比特币接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，将其平台上的加密货币吸引到了188亿美元——从六个月前的3亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明了再质押来扩展一项称为质押的长期加密货币实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络中多个计算机进行校验和确认，以确定哪些加密货币归谁所有。为此，加密货币代币的所有者，如以太坊，允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在质押期间无法立即访问其代币，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表其已质押加密货币的新加密货币。再质押使得所有者可以将这些新代币质押，并通过不同的基于区块链的程序和应用程序寻求更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于再质押的风险，加密货币领域存在分歧，一些人认为这项实践尚处于起步阶段，无法判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人包括分析师在内，担心如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能基于少量基础资产出现借款的无尽循环。他们认为，如果所有人都试图同时退出，这可能导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当有任何东西的抵押品是抵押品时，这并不理想，它增加了一个原有的风险元素,"来自加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，由于投资者可以一次性获得多个收益，再质押的收益可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）高风险世界中的最新发展，在该世界中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不需要出售他们的资产的情况下，为他们的持有物产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这尚无完成的相关机制。用户加入平台是为了期待未来的奖励或其他称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer已经向使用平台的人发放其新创建的代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币未来将有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，他认为这是“真正、真正投机性的，这种免费金钱的事情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是非常风险的,"美国加密货币交易所Coinbase的首席研究员David Duong表示，该交易所提供质押但notin提供再质押服务。"他们在当前采取行动，预期将获得某种奖励，但他们不知道是什么," Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据其学术网站，EigenLayer是由西雅图华盛顿大学前助理教授Sreeram Kannan创立的，他曾参与在一个团队中在印度发射第一颗由学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上再质押代币，并生成新的代币来代表这些再质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目的是让用户选择将自己的代币质押到哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方关系……这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份报告中表示，再质押可能存在“隐藏风险”——如果再质押代币在加密货币借贷中使用，可能存在强制平仓和市场低迷期间更多的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，因为加密货币用作抵押品在Terra和Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer的风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议是错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担忧，指出再质押协议中的现金相对于全球加密货币行业2.5万亿美元的净资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S＆P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示：“目前，我们没有看到再质押问题对传统金融市场造成任何有意义的风险传染。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越多地与主流金融联系起来，再质押正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密货币部门Zodia Custody表示，对质押有显著的机构兴趣，但认为再质押走得太远，因为它很难确定资产的去向以及如何分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密货币部门Laser Digital在4月的一份博客文章中表示，它已与Kelp DAO合作再质押部分资金。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士针对加密货币的银行Sygnum表示，它将客户加密货币资产进行质押，并预计“将出现一个围绕再质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在巴黎拍摄的这张示意图中，可以看到加密货币比特币的表示。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在巴黎拍摄的这张示意图中，可以看到加密货币以太坊的表示。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>
&lt;p&gt;克劳迪亚·希恩鲍姆在墨西哥取得了压倒性的胜利，成为该国首位女总统，继承了其导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的 popularity 在贫困人群中的广泛支持帮助了她取得胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家、墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速样本计算，获得了58.3%至60.7%的选票，从而赢得了总统职位。这可能是墨西哥民主历史上最高的选票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据选举当局提供的结果范围，执政联盟也将在国会两院中获得可能的三分之二超级多数，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在共和国200年的历史中，我将首次成为墨西哥的第一位女总统，”希恩鲍姆在热烈的“总统，总统”欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑，这个国家以其崇尚男性文化著称，是全球第二大罗马天主教人口国，多年来一直推动更传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普遍选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为一个女性投票，”87岁的耶德米拉·蒙特伊尔在墨西哥最小的州特拉斯卡宣传希恩鲍姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我们之前甚至不能投票，而现在能投票时，也是按照丈夫告诉我们的去投票。感谢上帝这已经改变了，我可以亲身体验，”蒙特伊尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面前是一条复杂的道路。她必须在增加社会福利政策承诺的同时，应对巨额预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证，她的政府将是财政上负责任的，并尊重中央银行的主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全情况，但细节甚少。这次选举是墨西哥现代历史上最暴力的选举之一，已有38名候选人遇害，这加剧了巨大的安全问题。许多分析人士表示，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期里，有组织犯罪集团扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在普埃布拉州的投票站发生两人被杀事件后，星期日的投票也受到了破坏。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期里，墨西哥的谋杀案——超过185,000起——比任何其他现代政府的都多，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入改变游戏规则的投资水平来改善警察工作和减少赦免，否则希恩鲍姆可能难以在整体安全水平上取得显著改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗拉纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据初步结果，执政的 MORENA 党也赢得了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥市市长职位选举&lt;/a&gt;，这是该国的最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国就巨大的赴美移民流动进行紧张谈判，并就毒品走私进行安全合作，而此时美国的芬太尼疫情正肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果唐纳德·特朗普在11月赢得美国总统职位，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言将对在墨西哥制造的中国汽车实施100%的关税，并表示他将动员特种部队来打击卡特尔组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一位总统将负责解决电力和用水短缺问题，并吸引制造商作为近岸趋势的一部分进行重新安置，其中公司将供应链移至主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还得应对如何处理国家石油巨头 PEMEX 的问题，该公司的产量连续20年下降，债务缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是一个永远填不满的坑，在那里你投入公共资金，而公司从未盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，并见证了比索的走强和失业率的降低——这些成功使他人气极高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但鉴于今年墨西哥可能会出现大规模赤字，预计央行在2025年预计的GDP增长率仅为1.5%，这将不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在选举中占据了重要地位，试图将投票变成对其政治议程的公投。她否认了关于她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“木偶”的反对派说法，尽管她承诺将继续他的许多政策，包括那些有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多克为“一位非凡的人，他使我们的国家变得更好”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯说，性别偏见是针对批评她将成为卸任领导人木偶的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她将做出自己的决定，我觉得这和她是一位女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥标题党 Morena 的总统候选人克劳迪亚·希恩鲍姆在墨西哥城发表胜利演讲后向支持者表示欢呼。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥标题党 Morena 的总统候选人克劳迪亚·希恩鲍姆在墨西哥城发表胜利演讲后向支持者挥手致意，日期为2024年6月3日。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥市在总统选举宣布获胜后，人们举着写有“总统克劳迪娅·希恩鲍姆”的横幅聚集在墨西哥城市中心的主广场。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城6月2日，墨西哥。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在墨西哥城闭幕后向支持者表示欢呼，日期为2024年6月2日。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥的圣克拉鲁斯·霍索科ト兰，选举日在当日关闭投票站。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;!-- ...剩余图片和图注省略... --&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>
&lt;p&gt;旨在达成全球共识，以更有效地应对疫情的谈判预计将于2025年或更早前落幕，世界卫生组织周六宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去的两年间就一项协议进行协商，此协议有望在COVID-19疫情爆发期间及之后，克服危机中暴露的合作不足问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该联合国机构最初计划在本周达成协议，但由于富国与贫国在疫苗共享和准备措施等关键问题上的深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的健康法规——国际卫生条例（IHR），其中包括为最重大和具有全球威胁性的公共卫生危机设立新的“疫情紧急”类别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·盖布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天作出的历史性决策体现了会员国共同保护本国人民乃至全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长希瑟·贝塞拉周六表示：“通过这一协议，我们采取措施来追究各国的责任并加强预防措施，以在疫情威胁美国人民和我们的安全之前遏制疫情爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球健康规则的修改旨在加强世界针对新型冠状病毒（COVID-19）之后新病原体的防御，因为COVID-19导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织标志在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：世界卫生组织（WHO）标志在瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>