<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 20:28:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的集体谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）的一个猪场残忍杀害毒贩和妓女，并将她们的尸体解体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾因在温哥华附近破败的房产上发现部分受害女性的遗体而被定罪杀害六名女性。政府检察官在他被判无期徒刑后撤销了他另外20起谋杀罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克州的监狱遭受了一次袭击后去世，该监狱为他执行刑期。遭受袭击后，他被送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该犯人的案件给不列颠哥伦比亚省和全国各地的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是温哥华贫困的大温东区（Downtown Eastside） neighborhood过去十多年间失踪的60多名女性中的一部分，这些女性长期受到毒品困扰。直到2002年年初的逮捕案前，有33名女性的遗体或DNA被发现是在皮克顿位于科奎拉姆港的猪场，距离市中心大约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿写的一本书在亚马逊上线数小时内便被下架。当时报道说，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，是被警察抵赖的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求从亚马逊下架该书，并向受害家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，涉案案件开始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿（左）在科奎拉姆港的家中的一张未注明日期的照片。来源：路透社/环球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球瘟疫条约将于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地应对流行病的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在应对新冠肺炎疫情时存在明显失败后，已就一项协议进行两年的谈判，该协议旨在增加疫情爆发前后的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和穷国在疫苗共享和准备等问题上存在深刻分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实就更新现有具有法律约束力的健康规则达成了一项平行协议，即国际卫生条例（IHR），其中包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，用于描述最为严重和全球性威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定表明成员国共同保护自己人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病的共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra在周六的声明中表示：“通过这项协议，我们将迈出步伐，确保各国承担责任，并加强措施以在威胁美国及其安全之前阻止疫情的蔓延。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，对新冠疫情期间超过700万人死亡的应对，旨在加强全球对新病原体的防御措施的全球卫生规则进行了相应调整。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
世卫组织（WHO）标志，拍摄于2023年2月2日，瑞士日内瓦总部。路透社/德尼·巴拉bodyouse/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党国民代表大会选举表现疲弱而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党遭遇自种族隔离时期结束以来最差的选举结果后，其政治影响力将急剧减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举初步结果显示，约71%的投票站统计结果显示，ANC的得票率为不足42%，较2019年上次选举的57.5%大幅下滑，首次未能在30年内首次获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举失利意味着，纳尔逊·曼德拉时代的解放运动组织将不得不与其他较小政党协商执政联盟或其他形式的合作，以掌管国家。这可能意味着政策让步或任命内阁要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、如今的企业家拉马福萨可能会面临反对党及本党批评者的呼吁辞职，但ANC高层官员坚持支持其留任，分析家们认为暂未出现明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确的统一候选人能接替拉马福萨的职务，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯特勒说道，他曾为拉马福萨撰写传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中最高承兑率者，党内派系斗争可能使自荐尝试对抗他变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前也曾面临政治困境，2022年一个调查报告指出，他可能因家具内藏匿现金的行为而涉及不当行为而受到谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认与“农门”事件有关的不当行为，此事件曾引发争议，后来他又赢得了SNP五年的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因选民对高失业率、犯罪和社会性能源危机等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴经济，此举是在前任总统雅各布·祖玛9年腐败丑闻和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，当2018年他成为国家领导人在最初的兴奋期后，这种喜悦迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍处于停滞状态，高层ANC官员仍充斥着丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命性打击来自其政敌祖玛，祖玛支持新的政党甲凯滕韦西克（uMkhonto we Sizwe），该政党超出了预期的表现并严重削弱了ANC的支持，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“拉马福萨的项目已经结束……你不可能输掉选举还期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因回避导致党内派系分歧的必要改革而受到批评，这与他80年代作为工会领导人的果断决策形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们赞扬他建立共识的能力以及他在此作为推动南非成为‘全球南方’的重要代表的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更加公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，本月裁定以色列必须停止加沙城拉法的军事攻势，而以色列坚决否认这些指控并继续对拉法发动攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨曾强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他未能提出新的解决方案来解决南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺会“做得更好”，众多支持者聚集在索韦托足球场，但许多人未等到他演讲结束便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;i&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;/i&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐渐加大涉乌冲突力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的限制，这是一个虽然较小但意义重大的步骤，有助于缓解俄罗斯在乌克兰东北部的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯目标会引发与核武大国俄罗斯的直接冲突，因此一直拒绝允许乌克兰进行这类打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与其他美国对乌克兰禁供高级武器的限制一致。例如，美国曾禁止向乌克兰提供先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，针对的是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰在俄罗斯军队或准备攻击乌克兰军队时，使用美国提供的武器向对方还击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定将允许乌克兰使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射“制导多管火箭炮系统”（GMLRS）导弹及其他武器进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究员米科尔·比利耶斯科夫表示，“这一决定可以稳定前线，并可能在俄国军队在哈尔科夫地区扎营之前推动他们退回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰表示，拜登的这一决定将减少乌克兰从东部顿巴斯地区核心战场调遣部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定的合作性过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰于5月13日通过一次安全视频会议向白 House国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗上将提出请求，要求在哈尔科夫地区使用美国武器，一位美国官员透露，该官员要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗共同提出放宽限制的建议，苏利文随后在5月15日向拜登提交了这一建议。一位美国官员表示，拜登同意乌克兰可以在自己境内安全的位置反击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方盟友采取类似行动，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚州美欧研究中心高级研究员罗伯·李表示，由于美国禁止在俄境内使用武力，俄罗斯一直利用这一限制在哈尔科夫地区发起进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“俄军可以将火炮直接部署在边界对面。他们可以在那里部署防空系统、电子战设备和指挥控制系统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会立即改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“这一决定不会显著改变前线的移动，但如果俄罗斯无法继续进行跨境行动，那么这将使情况变得更加复杂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰认为，俄罗斯缺乏足够的部队发动大规模对哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。要做到这一点，他们需要在东部作战区域大量调兵遣将。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在上周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周乃至数月内寻求扩大在俄罗斯其他地区的使用美国武器的范围，特别是在俄罗斯在战场上占优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在华盛顿宣布政策调整后的一个小时内，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求获得对俄罗斯境内深处目标进行打击的美国批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎奇表示，拜登的这一决定只是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“这不是一个激进的政策转变。但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来，乌克兰和政府官员将要求进一步扩展打击范围，涵盖那些不直接威胁哈尔科夫但位于其他地区的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在普雷斯堡接受采访时并未明确表示拜登政府是否会进一步放宽政策以允许在全球其他地区进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，“未来，我们将继续进行必要时的适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区受到俄罗斯导弹攻击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫地区莫拉达尼利夫卡村的儿童和青年体育骑术学校因其受到俄罗斯导弹攻击而严重受损。路透社/瓦伦丁·奥吉尔内科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+正考虑延长减产 bev:nth(bev177)</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司坚持缩减开支以增加产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在全球非OPEC产油国中的产量增长得益于页岩油革命和技术创新，提升了产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶至1293万桶/日，远超2023年初政府预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国及其他非OPEC产油国产量增加，石油输出国组织及其盟友OPEC+去年通过进一步减产来弥补这部分增长。OPEC+总减产量为586万桶/日，约占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+计划周日讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产量增长，但相比2023年的增长势头将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预估与OPEC自身的预期相仿，后者预计美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国原油产量增长达64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，它们的预估均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，而2024年非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日，这意味着OPEC+的原油需求可能比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，从12月份的1326万桶/日下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析人士表示，美国生产商在当前油价接近每桶80美元的情况下，似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和稳健的态度。”合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更多增长，尽管当前价格处于高位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出稳定，并推迟了对钻机的升级，以更好地适应较低的钻井增速。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球报告指出，“美国能够在数年内维持100万桶/日的产量增长，但目前并没有增加增长速度的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国油企在股东压力下，在增长投资方面受到了限制，此前缺乏节制的投资在2010年代推动了快速发展，但带来了页岩油产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些已被纳入该行业的整合浪潮中。他们通过钻探更长的井以及压裂岩石，将更多油井在同一时间内产油，从而提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在持续，但预计当前油价将继续支撑美国整体石油产量的温和增长，这得益于持续改进钻井和完井效率的不断努力。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如SLB预计，今年国际市场需求将增长，而北美市场的需求将下降6%，部分原因是因行业的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德意志银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+预计将延长自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国及加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领今年的石油和液体产量增长。国际能源署（EIA）在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了应对美国石油产量的增长。”德意志银行的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作层从俄克拉荷马州温克租赁区内的Permian盆地的一个控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        钻井平台的操作层从俄克拉荷马州温克租赁区内的Permian盆地的一个控制室看到。2018年8月22日，美国。路透社/Nick Oxford/文件照
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了一篇适合他法律和政治斗争的演说：他准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团刚刚裁定他因虚假伪造文件以隐瞒支付给成人影片女星静默金援的款项而被定34项罪名成立的裁决后一天，身为共和党总统候选人的他列举了一系列对手，并大发雷霆地列举了自己的冤屈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持此次审判的司法裁判官胡安·麦尔钦为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他指责民主党的乔·拜登，后者是他11月5日大选的对手，称他是“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击了作证指控他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法移民正在涌入美国的言论，这与他的竞选演说中反复使用的说法如出一辙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选活动捐款，将眼前的挑战视为超越个人的更大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲绝大多数时间都是乌云密布的。特朗普在这次新闻发布会上仅持有一页笔记。最后，他没有回答任何问题，随儿子埃里克·特朗普一道迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机镜头之外，通过筹款宣传活动和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统以及任何认为特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场竞争激烈的选举中，两位领先候选人相互指责对方构成了对国家的威胁，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，提供了新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在自怨自艾，并对自己的美国司法系统撒谎，这清楚地表明这位男士不适合成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人将纽约的判决视为司法不公——周四当天向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示，这是他在WinRed平台上创下的一天最高记录，这是一个为共和党提供数字筹款服务的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于整体筹款数量落后于拜登，特朗普的竞选团队周五努力保持势头，向支持者发出了一系列令人不寒而栗的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息大吼道：“我永远不会投降！”，这在特朗普的新闻发布会之后写出了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称此次审判有缺陷，不应该提出指控，陪审团成员人选偏向民主党人地区的纽约曼哈顿，法官存在偏见等主张——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速和有力时，特朗普的支持者和竞选助手开始了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西奥蒂对一个在社交媒体平台上发文表示应尊重陪审团裁定结果的全国性大学生共和党团体进行了嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁眼一样，每个人都有一个，”拉西奥蒂在推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将矛头指向了马里兰州前共和党州长、现今正在竞选参议员的拉里·霍根，在判决之前霍根曾警告美国人“不要因为更多的有毒党派主义而火上浇油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动，”拉西奥蒂在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个摇摆州对共和党选民的采访中，有多数几位表示特朗普的定罪令他们重新考虑将在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会影响特朗普与拜登的对抗，特别是特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在接受采访时的大多数共和党人听起来与特朗普本人的声音非常相似，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治化的，只是为了伤害他，尽可能多地把他赶下竞选舞台，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿，来自佐治亚州玛丽塔镇，在接受采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做这种事，他们可以对任何人都这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加在纽约的新闻发布会。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦考密克&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，当天前一个日子里他在因伪造商业记录以掩盖2016年向成人影片女星支付静默金援而受到刑事审判的裁决。2024年5月31日。路透社/布兰登·麦考密克/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的情况下，重新提议加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启新的一页了，”拜登总统说。自从埃洛及其同盟以色列在加沙战争中的压力下，现处于选举年，他需要尽快停止加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家代表进行的调停谈判，旨在安排以色列与哈马斯民兵组织之间的停火协议，但双方相互指责对方停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列军队数周内不断侵犯拉法，并且内阁中及针对加沙伤亡的人质持续被囚的新压力下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出一项加沙停战协议，这在拜登公开宣布该停火计划之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判处34项重罪后的一天，也提出这一新的提议，很明显，两位候选人间形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，并与之前的提案不同，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，将几百名巴勒斯坦囚犯交换给包括老年人和妇女在内的被囚人质。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道主义援助物资运入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判结束敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火也继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯告诉媒体，这一提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些主张无期限战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有一些以色列人不同意这一计划。他们会要求这场战争继续下去。有些人甚至在政府联盟中。他们已经很明确地表明，他们想占领加沙，想继续战斗多年，囚犯对他们来说并不是优先事项。但我在呼吁以色列的领导人支持这项协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我希望你们冷静下来，想想如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这一刻，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机终点的道路。这是一份详细的四页半的协议，”这位官员说，“这份协议经过了仔细的谈判。现在摆在桌面上的确实是一个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其解读为试图直接争取以色列公众的意见。领导12频道中断了晚间的新闻节目，转播了拜登的讲话。以色列审查员此前已禁止发布该提议的详细内容，主播达尼·库什玛罗说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授耶里米·苏里表示，这项提议的成功几率比以往提议都要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已然对哈马斯造成重大损害，哈马斯能对以色列发动重大袭击、攻击或恐怖袭击的几率虽然仍然不能忽视，但它远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法正在转变，苏里表示，这可能促使以色列人愿意结束这场冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某个东西的时候，他可以帮助创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的人质提案包括，在允许向加沙运送更多援助的大约六周停火期内，释放患病、年老和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于以色列拒绝同意在谈判中作为永久结束战争的条件，更早的协议提议在本月早些时候崩溃。以色列加大了对南部加沙市拉法的攻击。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知调解人，将持续敌对行动期间不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一份包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与被哈马斯在加沙挟持的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但没有触及美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们见证了此前几天以色列袭击拉法导致的恐怖画面，袭击哈马斯……” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列因10月7日南部以色列的哈马斯袭击袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的攻击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法北部加沙地带的受损建筑物废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 经 traders 追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励。分析师警告，这种复杂的安排可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的"重投"（re-staking）日益流行的迹象表明，随着加密市场反弹以及交易者寻求收益，加密货币领域的风险情绪正在上升。目前比特币的价格接近历史高位，而位列第二的以太币今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投热潮的核心在于总部位于西雅图的风险初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险资本公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，平台已吸引到188亿美元的加密货币，相较六个月前不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重投，旨在扩大长期存在于加密货币领域的质押活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机共同检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者（如以太币持有者）将在验证过程中将其资产上锁作为支持。持有者在参与质押期间将暂时失去对其代币的即时访问权，但可以赚取相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供代表其已质押加密货币的新加密货币。重投使代币持有者可以将这些新代币再次质押到基于区块链的不同程序和应用中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重投风险的看法不一，一些内部人士认为，由于这项实践尚处于初级阶段，目前还难以预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表重投加密货币的新代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场中，可能会形成基于有限基础资产的持续借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当有抵押品进一步作为抵押品时，情况并不理想，它增加了新的风险因素，这之前并不存在，"加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重投的兴趣在于收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重投的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是去中心化金融（DeFi）领域最新的一大发展，其中加密货币持有者投资于各种实验性项目，希望在无需出售手中资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期望未来奖励或其他被称为空投（airdrops）的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创建的代币。用户希望这个名为"EIGEN"的代币在未来能够具有实际价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重投放平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称其“非常，非常具有投机性，这是免费的钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这非常有风险，"美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重投服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"他们现在预想会获得某种奖励，他们并不知道是什么，"Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan曾是华盛顿大学的助理教授，并参与了印度首个学生设计的微型卫星的创始团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接拟质押者与需要存入押注代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重投平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们替客户将代币存入EigenLayer进行重投，并产生新代币代表这些重投资产。这些新代币可以用于其他用途，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台旨在允许用户自行选择将代币押注到哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币抵押的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一个正在形成的现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重投可能存在“隐藏的风险”——如果重投代币用于加密借贷，可能在市场低迷期间引发被迫清盘和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场暴跌加剧了高风险借贷问题，随着作为抵押品的加密代币在 ítra 和 Luna 等代币的崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，ErgentLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"风险不在重投而在于借贷协议。借贷协议错误估价了风险，"他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重投，指出重投协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业净资产来说还很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重押问题会对传统金融市场产生任何实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析师Andrew O'Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域的连通性正在逐渐与主流金融相连，机构投资者也开始关注重押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的Standard Chartered的子公司Zodia Custody目睹了机构对质押的浓厚兴趣，但因其难以建立资产流向的纸质文件和奖励分配情况而考虑避免重押，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura旗下的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重押部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博客中表示。Laser Digital对此未作回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示已为客户进行加密资产押注，并预期“一个围绕重选的新生态系统将浮现”。相关信息。&lt;figure&gt; &lt;img alt="加密货币比特币的符号" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2024年3月9日刊登的一张插图，展示了加密货币比特币的符号，拍摄于法国巴黎。路透社/贝诺特·泰西尔/插图/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt; &lt;img alt="加密货币以太坊的符号" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日刊登的一张插图，展示了加密货币以太坊的符号，置于PC主板上。路透社/达多·鲁维奇/插图/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥埃斯皮诺萨当选总统，赢得 landslide 胜利并成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱迪娅·希恩baum以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，接过了她的导师、前总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。后者在贫民中的高人气助力了希恩baum的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩baum&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，在墨西哥选举机构快速统计结果中获得58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主历史上的最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院都获得可能的三分之二超级多数，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦思&lt;/a&gt;在初步结果中承认失败，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国成立200年来成为墨西哥首位女性总统，”希恩baum在支持者欢呼声中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum的胜利对墨西哥而言意义重大，墨西哥以其阳刚文化著称，并拥有全球第二大天主教人口。多年来，天主教义推动了更为传统女性角色的价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum是首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给女性，”87岁的埃德莱尔米拉·蒙特伊尔说道，她住在墨西哥最小的州恰尔克萨尔，是一名希恩baum的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至都不能投票，即便能投，也是因为我们丈夫告诉我们要如何投票。感谢上帝这已经改变，我现在可以见证这一切，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum面前的道路充满挑战，她既要平衡增加民众福利政策的承诺，又要应对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者，她的政府将节制财政开支，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全措施，但迄今仅提供有限的细节。由于最暴力的选举，希恩baum的胜选加剧了墨西哥的安全问题。许多分析师表示，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩大了他们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中，恰尔佩州的选站有两名人员遇害。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有超过18.5万人丧生，但在任期内，谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入重大投资以提高执法能力和减少有罪不究，否则希恩baum可能很难实现整体安全水平的显著提升，”独立拉美政治风险分析师内瑟尼亚尔·帕里什·弗朗奈利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国在墨西哥移民涌入和毒品走私问题上的紧张谈判，尤其是在美国芬太尼成瘾问题加剧的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国制造车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一届总统将面临解决电力和水短缺的问题，并力邀制造商迁移，以应对将供应链靠近主要市场的近岸趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum还必须解决墨西哥国家石油公司Pemex的问题，该公司在过去20年里生产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能仅仅是无止境的资金投入，而公司从未盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，“他们需要重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维持汇率坚挺，并维持低失业率——这些成绩让他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩baum承诺扩大福利项目，但这并不容易，因为墨西哥今年预计出现较大赤字，且央行预计2025年经济增长率仅1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;试图将投票视为对其政治议程的全民公决，而希恩baum坚决否认了反对派对其是洛佩斯·奥夫拉多尔“ pupa”的指控，尽管她承诺继续执行许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，特别是对最贫困人口有益的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希恩baum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“改变了我们国家的独一无二的人”。   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维瑞·里奥斯认为性别因素解释了一部分对希恩baum是否是洛佩斯·奥夫拉多尔“pupa”的批评：“人们无法相信她是将独立做决定的人，我认为这很大程度上与她是女性有关。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政党MORENA党总统候选人克莱迪娅·希恩baum在获胜后与其支持者交谈，墨西哥城，2024年6月3日。 Reuters/拉希尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩baum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;现任执政党MORENA党总统候选人克莱迪娅·希恩baum在获胜后向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。 Reuters/拉希尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市政广场，2024年6月2日。墨西哥MORENA执政党宣布克莱迪娅·希恩baum胜选后，墨西哥市民举着“总统克莱迪娅·希恩baum”的横幅。 Reuters/麦哈·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 Reuters/达尼埃尔·贝彻里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦思在选举结束后向支持者发表讲话，墨西哥城，2024年6月2日。 Reuters/奎茨阿莉尼·尼凯特哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站关闭。 Reuters/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥维拉克鲁斯投票站投票现场。 Reuters/雅希尔·塞巴尔兹&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥奇那坎坦镇。 Reuters/加布里埃尔·桑亚丽亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，支持者排队投票。 Reuters/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城莫奇切托镇投票站，反对派总统候选人索希奇尔·加尔韦思在选站外拍照。 Reuters/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥查帕尔波文镇投票站，工作人员准备投票。 Reuters/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥查科哈利镇，查茹特雷族妇女在投票站投票。 Reuters/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票后展示涂染的指尖。 Reuters/亚历山德罗·梅内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安昌拉市投票站，选民投票。 Reuters/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥贝尼托·茹尔兹奥拉国际机场投票站，旅客投票。 Reuters/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣安德烈·拉拉辛扎市，选民投票。 Reuters/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克丽恩达娅·希恩baum。 Reuters/拉希尔·库纳&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路易塞·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥圣胡安昌拉市。 Reuters/加布里埃尔·桑亚丽亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城查米库镇投票站外排队等待投票的选民。 Reuters/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和夫人贝阿特丽斯·古铁雷斯·穆勒投票。 Reuters/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，索希奇尔·加尔韦思的支持者举着标语等待投票站开放。 Reuters/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，索希奇尔·加尔韦思的支持者举着标语站在投票站外。 Reuters/奎茨阿莉尼·尼凯特哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥查帕尔波文镇投票站，工作人员准备投票。 Reuters/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站外排队。 Reuters/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，选前准备工作。 Reuters/达尼埃尔·贝彻里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选前准备工作。 Reuters/达尼埃尔·贝彻里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>