<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 06:49:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以190名议员出席300人的比例，在周三会议上通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事戒严令，现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加 Judicial杀手罗伯特·皮克顿于84岁在本月早些时候另一起服刑人员袭击事件后，在一所超高安全监狱逝世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯于2007年因在不列颠哥伦比亚省大不列颠哥伦比亚省猪场杀害吸毒者和卖淫女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿被认定谋杀六名妇女，其部分遗体在其位于温哥华附近的破旧地产上被发现。政府检察官在判决后，撤销了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在魁北克的一所监狱中于5月19日遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是超过60名失踪于温哥华贫困、毒品泛滥的唐人街东区的女性中的一部分，这些女性的失踪持续了十多年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市区以东大约25公里的普特科奎特兰——发现了33名女性的遗骸或DNA，其中很多女性是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿所写的一本书几分钟内就从亚马逊上被撤下。当时温哥华太阳报报导，皮克顿在书中声称自己无罪，并指控警方陷害了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求将该书从亚马逊上删除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的警车案庭审画面，拍摄于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿图为20世纪某个未标明日期的电视图片，位于普特科奎特兰的家中。路透社/全球电视/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨主持的非洲国民大会（ANC）在最近的选举中遭遇了自 apartheid 结束以来最糟糕的结果，这将严重削弱他的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这比2019年上一次选举时的57.5%大幅下降，并且首次未能在30年内首次赢得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举打击意味着南非前解放运动组织——纳尔逊·曼德拉的遗产，将不得不与其他较小政党协商组建政府，或将达成其他形式的联合协议。ANC可能需要作出政策让步，或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者的辞职要求。然而，一名ANC高级官员支持他继续任职，并且分析人士认为目前尚无明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能够接替拉马福萨的明确人选。”政治学家安德鲁斯·布尔特教授表示，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民调显示，拉马福萨在主要政治人物中的声望最高。ANC内部的派系斗争也可能使任何针对他的组织行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公告初步最终结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统的位置曾因2022年一名调查委员会报告指出的他在农场查获现金事件而悬而不定。当时，他否认了这一指控，并且在同年晚些时候赢得了为期五年的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，原因是选民对失业率、犯罪率和焚烧断电等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺为党和国家形象“洗手”以及重振经济的情况下当选ANC领导人，以挽回前总统雅各布·祖马九年内因丑闻、腐败和经济下滑所造成的破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首的18年初期，这种短暂的欣喜很快黯淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以后，南非经济仍处于停滞状态，ANC高层官员卷入的丑闻仍不断浮现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中决定性的打击来自于拉马福萨的劲敌祖马。祖马支持的新政党“姆坤托俄我们·西佐韦”超出了预期，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困死。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……选举失利后，一切如常难以维持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这种做法与他作为工会领袖时期果断处理问题的态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他弥合分歧的能力，以及他在促进南非作为“全球南方”代表国家方面的作用。“全球南方”通常是指一类低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是呼吁公平分配疫苗的全球最直言不讳的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝指控，从而使法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。对此，以色列进行了强烈否认，并继续对该地区进行军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去的成功，然而，批评者认为他未能为南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“更好”，却在成千上万的支持者聚集在索韦托足球场时尚未结束演说，许多人就在他演讲的过程中离开会场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托，路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进加大乌克兰冲突参与程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在持续两年的乌克兰战争中更加积极介入，专家认为这有助于缓解俄方在哈尔科夫地区跨境攻势的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器攻击俄罗斯境内的目标过于冒险，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与之前美国禁止向乌克兰提供更高级别的武器规则相吻合，这些规则此前也已崩溃，包括先进的F-16战斗机和长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定自本周起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。据美国官员透露，该决定允许乌克兰使用美方提供的武器反击跨境攻击或准备攻击其军队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定允许乌克兰前线部队使用美国提供的高性能多管火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其它武器，跨越边境打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定有望稳定前线，并可能在俄方在哈尔科夫地区尚未稳固阵地的情况下迫使俄方撤退，”位于基辅的乌克兰国家安全研究院研究员米科拉·比里耶斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军队情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要调动部队离开东部顿巴斯地区关键战场以应对攻击的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方现在可能会发现自己处于守势，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于这一决定的决策过程早已有之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名要求匿名的美国官员透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长约翰·布朗将军提出了跨境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗将军为放松限制提出了推荐意见，并于5月15日向拜登提交。这名官员介绍说，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全打击攻击其的俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的采访中公开呼吁乌克兰伙伴采取这一行动，但当时他表示：“迄今为止，没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福克斯亚太地区高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用美国禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令，将其作为在其境内发动攻击的据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可能在其境内保留火炮，保留防空、电子战、指挥和控制功能，它或许由此获得了一些避难所，”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会大幅改变前线的移动情况。但它将使俄罗斯更难继续这种跨境行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力在东北方向产生足够的战斗力来真正威胁哈尔科夫，”他说。“要做到这一点，他们必须将东部战区的部队过度动员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京此前警告北约成员不要允许乌克兰在其境内使用武器，并于周二再次提高核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是俄罗斯在战场占据优势后的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变后的不到一天内，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其打击俄罗斯境内更深层次目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安认为，拜登的这一决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但这是一步，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将推动下一步：打击更广泛的军事目标，也许不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五布拉格的讲话中没有明确说拜登政府是否会将政策扩大到允许在俄罗斯境内其它地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续看到，必要时进行调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在哈科夫地区俄罗斯导弹袭击后的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;5月30日，俄乌冲突中，位于乌克兰哈尔科夫地区村内庄卡的儿童和青少年体育骑术学校严重受损后，消防员在事故现场工作。路透社/瓦伦·奥吉雷内科/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持适度增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持削减增加产量支出的承诺，世界主要石油生产国在未来一年的增长有望放缓，这可能减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中，凭借页岩革命和先进技术的突破，显著推动了非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超过2023年初政府预测的增长量约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+和其盟国去年加深了减产幅度，以补偿美国和其他非OPEC产油国不断增加的产量。OPEC+的整体减产量达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议可能允许这一集团将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日的会议上考虑供应政策，美国产量的持续增加继续推动非OPEC+产出的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球石油需求将增长220万桶/日，而除OPEC+以外的产油国的供应增长将少于220万桶/日。这表明OPEC+原油需求量应在2023年基础上增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球燃油需求增长仅为110万桶/日，且OPEC燃油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，较去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于当前油价徘徊在每桶80美元附近，业内人士和分析师认为，美国产油商短期内不太可能再次出现大幅超过预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度。”合约钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量未能增加是非常令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，暂停对钻机的升级，以最好地与较平缓的钻探增长相匹配。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国在未来数年内的产量增长潜力达100万桶/日，但目前没有意愿以这个速度增长。”标普分析师在一份7日的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者的压力，美国公开上市的石油生产公司限制了增长投入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，实际产出超过预期增长的部分得益于一些私人生产者，其中一些目前正被这一行业并购浪潮所席卷，通过钻更深的井并在同一时间从更多井中开采更多石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的并购浪潮，预计当前的油价仍将支持美国石油整体产量的温和增长，得益于钻井和完井效率的持续提升。”得克萨斯标准石油公司主席蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场将在更多的增长中扮演角色，而不是北美。其第一季度在国际市场的收入同比增长18%，而北美收入下滑6%，部分原因是并购活动。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加重视资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国依然与加拿大、巴西和圭亚那等国领先推动今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署3月份指出，OPEC+今年的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油产量的增长。”瑞银银行的Staunovo说道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt=" bankrupt drilling rig operations floor seen from control room from a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, US" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;破产钻探平台的操作楼层从控制室看到的奥埃萨石油拥有的莱因河盆地内的特克斯威克租赁地，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/尼克·奥佛斯特/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时，提出新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是停止这场战争，开始新一天的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他面临着因加沙冲突而产生的选年压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在在以色列与伊斯兰抵抗运动（哈马斯）之间安排停火的谈判反复陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列在拉法数周的军事行动以及国内和国际上对内塔尼亚胡政府关于加沙死亡和人质持续被俘的问题上的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判人员根据拜登透露的停火计划提出加沙停火建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议也发生在民主党总统候选人唐纳德·特朗普在提出34项重罪指控后被判有罪，凸显了两位候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新建议分为三个阶段，打破了之前停火方案的框架，因为停火将伴随这三个阶段的协商过程进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将从加沙平民居住区撤出，包括老人和妇女在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，并每天将600辆卡车的援助物资带入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将协商永久终止敌对行动的条款。“停火将一直持续，只要谈判仍在进行中。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些推动“无期限”战争的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人会不同意这个计划，并呼吁战争无止境地继续下去。有些人甚至在执政联盟中。他们已经表明，他们想占领加沙，并持续多年作战，人质对他们来说不是优先事项。但尽管会面临各种压力，我敦促以色列领导层支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列的终身承诺者，作为唯一一个在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保护以色列免受伊朗打击的人，我请求你们退一步，考虑一下，如果这个机会失去会怎样。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名要求匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出这个新提议，是因为他们在战场上取得了重大进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页多贸易协议，已经经过详尽的谈判。”该官员说，“现在摆在桌面上的是整个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该提议，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其视为试图直接向以色列公众争取支持。当晚12频道中断了晚间新闻，实况直播了拜登的讲话。以色列审查人员此前已经禁止出版该提议的细节，以色列广播公司主播丹尼·卡什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学德州分校历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能对以色列发动任何严重袭击或恐怖行动的概率并不小，但远低于此前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“已经开始反对”以色列，苏里说，这也可能促使以色列人希望停火，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统真的支持某件事时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前提出的一项人质提议要求释放加沙的病患、老人和伤者，以换取为期六周的停火，该停火可以延长以便向加沙运送更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，这一提议因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中对永久结束战争的要求而瓦解，以色列并加强对拉法南部的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告知调解人员若以色列停止战争，它同意参与继续谈判，准备好达成“最终协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名要求匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与包括17个国家在内的拥有被哈马斯扣留公民的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡引发了国际愤怒，但没有触及美国划定的不切断对以军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民已经经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们在本周早些时候的拉法致命大火中看到了可怕的画面，紧随以军对哈马斯的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙的袭击以来，已有超过36,280人丧生，回应了10月7日南部以色列的哈马斯袭击。根据以色列的伤亡统计，哈马斯袭击导致大约1,200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一条适合其法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家陪审团对该国首名共和党总统候选人因修改文件掩盖支付给了XXX女星的封口费而被判有罪一周后，他列举了一长串对手和抱怨，言语愤怒且散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他把法官胡安·梅尔尚法官称为“歪曲事实者”和“魔鬼”，描述民主党的乔·拜登总统为“美国历史上最糟糕的总统”。他痛批作证反对他的证人，那些支持弹劾他的国会议员，以及那些非法移民，重复了他的竞选集会上的陈词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战并非仅限于他一人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说道，“因为我们是为了美国而战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在他的其他竞选演讲中常常带有幽默，但这次演讲主要沉闷厌烦。特朗普在记者招待会上只拿了一张小纸。最后，他没有回答问题，带着他的儿子埃里克·特朗普离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，通过募款信函和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统和任何认为特朗普犯有罪行的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人相互被视为对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，作为他无法胜任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了被认为困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普在谈论他个人的不满，并对美国司法系统撒谎。任何人观看后都很清楚：此人为美国总统是不合适的。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者们——大多认为纽约的判决有失公允——独自在周四向他的竞选活动捐款3480万美元。据特朗普团队称，这是一天内的最高记录，特伦普在WinRed，一个处理共和党竞选募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，该竞选活动寻求在周五继续这笔款项，泄露了一系列不安的筹款来信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普在记者招待会后发送的另一条信息显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控本不应被提出，陪审团来自高度民主化的曼哈顿，卷入了偏见，而法官有偏见——这些指控被当地当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些没有迅速或强烈批评这一判决的共和党人，特朗普的支持者和竞选助手发起了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉切蒂瓦塔嘲讽了在社交媒体平台上发帖表示必须尊重陪审团裁决的全国共和党学生组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见像屁股一样多……每个人都有的……”拉切蒂瓦塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还发帖（&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;点击此处查看&lt;/a&gt;）矛头对准了前共和党籍马里兰州州长、参议员竞选人劳里·霍根，在判定前曾警告美国人不要“让他们党派间的恐慌变成恶性报复”的时间预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你终结了自己的竞选。”拉切蒂瓦塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国 battleground 状态宾夕法尼亚州和佐治亚州对共和党选民进行的访谈中，若干人表示特朗普的罪行可能使他们重新思考十一月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的倒戈（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/" target="_blank"&gt;点击查看&lt;/a&gt;）可能会在他与拜登的再次对决中损害他的前景，鉴于他在多个摇摆州的胜利微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人都像特朗普本身一样，将审判称为一种骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，只是为了伤害他，并尽可能使他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克雷顿在乔治亚州梅里特表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们能对任何人生如此。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席一场新闻发布会，其在一周前因篡改商业记录以隐瞒支付给昔日成人电影女演员Stormy Daniels的封口费而被判定有罪，地点为特朗普大厦，美国纽约市，2024年5月31日。路透社/文件照片/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·贝里再次在以色列和美国之间扮演调解人角色，美国试图化解与以色列的战争。贝里凭借数十年的经验，帮助促成了一项停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项协议加强了这位86岁的老人在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区的影响力，特别是在以色列2024年9月杀死了伊朗支持的真主党领袖哈桑·纳斯里拉之后，他更被认为是黎巴嫩的一个稳压器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视讲话中，贝里对黎巴嫩人说，他们正在“关闭一个历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的团结展示一致立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，贝里担任什叶派运动——争取自由运动的负责人，他自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩政治秩序中什叶派最高的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人纳斯尔·卡斯sem赞扬贝里作为谈判者的角色，称他是真主党的“哥哥哥哥”。美国特使阿莫斯·霍希恩在过去多次访问贝鲁特以促成停火，而这场冲突与加沙战争同步爆发，并在9月份加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里在2006年与以色列的最后一次大规模战争中发挥了类似作用，帮助结束了战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤其重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权力，而且很难接触真主党，美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见面的人物，他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，贝里帮助在15年黎巴嫩内战期间被什叶派武装劫持并扣押的39名美国人的释放，将他推上了全球舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里当选议长，恰逢纳斯里拉成为真主党的领袖。两人共同领导了什叶派政治组合，这是指什叶派政治代表和大量政府机构中的两大政治派别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问贝里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他至关重要，但也有一个明确的界限，他能做什么受制于真主党和伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已波及贝利穆阿勒运动的影响区域，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后移居黎巴嫩。大学时期，他便积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经落后的什叶派社区许多人称颂贝里帮助改善了他们在教派体制中的地位，而这一体制中特权倾向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身，贝里在穆萨·萨德尔失联后接任穆阿勒运动的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里领导了穆阿勒运动的军事崛起，该运动与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，贝里什叶派追随者加入政府机构和安全部门，他与真主党的政治步伐保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年的一份来自美国大使馆的电报在2010年公布后，对贝里真正的亲真主党态度表示质疑，他对此予以否认，宣布纳斯里拉“如我之于他”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝里穆阿勒的士兵与真主党一起参与向以色列发射火箭，此举是对哈马斯10月7日袭击以色列南部表示支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见贝里，试图停止以色列和黎巴嫩边境的交火，并说服真主党向利塔尼河北岸撤退，此河距离边界约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里告诉一位外国官员“将利塔尼河向南移至边界会比将真主党向北移动容易得多。”一位接近贝里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但贝里的对手也批评他作为政治精英的一部分，推动黎巴嫩在2019年踏入经济崩溃的深渊，当时金融体系因数十年的腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人指责贝里拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中的最高基督领袖职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝里作为外交渠道的角色引起了真主党的政治对手，如黎巴嫩基督教力量的反感，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统来完成。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·贝里在贝鲁特与伊朗前议会主席阿里·拉里詹尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·贝里在贝鲁特与伊朗前议会主席阿里·拉里詹尼会面（未在照片中出现），图片来源：路透社/萨比尼·阿台尔/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="挂着黎巴嫩议长纳比勒·贝里的画像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;挂着黎巴嫩议长纳比勒·贝里的画像的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，图片是在纪念穆萨·萨德尔上尉（穆阿勒运动创始人，1978年在访问利比亚后失联）告别的45周年纪念集会上拍摄，图片来源：路透社/阿扎基尔·穆罕默德/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移至一种新型平台，在此投资者通过锁定其代币换取奖励。这一复杂方案被分析师警告，潜在威胁用户和整个加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“代币重质押”的日益流行表明，随着加密货币市场上涨和交易者寻找收益，投资者的风险承受能力不断增强。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平；以太币，作为第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代币重质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引价值188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了代币重质押，旨在扩展一项长期存在的加密货币实践——代币质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的许多计算机进行核查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，拥有加密货币代币的所有者需将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间可能暂时无法访问其代币，但作为回报将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还提供新增创的加密货币来代表用户所质押的加密货币。代币重质押使代币所有者可以将这些新代币再质押到不同的区块链项目和应用中，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于代币重质押的风险程度存在分歧，业界人士中有观点认为仍处于初创期，难以确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果用代币重质押产生的新代币作为抵押品进行加密货币借贷市场中的借贷，可能会出现基于少量底层资产的借贷无限循环。如果所有人在同一时间试图退出，这将可能使更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有更多的抵押品时，这并不理想，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，主要吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，代币重质押的回报可能更高，投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代币重质押是去中心化金融（DeFi）领域不断发展的最新成果，该领域中加密货币持有者投资于试验性方案，以在无需出售代币的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一点的机制尚未开发。用户加入该平台的目的是期望 future 的奖励，或称之为空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向使用该平台的人分配其自创的代币。用户希望这种名为 EIGEN 的代币会有未来的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko 的 Morgan McCarthy 认为，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称这是“真正投机性的，这是一笔免费的钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase（COIN.O）的研究主管David Duong说，Coinbase提供质押服务，但暂不提供代币重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在期望未来会获得奖励，但他们不知道会获得什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer 由Sreeram Kannan于去年推出，他是西雅图大学的一位前任助理教授，并参与了印度首个由学生设计的纳米卫星的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的代币重质押平台正在出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供代币重质押服务，并生成新代币来代表这些重质押的资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是推动更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase 的 Duong 认为，代币重质押可能伴有一定的“隐藏风险” - 如果代币重质押被用于加密借贷，有可能出现强制平仓，并在市场下滑期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘是由于高风险借贷，随着用作抵押的加密货币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩溃后情况加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将重质押风险与借贷协议相区分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押的风险不在于重质押本身，而在于借贷协议。正是这些协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分专家对代币重质押不以为然，认为重质押协议中的现金规模相对较小，相对于全球加密资产行业的2.5万亿美元净资产来说，这并不构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未见重质押问题对传统金融市场的显著传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始采用代币重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密部门Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但认为代币重质押是一个太大的步骤，因难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行代币重质押，Kelp DAO在其四月的博客文章中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行质押，并预期“将围绕代币重质押出现一个新生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了比特币的代币表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示的是比特币的代币表示，图片于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了以太币的代币表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了以太币的代币表示，该图于2023年6月16日拍摄。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>