<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 25 Sep 2024 12:22:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提议新的加沙地带停火协议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意此项新提议，称这是终结冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"已经到了这场战争结束、新生开始的时候了"，拜登表示，正值选举年，他面临停止加沙冲突的巨大压力，这场冲突现已持续八个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国的调停下，为安排以色列与加沙地带哈马斯激进组织间的停火，各方早已频繁磋商，然而进展一再受阻，双方都指责对方致使谈判陷入僵局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次提议正值以色列连续数周的拉法赫入侵行动之后，同时，总理本杰明·内塔尼亚胡的政府在国内外就加沙的伤亡及人质继续被拘留问题面临新的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五称，在拜登揭示停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提案正值拜登的共和党竞争对手、总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪的一天之后，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登构想的全新建议由三个阶段构成，且与以往提议不同，停火会在整个三阶段中持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，包括老人与女性在内的若干人质将被交换为数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，且每日将有六百辆卡车载运人道救援物资进入加沙，拜登称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行为的条款进行谈判。总统指出，只要谈判继续进行，停火亦将延续，这一情况为新变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建规划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登称，卡塔尔已将该提案转交哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些试图令“无限期”战争继续的人改弦更张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我了解以色列有不少人不会认同此计划。他们主张战争不该停止，甚至持续数年，人质问题并非其优先考量。其中甚至包括一些政府联合执政者。他们已表明立场。他们渴望占领加沙，准备与哈马斯持续对抗数年，人质问题对他们并不重要。但我也呼吁以色列领导层即使面临压力，也要支持此项协议。"，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一名终生致力于以色列和平事业的领导人，我是唯一在战时出访以色列的美国总统，同时也是在伊朗攻击以色列时亲自派遣美军进行直接支援的国家领导人，我恳求你们后退一步，思考若此刻机遇错过，将会带来何等后果。我们不能让此刻机遇流失。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员向记者透露，以色列能提出新建议的原因在于近期战场上的显著进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如今，危机终结的路线图已清晰显示。这是一项详细的、长达四页半的协议，"该官员表示，"协议经过了细致的谈判，目前摆在桌面上的实质上是整个过程的终结游戏。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员补充道，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若干以色列新闻媒体将拜登本周五的发言描述为戏剧性，并将其解读为直接向以色列公众呼吁的尝试。领先频道第12台中断晚上新闻节目，对拜登演讲全程直播。频道主持人丹尼·库什马罗称，此前以色列的新闻检查制度禁止公布协议的具体内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学的历史学与公共事务教授杰里米·萨瑞评论，此提案相较于以往的提议，更有可能获得成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列已对哈马斯造成重大破坏，哈马斯再度对以色列发动严重袭击或袭击恐怖事件的可能性虽然并非微不足道，但相较于先前已明显降低，"萨瑞表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，全球舆论渐转向不支持以色列，萨瑞称，这可能促使以色列人寻求结束冲突，同时，拜登的影响力亦将发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国总统全力支持某事时，便能够激发出许多的激励因素，"萨瑞表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年稍早提出的一份人质方案要求在六周停火期间交换加沙境内年迈、病弱及伤者人质，以允许多批援助物资运入飞地。该提议本月初破灭，因以色列拒绝同意哈马斯提出停火谈判中需包含永久停战的要求，并加强了对加沙南部拉法赫市的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，已告知调停国，在遭持续攻击的境况下不会参与任何谈判，但就停止战争这一前提下，已准备为达成“全面协议”，即包括交换人质与囚犯，展开谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文本周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民作为人质，目前都被哈马斯拘留于加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列上周日对拉法赫实施的空袭造成至少45名巴勒斯坦人死亡，这引发了国际社会的强烈愤慨，然而并未触及美国划定不可越过之红线，导致停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦民众在这场战争中承受了无尽的苦难，"拜登本周五表示。"我们都目睹了本周拉法赫惨烈爆炸，一名巴勒斯坦人在以色列旨在针对哈马斯的袭击中丧生，所造成的恐怖景象。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列于10月7日在哈马斯对以色列南部发动进攻之后，对加沙地带进行反击，至今估计超过36280名平民丧生。根据以色列方面的死亡人数统计，哈马斯的进攻已造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" alt="巴勒斯坦人行走于受损建筑的废墟中，地点位于比达拉希亚"/&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 12 日，在以色列发起军事打击之后，加沙地带北段比达拉希亚的受损建筑废墟中行走的巴勒斯坦人。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文含第17段强烈遣词)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内，面对一排摄像机，传达出一条与他法律与政治搏斗相契合的讯息：他已蓄势待发，准备奋起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约陪审团于前一日判定他犯有34项与伪造文书以掩盖支付给色情明星封口费相关罪名的当天&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;定谳&lt;/a&gt;，这位共和党总统候选人愤而逐一列举敌人与不满，言语间满溢愤怒与漫无边际的论述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理此案的法官胡安·梅尔尚为"狡诈之徒"与"恶魔"，描述&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;——他的&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日大选&lt;/a&gt;劲敌——为"我国历史上最糟糕的总统"。他斥责了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;在审讯中作证指证他&lt;/a&gt;的证人，谴责曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员，同时重申其集会上的用词，抨击了他声称非法涌入我国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者慷慨解囊，捐献给他的竞选基金，阐述他面临的挑战不仅是个人的，而是更为宏大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说道，“因为我们正在为美国而战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然往日的政治演说常融入幽默，此番演讲却大部分基调阴郁沉重。在新闻发布会上，特朗普手中只握着一张小小的笔记卡。演讲结束之时，他未回答任何提问，随即与儿子埃里克·特朗普并肩迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友们群起攻击司法体系，以及任何胆敢指责特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场双方领跑候选人均将对方描绘为国家威胁的选战中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，视为其不适合担任公职的新佐证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国公众亲见了一位困惑、绝望而失败的唐纳德·特朗普在个人不满上一语带过，对美国司法体系的谎言，并令任何目睹这一幕的人都得出一个显而易见的结论：此人无法成为美国的总统，”迈克尔·泰勒，拜登竞选团队的沟通主任，发表声明表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——多数视纽约判决为司法公正的歪曲——周四当天向其竞选团队捐赠$3480万，创下单日纪录。这是特朗普在WinRed平台上收到的最多单日捐款，该平台为共和党人处理在线筹款事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在整个总筹款落后于拜登的背景下，特朗普团队周五继续保持了募捐的高潮节奏，向支持者发送了一系列充满警觉的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则短信如此宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”在特朗普记者会后，另一则短信大声疾呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都依附前总统，为他辩护，指控审讯有误，指控无端，陪审团在民主党票仓曼哈顿中被污染，法官存在偏见——上述指控均遭当地当局驳斥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些未能迅速或坚决发声谴责的声音，特朗普盟友和竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选团队共同经理克里斯·拉齐维达对全国大学共和党组织展开诋毁，该组织在社交平台X上的声明主张应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就像屁股孔一样，每个人都有自己的观点……”拉齐维达在贴文中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根，后者正竞选参议院席位，在裁决前曾警告美国人"不要因为过度的党派主义而火上浇油"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚终结了你的竞选。”拉齐维达在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚两战场州与共和党选民的访谈中，少数几位表示，特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;正重新考虑在他十一月的声援&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类的倒戈可能&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;在与拜登的再次对决中给他以伤害&lt;/a&gt;，在数个摇摆州中，特朗普仅以极小优势领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但绝大多数受访的共和党人都和特朗普本人一样，视此次审判为一幕闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治，只是为了伤害他，尽可能阻止他参加竞选活动。”格鲁吉亚玛丽埃塔市62岁退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样对他，他们就能这样对待任何一个人。绝对没有任何人能够置身事外。”&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国特朗普总统出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国特朗普总统出席纽约市特朗普大厦新闻发布会，此前一天的刑事审判中，他因伪造商业记录以隐瞒2016年支付封口费给色情明星斯托米·丹尼尔斯的指控而被判有罪。2024年5月31日路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔拜登决定放宽针对乌克兰在其境内使用美制武器的限制，虽为一步小然而意义深远的举措，专家认为，此举或能有效遏制俄罗斯旨在越过边界的哈尔科夫攻势，为持续两年之久的战争格局带来变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自二〇二二年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰以美国供应的武器打击俄罗斯本土目标风险过高。当局担忧，若乌克兰采取大规模攻击行动，可能导致与拥有核武的俄罗斯直接交锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此条规定恰巧符合美国对提供给基辅的高端武器的其他界限，随着时间推移，限制逐渐松动，从先进的美国战斗机到远射程ATACM导弹皆在其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据拜登政府官员透露，最新决策，周四生效，特为哈尔科夫地区战斗现状量身定制。美国官员表示，此决定允许乌克兰运用美国供应的武器，对俄罗斯领土上“正蓄势攻击或正在攻击”的敌军作出反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一决定为乌军前线战士开绿灯，准许他们运用配备有制导多发火箭系统(GMLRS)的高机动火炮火箭系统(HIMARS)等美制武器越过边界射击俄罗斯部队，专家分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示：“此举有助于前线稳定，有望在我军将俄罗斯逐出哈尔科夫地区之前，阻止其深入固守。”该研究所为基辅官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英厄姆指出，拜登的决策将减少基辅从东乌关键战线顿巴斯撤军的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将面临被动局面，被迫重新评估在哈尔科夫攻势中采取的战略。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策酝酿历时数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五月十三日，乌克兰在一场与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长洛伊德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军的安全视频会议中提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求，一位美方官员透露，因身份关系，其要求匿名发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗三位官员建议放宽限制，且该提议于五月十五日送至拜登案头。一官员声称，拜登赞成乌克兰有权反击从俄罗斯境内对其实行攻击的敌军。自此，拜登政府一直致力于敲定最终决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛德米尔·泽连斯基五月二十日接受路透社采访时，曾公开呼吁乌克兰盟友采取相应措施，但当时他指出：“迄今，毫无进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对外政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯利用拜登对于禁止在境内打击的限制，在哈尔科夫地区将其运用为安全后盾，展开了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫，距离边境仅约三十公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可一直保持在边界另一侧。空中防御、电子战以及指挥与控制亦可驻扎在那里。”李分析道，“某种程度上，它们拥有避风港的待遇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李与其他专家们表示，单一决策可能并不足以在短期内对前线产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为，这一决策未必能显著改变前线动向，如果有的话。但的确将给俄罗斯的跨界行动带来阻碍。”李如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆指出，俄罗斯缺乏足以对哈尔科夫实施大规模攻势的兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯无法集结充分的作战力量，从东北方向真正威胁哈尔科夫。如此一来，他们只能从东部的作战区域剥离兵员。”他分析道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员，不得允许乌克兰在其境内运用武器，并在周二再次提高了核战风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰看似准备好在未来数周乃至数月，特别是经历了俄罗斯在战场上重夺势头的艰难一年后，尝试扩展美制武器在俄罗斯境内其他地区的使用范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转向不足二十四小时后，周五，泽连斯基对卫报采访中提及，呼吁美国批准对俄罗斯境内深度目标的打击行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国战略与国际研究中心智库前五角大楼官员马克·坎西安认为，拜登的这一举动仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举措并非全面背离政策方向，但不失为一步迈进。”坎西安阐明，“乌克兰与政府内部官员将努力争取下一阶段：打击更广阔的目标集合可能会是俄罗斯境内的非直击哈尔科夫的目标，但在其他地区依然存在威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的发言中，未提及拜登政府是否会扩展政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击行动，但他并未否定此可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续沿袭现行之道，在必要时适时调整和适应。”布林肯申明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;figure&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;figcaption style="text-align: center;"&amp;gt;&amp;lt;i&amp;gt;消防员在哈尔科夫郊外的马拉丹尼利夫卡村的青少年骑术学校火灾现场作业，该地于二〇二四年五月三十日遭受俄罗斯导弹袭击，学校遭到严重损毁。图源：路透社/瓦伦蒂恩·奥吉尔内科&amp;lt;/i&amp;gt;&amp;lt;/figcaption&amp;gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;lt;/figure&amp;gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商们严格遵守着其限制开支以提升产能的承诺，使得全球最大的原油生产国在2024年有望实现较平缓的产量增长，此举或许能缓解OPEC+本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年的多数时间里，美国借助页岩革命以及技术与效率的突破，引领了非OPEC国家的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国的原油产量出人意表地显著攀升，日增逾一百万桶至1293万桶，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于美国和其他非OPEC国家产量提升，石油输出国组织（OPEC）与OPEC+集团在去年加大了减产力度。当前OPEC+的总减产量为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三名了解OPEC+讨论的知情人士周四披露，OPEC+正在酝酿一项&lt;内含a标签，文本内容为"复杂协议"，链接地址为"https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;&lt;/内含a标签&gt;，旨在将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+于周日举行会议审议供应政策时，美国的产量增加继续推动非OPEC+国家的产油量增长，但相比2023年而言，带来的隐患已有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新统计显示，美国原油供应今年预计日增约27万桶，与OPEC自身预测的美国原油及凝析油日增30万桶接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预计美国产油量将有较高的64万桶/日的增势。在全球范围内，上述三家机构被视为最权威的预测者，但其预估的增产数字均低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预测全球需求量将在2024年以日增220万桶的速度领先于非OPEC+成员国产油量日增100万桶的幅度。这表明OPEC+成员国的原油需求量将比2023年增加约90万桶/日，如其五月月度&lt;内含a标签，文本内容为"石油市场报告"，链接地址为"https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;&lt;/内含a标签&gt;所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA的预期则对全球需求增长的估算更为温和，约为日增110万桶，并且对OPEC原油的需求量变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本年度截至目前，美国的整体原油产量变化不大。四月份的产出量约为1313万桶/日，而去年十二月为1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在油价徘徊于每桶80美元附近之际，行业高层及分析家认为，美国生产商极不可能如2023年般带来意外的产量上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持着异常的谨慎与自律。"合同钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前油价，钻井数量提升如此微弱令人惊异。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司决定冻结资本支出，同时延后对钻探设备的升级，力图与较为平坦的钻探增速相协调。该公司计划至年底运营12台钻机，并于次年重新部署若干台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Baker Hughes的数据，美国石油钻井数量已降至496台，较一年前下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力以数百万桶/日的速度提升产油能力数年，但当前并无此增长计划。"标准普尔分析师在周四的报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球大宗商品洞察公司预测，美国原油及其凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，面对投资者对以往不加约束的支出所带来的增长速度与页岩油板块有限回报的不满，美国上市的生产商已限制了增长开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私人生产商通过钻探更长的井及同步开裂多井油岩以实现更高产量部分推动了近年超出预期的产油量增长，而今这些企业正因行业的&lt;内含a标签，文本内容为"合并浪潮"，链接地址为"https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;&lt;/内含a标签&gt;而经历重塑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预期尽管面临近期的合并热潮，我们仍将见证当前油价下的温和增长，同时持续改善的钻探及完井效率将支撑整体美国石油产油量的增长."德州标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像SLB&lt;内含a标签，文本内容为"(SLB.N)"，链接地址为"https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N"，并设定为新窗口打开&gt;&lt;/内含a标签&gt;等油田服务公司，预计今年的增长将更多来自国际市场而非北美。其&lt;内含a标签，文本内容为"第一季度国际收入"，链接地址为"https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;&lt;/内含a标签&gt;今年增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因在于合并的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来策略转向，资本纪律更加严格，直接导致了截然不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯托诺沃分析，他认为OPEC+将延长其自愿的减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西与圭亚那仍&lt;内含a标签，文本内容为"预计将引领"，链接地址为"https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;&lt;/内含a标签&gt;本年度石油及液体产量增长，抵消OPEC+成员国的减产。能源信息管理局（EIA）3月报告显示，OPEC+成员国的石油液体产量预计日减100万桶，而非成员国的产量将日增140万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已学会应对美国的石油产量增长。”瑞银的斯托诺沃如是说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="位于德州的温克的Permian盆地，Oasis Petroleum拥有的一处井地上，透过控制室视角所见的钻井操作台" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，于美国德州温克附近的Permian盆地，Oasis Petroleum拥有的租地上，透过控制室视角所见的钻井操作台。REUTERS/Nick Oxford/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政的非洲人国民大会（ANC）迎来种族隔离结束以来最糟糕的选举结果之后，其政治地位将遭受重大削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周三选举的初步结果显示，来自71%投票站的计票数据显示，ANC的得票率不到42%，相较于2019年选举时的57.5%大幅下滑，这是该党30年来首次无法单独执政，详情可见于&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;此报道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举挫折意味着南非的曼德拉昔日解放斗争运动基石——ANC，将不得不与一个或多个较小政党进行艰苦的磋商，以期达成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟协议&lt;/a&gt;或其他形式的共识，才能继续领导国家。ANC可能不得不在政策层面妥协，甚至出让关键的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原为工会领袖后转为商界的拉马福萨，预计将面临来自反对党和内部激烈分歧党籍批评者要求其辞职的呼声。然而，一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;ANC高层官员&lt;/a&gt;已公开声援他继续掌舵，分析人士表示，目前尚无明显的接班人人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“拉马福萨并未有一名清晰、凝聚人心的接班人能够替代他。”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒，同时也是拉马福萨传记的作者如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，在本次选举中，拉马福萨在主要政要中的支持率位居榜首，而ANC内部的派系争斗可能会给任何企图撼动其地位的努力增添困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止，拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日，当完整临时结果即将公布时，发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在此之前也曾陷入过不确定性，当2022年的审议报告显示他可能因在其狩猎农场储藏的大量现金问题上存在不当行为而面临压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在此丑闻，即&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;“农场门”&lt;/a&gt;事件中，矢口否认任何不当行为，并在当年晚些时候连任了ANC领袖之位，任期为五年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被视作ANC成立以来所面临的最严峻考验，因其须面对选民对高失业率、犯罪和频发的电力中断等&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;关键问题&lt;/a&gt;的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领袖，承诺清理其前任雅各布·祖马执政九年间所留下的腐败形象，重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，自2018年他成为国家元首之后，彼时掀起的一股激动情绪迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年有余，南非经济仍旧停滞不前，ANC高层官员卷入了无数的丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次选举中，ANC遭受了致命一击，源于其死敌祖马的支持，后者力挺的新党“民族之矛”表现惊艳，严重削减了ANC的支持，尤其在祖马的家乡——夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特赫加说道：“雅各布·祖马棋高一着，击败了拉马福萨和ANC。他知道他们在KZN省份的脆弱性。”“这就意味着拉马福萨的计划终结了……你不能输掉选举，然后期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革问题上犹豫不决，避免加剧党内分裂而受到批评，这与他1980年代作为工会领袖时所展现出的坚定决心截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的协商共治能力，以及其助推南非提升全球南方“霸主”形象中的核心作用。“全球南方”是低收入和中等收入国家的统称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨在全球范围内呼吁公平分配疫苗，成了最为响亮的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的反人类罪诉讼，国际法庭法官在本月早些时候&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;判决&lt;/a&gt;以方必须停止对加沙拉法赫地区的军事攻击。以色列强烈否认了所有指控，并持续在拉法赫地区展开攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选周期中，拉马福萨试图突出ANC在过去三十年间所取得的成就，但批评者则指出，他未能就南非当前最大的挑战提出任何新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC选举前的最后一次竞选集会上，他向聚集于索维托足球场的成千上万名支持者承诺会“做得更好”，详情可见于&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;报道&lt;/a&gt;。但在他演讲时，许多支持者就已提前离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克省一所最高级别监狱内，遭另一犯人袭击后，享年74岁不幸逝去，此消息由监狱管理机构正式宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗伯特·皮克顿，作为加拿大史册中最臭名昭著的大规模杀人犯之一，在2007年被判有罪。他残暴屠杀成瘾者与性工作者，并在不列颠哥伦比亚省的养猪场残忍地肢解其尸体，让其身世沉寂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他因在其凌乱无序的温哥华旁的私产发现的六位女性不完整遗骸被定罪。尽管皮克顿被判处终身监禁后，检控方撤回了对他另20起谋杀案件的起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教服务系统通报，皮克顿在5月19日于魁北克监狱遭受暴力攻击后不幸死亡。袭击后，他被紧急送往医院接受救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深刻意识到，这个罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省和全国的社会带来了毁灭性的冲击。”在一份声明中，该服务机构如此表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上世纪九十年代到2002年初，皮克顿被捕之前，温哥华市中心东区贫民窟里超过60位女子神秘消失。直至2002年初，他被捕时，这成为震动人心的谜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华市区东部25公里外的养猪农场上，发现33位女性的遗骸或DNA信息，其中不少为原住民，此事件震惊全加拿大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，罗伯特·皮克顿据称所著的一本书在上市数小时被亚马逊迅速下架。书中声称，他实则无罪，被警方恶意诬陷，这一报道由《温哥华太阳报》首次披露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社随后向受害人家属道歉，并请求从亚马逊下架该书，以示歉意。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视影像，罗伯特·威廉·皮克顿，其案件在新西敏市展开审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在罗伯特·威廉·皮克顿位于庞特·科克特兰的家中，档案电视影像定格于此。图源：路透社，全球电视/档案图片&lt;i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已涌入一个新型平台，该平台以一种复杂计划锁定投资者的代币作为回报，分析师警告这可能对用户和整体加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”热潮的迅速上升，是加密市场内风险承担行为的最新迹象，随着价格飙升，交易者在追逐收益。作为最大的加密货币，比特币接近历史高位，而仅次于比特币的第二大加密货币以太坊，今年价格涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热的背后是位于西雅图的初创公司EigenLayer。在今年2月，该公司从美国风投公司安德森·霍洛维茨旗下的加密部门获得了1亿美元的投资，吸引了188亿美元的加密资金至其平台——较六个月前的不足4亿美元大增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其创始人Sreeram Kannan向路透社透露，EigenLayer创造性地推出了再质押，旨在扩展一种长期存在的加密行为，即被称为质押的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链实质上是一种数据库，涉及网络中众多电脑对谁拥有哪种加密货币进行了核实和确认。为了完成这项工作，持有加密代币（如以太坊）的用户允许自己的资产被临时锁定，作为验证流程的一部分。持有人在参与质押期间无法即时获取他们的代币，但作为回报，他们能够获取收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发行新创的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。再质押使持有者能够利用这些新代币，再次与不同的区块链应用和计划进行质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密行业对于再质押的风险性分歧显著，部分业内人士认为该实践过于新颖，风险难以评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担忧，如果代表再质押加密货币的新代币被用于加密领域庞大的借贷市场充当抵押品，将可能引发一系列基于少量底层资产的循环借贷。他们说，如果所有人同时试图退出，整个加密市场可能遭遇不稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当出现抵押品再作抵押的情况时，这并不是理想状况，它引入了一种之前不存在的额外风险，”加密数据分析服务提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对再质押产生兴趣，是因为它能带来收益：在以太坊区块链上质押的平均回报率通常在3%-5%之间，但分析师指出，再质押可能会带来更高的收益，因为投资者可同时从多个收益中获益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是高度不确定的去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，其中，加密货币持有者投资于实验性计划，希望在无需出售资产的情况下，从自己的持有中产生巨大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为处理支付的机制尚未构建。用户加入该平台，是出于对未来可能的奖励或称为“空中投送”的其他赠品的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer仅向使用该平台的人发放它自己新创造的代币。用户期望这种代币，名为“EIGEN”，未来或许能具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长主要是由用户寻求可能的赠品所驱动，他称之为“极为揣测，这种送钱的状况”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它极其危险，”美国加密货币交易所Coinbase（股票代码：COIN）的研究部主任David Duong表示，Coinbase提供质押服务，但未提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现阶段这样做，是基于预期，认为会有所回报，但并不清楚那是何物，”Duong说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan于去年创立EigenLayer，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，以及团队中的一员，该团队发起了印度首个由学生设计的微型卫星项目，根据他的学术网页介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自述为一验证服务的市场，连接待定质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代理客户在EigenLayer上进行再质押，并生成代表那些再质押资产的新代币。这些代币可用于其他领域，例如作为借款抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示他平台的目标是允许用户选择在哪里质押自己的代币，并协助新的区块链服务成长，而非促进更多以加密货币为支撑的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系......这是一现新奇的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份报告中撰文称，再质押可能伴随着“暗含的风险”；如果被用于加密借贷的再质押代币会导致市场低迷期发生强制性抛售，从而引发更大的波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密市场的大规模跌幅因高风险借贷而加剧。作为抵押的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后，迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险划清关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在再质押，而是出在借贷协议上。借贷协议正在低估风险，”他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押表示不担心，他们指出，再质押工具中的现金，相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说，数额相当微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密领域损失溢出至更广的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未观察到，再质押问题对传统金融市场造成有意义的传染风险，”惠誉分析S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密领域与主流金融的关联日益增强，且再质押正在吸引机构投资者的注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密货币分支机构Zodia Custody见证了机构对质押的浓厚兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为，再质押是走得太远，因为难以追溯资产的去向和奖励分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞穗金融的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对其部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月的一篇博客中透露。Laser Digital未向路透社发表评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，为了客户，它们将他们的加密资产进行质押，并期待“围绕再质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="代表比特币的加密货币图案展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日在法国巴黎拍摄的代表比特币的图案。路透社/Benoit Tessier/插画/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表以太坊的加密货币图案展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的这幅插图中，一枚以太坊加密货币图案被放置在个人电脑主板上。路透社/Dado Ruvic/插画/存档照片/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·欣鲍姆以压倒性的优势赢得胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了其导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的事业。欣鲍姆广纳民心，尤其是在贫苦阶层中的人气，为她的胜选奠定了坚实的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;欣鲍姆&lt;/a&gt;，一名气候变化科学家及墨西哥城的前市长，据墨西哥选举权力机构快速计票结果显示，她在总统竞选中获得了58.3%至60.7%的选票，成为胜选者。该选票比例预计将成为墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据选举权威机构的数据范围，执政联盟有望在国会两院皆获得三分之二的绝大多数席位，这意味着联盟将无须反对派的支持，即可推进宪法改革的议案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索齐尔特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示出她仅获得26.6%至28.6%的选票后，宣布了她的退败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在共和国200年的历史上，我将成为墨西哥首位女性总统，" 欣鲍姆在支持者热烈的"总统，总统"欢呼声中对众人宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆的胜利标志着墨西哥的重大进展，这是一个以男性至上文化&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;注1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;和世界上第二大罗马天主教信仰群体著称的国家，多年来一直在极力推动更加传统和固化的女性角色与价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆是美国、墨西哥以及加拿大三国之间，首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想象过有一天会为女性候选人投下自己的一票，"87岁的欣鲍姆支持者埃德尔米娅·蒙蒂尔在墨西哥最小的州特拉斯卡拉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们甚至没有选举权，有了选举权后，也是按照丈夫的意愿去选择候选人。但感谢上帝，如今已非昔比，我能亲历这一切，" 蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欣鲍姆前方的道路充满艰辛，她必须在继承巨大的预算缺口和低迷的经济增长率的同时，努力实现她提升福利政策的诺言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果公布后，欣鲍姆向她的支持者承诺，她的政府将恪守财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她已承诺改善国家安全状况，但至今并未透露具体细节。本次选举被冠以墨西哥现代史上最暴力的头衔，共计有&lt;span class="a28a64144c04e9fb0595a282534a1f9c019f1124"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38名&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;竞选候选人遇害，这再次突显了国家的安全难题。分析家普遍认为，在奥夫拉多尔的任期内，有组织犯罪集团的势力范围不断扩张，影响之深前所未见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票中被曝出了在普埃布拉州投票站发生的两起人员死亡事件。在奥夫拉多尔的任期内，遇害者总数超过18.5万，是墨西哥现代史上任何政府都无法匹敌的。虽然凶杀率有所下降，但下降幅度不显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在增强警力及减少有罪不罚现象上投入变革的力量，欣鲍姆大概率将难以实现安全水平的大幅提升，" 独立拉美政治风险分析师纳塔尼埃尔·帕里什·弗兰纳里警告道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥执政党MORENA亦赢得墨西哥城市长竞选，据初步结果，这个职位对国家而言，举足轻重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任总统将面临与美国展开的紧张对话，美国对墨西哥移民潮的管理压力日益增大，且在墨西哥政府应对毒品走私的安全合作上，随着美国芬特尼滥用危机的蔓延，墨西哥须面对更为严峻的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果共和党总统候选人唐纳德·特朗普在11月赢得选举，墨西哥官员预计这种谈判将会更为艰难，特朗普已扬言要对墨西哥制造的中国汽</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在缔结全球性协议以更有效应对流行病的磋商，力争在2025年或更早之时完成，以期加快行动步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前起，世卫组织的194个成员国便已着手进行谈判，旨在达成一项能够推动全球团结抗击流行病，尤其是在COVID-19大疫中暴露出的问题后的协约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，该联合国机构期望本周内达成协议，然而，鉴于富裕国家与较贫困国家在疫苗共享与疫情预防等议题上存在的深刻分歧，磋商过程被迫延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国仍就更新现存的具有法律约束力的卫生健康规章，即国际卫生条例(IHR)，取得了平行进展，其中包括新增的“疫情紧急状态”分类，以应对最严重且对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日作出的这些具有里程碑意义的决定，彰显了成员国共同意愿，即保护各自国民以及全球民众免受公共卫生紧急事件与未来流行病所带来的共享风险威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生及公共服务部长哈维尔·贝塞拉在周六表示：“通过此项协议，我们迈出了实质性的步伐，增强了阻止疫情蔓延至威胁美国人及我国安全的措施，使各国有能力履行责任，加强防范疫情爆发的举措。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修订旨在强化全球对新病原体的防线，确保不再重演COVID-19大疫酿成超700万人丧生的悲剧，统计数据来自世卫组织。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照：位于日内瓦的世卫组织总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）徽标矗立于总部附近。路透社/Denis Balibouse/档案照/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>