<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2024 15:42:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会众议院190名议员出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制令，电视台进行了现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制令，时间：2024年12月3日。青瓦台/Reuters&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因狱中袭击事件去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省基 Collider 的猪场残害毒瘾者和卖淫者的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭裁定他在温哥华附近一处破落物业中杀害了六名女性的部分遗骸。在判他终身监禁后，政府检方向20起额外谋杀案的指控进行了撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名女人，她们曾在不列颠哥伦比亚省首府温哥华的贫困地区，即大温哥华东区，失踪超过十年，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场内，大约位于温哥华市区以东25公里的普特科基兰地区，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架不到几小时就被下架。当时《温哥华太阳报》报道称，皮克顿在书中声称自己无罪，并被警方诬告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视形象文件，拍摄于他的普特科基兰家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQMPSQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的未注明日期的电视屏幕截图，拍摄于他的普特科基兰家。 REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC）党后，将面临严重削弱的局面，这始于该党自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区中，ANC的得票率低于42%，相比2019年最后一次选举57.5%的得票率，大幅下滑，并首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着纳尔逊·曼德拉的原解放运动将不得不与一个或多个较小政党谈判组成联合政府，或是采取其他形式的合作，以执政。这可能导致政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型企业家拉马福萨可能面临反对党派和他所在党组织内部批评人士的辞职要求，但ANC的高层官员支持他留任，分析人士认为没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一位能够接替拉马福萨的人选，”来自开普顿大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是所有重要政客中支持率最高的。ANC内部的派系斗争可能使任何反对他的动员化为泡影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人透露，拉马福萨将在公布最终初步选举结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统地位之前也曾处于悬而未决的状态。早在2022年，一份调查报告发现他可能因将现金藏在家具中而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于此事，他否认不当行为，该事件被称为“农夫门”，并在此后不久获得了新的五年任期作为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的重大考验，因选民对高失业率、犯罪和供电中断等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC党魁，誓言清除非正常的政治现象，并重振经济，这是在他前任雅各布·祖玛任内丑闻、腐败和经济衰退的九年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，从2018年他就任国家元首之时开始，最初的欣喜很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，仍有许多针对ANC高层官员的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖玛，后者支持新党“姆齐内瓦塞扎威”并超出预期，对ANC的支持率造成重大影响，尤其是祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已将拉马福萨和ANC置于困境，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省易受攻击，”政治分析师拉尔夫·马特基加说。“这对拉马福萨的项目来说是一个终结，你不能在选举失败后仍然期望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨似乎在关键改革上拖延，以避免进一步加剧党内裂痕——与他在八十年代作为工会领袖时果断的态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他在达成共识方面的才能，以及他在推动南非作为所谓“全球南方”的倡导者方面所扮演的角色。“全球南方”是指低收入和中等收入国家的缩写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝指控，法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉菲赫的军事袭击。以色列强烈拒绝了这些指控并继续在拉菲赫进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成功，但批评者认为，他对解决南非面临的最大挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“将做得更好”，数千名支持者聚集在索韦托足球场参加集会，很多人在演说未结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，实现加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在战争应该结束了，战后的和平应该开始了。”拜登总统说，他正面临美国选举年结束加沙冲突的压力，而加沙冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的中东和平进程，多次因双方互相指责而停滞，双方都指责对方阻碍了取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法发动侵犯之后提出的，并在看到了国内和国际对加沙死亡人数增加以及人质持续被囚压力后，对内塔尼亚胡政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判代表向拜登透露停火计划后，提交了一个关于加沙停战的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判刑的同一天，34项重罪指控，突显了两名候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布mainwindow出的提议分为三个阶段，与以往的提议不同，停火将在整个三个阶段持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将从加沙的人口中心撤出，释放人质（包括老人和女性），并用数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带去人道援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“即使谈判进行，停火也会继续进行，”总统表示，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国通过海湾合作委员会国家将该提议传达给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些支持无限战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并将呼吁战争无限期进行。有些人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，并持续战斗多年，人质对他们的优先级不高。但我会敦促以色列的领导层在这个协议上站出来，尽管可能会面临压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个始终致力于以色列的人，唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，而在伊朗袭击以色列前不久，我派美国军队直接保护以色列，我恳请你退一步，考虑如果失去这一刻会怎样。我们没有时间失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府高级官员表示，以色列能够提出新的提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的地图。这是一份详尽的四页半协议，已经经过仔细协商，现在摆在谈判桌上的是一种预期的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并将其解读为试图直面以色列民众的尝试。主要频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止公布这一提议的细节，新闻主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议比以往的提议成功率更高，奥斯汀德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，哈马斯进行任何严重攻击或袭击恐怖主义活动的可能性不仅不微不足道，而且要低于以前。”苏利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正“反对”以色列，苏利说，这可能会促使以色列结束冲突，加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个之前的人质提议要求以释放加沙的病、老、伤人质交换为期六周的停火，该停火可能延长以运送更多物资到该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，在以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的结束战争的永久要求后，这项建议破裂，以色列加大了对南部加沙城市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉调解人，在当前敌对行动期间不会参与更多谈判，但愿在以色列结束战争的情况下，准备达成“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前被哈马斯扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引起国际愤慨，但尚未触及美国否决以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候从拉法大火中出现的可怕画面，以色列袭击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计自10月7日哈马斯袭击南部以色列以来，加沙至少有36280人死亡。据以色列报道，哈马斯袭击的死亡人数约1200人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事部分包含第17段强烈用语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机， delivers 了一个适用于其法律和政治斗争的消息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因伪造文件掩盖支付给色情明星封口费而被定罪34项相关罪名后的一天，这位共和党总统候选人发表了一系列敌对者和不满，愤怒且絮叨的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他形容竞争对手乔·拜登，这位11月5日选举的对手，是“历史上最差的总统”。他还猛烈抨击了作证反对他的证人、投过弹劾票的国会议员，以及他所说的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战视为超越个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“干这件事，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此次新闻发布会之前，他的其他竞选演讲中往往掺杂着幽默，但这一次大多数都是阴沉的。特朗普只在新闻发布会上拿着一页小纸条，最后他没有回答记者提问就迅速离开了讲台，身边站着他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外、通过筹款活动和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统以及敢于暗示特朗普有罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次两位主要候选人互相描绘对方是国家威胁的选举中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为证明他无法胜任总统的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普在关于他个人不满的胡言乱语中妄图误导美国民众，关于美国司法体系的谎言让所有人得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”比尔·泰勒，拜登阵营的通讯主管，在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数支持特朗普的民众视纽约的裁决为不公正，特朗普团队表示，周四单日收到捐款3480万美元，创下了在WinRed平台上数字捐款的一天纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管目前在总筹款金额方面落后于拜登竞选活动，该竞选活动在周五力求保持快节奏，向支持者印发了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条短信高呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和团体都站在了前总统这边，认为审判有缺陷，指控本不该被提出，曼哈顿陪审团池子本身偏袒，法官偏颇——地方法律当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党人的批评如果不够迅速或强烈，特朗普的盟友和竞选助手就会上阵出击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的连任竞选经理克里斯·拉西维塔对一个社交媒体平台X上发表声明支持接受陪审团判决结果的全国共和党大学团体大加嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁裆一样，人人都有……”拉西维塔发帖评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也发帖批评了前马里兰州共和党州长、温和派的拉里·霍根，在判定结果出炉前他曾警告美国民众“不要用更多的党争进一步浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”在X上，拉西维塔回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键州的共和党选民访谈中，一些人表示，特朗普的定罪令他们开始重新考虑在11月的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背叛加剧了他与拜登的重赛中所面临的挑战，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人看起来与特朗普 himself 的声音相似，他们都称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治行为，仅仅是想伤害他，尽可能让他远离竞选舞台。”62岁的退警警察Scott Clayton说，“如果他们能这么做，他们能对任何人做同样的事。绝没有人是保险的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国共和党总统候选人兼前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。新闻发布会当日，特朗普因在2016年伪造商业记录以掩盖支付给色情明星斯托米·邓ahli的封口费而被定罪。照片拍摄于2024年5月31日，纽约市，美国。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中渐深介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是两年战争中两国关系的又一步深入，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标极具风险，担心此举可能引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国禁止向キーウ供应高级武器的措施产生了矛盾，包括先进的美国战斗机以及长程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨境攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定将允许乌克兰前线人员使用美国提供的高机动性多管火箭炮系统（HIMARS）发射器装备的精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，对跨境的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;国立战略研究所研究员莫德卡·贝利耶斯科夫&lt;/strong&gt;表示：“这可以稳定前线，并在俄军未稳固阵地前，可能促使他们撤出哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰&lt;/strong&gt;认为，拜登的决策将减少基辅抽调部队在东部顿巴斯地区关键战场的人力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于劣势，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区攻击所使用的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合部队参谋长卡·Q·布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的需求，一位不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗发展了一项建议，支持放宽限制，沙利文于5月15日将这些建议带给了拜登。一位官员表示，拜登同意应允许乌克兰在俄罗斯领土安全范围内反击俄罗斯军队，自此拜登政府一直在终审核定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁西方伙伴采取此类措施，但当时他表示：“目前还没有积极成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;傅里亚洲项目高级研究员罗伯·李&lt;/strong&gt;表示，俄罗斯一直在利用拜登关于不允许在俄罗斯境内使用打击的禁令，将其作为安全区域来发起哈科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境外保持其炮兵，保留防空系统和电子战能力，进行指挥和控制。”李说道。 “其可能获得一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，仅凭这项决定很难在短期内改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不会大幅改变前线的移动，但如果俄罗斯继续进行跨境作战，这确实会让他们的操作变得更加困难。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯没有足够的部队用于向哈尔科夫大举推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北方向对哈尔科夫构成重大威胁，”他说。“为此，他们需要在东部作战区域附近大量调遣兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不得允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但泽连斯基看来，乌克兰正在积极寻求在未来几周和几个月内扩大使用美国武器的能力，特别是在过去一年俄罗斯在战场取得优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月31日，华盛顿宣布政策转向后的次日，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准以对更深处的俄罗斯目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;策略与国际研究中心的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进改变，但这是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和白宫官员将继续为此站台：进行更广泛的打击，也许是在不直接威胁哈尔科夫的其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝明确表示拜登政府是否可以扩大政策允许其他地区对俄罗斯进行空袭。但他否认了这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们会继续做我们一直在做的事情，也就是适必要调整和调整政策。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="哈科夫地区俄导弹袭击后的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的哈尔科夫地区儿童和青年体育骑兵团场址工作，该场址位于乌克兰马拉达尼利夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国页岩油生产商坚持减少支出以提高产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国引领非OPEC产油国的原油供应增长，这得益于页岩革命以及技术创新和效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，而政府年初时预计增幅仅为约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，欧佩克+及其盟友削减了原油供应，部分原因是为了弥补美国等非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的总体减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，有望允许该组织将一些减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日讨论供应政策，美国产量的增长将继续带动非OPEC+产出增长，但对OPEC+供应的威胁将不再像2023年那么严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这与欧佩克自身对于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预期相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国的产量增幅将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，它们的预测都低于去年同期的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+国家的供应增长，大约超出100万桶/日。这意味着非OPEC+原油的需求将在2024年比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月的月度&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预计全球需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，整体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在接近每桶80美元的水平，美国生产商似乎不大可能再次超出预期，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更多上升，尽管当前价格处于高位。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应平缓的钻井增长。该公司计划年底前运行12口钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国当前的钻机数量为496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师表示，“美国有能力和意愿在未来几年实现每天增加100万桶原油产量，但目前没有意愿以这个速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下，限制了扩张支出。过去十年间过度支出导致页岩油产业增长迅速但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超预期的产量增长在一定程度上得益于独立生产商，一些独立生产商现在正被纳入一个&lt;em&gt;并购热潮&lt;/em&gt;。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中提取石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期并购活动增加，我预计当前油价将继续支撑美国整体石油产量的增长，只要钻井和完井效率持续提高。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（&lt;em&gt;SLB.N&lt;/em&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并活动。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加注重资本纪律，因此产生了不同的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年预计将引领石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计将在2024年下降100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国原油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从近德克萨斯州文克租用的地盘控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作室从近德克萨斯州文克租用的地盘控制室看到，2018年8月22日。路透社/尼尔·奥克福德/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重投”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值逾180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这种复杂的运作模式引起了分析师的警告，指出它可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行标志着加密货币市场风险增加的一个最新迹象，随着价格反弹和交易者寻求收益，市场需求不断增长。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高点；排名第二的以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司此前在风险资本公司Andreessen Horowitz（美国）加密货币部门的融资中筹集了1亿美元，目前其平台已吸引价值188亿美元的加密货币，较六个月前增长了四倍多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明重质押以扩大加密货币长期实践“质押”。质押涉及网络中的许多计算机检查确认谁拥有哪些加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参与者需要将加密货币代币（如以太坊）作为验证的一部分，允许其资产被锁定。参与者在质押期间将暂时失去对代币的即时访问权，以换取一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币代币以代表他们所质押的加密货币。重质押能让代币的所有者将这些新的代币再次质押，以期望获得更高的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险看法不一，一些内部人士认为这项实践尚处于萌芽阶段，不确定性较大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士则担心，如果用于质押的代币作为抵押品进入加密货币庞大借贷市场的循环借贷，这可能导致资产基础有限的贷款网络形成无尽的循环借贷。如果所有参与者同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，“当任何投放有抵押品的资产又有抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是质押的回报：在以太坊区块链上质押通常获得的收益率在3%-5%之间，分析师表示，通过重质押，投资者同时获得多种收益的可能较高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，这是一种风险较高的领域，在这里，加密货币持有者将资金投资在实验性的项目中，以期望获得可观的回报，而无需出售资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EigenLayer&lt;/strong&gt;平台尚未直接支付质押奖励给用户，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台是出于对未来奖励或其他空投奖励的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向使用该平台的人们发放其新创的代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究负责人David Duong表示，重质押存在“隐藏的风险”：如果质押的代币被用作抵押品，加密货币借贷可能会出现被迫清算和市场大跌期间波动加剧的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘在高风险借贷加剧的情况下被放大，随着用作抵押品的加密货币代币在Teera和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的Kannan表示，公司的目标是允许用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coinbase&lt;/strong&gt;的Duong表示，重质押可能带来“隐含风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算和市场下滑期间的更大波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，该公司观察到机构投资者对质押感兴趣，但认为重质押风险过大，因为难以建立资产去向和收益分配的“纸面记录”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，对部分资金进行重质押，Kelp DAO在其四月份的博客中宣布。Laser Digital未对路透社的服务请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它会为客户加密资产进行质押，并期望“一个围绕重质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里再次担任黎巴嫩真主党和美国之间的关键沟通者，随着美国试图在与以色列的战争中调解和平协议，伯里利用数十年来的经验帮助促成该协议的达成。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;报道显示&lt;/a&gt;，这一进展进一步彰显了这位86岁老人在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中的影响力，并且自以色列在九月刺杀真主党领袖哈桑·纳斯拉勒后，他被视为稳定力量的象征。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在周三的电视演说中，伯里表示，“黎巴嫩即将结束历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为黎巴嫩的利益发挥作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里曾在黎巴嫩内战期间（1975-1990）担任什叶派温和阵线的领导人，并自1992年以来一直担任议会议长，这是黎巴嫩政教体系中什叶派最高职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新领导人尼姆·卡塞姆确认了伯里作为谈判者的身份，称伯里是“真主党之兄”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成停火协议，这一停火与加沙冲突同时发生，并在九月开始升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束上一场真主党与以色列战争中所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁也仅拥有部分权力，无法轻易接触真主党（美国将之列为恐怖组织），伯里的作用更为重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他几乎是唯一值得见的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1985年，伯里参与谈判并帮助释放了39名被什叶派武装分子扣为人质的美国人，这些武装分子在黎巴嫩内战时期劫持了美国客机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战后当选议会议长的伯里与纳斯拉勒的崛起同时发生，两人一起领导了“什叶派双雄”，这是指长期以来代表什叶派政治认同和大部分国家机构的两个政党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是真主党的信赖合作伙伴，这使他非常重要，但他也有明确的界限，无论是由于真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以色列的炮火已经抵达属伯里温和阵线控制的地区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里于1938年出生在塞拉利昂一个来自提宾恩的移民商人家庭，后移居黎巴嫩，并在未成年时就积极参与政治。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一度处于窘境的什叶派社区，许多人赞扬伯里帮助改善了社区地位，使其在以教派制度分配的特权向基督教和逊尼派穆斯林倾斜的情况下得以改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为受过法律训练的政治家，伯里在创始人穆萨·萨德尔失踪后接过了温和阵线的领导权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里推动了温和阵线的军事崛起，该政党与内战期间几乎所有主要参与方作战，包括后来变成盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入国家机构和安全机关，伯里似乎随真主党一同在政治上步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年美国大使馆的一份电报在2010年公之于众时，质疑他对真主党的真正态度，伯里对此予以否认，宣称纳斯拉勒“与我一样”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯里带领的温和阵线战士与真主党一起向以色列发射火箭，以支持加沙之地，当哈马斯对以色列南部发动攻击后，以色列展开了军事行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图停止两国边境地区的交火，也试图说服真主党从黎巴嫩里图河以北撤出，该河流越过边界约30公里。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里告诉一位外交官，“推动黎巴嫩河向南移动到边界比把真主党推到黎巴嫩里图河南方更简单”，接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也指责他是造成2019年黎巴嫩经济崩溃的教派精英之一，当时金融体系因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致政府中的主要基督派职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯里的外交角色也引起了真主党的政治对手如基督教力量运动等的不满，他们认为任何谈判应由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（非图中人物）在贝鲁特会面。该照片摄于2024年11月15日。来源：路透社 / 泰赫·阿萨迪 图片档案。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特一座建筑上悬挂着黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的肖像招牌" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝鲁特一座建筑上的黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的肖像招牌，在阿米尔·穆萨·萨德尔失踪45周年之际举行的一次集会上展示。阿米尔·穆萨·萨德尔是温和阵线的创始人，在其1978年前往利比亚访问后失踪。该照片摄于2023年8月31日。来源：路透社 / 摩罕默德·阿扎基 图片档案。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item></channel></rss>