<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 12:00:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱暴乱后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别监狱受到另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（BC省）田园小镇的养猪场屠杀毒品使用者和卖淫者及其遗骸，被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，其部分遗骸在位于温哥华附近的破败房产中被发现。庭审后，政府检方因其他20起谋杀罪名指控被撤，皮克顿被判无期徒刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在魁北克监狱受到袭击后于5月19日去世。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了灾难性的影响，”该服务在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括超过60名在温哥华市中心贫困、毒品泛滥的大温东区失踪的妇女，直至皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约25公里东的港库克兰，皮克顿的养猪场中发现了33名女性的遗骸或DNA，许多人是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架几小时后即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中，连环杀手声称自己无罪，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架此书，并向受害者家庭道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在就如何更有效地应对传染病达成全球协议的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个会员国已在过去两年内就一项可能在疫情前后增加协调合作的协议进行谈判，以弥补COVID-19期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初联合国机构希望本周达成协议，但由于发达国家和较贫困国家在疫苗分享和准备问题上的分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项并行协议，更新现有的《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了一个新的“全球威胁健康危机紧急状态”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定，展示了各成员国共同保护本国及全球免受公共卫生紧急情况和未来疫情风险的愿望。”世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们将采取措施追究各国责任，并加强措施，防止疫情在全球范围内威胁到国家安全。”美国卫生与人类服务部 secretary 贾和乐西在周六的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球健康规则的改变旨在加强世界对新病原体的防御，特别是在COVID-19导致超过700万人死亡之后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志，照片拍摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦世卫组织总部。路透社/迪尼丝·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中adge更深地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽小但意义重大的举动，有助于深化这场已持续两年的战争，并可能减轻俄军在哈尔科夫方向的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是过于危险的。担心大型乌克兰攻击会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅提供高技术武器的其他禁令契合的规则，这些禁令此前已经松动，例如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自周四开始生效，目的是针对哈尔科夫地区的战斗，允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境袭击他们或准备袭击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线的乌克兰士兵一个信号，允许他们使用由美制高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器装载的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，进行跨境反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区扎营之前将其击退。”乌克兰国家安全研究所的研究员摩利克·比亚列斯科夫说，该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯要塞阵地的部队需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将处于劣势，不得不重新考虑他们在袭击哈尔科夫地区的战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰在安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席柯其·布朗将军提出了关于在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗开发了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将这一建议呈交给了拜登。这名官员表示，拜登同意乌克兰应该能够从俄罗斯境内安全地反击袭击他们的俄罗斯军队，此后拜登政府一直在对该决定进行最终确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取这样的步骤，但当时他称：“目前还没有好消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外政策研究中心欧洲亞洲项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内实施袭击的规定，将其作为安全庇护所来进行对哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮部署在边界对面，也可以保留防空、电磁战和指挥控制。”李说，“这大概具备一定的安全庇护地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单独依靠这一决定短期内可能不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会大幅改变前线推进的程度，但它将使俄罗斯更难继续进行这种跨境作战行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队进行大规模的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。”他说，“为做到这一点，他们会使东部作战区域的部队被削弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎有意在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，不到一天后华盛顿宣布政策转变，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准允许其打击俄罗斯境内的深层目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马库斯·坎西安说，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的极端变化。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争论下一步：打击更广范围的目标——不仅仅是直接威胁哈尔科夫的目标，还在其他区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，美国国务院尚未宣布是否将扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做的措施，即必要时进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后遗址" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫地区米拉达尼列夫卡村的一所儿童和青年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击后受损严重（路透社/瓦伦廷·奥格尔伦科资料照）&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守削减支出以限制增产的承诺，这将使全球最大的原油生产国在美国2024年产量增速放缓的情况下，在本周末可能缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国由于页岩革命和技术创新效率的提升，引领了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了近100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国下调了供给量，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国产量的上升。总减产额度达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在洽谈一个复杂的协议，以允许集团将其一些减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议考虑供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产量的增长，但这种威胁将不像2023年那样激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对其自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将达到64万桶/日，这三个机构的预测是最被关注的，都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供给增长约100万桶/日。这意味着，OPEC+原油的需求量将在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年初至今，整体美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使油价徘徊在每桶80美元附近，业内高管和分析师认为，美国生产商不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以当前价格水平来看，钻机数量没有明显增加，这确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应整体钻探增长放缓的形势。其计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署一部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已从去年同期下降13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年内实现100万桶/日增长的能力，但目前并没有以这样的速度增长的意愿。”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的石油生产商因不受控制的支出推动了快速增长，但在2010年代页岩领域回报有限后，受到投资者的压力，限制了其增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分是由私人生产商推动的，其中一些已经被波及到行业的整合浪潮所吸收。这些公司通过钻更长的井和对岩石进行压裂，提高了生产效率，同时在更多的井中生产石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期有整合浪潮，我预计当前的油价将延续下去，并帮助支持美国整体石油产量增长的适度增长，继续保持钻探和完井效率的持续改进。”得克萨斯标准石油总裁史蒂芬·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务企业如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将多于北美市场。其今年第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战略重心近年来转向资本纪律更强，反映出不同的反应。”瑞士银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年石油和液态石油产品的产量增长。3月，美国能源信息署表示，OPEC+的石油液体产量预计将在2024年减少100万桶/日，而非成员国的产量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”瑞士银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻探平台的操作楼层在德克萨斯州温克附近的奥古斯汀石油公司的租赁地上从控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻探平台的操作楼层在德克萨斯州温克附近的奥古斯汀石油公司的租赁地上从控制室俯瞰。2018年8月22日。路透社/尼克·奥福谢/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争针对他的有罪 verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了既适用于其法律斗争又适用于其政治战役的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付给成人电影女演员封口费而有34项罪名成立的一天之后，这位共和党总统候选人愤怒而冗长地列出了自己的敌对对象和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼审判他的法官胡安·梅尔罕为“腐败的”和“魔鬼”。他称他的选举对手、民主党的乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他抨击了为审判他作证的人，曾投票弹劾他的国会议员们，并重复了他在集会上的言论，提及那些他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将自己面临的挑战视为不仅仅是个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做吧，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常穿插幽默，但这次演讲基本都带着抑郁的色调。特朗普在这场新闻发布会上只拿着一张小小的稿纸。结尾时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速从讲台上退下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的地方、通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也都抨击了司法系统，以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位竞选人双方都将对方视为国家威胁的选举中，拜登团队将特朗普的言论作为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在胡言乱语谈论自己个人的不满，并错误地指责美国司法制度，这使任何一个观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登上任通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数人认为纽约判决是个不公平的判决——在周四为他的竞选活动筹集了3480万美元的捐款，特朗普团队说这是一天内的最高纪录。这一数额是共和党使用的WinRed平台记录中的单日捐款最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登的筹款总额领先，但他的竞选团队仍试图维持这种速度，在周五发出了一系列绝望的捐款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普新闻发布会后，另一条信息高声呼喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和机构几乎一致支持前总统，声称审判过程有缺陷，指控从未应被提起，陪审团池在多伦多高度民主党地区被玷污，而法官的偏见不应被否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普及其盟友的竞选助手就进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选共同经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台X上发布信息的全国大学生共和团队表示轻蔑，该团队称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个，”拉西维塔在社交媒体上发帖说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了缅因州的温和派共和前州长拉里·霍根，在判决前警告美国“不要因部分政治分歧而煽动局势”的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动，”拉西维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州对共和党选民的采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪使他们考虑在11月改变对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能会影响他在与拜登的重赛中，尤其是鉴于特朗普在多个摇摆州的优势微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来很像特朗普本人，他们称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治的，只是为了让他处于竞选活动之外，尽可能多地伤害他，”62岁的前警察、来自佐治亚州玛丽塔的斯科特·克拉顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，就能对任何人做到这一点。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德米德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在美国纽约特朗普大厦举行记者会，当天纽约陪审团裁定他因伪造企业记录掩盖2016年支付给成人电影女演员封口费的指控而有罪。2024年5月31日。路透社/布鲁斯·麦克德米德（档案照片）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非姆Visitedation};


ᐠ｡HYPERLINK "https://www.baidu.com/s?wd=%E5%B9%BF%E8%A5%BF%E8%AF%B4%E6%98%8E%E7%9A%84%E9%87%8D%E5%85%B3%E6%88%90%E5%B0%84&amp;tn=SE_PcZhidaonwhc_ngpagmjz&amp;rsv_pq=f1525e1f0000c76b&amp;rsv.ErrorMessage=无效链接&amp;rsv_idx=2&amp;rsv_n=1" \t "_blank" 拉马福萨因南非国民大会党选举表现不佳而遭严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·姆贝基·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，因该党在此次选举中取得自废除种族隔离以来最差的成绩，而实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中，约71%的选区结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上一次选举中57.5%的得票率相比出现大幅下滑，首次在近30年来未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党进行联盟谈判或其他形式的合作，以执政南非。这可能要求ANC做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是一名工会领袖后转型为企业家的拉马福萨可能面临反对党及党内批评者的辞职呼声，但ANC的高级官员却支持他留任，并且分析家认为没有人显而易见地能接替他的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能够接替拉马福萨的人选，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特斯（Anthony Butler）说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中是支持率最高的政客之一。ANC内部的派系纷争可能会使任何针对他的联合行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在其前任公示报告中曾因存在挪用公款嫌疑而被悬而未决。2022年的一项委员报告认为，拉马福萨可能在农场中发现大量现金时存在不当行为，这一事件被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了不当行为指控，并在同年赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对失业率高企、犯罪率上升以及电力供应中断等问题表示不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑党派形象，提振经济增长，而在此前九年间，他的前任雅各布·扎马（Jacob Zuma）由于丑闻频发和经济衰退而丧失了影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家领导人在初时，公众情绪的高涨很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，而ANC高层官员的丑闻仍然频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的对手扎马，扎马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出期望，严重削弱了ANC的支持率，特别是在扎马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·扎马设法挫败了拉马福萨和ANC。他知道他在夸祖鲁-纳塔尔省是弱势的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加（Ralph Mathekga）表示。“这是拉马福萨计划的终结……选举失利后，无法让一切照旧进行下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评未能就关键的制度改革做出决断，以免加剧党内分歧——这与作为工会领袖时他果断的行事风格截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他构建共识的能力，并认可他在推动南非作为所谓的“全球南方”国家的代表中的作用，这个词常用来指代低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是世界上最具影响力的声音之一，他在全球倡导公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族诉讼，法国国际法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。而以色列坚决否认指控，并继续对拉法城的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC过去三十年取得的成就，但批评者称他很少为解决南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在大选前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“会做得更好”，听众是成千上万的支持者，在索韦托足球场。很多人在演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下暂停加沙地带的冲突，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这次战争该结束了，应该开始迎接新的明天。”拜登总统&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他正面临&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;2024年选举&lt;/a&gt;压力，需要结束已经在持续第八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的以色列与哈马斯之间的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责是谈判停滞的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法什的入侵后提出，并随着总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上的新压力而来。这些压力源于加沙死亡人数的增加以及持续俘虏人质的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判处34项重罪之后，凸显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与以往的提议有所不同，因为停火将贯穿整个过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，将实施为期六周的停火协议，以色列军队将从加沙人口中心撤离，并将释放包括老年人和妇女在内的人质，以交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判持续，停火协议也将继续”，总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个方案，并将呼吁战争无限期持续。尽管面临各种压力，但我也敦促以色列领导层支持该协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列的终生盟友，唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们能退一步，考虑如果我们丢失这个机会会如何，”他说，“我们不能错过这次机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的路线。这是一个详细的四页半协议，经过精心谈判。摆在桌面上的是这个过程的最终决定。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，一位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体报道称，拜登周五的讲话具有戏剧性，被解读为试图直接向以色列民众争取支持。主要频道12中断了晚间新闻直播，直接播出拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止公布提议的细节，主播丹尼·库什茂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国达拉斯大学的历史和公共事务教授伊莱·苏里认为，与之前的提议相比，这一提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重打击了哈马斯，哈马斯有能力发动任何严重袭击或攻击或恐怖行动的可能性已大大降低，但并非完全不可能。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在“转向”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响力也发挥了作用。“当美国总统全力支持某事时，他可以营造出很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候纳入的提议提出，以释放患病、年迈和受伤的人质为交换，达成六周停火协议，该协议可能延长以提供更多的援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候在以色列拒绝同意哈马斯要求作为谈判一部分的永久结束战事的情况下破裂，以色列随后加大了对南方加沙城市拉法什的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解者，若以色列结束战争，它将不会参加任何额外的谈判，并准备好进行“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周四将与17个国家的外交官会面，这些国家有公民目前被哈马斯关押在加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法什的一次袭击造成45人死亡，引发了国际愤慨，但未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中饱受煎熬，”拜登说，“我们目睹了本周早些时候发生在拉法什的致命火灾，这起火灾发生在以色列针对哈马斯的攻击之后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据巴勒斯坦卫生当局的估计，自以色列10月7日在南部以色列发动袭击后袭击加沙地带以来，已有超过36,280人遇难。根据以色列的统计，这次哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日的加沙北部贝特拉赫亚拉，走在被以色列军事行动摧毁的废墟中。路透社/阿姆斯壮·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已转移到一种新型平台，投资者通过锁定其代币以换取奖励。此举被视为市场风险增加的最新迹象，尤其是在价格攀升和交易者寻求收益增长之时。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，第二大加密货币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重铸”概念平台的兴起是这种风险偏好的最新例证。波士顿初创企业EigenLayer在此过程中扮演了重要角色。该公司近期从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，在短短六个月内吸引了1880亿美元的加密货币至其平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，他们发明重铸是为了扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库技术，涉及网络中的许多计算机共同检查确认谁拥有哪些加密货币。这个过程要求代币持有者，例如以太坊代币持有者，允许部分代币被锁定进行验证过程。代币持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权限，但会获得一定的收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也给用户发放新创建的代币，以作为其已质押代币的代表。重铸使拥有人能够使用这些新代币进行不同的区块链项目和应用的重新质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重铸的风险持有分歧态度。一些内部人士认为，由于这项实践尚处于初级阶段，现在就判断风险如何为时尚早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果使用重质押产生的新代币作为抵押品，在加密货币庞大借贷市场中会产生巨额贷款。如果每个人都同时试图退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品时，这不是理想的，它增加了新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，质押奖励极具吸引力。以太坊区块链上通常的收益率为3%-5%，分析师表示，重质押的潜在回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展之一，在此领域，加密货币持有者投资于实验性的方案，希望能获得高额回报，而无需出售其资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是基于对未来奖励或其他赠品“空投”的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer发放了自己的新代币“EIGEN”给平台使用者。用户期望未来该代币会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长是由于用户寻求“空投”，这被视为“非常投机且用免费的钱的游戏”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这相当危险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase目前提供质押服务，但不包括重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是出于预期会被奖励某些东西，但并不知道到底是什么。”Duong如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan和团队成员于去年启动，该团队是首个设计学生专用微卫星的印度团队之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台陆续出现，包括Ethifi、Renzo和Kelp DAO，它们为用户提供代币重质押服务，并生成新代币代表这些重质押资产。这些代币可以用作抵押品等其他用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择其代币的具体质押地点，以及帮助新的区块链服务成长，而不鼓励更多基于加密货币抵押的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家建立官方关系……这是一个新兴的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Coinbase的Duong指出，重质押可能涉及“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，恐会产生被迫变卖和市场低迷时的更大波动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的大规模抛售是由于高风险借贷加剧，随着用作抵押品的加密代币在圮台拉和拉una代币崩盘后迅速失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在提及风险时，Kannan表示，“重质押本身的风险不大，而是借贷协议带来的风险。借贷协议错误地估算了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押表示担忧，他们指出，重质押协议中的现金量相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心，加密货币世界的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前看来，重质押问题没有对传统金融市场构成有意义的风险传染。”S&amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融领域相连，重质押也逐渐吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody看到了机构投资者对质押的显著兴趣，但因其难以建立资产和收益分配的“纸本记录”而认为重质押是一个“过激的一步”。该公司首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对部分资金进行重质押。Kelp DAO在2023年4月份的一篇博文中提到该合作，但Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聚焦加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押将形成新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustrations showing representations of the cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing a representation of the cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨克西哥的シェイブマブ wins 掷地有声，成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·雪琳鲍姆获得压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，接手其导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼uel·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫民中的高人气促成了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;雪琳鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，赢得总统选举，得票率在58.3%到60.7%之间。这将是墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中获得可能的三分之二超级多数，使其能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%到28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自从共和国成立200年来，我将首次成为墨西哥的第一位女性总统，”雪琳鲍姆在支持者的欢呼声中对支持者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪琳鲍姆的胜利对于墨西哥来说是个重大进步，这个国家以其传统的 macho 文化闻名，且拥有世界上第二大的罗马天主教信徒群体，多年来传统价值观和女性角色占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪琳鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德莱米拉·蒙特伊尔说，她是特拉globalscala州雪琳鲍姆的支持者，这是墨西哥最小的州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，即使能投票也是按照丈夫的吩咐，感谢上帝情况有所改变，我们得以亲身体验这些变化，”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;未来的道路将充满挑战。雪琳鲍姆必须平衡提升普及福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，政府将负责任理财政务，尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但对细节的表述不多，此次选举是墨西哥近现代历史上最暴力的一次，有38名候选人被杀害。许多分析人士认为，有组织犯罪团体在奥夫拉多尔任期内扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举亦因普埃布拉州选区发生选民在投票站死亡事件而蒙上阴影。奥夫拉多尔任期内，超过18万5000人被杀害，是墨西哥现代史上任期内的最高数字，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入大规模的资金改善警务并减少有罪不罚现象，否则雪琳鲍姆将难以实现整体安全水平的重大改进，”独立拉美政治风险分析师内萨坦尼尔·帕里什·凡纳利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政政党 MORENA 还赢得了墨西哥城市长选举，这是一个国家最重要的职位之一，根据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国的巨大挑战，特别是在数十万墨西哥移民流经该国前往美国时的紧张谈判，以及毒品走私的安全合作，此时美国正经历芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普誓言要对墨西哥生产的美国进口汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击帮派组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将肩负解决电力和水资源短缺以及吸引制造商搬迁的任务，以应对供应链向主要市场靠拢的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪琳鲍姆还必须处理美洲石油公司 PEMEX 的困境，该公司在近二十年生产量下降且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金投入的无底洞不能只是陷入，企业永远无利可图，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说道，“他们需要重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，维护了强势比索并保持了低失业率，这使得他备受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪琳鲍姆承诺扩大福利计划，但面对墨西哥今年预算赤字庞大且2025年预计名义经济增长率仅为1.5%的挑战，这不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举转化为对他的政治议程的全民公投，寻求在竞选期间主导选区。雪琳鲍姆拒绝了反对党的说法，声称她将成为奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺将继续许多有利于墨西哥最弱势群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，雪琳鲍姆向奥夫拉多尔表示感谢，称他是一个独一无二的人，让我们的国家变得更好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评源于性别偏见，认为她将成为一位奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们不相信她在做出自己的决定，我认为这与她是女性有关，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="雪琳鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·雪琳鲍姆，执政 MORENA 党的总统候选人，在赢得选举后与支持者互动。墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉莱丝·孔哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="雪琳鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·雪琳鲍姆，执政 MORENA 党的总统候选人，在赢得选举后向支持者致意。墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉莱丝·孔哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/马赫·埃莉佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦兹在选举日投票后发言。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/凯萨莉尔·尼契-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，投票站关闭。萨尔塔克鲁斯-赫苏斯克韦托兰，2024年6月2日。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;普选日，人们在维拉克鲁斯投票站投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚希尔·塞巴雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，辛纳坎坦。路透社/加布里拉·桑纳比亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在普选日，墨西哥城投票站，人们展示刚投票的手指。2024年6月2日。路透社/亚历山德雷·梅内奇尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城普选日，托洛加奇镇。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德雷·梅内奇尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城比诺托·胡雷斯国际机场。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯·拉拉林扎尔。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉莱丝·孔哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城普选日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉。路透社/加布里拉·桑纳比亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，科玛赫韦恩小镇。路透社/迭戈·亚里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/凯萨莉尔·尼契-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城斯巴尔托拉波特·夸尼亚纳。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举日准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>