<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 09:50:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会的300名议员中有190名出席，于周三通过了一个决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视实况直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，时间为2024年12月3日。总统办公室/ REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所maximum-security监狱遭受另一起囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省一家猪场杀害吸毒者和妓女并将她们尸体肢解而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名受害者的部分遗骸在温哥华郊外一处破败的房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后放弃了对另外20起谋杀案件的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后在魁北克监狱服刑期间去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者们是温哥华东区贫困人口聚集区街道帮多社区10多年里失踪的60多名女性中的一部分。直到2002年初皮克顿被捕为止，这些女性中有33人的遗骸或DNA在皮克顿位于温哥华市区以东约25公里的波特库利特姆的猪场内被发现。许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿写的一本书在亚马逊上架仅几小时后就被删除。当时《温哥华太阳报》报道，书中的连环杀手声称自己无罪并遭警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求将这本书从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于新西敏市的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭案件始于新西敏市的照片。摄影：路透社/全球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在遭到有罪判决后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了针对其法律与政治斗争的言论：他准备好全力以赴了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于17日针对他篡改文件隐藏封口费给艳星案件作出裁定，宣布他涉及34项指控有罪后，这位共和党总统候选人愤怒而连篇累牍地列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主持其审判的主审法官胡安·梅伦奇安为“歪曲事实的”和“魔鬼”，描述他的竞选对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他还斥责那些作证反对他的证人，指责那些投票弹劾他的众议员，并重申了他在集会上的言论——许多人认为是非法入境的移民泛滥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请支持者为其竞选捐款，强调他所面临的挑战超越了他个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说道，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中经常会穿插一些幽默，但此次演讲主要充满晦暗的语气。他在新闻发布会上只握着一张小纸条。结束时，他没有回答问题便迅速与儿子埃里克·特朗普退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也都对司法体系及其主张特朗普犯罪的人进行了猛烈批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位候选人相互视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为更多证据，证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了疯狂、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的私人怨言进行无端指控，并且也声称美国司法系统是错误的，这毫无疑问地奠定了这个结果：这个男人不可能成为美国的总统。”拜登竞选团队沟通主任迈克尔·泰勒在声明中如此说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以纽约裁决结果认为不公的大多数支持者在17日向特朗普竞选团队捐赠了3480万美元，创下了单一日子的纪录，据特朗普团队称，这是共和党在WinRed（共和党数字筹款平台）上的新纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在筹款方面落后于拜登的竞选活动试图迅速延续这种步伐，在18日发起了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普的新闻发布会后，另一条信息如此高声宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和支持团体都站在前总统一方，宣称审判有缺陷，指控应该从未提出，多数民主党人的曼哈顿陪审团被污染，并且法官有偏见，这些都是地方当局否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手会发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一个国家共和党团体在社交媒体平台X上的帖子大加嘲讽，该帖子表示尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样……每个人都有一个。”拉奇维塔在X平台上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上针对马里兰州的温和派前共和党州长兰迪·霍根发起攻击。霍根在裁决前警告美国人“切勿煽动更多毒害党派对立的言论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉奇维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类脱离使得他在与拜登的重赛中处于不利地位，特别是在多个摇摆州特朗普立于微弱的领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受采访的共和党人都像特朗普自己一样，称审判只是为了一党之私，毫无必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治目的，仅仅是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州米瑞塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们也可以对任何人做到。绝对的任何人都不安全。”</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党后，面对该党自种族隔离结束以来最惨淡的选举结果，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区显示ANC的选票份额低于42%，这是ANC自1994年结束种族隔离以来首次未能获得多数支持，远低于2019年上次选举时的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果对ANC来说是一个重大打击，该党需要与其他较小政党展开联盟谈判或达成其他协议以继续治理南非。这可能意味着ANC需要在政策上作出让步，甚至需要放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转变为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者要求他辞职的压力，但ANC的一名高层官员支持他继续任职，并表示目前尚无明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然没有一个统一的候选人能够接替拉马福萨的职务。” 他的政治传记作者、开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一项3月份的民意调查中，拉马福萨在该国重要政治人物中得到了最高的支持率，这可能使得在ANC内部的派系竞争会变得更加复杂，难以集结力量对他进行反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨迄今为止尚未对该党在选举中的表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在过去也曾面临不确定性。2022年一项委员会报告称，他可能曾在猎场家具中藏有大量现金的丑闻中行为不当，但拉马福萨否认了这一罪名。这一事件被称为“农场门”，他后来在当年仍赢得了ANC五年的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被认为是ANC面临的最大考验，因为选民对此前的高失业率、犯罪率和电荒等议题十分愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年末当选ANC领导人，并承诺在前任雅各布·祖马长达九年任期丑闻、腐败和经济下滑之后，重塑党的形象并振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但成为总统后，最初的兴奋很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍处于丑闻的漩涡中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周选举中，拉马福萨的对手祖马起到了决定性作用。祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期，大幅削弱了ANC的支持基础，特别是祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经棋高一着，困住了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说道，“拉马福萨的项目已经结束……你不能在选举中失败，然后期望一切依然如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因为对关键改革表现出的犹豫不决而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领袖时所展现出的果断相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的能力，并为他在推动南非作为所谓“全球南”国家中的代表国的一员，赢得了赞誉。所谓“全球南”是指一群处于低收入和中等收入国家的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，倡导疫苗更公平的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提交了指控以色列犯下种族灭绝罪的案件，导致法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图夸大ANC在过去30年取得的成就，但批评者表示，他对解决南非最大挑战所做的努力显得微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨在塞谈足球场前数万人的集会上承诺“做得更好”。许多人在他还没有说完演讲时就已经离场。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在塞谈投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;塞谈，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎地进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这是一个小而具有重大意义的步骤，有助于缓解俄方在两年战争中的赫尔松进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张不允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标，因为担心此举可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合其他美国对基辅禁止提供高级武器的规定，这些规定也相继失效了。包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新的决定于本周四生效，专为赫尔松地区的战斗而定。美国官员表示，允许基辅使用美国武器回击从边境袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线乌克兰士兵提供了使用M142高机动火箭炮系统（HIMARS），配有精确制导多功能火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在赫尔松地区站稳脚跟之前，将其推回，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在需要调整他们的战术，在赫尔松地区的战役中已经不再占上风，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于数周之前。美国官员透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议中，向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席General C.Q. Brown提出了这一请求。Sullivan、Austin和Brown随后提出了放宽限制的建议，Sullivan在5月15日将这一建议带给了拜登。官员称，拜登同意乌克兰能够从俄罗斯境内安全地打击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁其伙伴采取这一步骤，但当时表示：“到目前为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目资深研究员Rob Lee表示，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内发动袭击的规定，将其作为在赫尔松地区发动袭击的安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市赫尔松距离边境只有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮放置在边境对面的安全区域，其空防、电磁战和指挥控制系统都可以部署在那里，”Lee说道。“或许已经获得了一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，这一决策本身可能不会很快改变前线情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个决定不会对前线的移动产生多少影响，但如果有的话，它会让俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的部队来进行对赫尔松的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力来从东北方向有效威胁赫尔松，”他说道。“要这样做，他们需要在东部战斗区域腾出更多部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周至几个月寻求扩大其在美国武器上使用的能力，尤其是在俄罗斯在战场上夺得主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月31日，基辅主席泽连斯基在接受《卫报》的一次采访中，呼吁美国批准其攻击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员现为战略与国际研究中心Carnegie学者的Mark Cancian认为，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策转变。但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求更进一步的行动：对更广泛的目标发动打击——也许是那些不直接威胁赫尔松，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月31日于捷克首都布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否会将政策扩展至允许打击俄罗斯其他区域。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续按照我们一直在做的事情——适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="赫尔松地区的导弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰赫尔松附近Malaya Danylivka村的儿童和青少年体育骑术学校的严重受损现场，消防队员在现场工作。路透/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在控制支出的增长方面继续遵守承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年增长放缓，从而减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和新技术带来的产出大幅提升，已成为非OPEC产油国推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及以欧佩克为集团的相关国家去年加大了原油供应减产力度，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量的上升。总共的减产幅度为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位知情人士透露，欧佩克及其盟友正在探讨一项复杂的协议，将在2025年继续实施部分减产措施，确保供应政策的持续性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日的会议上，随着欧佩克及盟友考虑供应政策，美国产量的增加依然在推动非OPEC+产量的增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，其预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球原油需求增长220万桶/日，超过非OPEC+集团之外的原油供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+油田原油需求量将比2023年增长约90万桶/日。欧佩克在5月的月度&lt;sup&gt;油市报告&lt;/sup&gt;中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅110万桶/日，并认为OPEC原油需求不会有太大变化。国际能源署在5月的&lt;sup&gt;能源需求报告&lt;/sup&gt;中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。四月份原油产量约为1313万桶/日，比去年12月份下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，但美国生产商不太可能再次超过预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持极高的审慎和纪律性。”合约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前的价格水平令人惊讶的是，钻机数量尚未增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司正保持资本支出不变，推迟对其钻机升级计划，以更好地适应更平坦的钻井增长。该公司计划今年年底运营12台钻机，并在来年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普分析师在周四的报告中指出：“尽管美国有几年时间可以以每日100万桶的速度增长，但现下并无意愿以该速度加快发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油及其凝析油生产将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美国上市各产油商限制对增长的资本支出，此前过度的投资曾导致页岩产业在2010年代热血沸腾的增长速度受限，且难以产出回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，意想不到的供给增加在一定程度上来自私人生产商，部分私人生产商现在正融入一个席卷行业的并购潮。他们通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中压裂岩石来提高产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有一波并购潮，但预计仍将维持当前的油价水平，并为美国整体石油生产增长提供支持，尤其是在持续提高钻井与完井效率不断进步的情况下。”德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计，今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，加强资本管理成为关注点，这导致了不同的反应。”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔纳夫表示，认为欧佩克及其盟友将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领原油和液体生产增长。欧佩克+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的产量预计将增加140万桶/日，EIA在3月的报告中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已能适应美国原油产量的增长”，瑞士银行的斯塔纳夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作楼层从威克附近的奥古斯塔石油公司租赁油田控制室的视角可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作楼层从威克附近的奥古斯塔石油公司租赁油田控制室的视角可见 2018年8月22日 美国德克萨斯州威克 REUTERS/尼克·奥夫肖特/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个全新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启第二天的和平进程了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;称，他面临的是美国选举年的压力，需停止加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的旨在安排以色列与哈马斯运动停火的谈判多次停滞，双方均指责对方导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的侵入以及国内和国际上对内塔尼亚胡政府在加沙死亡事件和人质持续被囚的高压之下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登提出停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪的前一天，突显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，并与以往建议不同，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将会从加沙人口中心撤出，人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就结束敌对行动的长期条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行，”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涉及加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已经传给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有人会不同意这项计划，并将呼吁战争持续下去。有些人甚至还在政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们希望继续战斗多年，人质对他们来说不重要。但是，我已经敦促以色列领导层尽管面对各种压力，也要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，我也是唯一一位在以色列遭到伊朗袭击时，亲自派遣美国部队为其直接提供防御的美国总统，我要求你们退一步思考，如果这一刻消失了会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议，是因为他们在战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细至4.5页的协议，”这名官员说，“这份协议已经经过了反复的讨价还价。目前摆在桌面上的东西实际上是谈判过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下的每一阶段将持续42天，这名官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，将此视为直接呼吁以色列公众的尝试。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/"&gt;坎德拉12频道&lt;/a&gt;中断了其晚间新闻节目，现场直播了拜登的讲话。以色列的审查机构此前已禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比سر米说，与往年相比，这项提议比以往提议成功的可能性更大。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/"&gt;这名德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授&lt;/a&gt;称，“以色列对哈马斯造成了显著的损害，哈马斯有能力发起严重打击或袭击或恐怖事件的可能性虽不能忽视，但比以前要小得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在反对以色列，比斯米称，这可能会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一件事时，他可以创造很多激励因素。”比斯米说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一人质提议要求释放加沙的病、老、伤人质，以换取六周停火，以色列可在此期间进一步提供人道援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议上个月因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中的要求——即必须将和平作为协议的一部分和增强了对拉法市的攻势而崩溃。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;，它已经告诉调解人不会在持续的侵略期间参与更多谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成包括交换人质和囚犯在内的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与有公民被哈马斯绑架的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际谴责，但没有触及其美国的红线，使其切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法毁坏火光中的可怕画面——目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙的攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，10月7日哈马斯对以色列南部的攻击导致了大约1,200人的死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这是以色列军事进攻期间损毁的，2024年6月12日，加沙北部的比尔拉希亚。&lt;a href="https://www.reuters.com/"&gt;路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;  
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再次扮演了黎巴嫩真主党与美国之间的关键沟通角色，促使美国在调解黎以战争方面发挥作用。凭借数十年的经验，伯里在促成停火协议中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力，自黎巴嫩真主党领导人哈桑·纳斯里拉在9月份被以军事空袭杀害以来，伯里一直是黎巴嫩的一股稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里称黎巴嫩正“结束历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了黎巴嫩的利益共克时艰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间，作为什叶派阿马尔运动的负责人崭露头角。自1992年起，他担任议会议长，这是黎巴嫩清真秩序中什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩真主党的新领导人希克梅特·纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判代表的角色，称其为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在访问贝鲁特期间多次与伯里会面，试图促成双方停火协议，这场冲突与加沙战争几乎同时爆发，且在9月份升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这不禁让人联想到伯里在2006年为结束真主党和以色列之间的最后重大战争所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官称，鉴于黎巴嫩总统空缺，内阁仅部分有管辖权，且很难接触被美国列为恐怖组织的真主党，伯里在此过程中的作用更加关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在在黎巴嫩，他是唯一值得会面的人。他是国家。”一位贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在全球名声大噪，帮助谈判释放了被什叶派武装劫持囚禁的39名美国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议长与哈桑·纳斯里拉共同领导什叶派政治代言人，形成“什叶派搭档”，两党主导了什叶派的政治代表及大部分国家机关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常赴贝鲁特的外交官说:“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有清晰的界限，无论是否由于真主党或伊朗立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以军的炮火袭击了纳比勒·伯里领导的阿马尔运动势力范围内的特叶城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，父母为来自蒂比宁的移居商人。他在黎巴嫩长大，并在大学时期积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾长期受到歧视的什叶派社区民众对伯里帮助改善他们在以宗派制度中的地位表示赞赏。该制度下，优势资源曾偏向于基督教徒和其他逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律培训的律师，在阿马尔运动创始人穆萨·萨德神秘失踪后接过领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他主导了阿马尔军事崛起，与内战中的几乎所有主要党派交战，包括后来的真主党盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派支持者大规模加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党政治步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报公布后，该电报对伯里在2010年的真实性感情抱问题时，伯里否认了这一点，宣称纳斯里拉“就像自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在贝鲁特-以沙米尔交火升级之际，伯里的阿马尔武装与真主党一起发射火箭炮支援加沙，作为对哈马斯于10月7日在南部以色列袭击的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自世界各地的外交使节开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止两国边界两侧的炮火交战，并说服真主党北撤至利塔尼河对岸，该河向北延伸约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说，“移动利塔尼河比推动真主党北撤更为容易”，一位接近伯里的消息人士对路透社说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他作为宗派精英的一部分，这些人将黎巴嫩引向2019年的经济崩塌，此时该国金融体系因几十年来的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召开议会会议让议员选举总统，导致政府首脑职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色令真主党的政治对手非常不满，诸如基督教的黎巴嫩力量等认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统牵头进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面，摄于2024年11月15日。图片来源：路透社/萨迪尼·阿斯达尼/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅悬挂在黎巴嫩贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一幅展示黎巴嫩议长纳比勒·伯里的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，该图片拍摄的是1978年穆萨·萨德所领导的阿马尔运动创始人在前往利比亚旅行后失踪的45周年纪念活动。图片来源：路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将其代币锁定，以换取奖励。这种复杂的方案引起了分析师的警告，指出了用户和加密市场所面临的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的迅速流行，是加密货币市场风险偏好的最新信号。币值回升和交易者寻求收益，推动了市场人气。目前，比特币（全球最大加密货币）接近历史高位，以太坊（仅次于比特币的第二大加密货币）今年已上涨超过60％。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心是位于西雅图的一家初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险资本基金安德森·霍洛维茨的风险投资部门获得了1亿美元的投资，其平台已吸引价值188亿美元的加密货币，比六个月前翻了近46倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人斯里拉姆·卡纳姆向路透社透露，公司发明“重质押”的目的是为了扩大传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，多个网络中的计算机通过相互验证和确认所有者的加密货币。在此过程中，加密货币持有者（如以太坊）的资产会作为验证过程的一部分被锁定。参与者在质押期间会失去即时访问其代币的权利，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币代币，以代表他们所质押的代币。重质押允许代币持有者将新获得的代币再次质押到不同的基于区块链的项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险评估存在分歧，一些内部人士认为，这一实践尚处于初期阶段，还无法准确评判其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析师和一些人担心，如果重质押所代表的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会产生一系列基于少量底层资产的借贷循环。如果所有参与者同时试图退出，这将导致整个加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在任何形式的抵押品进一步作为抵押品时，这都不是理想的状况，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫兰·麦卡锡指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析人士表示，重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，传统上，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在其持有的资产不断增值的情况下不需出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关的机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或其他空投代币的期望而加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，EigenLayer正在向用户发放其自行创设的代币EIGEN，用户希望这个代币未来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的莫兰·麦卡锡表示，重质押平台的增长驱动力是用户寻求获得空投代币，这被称为非常投机性的“免费金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这事非常有风险。”美国加密交易平台coinbase研究中心负责人大卫·杜昂表示（COIN.O为交易代码），尽管coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预先进行这一操作，（他们）期待会有所回报但是不清楚具体是什么。”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由一位来自西雅图大学的前助理教授斯里拉姆·卡纳姆启动，据他的学术网站显示，他是印度首个由学生设计的微卫星的团队成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO在内的新重质押平台相继涌现，这些平台为客户在EigenLayer的代币上进行质押并生成代表该重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳姆表示，他的平台目标是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而非鼓励更多的基于加密货币抵押品的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有这些参与者的任何正式关系...这是一个新兴的现象。”卡纳姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;coinbase的杜昂表示，重质押可能伴有一些隐藏风险——如果重质押代币用于加密借贷，可能会在市场低迷期间引发强制清算和更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售由于高风险借贷而加剧，随着作为抵押品的加密货币迅速失去价值，Terra和Luna代币的崩盘加剧了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳姆从风险上为EigenLayer进行辩解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而在于借贷协议。这些协议错误地定价了风险。”卡纳姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产规模而言非常有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构已经对加密货币世界中的损失如何溢出到更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场产生实质性风险。”标普全球评级公司的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密界正变得越来越与主流金融领域相连，重质押也在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的标准渣打加密公司的Zodia Custody部门目睹机构在质押方面表现出显著的兴趣，但该部门认为重质押过于冒险，因为缺乏明确的“记录路径”来追踪资产流向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为其部分资金进行重质押，据Kelp DAO四月的一篇博客透露，Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户提供加密资产质押服务，并预期“围绕重质押的新生态系统将兴起”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透/Benoit Tessier/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="代表加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图放置在一台PC主板上，摄于2023年6月16日。路透/Dado Ruvic/插图/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>