<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 12:00:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;最高安全级别监狱中另一名囚犯本月早些时候袭击了加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿，皮克顿已于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的集体谋杀案犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省温哥华地区的猪场杀害吸毒者和妓女并肢解死者的尸体制得了死刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了6名女性，她们的部分遗体在距离温哥华市中心不远的破旧物业中被发现。联邦检察官在他被判终身监禁后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务表示，皮克顿是在魁北克监狱中于5月19日遭到袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚及其他地区的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华贫困且毒品泛滥的 Downtown Eastside 部落中失踪的超过60名女性，直到2002年初皮克顿被捕，失踪事件持续了十余年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在 Port Coquitlam 的猪场中发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性为土著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称，皮克顿所写的一本书在亚马逊上架后不久就被撤下。当时《温哥华太阳报》报道说，这本书中，连环杀手声称自己无罪，并且被警方诬告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这幅未注明日期的文件电视照片的主体，拍摄于他在 Port Coquitlam 的家。路透社/Global TV 文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约将于2025年完成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一份关于如何更有效地抗击流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议旨在加强流行病前后以及期间的国际合作，这此前在新冠疫情期间被认为失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原计划本周达成协议，但因富裕国家和贫困国家在疫苗共享和准备措施等议题上的分歧严重，谈判已推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了一份平行协议，以更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最严重和最具全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定显示了成员国共同保护本国和全球人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施，让各国承担责任，并加强措施，以在威胁到美国和我们国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《国际卫生条例》的修订旨在增强全球对新的病原体的防御，特别是在新冠疫情期间超过700万人死亡之后，据世卫组织数据显示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部外的标志，2023年2月2日。路透社/迪尼丝·巴利博斯 / 文件照片 / 文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非总统拉马福萨因执政党国民大会党选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）自种族隔离终结以来最糟糕的选举结果后，将会大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这与2019年上一次选举中的57.5%形成了鲜明对比，也是30年来首次未能获得过半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对ANC构成沉重打击，该党曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动，现在可能不得不与其他一个或多个较小政党达成联合政府协议或其他形式的协议。这可能导致政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人变身企业家的拉马福萨可能会面临反对党及其本党深刻分裂状态下批评者的辞职要求，但ANC的一个高层官员支持他留任，并且分析师表示没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨，”开普敦大学政治学教授安thoni Butler表示，他撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查表明，拉马福萨在主要政治人物中获得了最高的认可率，ANC派系内部的争斗可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当本周晚些时候宣布最终初步结果时，他将发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个调查委员会发现，拉马福萨可能因一笔藏匿在家具中的现金而承担不当行为的责任，从而可能使他的总统职位悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了与那次丑闻的任何不当行为有关的指控，而该丑闻被称为“农场门”，并在同年获得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，原因是选民对就业率高、犯罪率高以及电力供应中断等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在竞选ANC领袖时承诺，在前任总统雅各布·祖马任职期间因丑闻、腐败和经济衰退长达九年后，恢复党派形象并重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为国总统时，最初的欣喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，高级ANC官员仍涉及多起丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自其宿敌祖马，他支持新党Umkhonto we Sizwe，该党超出预期的表现大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC困在了棋盘上。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰卡表示。“这是拉马福萨计划的终结……你在选举中失利，却希望一切如常，那是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上犹豫不决而受到批评，避免加剧党内分歧——这种果断与他1980年代作为工会领导人时的表现大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他的团结建设能力，以及他推动南非作为所谓的“全球南半球”的捍卫者的角色，该术语指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球倡导公平分配疫苗的最有力的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝案，促使法官本月裁定以色列必须停止对该加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认指控，并继续在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨努力强调过去30年ANC的成功，但批评者认为他未能为南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后战役集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，面对数万名支持者在索韦托足球场集会。许多人在他演讲未结束时就已经退场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐渐加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这虽然是一个小步骤，但对于已持续两年的俄乌冲突来说具有重要意义。专家认为，这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标风险过高。美国担心，一旦乌克兰大规模攻击，可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定还与美国政府此前对向基辅供应更高端武器的其他限制吻合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队的攻击或准备攻击，这些建议是自5月15日起由国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科•布朗将军与拜登讨论后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这一决定使得乌军可以在前线使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹，以及其他武器攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究学院研究员米科拉·比列斯科夫表示：“这可以稳定前线，甚至可能在俄军未能深挖之前，迫使他们从哈尔科夫地区撤出。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事智囊团官员菲利普·英格兰称，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场调兵的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他解释道：“现在，俄罗斯军队将处于守势，必须重新审视他们在攻击哈尔科夫地区的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员称，5月13日，乌克兰在一次受保护的视频会议上向怀特霍尔国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合作战参谋长主席科•布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。该官员要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗随后提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登汇报，最终拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队的攻击。其后，拜登政府一直在做最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年5月20日，在接受《路透社》采访中，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时他提到：“至今还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚学院欧洲研究项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止袭击俄罗斯领土的禁令，将此作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李称：“俄罗斯的炮兵可能一直待在边境对面，其防空、电子战、指挥和控制基地也在那里，这可能给予俄方一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单独这一决定可能短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我认为，这一决定不会大幅改变前线的移动，但如果能让俄罗斯难以继续进行类似的跨境作战，就会变得很难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰表示，俄罗斯缺乏足够的兵力展开对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯军队没有能力从东北方向释放足够的作战能力来威胁哈尔科夫。要这样做，他们需要在东部战区完全裸露其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不要允许乌克兰向俄罗斯发射其武器，并于周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在今年俄罗斯在战场上夺取主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策变化不足一天后，《卫报》援引泽连斯基的话称，他呼吁美国批准其打击俄罗斯境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎钦曾称，拜登的这一行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这并不是政策上的跳跃式转变，但它是一个步骤。乌克兰人以及政府官员会为下一步进行辩论，即打击更广泛的军事目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚不确定拜登政府是否会将政策扩展到允许打击俄罗斯其他地区。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯表示，“前进的路上，我们将继续之前所做的工作，即需要灵活调整和适应。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" style="margin-top: 10px; margin-bottom: 10px;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;费城消防队员在被俄罗斯导弹袭击严重破坏的基克拉夫克儿童和青年体育骑马学校现场工作，画面拍摄于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近的小丹利夫卡村。路透社/瓦列尼翁·奥吉伦科 / 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 情形 guilty verdict 真实罪名未知，需根据实际情况调整。如果是针对特定指控，可以补充相应信息。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时，传递了一则既适用于其法律斗争，又适用于其政治较量的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定特朗普因伪造文件以掩盖支付成人电影明星贿赂款而被判34项罪名后，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列出了他的对手和不满，并在长篇论述中大肆抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普称其主审法官胡安·梅尔查刑是“歪曲事实的”、“恶魔”。他形容其对手乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”，并将拜登在即将于11月5日举行的选举中击败他形容为“美国历史上的耻辱”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票将其弹劾的众议员，以及——如同其集会上惯常言语——非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，强调其面临的挑战远超个人层面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请做这件事，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中常夹杂着幽默，但这次演讲主要充满了阴郁的语气。特朗普在整个新闻发布会上仅使用了一小张纸条，还不到一页。发布会结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速撤下讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系和任何暗示特朗普有罪的人展开了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领先候选人都以对方威胁国家为由进行竞选之际，拜登竞选团队利用特朗普的言论作为新证据，证明其不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国人见证了唐纳德·特朗普自乱阵脚、绝望和失败的昏言乱语，他还篡改了美国司法制度，使任何观看的人都得出一个明显结论：这个人不能担任美国的总统，”拜登竞选团队的新闻主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普团队的说法，与其对纽约裁决感到正义未得伸张的共和党籍支持者，周四为他的竞选捐款高达3480万美元。这一数字刷新了特朗普团队去年创下的共和党派系在WinRed平台上的单日募款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其总募款额仍落后于拜登，但该团队仍在周五推出了一系列充满预警性的筹款短信，以维持捐款的频率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”，一则短信如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不会投降！”在他新闻发布会后，另一则短信大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，称此次审判有失公正，指控从未应被提起，曼哈顿陪审团的组成存在瑕疵且法官有偏见——当地司法机构否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手则展开了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对X社交平台上发布的国家共和党人组织的帖子大加批评，该帖子称陪审团的判决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，人人有之……”拉西维塔在社交媒体上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还联合发文攻击马里兰州温和派共和党前州长、正在竞选参议员的拉里·霍根，在裁决前，霍根警告美国民众不要为了党派之争而再添燃料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”拉西维塔在X社交平台上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等关键战场州对共和党选民的采访中，有几位表示，特朗普被定罪令他们考虑在11月对他不再支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些流失的选票可能会影响他在与拜登的重赛时的胜算，特别是特朗普在多个摇摆州仅以微弱优势领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人都像特朗普一样，敦促此次审判是个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都是政治，是为了诋毁并尽可能多地将他赶出竞选行程，”来自佐治亚州玛丽塔市的62岁退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这么做他，那么他们也可以这么做任何人都。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参与新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。鲁路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参与新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。特朗普作为共和党总统候选人和前美国总统参与新闻发布会。计划指控其在其涉及成人电影明星贿赂款的刑事审判中伪造商业记录的定罪当天拍摄。鲁路透社/布兰登·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质以达成加沙停火协议时，达成一项新的停火计划，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“时候到了，这场战争应当结束，更美好的未来应当开始。”拜登说。他承受着在总统竞选年结束加沙冲突的压力，该冲突现已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国促成的用于协调以色列与哈马斯停火的谈判已多次陷入僵局，双方都互相指责对方阻碍了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法多次入侵后提出的，并在政府内部和外部增加了对内塔尼亚胡政府的新压力，因为加沙地区的死亡人数不断增加，并且人质继续被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还出现在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪仅一天之后，特朗普因其在“封口费”案中的指控，得到了参议员们的宣判。这突显了两名候选人间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，并与以往的提议不同，因为停火将伴随所有三个阶段的谈判持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，扣留的人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦难民将回到包括北部加沙在内的加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续进行，停火将持续下去，”总统说，这是重要的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已经被卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁支持“无限战事”的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人在不同意这个计划。他们会呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们希望占领加沙，战争要持续数年，而扣留人质对他们来说不是优先事项。我已力促以色列领导层尽管面临各种压力，也要支持该协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列唯一的美国总统，在战争时期唯一访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国部队直接保卫受到伊朗攻击的以色列的美国总统，我请大家后退一步，考虑一下如果这个时刻被浪费，会发生什么。我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在接受采访时匿名透露，以色列之所以能够提出这一新提议，是由于最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是一个详细的四页半方案，已经经过仔细磋商。现在摆在桌面上的是整个过程的最后一幕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体机构形容拜登周五的讲话是戏剧性的，并将其解读为直接呼吁以色列国民的支持。以第12频道在晚间新闻节目中中断播放现场直播了拜登的讲话。伊尔军事审查机构曾禁止发布该提议的细节，主播Danny Kushmaro表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚州奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与其他提议相比，这一提议的成功可能性较高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯无法发动任何严重的袭击、攻击或恐怖活动的可能性虽然不能忽视，但比过去要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人想要结束冲突，同时也考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统完全支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项提议要求巴勒斯坦释放加沙伤病残人质，作为六周停火的基础，并允许增加更多的人道主义援助物资输入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中的永久结束战争的要求而破裂，并且以色列还加大了对加沙南部拉法市的大规模空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，该组织已告诉调停人，如果以色列停止战争，它将不会继续与当前的攻击性行动进行更多谈判，但准备达成全面协议，包括扣留人质和交换囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员匿名透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与17个拥有被俘人员的人质的国家的外交官进行了会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月初以色列对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际社会强烈谴责，但这一行动并没有触及美国的红线，导致美国停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难，”拜登周五说，“我们所有人都看到了本周早些时候发生在拉法致命大火中的可怕画面，这发生在以色列针对哈马斯的打击之后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙春季的反击行动以来，自10月7日哈马斯在南部以色列的袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的残骸中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日的拉法，北加沙，以色列军事进攻中被摧毁的建筑物残骸中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台崛起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这在分析师看来是一种风险较大的一种复杂方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重新质押”的现象日益流行，是加密货币市场风险偏好升高的最新表现。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点；以太坊，第二大的加密货币，今年以来上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押风潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。2月，该公司从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上——这一数字在不到六个月前还是不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时说，该公司发明了重新质押，就是为了扩展加密货币长期存在的质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对哪些用户拥有哪种加密货币进行检查和确认。为实现这一目标，持有加密货币代币的所有者会允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币代币，以代表他们已经委托的代币。重新质押则允许持有人将这些新代币再次委托给不同的基于区块链的应用程序和项目，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对于重新质押的风险意见不一，部分业内人士认为这一做法尚处于初级阶段，尚不知其风险究竟几何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些分析人士和投资者担心，如果重新质押的代币作为抵押品用于加密货币广阔的借贷市场，可能会出现基于少量底层资产形成数不清的借贷循环，这可能会在所有参与者同时尝试退出时动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何东西用作抵押品时，再用抵押品作抵押，这并不是理想的状况，这引入了一种新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益率：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，重新质押可能会带来更高的收益，因为投资者可以从多个渠道同时获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融(DeFi)中的最新发展，去中心化金融中，加密货币持有者投资于实验性的方案，希望在不售出的情况下实现资本增值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户现正加入平台，期望未来的奖励或其他空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人发放其自身新创建的代币，使用者期望这种名为“EIGEN”的代币未来能有所值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻找空投奖励所驱动的，“这是非常投机的行为，是所谓的免费钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是在防范性的期望下进行的，他们期望被奖励，但并不知道自己能得到什么。”美揆币交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说。Coinbase提供质押服务，但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan去年创立，Sreeram Kannan曾是西雅图大学的助理教授，部分组成团队设计了印度的第一颗学生设计的微型卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其定位为验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有新出现的重新质押平台，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer重新质押其代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户自行选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的在押加密货币支持下的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一个新兴现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏的风险”——如果重新质押代币被用于加密借贷，可能会出现强制流动性出售和市场下滑期间的更大波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售是由高度风险的借贷加剧的，随着用作抵押品的加密代币在几个外部因素的影响下迅速贬值，特别是Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题在传统金融市场中具有实质性传染的风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币正越来越少地与传统金融脱节，重新质押已吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的数字资产部门Zodia Custody已经注意到机构投资者对质押的显著兴趣，但由于难以追踪资产的去向和分配奖励的方式，首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重新质押是过头了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞穗银行的数字资产部门Laser Digital与Kelp DAO合作为客户重新质押部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博客中表示。瑞穗银行对此未作答复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聚焦加密货币的瑞士银行Sygnum表示，正在为客户质押加密资产，并预计“围绕重新质押的生态系统将浮现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示了比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图显示了比特币的代表，图片摄于2024年3月9日，法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="示意图显示了以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图显示了以太坊的代表，图片摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图//文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长速度，OPEC+考虑延长减产規模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制支出以抑制产量增长的承诺，有望使作为全球最大原油生产国的美国在2024年实现更为缓慢的增长，这或减轻欧佩克及其盟友（即欧佩克+）本周需要进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命和技术进步提高了产量，美国成为非欧佩克产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的约40万桶/日增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，欧佩克及其盟友（即欧佩克+）加大了减产力度，部分原因是补偿了美国及其他非欧佩克产油国产量的上升。总计欧佩克+的减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解欧佩克+讨论情况的消息人士透露，欧佩克+正努力达成一个复杂协议，该协议将允许该组织将部分减产延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着欧佩克+将于周日开会考虑供应政策，美国产量增加继续推动非欧佩克+产出增长，但对2023年的威胁程度将小于之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测指出，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这是与欧佩克自身预测美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相近的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产量增长幅度将为64万桶/日。三位是最为关注的预测机构，它们都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长量为220万桶/日，将超过非欧佩克+集团成员产油国供应量增长量大约100万桶/日。这意味着欧佩克+原油需求量在2024年可能比2023年高出约90万桶/日，欧佩克+在其5月份的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《石油市场报告》&lt;/a&gt;中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;全球需求增长将仅为110万桶/日，欧佩克产油需求量不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析家认为，尽管原油价格接近每桶80美元，但美国生产商不太可能再次像2023年那样带来出乎意料的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是，钻机数量没有上升更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，推迟对其钻机的升级，以更好地与钻井增长的平坦态势相协调。它计划年底前运营12台钻机，并在明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这个速度增长，”S&amp;amp;P分析家在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球大宗商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于投资者对过去不受限制的支出导致页岩区块2010年代的快速增长但有限的回报感到压力，美国上市生产商近年来在增长上的公开支出受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超过预期的产量增加在一定程度上得益于私人生产商，其中一些现在正受到产业合并浪潮的冲击。他们通过钻取更长的井并压裂岩石，使多口井同时生产更多石油，从而提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮仍在继续，我预计当前的油价将延续，有助于推动随着钻探和完成效率不断提升而实现适度的美国石油产量增长，”德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;，预计今年国际市场增长将快于北美。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略发生了转变，更加注重资本纪律，因此产生了不同的反应。”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国，以及加拿大、巴西和圭亚那等国，&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预计&lt;/a&gt;将继续引领2024年油和液态石油产品的产量增长。美国能源情报署在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会接受美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从控制室俯瞰，位于达科他州温克附近的Oasis石油公司的租赁地上的permian盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从达科他州温克附近Oasis石油公司的租赁地上的permian盆地内的控制室俯瞰。 图片来源：路透/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨洛哥·希梅布马赢得 landslide 胜利，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt; Claudia Sheinbaum以压倒性优势当选为墨西哥首位女总统，接过其导师、时任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的总统项目，后者因受到贫困群体的支持而为她的当选奠定基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，她在总统选举中获得58.3%至60.7%的选票，当选为墨西哥历史上得票率最高的总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟有望在国会两院获得绝对多数，超过三分之二的席位，这意味着该联盟可以在无需反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt; 在初步计票结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我作为墨西哥第一位女性总统的时刻，是在共和国200年的历史中第一次，" Sheinbaum在支持者中发布了热烈的欢呼声后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑，这个国家以阳刚文化著称，拥有全球第二大天主教人口，长期以来推动着传统价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大第一位通过全民选举获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天会投票给一位女性，"87岁的Sheinbaum的支持者Edelmira Montiel表示，她生活在墨西哥最小的州特拉斯卡拉州，"过去我们甚至无法投票，如果可以的话，也只能是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切都发生了变化，我有幸见证这一切。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum将面临复杂的道路。她必须平衡增加民众福利政策与继承巨额预算赤字和低经济增长之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum在初步结果宣布后告诉支持者，她的政府将保持财政谨慎，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于竞选期间有多达38位候选人被谋杀，她在解决安全问题上承诺有所改善，但细节寥寥。上个月的大选是墨西哥现代史上最暴力的一次，反映了组织犯罪集团在这期间的影响力不断扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位投票站出现人员死亡的普埃布拉州，周日的大选也蒙上阴影。奥夫拉多尔执政期间，墨西哥的谋杀案比其他任何现代时期都多，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在提高警务水平和减少有罪不罚方面做出根本性的投资，否则Sheinbaum将难以实现整体安全状况的显著改善，"独立拉丁美洲政治风险分析师Nathaniel Parish Flannery表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中赢得了胜利，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临的主要挑战之一将是与美国进行紧张的谈判，涉及跨越墨西哥进入美国的大量移民以及对抗毒品走私的安全合作。这时，美国正在经历芬太尼流行的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普获胜，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普承诺对在墨西哥制造的中国车征收100%关税，并表示将动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临的任务包括应对电力和水资源短缺、吸引制造商迁移等。这一趋势要求公司将供应链更接近他们的主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还必须面对如何处理墨西哥国家石油公司PEMEX的问题。自近20年来的产量下降，该公司已陷入债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能仅把公共资金无休止地投入到Pemex而使其永无盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家Alberto Ramos表示，"他们必须重新考虑Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，促进了经济稳定和低失业率，使其广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但在墨西哥今年预计出现大型财政赤字且央行预期2025年经济增长仅有1.5%的情况下，这将不是一件容易的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的导师奥夫拉多尔在竞选期间一直延续其影响力，试图将选举转变为对其政治议程的公投。Sheinbaum拒绝了反对派提出的，她将成为奥夫拉多尔“傀儡”的说法，但她承诺将继续执行许多他的政策，其中包括帮助墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，Sheinbaum感谢奥夫拉多尔因为“他使我们的国家变得更好独特的人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师Virí Ríos认为，批评Sheinbaum成为奥夫拉多尔的“傀儡”背后的根源可能是性别主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"很难相信人们不相信她会做出自己的决定，我认为这跟她是个女性有很大关系，"她表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。路透社/雷 á 凯莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum，执政MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。路透社/雷 á 凯莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在墨西哥城中央广场集会，宣布MORENA党总统候选人Sheinbaum赢得墨西哥总统选举，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/玛赫艾莉佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人Xochitl Galvez在投票结束后发表讲话，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/凯兹蒂丽-尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在大选日关闭投票站，墨西哥城萨尔瓦多克索科塔兰，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在大选日投票站接收选票，墨西哥韦拉克鲁斯，墨西哥2024年6月2日。路透社/亚希尔·塞百罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛纳坎坦。路透社/加布里拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨裔妇女在大选日投票站排队，墨西哥，墨西哥城2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人Xochitl Galvez在投票站外拍照，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/胡利安·科特雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员准备在大选日，墨西哥城桑巴托洛梅·夸伊拉纳，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;恰欧加奇镇，辛纳坎坦，科阿韦拉州，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在手指上展示投票印记，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在圣胡安·查玛拉市长选投票站投票，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位旅者在位于布恩图拉·胡里亚雷斯国际机场的投票站投票，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在艾斯德兰扎市长投票站投票，墨西哥2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希内baum，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/雷 á 凯莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;查玛拉，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在科马丘恩市投票站外排队，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝特莉丝·古铁雷斯·穆勒漫步前往投票站投票，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在投票站外持支持Xochitl Galvez的标语等待投票站开门，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/胡利安·科特雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/QUZP7INAC4KKVDMMUEMFOHCLKQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位选民手持支持Xochitl Galvez的标语外投票站，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/凯兹蒂丽-尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站工作人员在大选日准备，墨西哥城桑巴托洛梅·夸伊拉纳，墨西哥2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在投票站外排队，墨西哥城，墨西哥2024年6月2日。路透社/胡利安·科特雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥全国大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在墨西哥城市区行人道上行走，面向即将到来的大选日，墨西哥城，墨西哥2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>