<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 18:33:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>哈里王子与默多克媒体集团达成和解并接受道歉</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-settles-lawsuit-with-murdoch-papers-after-apology-2025-01-22/</link><description>https://www.reuters.com</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:51:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-settles-lawsuit-with-murdoch-papers-after-apology-2025-01-22/</guid></item><item><title>联合国秘书长古特雷斯呼吁伊朗放弃核武器</title><link>https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-iran-renounce-nuclear-weapons-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在Wednesday表示，伊朗必须就改善与地区国家和美国的关系迈出第一步，明确表明其无意开发核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古特雷斯在达沃斯世界经济论坛上指出：“最关键的问题是伊朗与其与伊朗、以色列和美国的关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望伊朗理解，重要的是明确表示将放弃拥有核武器，并同时与地区的其他国家进行建设性的互动。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="第55届世界经济论坛年会在达沃斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z3OPZLPLZRL2VPERJFPNXXLPL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在2025年1月22日瑞士达沃斯举行的第55届世界经济论坛年会上发言。路透社/Yves Herman&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:21:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-iran-renounce-nuclear-weapons-2025-01-22/</guid></item><item><title>联合国为尼日利亚东北部的人道主义危机寻求9.1亿美元</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/un-seeks-910-million-humanitarian-crisis-nigerias-northeast-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;联合国本周将呼吁筹集9.1亿美元，以应对尼日利亚东北部地区的人道主义危机。自2009年以来，该地区一直笼罩在极端主义叛乱之中，并且在去年遭受了洪水侵袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社获得的文件显示，亚达瓦、博尼和约贝三个东北部州共有780万人需要援助。联合国计划帮助其中的360万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9.1亿美元是西非和中非最昂贵的人道主义危机，超过了乍得、马里、布基纳法索、尼日尔等国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，路透社报告称，尼日利亚正面临生活成本危机，通胀在过去四个月里加速攀升至近30年来的新高，主要由食品价格急剧上涨推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，联合国曾表示，尼日利亚东北部地区有沦为被遗忘危机的风险，因为人道主义的注意力已经转向乌克兰、加沙和苏丹等其他危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，政府与联合国联合发布的报告显示，尼日利亚面临有史以来最严重之一的饥饿危机，预计今年将有超过3300万人面临粮食不安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尼日利亚总统博拉· tinubu的经济改革措施，包括取消燃料补贴和外汇管制，被认为加剧了该国的经济困境。他称，这些改革将使经济走上更强劲的增长轨道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Boys play outside a bakery in Dapchi, in the northeastern state of Yobe" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4RVXZOI3JL6XAZLE72XVECG6Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2018年3月22日，尼日利亚约贝州达帕奇外面的面包店前，孩子们在玩耍。路透社/阿弗拉比·索图德/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:33:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/un-seeks-910-million-humanitarian-crisis-nigerias-northeast-2025-01-22/</guid></item><item><title>土耳其因滑雪度假酒店火灾拘留九人，造成76人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-detains-nine-people-over-ski-resort-hotel-fire-that-killed-76-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;土耳其当局已拘留包括酒店老板在内的九人，与发生在土耳其西部滑雪度假村的一场致命火灾有关，该火灾导致76人死亡，数人受伤，内政部长阿里·耶尔里卡亚在1月21日黎明时分宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶尔里卡亚还表示，45名遇难者的遗体已交还给家属，其余遗体正在进行DNA检测以确定身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场火灾发生在布尔苏的卡塔加亚滑雪度假村的格兰德卡塔加亚酒店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事发酒店在1月21日周三发表声明，表达了深切的 sorrow，并承诺全力配合调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中写道：“我们正与相关部门合作，以澄清这一事件的各个方面。我们对这些损失感到深感悲痛，并愿以全心全意的心情与您共度痛苦时光。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这栋十二层高的酒店有238名注册客人，在凌晨3点30分左右（GMT零点30分），火灾从餐厅楼层开始并迅速蔓延，导致整个建筑被火焰吞噬。目击者描述了人们在浓烟密布的走廊中惊慌逃离的情形，并从窗户跳下以求逃生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局因酒店的安全措施受到越来越多的批评，目击者报告称，在该事件中，酒店内没有触发任何火灾警报，宾客们不得不在完全黑暗中穿越浓烟密布的走廊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统塔伊普·埃尔多安宣布1月21日为全国哀悼日，此次悲剧发生在冬季旅游旺季期间，许多伊斯坦布尔和安卡拉的家庭正前往布尔苏山脉滑雪。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="土耳其卡塔加亚滑雪度假村酒店火灾现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZ4YJJPCJFOKFE4B3DUE7PKDWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月21日，土耳其布尔苏的卡塔加亚滑雪度假村发生火灾后，无人机拍摄的酒店现场。路透社/穆拉德·赛泽尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="布尔苏克塔加亚滑雪度假村酒店火灾现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RT4E76DTKBK5LAOP4N2HGFAF2I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月21日，土耳其布尔苏的卡塔加亚滑雪度假村发生酒店火灾后，消防车停在酒店前。路透社/穆拉德·赛泽尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="布尔苏卡塔加亚滑雪度假村酒店火灾现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PD5FU4MGBMVPM6UF5NUSCTQ54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月21日，土耳其布尔苏的卡塔加亚滑雪度假村发生酒店火灾后，消防车停在酒店旁。路透社/穆拉德·赛泽尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:08:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-detains-nine-people-over-ski-resort-hotel-fire-that-killed-76-2025-01-22/</guid></item><item><title>失去亲人的加沙人从城市废墟中挖出遗体，为他们安葬</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;尽管加沙地区的枪声已经停止，但对于马哈茂德·阿布·达尔法来说，痛苦并未消散。他正急切地搜寻被埋在倒塌房屋下的妻子和五个孩子的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布·达尔法说，包括他的妻女及五个女儿儿子在内，多达35位家庭成员在2023年12月加沙市希贾亚区一栋建筑遭到以军空袭时丧生。随着炸弹不断落下，只有三具尸体被寻获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的孩子们仍在废墟下，我尽力想把他们救出来……民防人员已经尝试过，但由于破坏严重，这使得救援变得困难。我们这里没有足够的挖掘设备和其他专业工具来移出烈士遗体，我们需要挖掘机和许多技术工具。”阿布·达尔法告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的妻子和我的五个孩子一起被杀——三个女儿和两个儿子，我有一胞三胎。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常，穆斯林和阿拉伯社区在遗体死亡后几小时内便安排安葬仪式，未能迅速取回遗体并确保体面的安葬令丧家家庭倍感痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望我能将他们救出来，并为他们安葬。这就是我在这个世界上所有的愿望。我不期望任何人给我建造房屋或提供其他任何东西。我只希望有个墓地——将他们救出，并替他们立个墓碑。”阿布·达尔法说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自停火协议生效以来，巴勒斯坦民事紧急服务队和医疗工作人员已寻获约200具尸体，这场于2024年7月结束的持续15个月的冲突已导致逾4.7万名加沙居民遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙战争始于2023年10月7日，巴勒斯坦哈马斯武装人员袭击了以色列南部，造成1200多人死亡，并大约有250人被俘。至少有94名被俘者仍身处加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦民事紧急服务队负责人马赫茂德·巴塞尔表示，挖掘作业受到缺乏挖掘和重型机械的挑战，以色列摧毁了他们的多辆车辆并至少杀害了100名工作人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴塞尔估计，在这场战争中约有10000名巴勒斯坦人的遗体尚未被找到并安葬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月发布的联合国损害评估报告指出，清除以色列炮击后留下的5000多万吨废墟可能需要21年时间，成本高达120亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2025年1月20日以来，成百上千辆载货卡车的援助物资流入加沙，巴勒斯坦民族权力机构官员与对立的哈马斯进行了与埃及和以色列之间两个重要过境点有关的责任交接会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名熟悉该事务的巴勒斯坦官员表示，埃及派遣了推土机和一些工程车辆来修复以色列地面进攻损坏的布希拉边境南部加沙一侧的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和阿布·达尔法一样，加沙230万居民中有很多人在废墟下搜寻亲人的遗体，或是寻找在以色列地面袭击中埋葬在集体墓中的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;68岁的阿什拉·阿卜尤利yas（Rabah Abulias）失去了儿子阿什拉夫( Ashraf)，他表示希望能够为儿子准备一个体面的墓地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道阿什拉夫葬在哪里，但他的遗体与其他人共处一墓，没有墓碑标志他的名字。”阿卜尤利yas通过聊天应用从加沙市发来信息说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想为他准备一个墓地，这样我就可以去祭拜他、与他交谈，并向他道歉因为我无法在他身边。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在以色列进攻后摧毁的建筑物废墟中手势示意" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NOK26PVXLJICPM2UFKOK7GTX2Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙南部地区停火后以色列进攻摧毁的建筑物废墟中手势示意，2025年1月22日，加沙希贾亚区。路透社/Hatem Khaled&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:03:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</guid></item><item><title>美国最高法院审查警方在休斯敦致命射击事件中的行为</title><link>https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-weighs-police-conduct-fatal-houston-shooting-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;美国最高法院（&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court/"&gt;U.S. Supreme Court&lt;/a&gt;）定于周三审议一起有关陪审团因一次涉及交通执法的致命警察射击事件而裁定的一名妇女的民事权利诉讼。此案件的内容或许将进一步放宽对执法人员使用不当武力的问责标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院将听取杰尼斯·休斯（Janice Hughes）的上诉，休斯是一名24岁儿子阿斯蒂安·巴恩斯（Ashtian Barnes）2016年在休斯顿一次交通检查中丧生的母亲。休斯在案件中指责哈勒斯警员（Roberto Felix Jr.）违反了美国宪法第四修正案中关于禁止无理搜查和扣押的规定，在针对儿子使用致命武力上违反了宪法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本案争议的核心是，是否应认为在该案件中，下级法院仅考虑警员在致命事件时刻的具体“威胁”状况（即“几乎威胁”理论）而不考虑事件发生前的警员行为来分析事件处理是否有误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“几乎威胁”理论被包括新奥尔良地区的美国第五巡回上诉法院在内的若干地区法院所采用，但根据休斯一方的律师的说法，并未被其他联邦法院采用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯的律师们敦促最高法院否决该理论，并允许法院全面考虑事件中的全部因素，而非局限于极短的时间段。他们在法律文件中表示，如此限制审判分析实际上会促进不当警务，因为“能为不必要地使自己置身险境并错误使用致命武力的警员提供豁免保护”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈勒斯的律师在法庭文件中写道：“哈勒斯基于多年的经验和训练，在面临可能对他自己及其公众造成伤害的风险之下的判断是及时且合理的。美国宪法赋予他这种选择的权利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈勒斯警员是一名哈里斯县治安部门的交通执法人员，于2016年4月28日拦截一辆因高速公路通行费欠款而涉嫌违规的丰田佳美（Toyota Corolla）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴恩斯遵从指示找驾照和保险单，声称可能在后备箱中，法庭材料显示哈勒斯声称闻到大麻味，但没有发现药品的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈勒斯要求巴恩斯下车，但根据法庭资料，车辆开始移动，哈勒斯踏上驾驶员门边并对着巴恩斯喊停，随后朝车辆两次开枪。巴恩斯当场死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此枪击事件发生于哈勒斯在无任何公告的情况下，拔枪指向巴恩斯、跳到一辆移动的车辆上两次开枪射击中，在没有任何明显目标可循的情况下，明显且失控地忽视公共与个人遭受的危险，法官发现哈勒斯的行为严重违反了巴恩斯的第四修正案权利，避免不必要的暴力行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地官员调查了此事，但哈勒斯并未因不当行为被控任何罪行。法庭文件显示，一次内部警察调查亦宣布哈勒斯无罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本案中，休斯向哈里斯县和警员索赔金钱损失，但下级法院认为，当考虑哈勒斯在第一枪发射前两秒钟悬挂于移动车辆上时的行为时，其行为合理，他相信自己身处危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管根据美国第五巡回上诉法院的先例本应采用该理论，审查此案的法官仍批评了他们必须采取的狭窄视角。第五巡回上诉法院法官帕特里克·希金斯鲍姆（Patrick Higginbotham）在其判决中写道，这一理论“压抑”了第四修正案的保护作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果允许评估哈勒斯在“拔枪并跃上车辆行板”之前的角色，希金斯鲍姆写道，他将发现哈勒斯“违反了巴恩斯的第四修正案权利，即使用不当武力的权利”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院预计将在六月底前作出裁决。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国最高法院大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N3LLEV53HJMCJGKPVCJCBB7KC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国最高法院大楼，华盛顿特区，2024年2月29日。路透社/Evelyn Hockstein/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:05:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-weighs-police-conduct-fatal-houston-shooting-2025-01-22/</guid></item><item><title>旨在削弱美国对手，特朗普面临“邪恶联盟”</title><link>https://www.reuters.com/world/us/aiming-weaken-us-foes-trump-faces-an-unholy-alliance-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在美国总统唐纳德·特朗普的第一任期中，他以其独特的外交风格处理与对手的关系，公开友好对待俄罗斯与朝鲜，同时分别加大对中国的压力并针对伊朗施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次，他面临一种新的挑战：一个更加统一的美国对手联盟，由于2022年俄罗斯入侵乌克兰，这些对手之间的关系拉近了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于周一就任，誓言结束俄罗斯在乌克兰的战争，遏制伊朗的核计划，并在增强美军力量的同时对抗中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但近年来，中国国家主席习近平与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京建立了“无界限伙伴关系”，北京方面向俄罗斯提供了其维持乌克兰战争所需的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，普京和习近平在特朗普就任美国总统的几小时内，进行了长时间的电话会，提出了进一步深化战略伙伴关系的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯还分别在2024年6月与朝鲜和周五与伊朗签署了战略性协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师表示，四个美国对手的联盟，即拜登任命的中国大使最近称其为“不祥联盟”，这使得美国及其伙伴失去了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统想要‘与俄罗斯共事’的愿望和他试图在贸易上挤压中国的努力，因为莫斯科与中国的关系限制了俄罗斯与华盛顿接触的意愿，也限制了中国对美国压力的脆弱性。”华盛顿亚洲学会政策研究所主任、前美国总统巴拉克·奥巴马政府期间东亚政策负责人丹尼尔·魯塞尔（Daniel Russel）说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在西方制裁面前得以幸存，很大程度上得益于中国购买了大量俄罗斯石油以及美国政府认为支持俄罗斯国防工业基础的双重用途货物供应。（中国否认了这一指控）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜向俄罗斯在乌克兰作战提供士兵和武器，并迅速推进了核导弹计划。专家担心，尽管以色列袭击了其地区代理，但伊朗可能重启其制造核武器的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新政府成员承认了这一挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国以极低的价格从伊朗购买石油，伊朗利用这些石油向俄罗斯运送导弹和无人机，这些导弹和无人机打击了乌克兰的关键基础设施。”即将上任的国家安全顾问迈克·沃尔茨（Mike Waltz）在2024年十一月接受福克斯新闻采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周的参议院确认听证会上，美国国务卿马科·鲁比奥（Marco Rubio）将中国称为对美国构成最大威胁，并指责莫斯科、德黑兰和平壤在制造“混乱与不稳定”。美国企业研究所高级亚洲事务研究员扎克·库珀（Zack Cooper）表示，他认为特朗普团队“将尝试让各国摆脱中国”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而分裂这些伙伴将会很困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国前驻联合国副大使罗伯特·伍德（Robert Wood）表示，鉴于伊朗可能受俄罗斯在叙利亚前总统巴沙尔·阿萨德被推翻前未提供支持的影响，伊朗或许不再会依赖莫斯科寻求帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我是伊朗，我看到俄罗斯放弃叙利亚阿萨德，我将非常担忧。”伍德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于伊朗，特朗普可能会回复他在上一届任期所坚持的政策——即通过摧毁伊朗的经济迫使其就其核计划、弹道导弹计划和地区活动达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伍德表示，如果新政府重点加强美国联盟，所有这些努力都会变得更加容易，这与特朗普在其第一任期中低估了美国联盟的优势形成了对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你尝试尽可能地分裂他们。”他说道，“拥有并依赖我们所拥有的这种联盟极其重要，因为美国不能独自应对所有这些对手。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="献给唐纳德·特朗普就职典礼的将军球" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEANA3NB2FL3BGBKEWDS5AFHXQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
U.S. President Donald Trump speaks as he attends the Commander in Chief Ball in honor of his inauguration in Washington, D.C., on January 20, 2025. REUTERS/Daniel Cole
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普第二任期就职典礼的仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X5RFN5KESVLTHEIVIFTMCDMW4M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
U.S. President Donald Trump speaks during the inaugural parade inside Capital One Arena on the inauguration day of his second presidential term in Washington, D.C., on January 20, 2025. REUTERS/Carlos Barria
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 20:56:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/aiming-weaken-us-foes-trump-faces-an-unholy-alliance-2025-01-21/</guid></item><item><title>伊朗称狱中逝世的瑞士公民曾拍摄军事设施</title><link>https://www.reuters.com/world/iran-says-swiss-national-who-died-prison-had-photographed-military-sites-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;据伊朗当局称，一名瑞士国民在被指控间谍活动后被捕并在伊朗监狱中身亡。伊朗司法发言人表示，这名64岁的男子在监狱中自杀。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/swiss-demand-answers-iran-after-tourist-dies-prison-2025-01-10/"&gt;沙特阿拉伯要求伊朗解释其游客在监狱中死亡的原因&lt;/a&gt;。

&lt;p&gt;瑞士要求提供详细的逮捕原因信息，以及本月早些时候这名游客死亡的完整调查结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“该人于今年10月从Dogharoun边境（与阿富汗接壤）以游客身份入境，并驾驶装有多种不同用途技术设备的小汽车。”伊朗司法发言人Asghar Jahangir表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;发言人称，该犯人在关闭牢房灯光并避开安全摄像头监视后，用一块布自缢身亡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他在经过多个省份后，进入Semnan省，并在军事限制区被捕。他被指控拍摄军事区域并与其他敌对国家勾结。”Jahangir表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近年来，伊朗精锐革命卫队逮捕了数十名双重国籍人士和外国人，主要指控为间谍罪和安全问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人权组织指责伊朗通过此类逮捕试图向其他国家索取利益。伊朗否认这一说法。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:31:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/iran-says-swiss-national-who-died-prison-had-photographed-military-sites-2025-01-22/</guid></item><item><title>特朗普对欧盟和中国发出新的关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-discussing-10-tariff-china-feb-1-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）周二誓言对欧洲联盟征收关税，并表示其政府正在讨论针对中国进口商品征收10%惩罚性关税的问题，因为芬太尼等毒品正通过墨西哥和加拿大从中国运往美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其在白宫对记者发表的最新声明中提及了关税威胁，这是在其上任第一天（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/trump-lay-out-trade-vision-wont-impose-new-tariffs-yet-wsj-reports-2025-01-20/"&gt;尽管未立即实施&lt;/a&gt;他在竞选期间所承诺的新的关税）之后的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融市场和贸易团体在周二短暂松了一口气，但特朗普的最新言论凸显了他长期以来对更广泛的关税和2月1日作为新期限，对加拿大、墨西哥以及欧盟和中国的关税的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，欧盟及其他国家和地区对中国存在贸易顺差，这些问题让他感到忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧盟对我们非常不利，”他说，这与前一天的言论一致。“所以他们将面临关税的可能性……这是唯一的办法……才能赢得公平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周一表示，他正在考虑，如果加拿大和墨西哥不打击非法移民和芬太尼的贩运者，特别是来自中国的前体化学品，他将对加拿大、墨西哥及中国征收关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此前曾威胁对中国的进口商品征收10%的关税，但将这一时间表调整为2月1日的期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国表示，他们愿意与美国保持沟通，以“妥善处理分歧和扩大互利合作”。外交部发言人在定期简报会上指出，他们希望促进中美之间稳定和可持续的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们始终认为，贸易战或关税战没有赢家，中国将始终坚定地捍卫其国家利益。”外交部发言人毛宁在周三的例行记者会上对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫贸易顾问彼得·纳瓦罗（Peter Navarro）在周二早些时候接受CNBC采访时说，特朗普对加拿大和墨西哥征收关税的威胁是为了施压这两个国家，让他们停止非法移民和毒品进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他之所以考虑对加拿大、墨西哥及中国征收25%、25%和10%关税，或者是其他任何比例的关税，是因为每天大约有300名美国人死于芬太尼过量使用，”纳瓦罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上月宣布了一项大规模的移民打压措施，包括广泛的庇护禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上月签署了一份广泛的&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.whitehouse.gov/presidential-actions/2025/01/america-first-trade-policy/" target="_blank"&gt;贸易备忘录&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，要求联邦机构在4月1日前完成一系列贸易问题的全面审查，这些包括美国持续的贸易逆差、不公平贸易行为和贸易伙伴国的货币操纵。特朗普的备忘录要求提出补救措施的建议，包括一项“全球补充关税”和改变免于关税的低价值货物免税额（$800）的提议，该提议往往受到指责非法进口芬太尼前体化学品的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些审查旨在为唐纳德·特朗普内阁提名人在处理普遍关税和最高可达60%的中国商品关税问题上的分歧提供了喘息时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普更谨慎地对待关税的举措激发了美国股市的回升，使得标普500指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SPX" target="_blank"&gt;.SPX&lt;/a&gt;）达到了一个月内的最高水平，尽管特朗普对中国和欧盟的新举动可能会影响这股势头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士认为，特朗普“决定放慢一些脚步，以确保他能以最坚定的法律基础采取这些行动。他在寻找如何最有效利用他的杠杆以获取他想要的东西的最佳方法。”华府战略与国际研究中心的贸易专家威廉·罗斯钦(William Reinsch)说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大和墨西哥对特朗普2月1日的最后期限表示了安抚的语气。墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆（Claudia Sheinbaum）表示，她将强调墨西哥的主权和独立，并逐步回应美国的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但她补充说，美墨加自由贸易协定将在2026年之后再进行重新谈判，这一评论意在对抗特朗普将对支撑年贸易超过1.8万亿美元的三边贸易的协定进行早期修订的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国玉米种植者担心，美国的关税以及来自美国的报复性关税可能扰乱与墨西哥和加拿大——他们的主要玉米出口客户——的贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道他是一位谈判型的人物，”伊利诺伊州伊里库克县的农民肯尼·哈特曼（Kenny Hartman Jr.）说，他同时担任全美玉米种植者协会的董事会主席。“我们只是希望我们能从这种情况下出来，不至于失去那些出口——我们的玉米不会离开墨西哥，我们的乙醇不会离开美国前往加拿大。”&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫的罗斯福室发表关于人工智能基础设施的讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QNOKIVEEARNKHAOPQLJMV7LEKQ.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;照片：2025年1月21日，美国华盛顿，总统唐纳德·特朗普在罗斯福室发表关于人工智能基础设施的讲话。 REUTERS/Carlos Barria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 23:08:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-discussing-10-tariff-china-feb-1-2025-01-21/</guid></item><item><title>卢卡申科在延长其长期统治期间寻求缓解白俄罗斯的孤立</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-seeks-easing-belarus-isolation-he-extends-his-long-rule-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;Five candidates will appear on the ballot for Belarus’s presidential election on Sunday. However, for the past 31 years, only one candidate has secured victory.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Since 1994, Alexander Lukashenko has been in power. Opposition exiles describe this vote as a sham and have called on Belarusians to mark a blank ballot to reject all candidates. Lukashenko, 70, has positioned himself as too busy working for the nation to participate in an election campaign. "To be honest, I don't follow it. I simply don't have time for it," he told factory workers last week.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;There is no apparent successor to this burly, mustachioed leader, who has at various times embraced and rejected the label of Europe’s last dictator. In recent months, he has started releasing some opposition figures from jail as a bid to repair relations with the West.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mass protests nearly overthrew him after the 2020 election, when Western governments supported the opposition’s claim that he had falsified the results and stolen victory from their candidate, Sviatlana Tsikhanouskaya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;According to human rights groups, Lukashenko’s security forces detained tens of thousands of protesters. Leading opposition figures were jailed or forced into exile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This Sunday’s election is taking place in a country where independent media are banned. The human rights group Viasna, labeled as extremist, claims there are around 1,250 political prisoners; Lukashenko denies this.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“For most people, politics is not at the top of the agenda. Survival is,” said Ivan Kravtsov, secretary of the opposition’s coordination council in exile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“The priorities have shifted. In 2020, people saw the campaign as a real opportunity to change power. Now, sometimes opposition leaders in exile struggle to be relevant inside the country.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tatsiana Chulitskaya, an academic at Vilnius University in Lithuania, noted that the four alternative election candidates had not dared to criticise the president. “These are not candidates in the traditional sense. They are just playing in this campaign. They are not competing with Lukashenko,” she said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despite the result being certain, Lukashenko faces significant challenges in navigating relations with Moscow and the West as he enters his seventh term. Peace talks to end the Russia-Ukraine war are likely.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As a close ally of Russian President Vladimir Putin, Lukashenko allowed Moscow to use Belarus as a launchpad for the full-scale invasion of Ukraine in February 2022, and faced Western sanctions as a consequence. The following year, Putin announced the deployment of Russian tactical nuclear weapons in Belarus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Should the war end, political analysts expect Lukashenko to seek improved ties with Europe and the U.S., with hopes of having sanctions lifted.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This would align with his record of periodically flirting with the West to prevent Belarus from becoming overly dependent on Russia and risking being absorbed by its much larger neighbor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chulitskaya said, "If the war ends, there will be certain windows of opportunity for Lukashenko if he wants to continue these tactics of balancing between Russia and the West."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Since last July, Lukashenko has issued what he called humanitarian pardons to 250 people serving prison terms for alleged extremist activity. He has also allowed limited access to two prominent opposition figures, Maria Kalesnikava and Viktor Babariko, who had been isolated for nearly two years.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The opposition notes these developments are welcome but many more remain in jail, and arrests continue. Sviatlana Tsikhanouskaya, exiled leader of the opposition, told Reuters that the release of political prisoners in batches is part of a game Lukashenko is playing with the West. “We need to stop repressions, we need to release all prisoners, and only then we will talk to you,” she said.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Meeting of the Supreme Eurasian Economic Council in the Leningrad region, Russia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VRABG4DDSJNXZBROW3VBV65KP4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Belarusian President Alexander Lukashenko attends a meeting of the Supreme Eurasian Economic Council at the Igora resort in the Leningrad region, Russia, December 26, 2024. Sputnik/Alexei Danichev/Pool via REUTERS/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:09:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-seeks-easing-belarus-isolation-he-extends-his-long-rule-2025-01-22/</guid></item><item><title>特朗普的耳语者？意大利的梅洛尼 navigating 一场高风险关系</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;他称赞一位在欧洲所向披靡的杰出女性，并颂扬其作为西方捍卫者的强大与敏锐。唐纳德·特朗普与Giorgia Meloni正迅速缔造一种新的跨大西洋“特殊关系”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理Meloni是特朗普1月4日在白宫举行的总统就职典礼上唯一的欧洲领导人。这种荣誉仅仅在她两周前前往佛罗里达州他的马阿拉歌庄园会晤他之后两周内就予以授予，这让她成为华盛顿在欧洲的新首选盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普选择了她，认为她具有可信性、可靠性，并在欧盟中代表意大利政府进行沟通，以实现稳定。”意大利副外长Edmondo Cirielli，梅洛尼联盟意大利党的成员，对路透社这样说道。Cirielli补充道，“这对于意大利是有益的，也将有益于欧盟。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，对梅洛尼来说，与特朗普保持良好的关系有许多益处。作为北约成员国的意大利，与美国的贸易顺差巨大，但防卫预算减少，这使她与新政府发生冲突的可能性增加，除非她能够利用与总统的关系为自己的利益辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但过于紧密地与不稳定的美国指挥官特朗普结盟也存在潜在风险。梅洛尼花费了大量努力说服布鲁塞尔，试图让她成为可靠的合作伙伴，如果她公然为了意大利的利益损害欧盟其他27国的利益，那么她可能就会遭受挫折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅洛尼实际上处于一个非常尴尬的境地，”政治风险公司Policy Sonar的创始人Francesco Galietti说，“她希望特朗普能够听到她的声音是有价值的，但她面临在欧洲被孤立的风险，而没有任何保障，能够保护意大利免受可能出台的美国关税或因防卫支出不足带来的负面后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不到10年的时间里，梅洛尼从超民族主义者政党领袖转变为战后意大利最稳定的政府之一的领导人，成为了右翼和保守派欧洲政治力量之间的桥梁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普当选，一个天然的意识形态盟友，给了梅洛尼在更大舞台扮演相似角色的机会。这样的角色类似于玛格丽特·撒切尔和罗纳德·里根在20世纪80年代期间与美国建立的强大的个人联盟，巩固了英国和美国之间所谓“特殊关系”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意大利将始终致力于巩固美国与欧洲之间的对话，成为社群稳定和发展的关键支柱，”梅洛尼在其宣誓就职仪式后发表声明说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管梅洛尼已经远离其右翼根源，但罗马的一些分析人士认为，她根深蒂固的疑欧倾向终将占据上风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“认为她能够代表欧洲利益，并成为特朗普的幕后喉舌是天真之举，”意大利国际关系研究所所长Nathalie Tocci称，“她会本能地选择国家利益而非欧洲利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普称赞梅洛尼为一位杰出的女人&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自特朗普重新掌权以来，特朗普和梅洛尼相互间给予了赞扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常令人兴奋。我正在与一位杰出的女人在一起，”特朗普在梅洛尼近日访问马阿拉歌庄园时如此评论道。“她确实让欧洲刮起风暴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼则坚称，这位美国总统将捍卫西方利益，并表示其政治地缘策略能力可能导致俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京在解决乌克兰冲突上坐到谈判桌前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普有能力平衡外交和震慑，”她在佛罗里达之行后这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普政府可能给意大利带来许多损失，特别是在其威胁逆转与欧盟的贸易逆差方面。意大利在2023年注册了421亿欧元（436亿美元）的贸易顺差，仅次于德国，成为欧盟内部顺差第二大的国家，使其特别容易受到制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利报纸曾报道梅洛尼将利用与特朗普的联盟，远离地方公司包括食品生产商的税收上涨。梅洛尼办公室拒绝对此类猜测发表评论，但分析者称，即使特朗普把怒火转向其他地方，意大利仍会遭受损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意大利经济如此依赖欧洲经济，认为关税只会惩罚法国或德国而不损害意大利，这是没有根据的，”罗马的欧洲对外关系委员会主任Arturo Varvelli说，“梅洛尼知道这一点，因此无论好与坏，她必须以欧盟利益代表特朗普。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁塞尔的一位匿名欧盟官员表示，还不清楚特朗普是否真的想要与欧盟建桥，无论是否有梅洛尼；另一位官员则表示，如果她能说服特朗普坚持支持乌克兰对抗俄罗斯，那么她的友谊对特朗普来说是很有价值的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫对特朗普和梅洛尼关系的反应尚未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;梅洛尼称赞埃隆·马斯克为宝贵天才&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼还与亿万富翁埃隆·马斯克关系密切，后者已成为总统内圈的重要人物，双方就不断给予赞扬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，马斯克在去年9月的一次黑领结活动中称梅洛尼为“比外表更美丽的人”，引得意大利领导人回应称企业家是“宝贵天才”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼政府正在进行谈判，以可能签订一份长达五年的与马斯克帝国麾下的Starlink的协议，协议价值15亿欧元。意大利官员表示，该国军方和外交官需要具有Starlink提供的安全卫星通信，远早于2030年预期上线的竞争对手的IRIS2系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府称该协议对欧洲无害，但很清楚的是，如果花费15亿欧元购买Starlink，不可能在五年后转向IRIS，”分析家Tocci说“这是一个非常明显的例子，说明梅洛尼将国家利益置于欧洲利益之上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Starlink协议将为意大利国防支出提供一些助力，但远不足以满足华盛顿的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管北约表示成员国国防预算应占国民生产总值的2%，但特朗普呼吁这一点提升至5%。在意大利，支出徘徊在1.5%左右，巨额债务使该国无法增加额外开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析家Galietti表示，他认为华盛顿不会接受罗马在过去十年中提供的模糊承诺以提升支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将不会履行我们的承诺，仅成为特朗普的‘最佳朋友’并不能帮助梅洛尼解决这个问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 0.9663欧元）&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利总理梅洛尼访问佛罗里达州马阿拉歌庄园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6TF5TPUA6BN3BPTS5QFKFZ23YA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在佛罗里达州棕榈滩的马阿拉歌庄园与意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼举行会面，2025年1月4日。意大利政府/路透社/手头图片/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="意大利总理梅洛尼访问佛罗里达州马阿拉歌庄园" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AIGI36GDUZKZNDQRZYOZCMVL7M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在佛罗里达州棕榈滩的马阿拉歌庄园与意大利总理吉奥吉娅·梅洛尼举行会面，2025年1月4日。意大利政府/路透社/手头图片/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:48:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</guid></item><item><title>知情人士称，印度和美国试图安排莫迪下个月与特朗普会面</title><link>https://www.reuters.com/world/india-us-trying-arrange-modi-meeting-with-trump-next-month-sources-say-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;印度和美国外交官正在试图安排在今年2月，在华盛顿举行印度总理纳伦德拉·莫迪与美国总统唐纳德·特朗普的会面，两位印度消息源向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国在对抗中国方面的重要战略伙伴，印度希望加强与美国的贸易关系，并简化其公民获取技术工人签证的程序。消息人士表示，如果两位领导人会晤，这些将是议程上的重要议题之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普重返白宫引起了新德里官员对于美国可能对印度施加关税的担忧，特朗普已将印度列为对美国产品征税较高的国家之一，并表示支持实施类似的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，消息人士认为，新德里愿意向华盛顿提供一些让步——尽管尚未正式得知美国拟议实施的相互关税——并且也愿意提供激励措施吸引更多美国对印度的投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们希望，两位领导人早些会面能够为特朗普担任总统的新任期的关系打好良好的开端，消息人士匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年2月，特朗普在其任期内曾访问印度，在莫迪的政治家乡艾哈迈达巴德的一家板球场前受到了超过10万名印度人的欢呼，他承诺印度将获得“令人惊叹的贸易协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，特朗普还在休斯顿举办了“你好莫迪”集会，吸引了约5万名参与者，主要为印度裔美国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度外交部长苏杰生正在努力为新的莫迪-特朗普会面奠定基础，他出席了特朗普周一的就职典礼，并会见了美国国务卿马科斯·鲁比奥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是印度最大的贸易伙伴，两国双向贸易在2023/24财年超过1180亿美元，印度保持了320亿美元的贸易顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人还将讨论在技术和国防领域的进一步合作，消息人士补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非法移民以及特朗普承诺打击非法移民同时表示支持合法移民的政策将是一项讨论议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度因其庞大的IT专业人士库而闻名，其中许多人在全球各地工作，占美国发放的H-1B技术工人签证的绝大多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥与苏杰生讨论了关于“不规则移民”的担忧，美国国务院表示。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普访问印度" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T2SHU76UBJKTLOEPLYDJFX4OLE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2020年2月25日，美国总统唐纳德·特朗普（左）和印度总理纳伦德拉·莫迪抵达海得拉巴印度总统府Hyderabad House后的联合新闻发布会。路透社/阿尔·德拉格/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:17:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india-us-trying-arrange-modi-meeting-with-trump-next-month-sources-say-2025-01-22/</guid></item><item><title>巴拿马总统就特朗普“入侵”问题表示“严肃一点”</title><link>https://www.reuters.com/world/be-serious-says-panama-president-trump-invasion-question-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆里诺在达沃斯世界经济论坛年会上回应称，当被问及是否担心美国会入侵时，“严肃一点，严肃一点”，他在1月20日表示，美国总统特朗普宣称将收回巴拿马运河一事，并未让其感到忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆里诺在世界经济论坛年度会议的分会场，谈及拉丁美洲的“裂痕”后，未对其他问题进行回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1月20日的就职演说中，特朗普引用了19世纪扩张主义理论“美洲天定论”，重申美国希望收回巴拿马运河的意向，这条水域对全球航运至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在演说中未透露具体的收回时间或方式，巴拿马运河是其盟友的主权领土。他之前拒绝排除可能采取军事行动的可能性，这一言论引起了美国在拉美的盟友和对手的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还重复了之前指责巴拿马未履行1999年最终移交战略水道时承诺的言论，以及把该运河移交给中国的指责，巴拿马政府对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月20日，穆里诺在社交媒体上表示，巴拿马以负责任的态度管理着通往世界贸易的运河，运河是并且将继续是巴拿马的财产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在世界经济论坛分会场上，穆里诺重申政府立场称，巴拿马政府完全拒绝了特朗普的所有言论，原因一是这些言论虚假，二是巴拿马运河属于巴拿马并将继续属于巴拿马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴拿马运河并非美国的让与或礼物。”他表示，运河是通过一系列追溯至1903年的条约建立的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国主要建造了这条运河，并在数十年间管理着运河周围的领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，1977年，美国和巴拿马签订了一系列协议，为运河全面回归巴拿马控制铺平了道路。1999年，巴拿马在一段联管期后接管了运河。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="第55届世界经济论坛（WEF）年会在达沃斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZN2K6ROATRO7VHPSVFDSSMVGCI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆里诺出席第55届世界经济论坛（WEF）年会在瑞士达沃斯举行的会议。 Reuters/Yves Herman&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="第55届世界经济论坛（WEF）年会在达沃斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCLLNG7KOFJZ3HYER62JMPFOMQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆里诺出席第55届世界经济论坛（WEF）年会在瑞士达沃斯举行的会议。 Reuters/Yves Herman&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:29:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/be-serious-says-panama-president-trump-invasion-question-2025-01-22/</guid></item><item><title>哈里王子获得鲁珀特·默多克旗下英国媒体的道歉</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-wins-apology-rupert-murdochs-uk-papers-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;哈里王子与鲁珀特·默多克拥有的新闻集团报纸（NGN）就涉嫌非法信息收集的诉讼达成和解，其律师于周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子的律师表示，在新闻集团同意支付巨额赔偿并承认哈里，英国国王查尔斯的次子，是太阳报非法活动的受害者并遭《世界新闻报》电话窃听后，双方达成了协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子及其前资深议员托马斯·沃森均为案件的原告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是新闻集团向原告的道歉声明：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新闻集团对太阳报1996年至2011年间对 Sussex 公爵骚扰造成严重个人生活侵扰表示全面、明确的歉意，包括由太阳报私家侦探实施的非法活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团还就《世界新闻报》记者和其指派的私家侦探滥用私人信息、窃听和滥用私人信息向 Sussex 公爵表示全面、明确的歉意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团进一步就莎拉，普林斯王后的生前母、Sussex 公爵青年时期及其个人生活受到的广泛报道和严重侵扰，向 Sussex 公爵表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们承认并为给 Sussex 公爵造成的困扰及其人际关系、友谊和家庭受到的损害表示歉意，并已同意支付他巨额赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们也承认，对于2006年的拘捕及后续行动，新闻集团的反应遗憾可鉴，但并未承认非法行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新闻集团还就《世界新闻报》在2009年至2011年间未经正当理由对时任政府官员的沃伦勋爵进行不正当侵扰向沃伦勋爵表示全面、明确的歉意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这包括2009年由《世界新闻报》及其指派的人对他进行的监视。新闻集团还承认并为这对沃伦勋爵及其家庭造成的负面影响表示歉意，并已同意支付沃伦勋爵巨额赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，2011年《世界新闻报国际》收到的信息源自《世界新闻报国际》内部并秘密传递给沃伦勋爵。我们现在理解这一信息是错误的，沃伦勋爵并未收到任何此类保密信息。新闻集团对这一错误表示全面、明确的歉意。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国哈里王子，苏塞克斯公爵与一家报社集团的法律争端，伦敦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZNNUJTGIFLX7PFQYBRJE2FCYE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月7日，英国伦敦，苏塞克斯公爵驱车离开位于考尔斯大楼的高等法院。路透社/汉娜·麦凯/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-wins-apology-rupert-murdochs-uk-papers-2025-01-22/</guid></item><item><title>关税威胁迫在眉睫，2024年美国将从加拿大和墨西哥进口</title><link>https://www.reuters.com/world/us-imports-canada-mexico-2024-tariff-threat-looms-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;随着美国总统唐纳德·特朗普考虑在2月1日对来自加拿大和墨西哥的进口商品征收25%的关税，关注点已转向可能受到关税影响最大的行业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国人口普查局的数据显示，2024年美国总进口额的约28%，即约8440亿美元，来自加拿大和墨西哥。汽车制造业的进口额占加拿大和墨西哥合计进口额的2020亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;密歇根州立大学商学学院供应链管理系代理系主任杰森·米勒表示，“日本汽车制造商如丰田可能会从中受益最多，因为他们的许多进口零部件来自日本或美国的供应商。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是从加拿大和墨西哥进口到美国的主要商品列表：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;商品&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;从加拿大和墨西哥进口该商品的总价值（亿美元）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;从墨西哥/加拿大进口该商品占比（%）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;从加拿大/墨西哥出口累计占比（%）&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;汽车及轻型货车制造业&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1022.1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;45&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;未炼汞原油&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1014.5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;66&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;24&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;电子计算机&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;389.9&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;37&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;29&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;其他机动车零件&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;282.8&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;60&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;32&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;返销（仅适用于加拿大出口）&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;232.8&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;26&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;35&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;重型卡车和底盘&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;186.8&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;93&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;37&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;炼油产品&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;176.7&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;31&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;39&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;内燃机动车电气与电子设备，未别列名&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;144.2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;58&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;41&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;音视设备&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;130.3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;36&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;42&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;未别列名的非铁金属（除铝外）精炼产品&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;127.9&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;35&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;44&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;数据来源：美国人口普查局&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*NESOI是用于分类出口货物项目的缩写，意为“未别列名或不包括”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="商用卡车从加拿大驶向美国海关和边境保护（CBP）太平洋高速公路入境口岸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRUNQDKXZJIFHBQZK4UTTOOXRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
商用卡车从加拿大南部的素里市驶向美国海关和边境保护（CBP）太平洋高速公路入境口岸，2024年11月26日。REUTERS/Jennifer Gauthier/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:09:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-imports-canada-mexico-2024-tariff-threat-looms-2025-01-22/</guid></item><item><title>格罗西表示，伊朗拥有约200公斤富集程度接近武器级的铀。</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-has-about-200-kg-uranium-enriched-near-bomb-grade-grossi-says-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;伊朗目前拥有约200千克浓缩至60%纯度的铀，接近武器级90%纯度的水平，国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西在世界经济论坛上对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国际原子能机构的标准，如果进一步浓缩，这些材料在理论上有足够制造五枚核武器的潜力。格罗西表示，最近伊朗加速浓缩至60%，使其在该纯度级别的生产率提高了七倍。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际原子能机构理事会会议在维也纳举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYYIL26YIRJ7VOJJLXCJQC6RMY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西在维也纳IAEA总部参加机构季度理事会议开幕日的照片，日期为2024年11月20日。路透社/莉莎·莱图纳/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:01:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-has-about-200-kg-uranium-enriched-near-bomb-grade-grossi-says-2025-01-22/</guid></item><item><title>加沙民众在访问受损家园并挖掘寻找遇难者时，对停火的喜悦逐渐消退</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;徒步或乘坐人力车，许多巴勒斯坦人在为期三天的以色列与哈马斯停火的第三天，开始返回因加沙战争而沦为废墟的家园。他们对战争造成的全面破坏感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火于周日起效，与以色列方面达成协议：移交首批三名被哈马斯关押的人员，并释放了90名被以色列关押的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，人们开始关注加沙这一沿海管辖区的重建工作。以色列军队在其对哈马斯的报复行动中，将加沙完全化为一片废墟，冲突持续了15个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些加沙居民已经无法辨认出原来的住所，转身走向破碎的社区，回到过去几个月来庇护他们的帐篷，而另一些人则开始清理废墟，试图恢复家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在清理房屋，移除瓦砾，才能回到家中。那些是被子和枕头，家里什么都没有剩下，”一位名叫瓦拉·艾尔-厄勒的巴勒斯坦妇女指着她在纳西尔特战区被轰炸的家园的破坏物品，这里是一个位于加沙市中心的几十年前建立的难民营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，“回家的感觉难以言表”。她说，自己在周六整夜等待停火生效，但从停火带来的乐观情绪已经逐渐消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我走进难民营时，我哭了起来，因为这里不再是原来的模样，它曾经是最好的。当我们离开时，所有的塔楼和房屋都完好无损，邻居们也没有被杀害，”她悲伤地说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙北部的加沙城，一名有三个孩子的母亲阿布拉在确保周日停火真正生效后，前往被以色列空袭和地面进攻夷为平地的提尔阿-胡瓦巴郊区的家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现场令人震惊，”她告诉记者，那栋七层高的建筑已经被夷为平地，像“一片碎饼干”一样被粉碎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我听说这个区域遭受了重创，我们的房子可能已经被摧毁了，但我被怀疑和希望驱使，仍希望房子能幸存下来，”她在一款聊天应用程序中告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我找到的不仅仅是一栋房子，它是我记忆的盒子，我的孩子在这里出生，在这里庆祝生日，在这里做饭，在这里学会第一句话和第一个动作，”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人在他们被摧毁的房屋附近搭起了帐篷，或搬进了残破的房屋，想知道何时开始重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国本月发布的一项损毁评估报告指出，清除以色列轰炸后遗留的约5000万吨瓦砾，可能需要21年时间，成本可能高达120亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，其中一些废墟可能含有石棉，因为加沙的部分难民营自1940年代以来一直被用石棉建筑材料建造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部门报告称，在冲突中至少有4.7万名人员丧生，大量瓦砾中很可能埋藏着数千具遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国开发计划署报告称，加沙的人类发展因战争已被推迟了七十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“（加沙居民）能够回家……将其称为家园可能有些牵强，因为特别是在北部，他们找到的是大量废墟。他们需要帮助，”联合国协调人和人道事务办公室发言人格伦·拉尔克在日内瓦新闻发布会上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦救援人员一直在搜寻在房屋废墟中被埋的加沙居民和道路旁的遗体，自停火生效以来已发现至少150具遗体，据加沙民事紧急服务部门报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上出现了令人震惊的照片，展示了腐烂遗体。在曾被以色列坦克和推土机夷平的希贾亚公墓，一些男子正在挖掘寻找自己亲人的坟墓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在寻找我父亲的墓地、我兄弟的墓地以及我兄弟妻子的墓地，但找不到它们，”加沙城希贾亚公墓的阿特夫· jitterya 告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对停火感到宽慰，但同时仍在寻找我们的烈士以及他们的坟墓，但无法找到它们，” jitterya 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙民事紧急服务部门估计，废墟中仍掩埋着约1万具遗体，呼吁提供重型机械和挖掘机进行挖掘，预计该过程将持续数月。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:07:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</guid></item><item><title>韩国将移除被指加剧空难伤亡的混凝土堤岸</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-remove-concrete-embankment-blamed-exacerbating-deadly-plane-crash-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;韩国交通部周三宣布，将拆除木浦国际机场设立的混凝土防撞堤，以应对上个月&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/089590.KS" target="_blank"&gt;(春秋航空 089590.KS)&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;客机坠毁事件，这是韩国最严重的航空事故。&lt;a href="https://www.reuters.com/graphics/SOUTHKOREA-CRASH/MAPS/movawoejova/"&gt;[本次事件一起夺走了179人的生命]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管调查人员仍在调查&lt;strong&gt;济州航空&lt;/strong&gt;7C2216航班坠机的原因，包括有关&lt;strong&gt;鸟击&lt;/strong&gt;的报告，专家表示，位于跑道末端支持导航天线的巨大防撞堤很可能是使事故更为致命的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于坠机后首次宣布的大规模改革，有关部门表示，他们将为木浦、济州等七个机场的新基础设施或相关调整提供支持，这些机场要么低于地面，要么容易损坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国交通部在审查全国各地&lt;strong&gt;仪表着陆系统（ILS，即本地化仪）&lt;/strong&gt;所安装的天线设施结构后作出了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“木浦国际机场计划移除现有的混凝土，并重新安装本地化仪，使其结构更加脆弱，”交通部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次12月29日的坠机事件造成179人死亡，仅有两名机组人员在一架&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;(波音&lt;/a&gt; BA.N)&lt;/strong&gt; 737-800客机尾部靠近后部的位置生还。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频显示，客机以极高速度降落且未放下起落架与跑道末端相撞并爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跑道设计也因未能达到安全标准而受到批评，导致相关部门不得不扩大跑道后的安全区域，以清除主要障碍物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国交通部表示，为确保所有机场的240米（约787英尺）长的跑道安全区域符合所有相关法规要求，Muan机场的跑道安全区域长度在坠机前约为200米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方称，前国立韩国机场公司总裁孙章完在上个月对木浦机场设施进行翻修时在职，于周二在家中疑似自杀身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方称，孙并未因飞机失事接受调查，也没有被传唤接受调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月18日起，韩国交通部宣布继续关闭木浦国际机场，直到4月18日。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国将汇总失事飞机语音记录的转录" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUGUSX5KCZNBHES26K6DO43CUA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;em&gt;这是2024年12月30日，天空航空飞机在韩国木浦国际机场跑道外坠毁后的残骸。 REUTERS/Kim Hong-Ji/资料图片/资料图片&lt;/em&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:03:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-remove-concrete-embankment-blamed-exacerbating-deadly-plane-crash-2025-01-22/</guid></item><item><title>援助负责人称美国暂停援助对阿富汗来说是“灾难性的”</title><link>https://www.reuters.com/world/aid-chief-says-us-aid-pause-disastrous-afghanistan-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;one位重要的人道主义组织负责人表示，美国总统唐纳德·特朗普下令暂停外国援助90天将对阿富汗产生立即而灾难性的影响，因为在阿富汗，援助行动已经捉襟见肘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着他在周一就职，特朗普签发命令，指示暂停外国开发援助90天，以待评估效率并确保与他的外交政策一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该命令的具体范围尚不明确，包括是否适用于阿富汗的人道主义资金，这些资金通过非政府组织和联合国机构提供。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威难民理事会秘书长詹·埃格兰德在周二晚与路透社的视频采访中表示，这一决定令援助机构感到震惊，因为他们正准备面对最大援助方进一步削减捐赠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所有援助暂停90天，停止新的补助金发放，停止资金转账，将立即产生灾难性后果……对于已经十分匮乏的人道主义援助行动而言，这意味着极度贫困和脆弱的姑娘、妇女和平民在阿富汗将面临更大的困境。”他在采访中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争蹂躏的国家拥有超过2300万人口需要人道主义援助——超过该国一半的人口——但随着捐助者面临全球其他危机的竞相争夺，以及外交官对塔利班在公共生活领域对该国妇女的限制（包括教育和健康领域）表示关注，援助规模已经缩减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年塔利班接管政权并外国部队撤离后，用于政府开支的开发资金大幅减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前报道，非政府组织在填补人道主义空白方面发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果追溯历史，这是一个资金充裕的运作机制，我们得到了发展援助，或许可以撑过三个月的暂停，但现在我们已经无法做到这一点了。”埃格兰德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在就职前的一次集会上曾表示，对阿富汗的援助将取决于追回美国军队遗弃的数十亿美元的军事装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格兰德表示，自从塔利班控制该国以来，他进行了四次访问喀布尔，在这些访问中，他与塔利班领导人讨论了女性教育的问题。在他最后一次访问时，他曾告诉他们必须向所有女孩和女性开放学校和大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不能不教育你人口的一半。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年塔利班再次宣布，禁止阿富汗妇女在非政府组织工作，这一政策在去年年底的第二次声明中又被重申。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格兰德表示，在实践中，他的组织和其他组织已经设法绕过了这些限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但缺乏资金使这些努力面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“西方国家首都的许多人仍然不明白，最近解雇女性员工，解雇女孩和妇女（接收者），并非塔利班禁令，而是资金被切断。”他指出。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="Jan Egeland, Secretary-General of the Norwegian Refugee Council speaks during an interview with Reuters in Sin El Fil" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CNJEVVSQRZIXPN5A24HFD5RT5E.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;Jan Egeland, Secretary-General of the Norwegian Refugee Council (NRC) speaks during an interview with Reuters in Sin El Fil, Lebanon April 26, 2024. REUTERS/Emilie Madi/File Photo&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:50:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/aid-chief-says-us-aid-pause-disastrous-afghanistan-2025-01-22/</guid></item><item><title>哈马斯对加沙的严密控制 complicates 永久和平计划</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;在历经15个月战争夷为平地的邻近地区，哈马斯官员正在监督拆除残骸，这是周日停火后的清理工作。该组织的武装人员正在加沙尘土飞扬的道路上护送援助车队，其穿着蓝色制服的警察也再次巡逻城市街道，发出了一个明确的信息：哈马斯依旧掌控着局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列官员将周日庆祝停火的哈马斯战斗人员的盛大游行视为一种精心策划的尝试，意在夸大巴勒斯坦武装分子团体的实力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自停火生效以来的几天里，由哈马斯管理的加沙行政机构迅速恢复了安全部门，遏制了盗窃行为，并开始恢复被战争破坏的地区的基本服务，许多地区已经沦为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了十余名居民、官员、地区外交官及安全部门专家，他们指出，尽管以色列誓言要摧毁哈马斯，但该组织在加沙仍根深蒂固，其政权的维持构成了实现永久停火的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个伊斯兰主义组织不仅控制着加沙的安全力量，还管理着政府机关，支付员工工资，与国际非政府组织协调合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，其警察和武装人员（在以色列空袭期间一度被排除在街道外）被部署在加沙地带的多个地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望防止任何安全真空，”哈马斯管理的加沙政府新闻办公室主任伊塞姆·艾尔-索瓦法特说。他说，约700名警察正在保护援助车队，自周日以来没有一辆卡车遭窃——这与冲突期间犯团伙的大规模盗窃形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日内瓦联合国发言人在周二确认，自停火生效以来，没有报告任何盗窃或袭击援助人员的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，以色列针对加沙较低级的行政人员的空袭，显然意在削弱哈马斯对政府的控制。此前，以色列已经消除了哈马斯的领导层，包括政治首脑伊斯兰谢哈和10月7日袭击事件的设计师亚雅亚·辛瓦尔和穆罕默德·戴夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管遭受了损失，艾尔-索瓦法特表示，哈马斯管理的行政机构仍在运作。“目前，我们有1.8万名员工每天工作，提供服务给公民，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯管理的市政机构开始清理周日部分道路的残骸，为了让车辆通过，工人修理管道，恢复了部分地区的供水。周二，数十辆重型卡车在加沙地带尘土飞扬的主要干道上搬运毁坏建筑物的废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡并未就加沙战后的未来描绘愿景，仅坚称匈牙利穆斯林主义者组织无法发挥任何作用，并表示巴勒斯坦民族权力机构（在奥斯陆和平协定下建立，三十年前部分管理被占领的西岸）在现任领导人的带领下也不可信任。以色列政府没有回应路透社的提问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际危机组织的乔斯特·希尔特马丁表示，哈马斯对加沙的稳固控制对以色列提出了困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列有两个选择：继续在未来战斗和杀戮，这种情况在过去的15个月并没有奏效；或者接受一种安排，即巴勒斯坦民族权力机构在哈马斯的默许下控制局势，”希尔特马丁说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希尔特马丁表示，难以评估哈马斯的军事能力，因为其火箭弹库存藏得密不透风，许多最好的训练有素的战士可能已死亡，但哈马斯无疑仍然是加沙最占优势的武装组织：“没有人讨论巴勒斯坦民族权力机构在未经哈马斯许可的情况下接管加沙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然哈马斯高级官员表示支持统一政府，但巴勒斯坦民族权力机构的领导人、长期与哈马斯对立的马哈茂德·阿巴斯还没有给予同意。阿巴斯的办公室和巴勒斯坦民族权力机构没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-are-main-elements-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/"&gt;根据停火协议&lt;/a&gt;，以色列必须从中央加沙撤军，并允许北面的巴勒斯坦人在停火初期的六周内返回家园，届时将释放少数人质。自停火第16天开始，双方将开始谈判第二阶段事宜，该阶段预计将包括永久停火及以色列军队的完全撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重建工作 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/war-ravaged-gaza-faces-multi-billion-dollar-reconstruction-challenge-2025-01-20/"&gt;预计将耗资数十亿美元且需要数年时间&lt;/a&gt;，仅在第三和最终阶段将开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议在以色列内部产生了分歧。虽然周日庆祝首批三人质重返家园引发了广泛欢呼，但许多以色列人希望看到他们彻底消灭哈马斯，因为它于2023年10月7日对以色列发动攻击，导致1200人丧生，超过250人被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在停火协议生效之前，内塔尼亚胡内阁成员纷纷表示希望重返战争以推翻哈马斯，一旦人质回到以色列。三位右翼部长辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“双方未来和平、稳定和安全均没有前景，”外交部长吉迪恩·萨尔周日表示，“如果哈马斯继续控制加沙领土，这是一条死路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯武装部队发言人口头表示，组织将遵守停火协议条款，并呼吁以色列也这样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十五个月的战争使加沙成为一片废墟，大量建筑物被轰炸毁坏，临时营地遍布，数以十万计的人士因冬天的寒冷求庇于帐篷中，仅凭能抵达的援助度日。据巴勒斯坦卫生当局统计，已有超过4.6万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议规定，每天将有600辆援助卡车运抵加沙。哈马斯管理的行政机构发言人艾尔-索瓦法特表示，该机构正与联合国机构和国际救济组织协商以确保援助路线和仓库的安全，但这些机构负责发放援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月发布的联合国损害评估报告显示，清理战后留下的超过5000万吨废墟所需的时间可能长达21年，成本高达12亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，哈马斯的安全部队在街道上游行，一些居民感到自豪，认为该组织经受住了持续15个月的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说出一个能在15个月里抵抗以色列战争机器的国家，”58岁的工厂工人萨拉赫·阿布·雷兹克说。他赞扬了哈马斯在冲突期间帮助分发援助，试图维持一定程度的安全保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哈马斯是一种理念，你不能杀死一种理念，”阿布·雷兹克说，预测该组织将继续重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则愤怒于哈马斯2023年10月7日的袭击给加沙带来的破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们原本有家园、宾馆和餐馆，我们有生活，今天却一无所有，这样的胜利会是什么？”30岁的加沙城工程师范艾门说，他因战争失去了居所。在汗尤尼斯。他说：“战争一旦停止，只能是哈马斯不会独占加沙。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管巴勒斯坦民族权力机构声称自己是唯一有合法资格在战后统治加沙的机构，但缺乏当地存在的证据表明其在民众中缺乏支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2007年哈马斯驱逐出以约旦河两岸为基地的对手最邻近占有多数的法塔赫，政权导致的短暂内战以来，哈马斯在加沙巩固了主导地位。该组织得到了伊朗资金支持，建立了一个被怀疑极为令人畏惧的安全体系以及一个基于庞大隧道网络的军事组织——该组织的一部分据称在战争中被摧毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列曾探讨了战后加沙的一些构想，包括拉拢当地宗族领袖——这些领袖随后被哈马斯暗杀，或使用与加沙社会无游击团联系的人员出任管理机构。但这些构想均未取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键捐助国，包括阿拉伯联合酋长国和美国特朗普新政府都认为，哈马斯（许多西方国家认定为恐怖组织）在战后不能管理加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/uae-in-talks-with-us-israel-about-provisional-government-post-war-gaza-2025-01-07/"&gt;讨论了涉及国际维和部队的模型&lt;/a&gt;，包括一个提议在加沙实施临时管理、保安和重建计划涉及阿联酋和美国以及若干其它国家，直至改革发展了的巴勒斯坦民族权力机构能够重新接管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个得到埃及支持的模型则设想以由法塔赫和哈马斯共同组成的委员会共同管理加沙，在巴勒斯坦民族权力机构的监督下运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列莫斯he·达扬中心中东与非洲研究前军官迈克尔·米尔斯滕描述了哈马斯公开讨论组建团结政府的意愿：“这只是表面文章。只要他们掌握幕后，全天候处理事务，他们不会在意是否有委员会作为形式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，特朗普在上任后不久时对是否相信协议的所有三个阶段都可被执行表示了怀疑，当被问及是否对协议实施持信心时。他没有对其解释得更加详细。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普阵营的发言人在对其评论请求的回复中未予回应。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一架无人机拍摄的画面显示，在以色列与哈马斯停火后，加沙城遭到破坏和摧毁的建筑物下，被疏散的巴勒斯坦人正在帐篷中避寒" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AGZ4GPJEZBOYZMQQVA7VYL4ZYE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架无人机拍摄的画面显示，在以色列与哈马斯停火后，加沙城遭到破坏和摧毁的建筑物下，被疏散的巴勒斯坦人正在帐篷中避寒，2025年1月20日。路透社/马哈茂德·阿巴斯罗斯     &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个画面显示，加沙北部加拜利亚民众经过被摧毁的房屋和建筑的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4KD46EVCQJLKBB7BKQ5S6424IQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个画面显示，以色列与哈马斯停火后，民众经过加沙北部加拜利亚废墟中的被摧毁房屋和建筑，路透社/达乌德·阿卜·阿拉卡斯，2025年1月21日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列坦克在以色列与加沙边境附近的一个角度" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGDXDI3EYBICJJD7SUSWMWLVHQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一辆以色列坦克在以色列与加沙边境附近，以色列与哈马斯停火背景下拍摄，2025年1月21日。路透社/埃米尔·科恩     &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个画面显示，在以色列与哈马斯停火背景下，民众经过加沙北部加拜利亚被摧毁房屋和建筑的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HWIBXNPWS5LUTCI63MW2LJKTEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一个画面显示，以色列与哈马斯停火后，加沙北部加拜利亚的民众经过被摧毁房屋和建筑的废墟，路透社/达乌德·阿卜·阿拉卡斯，2025年1月21日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:04:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</guid></item></channel></rss>