<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2024 10:48:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大大册杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在蒙特利尔的一所超级监狱遭到同监犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被控在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的农庄杀害包括毒贩和妓女在内的多名受害者，并将他们的遗体肢解。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害在温哥华东区发现的部分遗体的6名女性。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被另一位监犯袭击后，在魁北克监狱内去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在声明中表示：“我们意识到了这名罪犯案件对该省乃至整个国家社区的影响是毁灭性的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者是自2002年初皮克顿被捕前超过十年内，在温哥华东区这一贫民密集、毒品泛滥的地区失踪的60多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿农庄——位于温哥华市区东边约25公里的波尔科奎特兰——发现了33名女性的遗体或DNA，许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写的一本书在亚马逊上架后数小时内即被下架。他在书中声称自己无罪，并被警方陷害，当时《温哥华太阳报》报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视照片显示罗伯特·威廉·皮克顿在他波尔科奎特兰的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿这张未标注日期的文件电视照片是在他的波尔科奎特兰家中拍摄的。图片提供：REUTERS/Global TV / 资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约预计于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对疫情的谈判，预计将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项可能增强大流行病前准备和期间协作的协议进行谈判，以期纠正COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于富裕国家与较贫困国家在疫苗分享和准备等方面的分歧，联合国机构最初本周达成协议的目标未能实现，谈判已经被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一个新的平行协议，对现有具有约束力的健康规则《国际卫生条例》（IHR）进行更新，其中包括一个新的“大流行病紧急状态”类别，适用于最具影响力的全球性健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今日历史性的决定体现了成员国共同保护本国及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来传染病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长贾哈斯·贝塞拉在周六表示：“通过此协议，我们迈出了关键一步，以确保各国承担责任，并强化措施以防止疫情爆发侵害美国的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在强化世界的防御体系，以防备COVID-19大流行造成的超过700万人死亡后的新的病原体。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;资料照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部前的标志，拍摄日期为2023年2月2日。路透社/迪尼斯·巴利博斯/资料照片/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党大选表现不佳而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党时遭遇了自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果，他的地位将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率仅为42%以下，这与2019年上次选举时的57.5%相比，出现了急剧下降，且首次低于多数票门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫折意味着，曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动，将不得不与其他较小的政党谈判组建联盟或其他形式的协议以治理国家。ANC可能不得不做出政策让步或放弃一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转为商人的拉马福萨，可能将面临反对党和党内批评者要求他辞职的压力。然而，ANC的一名高层官员支持他继续任职，分析家认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒如是说。这位撰写过拉马福萨传记的政治学者称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这一选举中的政绩满意度最高，党内派系斗争有可能使任何针对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就此发表评论。他的发言人表示，当完整的初步结果在周日公布时，他将发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，委员会的调查报告发现，拉马福萨可能因金条被藏入家具的丑闻而犯有不当行为。面对这场丑闻，被戏称为“农场门”，拉马福萨否认存在不当行为，并于同年晚些时候成功获得了新一轮任期，任期为五年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被认为是ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对失业、犯罪和断电等问题表达了强烈的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末当选ANC领导人时，拉马福萨承诺整治党派形象并重振经济，这是在他前任雅各布·祖玛任期九年内讧、腐败和经济衰退后的一次重振。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后2018年最初的欣喜若狂很快便消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞，顶级ANC官员间仍充斥着欺诈与丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的对手祖玛，祖玛支持新党“姆科坦韦西”（Umkhonto we Sizwe），该党在预期之外表现出色，并严重侵蚀了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC置于死地。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯嘉表示。“拉马福萨的事业结束了……你不能在选举失利后同时期望一切按常理继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上显得犹豫不决而受到批评，不愿加剧党内分歧。与1980年代他作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们则称赞他在共识构建方面的技能，以及在推动南非作为所谓“全球南方”（通常指低收入和中等收入国家）的领头羊方面的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨曾是全球最有力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际刑事法院提出了对以色列涉嫌种族灭绝行为的指控。本月，法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。对此，以色列坚决否认指控并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为他为解决南非最大的挑战所提出的解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一次ANC政治集会上，拉马福萨对支持者承诺“会做得更好”，但当数万名支持者聚集在索维托足球场时，许多人在他演讲尚未结束前便已离开。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索维托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争后被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像头，以符合其法律和政治斗争的风格发出了信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约市陪审团裁定他因篡改文件以掩盖2016年支付 },{ alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国总统唐纳德·特朗普于纽约特朗普大厦举行新闻发布会，一天前陪审团裁定他因篡改文件以掩盖2016年支付给色情明星的钱款，指控罪名成立。共和党总统候选人一口气列举了诸多对手和怨言，怒气冲冲地发表了一番冗长的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官Juan Merchan为“歪曲事实的”“恶魔”。他形容对方乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/" target="_blank"&gt;民主党总统候选人&lt;/a&gt;），在即将于11月5日举行的选举中他是“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，还重复了他在集会上的言辞，指责非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选捐款，称他面临的挑战不仅仅是他个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们是在为美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常使用幽默，但这一演讲主要是沉郁的。新闻发布会上，他只持有一张小纸条。演讲结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起匆匆离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款请求和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何暗示特朗普有罪的人进行了批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将其对手描绘为国家威胁的情况下，拜登阵营从特朗普的言论中看到新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普一个困惑、绝望甚至被打败的角色，他谈论个人怨恨并反驳美国司法系统，任何观察这一情况的人都会得出一个明确的结论：此人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数认为纽约判决是程序正义——宣布在周四一天向他的竞选捐款$34.8百万，特朗普团队说这是他单日记录。在WinRed平台上，这是一个对共和党的数字筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于乔·拜登，但竞选团队试图保持这个势头，向支持者们发送了一连串令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普新闻发布会后另一条信息如此宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，认为审判存在缺陷，指控本不应被提起，曼哈顿这个民主党多数选区的陪审团可能存在偏见，以及主审法官有偏见——而当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对前总统的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则转向攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副新闻总监克里斯·拉齐维塔斥责了一位支持特朗普的全国性大学共和组织在其社交媒体平台X上的帖子，称陪审团的判决应予尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，每个人都有一个，”拉齐维塔在X上发布了一条帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对先前警告美国人不要进一步党派化的募捐文本作为反 partido 页面也在X上受到攻击。他甚至还针对在马里兰的温和派前共和党州长兼参议员竞选人拉里·霍根进行攻击，霍根在判决之前曾警告美国人不要“在特朗普的竞选活动中添加更多的有毒党派化”。拉齐维塔在X上回复道：“你结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个竞争州的共和党选民采访中，几人表示特朗普的有罪判决使他们考虑在11月重新审视对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能会影响到他与乔·拜登的重新对决，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率极为微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人都听起来像特朗普自己一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治性的，就是为了伤害他，并尽可能地让他远离竞选活动。”来自佐治亚州马里埃塔市、62岁的退休警察斯科特·克莱顿说：“如果他们能对他做这种事，他们就能对任何人都做这种事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌冲突中更深入地介入。这一步虽小，却具有重要意义，可能有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土的目标过于危险，担心这可能导致与核武俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅供应高端武器的其他禁令相契合，这些禁令自那时起已逐渐解除，包括先进的美制战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从当地时间周四开始生效，旨在精确应对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击来自边境的俄国部队，前提是这些部队正攻击或准备攻击乌克兰军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌军在哈尔科夫地区使用美国提供的“高机动性多管火箭系统”（HIMARS）发射器及其“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹以及其他武器攻击俄军的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至可能在俄国部队在哈尔科夫地区扎营前，对他们形成钳制效应。”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战线调兵的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄国人将发现自己处于守势并不得不重新思考他们在哈科夫地区的进攻策略。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府在数周前就作出这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰方面在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出请求，美国官员透露，期间他们为客户机密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗建议放松这些限制，沙利文在5月15日向拜登报告这一提议，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土安全位置反击俄罗斯部队。美国政府自那时起一直在做最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时呼吁西方盟友采取类似步骤，但当时他表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外事研究所欧亚项目高级研究员罗布·李认为，俄罗斯曾利用拜登禁止在其境内定点打击的禁令作为借口，进行哈科夫地区的跨境攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮对准边境继续攻击。它可以保持防空、电子战、指挥与控制等军事设施。”李表示，“它可能拥有一些庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，这一决定短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果能增加俄罗斯开展这种跨境行动的难度。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯在哈科夫地区的兵力不足以进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄国人缺乏足够的作战能力从东北方向有效威胁哈尔科夫。”他说。“要实现这一点，需要使东部战区的部队空心化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内射炮，并在周二再次提到核战的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰未来数周和数月似乎会寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，距华盛顿宣布政策转变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准其向俄罗斯领土深部目标开火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平基金会华盛顿战略与国际问题研究中心的马克·坎西亚认为，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进变化，但它是进一步向前的一大步。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争论下一步：打击更广泛的目标——也许并非直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示拒绝透露美国政府是否会扩大政策允许其他地区打击俄罗斯的目标，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在所做的那样，灵活调整策略。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈科夫地区的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫外小丹利夫卡村的儿童和青年体育骑术学校因俄罗斯导弹袭击严重受损。5月30日，路透社/瓦伦丁·奥格里琴科/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长速度，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探者继续遵守减缓支出以提升产量的承诺，这使得全球最大的原油生产国美国在2024年的增长速度可能放缓，这可能会缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国引领来自非OPEC产油国的全球原油供应增长，得益于页岩油气革命和技术创新与效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，日产量上升100万桶至1293万桶，远超2023年初政府预计的每月40万桶的增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟国OPEC+去年加深了减产幅度，以应对美国等非OPEC产油国原油产量的上升。总体来看，OPEC+的减排量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据三位知情人士透露，OPEC+正在探讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日开会讨论产量政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但其威胁性相较于2023年有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新预测显示，今年美国的原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产出增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，其预测值均低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超出OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/日。这表明，OPEC+原油的需求量预计将在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长110万桶/日，但对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，相比12月下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样意外超出预期增长，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和自律，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻机数量没有更多增加，这确实出乎意料。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司正维持资本支出不变，并暂时推迟钻机升级，以更好地与平坦的钻井增长曲线保持一致。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每日100万桶的速度增长，但目前没有增长到如此水平的 desire，”彭博分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;彭博商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商受到投资者的压力，加之无节制的支出推动了页岩油气业的迅猛增长但有限的回报，因此限制了其增长资本支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的生产增长部分原因是私人生产商的贡献，这些公司如今正因整合浪潮而受到影响。他们通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多的井中开采更多的石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我还是预计当前油价将继续支撑美国整体石油产量的中等增幅，随着钻井和完成效率的持续改进，这种增长会继续。” 德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，这种转变导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺夫科表示，他预计OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。EIA在3月份表示，预计OPEC+之间的石油液体产量将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增幅，”瑞银银行的斯塔诺夫科表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台控制室透过井租地看到的作业楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台控制室透过井租地看到的作业楼层，地点在位于德克萨斯州温克附近的permian盆地。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密资产已转移到一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，此举在分析师警告用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益盛行，表明加密市场正经历风险偏好上升，价格反弹，交易者在寻找收益。比特币，最大的加密资产，接近历史高位，而以太币，第二大的加密资产，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是在西雅图成立的初创公司EigenLayer。该公司在2月获得了美国风险资本公司安德森·霍洛维茨加密部门的1亿美元投资，其平台上吸引了价值188亿美元的加密资产，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，目的是扩展传统的加密资产抵押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，许多计算机在网络中合作核实和确认谁拥有哪种加密资产。为此，持有加密资产的用户（如以太币）允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。参与者在质押期间将失去立即访问其资产的能力，但可以获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创造的加密货币，以代表他们质押的加密资产。重质押允许用户将这些新代币再次用于不同区块链平台和应用程序的质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密市场对重质押的风险存在分歧，一些内部人士认为当前还太新，无法做出确切判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果作为质押资产代表的新代币被用作加密借贷市场的抵押物，可能会形成基于少量资产的无限借贷循环。如果每个人都同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品还能用其他抵押品还清时，这不是理想的状态，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益的吸引力是关键：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，持有加密资产的人投资于实验性方案，以期在不售出资产的情况下获得丰厚回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发。用户是在期待未来奖励或所谓的空投 （Airdrop）而加入平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer会向使用其平台的人发放其新创造的代币。用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长受到用户搜索空投的推动，这被形容为‘真正、真正投机的免费抽奖’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很冒险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示（COIN.O），但他们“现在预期会受到奖励，但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的Sreeram Kannan去年由一名前华盛顿大学助理教授创立，曾参与印度第一颗学生设计的小型卫星的团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO涌现，它们为客户在EigenLayer上质押代币，并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如用作借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的基于加密资产的借贷。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重质押可能会带有“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会导致强制清算和市场低迷期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘进一步加剧，由于作为抵押物的加密代币在Luna和Terra代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不看到从重质押问题向传统金融市场传染的实质性风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与主流金融市场的联系越来越紧密，机构投资者也开始青睐重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密业务部门Zodia Custody观察到，机构对质押有显著兴趣，但对重质押持谨慎态度，因为难以建立具有“文字证据”的资产流向及其收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示将为客户提供共享质押，并预计“围绕重质押会出现新的生态系统”。激光数字（Laser Digital）的加密部门已与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的博客中提到这一合作。激光数字未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;插图中的加密货币比特币代表图像来自法国巴黎，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;插图中的加密货币以太坊放置在PC主板上，来自2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯accept</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为交换条件是释放人质，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章了。”拜登在讲话中说，他面临着在选举年停止加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家斡旋的旨在在加沙战争中安排停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方拖延进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的突击行动持续数周之后提出的，同时也伴随着对内对国际上对内塔尼亚胡政府因加沙死亡事件和人质持续被扣押而施加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，美国政府已授权谈判代表提出加沙停火协议，这是在拜登透露停火提议之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判决有罪，突显了两位候选人间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与以往提议有所不同，因为停火将持续到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老人和妇女，将交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束武装冲突的条款进行谈判。“即使谈判还在继续，停火也将继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建计划，为加沙提供大规模重建方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转交哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些坚持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有人会不同意这个计划，并要求战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟内，他们明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。但我要督促以色列领导层支持这项协议，尽管可能会面临各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一的美国总统，在战争期间前往以色列从生涯初期承诺以色列的人，也正当我在攻击伊朗时派出美国武装部队直接保卫以色列，我要求你退后一步，想想如果这一刻失去会带来什么后果，我们不能失去这个机会。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员向媒体透露，以色列能够在新提议中提出，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的路线图。这是一份详尽的四页半协议，”这位官员说，这份协议是在详尽谈判后达成的。现在摆在桌面上的是一份过程的最终结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体表示，拜登周五的讲话具有戏剧性性质，并将其解读为直接向以色列公众争取支持。主要的第12频道在晚间新闻节目中直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前禁止发布该提议的细节，播音员丹尼·古兹马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯顿德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，该提议的成功可能性比以往任何一次提议都大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大打击，哈马斯能够对该国发动任何大规模攻击或恐怖袭击的可能性虽然不能忽视，但比之前低了很多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人寻求结束冲突，并获得拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个更早的黑市人质计划提议，要求以释放有病、年老和受重伤的人质交换为期六周的停火，该停火可以延长，以便为更多人道主义援助提供进入加沙地带的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯提出的在谈判中结束战争的要求而瓦解，并在南部加沙市加大袭击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告知调解方其不会在持续的军事行动期间参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯愿意达成一项完整的协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与来自17个国家的外交官会面，这些建国拥有被哈马斯扣押的人质。这些国家的公民在加沙被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上周日对拉法的空袭中，以色列造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但没有触碰美国的底线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中承受了极大的苦难。”拜登周五表示。“我们所有人都看到了周三拉法地区致命炮火的可怕画面，这些炮火是针对哈马斯的 ... ”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列在10月7日南部以色列的哈马斯袭击后对该加沙地带发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
        
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法严重受损建筑残骸中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法严重受损建筑残骸中行走，这些建筑毁于以色列军事进攻，在加沙北部巴勒斯坦北部加沙地带，2024年6月12日。图片来源：路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴乌玛赢得了墨西哥总统大选，成为墨西哥第一位女性总统，继承了她导师和离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔未竟的事业。奥夫拉多尔在贫民中的支持率帮助促成了此次胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希门内斯·巴乌玛&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城的前市长，据墨西哥选举当局快速统计，以58.3%至60.7%的选票胜出。这将是墨西哥民主历史上最高投票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也可能获得三分之二以上的多数席位，使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;乔希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步计票结果显示其获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将成为墨西哥第一位女性总统，这是共和国200年来首次。”希门内斯·巴乌玛在支持者欢呼声中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，这个国家以其粗犷文化而闻名，拥有全球第二大罗马天主教徒群体，多年来一直推动传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃表示，她是墨西哥最小的州塔拉尔的一位希门内斯·巴乌玛的支持者。“以前我们甚至不能投票，即使能投，也是按照丈夫的指示。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛面前的路充满挑战。她需要平衡增加亲民福利政策的承诺，同时面对庞大的预算赤字和低经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步计票结果公布后，她对支持者表示她的政府将财政谨慎，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但具体细节很少。在选举期间，墨西哥历史上最暴力的选举中，已有38名候选人被杀害。许多分析师认为，奥夫拉多尔任期内犯罪组织的影响扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票还出现了普埃布拉州选区的两名人员在投票站遇害。奥夫拉多尔在任期内杀害的人数超过任何其他时期的墨西哥政府，尽管谋杀率近年来略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺大幅增加投资以改善警务并减少腐败，否则希门内斯·巴乌玛很难实现总体安全水平的显著提升，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰内里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也在初步结果显示获得了墨西哥城市长选举的胜利，这是一个国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统面临与美国之间繁复的谈判，包括美国边境对面的大规模移民潮以及药物贩卖的安全部合作，特别是在美国内芬太尼成瘾肆虐之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果今年11月美国总统选举特朗普胜选，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对来自墨西哥的中国制造的汽车征收100%的关税，称他将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造业转移到近岸市场的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛还要处理墨西哥石油公司佩姆巴斯托的问题。该公司多年来产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个无底洞，将公共资金投入其中，而公司永无盈利的问题，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。“他们必须重新思考佩姆巴斯托的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，监督了坚挺的货币和低失业率，这些成就使他受到极高的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥预计今年将出现大规模赤字且2025年经济增长率仅为1.5%，这并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的公投。希门内斯·巴乌玛否认反对党声称她将是“奥夫拉多尔的提线木偶”的说法，尽管她承诺继续许多其政策，这些政策帮助了最贫困的墨西哥人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希门内斯·巴乌玛感谢奥夫拉多尔“成为使我们的国家变得更好的独特人物”。政治分析师佛里·里奥斯认为这背后隐藏着性别主义，“无法相信她能做出自己的决定是无法理解的，我想这与她是女性有关。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴乌玛赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 党总统候选人克劳迪娅·希门内斯·巴乌玛在赢得大选后在墨西哥城的演讲中与支持者互动，2024 年 6 月 3 日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希门内斯·巴乌玛赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴乌玛，执政党 MORENA 的总统候选人，赢得大选后与支持者挥手致意，2024 年 6 月 3 日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;拉克拉索科塔兰市广场，2024 年 6 月 2 日，墨西哥政府宣布克劳迪娅·希门内斯·巴乌玛赢得总统大选后，人们举着“希门内斯·巴乌玛总统”的标语。路透社/玛希尔·利贝佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，路透社 / 达尼埃卢·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Xochitl Galvez，反对党总统候选人，大选投票结束后与支持者交谈，2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/肯特拉利-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，路透社 / 何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，路透社 / 贾比亚尔·塞巴洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，诺罗加奇镇，墨西哥，路透社 / 加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，路透社 / 奧列格·梅内契尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Xochitl Galvez，墨西哥反对党总统候选人，大选投票日于投票站外拍照，2024 年 6 月 2 日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，萨尔博托·夸亚纳拉纳镇，路透社 / 何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，路透社 / 加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，桑胡阿尔，路透社 / 加亚尔科·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，路透社 / 哈尼·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，桑安德雷斯·拉拉宁萨尔，路透社 / 加亚尔科·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，路透社 / 穆萨莱·吉蒙哈尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，路透社 / 雷卡埃尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，路透社 / 奥兰德里·梅内契尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，桑胡阿尔，路透社 / 加西亚·伊万&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，路透社 / 哈尼·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 2 日，墨西哥城，路透社 / 何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 1 日，墨西哥城，路透社 / 何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城，路透社 / 达尼埃卢·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 5 月 31 日，墨西哥城，路透社 / 达尼埃卢·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024 年 6 月 1 日，墨西哥城，路透社 / 达尼埃卢·贝切里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>