<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 03:58:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190名出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播电视画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭到同行囚犯袭击后，于周五在魁北克的一所高安全级别监狱逝世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，在2007年因在BC省 compass: west太平洋地区）的一个猪场中杀害吸毒者和妓女，并肢解其尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了在温哥华郊外一处破旧地产上被发现部分尸块的六名女性。政府检察官在对其判处终身监禁后，撤销了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱中遭到袭击后死亡。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给BC province的社区乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该服务局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在超过十年的时间内，从温哥华市中心贫困的、毒品泛滥的东点地区消失的60多妇女中的其中一些。女方中有不少人是原住民。她们的遗体或DNA在皮克顿的猪场——距离市中心约25公里的波特科奎奇——被发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己无罪，并被警方栽赃。据报道，皮克顿声称自己所著的一本书在亚马逊上架后几个小时内就被下架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版方要求将其从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视档案照片显示了他在波特科奎奇的住所。路透社/环球电视/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而影响力减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监管非洲国民党（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举表现后，将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举已公布约71%的投票站结果表明，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上一次大选时的57.5%，并且也是第一次在近30年内没有获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判形成联盟或其他形式的合作，以治理国家。这可能导致政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型为企业家的拉马福萨可能会遭遇反对党和他政党内部批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员却支持他留任，分析师认为没有明显接替人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有清晰的统一候选人能够接替拉马福萨，”坎普敦大学的政治学教授、拉马福萨的传记作家安东尼·巴特勒说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查表明，拉马福萨是此次选举中议长中最受欢迎的政治家之一，而ANC的内部分裂可能使任何试图动员反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日发表讲话，那时将公布最终初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨上次担任总统职务也悬而未决，当时一份调查报告发现，他在2022年可能因家具中发现的一笔现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在这场被称为“Farmgate”的丑闻中存在过错，并在同年晚些时候赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被普遍认为是对ANC的最严峻考验之一，因为选民因高失业率、犯罪率和断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺清洁党的形象、振兴经济，此前他的前任雅各布·祖玛在九年的丑闻和经济下滑后被罢免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而在成为国家元首18个月后，最初的欣喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，高层ANC官员仍卷入诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票的关键打击来自他的死敌祖玛，祖玛支持的新政党组织uMkhonto we Sizwe表现出色，大大减少了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛成功地制住了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特赫格说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失败不会使一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评似乎在处理关键改革问题时拖延不决，以免加剧他党内的裂痕——与他作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们对他的团结建设能力和促进南非作为所谓“全球南方”代言人的角色赞赏有加，后者是指一些低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁公平分配疫苗的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的灭绝种族罪指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。然而以色列否认指控，继续推进对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC过去的辉煌成就，但批评者指出他未能提供新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，吸引了一万多名支持者的到场。许多人在他演讲未结束时就离开了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/欧帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯使用武器的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌冲突中更进一步。专家认为，这有助于削弱俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在太大风险。他们担心乌克兰的大规模攻击可能会引发直接冲突，导火索则是核武装备的俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与此前对基辅的其他更高层次武器禁运一道被废止，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新的决定自上周四起生效，目标是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“正从边境攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这意味着在前线的乌克兰人可以使用装有制导多管火箭系统的HMARS发射器等美国提供的武器，在俄乌交火线对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能为乌克兰人之前撤退前在哈尔科夫地区开辟条件，”乌克兰国立战略研究所在基辅的正式智囊团成员米科拉·比莱尔斯基说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需要在东部顿巴斯关键战区调用兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄国人将发现自己处于被动，必须重新考虑他们在进军哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策流程可追溯至数周之前。一名要求匿名的美国官员透露，乌克兰于5月13日通过加密视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席克里斯·布朗将军提出请求，要求允许在哈尔科夫地区跨境使用美国武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗为此制定了一个放松限制的建议，于5月15日提交给拜登。该官员表示，拜登同意乌克兰可以安全地使用美国提供的武器反击来自俄罗斯的攻击。随后拜登的团队一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁乌克兰的伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国宾夕法尼亚研究院欧亚项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯通过利用拜登禁止在俄罗斯境内发动袭击的规定，将自己置于安全地位，以此作为发动对哈尔科夫地区袭击的依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮横跨边界保留，保持防空、电子战、指挥和控制等设施，”莱说，“它可能拥有一些‘避难所’的地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，这个决定本身短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这个决定会大幅改变前线的移动，但如果能使之更难以持续跨境作战行动，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力，从东北方向有效威胁哈尔科夫，”他说道。“要做到这一点，它必须在其东部战场的兵力赤字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不应允许乌克兰向俄罗斯境内发射他们自己的武器，并于周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯今年战场上夺取主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，《卫报》引用泽连斯基的话，要求获得美国批准打击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的史汀生中心前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变，但这却是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政官员将争取下一步：打击更广泛的军事目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的新闻发布会上表示，暂时不评论拜登政府是否会允许对俄罗斯其他地区发动打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即根据需要进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的一次俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴伦廷·奥格尔伦科拍摄于乌克兰哈尔科夫附近的马拉达尼柳卡村，2024年5月30日。路透社/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时发表了一番言辞激烈的话，这既是他法律斗争，也是他政治斗争的写照：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一个陪审团对特朗普妨碍作证案宣判他有34项罪名成立，虚假伪造文件以掩盖支付给成人电影明星的封口费后的一个的日子里，这位共和党总统候选人一口气列举了多名敌手和他的不满情绪，言辞愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称负责审判他的法官胡安·梅尔查恩为“贪污者”、“魔鬼”。他指责民主党候选人乔·拜登是“历史上最差的总统”。他还猛烈批评那些出庭指控他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并重现了他演讲中常用的说法——指责那些非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐款，他将自己面临的挑战描述为不仅限于他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“请这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常常夹带一些幽默，但这次演讲主要充满了阴沉的情绪。在新闻发布会上，他只拿了一张小纸条。会后，他没有回答任何问题，并与儿子埃里克·特朗普一同快速离席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其批评者进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次两党候选人互相描绘对方是对国家构成威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的话视为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普，对自己的个人纠纷长篇大论并扭曲美国司法系统。任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人——他们大多认为纽约的判决是一场不公正的司法行为——在周四向他的竞选捐款3480万美元，这成为了特朗普团队在互动红色平台上的当日纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款上落后于拜登的竞选活动，尝试在周五保持这一筹款节奏，发送了一系列令人不安的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一条短信写道：“美国历史上最黑暗的一天！”另一条表示，在特朗普召开新闻发布会后：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判存在缺陷，指控本不应提出，陪审团来自民众多的曼哈顿地区被污染，且法官偏袒——当地执法机构否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党谴责不够迅速或强烈的论点，特朗普的盟友和竞选助手进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的共同竞选经理克里斯·拉克维塔对一个全国大学生共和组织发表的社交媒体帖子进行了嘲讽，该帖子称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他发文说：“观念就像大便，每个人都有自己的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在推特上针对玛里兰州前温和派共和党州长劳里·霍根的帖子进行了反击，霍根在判决前警告美国人：不要因更多有毒的政治对立而添乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉克维塔在推特上回应道：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州与特朗普进行的采访中，数人表示，特朗普的判决使他们对他的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种背离可能在与拜登的再对决中对他造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持处于微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人都与特朗普本人一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治行为，只是为了伤害他并尽可能长时间地让他远离竞选舞台。”62岁的退役警官斯科特·克菜顿，在佐治亚州Marietta说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们对任何人都能做到。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，纽约，路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市，特朗普于新闻发布会当天，在因指控他伪造商业记录以隐瞒2016年支付给成人电影女星风暴·丹尼尔斯的封口费而受审的刑事审判后，于特朗普大厦出席新闻发布会，路透社/布莱恩·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井平台运营商正遵守承诺，控制增产开支，这预示着2024年美国作为全球头号原油生产国的增长速度将放缓，可能有助于减轻OPEC+在本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命和生产技术与效率的重大突破，成为非OPEC产油国原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超过预期，增加了超过100万桶/日，达到每日1293万桶，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于美国及其他非OPEC产油国产量上升，OPEC+国家及其盟友去年加深了减产力度。总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一个复杂的协议，该协议将使这些减产措施至少延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本月周日的OPEC+会议上，各成员将讨论供应政策。尽管美国生产量继续增加，推动非OPEC+产油量的增长，但相较于2023年，这一增长威胁不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，与OPEC预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计，美国原油产量将增加64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，所有预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+之外的产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求量预计比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在其5月份每月发布的&lt;em&gt;《油市报告》&lt;/em&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计，2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求量几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国全年总体原油产量变化不大。四月份的产量为每日约1313万桶，相较于去年12月的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样再次超出预期，即便油价在每桶约80美元附近波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持非常谨慎和自律的态度，”Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前的价格水平较为稳定，但钻机数量仍未显著增长，这一点有点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出不变，推迟对其钻机的升级，因为这有助于更好地适应较低的钻井增长态势。公司预计年底前运营钻机数为12台，并计划在明年重组部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在数年内实现每日100万桶的增长，但目前没有意愿以这种速度增长，”信息服务机构标普全球 commodity Insights在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者因前期无节制的投资导致页岩油产业收益率有限而施压，美国上市公司已大幅限制增长支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些现正被席卷的一个整合潮所吞没。他们通过钻探更长的井和压裂岩石，提高了油井的生产力，实现了同时从更多油井中开采石油的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合波浪，但预计当前油价将在继续支持美国总体原油产量的温和增长，因为钻探和完成效率的持续改进将发挥支持作用，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB等油气服务公司预计，今年国际市场的增长将超过北美的增长。其今年第一季度国际收入增长了18%，北美收入下滑了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的策略重点正在转向资本纪律，导致了不同的反应，这是一个重要的转变，”瑞银银行的分析师乔瓦尼·斯坦诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿的减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计将引领今年的原油和液体产量增长，能源信息署（EIA）报告指出。EIA表示，2024年OPEC+石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长，”斯坦诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一个钻井平台的操作室从俄亥俄石油公司在德克萨斯州温克的所有租约的一个租赁区的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一个钻井平台的操作室从俄亥俄石油公司在德克萨斯州温克的所有租约的一个租赁区的控制室看到，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克斯福德/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火协议，作为释放人质的交换条件，并敦促哈马斯接受新提议，认为这是结束这场冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争应该结束，新一天应该开始。”拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）说，他面临着国内选举的压力，需要尽快停止持续八个多月的（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及和卡塔尔等国调解的、旨在为以色列与哈马斯武装组织在加沙战争中安排停火的谈判多次停滞不前，双方互相指责导致缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着以色列在拉法多次侵入以及对贝内·内塔尼亚胡政府在国内和国际上的新压力，此提议应运而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公人员周五表示，以色列授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党总统候选人唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）因34项重罪被判有罪，这进一步凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这份新提议分为三个阶段，与以往提议不同的是，停火将持续直到各方完成所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙主要居民区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车带入加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判永久停止敌对行动的条款。“只要谈判继续，停火就会继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将此提议通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促以色列国内那些坚持“无限期战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人会不同意这项计划，并要求战争无限期继续。其中有些人甚至在接受联盟内政府一职。他们已经表明，他们希望占领加沙，并希望战争持续多年，将人质作为优先考虑事项，这是不对的。我已经敦促以色列领导层支持这项协议，即使面临任何压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人、唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统、同时也刚派遣美国军队直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退一步思考，如果这一刻 lost，会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们确实有一个通往危机结束的路线图。这是一份详细的、长达四页半的协议，”这位官员说。“再次详细协商了相关内容。现在摆在桌上的其实是一个协议的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每一阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlets 称，拜登周五的讲话颇具戏剧性，并将其视为试图直接向以色列民众呼吁。领先的12频道中断了其晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。以色列审查人员此前曾禁止发布该提议的详情，主持人丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，与之前的提议相比，这份新提议的成功几率更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发动任何重大攻击或袭击或恐怖活动的可能性已大大降低，但并非完全不可能。”德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球舆论态度正在“转变”，反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，同时也符合拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某件事时，他可以创造出很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议规定，用释放加沙的病患、老人和伤者作为交换，换取为期六周的停火，停火期限可以延长以允许向加沙地区运送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份提议更早在这个月因以色列拒绝就永久结束战争达成协议的谈判条件而破裂，而是在继续对加沙南部城市拉法发动袭击时，同意了哈马斯的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，哈马斯周四表示，如果以以色列停止战争，愿意参与更多谈判，为包括人质和囚犯互换的“完整协议”的达成作好准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将周五与17个有公民被哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但尚未触及美国对停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的苦难，”拜登周五说。“我们目睹了本周初拉法的一场致命火灾，因以色列袭击针对哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对以色列南部的哈马斯袭击作出回应以来，加沙冲突造成超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成的死亡人数大约为1200人。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在损坏建筑物的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙北部贝特拉赫亚，一名巴勒斯坦人在以色列军事攻势中损坏的建筑物废墟中行走。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新抵押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在此平台上，投资者需锁定其代币以换取奖励，这一复杂方案引发了分析家的警示，称其对用户及加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重绑定”模式的盛行是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格攀升，交易者寻求收益，加密货币市场上的风险偏好有所增加。比特币，作为最大的加密货币，正接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑定热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司于2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元资金，其平台已吸引188亿美元的加密货币——这是六个月前的数倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳（Sreeram Kannan）在接受路透社采访时称，该公司发明了重绑定，目的是扩展一个长期存在的加密货币实践——抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中多台计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。在此过程中，加密货币持有者——例如以太坊持有者——允许其资产被锁定以参与验证。持有者在参与抵押期间将失去对代币的即时访问权，但会获得收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还给用户分配新的加密货币来代表其已抵押的加密货币。重绑定允许持有者将这些新代币再次锁定以参与不同的区块链项目和应用，希望能获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重绑定的风险看法不一，一些内部人士认为这一做法还过于初生，不足以知其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析家，担忧如果作为抵押品的重新抵押代币被用于加密货币广泛借贷市场，可能会基于少数基础资产引发连续借款循环。如果所有人在同时尝试退出，这可能会使更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何带有抵押品的情况再次使用抵押品时，情况就不理想，这引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫甘·马修斯（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上抵押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示重绑定的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑定是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，以期在其持有物无需出售的情况下获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户期望通过平台获得未来奖励或“空投”奖励加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在将其新创代币分发给使用该平台的人，用户希望代币（称为EIGEN）未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫甘·马修斯表示，重绑定平台的增长是用户寻求空投奖励的推动，称其“非常、非常投机，这种免费红包的机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（David Duong）表示（Coinbase的股票代码为COIN.O），该公司提供抵押服务但不提供重绑定服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预见到会被奖励某些东西，但不知道是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由斯里拉姆·卡纳（Sreeram Kannan）创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是印度首个由学生设计的微型卫星团队成员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场，连接潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重绑定平台正在出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，Kelp DAO为客户提供重绑定服务并生成代币代表这些重绑的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳表示，他的平台旨在让用户选择在哪里抵押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而非激励更多的加密货币依托的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系，”他说，“这是一种新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重绑定可能带来“隐藏风险”——如果重绑定代币用于加密货币借贷，可能会引发强制清算并导致市场动荡期的更多波动性，他在一份备忘录中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷，随着用作抵押的加密货币在崩盘后迅速失去价值，Terra和Luna代币的崩盘引发的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳将EigenLayer与风险隔离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是重绑定带来风险，而是借贷协议的风险。借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重绑定，指出重绑定协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密货币领域的损失波及其他更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重绑定问题会对传统金融市场构成实质性风险的传染，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币领域正变得越来越与主流金融联系紧密，机构投资者开始参与重绑定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密部门Zodia Custody已经看到了对抵押服务的显著机构兴趣，但由于难以建立资产去向和收益分配的“纸面记录”，首席风险官安诺什·亚雷夫夏特（Anoosh Arevshatian）认为重绑定仍是一个过远的步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本日兴集团的加密部门Laser Digital表示已与Kelp DAO合作为部分资金进行重绑定，据Kelp DAO四月份的一篇博客表示，但未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户进行加密资产的抵押，预计“围绕重绑定的生态系统即将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了对加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示的比特币代表，图片摄于2024年3月9日，地点：法国巴黎。法新社/贝诺伊·特谢/插图/记录/记录&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示了对加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示的以太坊代表置于PC主板上，图片摄于2023年6月16日。法新社/达道·鲁维奇/插图//记录/记录&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重新担任黎巴嫩真主党和美国之间的关键联络人角色，华盛顿希望通过调解结束与以色列的战争，利用数十年的经验帮助促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了伯里先生86岁高龄对黎巴嫩的影响力，特别是在其长期占据重要地位的什叶派穆斯林社区，自以色列在九月份击毙真主党领袖哈桑·纳斯拉拉后，他更被视为稳定影响人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的一项电视讲话中表示，“黎巴嫩正关闭一个具有历史性的重要时刻，这是黎巴嫩有史以来最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民为了黎巴嫩的未来团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间曾作为什叶派反对力量阿拉姆运动的领导人崛起。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派体系中什叶派最高的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人谢赫尼姆·卡萨姆赞扬伯里作为谈判者的角色，称其为真主党的“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特以期促成停火协议期间，与伯里进行了多次会面。这些停火协议与加沙战争同期进行，并在九月份冲突升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这呼应了伯里在2006年帮助结束真主党与以色列的最后一次主要战争所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩迄今没有总统，内阁仅拥有部分权力，缺乏接触真主党的方式（真主党被美国认定为恐怖组织），伯里的作用尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人，他就是国家。”一名驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助协商释放了39名被什叶派激进分子劫持的美国人质，其中激进分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后，伯里当选议会议长时，纳斯拉拉正逐渐成为真主党的领导人。他们共同领导了“什叶派双雄”，这一称号指的是两个主导什叶派政治代表权和许多政府部门的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他变得非常重要，但对他能够做什么也有明确的限制，无论是由于真主党还是伊朗立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿拉姆运动影响力颇深的地区，包括泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年，父亲是来自提宾的移民商人，在塞拉利昂长大，后移居黎巴嫩。他在大学期间就活跃于政治舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经饱受压迫的什叶派社区中许多人赞扬伯里帮助改善了他们在宗派制度中的地位，该制度下的特权倾向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为接受过法律训练的人，伯里接替了阿拉姆运动创始人穆萨·萨德牧师，穆萨·萨德牧师1978年访问利比亚后失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里还推动了阿拉姆运动的军事崛起，阿拉姆运动与内战期间的几乎所有主要政党作战，后来成为了真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战后，伯里的什叶派追随者大规模加入国家机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报在2010年发布后质疑他对真主党的真实感情，伯里毫不在意，宣称纳斯拉拉“像我一样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿拉姆运动战士在以色列开始针对加沙南部行动后的10月7日袭击时，与其他真主党力量一起向以色列发射火箭炮，表示对加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们开始访问贝鲁特与伯里会面，试图通过停火来阻止以色列与黎巴嫩之间的对峙，并劝说真主党向黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴嫩黎巴</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item></channel></rss>