<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 27 Oct 2024 10:34:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全等级监狱遭受另一名囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀人犯之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场残杀吸毒者和卖淫女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因在温哥华附近一处残破的房产内发现六名女性的部分遗体而被判罪。根据皮克顿的量刑，政府检方在他被判终身监禁后撤回了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务在声明中表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到了这名罪犯案件对卑诗省以及全国其他社区造成的影响，”该服务在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女的失踪事件，这些妇女多来自温哥华市中心东区贫民区，毒品泛滥，这一系列失踪事件持续了十多年直到皮克顿于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的养猪场位于温哥华市中心以东约25公里处的波特科克伦姆，33名女性的遗体或DNA被发现，其中许多人是土著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道一本由皮克顿撰写的书在亚马逊上架几小时内便被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己是无辜的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求将其从亚马逊下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新潟姆斯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在QUEBEC UNDATED文件电视图片中的于波特科克伦姆家的照片。REUTERS/Global TV/文件图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现不佳而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来表现最差的选举结果后，其影响力将会严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据初步结果显示，此次选举中，约71%的投票站的选票显示，ANC的得票率低于42%，这一比例比2019年上一次选举时的57.5%显著下降，并且这是ANC成立以来首次未能获得多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动前组织，ANC将不得不与其他较小政党结成联盟或其他形式的协议，共同执掌国家。该党可能需要做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人，后成为商人的拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且一些分析家认为，没有显而易见的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的团结候选人能够接替拉马福萨。”非洲开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道。这位教授曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中拥有多数政治人物中最高的批准率，党内的派系纷争可能使任何反对他的尝试变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨尚未对ANC的选举表现做出评论。他的发言人表示，将在周日公布最终初步结果时，拉马福萨会发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在此前也曾被置于领导位置的不确定性中，2022年的一个调查报告称，他可能因家具中的现金被质疑不当行为，而可能不得不为此承担责任，但拉马福萨否认了这些指控，被称为“Farmgate”的这一丑闻，使他第二次赢得五年任期的ANC领袖职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举被视为ANC迄今为止面临的最严峻考验，这主要是由于选民对高失业率、犯罪和电力短缺等议题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领袖时，承诺整治党内的不良形象，并复兴经济，他的前任雅各布·祖马在九年的任期内因丑闻、腐败和经济衰退而遭受批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他作为国家元首的首次亮相所带来的最初欢乐很快就褪去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，高层官员仍然备受丑闻困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党“uMkhonto we Sizwe”，该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马故乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马使拉马福萨和ANC陷入了绝境，他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说，“这标志着拉马福萨项目的结束……你不能在选举失利后期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上拖延不决而受到批评，以避免加剧党内裂痕，这与他作为工会领袖时的果断决断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他建立共识的能力，并强调他作为南非全球南方倡导者的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨成为全球最有力地倡导疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，法官本月裁定以色列必须停止在加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续推进其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举竞选过程中，拉马福萨试图突出ANC在过去三十年中的成就，但批评者认为，他未能提供新的解决方案来应对南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨向聚集在索韦托足球场的数万名支持者许诺“会做得更好”。然而，许多人在他演讲还未结束时便提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福扎在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>WHO称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更好地应对传染病全球协议的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可以在大流行前后提高合作水平，这是在承认COVID-19期间失败后的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫困国家在疫苗分享和准备等问题上的分歧严重，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，用于描述最大且最具有全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示：“今天的历史性决定反映了成员国共同保护本国人民和世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行的共同风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉周六表示：“通过此协议，我们将采取措施来确保各国承担责任，并加强措施以防止疫情在威胁美国人和我们的安全之前爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述全球卫生规则的变更旨在加强世界应对新病原体的能力，自COVID-19导致超过700万人死亡以来，世卫组织数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐渐加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国军火的限制，这是一个小而重要的步骤，有助于深化这场持续两年的冲突，并可能削弱俄罗斯在哈科京地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在风险，这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与此前美国对基辅供应更高级武器的一系列禁令一致，这些禁令也相继被取消，从先进的美国战斗机到远程ATACM制导火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月18日起生效，仅针对哈科京地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这赋予前线乌克兰部队使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射美国制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究研究所研究员米科拉·比利叶斯科夫表示：“这可以稳定前线，并在敌军在哈科京地区稳固部署前将其逼退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅向东部顿巴斯关键战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前俄罗斯人将陷入守势，必须重新考虑其在攻击哈科京地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军提出请求，提出使用美国武器在哈科京地区打击俄境内目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登呈交了这一建议。据官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄军的攻击。拜登政府自那时起一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受外媒采访时公开呼吁合作伙伴采取类似步骤，但他当时表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧洲研究机构研究员罗伯特·刘易斯表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内打击的禁令作为安全区域，发起对哈科京地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科京是乌克兰第二大城市，仅与边境相距19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮部署在边界对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等设施。”刘易斯认为，“它在某种程度上获得了某种庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，刘易斯和其他专家表示，这一决定本身短期内可能不会明显改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动。但会使得俄罗斯很难继续进行这种跨境作战，”刘易斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈科京地区的兵力不足以发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯人无法从东北方向产生足够的作战能力来威胁哈科京，”他说道。“要那样做，他们就需要在东部战斗区域撤掉大量兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求扩大在其境内使用美国军火的能力，特别是在去年俄罗斯夺取战场主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准攻击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于美国华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举动并非政策的重大转变，而是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是根本性的政策改变。但这是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将 argued for 下一步：攻击更多样的目标——可能是不直接威胁哈科京，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府未来是否会进一步放宽政策允许攻击俄罗斯境内的其他目标尚未确定。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们仍将进行必要的调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="哈科京周边的俄军导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈科京外的马拉达尼柳基村受损严重的‘儿童和少年体育骑术学校’工作，5月30日。路透社/瓦连琴·奥格里内科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持缩减提高产量支出的承诺，这使得世界最大的石油生产国美国的产量增长在2024年将放缓，这可能减轻了OPEC+本周作出进一步供应削减的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国在全球石油供应增长中发挥了主导作用，尤其是来自非常规油气生产商的供应增长，这主要得益于页岩革命和技术创新带来的生产效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量超过1290万桶，远高于2023年初政府预期的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了补偿美国和非OPEC成员国产量的增加，石油输出国组织及其盟友OPEC+去年大幅削减了供应。总体而言，OPEC+的减产规模达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的供应削减延长协议，最初会在2024年延续部分削减措施，并可能在2025年继续执行，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+眼下正在会议上考虑供应政策，但美国产量增加仍然支撑了非OPEC+成员国产量的增长，不过增幅将不及去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日，与OPEC自身对今年美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预计美国原油产量增长64万桶/日。三位是最受关注的预测机构，目前的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球石油需求将增长220万桶/日，这将超过OPEC+以外的石油生产国供应增长约100万桶/日，这意味着OPEC+原油需求总量将增长约90万桶/日，相比2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预计全球石油需求增长将更加缓慢，仅增长110万桶/日，此外，对OPEC原油需求量的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，整体美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，与去年12月的产量相比略低约2.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师预计，美国生产商不太可能像去年那样超出预期，即便油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了极其保守和严格的策略。”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管目前价格较高，但钻机数量没有增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，公司将继续保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地与相对平坦的钻井增长保持一致。计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已从去年同期水平下降了13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来数年内将产量增长100万桶/日，但在目前阶段，这并不是一种意愿。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公共上市的石油生产商在受到投资者压力后，增加支出以推动增长的空间有限，因为几年前毫无节制的支出虽然带来爆炸性的增长，但却未能从非常规油气产业中获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更多的产量增长部分归因于私人生产商，现在一些私人生产商正被卷入一场席卷整个行业的合并浪潮，通过钻更长的井并分层压裂以同时从更多井中生产原油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了合并浪潮，但我预期美国油价将继续保持高位，这将有助于支持美国石油生产增长的温和提升，因为不断改进钻探和完井效率也会起到支持作用。”德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将高于北美市场。其第一季度国际营收增长18%，而北美营收下降6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向资本纪律，使各公司的应对方式产生了不同的结果。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预期OPEC+将延续其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将主导石油和液化石油气体的产量增长。美国能源信息署（EIA）在三月份预计，OPEC+今年石油和液体产量将下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经适应了美国原油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于美国德克萨斯州温克附近佩姆尼盆地由Oasis石油公司拥有的租赁区域内的钻井平台操作楼层从控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近的佩姆尼盆地租赁区域内，Oasis石油公司拥有的钻井平台的操作楼层从控制室可以看到。 REUTERS/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议为释放人质而提出新的加沙停火案，并呼吁哈马斯接受这一最新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始未来的日子了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;在演讲中说。他面临在今年的选举中结束&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其它国家进行调停的旨在安排以色列和哈马斯停火的谈判多次停滞不前，双方相互指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列连续数周对拉法实施军事行动和国内及国外压力上升的新背景下，有关提议提出。这些压力源于加沙死亡事件和人质继续被扣押的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室表示，在拜登透露停火计划后，以色列已授权谈判代表提出一份加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，民主党的总统候选人&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;在前一天被判决34项重罪，进一步突显了两位候选人间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分三个阶段，与以往提议不同的是，停火将伴随着整个过程的进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口稠密区域，并将包括老年人和女性的人质交换为数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一项新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期进行。其中一些人在政府联合体中，他们明确表示想要占领加沙，想继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管面临着各种压力，但我敦促以色列领导层支持这项协议。”拜登说，“作为一个终生致力于以色列的美国总统，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派美国部队直接防守以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们对此刻的机会有所思考，我们不能失去这一时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员匿名对记者说，以色列能够做出最新提议，是因为近来战场上的某些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项计划现在真的为结束这场危机指明了一条道路。这是一个详细的新四方协议，经过了精心谈判。”官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每个阶段持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法新社等多家以色列媒体表示，拜登周五的演讲具有戏剧性，并视之为试图直接对以色列民众产生影响的尝试。领先的第12频道中断了晚间新闻播放，直播了拜登的演讲。据主持人丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）表示，以色列审查机构此前禁止出版该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）表示，相比以前的提议，这一最新提议更有可能获得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或恐怖袭击的几率明显降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众舆论正在转向反对以色列，这可能会促使以色列人希望停止冲突，尤其是拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统全力支持某事时，他可以创造出许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与今年早些时候提出的一个提议不同，当时提议要求以6周停火换取释放患病、年迈和受伤的人质，并可以延长停火以允许更多的援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝遵守哈马斯要求的永久结束战争而破碎，随后以色列对加沙南部的拉法加大了攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周三表示，如果以色列停止战争，它将不会接受更多谈判，但在谈判过程中准备达成包含人质和囚犯交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五会晤来自17个国家的外交官，这些国家都有被哈马斯扣押的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未越过大使馆与以色列军方重开武器补给的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说，“我们在几天前目睹了拉法致命火灾的恐怖画面，随后以色列对哈马斯进行了袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地带发动反击以来，加沙已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯10月7日对南部以色列的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部拉希亚市废墟中行走。照片摄于2024年6月12日，以色列军事行动期间。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可将代币锁定以换取奖励，此举引发分析师警告，这种复杂的计划或给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的热度飙升，是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，比特币——最大的加密货币——接近历史最高水平，以太币——仅次于比特币的第二大加密货币——今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资基金安德森·霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币，比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，目的是扩展长期存在的加密货币惯例——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机用来核实和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币持有者，如以太币持有者，需允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权限，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会给用户发放新创造的加密货币来代表他们质押的代币。重质押能够使代币持有者将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的应用程序和项目，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险程度意见不一，有些内部人士认为尚未成熟，无法完全评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但根据分析师的担忧，如果重质押代币作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场中，可能会出现基于有限基础资产的无限借贷循环。如果所有人都同时尝试退出，这将导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"当有任何抵押品作为抵押品时，这并不是理想的，它增加了新的风险要素，"加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链进行质押的回报通常在3%-5%之间，分析师表示，由于投资者可以在一次投资中获得多种收益，重质押的潜在收益可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，它使加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不需出售的情况下获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是在预期未来奖励或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人分发其自己的新创造的代币。用户希望这种被称为"EIGEN"的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长是由于用户寻求空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是真的，真的投机性，所谓的免费钱。”Coinbase首席研究负责人David Duong说，该交易所提供质押但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"他们目前是预想性进行，期待获得奖励，但他们不知道会是什么。"Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，是印度第一颗由学生设计的微卫星团队的一部分，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将有意向的质押者连接到需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们会为客户提供在EigenLayer上进行重质押的服务，生成新代币代表重质押资产。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan说，他的平台旨在让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币抵押的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们与这些参与方没有任何官方关系...这是一个发展中的现象，“他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会在市场下跌期间引发强制平仓和更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，由于作为保证金的加密货币迅速失去价值，导致了Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"风险不在于重质押，而在于借贷协议。这些借贷协议错误定价风险，"他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的资金与全球超过2.5万亿美元的加密行业资产相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关注加密世界中的损失如何蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到回购问题对传统金融市场构成重大风险，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者已经对重质押表现出兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密货币部门Zodia Custody看到了机构投资者对质押的显著兴趣，但认为重质押走得有点远，因为很难跟踪资产和收益来源，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO表示。Laser Digital未能回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，为客户提供加密资产质押服务，并期望“围绕重质押的生态系统将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="象征性的比特币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;象征性的比特币，这张插图在2024年3月9日于法国巴黎拍摄。路透社/热内·蒂谢/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="象征性的以太坊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;象征性的以太坊放置在一台PC主板上，这张插图拍摄于2023年6月16日。路透社/达多·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈言语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了一番既适用于其法律斗争也适用于政治战的言论：他准备好要迎战了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在一个纽约陪审团 &lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;认定他因伪造文件以隐藏向一名成人电影明星支付封口费而罪名成立，共34项计&lt;/a&gt; 的一天后，共和党总统候选人一口气列出了诸多对手和不满意的事情，并愤怒地发表了一番冗长的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他直呼本案法官胡安·梅尔昌为“勾结者”和“魔鬼”，形容 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;其民主党对手乔·拜登&lt;/a&gt;为“美国历史上最糟糕的总统”，并抨击那些 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证反对他的前律师迈克尔·科恩&lt;/a&gt;、那些曾 &lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt; 的国会议员，以及重复他在竞选集会上的说法，即非法入境者正在涌入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，强调面临的挑战并不是他个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件工作，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在以往的演讲中经常夹杂着开玩笑，这次的演讲主要是沉闷的。在此次新闻发布会上，特朗普仅拿着一张小页的笔记。结束时，他没有接受任何问题的提问，并由其子埃里克·特朗普陪同，迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的场合，通过募捐倡议和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法系统和任何暗示特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人互斥威胁到国家的竞赛中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为证据，声称这表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和落败的唐纳德·特朗普关于个人不满和美国司法系统谎言的胡言乱语，观看的人都能得出一个显而易见的结论：这样的男人不应成为美国总统。”比尔·泰勒，拜登竞选活动的通讯总监，在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数视纽约判决为有罪的特朗普支持者在周四通过捐款表达了愤怒，特朗普团队称单日捐款额为3480万美元。这创下了共和党在WinRed平台上一天内捐款的最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总体募款落后于拜登的竞选活动，但该活动在周五依然保持了快速的募款节奏，向支持者群发了一系列令人不安的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在特朗普的新闻发布会后大喊道：“我绝不投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持前总统，辩称审判有瑕疵，指控不该提出，曼哈顿地区的陪审团因民主党倾向而受损，以及法官存在偏见——这都是当地当局否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对共和党人士的谴责不够迅速有力时，特朗普支持者和竞选顾问则予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选总干事克里斯·拉西维塔嘲笑了一个全国性大学共和组织，在社交媒体平台上发帖表示应尊重陪审团的判决，随后表示：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有。”拉西维塔发推文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在另一条推文 &lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;中抨击了&lt;/a&gt; 玛丽兰州前共和党籍州长、正在竞选参议员的拉里·霍根，在判决前警告美国人“不要在党争中加入更多毒素”，结果被拉西维塔回击：“你的竞选结束了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州与共和党选民的采访中，数名受访者表示，特朗普的定罪正在使他们 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新思考对他的支持&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此的脱落 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会影响他的竞选&lt;/a&gt;，鉴于他在多个摇摆州拥有微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人更像特朗普本人，将审判称为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切政治欲加之罪，目的是最大限度地阻止他出现在选战中。”62岁的退职警官斯科特·克莱顿说，他居住在佐治亚州的玛丽埃塔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就能对任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会（文件照片）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是他因在2016年伪造商业记录以隐瞒向成人电影明星支付封口费而被判有罪后的第二天。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆以压倒性的优势成为墨西哥首位女总统，接过了她导师和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔留下的项目，后者在贫困人群中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一名气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速点票结果显示，她获得的选票在58.3%至60.7%之间，这将创下墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在下届国会的两个院中获得两院三分之二以上的多数席位，这将允许该联盟在不依赖反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;苏希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“历史首次，墨西哥在200年的共和国历史上，我将成为首位女总统。”希恩巴乌姆对支持者说，赢得了热烈的欢呼声“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利对墨西哥而言是一个重大进展，该国以其传统的大男子主义文化和世界第二大天主教人口而闻名，多年来促进了更为传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位在公开选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直没有想到有一天我会为一个女性投票。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃说，她是墨西哥最小的一个州塔赫斯卡的一名支持者，“以前我们根本不能投票，即使能投票，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变，我能见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面前的道路充满挑战。她必须在提高受欢迎的社会福利政策与继承巨额预算赤字和低经济增长之间取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节有限，此次选举是有史以来墨西哥最为暴力的选举之一，已有38名候选人被谋杀，许多分析家认为洛佩斯奥夫拉多尔任期内有组织犯罪集团的影响扩大并深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃bla州两处投票站发生的人命案而备受困扰，此届洛佩斯奥夫拉多尔任期内，谋杀案件数量超过墨西哥近代史上任何其他任期，尽管谋杀率已稳步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面投入大幅增加，否则希恩巴乌姆可能很难实现整体安全水平的显著提升，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔内尔·帕里什·弗兰纳利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的挑战还包括与美国就大量移民过境墨西哥及其贩毒安全合作的紧张谈判，尤其是在美国芬太尼危机肆虐的背景下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统竞选由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判将更加困难。特朗普誓言要对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要应对电力和水资源短缺问题，吸引制造商回归本土作为近岸外包趋势的一部分。希恩巴乌姆还需要解决墨西哥国家石油公司（Pemex）面临的问题，该公司的产量已连续20年下降，且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无限度地投入进去，而公司却永远无法盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，维持了强劲的比索和低失业率，这些成就使他赢得了极高的民众支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但这也面临挑战，因为墨西哥预计今年将出现巨大的财政赤字，中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔在整个竞选中一直在试图让此次选举成为对其政治议程的全民公投。希恩巴乌姆明确表示她不会成为洛佩斯奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她承诺将继续许多他的政策，包括帮助最贫穷人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔成为“唯一一位使我们国家变得更美好的人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别成见是支持者质疑希恩巴乌姆将成为洛佩斯奥夫拉多尔“傀儡”的背后原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是，人们无法相信她将作出自己的决定，我认为这很大程度上是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月3日墨西哥城，墨西哥执政党MORENA的总统候选人希恩巴乌姆在赢得选举后与支持者讲话。路透社/拉奎尔·坎查&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月3日墨西哥城，墨西哥执政党MORENA的总统候选人希恩巴乌姆在赢得选举后向支持者挥手。路透社/拉奎尔·坎查&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月2日墨西哥城老市政广场，墨西哥执政党民众展示“总统：希恩巴乌姆”横幅，墨西哥城，路透社/玛赫埃利·埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月2日墨西哥城，路透社/多明戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月2日墨西哥城，反对党总统候选人苏希特尔·加尔维兹在选举日投票关闭后与支持者发言。路透社/克谢塔莉·尼克特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月2日，工作人员在大选日关闭投票站。摄于萨尔塔库索科坦兰塔，墨西哥，路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月2日，来自维拉克鲁斯的选民在大选日投票。路透社/雅伊尔·塞瓦尔洛斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月2日，祖那卡尔坦，墨西哥，路透社/加布里埃尔·沙布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月2日墨西哥城，选民投票离开投票站。路透社/亚历山德雷·梅西金尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月2日，墨西哥城，路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月2日，查瓜卢查帕，墨西哥，路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月2日墨西哥城，选民投票离开投票站。路透社/亚历山德雷·梅西金尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月2日，桑胡安·查穆拉，墨西哥，路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月2日，桑·安德烈斯·拉拉里辛札，墨西哥，路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月2日，墨西哥城，路透社/劳拉·库纳哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：2024年6月2日，墨西哥城人民排队前往投票站。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic... 图：2024年5月31日墨西哥城，路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arc...... 图：2024年5月31日，墨西哥城市中心，路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;   
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubic... 图：2024年6月1日墨西哥城，政府宣布禁酒令前一天，路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>