<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 16:30:45 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱暴力事件中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年，加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在一家最高安全级别监狱中因另一名囚犯的袭击去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大史上最知名的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚省的猪场内杀害毒品依赖者和妓女，并处死后处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在温哥华附近的一个破旧房产中，他被证实杀害了六名妇女的部分遗体。在判处无期徒刑后，政府检方放弃了20起额外谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后死亡的，该监狱是他在服刑期间关押的地方。袭击之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们意识到来自不列颠哥伦比亚省以及全国的社区深受这一罪犯案件的影响，&amp;rdquo;该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有逾60名妇女来自温哥华贫困且毒品泛滥的唐人街东区（Downtown Eastside），直至皮克顿在2002年初被捕前超过十年的时间里，这些妇女未曾出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗体或DNA，许多是原住民，被发现于皮克顿位于波特科奎尔姆的猪场中，这距离温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称是警察陷害自己的自助传记在亚马逊上架后数小时内就被移除了。据《温哥华太阳报》报道，书中，连环杀人犯声称自己无罪，并指控警察陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除了该书，并向受害者家属表示了歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视图片，拍摄于他的波特科奎尔姆家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视图片，拍摄于他的波特科奎尔姆家中。REUTERS/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非雷马ფosa因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲人国民大会（ANC）党在大选中遭遇史上最差表现后，实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，超过71%的投票站数据显示，ANC的得票率不到42%，这比2019年大选中的57.5%大幅下降，并且这是该党30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的惨败意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与一个或多个较小党派协商结盟或达成其他形式的合作以执政，这可能导致政策让步或重要内阁职位的让渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转型的企业家拉马福萨可能面临反对党和他所在党内反对派的压力和要求辞职，但ANC的一位高层官员支持他继续保持职位，分析师也表示没有合适继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的可以继承拉马福萨的人选。”南非开普镇大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中政治家中最高支持率的人选，而ANC内部的派系斗争可能使其任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人称，当全部初步结果在周日公布时他将发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前也曾处于危急之中，在2022年的一份委员会报告中，他因在狩猎场上的一批现金被发现可能有不当行为而受到质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了在被称作“Farmgate”的丑闻中的不当行为，并在那年晚些时候赢得了新的为期五年的ANC领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视作ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和毁灭性的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底拉马福萨被选举为ANC领导人时承诺重塑党派形象，提振经济，继前任雅各布·祖玛的九年间频发的丑闻、贪污和经济下滑之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家元首后，最初的热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，ANC高层官员仍卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性挑战来自于他的对手祖玛，后者支持的ANC新党派uMkhonto we Sizwe表现超出预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛在夸祖鲁-纳塔尔省战胜了拉马福萨和ANC，他清楚他们在那里是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说，“这标志着拉马福萨计划的终结……选举失利后不可能一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键性改革问题上不愿采取行动而受到批评，这与他作为工会领袖时期果断的作风形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他的妥协技巧以及他对南非在全球南方中地位的提升，这意味着低收入和中等收入国家的团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最显眼的声音之一，倡导更公平的疫苗分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝指控，法院本月裁定以色列必须终止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法采取军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图宣扬ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他未能提供新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在大选前最后一次集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时数万人聚集在索韦托足球场支持他，许多人在他尚未完成演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。©REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一份全球协议以更有效地对抗大流行病的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就一项协议进行了为期两年的谈判，该协议可能在大流行病发生前后增加合作，这是在新冠疫情期间显现出失败后的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初打算本周达成一致，但在富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧的情况下，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实就更新现有具有法律约束力的卫生规则达成了一项平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），包括了一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最严重和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus 在一份声明中表示：“今天的史无前例的决定体现了成员国共同的愿望，即保护自身和全世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“通过此项协议，我们可以采取步骤使各国承担责任，加强措施以防止疫情在威胁到美国公民和国家安全之前爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，旨在加强世界对新病原体抵御能力的变化旨在应对新冠大流行导致超过700万人死亡后的局面。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照：洛桑的世卫组织总部前的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照：瑞士日内瓦洛桑世卫组织总部前的世卫组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利博邹/文件照/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐行介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标的限制，是这场持续两年的冲突中的一个小但具有重要意义的步骤，专家称这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在很大风险。他们担心大规模乌克兰袭击可能会引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对乌克兰供应高端武器的禁令一致，这些禁令也已逐步取消，包括先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已于本周生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗，美国官员表示，允许乌克兰使用美国提供的武器回击从边境袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰士兵在使用美国提供的高机动远程火箭发射系统（HIMARS）和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其它武器打击跨境的俄罗斯部队时的合法许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究专员尼科拉·贝列叶斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯尚未稳固阵地之前，推动他们撤出哈尔科夫地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场上调动军队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将处于守势，不得不再次思考他们在哈尔科夫地区攻击中的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定早在几周前就已经制定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联席参谋长委员会主席C.Q.布朗提出请求，美国官员称，美国官员与苏利文、奥斯汀和布朗共同制定了放宽限制的建议，在5月15日向拜登提出。美官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯国土上安全地回击俄罗斯军队。美国政府此后一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方盟友采取此类措施，但当时他表示：“至今，尚未有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧洲与亚洲项目高级研究员罗伯·李认为，俄罗斯利用拜登禁止打击俄境内的禁令来將其作为安全庇护所进行跨境攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李称：“俄罗斯可以将大炮部署在边界对面，保留防空系统、电子战装备、指挥与控制系统，这可能给自己提供某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，专家认为这一决定本身短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李说：“这一决定并不会对前线的推进程度产生太大影响。但它会使得俄罗斯更难以继续进行跨境打击行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为俄罗斯缺乏足够的军队进行大规模进入哈尔科夫的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“俄罗斯无法生成足够的作战能力从东北方向威胁哈尔科夫。要这么做，他们必须在东部战区消耗大量兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约盟友不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基似乎准备在未来一段时间内扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上因这一年失去主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，仅在华盛顿宣布政策转向一天后，《卫报》援引泽伦斯克的报道，他表示要求美国批准打击俄罗斯纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部前国防官员马克·坎钦表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称：“这不是政策的激进转变。但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步进行论证：打击更广泛的 targets —— 也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时拒绝说拜登政府是否会扩展政策以允许在俄罗斯境内其他地区进行打击，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“未来，我们将继续进行必要的调整和适应。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯袭击乌克兰的背景下，在乌克兰哈尔科夫附近的小丹利夫卡村严重受损的儿童和青少年体育骑术学校的现场工作。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争，在被判有罪后坚持斗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面摄影机镜头，传达了一个适合其法律与政治战斗的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐藏支付给成人电影明星封口费的款项而涉及34项罪名成立的一天后，共和党总统候选人怒气冲冲地列举了自己的对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称司法官员胡安·梅尔尚为“贪污者”、“魔鬼”，并称其对手乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的人乃至他称作非法入境人口的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选，并将其面临的挑战置于个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说道：“做这件事，因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲大部分都是阴郁沉闷。特朗普在新闻发布会上仅持有一小张纸条。在会议结束时，他没有回答问题，而是与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在离开摄影机视线之外，通过募款请求和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何指责特朗普犯下罪行的人进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领先的候选人互相视为对国家安全构成威胁的情况下，拜登阵营将特朗普的言论作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前总统紧急公关总监迈克尔·泰勒在其声明中表示：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在个人恩怨上表现出的混乱、绝望和失败，而任何目睹这场混乱的人都会得出一个明显的结论：这个人不配成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人认为纽约法庭的裁决是不公正的——在周四单日向他的竞选账户捐赠了3480万美元。这是共和党使用的WinRed募款平台上特朗普一天内的最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登在总筹款方面领先，但该阵营试图保持与特朗普竞选同步的筹款节奏，向支持者发送了一波令人毛骨悚然的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息上写着：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会后，另一条信息则高喊：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站到了前总统一边，称该审判有瑕疵，指控本不该提出，曼哈顿（民主党重灾区）的陪审团池被污染，以及法官偏见——当地官员否认了这些指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于谴责不够迅速或有力的地方，特朗普的盟友及竞选助手则开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克丽丝·拉西维塔猛烈批评了社交媒体平台X上一个全国性大学共和党团体的帖子，称应当尊重陪审团判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有。”拉西维塔在X平台上发表的帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指责作为马里兰州温和派共和党前州长的劳里·霍根在判决前曾警告美国人“不要用水浇油，不要让更多的两党恶意进一步加剧局势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选活动已经结束了。”他回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这些选情胶着的州，采访共和党选民时，一些人表示，特朗普的定罪正让他们重新思考自己在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种弃选行为可能在共和党在多州摇摆州的新对决中损害特朗普，鉴于他在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人相当相似，都称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治斗争，目的是尽可能地阻止他出现在竞选活动中。”62岁的格雷厄姆市退休警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们也能对任何人在他身上这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德密德&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在支付给成人电影明星封口费的刑事审判裁定他有罪的一天后，在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，联合国31日。路透社/布伦丹·麦克德密德/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻井公司继续恪守缩减支出以限制产量增长的承诺，这使得全球最大原油生产国的生产增长在未来一年可能放缓，从而为OPEC+在周末进一步减产减轻压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年中，由于页岩革命和新技术与效率的突破，美国一直是全球非OPEC产油国中推动石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了近100万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的基本水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+去年进一步削减了产量，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+的减产总额为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，旨在让该组织能够将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+定于周日开会考虑供应政策，但由于美国增加产量，非OPEC+国家的产量增幅持续，这一会议可能不会带来新的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国能源部最新的预测显示，今年美国原油供应预计将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身预测的美国原油及凝析油产量增长30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国原油产量将增长64万桶/日。美国能源部、OPEC和国际能源署是最受关注的预测机构，他们的预测全部低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，大于非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。OPEC表示，这将意味着OPEC以外国家的原油需求可能在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长约110万桶/日，而对OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国今年原油产量变化不大。今年4月的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，尽管原油价格徘徊在每桶80美元附近，但美国生产商似乎不太可能再次超出预期增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Scandrill运营首席执行官Paul Mosvold表示：“我们的客户依然非常保守和严谨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻井数量本应有所增加，但这一增幅未如期出现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，公司正在保持资本支出不变，推迟对钻井设备的升级，以更好地适应初步的钻井增长。公司计划年底前运作12口钻井，并在明年重新部署几口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的钻井数量已从去年同比水平下降13%，降至496口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一份报告中表示：“美国在未来几年有能力按年产油100万桶的速度增长，但目前没有扩产这种规模的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国原油和凝析油今年产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来美国公开上市的产油商限制了增长支出，因为他们希望控制生产以适应投资者对2010年代页岩场投入过猛而回报有限的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增加部分归功于私营生产商的推动，其中一些公司正处于行业整合的浪潮中，他们通过钻更长的井和压裂岩石来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德州标准石油公司总裁Timothy Roberson表示：“尽管近期整合浪潮仍在持续，但当前油价预计将支持美国原油产出缓慢增长，这一点将持续改善钻井与完井效率的持续改进所提供支持。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的需求将增长，而非北美地区。其第一季度国际营业收入增长了18%，而北美地区收入下降了6%，部分原因也是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示：“在过去几年里，战略一直更侧重于资本控制，从而使行业作出了不同的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将主导石油和液体产量的增长。美国能源信息署预计，OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS的Staunovo表示：“OPEC+已经学会了应对美国原油产量的增长。”&lt;/p&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="德克萨斯州温克附近Permian盆地的一口钻井平台的控制室俯瞰生产楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;德克萨斯州温克附近的Permian盆地中，一家由Oasis石油公司拥有的钻机地块的控制室俯瞰生产楼层。2018年8月22日。 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁 Hamas 接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“该战争已经结束的时候也到来了，也应该开启新的一页了。”拜登总统说，他眼下有选举压力，需要阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解的旨在安排以色列与哈马斯运动之间停火的谈判一再停滞，双方互相指责对方妨碍了停火协议的达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议是在以色列在拉法地区的大规模进入和最近的压力下提出的，包括对内和对外的压力，这些压力源于加沙死亡事件和人质持续被关押的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权其谈判代表在拜登透露停火计划后向哈马斯提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普当选总统后杜撰的钱静案被定罪一天后的事情，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止一切敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括为加沙进行的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，哈马斯已经通过卡塔尔收到了这一提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些支持“无限期”战争的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人将不认为这个计划可行，他们或将要求战争无限期地继续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明他们的立场是占领加沙，希望持续战斗多年，而人质对他们来说不是一个优先事项。尽管无论有什么压力，我都敦促以色列的领导层支持这项协议。”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为美国唯一一个在战争时期访问以色列的总统，以及刚刚派出了美国美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你退一步，想想如果失去这样一个时刻会发生什么，我们不能失去这个时刻。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列能够提出这项新提议，是因为最近战场取得的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在有一个明确的通向危机结束的道路，这是一份详尽入微的四页半协议，”该官员说，“它已经详细地协商过，现在摆在桌面上的进展，可以说是整个过程的最终目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段都将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几位以色列媒体报道称，拜登周五的讲话具有戏剧性，被视为试图直接赢得以色列民众的支持。领先的第一频道十二频道中断了晚间新闻节目，播出了拜登的讲话。此前，以色列审查机构禁止发布这一提议的细节，主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议比以往的提议有更多的成功的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严肃袭击、攻击或其他恐怖事件的概率显然不低，但远低于之前。”苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众的看法“正在反对以色列”，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出来的早期人质提议提议释放加沙的病、老、伤人质以换取为期六周的停火，该停火可延长以便更多援助能够进入该区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议在此前一周因以色列拒绝接受哈马斯要求在谈判过程中结束战争作为永久停火条件，并加大了对拉法南部加沙城的打击而瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，其已告知调解方在持续军事袭击期间不会参加进一步谈判，但愿意在以色列停止战争的情况下达成“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的代表会面，这些国家的公民都因哈马斯被关押在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未触及美国否决和平援助以色列的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这场战争期间，巴勒斯坦人民经受了真正的炼狱。”拜登周五表示，“我们都看到了拉法本周早些时候致命轰炸的可怕画面，以色列轰炸了哈马斯……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列响应10月7日哈马斯对南部以色列的袭击袭击加沙以来，已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑的废墟中行走，图片拍摄于2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台火爆 受交易者追逐更高回报推动</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，在该平台上，投资者通过锁定其代币以换取奖励，这一复杂的方案令分析师警告用户和加密货币市场面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，这是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻找收益，市场出现了这种趋势。最大的加密货币比特币接近历史最高点，第二大加密货币以太币今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的中心是一个位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的资金，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，六个月前这一数字仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·坎南告诉路透社，该公司发明了重质押，以扩大加密货币长期实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，在网络中涉及许多计算机通过相互检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，持有加密货币的用户必须将其资产作为验证过程的一部分锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但他们因此会获得一种回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也向用户发放新的加密货币以代表他们所质押的加密货币。重质押允许所有者将这些新代币再次质押在不同的区块链基础上的程序和应用中，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押有多大的风险存在分歧，一些内幕人士说这项实践还太新，尚不能确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果用重质押产生的新代币作为加密货币广泛借贷市场中的抵押物，可能会根据少量底层资产产生无数的借贷循环。他们认为，如果每个人试图同时退出，这可能会使更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上叠加抵押时，情况并不理想，它引入了一种新的风险元素，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师说重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一项发展，该领域中，加密货币持有者投资实验性方案，以期在不需出售的情况下在其持有的加密货币上产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励或其他赠品——空投的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用人员发放自己的新创造的代币，用户希望这一叫做“EIGEN”的代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重质押平台的增长是由寻找这种赠品的用户推动的，他称这是一种“非常、非常投机的免费钱的现象”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜永说，Coinbase提供质押但不提供重质押（COIN.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在事先这样做，有着期望会被奖励一些东西但并不知道是什么的心理，”杜永说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图华盛顿大学助理教授斯里拉姆·坎南创立，他是首个由印度学生设计的微型卫星团队的一员，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，通过连接机会用自己的代币进行质押的用户与需要这些代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新的重质押平台也出现了，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供代币的重质押，并生成新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎南表示，他的平台目标是允许用户选择在哪里进行代币质押，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个自发的现象，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜永表示，重质押可能带来“隐藏的风险”——如果重质押的代币用于加密货币借贷可能会导致被迫清算和市场下跌期间更大的波动性，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，随着用作抵押的加密货币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某种程度的风险并不在于重质押，而是在于借贷协议，这些协议错误地评估了风险，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎南表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产而言很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构多年来一直担心加密世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从现在的情况来看，暂时没有重质押问题对传统金融市场产生实质性传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正变得日益与主流金融市场相连，重质押也得到了机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密子公司Zodia Custody已经看到了来自机构对质押的显著兴趣，但是认为重质押超出了他们能控制的范围，首席风险官阿努什·亚维尔沙坦表示，因为难以创建一个“纸面跟踪”，显示资产去向和如何分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月的一篇博客中提到。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，客户委托的加密资产将被锁仓，他们期望“围绕重质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="illaume比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张在法国巴黎拍摄的比特币示意图，2024年3月9日路透社/博诺特·泰谢尔/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示了以太坊的表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这张示意图展示了以太坊，在2023年6月16日在PC主板上的放置，路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 获 landslide 胜，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性优势赢得了墨西哥第一位女性总统，继承了她导师和即将卸任的领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在贫困阶层中的高人气推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的初步计票结果，获得了约58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中赢得三分之二的超多数席位，使其能够在缺乏反对派支持的情况下通过宪法修正案，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果公布后宣布败选，她获得了约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来第一次成为墨西哥的第一位女性总统，”希恩鲍姆对支持者发表了激昂的讲话，后者发出震耳欲聋的欢呼声“总统、总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对于墨西哥来说标志着一个重大进步，墨西哥以男性主导文化著称，而且是世界上第二大天主教人口国，多年来一直推崇更为传统的价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是历史上首位在美国、墨西哥或加拿大赢得全国性选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃尔，她是希恩鲍姆的支持者，曾是墨西哥最小的州塔拉瓦拉的一名居民，她说：“我做梦也想不到有一天我会投票给一位女性。过去我们甚至不能投票，即便可以投票，也仅限于按丈夫的指示投票。感谢上帝，这已经改变了，我们现在能够实现这一梦想。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆前面的道路充满挑战。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时应对严重的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将财政负责并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺要改善安全状况，但具体措施有限。这次选举是墨西哥历史上最为暴力的一次，已有38名候选人被杀害。许多分析人士认为，情侣组织在此期间扩大了影响力并深化了其控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举中，在普埃布拉州的选票站发生了两起选举工作人员遇害事件。墨西哥洛佩斯·奥夫拉多尔在其任期内超过18.5万名公民丧生，这在墨西哥现代历史上仅次于任何一次政府期满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务质量和减少渎职方面投入颠覆性的投资，否则她可能很难实现整体安全状况的重大改进，”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗洛内里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党“ MORENA”也赢得了墨西哥城市长竞选，根据初步结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统不仅要处理与美国在墨西哥边境过境移民大量流动的紧张谈判及其在毒品走私方面的安全合作，还要应对美芬太尼危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统竞选由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加艰难。特朗普誓言对来自墨西哥的中国制造的汽车征收100%的关税，并表示将动用特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统还需应对电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重返墨西哥，这符合近岸外包的趋势，即公司将其供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还必须处理佩梅克斯（Pemex），这是州立石油巨头，已经连续20年生产下降，背负着沉重的债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金不能无底洞般地投入，而公司永无盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。“他们需要重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，管理着升值的比索并保持低失业率——这些成就使他受到极大欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩展福利项目，但这将不那么容易，因为墨西哥今年很可能面临巨额赤字，且预计中央银行到2025年预期的经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变成其政治议程的全民公投，寻求围绕他的竞选活动。希恩鲍姆拒绝了反对党的指控，称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺继续许多有助于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔“为使我们的国家变得更好而做出的独特贡献”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别歧视可能是她将在洛佩斯·奥夫拉多尔之后成为傀儡的说法的根源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她将做出自己的决定，我认为这与她是女性有关，”她表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;摄于2024年6月3日墨西哥城，MORENA党总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆回应支持者后赢得选举。路透社/拉奎尔·卡努夏&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;摄于2024年6月3日，墨西哥城，该国执政的MORENA党总统候选人克劳迪娅·希恩鲍姆向支持者挥手致意。路透社/拉奎尔·卡努夏&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;摄于2024年6月2日，墨西哥城，市中心广场，墨西哥执政党MORENA宣布克劳迪娅·希恩鲍姆赢得总统选举。路透社/梅哈·埃利佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;摄于2024年6月2日，墨西哥城&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;摄于2024年6月2日，墨西哥城，当选后的反对派总统候选人索尼契特·加尔维兹向支持者发表讲话。路透社/凯兹阿尔利·尼奇-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票日，墨西哥城的投票站关闭。路透社/何塞略·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，投票日，墨西哥城的选民在一处投票站排队投票。路透社/亚希尔·塞瓦罗斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，查霍科塔纳镇，旅行者在贝尼托·朱利叶斯国际机场的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站投票。路透社/雅克·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，萨恩拉伦扎拉斯，游客在投票站投票。路透社/雅克·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·卡努夏&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内格尔尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，萨鲁查马拉，埃瓦尔达·桑巴尼亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，科马乔内，选民前往投票站排队。路透社/伊万·阿利亚斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，即将卸任的总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝亚特丽斯·古铁雷斯·穆勒在投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，索希特尔·加尔维兹的支持者举着横幅等待投票站开门。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴尔托洛梅尔瓦拉纳，选举工作人员正在工作。路透社/何塞略·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站前排队。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，市民在城市中心区域步行前往投票。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选前准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，由于政府宣布禁酒令，一家商店的冷藏柜用塑料覆盖，上面贴着“因禁酒令禁止出售酒精”的标语。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>