<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 06:43:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱内遭到同狱犯人袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省芙吉尼亚附近的猪场杀害吸毒者和卖淫女，并肢解其遗体，被判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判杀害六名女子，其部分遗体在芙吉尼亚附近的破旧地产上被发现。政府检方在判决后暂撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该部门在声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是逾60名从10多年来从芙吉尼亚贫困、毒品横行的东镇失踪的女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其猪场在距离芙吉尼亚市中心约25公里的普特科库勒姆，33名受害者的遗体或DNA被发现，其中许多是土著妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的书在亚马逊上架仅几小时后被下架。据报道，在书中，这名连环杀人犯声称自己无罪，却被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求其从亚马逊下架，并向受害者家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿。资料图片。 REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更有效地抗击流行病的全球协议的谈判将于2025年底前结束，如果可能，可能会提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已谈判了两年，以达成一项协议，增强流行病期间的合作，这源于COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫困国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧严重，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国却达成了更新现有的具有法律约束力的卫生规则的平行协议，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，适用于最具重大性和全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特雷萨·阿达诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决定表明了成员国共同的愿望，即保护他们自己的人民以及全世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情的风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰西卡·贝塞拉周六表示：“通过这一协议，我们采取措施，将国家的责任落实，加强在疫情威胁到美国人和我们的安全之前防止疫情爆发的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的更改旨在为COVID-19夺去700多万条生命后的新病原体提供防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志，日内瓦总部，瑞士第谷瑞_2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张2023年2月2日在瑞士日内瓦世卫组织总部的照片是资料图，由路透社/Denis Balibouse提供/资料图。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非雷马福萨因 ANC 选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在任职期间未能挽助非洲民族大会（ANC）在最近的选举中取得历史最差的成绩，这一结果将大大削弱他的政治地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举的约71%投票站的结果中显示，ANC的选票占比不到42%，这一数字较2019年上一次选举中的57.5%大幅下滑，并且是过去三十年中首次未能赢得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着南非曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉领导的ANC必须与其他较小政党就联合执政或任何形式的合作达成协议。或许，ANC必须在其政策上做出让步，或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖转行成为商人的拉马福萨可能会面临反对党及其所在党内部批评者的辞职要求，但ANC的高级官员已经支持他继续留任，并且分析家表示，没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ANC没有一个明确的团结候选人可以接替拉马福萨的领导地位，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说。巴特勒撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中主要政客中的满意度最高，而ANC内部可能存在的派系斗争也可能使调遣反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日发布全面的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨曾因2022年的一份委员会报告中可能导致他在农庄中发现的大量现金上的行为不当指控而悬而未决，该事件曾被称为“Farmgate”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，赢得了新任ANC领袖的为期五年的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次活动被认为是对ANC最大的考验，因为选民因高失业率、犯罪率和电力危机等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领袖时承诺，将扭转该党长期以来的负面形象，并旨在在前任雅各布·祖玛九年丑闻、腐败和经济衰退的背景下振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家领导人后不久，最初的兴奋不久便消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍在不断涌现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性失败可以追溯到他的敌人祖玛，他支持新党Umkhonto we Sizwe，该党超过预期的表现对ANC的支持造成了很大打击，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Jacob Zuma 棋杀了 Cyril Ramaphosa 和 ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省(KZN)是脆弱的。”政治分析师 Ralph Mathekga 表示。“这标志着 Ramaphosa 项目的终结......你不能选举失败还指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键领域改革上的忸怩迟疑而受到批评，以避免加剧党内的裂痕——与20世纪80年代作为工会领袖时的果断大不相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者称赞他建设共识的能力，并且他对南非作为“全球南方”的捍卫者的角色，即指的是一群低收入和发展中国家的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球支持公平分配疫苗的最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了对以色列的种族灭绝指控，本月裁判团裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法进行军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出展示ANC在过去的三十年中取得的成绩，但批评者称他未能提供任何新的解决南非最严峻挑战的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，在支持者云集的比勒陀利亚足球场前发表讲话。很多人在他演讲尚未结束时就提前离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 担任有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在唐纳扈大楼前面对镜头，发表了一番符合他的法律和政治交锋的言论：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给私人模特封口费的款项而罪名成立的案件后一天，这位共和党总统候选人急躁地列举了他的对手和不满，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实者”和“魔鬼”。他还称其在11月5日选举中的对手、民主党人乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他抨击那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员——一如他在竞选集会上的言辞，他还抨击那些他声称非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐赠，并将他面临的挑战置于其所面临的挑战之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他竞选演讲中，他的言辞往往夹杂着幽默，但在当天的新闻发布会上，这一言论却是大多数的。&lt;a href="https://www.reuters.com"&gt;共和党&lt;/a&gt;总统候选人在新闻发布会上仅使用了一张小页的笔记。之后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的地方，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法系统和任何暗示特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两党候选人都相互视为对国家构成威胁的竞赛中，拜登阵营将特朗普的言论视为进一步证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国见证了唐纳德·特朗普的困惑、绝望和失败，他在自己的个人不满和对美国司法制度的谎言中喋喋不休，观者们得出的唯一结论是：这位人士无法担任美国总统。”拜登竞选总监迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些认为纽约判决有失公正的特朗普支持者们，在周四单独捐款3480万美元，特朗普团队称这打破了他在WinRed平台上的单一日最高纪录。WinRed是共和党数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其竞选活动在总募捐方面落后于拜登，该活动在周五仍然试图维持这一速度，向支持者们发出了大批令人不寒而栗的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信在特朗普发布会后宣布：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数共和党官员和组织一齐站出来支持前总统，声称审判有缺陷，指控永远不应提出，曼哈顿陪审团的声誉因该地区蓬勃发展而受到玷污，法官存在偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的责难不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选工作人员便进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选共同经理克里斯·拉科维塔对一个在社交媒体平台X发布的全国性大学生共和党团体的帖子给予了轻蔑，“每个人都有自己的看法……”拉科维塔发帖道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对马里兰州的前温和共和党州长、正在竞选参议员的拉里·霍根先前警告美国公众“不要在已经具高度党派性的事件上越加烈火”的言论进行了反击，“你的竞选结束了。”拉科维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这些州场的领导人中，多位受访的共和党选民表示，特朗普的定罪正迫使他们重新思考在11月是否支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的党派分裂可能在特朗普重新对战拜登时给他造成损害，鉴于他在多个摇摆州的支持力微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来都像特朗普一样，称审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治斗争，目的是伤害他，并尽可能长期地让他远离竞选舞台。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在接受采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这件事，他们可以对任何人做到。绝对没有一个人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，其因掩盖2016年支付给私人模特封口费而被判有罪的刑事案件结束后的第二天，在纽约市唐纳扈大楼，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid 资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对这场持续了两年的战争的又一次微妙但重要的深入介入。专家认为，此举有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，让乌克兰利用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险。政府担心，乌克兰的重大攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅高层武器供应的其他限制紧密吻合，这些限制已逐渐崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，这使基辅能够使用美国提供的武器反击俄罗斯部队，包括对跨境攻击他们或准备攻击他们的部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这对前线的乌克兰人来说是一个绿灯，允许他们使用美国提供的高机动性多管火箭发射系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器对跨境的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线稳定，并可能在俄军在哈尔科夫地区尚未成型前将其逼退，”乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比丽叶斯科夫说道，该研究所是基辅的一家官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅为在东部顿巴斯地区的关键战线抽调部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防守上处于劣势，将不得不重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定酝酿已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿具名的美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗少将进行的安全视频会议上提出了这一请求。沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，并于5月15日将此建议提交给了拜登。这名官员称，拜登同意乌克兰应可以安全地反击俄罗斯部队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“到目前为止，还没有任何积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前冷战研究所欧亚项目高级研究员罗伯·リー表示，俄罗斯在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行攻击的禁令，将这一地区用作安全的发射场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直处于边境对面，防空系统、电子战系统、指挥与控制中心都可以设在那里，”Lee说，“这也许提供了一定的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家表示，仅凭这一决定短期内不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的移动情况。但它将使俄罗斯更难继续进行这种跨境操作，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区的部队不足以发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力在东北方向建立足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，就需要削弱东部战区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次表示存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在过去一年中，俄罗斯在战场上夺回了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变后的不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国同意，以打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前国防部官员、目前在华盛顿战略与国际研究中心工作的马克·坎西安表示，拜登的这一行动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的根本转变。但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的攻击目标——不仅限于直接威胁哈尔科夫的目标，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝透露拜登政府是否可以扩大政策允许袭击俄罗斯境内的其他目标，但他并没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以后，我们将继续按照我们一直在做的事情，适时地适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场大火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫市外的马拉达尼里夫卡村，当地消防队员正在扑灭被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童与青少年体育骑术学校遗址。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，沙特等国考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司在抑制提升产量的支出方面仍坚持承诺，这将使世界最大的原油生产国在美国2024年的生产增长放缓，也可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国凭借页岩革命和技术效率的突破，是推动非OPEC产油国全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远超政府2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友在去年加大了减产力度，部分是为了弥补美国等非OPEC产油国产量的提升。总减产规模达586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示，OPEC+正在洽谈一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会讨论供应政策时，美国生产增加将继续推动非OPEC+产量提高，但威胁程度不及去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供给预计今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己的预测相符，后者预测美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日，这是最受关注的预测机构之一，所有这些预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，比OPEC+集团以外的油产国的供应增长高出约100万桶/日。该集团在5月的月度&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;指出，这将意味着OPEC+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;预计全球需求将增长110万桶/日，并预测OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户表现得非常保守和自律，”合同钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的油价，产量计数没有明显上升，这确实很意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司正在保持资本支出稳定，耽搁对其钻井设备的升级，以更好地适应钻井增长的放缓。该公司计划今年年底运营12台钻井设备，并在明年初重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据表明，美国钻井数量已从去年同期水平下降了13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球分析认为，“美国在未来几年能够实现100万桶/日的产量增长，但是目前没有意愿以这一速度进行增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商受到投资者的压力，未能提高资本开支，因为无节制的支出虽然推动了破纪录的增长，但在2010年代却限制了页岩部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量的意外增加部分归因于私人生产商，其中一些已经成为并购潮的一部分&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;。他们通过钻探更长的井和裂缝岩石在同一时间从更多的井中提取石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并潮，我认为我们依然能够看到当前的油价继续，这将有助于维持适度的美国总体石油产量增长，随着钻井和完井效率的持续改进而加强，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;预计今年国际市场将比北美市场实现更强劲的增长。其一季度国际市场收入增长了18%，而北美市场的收入下降了6%，部分原因是合并的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，更加集中在资本纪律上，这导致了不同的反应，”瑞穗银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计今年仍将引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署指出，2024年OPEC+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了应对美国石油产量增长，”瑞穗银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台上操作室的视野，位于拥有Oasis石油公司租约的Permian盆地附近Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;font-style: italic;"&gt;钻井平台上操作室的视野，位于拥有Oasis石油公司租约的Permian盆地附近的Wink，德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出重新启动加沙停火，条件是释放劫持人质，他呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争已经结束的时候到了，新一天也即将到来，”拜登说。他面临着因结束上个月在加沙的冲突而产生的竞选压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的以色列与加沙哈马斯激进运动之间的停火谈判一再陷入僵局，双方均将责任归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列连续几周对拉法发动攻势之后提出的，同时，对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府的国内与国际施压加剧，原因是加沙地带的死亡事件以及劫持人质的持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也发生在美国总统的共和党竞争对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的次日，这场审判突显了两名候选人的明显差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新建议分为三个阶段，与以往的建议不同之处在于，停火将伴随各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，人质（包括老年人和女性）将与数百名被囚的巴勒斯坦人交换。巴勒斯坦平民也将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入物资救援，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判进行，停火就会继续，”总统说道，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列，有不少人不同意这一计划，并会继续要求战争无限期地进行。有些人甚至在政府内。他们表明了他们的真实想法：占领加沙，继续战斗多年，劫持人质对他们来说并不是优先事项，”拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列终身献身的人，作为唯一一位曾在美国战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派美国军队直接保卫遇袭的以色列的总统，我请求你们退一步考虑，一旦这一刻失去，将会发生什么。我们不能失去这一刻，”拜登补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员向媒体透露，以色列能提出新提案是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有一条通往危机结束的路线。这是一份详细到四页半的协议。它已经详细谈判且正在讨论，这实际上是整个过程的终结。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体机构将拜登周五的讲话描述为具戏剧性，并且将其解读为直接呼吁以色列公民。一名代表以色列 12频道中断晚间新闻节目，直播拜登的讲话。以色列的审查制度此前曾禁止媒体报道该提议的细节，主持该节目的丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学的历史与公共事务教授杰里米·萨里表示，与以往的提议相比，这一提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严肃袭击或袭击或恐怖事件的可能性可能不那么重要，但与之前相比明显降低了，”萨里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公共舆论开始“反对”以色列，萨里说，这也许会鼓励以色列公民希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某事时，他可以创造很多动力，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提议的俘虏释放计划要求通过为期六周的停火，以色列有条件同意在谈判中允许更多援助运输进入该地区，以换取瘫痪的、年老的和受伤的俘虏获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候破裂，主要是因为以色列拒绝接受哈马斯的需求，即作为谈判的一部分，同意永久结束战争。以色列随后对加沙南部城市拉法发动了大规模袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，哈马斯表示，它已告知斡旋者，在持续的攻击期间将不会参与进一步的谈判，但愿意达成一份包括人质和被囚者的交换在内的“全面协议”，前提是停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯劫持在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场发生在周日拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生引发了国际愤怒，但未超出美国停止向以提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦民众在这场战争中忍受到地狱境地，”拜登周五说，“我们都看到了本周早期的拉法致命火灾中的恐怖画面……目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，加沙自以色列响应10月7日在南部发生的哈马斯袭击并攻击加沙以来，已有超过3.628万人死亡。据以色列的统计数据，哈马斯攻击造成大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被损毁建筑的碎石堆上一名巴勒斯坦人行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙北部贝特利哈附近的拉法遭受以色列军事进攻后，一名巴勒斯坦人走在受损建筑物的碎石堆上。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者需将其代币锁定以换取奖励，这种复杂的构想引起分析人士的担忧，认为它可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的日益流行是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险偏好正在上升。最大的加密货币比特币接近历史最高位，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的融资，目前已吸引1880亿美元的加密货币到其平台，相较六个月前不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡拉南告诉路透社，该公司发明了重质押，目的在于扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络上的许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者会允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会失去即时访问这些代币的权利，但会获得相应的收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重质押让用户能将这些新币再次质押到不同的基于区块链的计划和应用中，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险存在分歧，有业内人士认为由于该实践尚不成熟，尚无法确定其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会出现基于有限底层资产的无止境借贷循环。若所有人在同一时间试图退出市场，这可能导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在抵押品上加抵押品的情况时，这并不是理想的，这增加了一种新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·马修斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上进行质押的收益通常在3%至5%之间，但分析师表示，重质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域最新的一起并发症发展，该领域涉及到加密货币持有者投资实验性的方案，希望在不售出资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户参与平台是出于对未来奖励或其他空投奖励的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人员发放其自身新创的代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在将来有意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·马修斯表示，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，这被称作“真的很投机，这种免费金钱的事物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险。”美国加密交易平台Coinbase的研究主管大卫·杜昂说道，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在采取预防措施，（期望）会因此获得奖励，但他们不知道会获得什么。”杜昂说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由曾在西雅图大学任职的前助理教授斯里拉姆·卡拉南及其团队创立。该团队还包括印度首个由学生设计的小卫星项目的参与者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在质押者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴重质押平台包括EthenterFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代其对EigenLayer的重质押资产进行质押，进而生成代表这些质押资产的新代币。这些代币可在其他场景使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉南表示，其平台的目的是让用户选择将代币锁定在何处，并帮助新的区块链服务发展，而非激励更多以加密货币作抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个自发的现象。”卡拉南表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，市场下滑期间可能会出现被迫清算和更高的波动性，他在一份笔记中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了风险借贷问题，随着作为抵押品的加密代币在 Terra 和 Luna 等代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉南将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷协议而非重质押，借贷协议错误地定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为无需对此过度担忧，指出重质押协议中的现金相对于全球加密货币行业的2.5万亿美元资产净值而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重质押问题对传统金融市场不会构成重大传染性风险。”标准普尔全球评级数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益与主流金融行业相连，在机构投资者中，重质押也渐受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其接受客户加密资产质押，并预计“重质押的生态系统将涌现”。而在Zodia Custody方面，有显著的机构兴趣将资产用于质押，Zodia Custody的首席风险官安纳什·阿雷夫夏坦表示，由于难以建立资产去向及收益分配的纸质记录，因此不鼓励重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币分公司Laser Digital与Kelp DAO合作为公司一部分资金进行重质押，Kelp DAO在一份4月的博客中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representation of cryptocurrency Bitcoin seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·施尼姆鲍姆在墨西哥大选中赢得压倒性胜利，成为该国首位女性总统。她的胜选得益于导师、前总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目延续，以及其在贫困阶层的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施尼姆鲍姆，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举机构的初步统计，她获得约58.3%至60.7%的选票。该得票率将创墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院均有望获得两院三分之二的超级多数，从而能够无反对党支持通过宪法改革，这是根据选举机构提供的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加尔韦斯在初步结果中承认失败，她获得了约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生以来首次成为墨西哥第一位女性总统，”施尼姆鲍姆向欢呼“总统，总统”的支持者发表讲话时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施尼姆鲍姆的胜选对墨西哥来说是一个重要里程碑。墨西哥长期存在一种好战文化，并且拥有世界上第二大天主教人口，多年来传统价值观和对女性角色的规范根深蒂固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施尼姆鲍姆在历史上首次赢得美国、墨西哥或加拿大的普选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会为女性投票，”墨西哥最小州特拉斯卡拉的一位87岁支持者埃德尔米拉·蒙铁尔表示，“过去我们甚至无法投票，即便能够投票时也必须按照丈夫的指示投出选票。感谢上帝这一点已经改变，并且我们得以见证这一历史。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施尼姆鲍姆面前的道路既复杂又艰巨。她需要平衡增加普及福利政策的承诺，同时还面临巨额预算赤字和经济增长缓慢的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但对外透露的具体细节不多。此次选举是墨西哥历史上最为暴力的一次，包括38名候选人遭暗杀，使安全问题进一步恶化。许多分析师指出，洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间犯罪集团的影响扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州投票站发生两起凶杀案而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔任期内墨西哥伤亡人数超过18.5万人，是墨西哥现代历史上其他任期内伤亡人数最多的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面投入前所未有的投资，否则施尼姆鲍姆将很难实现安全状况的重大改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师奈厄丹尼尔·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在首都墨西哥城市长选举中获胜，这是该国最重要的职务之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对新任总统来说，谈判与美国之间的巨大外来移民流入以及药物走私相关合作将是一大挑战，特别是在美国芬太尼泛滥之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨官方预计，如果11月美国大选特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对从墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并称将动员特种部队打击帮派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内方面，下一任总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商迁入以应对近岸外包趋势，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施尼姆鲍姆还需要解决佩普米克斯的问题，该公司自20年前产量下降，已陷入沉重债务负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能就这样无休止地向这个公司投入财政资源却不贏利。”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑佩普米克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍、减少贫穷、推动货币汇率稳定和维持低失业率，这些成功举措令他在选民中极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施尼姆鲍姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年赤字较大，2025年银行预计经济增长仅为1.5%，这不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票变成其政治议程的全民公决，显示出他持续的影响。施尼姆鲍姆否认反对党声称她是“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，但她承诺继续许多有助于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，施尼姆鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为一名独特的人物，他改善了我们的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·洛斯认为，批评施尼姆鲍姆是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡实际上是基于性别偏见。“人们无法相信她将做出自己的决定，我觉得这主要是因为她是个女性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="施尼姆鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党总统候选人克劳迪娅·施尼姆鲍姆在赢得选举后与支持者讲话，地点为墨西哥城，墨西哥 时间: 2024年6月3日。新华社/ 罗伯塔·坎沙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="施尼姆鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·施尼姆鲍姆，墨西哥执政党MORENA党总统候选人，当选后向支持者挥手致意，地点为墨西哥城，墨西哥 时间: 2024年6月3日。新华社/ 罗伯塔·坎沙&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城特拉索卡洛广场，墨西哥执政党MORENA胜选后，人们举着“总统 施尼姆鲍姆”的横幅庆祝，2024年6月2日。新华社/ 马耶尔·利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥墨西哥城，民众在普选日排队等待投票。新华社/ 罗德里格斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯宣布大选投票结束，墨西哥墨西哥城，2024年6月2日。新华社/ 格塞莉亚·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城拉帕戈达，工作人员在普选日关闭投票站。新华社/ 朱里斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥州韦拉克鲁斯，民众在普选日投票。新华社/ 易尔希&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥了安扎坎坦，人们在普选日等待投票。新华社/ 曼内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城普选日，索希特尔·加尔韦斯在投票站外留影。新华社/ 卢希斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城普选日，工作人员正在准备投票站。新华社/ 朱里斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥恰马尔卢萨尔纳镇，民众在普选日进行投票。新华社/ 加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城贝尼托·胡安·佩Scriptors国际机场普选日，选民在投票站投票。新华社/ 罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥的安德雷斯·拉拉林萨尔镇，民众在普选日投票。新华社/ 加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWAB3A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克莱奥多拉·施尼姆鲍姆。新华社/ 库纳哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社赫南·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，恰马尔卢萨尔纳，人们在普选日等待投票。新华社/ 加尔萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥科马乔温，人们在普选日前往投票站。新华社/ 艾万·艾拉斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒前往普选日的投票站。路透社/赫南·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，索希特尔·加尔韦斯的支持者们手持支持横幅等候投票站开放。新华社/ 卢希斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，索希特尔·加尔韦斯的支持者手持支持横幅等待投票站开放。新华社/ 格塞莉亚·尼奇-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，工作人员在普选日准备投票站。新华社/ 朱里斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥准备普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，路透社赫南·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥准备普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，人们在城市中心区域进行活动，准备迎接周日晚上的普选。新华社/ 赫南·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥准备普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，路透社赫南·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>