<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 20:51:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有190名议员出席300名议员的会议，于周三通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大有名连环杀手罗伯特·皮克顿于本月遭受狱中其他囚犯袭击后，于周五在魁北克一所超高压监狱去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因其在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的养猪场屠杀手瘾者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在温哥华附近一处破败物业发现的部分被害女性遗骸为其定罪，杀死了六位女性。随后又有20起谋杀罪名在判决时被撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在本·拉维克兰监狱遭受袭击后于5月19日去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件在不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括10多年间在温哥华市区贫瘠、毒品泛滥的 Downtown Eastside 区域失踪的逾60名女性中的其中一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕前，皮克顿农场中发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿著书，这本书在亚马逊上架不到几小时即被移除。书中，这名连环杀手声称自己无罪，是警察设下圈套陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除此书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片摄于其位于本·拉维克兰的住所。路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲民族主义者大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举表现后，将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三大选结果显示，ANC的选票份额少于42%，低于2019年上次选举时的57.5%，这也是30年来首次失去多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着，曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，未来需要与其他较小政党谈判一个联合政府协议或其他形式的协议来执掌国家。它可能需要做出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖的企业家拉马福萨可能会面临反对派和他所在党内部批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，并且分析家认为没有显见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”来自开普敦大学的政治学教授安德鲁斯·博尔特谈到拉马福萨时说，他写过一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份民意调查结果显示，拉马福萨在此次大选中是主要的政治人物中最受欢迎的，内部派系之间的争斗可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日，当初步的全面选举结果公布时，发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个委员会报告称，拉马福萨可能因在猎场家具中藏有现金而滥用职权，这使他的未来作为总统的未来悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认在“Farmgate”丑闻中有所不当行为，并在同年晚些时候赢得了新的五年任期，成为ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次周三大选被认为是ANC迄今面临的最大考验，因为选民对失业、犯罪和电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人，承诺清理党的形象并振兴经济，而其前任雅各布·祖玛在九年的丑闻、政治腐败和经济衰退后留任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他2018年成为总统时的初步热情很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，高官丑闻仍然围绕ANC内部官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周大选中决定性的失利是由其宿敌祖玛制造的，祖玛支持新党uMkhonto we Sizwe参赛并超出预期，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛把拉马福萨和ANC堵在了棋盘上。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马泰卡表示。“这标志着拉马福萨的项目结束……你不能选举失败却指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他曾作为工会领袖时展示的决断力形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他构建共识的能力以及他在推动南非作为所谓“全球南方”的倡导者方面所起的作用，这代表了一组低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的呼吁疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的一起种族灭绝案件，本月，法官裁定以色列必须停止针对加沙城拉法市的军事侵略。以色列坚称这些指控是无稽之谈，并继续进行对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC在过去三十年取得的成就，但批评者表示他几乎没有为南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次竞选集会之前，他承诺要在拥挤的佐沃托足球场前的成千上万名支持者面前“做得更好”。很多人在他演讲未完成前就离开了。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在佐沃托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，佐沃托。路透社/乌帕·诺克西&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦面对一排摄像机，他传达的信息既适用于他的法律斗争，也适用于政治斗争：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定他在2016年虚假填写文件以掩盖封口费给色情明星之后，被判34项罪名成立的当天，共和党总统候选人对敌人和不满事项进行了长篇激烈的陈述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称作陪审团审判他的法官胡安·梅伦作为“歪曲事实的人”、“恶魔”。他形容民主党人乔·拜登，即他在11月5日选举中的对手，是“美国历史上最差的总统”。他抨击那些作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及他所谓的非法进入美国的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将面临的挑战描绘得比他自己更为艰巨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲则大都悲观。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。最后，他没有回答任何问题，在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统盟友对司法系统及其敢于暗示特朗普犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两大候选人相互视为国家威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的发言，作为他不宜担任总统的进一步证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这个混乱、绝望并且失败的错误总统，关于个人怨恨和美国司法制度撒谎，美国民众在收视时得出明确结论：这个人不适合担任美国总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管纽约审判结果被判违法，大多数特朗普的支持者捐款如潮，特朗普团队声称周四单日获得3480万美元捐款。这是共和党竞选筹资平台WinRed上的一天最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款额度落后于拜登，但竞选团队在周五利用了这种势头，向支持者发送了一连串充满不安筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！ ”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不投降！” 随后在特朗普新闻发布会后，另一条短信这样宣扬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及组织都站在了前总统一边，认为审判不公正且指控本不应提出，陪审团中多为民主党人所在的纽约区庭入库被污染，评委存在偏见—当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对共和党谴责不够迅速或有力，特朗普的支持者及竞选助手纷纷反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉克维塔对社交媒体平台上发布称陪审团判决应被尊重的全国性共和党团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法，”拉克维塔在推特上说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在推特上攻击了来自马里兰州、正在竞选参议员职位的温和派前共和党州长拉里·霍根，在判决前他提醒美国人“不要在火上浇油，增加更多政治对立”。拉克维塔在推特上回应：“你结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个关键战场州，共和党选民在接受访谈时称，特朗普的定罪使他们开始犹豫是否在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的人数若增，可能对特朗普在阿拉巴马、北卡等摇摆州的重新选举造成伤害，这些州特朗普的领先优势非常微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来像特朗普本人一样，认为此次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治行为，旨在最大限度地削弱他，使其尽可能无法参与竞选。”62岁的退役警察派翠克·克莱顿在佐治亚州玛丽塔接受采访说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能因此事打击他，那就可以打击任何人。任何人都没有安全。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人与前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。 唐纳德·特朗普出席美国高等法院针对其承认向娱乐明星支付封口费的指控，判处其有罪之后的新闻发布会。路透社/文件照/布伦丹·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深涉乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌方在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，这是美国自2022年俄乌冲突爆发以来采取的一项重要但较小的措施。专家称，这一决定有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌方使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在过高风险。美国担心，乌方的重大袭击可能会引发与拥有核武的俄罗斯之间直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定正好符合美国此前对基辅供应高技术武器的其他限制措施，这些限制也相继崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自上周四生效，旨在缩小范围，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队，从边界另一边发动还击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士称，这为前线乌克兰部队批准使用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射具有制导多管火箭系统（GMLRS）的导弹和其他武器发射越过边界打击俄罗斯部队提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方未加固的情况下从哈尔科夫地区将他们推回，”乌克兰国立战略研究学院研究员摩诃拉·比利斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将降低基辅从东乌克兰控守区域撤军的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻策略，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员匿名透露，乌克兰于5月13日通过加密视频会议向白宫国家安全委员会主任杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯坦和联合参谋长主席CQ·布朗上将提出要求，请求允许乌方在哈尔科夫地区越过边界使用美国武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯坦和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文在5月15日将这一建议呈交给了拜登。据这名官员透露，拜登同意乌克兰应当能够在俄罗斯领土内打击攻击他们的俄罗斯部队。美国政府自那时起一直在完成最终决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的访谈中公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧洲研究项目研究员罗布·莱表示，俄罗斯正利用拜登禁止在俄罗斯领土内部队的禁令作为安全区，以在哈尔科夫地区发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面放置大炮，可以部署防空系统、电子战设备和指挥控制中心，”莱说，“它也许拥有一些安全区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱和其他专家认为，这一决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果能令俄罗斯更难继续进行此类跨境行动，就会有显著优势，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够兵力推进到哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有生成足够作战能力的手段来从东北方向威胁哈尔科夫，”他说道。“要实现这一点，它需要在东部作战区消耗兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北大西洋公约组织成员国不要允许乌克兰向俄罗斯使用武器，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占据优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不到一天前，华盛顿宣布政策转向后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，呼吁美国批准历史性打击俄罗斯领土内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际研究中心的前国防部官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将论证下一步：打击更广泛的目标——或许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时拒绝说明拜登政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯其他地方进行打击，但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续以前所做的一切，即适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近的俄导弹打击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;路透社/瓦伦丁·奥格瑞纳科《2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区小达尼柳卡村，俄军导弹袭击严重损毁的儿童和青少年运动骑马学校现场。档案照片》&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守限制支出以控制产量增长的承诺，这使得全球最大原油生产国在未来一年的增长放缓，从而可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国得益于页岩革命及技术创新导致生产效率提升，一直主导着非OPEC成员国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，从每天约12.82百万桶上升至12.93百万桶，远超政府年初预测的每月约400,000桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC和盟国OPEC+的一部分，这些组织在过去一年进一步削减供应，部分原因是补偿美国及其他非OPEC成员国产量的上升。当前的总减产规模为5.86百万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂协议，目的是让部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日OPEC+会议讨论供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+国家产量的增长，但其威胁程度将低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应将在今年增长约270,000桶/日。这一增长与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长300,000桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计美国原油产量将增长640,000桶/日。这三大组织均为最值得关注的预测者，并且它们的预期都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计在2024年全球需求增长2.2百万桶/日，将超过OPEC+之外原油生产商的供应增长约1百万桶/日。这暗示2024年OPEC+原油的需求量将会比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预计，全球需求增长将大幅降低至1.1百万桶/日，对OPEC原油的需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量基本没有变化。4月份产量约为13.13百万桶/日，比去年12月的13.26百万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能再次出现去年那样的大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”勘探服务商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以当前价格来看，钻机数量没有更多增长令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出保持不变，推迟对其钻机的升级，以适应更平缓的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并于明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国的石油钻机数量下降了13%，从去年同期的576台降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年内保持日产增加1百万桶的能力，但目前没有意愿以这一速度增长。”S&amp;amp;P分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodities Insights预计，美国原油和凝析油今年将增加470,000桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商限制增长投入，投资者过度支出导致页岩油领域2010年代内发展迅猛而收益受限，使得其面临压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，这些公司正得益于钻探更长时间的井眼和致裂岩石以同时从中多个井眼提取更多原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有合并波潮，我预计目前的油市价格将有助于维持美国石油总体生产增长的稳定增长，只要钻探和完井效率持续改进。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长前景将超过北美。其第一季度国际市场收入增长18%，而北美收入下降6%，原因之一是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心转向资本纪律，这导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo称，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国仍预计将引领今年的石油和液体产品产量增长。美国能源信息署（EIA）表示，预计2024年OPEC+的石油液体产量将下降1百万桶/日，而非成员国的供应将增加1.4百万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油增产共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作层从Permian盆地奥兹石油公司拥有的一片租赁地控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作层从Permian盆地奥兹石油公司拥有的一片租赁地控制室俯瞰，美国德克萨斯州温克附近，2018年8月22日。 REUTERS/尼克·奥尔福德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里继续作为美国与真主党之间关键沟通者的角色，在华盛顿力促结束与以色列的战争之际，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这事例凸显了现年86岁的伯里仍然在黎巴嫩的重要影响力，尤其是在他领导了数十年的什叶派穆斯林社群中。自今年9月以色列杀死了真主党领导人哈桑·纳塞尔拉赫后，他被视为稳定各方力量的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于周三发表电视演讲，称黎巴嫩正迎来一个“历史性时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并向黎巴嫩民众呼吁团结一致，为黎巴嫩而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人而崛起。自1992年起，他担任议会议长，这使他在黎巴嫩教派体系中担任了什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人尼姆·卡塞姆支持伯里作为谈判人，称他是“真主党的大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，试图促成双方停火，这一努力与以色列对加沙地带的战争同时展开，并在9月达到了升级的高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，他的作用更加凸显，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，且很难接近真主党——美国将其列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是一个值得会面的人，他是国家的存在。”一名驻贝鲁特的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里因帮助谈判释放被关押在贝鲁特的39名美国人而声名鹊起，这些人在15年的黎巴嫩内战期间遭什叶派激进分子劫持并劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战结束后他当选为议会议长，正处于纳塞尔拉赫领导真主党的时期。他们共同领导了“什叶派双雄”，指的是两个主导什叶派政治代表权的政党及其在政府中的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访视伯里的外交官说:“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有明确的界限，无论是出于真主党或伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿马尔运动控制的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于1938年出生在利比里亚的一个移民商人家庭，后移居黎巴嫩。他在大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾饱受压迫的什叶派社群中许多人感谢伯里帮助改善了他们在教派制度中的地位，而这一制度长期以来赋予了基督徒和逊尼派穆斯林更多的特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的律师，他接替创始人穆萨·萨德尔在黎巴嫩危机期间失踪后的职责，成为阿马尔运动的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该运动与几乎所有的主要内战政党作战，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机关和安全机构的行列，政坛步调似乎与真主党保持着一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电文在2010年出版后提到他对真主党的真实态度，伯里予以否认，宣布纳塞尔拉赫“对我来说就像我的兄弟一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在哈马斯对南部以色列的攻击后，伯里的阿马尔战士在与真主党一起发射火箭表示对加沙的道义支持时加入了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国使节开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图阻止在以色列和黎巴嫩边境地区的交火，同时试图说服真主党撤退到黎巴尼河以北，该河在边境以北约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员“从黎巴尼河往南移动要更容易些，而不是把真主党推到黎巴尼河以北。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手们也批评他作为教派精英的一部分，他因2019年金融系统因数十年的腐败而崩溃导致黎巴嫩经济陷入破产而受到指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议以选举总统，导致政府中最显要的基督教职务空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色也激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面。路透社/萨德尼/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年8月31日，贝鲁特庆祝阿马尔运动创始人穆萨·阿勒萨德的失踪45周年纪念活动，一位悬挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅出现在建筑物上。路透社/阿扎克尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时提出新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯同意这一新提议，以寻求终结冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“时候了，这场战争必须结束，结束后的和平也要开始。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）说。他正面临选举年的压力，需要结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家正试图调解以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判，但谈判一再陷入僵局，双方指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列数十周的拉法侵犯之后提出的，并在加沙死亡事件和人质持续被囚的情况下，给以色列国内和国际带来了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被（&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判处34项重罪&lt;/a&gt;）定罪后一天，凸显了两位候选人之间截然不同的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上提出的这一新提议共分为三个阶段，与以往提议有所不同，因为停火将持续到所有三个阶段都完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤军，并将扣为人质的老幼妇孺与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将是加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将该计划传达给哈马斯，通过卡塔尔转交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上还呼吁那些在以色列坚持“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人将不同意这份计划，并要求战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，并继续战斗多年。人质对他们来说不是优先事项。所以，我已经敦促以色列领导层支持这一协议，尽管会承受各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一个在战争时期访问以色列的总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我希望你们退一步考虑，如果错过这一关键时刻会怎样，我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位资深美国官员匿名向媒体表示，以色列能提出新提议是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真正有了通往危机结束的地图。这是一份详细的四个半页协议，已经经过艰难的谈判。现在摆在桌面上的是这个过程的关键结语。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体认为，拜登周五的讲话具有戏剧性，意在直接向以色列民众呼吁。主要的12频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的讲话。以色列审查机构之前禁止刊登该提议的详细信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;University of Texas奥斯汀校区历史与公共事务教授杰里米·萨里认为，相比于之前的提议，这一提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著的破坏，哈马斯能够在以色列发动袭击后继续发动任何严重打击或袭击、恐怖事件的可能性已经大大降低。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法正在发生变化，萨里说，这可能促使以色列民众希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他会创造很多激励因素。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，曾提出的一份提议要求用六周的停火换在加沙生病、年迈和受伤的人质获释，停火可以延长以运送更多援助物资进入该封闭区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月早些时候（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;暂停&lt;/a&gt;）了，因为以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分的永久结束战争的要求，并加强了对南部加沙市拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;表示&lt;/a&gt;），告知调解人，在当前持续的军事侵略下，他们不会继续谈判，但他们准备达成一项“完整协议”，这包括人质和囚犯交换，前提是停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五会见来自17个国家的外交官，这些国家的公民被哈马斯关押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末拉法的一次空袭造成45名Palestinians死亡，引发了国际愤怒，但并未（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;触及&lt;/a&gt;）美国的红线，即不会切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的苦难。”拜登周五说。此前，人们目睹了这场致命火灾的可怕画面，火灾是当前以色列打击哈马斯的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部以色列发起袭击后对加沙发动攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的攻击导致大约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名Palestinian在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名Palestinian在拉法受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事行动中被摧毁的，2024年6月12日，加沙北部贝特拉哈区。图片来源：REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已迁移到一种新型平台，投资者可以在此平台锁仓自己的代币以获得奖励，这在分析师看来对用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“循环委托”日益流行，表明加密货币市场正在采取更多投机行为。随着价格飙升和交易者寻找收益，比特币，作为最大的加密货币，接近历史高位，而以太币，第二大加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“循环委托”热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资机构安德森·霍洛维茨的加密资金部门筹集了1亿美元，目前平台已吸引1880亿美元的加密货币——较半年前增加了近40倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“循环委托”，以扩展传统加密货币的“委托”做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对持有哪种加密货币进行检查和验证。为此，代币持有者（如以太币）允许其资产被锁定，以便验证过程顺利进行。参与者在委托期间无法即时访问其代币，但可以获得一定的报酬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些委托平台还为用户发放新的数字货币作为对其所委托代币的代表。循环委托使得代币持有者可以将这些新代币重新委托给不同的基于区块链的项目和应用程序，以获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密领域对于“循环委托”的风险评估存在分歧，一些业内人士认为这一做法目前过早，风险尚难确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新委托的代币作为抵押品用于加密借贷市场，可能会产生基于少量资产的借贷循环，一旦所有参与者同时退出，可能会对整个加密市场造成不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品再次用作抵押品时，这并不是理想的安排，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上进行委托的回报率通常在3%-5%之间，分析师认为“循环委托”的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多笔收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“循环委托”是去中心化金融（DeFi）世界的最新进展，在该领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不售出的情况下获得其资产的大幅回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付委托奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户加入该平台是出于对未来奖励或作为空投的其他奖励的期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向平台使用者发放其新创发的代币EIGEN，用户希望此代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，“循环委托”平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，这被称为“真的，真的很投机，这种免费钱的游戏”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong(coinbase.com/COIN.O)表示，该公司提供委托，但不提供“循环委托”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在提前进行这种操作，期待会获得某种奖励，但他们不知道会获得什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图大学的助手教授，并参与了印度首个由学生设计的微卫星项目的团队。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，旨在将潜在的委托者与需要委托代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的“循环委托”平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币在EigenLayer进行“循环委托”，并创造新代币代表这些委托资产。这些代币可以用于其他地方，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户能够选择在哪里委托其代币，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，“循环委托”可能伴生“隐藏风险”——如果委托代币用于加密借贷，可能会出现被迫清算，并在市场下滑期间增加波动性。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的回撤加剧了高风险借贷的影响，随着作为担保的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在‘循环委托’，而是在借贷协议上。借贷协议错估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担心“循环委托”，指出“循环委托”协议中的现金规模相对全球加密行业2.5万亿美元的净值而言微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有看到‘循环委托’问题对传统金融市场产生有意义的传染风险，”标普全球信用评级的大宗商品分析负责人Andrew O’Neill表示。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界与主流金融市场的连接正在加强，“循环委托”也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zodia Custody是Standard Chartered加密部门，该公司发现机构对委托的兴趣显著提升，但因其难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”，它不建议使用“循环委托”。首席风险官Anoosh Arevshatian如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行“循环委托”。Kelp DAO在4月份的一篇博客中透露了这一合作信息。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示为客户提供加密资产委托服务并预期“围绕‘循环委托’将出现一个新的生态系统”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>