<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 19:19:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月遭受其他囚犯袭击后，于周五在魁北克省一所高安全级别监狱去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀案之一的凶手，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷地区的猪场杀害毒品上瘾者和妓女并残害其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方指控他在温哥华东端唐人街地带丢弃了他的破败地产上部分受害者的尸体，杀害了六名妇女。政府检察官在判处他终身监禁后撤回了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后在魁北克监狱接受治疗后去世的。袭击事件发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省和全国各地的社区带来了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初皮克顿被捕以来，温哥华市中心东端贫民区中失踪的超过六十几名妇女中的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近，发现了33具妇女的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的书在亚马逊上线仅数小时后就被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，书中皮克顿声称自己无罪，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="无题电视图像显示罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省普金兰市的住所。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这幅无日期的电视影像资料中的他，在不列颠哥伦比亚省普金兰市的住所。路透社/环球电视网/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在近期的选举中未能稳固他的职位，因为位于非洲国民党（ANC）政党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周三选举大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上次选举以来的显著下降，也标志着自30年前的衰退以来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动前组织，ANC必须与一个或多个较小政党进行合作，或寻找其他形式的协议来治理国家。这可能需要做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人转型为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评人士要求他辞职的压力，但ANC的高级官员已支持他继续任职。分析人士表示，目前还没有明确的继任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能接替拉马福萨的位置。”南非开普敦大学的政治学教授安托尼·伯勒表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月份的民调显示，拉马福萨在这次选举中拥有对主要政治人物最高的认可度，内部分歧可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，拉马福萨尚未就ANC的选举结果发表评论，但他的发言人表示，他会于周日公布完整初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2022年之前曾两次面临保留职位的压力，当时一个委员会的报告指出他可能因在猎场家具里发现巨额现金而犯下不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨否认了这笔款项的相关指控，这被称为“农场门”，并在同年赢得了一次五年任期的选举。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选举被认为是ANC迄今为止面临的最大考验，原因是选民因高失业率、犯罪和频繁断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选为ANC领导人，承诺整顿党派形象并振兴经济，当时他的前任雅各布·祖马因丑闻和经济衰退导致糟糕的声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他在2018年正式成为国家元首后，最初的欢欣鼓舞迅速消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多以来，尽管ANC频频爆出丑闻，但其国内经济依然停滞不前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次选举中，拉马福萨的死敌祖马的政党Umkhonto we Sizwe的表现超出预期，对ANC的支持率产生了重大影响，尤其是在祖马的故乡夸纳省（夸得兹兰省）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马让拉马福萨和ANC陷入困境，他深知夸得兹兰省的力量。”政治分析师拉尔夫·马泰格卡说道。“这对拉马福萨的计划来说已经结束……无法连任的情况下，期望一切如常是不可能的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因避免加剧他党内的分歧，而被质疑在关键改革问题上持有拖延态度，这与他作为工会领导人时展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建立共识的能力以及他推动南非作为“全球南方”的代表的角色。南非是“全球南方”这一概念的低收入和中等收入国家的简称。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最直言不讳地呼吁公平分配疫苗的声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提出了对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须暂停加沙市拉法的军事行动。对此，以色列坚决予以否认，并继续推进其在拉法的攻势。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图突出自过去30年来ANC所取得的成就，而批评者则认为他未能提供任何新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ANC在选举前的最终竞选集会上，拉马福萨承诺“有所作为”，并在成千上万的支持者聚集的索韦托足球球场发表讲话。然而，许多人在他发表演讲之前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托，拉马福萨参加投票。路透社/欧帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中一步步加深对乌冲突的参与程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用武器的部分限制，这是一项旨在进一步介入这场持续两年多的战争的小小但重要的一步。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国供应的武器袭击俄罗斯领土上的目标是过于冒险。因担心乌克兰的大规模袭击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅的其他武器供应禁令——从先进的F-16战斗机到远程ATACM导弹——一并瓦解的规定。符合总体禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国供应的武器反击从边境对它们进行攻击或准备攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这赋予了前线乌克兰士兵使用美国High Mobility Artillery Rocket System (HIMARS) 火箭发射器发射带有Guided Multiple Launch Rocket System (GMLRS) 导弹和其他武器的合法权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使俄军在未完全占领之前从哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国立战略研究中心研究员米科尔·比列斯科夫（Mykola Bielieskov）说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）认为，拜登的决定将降低基辅从东Donbas关键战区调离部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人将被迫应对他们在向哈尔科夫地区进攻中使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求，当时与会者包括白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳易德·奥斯汀（Lloyd Austin）以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月15日，沙利文向拜登提出了放宽限制的建议，拜登同意基辅可以在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯部队，该官员表示。拜登政府一直在自那时起完成最终决策过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）在5月20日接受路透社（Reuters）采访时公开呼吁西方伙伴采取这一措施，但他当时表示：“目前还不见到任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究中心欧亚项目高级研究员罗布·利（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄境内进行打击的禁止令，将其作为安全避难所来对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界只有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以一直把火炮摆在界这边。它可以保留防空、电子战、指挥与控制等设施，”利说道。“那里可能具有某种意义上的‘庇护’地位。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这一决策本身可能不会很快改变前线战场态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况。但会使得俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区的部队不足以发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力来明显威胁来自东北方的哈尔科夫，”他说。“要做到这一点，它们将无法确保东线作战部队的数量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）警告北约成员国不要允许乌克兰将武器射向俄罗斯，并在周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内扩大在俄罗斯使用美国武器的能力，特别是在过去一年中俄罗斯在战场上获得主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，美国宣布政策转向后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准在俄罗斯领土深处设立目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心研究顾问马克·坎西安（Mark Cancian）表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项基本政策的转变，但这是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续争取下一步：打击更广泛的、可能不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周五在布拉格发表讲话时被问及拜登政府是否可以扩大政策到允许在俄罗斯其他地区进行打击时拒绝给出答案，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续并应该将我们一直在做的事情——在必要时调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="受俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫周边地区的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在乌克兰哈尔科夫以北Mala Danylivka村受到俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童和青少年运动骑术学校现场工作，5月30日。路透社/瓦伦廷·奥格毅然科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探商继续履行节制支出的承诺，以增加产量，这将使得全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年间主导了非OPEC产油国的原油供应增长，得益于页岩革命和技术创新带来的效率提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶至1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加深了减产规模，部分原因是弥补来自美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+减产总量为每天586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在研究一项复杂的协议，计划将某些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在此周末开会考虑供应政策，美国产量的增长将继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但这种威胁相较2023年而言将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三个是最为关注的预测机构，且都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求相比2023年增长大约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预测全球需求增长将仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，美国总体原油产量变化不大。4月原油产量约为1313万桶/日，比12月减少约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国产油商似乎不会像2023年那样令市场意外，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和节制的态度。”合约钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管当前价格较高，钻井数量却未进一步增加。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟了对其钻机的升级，以更好地适应更加平缓的钻井增长。该公司计划年底运营12部钻机，并在明年重新部署部分钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井数量已降至496，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年持续增长100万桶/日，但目前并没有增长的愿望。”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国石油生产商的资本支出有限，投资者在烧尽页岩油行业的高增长潜力但回报有限后，对其施加了压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分由私营生产商推动，他们通过延长井深和压裂技术提高了生产力，可以同时从更多的井中提取原油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管最近一波合并尚在进行中，我认为当前的油价将继续支持美国整体石油产量增长的温和增长，这在不断改进钻井与完成工序效率的情况下将持续下去。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson说道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其今年第一季度国际市场收入增长18%，而北美的收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来策略重心发生了转变，更加专注于资本控制，这导致了不同的反应。”瑞士联合银行银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将维持其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何与美国的原油产量增长共存。”UBS的Staunovo说道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="德州Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的租赁地内的一处钻井平台操作室从控制室内的视角可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德州Permian盆地由Oasis Petroleum拥有的租赁地内的一处钻井平台操作室从控制室内的视角可见  2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像头，他发表了一番符合其法律和政治斗争的讲话：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一桩与掩盖色情明星静默协议付款有关的货运文件造假罪行审判中，纽约陪审团在周五裁定他涉及34项指控。就在审判结束后一天，这位共和党总统候选人愤怒且条理混乱地列举了一长串对手和怨言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔香恩为“歪曲的”和“撒旦”。他形容他的选举对手、民主党的乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击驳斥他的人证，攻击曾投票弹劾他的国会议员，以及他那场集会演讲中常挂在嘴边的非法移民话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将他所面临的困难置于个人之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说道：“这样做是因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常常点缀着幽默，但这次的演讲主要是阴郁的。特朗普在新闻发布会上仅持一张小纸条，结束后没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有摄像机的场合，通过筹款信件和社交媒体，前总统的支持者也肆无忌惮地抨击司法系统及其任何批评者，声称特朗普并未犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方候选人互相视为国家最大威胁的选举中，拜登阵营紧紧抓住特朗普的讲话作为证明：此人不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上任竞选沟通总监迈克尔·泰勒在声明中说：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在自己个人不快的絮叨和对美国司法制度的谎言中陷入困惑、绝望的状态，从而得出一个显而易见的结论：这个人不适合成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁决发布前的一天，特朗普阵营表示，特朗普竞选账户收到高达3480万美元的捐款，创下了在WinRed平台上的单日筹款纪录。WinRed是一个为共和党人管理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然竞选资金筹措总额上落后于拜登，但特朗普阵营仍希望在周五保持筹款的热度，发起了多条旨在恐吓支持者的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息上写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后大声疾呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分共和党官员和机构都将矛头指向了前总统，声称审判存在瑕疵，相关指控本不该提起，陪审团来自左倾的纽约曼哈顿区且有偏见，而法官也持有偏见——当地监察部门反驳了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责不够迅速或激烈时，特朗普的支持者和竞选助手则展开了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉奇维塔对发表应尊重陪审团判决声明的全国大学生共和党组织网络平台X账号进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就如同人人皆有的便便……”拉奇维塔在网络上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州的温和派共和党前州长、参议院参选人拉里·霍根，在陪审团裁决前曾警告美国人：“莫再以更具毒性的党派争论在增油助燃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对此，拉奇维塔在其网络平台上回应：“你的竞选结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等战场州对共和党选民的采访中，数人表示特朗普的定罪可能令他们重新考虑即将到来的选举中对其的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能在特姆斯州重开与拜登角逐时对其不利，这些州是特朗普政见微弱的摇摆州。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在采访的大多数共和党人士看来，审判像是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治上的，只是想伤害他，让他尽可能多地待在竞选舞台上。”62岁的佩里塔的退伍警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这么对待他，他们也可以这么做。绝对没人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，纽约市，美国，特朗普作为共和党总统候选人出席新泽西州特朗普大厦的新闻发布会，这是他因在2016年掩盖支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯的沉默费用纪录造假罪行被裁定有罪的次日。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的情况下，重新提议加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，指出这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启新的篇章。”拜登说（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;），他面临着在选举年的压力，需要阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家在调停以色列与哈马斯停火方面进行了多次努力，但由于双方互相指责对方阻碍进展，谈判屡次陷入僵局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次提议是在以色列在拉法多次入侵之后提出的，并且是在内塔尼亚胡政府在国内和国际上面临因加沙伤亡和人质持续被扣留而产生的新压力之际提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提交加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被宣判有罪后的一天，突显了两位候选人的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与之前的提议相比有所分歧，因为停火将伴随各方进入全部三个阶段的过程持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，释放包括老年人和女性在内的人质，以换取数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资到加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，拜登已将这一提议转达给了哈马斯，同时呼吁以色列国内推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划，并将继续呼吁战争无限期进行。有些甚至在政府联盟中的人也是如此。他们明确表示，他们想占领加沙，数年都希望继续战斗，而人质并不被他们视为优先事项。尽管面对任何压力，我仍敦促以色列领导层支持这个协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为以色列在战争期间唯一访问过一次的美国总统，以及在伊朗袭击以色列时，向美国部队派出直接防卫以色列的总统，我希望你退一步审视，思考如果错过这个时机会有什么后果。我们不能失去这个时机。”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为他们在战场上取得了重要进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，我们确实有了让危机结束的道路图。这是一个详细的四百多页协议，”这位官员说，“这份协议经过了极其详细的谈判，现在真正是一个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，一位美国官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体 outlets 将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，认为这是试图直接吸引以色列公众的一种尝试，主要频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。此前，以色列的审查员已禁止发表该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比之前的提议更有可能成功，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何大规模攻击或恐怖袭击的可能性并不小，但这比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球大众舆论“在反向”以色列，苏里认为这可能会鼓励以色列希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某件事时，他可以创造很多动机。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议是，释放加沙生病、年老或受伤的人质，以换取为期六周的停火，该停火可延长以允许更多人道主义援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中对其的要求而破裂，其中包括永久结束战争，相应地升级了对加沙南部拉法地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报道人在周四表示，哈马斯告诉调解人说，由于以色列没有停止战争，他们在现有局势下不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们准备达成“完整的协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示（匿名），国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与包括17个有囚犯被扣留在加沙的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人遇难引发了国际愤慨，但并未触及美国的红线，切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱般的生活。”拜登周五说。 “我们以可怕的知觉看到了拉法本周发生的致命火灾……袭击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日对以色列南部的哈马斯袭击后对加沙发动袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，这次哈马斯袭击造成了约1,200人丧生。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获得报酬，这引发了分析师的警告，认为这种复杂的机制可能对用户和整个加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重绑定”现象盛行，反映出当前加密货币市场风险加剧的迹象，市场全面上涨，交易者在寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而以太坊，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑定热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币，较六个月前增加了近40倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重绑定是为扩展长期存在的加密货币实践“绑定”而设计的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中许多计算机会在网络中检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者在验证过程中同意将其资产锁定。持有者在参与绑定期间会失去对代币的即时访问权，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些绑定平台还向用户提供代表其绑定代币的新创建的加密货币。重绑定使得代币持有者可以将这些新代币重新绑定到不同的基于区块链的计划和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重绑定的风险程度意见不一，一些内部人士认为这种做法尚处于初级阶段，难以准确评估风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他专家，包括分析师，担心如果重绑定代币作为抵押品用于加密市场的庞大借贷市场中，可能会形成一个小基数代币的无限借债循环。如果这些资产全部试图退出市场，可能会导致加密市场的广泛不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品被用作抵押品时，情况都不是理想的，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行绑定通常可以获得3%-5%的回报，但分析师认为重绑定可能赚取更高的回报，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑定是去中心化金融（DeFi）这一危险领域的最新进展之一，在该领域，加密货币持有者投资实验性方案，以期不需出售资产就能在持有资产上获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付绑定奖励，因为该机制尚未开发。用户加入该平台是为了期待未来的奖励，或是其他被称为空投的免费奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户免费发放其新创建的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重绑定平台的增长是由用户寻求免费奖励推动的，他称之为“非常非常投机，这种免费钱的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常高风险的。”U.S.加密交易所在美上市股票COIN.O的研究负责人David Duong表示，“他们在事先就采取了预先行动，期望会获得某种奖励，但他们不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan于去年创立的，他曾在西雅图大学担任助理教授，并作为团队成员参与了印度首颗师生设计的小型卫星的开发，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务的市场，将潜在的绑定者与需要绑定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重绑定平台正在出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户绑定代币并在EigenLayer上生成代表这些重绑定资产的新代币，这些代币可被用于其他用途，例如作为借款中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里绑定他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系...这是一个新兴现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Coinscope的Duong认为重绑定可能带来的“隐性风险”在于，如果重绑定代币被用于加密借贷，当市场下跌时可能会遭遇被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的后果，加密代币作为抵押品突然失去了价值，尤其是随着Terra和Luna代币的崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重绑定，在于借贷协议的定价错误。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担忧重绑定，指出重绑定协议中的现金相对于全球市值达2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币世界的损失如何蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到任何重绑定问题对传统金融市场构成的实际风险。”S&amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重绑定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密分支机构Zodia Custody观察到，机构对绑定的兴趣显著增加，但将其视为一步走得太远，因为难以建立资产去向和分配回报的“纸面追踪”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密分支机构Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行绑定，Kelp DAO表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行绑定，并预计“围绕重绑定的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图显示代表加密货币比特币的内容。图片摄于2024年3月9日，巴黎，法国。路透社/贝尔托特·特西尔/示意图/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示意图显示代表加密货币以太坊的内容。图片摄于2023年6月16日，示意图。路透社达道·鲁维奇/示意图/档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里在美军试图调停与以色列之间的战争之际，再次扮演了与真主党沟通的关键角色，利用数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;该协议&lt;/a&gt;的达成凸显了伯里这位86岁老人在黎巴嫩——特别是什叶派穆斯林社区——仍具有的影响力，这一影响力自今年9月以色列击毙真主党领袖哈桑·纳斯拉勒以来尤为凸显。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次电视讲话中，伯里向黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在关闭“历史性的时刻”，这是黎巴嫩经历过的最危险的时刻，并呼吁黎巴嫩民众为了黎巴嫩的未来展示团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间以其对什叶派阿拉姆运动的领导而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，是黎巴嫩什叶派成员中地位最高的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任真主党领导人尼姆·卡塞姆认可伯里作为谈判者的角色，并称他为真主党“大哥”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使艾莫斯·霍奇斯坦在试图斡旋结束冲突的多次访问期间多次会见伯里，其中冲突与加沙战争同时进行，并在今年9月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在2006年以色列与真主党之间的大规模战争期间也曾发挥了类似作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统、内阁只拥有部分权力，且接触真主党的途径有限——真主党被美国列为恐怖组织——伯里在这场冲突中的作用尤为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得会面的人。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里在当地缓和了一场以勒索为主题的危机，协助释放了39名被什叶派武装分子劫持的美国人质，这些人质当时乘坐的美国商用飞机在黎巴嫩内战期间被劫持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后当选议长之时，正是纳斯拉勒成为真主党领导人的时期。两人共同领导“什叶派双雄”，指的是两个主要的什叶派政党及其实现政治代理和几乎整个国家大部分领域的支配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常与伯里会面的外交官表示，“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有明确的界限，无论这是由于真主党还是由于伊朗的姿态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列对伯里的阿拉姆运动所影响地区的炮击包括了提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年出生于塞拉利昂的一个来自特芬因的移民商人家庭，伯里在黎巴嫩长大，在大学时期就积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在曾经处境艰难的什叶派社区中，许多人赞赏伯里在提高他们在这个教派制度中的地位方面所做出的努力，该制度中的特权历来偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，阿拉姆运动创始人穆萨·萨德留下后，伯里接手了该运动的领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿拉姆运动的军事崛起，这一组织与内战期间几乎所有的主要党派作战，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里什叶派的追随者大大加入了政府机构和安全部队，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的电文在2010年公开后引发了关于伯里对真主党真正态度的质疑，伯里对此表示否认，称纳斯拉勒“就像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的阿拉姆战士与真主党一起向以色列发射火箭，以表明与加沙的支持，当以色列在2023年10月7日袭击以色列南部后进行进攻时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图遏制以色列与黎巴嫩边界地区的火力交锋，并试图说服真主党撤离黎巴嫩里塔尼河以北的地区。黎巴嫩里塔尼河约向北延伸30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示，“与其让人们搬动里塔尼河向南部移动，还不如让真主党向里塔尼河北方移动。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里的对手也批评他，因为他被认为是将黎巴嫩推向2019年经济危机的关键教派精英之一。当时，金融系统在数十年的腐败后崩溃，导致黎巴嫩陷入经济困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另有指责他拒绝召集议会开会选举总统，导致政府中基督教最高职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交桥梁的角色让真主党的政治对手感到不安，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（未在图中），2024年11月15日。路透社/莱瑟·阿尔·苏达尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一份挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像的横幅悬挂在贝鲁特的一个建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;&lt;i&gt;贝鲁特，2023年8月31日，一座建筑上挂着一份挂有黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像的横幅，以纪念阿迈勒运动创始人穆萨·萨德尔的失踪，穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚后失踪。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成有关如何更有效地应对传染病的全球协议的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项可能在大流行前和期间加强合作的协议进行了为期两年的谈判。此次谈判是在新冠肺炎疫情中认识到失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家就疫苗共享和准备等问题存在的分歧下，谈判被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是就更新现有具有法律约束力的公共卫生规则达成了一个平行协议，被称为《国际卫生条例》(IHR)，其中包括了一个新的“大流行紧急状况”类别，以应对最严重的全球威胁公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事特沃德·阿丹诺姆·格布雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护本国和全世界人民免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共同风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长杰克希·贝塞拉周六说：“通过这项协议，我们采取措施追究国家的责任，加强采取措施阻止疫情爆发的措施，以防止它们威胁到美国人的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在加强世界抵御新冠肺炎大流行病后的新型病原体的防御能力，该大流行病导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志，摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。新华社/路透社/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦邦的当选在墨西哥历史上取得了一场压倒性胜利，使其成为墨西哥首位女性总统，她继承了导师及离任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的支持者多为贫穷人群，这为其竞选赢得了显著的助力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据墨西哥选举当局初步快速计票结果，席尔瓦邦的得票率在58.3%到60.7%之间，这一数值有望成为墨西哥民主史上最高票数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在两院中的支持率预计将达到三分之二的超多数地位，这将允许联盟在没有反对派支持的情况下推动宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人索希特尔·加维尔斯在初步计票结果显示自己赢得得票率在26.6%到28.6%之间后，承认了失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我有生之年第一次成为墨西哥共和国的第一位女性总统，”席尔瓦邦对支持者表示，受到了震耳的欢呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦邦的胜利对墨西哥是一个重要的里程碑。墨西哥长期以来以其阳刚的文化和世界第二大天主教人口著称，长久以来传统价值观和女性角色稳固而深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦邦成为美国、墨西哥或加拿大首位在普通选举中胜出的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;87岁的埃德斯米拉·蒙特雷是一名席尔瓦邦的支持者，她说：“在我年轻时，我们连投票权都没有，即便有投票权，也只是按照丈夫的指示进行投票。感谢上帝，现在这一切都改变了，我得以亲历这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦邦的任务艰巨，她不仅要平衡增加民众福利政策的承诺，还需应对巨额财政赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步计票结果发布后，她承诺其政府将保持财政稳健并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但具体细节甚少透露。此次选举是墨西哥近代史上最暴力的一次，有38名候选人遭到谋杀。许多分析家认为，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内扩展并加深了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选区出现两起投票站杀戮事件而蒙上阴影。洛佩斯·奥夫拉多尔政府任期内超过18.5万名墨西哥人被谋杀，尽管谋杀率在逐渐下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺进行重大水平的投资以增强警务并减少包庇行为，否则席尔瓦邦可能难以实现整体安全水平的显著提高。”独立拉美政治风险分析师纳修·帕里什·法兰尼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市市长选举中获胜，根据初步结果，取得了该国最具影响力职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于新总统而言，与美国在北上广移民流动和禁毒合作方面的大规模谈判将是艰巨挑战。特别是在美国芬太尼流行病肆虐之时，这更加令人关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，谈判将会更加艰难。特朗普承诺对从墨西哥生产的中国车辆征收100%关税，还表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统需要应对电力和水资源短缺问题，以及吸引制造商搬迁作为邻近供应链趋势的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦邦还必须处理佩梅克斯公司的困境，这是国家石油巨头，过去二十年生产量不断下降，并深陷债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不能只是无底洞，让公款无尽投入，企业却一直未盈利。”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们需要重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻倍了最低工资，减少了贫困，并维护了一强有力的比索和低失业率，这使得他极受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;席尔瓦邦承诺扩大福利计划，不过在墨西哥预算预计出现较大赤字并且2025年预计仅增长1.5%的情况下，这将颇具挑战性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间一直在关注席尔瓦邦，试图使其成为对现任政治议程的公投。席尔瓦邦已拒绝反对派宣称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，尽管她承诺将继续许多新政策，这些政策帮助了墨西哥最贫穷的人群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜选演说中，席尔瓦邦感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“一位独特的改变我们国家的人”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为批评席尔瓦邦将会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”背后反映了性别刻板印象。“人们无法相信她将会做出自己的决定，我对此持怀疑态度，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦邦赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执掌革那罗党的总统候选人克劳迪娅·席尔瓦邦在赢得选举后向支持者发表演讲，2024年6月3日，墨西哥城。法秀寺/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦邦赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月3日，墨西哥城。路透社/法秀寺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥市区的真人广场，革那罗党宣布克劳迪娅·席尔瓦邦赢得总统选举。路透社 /马埃莱利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/贾斯-路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，反对派总统候选人索希特尔·加维尔斯在投票 close 后发表讲话。路透社 /奎兹拉尔·尼切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年6月2日大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，政治选举日，人们在投票站前关闭投票站。路透社 /贾斯-路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，人们在普埃布拉镇的人口统计区登记投票。路透社 /雅希耳·塞巴罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在墨西哥全域选举日，人们在墨自治区不同的选区投票。路透社 /阿列哈利·梅内格西尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，索希特尔·加维尔斯在投票站外面的照片。墨西哥市。路透社 /路易斯科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，司法选举日的投票站。墨西哥城。路透社 /若热·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在希乌亚卢哈州的纳罗加奇镇，拉米鲁妇女等待投票。路透社 /何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥人们在做标记以投票。墨西哥城，路透社 /阿列哈利·梅内格西尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，人民在圣胡安·查马拉投票站投票。路透社 /约阿立克·加西亚 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，人民在贝尼托·胡阿雷斯国际机场投票站投票。墨西哥城。路透社 /亨里克·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在萨兰达-拉里亚纳兹的选举日，人们投票。路透社 /约阿立克·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克劳迪娅·席尔瓦邦。路透社 /法秀寺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社 /阿列哈利·梅内格西尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉。路透社 /加博莱尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在科马契恩，人民前往投票站。路透社 /伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和夫人贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒走向投票站。路透社 /亨里克·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加维尔斯的支持者举起标示旗帜，在投票站等待大选投票开票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社 /路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，一名人像支持墨西哥反对派总统候选人索希特尔·加维尔斯，站在投票站外。路透社 /奎兹拉尔·尼切-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，选前准备。路透社 /德尼尔·贝切尔里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，在墨西哥城，人们走在市中心的街道上，为周日的大选做准备。路透社 /德尼尔·贝切尔里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2024年墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布选举前禁酒，一家商店的冷冻机被塑料覆盖，显示“因禁酒法不再出售酒精”。路透社 /德尼尔·贝切尔里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>