<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 10:27:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一家最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于 Friday 去世，享年 74 岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上臭名昭著的系列杀手之一，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的一家猪场杀害并处理多名吸毒者和妓女的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名受害者的部分遗骸在其位于温哥华附近的破旧房产中被发现而被判有罪。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门称，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的，在被送医治疗之后不治身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省内及全国地缘社区造成了毁灭性的影响，&amp;rdquo; 该服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性从温哥华贫民区市中心毒品泛滥的东区消失，直到2002年初逮捕皮克顿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据估计，33名女性的遗骸或DNA在皮克顿位于距市区25公里外的波特库克蒂兰猪场被发现，其中很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，有报道称，皮克顿所写的书被亚马逊在几小时内下架。他在这本书中声称自己无罪，认为自己被警方栽赃陷害，当时《温哥华太阳报》报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求将该书从亚马逊下架并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭审判图片，摄于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的法庭审判图片，摄于新威斯敏斯特。路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于如何更好地应对流行病的全球协议的谈判有望在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WHO的194个成员国已在两年内就一项旨在增强在流行病发生前后合作的协议进行谈判，这是针对COVID-19期间公认失败的应对措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但在富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面的分歧影响下，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括一个新的“流行病紧急状态”类别，适用于最重大且全球性威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自身和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部负责人Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们迈出了第一步，将确保各国承担责任，加强措施，防止疫情在威胁到美国人及其安全前扩散。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据WHO数据显示，修订全球卫生规则的目的是在COVID-19导致超过700万人死亡后，加强世界对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt; &lt;img alt="世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世界卫生组织（WHO）标志&lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差选举表现后，将显著削弱其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站的统计结果显示，ANC的得票率低于42%，这是ANC自1994年以来首次选举得票率未能超过多数，比2019年大选时的57.5%大幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动须与一个或多个较小的政党协商结成联盟，或其他形式的合作协议，以执掌国家。这可能要求拉马福萨作出政策让步或放弃关键内阁职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖转变为企业家的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高级官员支持他继续留任，分析人士表示，不存在明显能接替他的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在明确的继任者，能够接替拉马福萨的职务。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·弗尔纳特说道，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项意见调查显示，拉马福萨在本次选举中主要政界人士中的支持率最高，ANC内部的派系斗争可能使得任何反对他的组织活动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表讲话，届时确切的初步统计结果将公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因2022年的一份委员会报告指控他可能因在其狩猎场的家具中藏匿巨款而不当行为而引发争议。尽管如此，他还是在同年晚些时候重新赢得五年的ANC党魁任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被视为ANC迄今为止面临的一大挑战，因选民对失业率高、犯罪率高以及电网停电导致的困境表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领袖，承诺将重塑党和经济形象。在他继任前的九年间，由于泽玛的腐败和经济下滑，ANC深受其害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年初成为首位州长时，最初的喜悦很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年来，经济停滞不前，高层ANC官员依然卷入腐败丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的对手泽玛。泽玛支持新党姆克瓦努西（uMkhonto we Sizwe），该党超出预期的表现对ANC的支持造成了很大影响，特别是在泽玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“泽玛将拉马福萨和ANC逼入死胡同。他知道ANC在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特克加表示。“这标志着拉马福萨的项目已告终结...选举失利后，不可能维持一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨一直因其对关键改革的拖延而受到批评，以避免加剧其党内的分裂，这与他作为工会领袖时期所展示的决断力形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他构建共识的能力，以及他在推动南非作为所谓的“全球南”代表者的声誉方面所起的作用。“全球南”指的一系列低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最 prominent 的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提起了一场针对以色列的种族灭绝案，令法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻势。然而，以色列坚决否认这些指控，继续推进对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成功，但批评者认为，他对南非面临的最大挑战并没有提供太多新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，这一场景发生在数万支持者聚集在索韦托足球场时。许多人在他演讲未结束时就提前离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像镜头，传达了一个适应他法律和政治斗争的信息：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒色情影片女星沉默费而被判34项罪名的一天之后，共和党总统候选人愤怒而冗长地列举了他的对手和不满，批评如雷暴雨般倾泻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指称该案法官胡安·梅尔钦“歪曲事实”且“恶魔”，他形容其竞选对手、民主党总统候选人乔·拜登作为美国历史上最差总统。他还抨击了那些作证反对他的证人、那些投票弹劾他的国会议员，并延续了他在集会上的言辞，指责非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面临的挑战与其个人视为一体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲经常带有多变幽默，但这次演讲主要充满了阴郁气氛。特朗普在新闻发布会上仅持有一小页笔记。会议结束时，他未回答任何提问，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁信和社交媒体，前总统的盟友们同样猛烈地攻击司法制度及其认为敢于指其犯罪者的任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两党候选人均将对方视为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队将特朗普的言论视为进一步证据，证明他不符合总统职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对个人不满的抒发，以及对美国司法制度的谎言，这让所有人得出一个显而易见的结论：此人无法成为美国的总统。”比尔·泰勒，拜登竞选团队的通讯主管，在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据特朗普团队的宣称，支持者们在周四为其竞选捐赠了3480万美元，其中大部分认为纽约的判决是冤狱。这是共和党数字筹款平台WinRed 上单日的纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于该竞选在总体筹款中落后于拜登，特朗普的团队力图维持这一节奏，向支持者发送了一波充满暗示的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条表明：“我永远不投降！”特朗普的记者会后，这得到了强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致站在前总统一边，认为该案存在瑕疵，指控本就不应提出，陪审团因为曼哈顿地区多数民主党人而被污染，且法官偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党谴责不够迅速或强烈时，特朗普盟友和竞选助手随即展开攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔批评了一所在社交媒体平台X上发布声明支持本案陪审团判决的全国性大学共和团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们都有自己的观点，就像人类自身……每个人都有自己的肛门……”拉西维塔在这条声明中发帖道。&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;他还将矛头对准了&lt;/a&gt;在判决前警告美国公民“不要因更毒性的党派冲突而添油加火”的温和派前马里兰州共和州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你终结了自己的竞选。”拉西维塔在他x平台上回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受来自宾夕法尼亚和佐治亚这两个摇摆州共和党选民采访时，一些受访者表示，特朗普的定罪让他们在11月的选举中重新审视对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类转变或许会削弱他在与拜登重赛时的位置，特别是特朗普在多个关键摇摆州中的领先地位十分微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人却几乎与特朗普本人的言辞如出一辙，称该案是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是政治勒索，目的就是削弱他并尽可能使他远离竞选舞台。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在马里埃塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们现在能对他做这件事，那么他们可以对任何人都这么做。没有人是安全的。”</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武武装援决定中逐步 deeper 涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年来卷入乌克兰战争的又一步骤，专家表示这有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区边界腹地攻势的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在很大风险，担心会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国对基辅供应更高级武器的其他禁令相符，这些禁令也已陆续解除，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈丁马克夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅在进攻或准备攻击的俄方军事力量面前，使用美国提供的武器进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给了前线的乌克兰士兵使用高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射装置及精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的权利和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可以稳定前线，并可能在俄方军队在哈丁马克夫地区站稳脚跟之前，推动他们撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆说，拜登的决定将减少基辅抽调东顿巴斯关键防线的兵力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会陷入被动，不得不重新思考他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定经过了几周的考量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员表示，乌克兰在5月13日通过安全视频会议，与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C.Q.布朗上将讨论了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将这一建议呈交给拜登。该官员称，拜登同意乌克兰应当能够在俄罗斯领土上安全反击俄方攻击。拜登政府自那时起一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取这一步骤，但当时他说：“截至目前，尚未取得积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据俄罗斯欧洲亚洲项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登不允许对俄罗斯领土内的目标进行打击这一规定，为其在哈尔科夫地区的进攻提供了安全的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮摆在边界对面，可以保留防空系统、电子战系统和指挥控制系统，享有一定程度的安全。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单独的这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线的移动产生太大影响，但会让俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前尚不具备足够的部队力量对哈尔科夫实施大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力通过从东北部主要的进攻来威胁哈尔科夫，这将耗尽他们在东部战区的兵力。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要允许乌克兰在俄境内发射武器，并在周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器上的使用范围，尤其是在俄罗斯今年战场上取得优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布政策转向的第二天，据报道，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国国防部官员、现为华盛顿战略与国际研究中心研究员马克·坎辛表示，拜登的行动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进转变，但是一步。”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续争取下一步：打击更广泛的target – 不一定直接威胁哈尔科夫的目标，而是位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安托尼·布林肯在周五于布拉格的声明中未就是否扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行攻击发表评论，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们将继续执行必要的适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近一次俄罗斯导弹袭击后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;     
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在俄罗斯对乌克兰的攻击中，哈尔科夫郊外米拉·丹尼利夫卡村的儿童和青年体育骑术学校被俄罗斯导弹严重损坏，消防队员正在现场工作。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片 2024年5月30日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出以提升产量的承诺，这使得全球最大原油生产国在2024年的增长步伐放缓，可能减轻了OPEC+本周做出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于页岩革命和技术创新导致产出提升，在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC和OPEC+成员国去年加深了减产措施，部分原因是弥补美国和其他非OPEC产油国带来的原油产量增长。总体来看，OPEC+的减产相当于减少了约586万桶/日，占全球需求比例约为5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正商讨一份复杂协议，旨在允许该集团在2025年延续当前的部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会时考虑供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产出增长，但相比2023年，这种威胁将有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产出增长64万桶/日。他们三人是最受关注的预测者，且均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日，将超出OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日，2024年这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，该组织在5月的月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年整体美国原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较十二月份下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内专家和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不大可能像2023年那样再次出人意料地增长产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和节制的态度。”致佳钻探首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的油价，活跃钻机数量没有更大幅增长也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司的资本支出保持稳定，并推迟升级其钻机，以更好地适应较低的钻井增长水平。它计划年底运营12台钻机，明年初重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据表明，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师周四在一份报告中指出，“美国完全有可能在未来几年内以每日100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这一速率增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市生产商近年来在增长投资方面受到限制，因为他们面临的投资者压力使得页岩领域在2010年代的无节制支出推动了急速增长，但收效甚微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归功于私营生产商，他们通过钻更长的井并压裂岩石以在同一时间从更多井中产出原油，增加了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，我预计当前的油价将继续存在，这将有助于支持美国整体石油产量的温和增长，尤其是在钻井和完井效率持续改进的情况下。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。第一季度，SLB国际营收增长了18%，而北美营收则下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更加强调资本纪律，导致反应不同，”瑞银集团分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+可能会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液体产量的增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国石油产量增长共存，”瑞银的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="这是一口租赁由Oasis Petroleum拥有的位于德克萨斯州温克Permian盆地的钻井平台控制房中的操作楼层的图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            这是一口租赁由Oasis Petroleum拥有的位于德克萨斯州温克Permian盆地的钻井平台操作楼层的图片，摄于2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在星期五表示，以色列提出一项新的加沙停火计划，以交换释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，新一天的到来同样重要。”拜登总统在说这话时面临着选举年的压力，需要停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他方协调的旨在结束以色列与哈马斯武装组织之间停火的谈判已多次陷入停顿，双方均指责对方导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列连续几周对拉法发动侵入行动以及对贝内特政府国内外施加新的压力之后提出的。贝内特政府因加沙地区死亡事件和人质继续被扣留而受到压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特办公室在星期五表示，以色列授权谈判代表向拜登透露停火计划后，将这一计划呈递给巴勒斯坦方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判决有34项重罪，这一事件凸显了两位参选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，与之前的提议不同，停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，同时每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久性结束敌对状态的条款进行谈判。总统表示，“停火将持续到谈判继续进行时。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登声称，这一提议已通过卡塔尔向哈马斯转达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列寻求“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有些以色列人不会同意这个计划，并且会要求战争无限期地持续下去，即使是政府联合体中的成员也明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗数年，而人质对他们来说并不重要。所以，我敦促以色列的领导人尽管承受压力，也要支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位一生致力于以色列的人，作为唯一一位在美国战争时期访问以色列的美国总统，作为美国直接支援以色列抵御伊朗攻击的总统，我要求您退一步，考虑一下如果错失这一刻将发生什么，我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员匿名告诉记者，以色列能够提出这项新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的地图。这是一份详细到四页半的协议，已经经过反复详细的商讨。计划中的内容实际上可以视为过程的最终解决。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位高级官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲形容为“激动人心”，并认为这是试图直接向以色列公众施压的一种尝试。以色列12频道将拜登的演讲现场直播，并且在播出新闻前海禁令前已经禁止出版此提议的细节，以色列电视台的主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议比以往的提议更有可能取得成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经严重损坏了哈马斯，哈马斯能够对以色列发动任何具有严重打击或攻击或恐怖行动的可能性并不是不足挂齿，但它的可能性远低于之前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球舆论正在“转而反对”以色列，萨里说，这可能促使以色列人要求结束冲突，也与拜登的影响相关。“当美国总统真正全心全意支持某事时，他可以创造很多激励。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年早些时候的一个提议中，以释放加沙地区的病患、老人和伤者人质换取为期六周的停火，并可延长停火以允许更多的人道主义援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，该提议由于以色列不愿意同意哈马斯在谈判中提出的要求而破裂，该要求包括结束战争，以色列加大了对南部加沙的拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们告诉协调人，如果以色列停止战争，他们就不会参与进一步的谈判，但希望能就人质和囚犯交换达成一个“完整协议”。一位美国政府匿名官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与有在加沙被哈马斯扣留公民的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六拉法的一次以色列空袭导致45名巴勒斯坦人的死亡引发了国际愤怒，但并未触及其红线，导致美国切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难。”拜登在星期五时说，“我们看到了本周以色列打击拉法时因哈马斯的军事目标而造成的惨烈画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自从以色列自10月7日南部以色列的一次哈马斯袭击后攻击加沙以来，已有超过36,280人死亡。据以色列的统计，这次袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物在以色列军事行动中被摧毁，照片拍摄于2024年6月12日，加沙北部地区，由Reuters/Mahmoud Issa提供。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·雪蜜巴乌成功赢得墨西哥总统大选，成为该国首位女性总统，她的胜选得益于前导师、卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的支持，后者在贫民中的高人气助推了这一结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;雪蜜巴乌&lt;/a&gt;是气候科学家，曾任墨西哥城市长，她在总统选举中获得了约58.3%至60.7%的选票，根据墨西哥选举委员会提供的快速计票结果显示，这一得票率将成为该国民主历史上最高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院获得三分之二以上的多数席位，这将使该联盟能够在未经反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果公布后承认败选，她说自己获得了约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在一个共和国两百年的历史上，我将成为墨西哥首位女性总统，”雪蜜巴乌在支持者面前发言时说，引来热烈欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪蜜巴乌的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，因为该国以其阳刚文化闻名，且是世界上第二大天主教徒人口国，长期以来，人们推崇更加传统的生活和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪蜜巴乌是美墨加三国中首位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过我有一天会为女性投票，”87岁的埃德米拉·蒙蒂尔女士说，她是墨西哥最小的州塔拉萨的雪蜜巴乌支持者之一。“过去我们甚至都不能投票，或者被丈夫要求投票给别人。感谢上帝，现在这种情况发生了变化，我也能体验这个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社称，雪蜜巴乌的前路颇为艰难，她需要平衡提高民众福利政策的承诺，同时面对庞大的预算赤字和低经济增长带来的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她对支持者承诺政府将节制财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪蜜巴乌表示要改善安全状况，但具体细节较少，鉴于本次选举是有记录以来墨西哥最暴力的总统选举，之前共有38名候选人被杀，她的安全挑战更大。一些分析人员认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织可能进一步扩大了影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举还因普埃布拉州选区内的两名选民在投票当天遇难而蒙上了阴影。肖恩·阿贝思托2024年的八字命案记录。根据数据，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，因犯罪导致的谋杀人数超过了墨西哥现代史上任何一期政府的记录，尽管谋杀率仍在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警察工作和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则雪蜜巴乌可能难以实现整体安全水平的显著提升。”独立拉美政治风险分析师纳西内尔·帕里什·佛兰内里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥城市长选举中获胜，这是本次大选的重要职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对即将上任的总统，新任领导人面临与美国的重要谈判，尤其是如何处理不断涌入墨西哥的美国目的地移民，以及在芬太尼泛滥时期继续打击毒品走私的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并承诺动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商将供应链迁回本国，以应对近期岸接生产趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪蜜巴乌还将面临如何处理佩梅克斯（Pemex）的问题，这是墨西哥州立石油巨头，其产量已连续20年下降，且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个无止境的财源，投入公共资金而该公司永远无法盈利的洞，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿贝托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期间将最低工资翻倍，减少贫困，维持着强劲的比索稳定和较低的失业率，这些成就让他享有极高的声望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪蜜巴乌承诺扩大福利计划，但在墨西哥正面临2024年预算大量赤字和2025年央行预计只有1.5%的低经济增长率的情况下，这将十分艰巨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔的影响力贯穿整个竞选过程，试图将选举转为对其政治议程的全民公投。雪蜜巴乌否认反对党声称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，尽管她的竞选承诺继续执行了不少有利于最贫困墨西哥人的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，雪蜜巴乌感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“改善我们国家的独一无二之人”。政治分析师维瑞·里奥斯认为，部分针对雪蜜巴乌是洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的批评是因为性别原因产生的性别歧视。&lt;br&gt;“让人难以置信的是，人们不相信她会做出自己的决定，这正是她作为女性的一部分原因造成的。”她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 投资者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在这种平台中，投资者通过锁仓自己的代币获得奖励，这引发分析师警告用户及加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的日益流行表明，随着加密货币市场价格飙升及交易者寻找收益，加密市场正趋向冒险。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点；以太坊，第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司a16z的加密部门筹集了1亿美元，其平台已吸引188亿美元的加密货币，比六个月前的不到4亿美元大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明重新质押是为了扩展传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中多个计算机核实和确认谁拥有哪种加密货币。为实现这一目标，加密货币持有者，如以太坊的持有者，允许其资产在验证过程中被锁住。直到参与者不再质押之前，持有者将失去立即访问其代币的权限，但他们会因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重新质押使持有者可以使用这些新代币通过不同的区块链项目和应用程序再次质押，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密市场对于重新质押是否风险较高存在分歧，一些内部人士认为这种方法尚处于初期阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析师和其他人士担忧，如果代表重新质押的加密货币被用作加密借贷市场中的抵押品，借贷可能形成一个基于少量基础资产的借贷循环，如果所有参与者试图同时退出，可能致使整个加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何有抵押品的资产又被作为抵押品使用时，这并不是理想的，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%范围内，分析师表示重新质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融(DeFi)领域最新的一种冒险发展，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不抛售代币的情况下，对其持有的投资品获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为奖励机制尚未开发。用户之所以加入平台，是因为他们预期将收到未来的奖励，或者其它被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放一种新生成的代币EIGEN，用户期望这种叫做EIGEN的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy认为，重新质押平台的兴起是由于用户寻求空投奖励，这完全是一种非常投机的“免费资金”现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预判他们将获得奖励，但他们并不知道将会是什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创立，他也是最早在印度推出由学生设计的小卫星团队成员之一，据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场平台，将潜在质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer重新质押代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可被用于其它目的，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不鼓励更多的加密资产抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些各方均没有任何正式关系......这是一项新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong警告，重新质押可能伴随着“隐藏风险”——如果代币被用于加密借贷，可能会有强制平仓及市场下行期间更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，随着用作抵押品的加密货币因Terra和Luna代币崩盘迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错误地评估了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不担忧，指出在加密市场总价值约2.5万亿美元的全球加密行业背景下，重新质押协议中的现金量微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密市场的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们未看到重新质押问题对传统金融市场造成有意义的传染性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场与主流金融的联系日益紧密，机构投资者也开始关注重新质押。标准渣打加密部门Zodia Custody看到了大量的机构对质押的兴趣，但认为重新质押过远一步，因为很难建立代币流向的纸面记录，并且难以分配奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金被重新质押，Kelp DAO在四月份的博客中表示。 Reuters未能获得Laser Digital的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预期“一个围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的比特币形象在巴黎的一张示意图取自2024年3月9日。路透社/本杰明·特西尔/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的代表图像放在PC主板上的插图取自2023年6月16日。路透社/达多·鲁维奇/插图//档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>