<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 15 Oct 2024 16:20:46 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议一项新的加沙地带停火协议，条件是释放人质，他呼吁哈马斯同意这一最新提议，称这是结束冲突的最佳路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章了。”拜登表示。这位总统在选举年面临着停止已持续八个月的加沙冲突的巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的谈判，旨在安排以色列与加沙地带的激进组织哈马斯之间的停火，但反复陷入僵局，双方都指责对方阻挠进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周来对拉法赫的入侵以及以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的政府因加沙的死伤和人质持续羁押而在国内外承受新压力之后提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表提出一项加沙休战协议，拜登揭示了这项停火计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也发生在民主党总统拜登的共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普被判处34项重罪后的次日，凸显出两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登概述的新提议分为三个阶段，并与以往的提议不同，因为即使各阶段进展中，停火状态也将持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤出，其中包括老人和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对的条款进行谈判。“只要谈判持续，停火也将继续。”总统说，这是一个新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，提议已通过卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他呼吁以色列内部那些推动“无期限”战争的人士改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列内有人将不认可这一计划。并呼吁战争无期限地持续。一些人甚至在执政联盟内部。他们已表明立场，他们想要占领加沙，想要持续数年作战，人质并非其优先事项。然而，我敦促以色列领导层支持这项协议，不论面临任何压力。”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接捍卫以色列免受伊朗攻击的个人，我请求你退一步海阔天空，思考如果错过这一时机会发生什么。”他说道，“我们绝不能错过这次机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员向媒体表示，以色列能够提出新提议，是因为最近在战场上取得的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在确实有一条结束危机的路线图。这是一个详尽的四页半的协议。”该官员说，“经过再次精心详谈，如今摆在桌面上的近乎是一场过程终局。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员补充，根据协议，每一阶段将各持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体形容拜登周五的演说为戏剧性，并解读为企图直接呼吁以色列公众。主要频道12中断了晚间新闻播送，现场直播了拜登的演讲。主持人丹尼·库什马罗表示，以色列审查者此前曾禁止公布提议细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得克萨斯州奥斯汀大学的历史和公共事务教授杰里米·苏里称，与之前的提议相比，这项提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大损害，哈马斯能够对以色列发起任何重大攻击或是恐怖袭击的可能性并非为零，但比之前已显著降低。”苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正逐渐“转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望停战，除了拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全心全力支持某项事务时，他能创造大量激励。”苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质提议呼吁在加沙释放病弱、年长者和伤员人质，以交换为期六周的停火期，允许更多援助输入飞地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在以色列拒绝哈马斯要求永久结束战争作为谈判一部分的提议，并加大对南部加沙城市拉法赫的攻击后，该提议于本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已告知斡旋人，在持续遭受侵略的情况下，不会参与更多谈判，但如若以色列停止战争，准备达成“全面协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家公民被哈马斯在加沙地带持续扣留为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法赫的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际社会的愤怒，但并未触及美国“红线”，美国不会因此切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了地狱般的摧残。”拜登周五说，“我们都看到了本周早些时候以色列袭击造成拉法赫惨重伤亡的恐怖画面，这次袭击的目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列于10月7日对哈马斯在南部以色列的袭击作出回应，攻击加沙以来，已致逾36280名加沙民众死亡。根据以色列统计，哈马斯的袭击导致了约1200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人穿行于受损建筑的废墟中，位于贝特拉西亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在北加沙地带的贝特拉西亚，一名巴勒斯坦人在以色列军事行动中被毁的建筑物废墟中穿行。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文档包含第17段中的强烈言辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视一排排摄像机，传达了一个信息，契合他面临的法律与政治挑战：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁决他有罪&lt;/a&gt;，涉及34项伪造文件以隐瞒向成人电影演员支付封口费的指控后的次日，这位共和党总统候选人愤怒而不连贯地列举出一串对手与不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称负责审理他案件的法官胡安·梅尔尚为“腐败之徒”和“恶魔”。他将竞争对手，民主党人乔·拜登描述为其“11月5日大选”的对手，称其为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭作证反对他&lt;/a&gt;的证人，斥责了投票弹劾他的国会议员，并重述了他在集会上的言论，指责非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选活动捐款，将他面临的挑战描绘为其个人之外的更大斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"要这样做，"他说，"因为我们正在为美国而战。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他充满幽默的其他竞选演说不同，这次讲话几乎完全是阴郁的。在新闻发布会上，特朗普手持一份小页的笔记。结束后，他没有回答任何问题，在儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了摄像机下的场景，特朗普盟友还通过筹款呼吁和社交媒体猛烈抨击司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两党领导人将彼此描绘成对国家威胁的背景下，拜登竞选团队紧抓特朗普的言论，作为其不适合担任公职的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中说，“美国刚见证了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普，他纠缠于个人的不满，并撒谎诬蔑美国的司法体系，让所有观看者只有一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者中大多数人视纽约的裁决为司法不公，仅周四一天，他们就向其竞选团队捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台上的单日筹款纪录，该平台处理共和党人数字筹款活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，竞选团队为了维持势头，向支持者连续发送了充满警告意味的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天！"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永远不会投降！" &lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后的一条消息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在前总统背后，争辩称审判有缺陷，指控不应成立，民主党的曼哈顿陪审团存在偏见，法官有偏见，这些都是当地官方否认的主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速或强烈共和党人，特朗普盟友与竞选助手采取了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选共同负责人克里斯·拉西维塔对一个发布社交媒体帖子表明尊重陪审团裁决的全国大学共和党组织表示鄙视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"每个人都有意见...，" 拉西维塔发帖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;拉里·霍根，一位温和的共和党前州长，目前竞选国会参议院席位，他在裁决前警告美国人“不要为毒化党派纷争添油加醋”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚结束了自己的竞选”，拉西维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州的共和党选民采访中，一些人表示，特朗普的定罪使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;对11月重新支持他产生了犹豫&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类背离&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;在其与拜登的再战中可能对他造成伤害&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在多个摇摆州中仅有微弱的领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人与特朗普本人的言论相似，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一切都是政治手段，只是为了伤害他，尽可能地阻止他参与竞选活动," 佐治亚州玛丽埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们可以这样对他，他们就可以对任何人这样做。绝对没有人是安全的。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国，纽约市，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦的新闻发布会，前一天的刑事审判中，因被指控篡改商业记录，以掩盖2016年支付给成人电影女演员斯托米·丹尼尔斯以沉默的费用而被判有罪。REUTERS/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，尽管只是轻微却意义深远的一步，专家认为此举有助于遏制俄罗斯在边境城市哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自俄罗斯2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直坚持允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土上的目标过于危险。他们担心乌克兰的重大攻击可能引发与核武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一项与美国对向基辅供应更高级武器的其他禁令相辅相成的规定，这些禁令涵盖从先进美国战斗机到远程ATACM导弹，但现在这些禁令已经逐渐瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府官员表示，这项于周四生效的最新决定，特别针对哈尔科夫地区的局势进行了精细调整。它允许基辅使用美国提供的武器还击从边境对乌军准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着前方的乌克兰军队现在可以使用装备有高机动性火砲火箭系统（HIMARS）和制导多管火箭系统（GMLRS）的导弹，以及其他武器，越过边境攻击俄罗斯军队，专家解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比耶斯基说：“此举可能使前线稳固，并可能创造条件，在俄军深入扎根之前迫使其从哈尔科夫地区撤退。”该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆指出，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场调遣部队的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯现在将发现自己处于防守状态，不得不重新评估用于攻入哈尔科夫的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名美国官员透露，5月13日，在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席马克·米利将军的加密视频会议中，乌克兰提出了希望在哈尔科夫地区跨过边境使用美国武器的请求，他请求匿名发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和米利随后提出建议放宽限制，于5月15日由沙利文向拜登转呈。拜登同意，乌克兰应当能够在俄境内攻击的乌克兰军队进行回击，这一决定自此一直在敲定之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基5月20日在接受路透社采访时公开呼吁其盟友采取此类步骤，但他当时表示：“到目前为止，仍未见任何积极的回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚计划高级研究员罗布·李表示，俄罗斯利用拜登禁止在其领土内的攻击这一限制，将它用作攻击哈尔科夫地区的安全庇护所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮配置在边境对面，保持防空、电子战、指挥和控制等设施。”李说，“在那里，它们也许享有某种程度的庇护所。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为，仅凭这一决定本身可能不会在短期内对前线产生显着影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这不会对前线的动向有太大影响，甚至根本不会。但它会使俄罗斯继续这类跨境行动更加困难，”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯在哈尔科夫地区无法集结足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯无法动员足够的战斗力量从东北部威胁哈尔科夫。为此，他们将不得不从东部战区抽调兵力，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在俄罗斯领土上使用他们的武器，并且于周二再度提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，乌克兰似乎准备在接下来的几个星期至几个月内，特别是在经历俄罗斯在战场占据上风的艰难一年后，寻求进一步扩展其在美国领土使用美国武器的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策变动不到一天的周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准更深远地打击俄罗斯境内目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在五角大楼担任职位、现任华盛顿战略与国际研究中心智库高级研究员的马克·坎奇特说，拜登的举动仅仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是政策的激进转变，但确实是一个进展的步骤，”坎奇特说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰和政府中的官员将主张接下来的步骤：打击更广泛的俄罗斯境内目标——不仅仅是直接威胁哈尔科夫的目标，也包括其他地区的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五在布拉格发表讲话的美国国务卿安东尼·布林肯拒绝回答拜登政府是否会将政策扩大至允许打击俄罗斯其他地区的可能性。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将继续采取过去的行动，必要时进行调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫后的情形" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;消防员在哈尔科夫郊区的马拉·达尼利夫卡村进行工作，该地区青年骑术学校在俄罗斯2024年5月30日的导弹袭击中遭受重创。REUTERS/Valentyn Ogirenko/资料图片&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商正坚守其抑制支出以提升产量的承诺，这意味着全球最大原油生产国2024年的增产速度将更加缓慢，这可能在本周末减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，得益于页岩油革命以及技术与效率方面的突破，美国推动了全球非OPEC产油国石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，日均增产逾百万桶，达到1293万桶，远高于年初政府预测的约40万桶/日的增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+集团去年进一步削减了产量，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的总减产量达到586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+据三位熟悉该集团讨论的人士周四表示，正在商谈一份复杂的计划，计划将其部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+周日召开会议审议供应政策时，美国石油产量增加继续推动非OPEC+产油国的产出增长，但其威胁程度预计将小于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测显示，今年美国的原油供应将增长约27万桶/日，这与OPEC自身对美国原油与凝析油产量将增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预计美国产量增长将更高，达到64万桶/日。作为最被密切关注的预测者，所有预测均显著低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC估计2024年全球需求增长将达220万桶/日，远超OPEC+集团以外产油国的供应增幅，后者预计增加约100万桶/日。这意味着对OPEC+原油的需求将较2023年增加约90万桶/日。这是OPEC在其五月月度[石油市场报告]中阐述的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油总体产量变化不大，4月份的产量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即便当前油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能像2023年那样出现产量的意外上升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持极度谨慎和纪律性，"合同钻井公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前价格，钻机数量没有显著增加，这一点令人惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，推迟了钻井平台的升级，以更好地适应钻探增长的平缓化。其计划在年底前运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯公司的数据，美国石油钻机数量已经降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力持续数年以100万桶/日的速度增长，但目前并无增长至该速度的欲望，"标准普尔分析师在周四发表的报告中提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察（S&amp;amp;P Global Commodity Insights）预计，今年美国原油与凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，在投资者压力下，美国上市生产企业在增长方面的支出受限。此前无节制的支出虽推动了页岩油行业的爆炸性增长，但在2010年代限制了该行业的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增长在部分程度上是由私人生产商推动的。其中一些现在正陷入整个行业的&lt;整合浪潮&gt;。他们通过打更长的井和同时从更多井中进行油岩的水力压裂，提升了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计，尽管近期出现了一系列合并，持续的钻探和完成效率的提升将进一步支持全美石油产量的适度增长，"德州标准石油的总裁蒂莫西·罗伯逊（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务企业，如SLB[SLB.N]，预计今年的增长将更多来自国际而非北美市场。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分是由于合并活动的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来，策略发生了转变，更加强调资本纪律性，促使了应对方式的不同，"UBS银行分析师乔瓦尼·施陶诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西及圭亚那一道，预计将成为今年石油和液体燃料产量增长的领导者。能源信息署（EIA）3月时表示，OPEC+成员国今年的石油液体燃料产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应量预计增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已学会与美国石油产量的增长共存，"UBS的施陶诺沃说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" alt="在德克萨斯州温克附近Permian盆地，Oasis Petroleum租赁的一处钻井作业现场的钻机控制室中的操作台" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，在美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地，Oasis Petroleum租赁的一处钻井作业现场的钻机控制室可见操作台。路透社/Nick Oxford/图片档案&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在其领导下非洲人国民大会（ANC）自种族隔离终结以来最黯淡的选举成绩面前，其权威受到重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举中，来自约71%投票站的统计结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字与2019年获得的57.5%相比显著下降，并且是30年来首次不足以单独形成多数派政府&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一严重的挫败意味着纳尔逊·曼德拉昔日的解放组织将不得不与一个或多个较小的政党协商&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，达成联合执政协议或其它形式的合作以治国。这可能包括在政策上做出让步或放弃一些关键内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从工会领导人转型为商人的拉马福萨可能将面临来自反对党以及党派内部批评者的呼吁，要求其离职，但在党内的分裂下，一名&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;高层官员支持他留任，分析人士指出，目前并无明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个明显的、能统合各方的候选人可以接替拉马福萨。”开普敦大学政治学教授、撰写过拉马福萨传记的安东尼·巴特勒说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月的民调显示，拉马福萨在主要政界人物中获得了最高支持率，而ANC内部的派系斗争可能使得对其发起挑战变得更为复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对其领导下的ANC选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日，当完整的初步选举结果公布时做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的前途在2022年时就曾面临不确定性，当时一份小组报告认定，他可能因在其私人农场家具中存放大量现金而涉犯不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对所谓的“农场门”丑闻&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;否认有不当行为，并在随后赢得了新的五年任期作为ANC的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被广泛认为是对ANC的最严峻考验，原因在于选民对高失业率、犯罪和频繁停电等社会问题的深切不满&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;[5]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC的领导人，承诺清理该党丑闻不断的形象并重振经济。九年前，在其前任雅各布·祖马的任期内，该党深陷一系列丑闻、腐败以及经济衰退之中&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;[6]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这种最初的期望高涨在2018年他就任国家元首后快速消逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年之后，经济仍然停滞不前，ANC高级官员卷入的丑闻持续不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的选票中，最致命的一击来自他的宿敌——祖马，后者支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，在ANC的支持度上造成了巨大冲击，尤其是在祖马的家乡——夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于了进退维谷的境地。他知道他们在KZN省十分脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特赫加指出，“这是拉马福萨项目结束的标志……你不能在选举中失利了还期望一切依旧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上的迟疑态度而受到批评，为了避免加剧党内分歧而避免采取果断行动，与他在1980年代作为工会领袖时展现的决断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他的支持者称赞他整合意见的能力，以及他为提升南非作为“全球南方”的代表国——用以代指低收入和中等收入国家——这一声誉中扮演的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球COVID-19大流行期间，拉马福萨是呼吁全球疫苗公平分配中最为活跃的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案件，本月法官们&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;[7]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;裁决，要求以色列停止对加沙城市拉法赫的军事进攻。以色列坚决否认指控，并持续在拉法赫发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者指出，他对于南非面临的最大挑战，鲜有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次集会中，他在聚集于索韦托足球场的数万名支持者面前承诺“做得更好”&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;[8]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。然而，许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五去世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中遭其他囚犯袭击，最终不治身亡，监狱管理部门发表声明证实了此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最为人所知的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年被裁定罪名成立，谋杀毒瘾患者和性工作者，并在位于不列颠哥伦比亚省（Pacific province of British Columbia）其自家养猪场内对受害者进行残忍的肢解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经确认，皮克顿杀害的六名女性的残肢在位于温哥华附近这座破败不堪的农场内被发现。在他被判处终身监禁后，政府检察官对另外20起谋杀案的指控被撤消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教服务（Correctional Service of Canada）公告，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭袭之后，送医治疗，但最终因伤死亡，当时他正在那边服刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深刻意识到该罪犯给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来的毁灭性影响。”该机构在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者名单中包括超过60名女性，她们于多个十年间自温哥华贫困的、毒品泛滥的Downtown Eastside社区消失，直至2002年初，皮克顿被捕归案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于PoCo（Port Coquitlam），距温哥华市中心约25公里处的养猪场内，发现了33具女性的遗骸或DNA，其中许多为土著居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一份据称由皮克顿书写的书籍在Amazon上短暂销售几小时后被撤下架。通过《温哥华太阳报》（Vancouver Sun）报道，这起连环杀手在书中声称其为警方诬告，实则清白无辜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;书籍发行方请求Amazon将其下架，并向被害人家属表达歉意。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿案在新西敏市（New Westminster）开启庭审前的电视档案画面。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此无日期的电视档案照片展现罗伯特·威廉·皮克顿位于养猪场内的PoCo居所。 REUTER，Global TV供稿，档案照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币来提供回报，这种复杂的机制被分析师警告包含着对用户和加密市场的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新质押”概念的激增，体现了加密市场在价格飙升且交易者追逐收益背景下所表现出的投机倾向。比特币——市值最大的加密货币——价格接近历史高点，而以太币——第二大加密货币——今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于这一重新质押热潮核心的，是总部设在西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元投资，自其平台上的加密货币总额已达到188亿美元，而六个月前这一数字不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创始人斯瑞拉姆·卡南向路透社表示，EigenLayer发明了重新质押，旨在扩展一项长久以来的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的多台计算机检查并确认谁拥有何种加密货币。为了达成此目的，代币持有者允许其资产作为验证流程的一部分被锁定。参与者在参与质押期间失去了即时访问其代币的权利，但作为补偿，将获得一定收益率的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放新创建的加密货币，用以代表其已质押的加密货币。重新质押则使所有者能够利用这些新的代币，在区块链程序和应用中再次进行质押，希望获得更大的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险程度看法不同，一些业内人士指出，这项做法太过新颖，尚不清楚其长期影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但分析人士及其一些同行担心，如果代表重新质押加密货币的新代币被用于庞大的加密借贷市场作为抵押物，可能会导致基于少量基本资产的无限借贷循环。他们认为，这样的情况如果所有人都试图同时退出，那么更广泛的加密市场可能会面临不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何涉及抵押物再抵押的环节都不是理想，这增加了一种原本不存在的新风险。”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，收益率是其关注的焦点：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%至5%之间，但分析人士指出，重新质押的回报可能更高，投资者能够同时赚取多重重回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新进展，加密货币持有者在这一领域投资于实验性方案，希望在不卖出资产的情况下，通过其投资获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现这一支付机制仍在开发中。用户加入平台，或为预期中的未来奖励，或为其他所谓的空投赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用其平台的人发放了其新创建的代币。用户期待这一名为“EIGEN”的代币在未来会具有一定的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重新质押平台的增长受到了追求空投用户推动，称其为“非常投机，这种免费资金的概念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜龙（该公司提供质押，但不提供重新质押）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在在做的是提前准备，期望能获得某种回报，但他们并不知道那将是什么。”杜龙说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，斯瑞拉姆·卡南创立了EigenLayer，他之前是华盛顿大学西雅图分校的助理教授，其在学术网站上提到，他还是第一个在印度发射的由学生设计的微型卫星团队中的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务的市场，联结有意质押的参与者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的重新质押平台相继涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台代表客户在EigenLayer上进行重新质押，并生成新代币来代表那些被重新质押的资产。这些代币可以在其他地方应用，如抵押贷款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南表示，其平台的目标是允许用户选择在何处进行代币质押，以帮助新区块链服务的增长，而非激励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个自然产生的现象。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜龙表示，重新质押可能伴随着“隐形风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，市场下跌期间可能会出现强制清算和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，由于高风险借贷，加密市场的抛售加剧；Terra与Luna代币崩溃后，其作为抵押物的加密货币价值迅速下滑，加剧了市场动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不在于重新质押，而在于借贷协议中。借贷协议在衡量风险时有所失准。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于重新质押，一些专家表示不以为意，认为与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比，重新质押协议中的资金量微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期担忧加密世界中的损失会波及到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们没有看到重新质押问题对传统金融市场造成任何有意义的传染风险。”标准普尔全球评级公司的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密世界正在与主流金融建立更紧密的联系，重新质押亦在吸引机构投资者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密货币部门Zodia Custody观察到了显著的机构投资者对质押的兴趣，但认为重新质押超越了其接受限度，因为难以追溯资产流向及其如何分配奖励，首席风险官阿努士·阿列瓦西亚恩表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞穗证券的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押了其部分基金，Kelp DAO在4月的博客文章中说。Laser Digital未对路透社的置评请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并预计“围绕重新质押的新生态将兴起”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="说明加密货币‘比特币’的形象图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日于法国巴黎拍摄的加密货币‘比特币’表示性图像。路透社/贝努瓦·温克尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="说明加密货币‘以太’的形象图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的放在电脑主板上的加密货币‘以太’的象征性表示。路透社/达多·鲁维奇/说明/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织在周六表示，旨在达成全球协议、以更有效应对疫情的谈判预计将在2025年或尽可能早些时候完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自新冠疫情期间显露出的应对失策后，世界卫生组织的194个成员国已在谈判桌上讨论了两年，旨在构建一项协议以增强在疫情爆发前和期间的全球协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原本联合国下属的卫生机构目标是在本周达成协议，然而，谈判因富裕国家与较贫困国家在诸如疫苗共享和准备情况等议题上存在深度分歧而延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了另一项并行协议，更新现有的具法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），新增了“疫情紧急状态”的类别，以应对最严重且全球性威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中说：“今天做出的历史性决定彰显了成员国共同的意愿，即保护本国及其人民免受公共卫生紧急情况和未来疫情的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长泽维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）在周六表示：“通过这项协议，我们采取措施，确保各国承担责任并强化措施，以在疫情威胁到美国人及其安全之前阻止其爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规定的调整侧重于在COVID-19夺去超过700万人生命后，根据世界卫生组织的数据，加固世界对新型病原体的防御。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织（WHO）位于日内瓦的总部附近的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;		&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：位于瑞士日内瓦的世界卫生组织（WHO）的标志，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>