<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 13:43:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>泽连斯基称只有美国提供安全保证才能奏效</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，只有美国提供安全保障，才能有效保障基辅安全并终结俄罗斯的战争。他希望在就职后不久能与美国当选总统唐纳德·特朗普会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受美国播客人莱克斯·弗里德曼周日发表的采访中，泽连斯基表示，乌克兰民众指望特朗普能够迫使莫斯科结束这场战争，如果华盛顿退出北大西洋公约组织（NATO）军事联盟，俄罗斯将会在欧洲加剧军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在俄罗斯于2022年入侵乌克兰近三个月后，唐纳德·特朗普即将于1月20日重返白宫，这引发了对通过外交途径解决战争问题的希望，但也引发了基辅方面的担忧，认为快速停火可能代价高昂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在YouTube上发布的这场长达三小时的采访中呼吁乌克兰加入北约，并强调没有安全保证的情况下，停火只会给俄罗斯更多时间重新武装，准备新的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位乌克兰领导人强调，美国在提供安全保障方面扮演关键角色，并表示他和美国当选总统特朗普均认为，通过实力确保和平是解决冲突的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有美国，安全保障是不可能的。即这些能够防止俄罗斯挑衅的安全保障，”他暗示基辅的欧洲盟友在军事上不足以单独应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基指出，俄罗斯总统普京对结束战争的认真谈判不感兴趣，克里姆林宫领导人必须被说服停止战争并同意达成持久和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前乌克兰战场形势是自2022年俄罗斯入侵初期以来最为严峻的情况，基辅的部队在东部顿巴斯地区多次失利，几个月来几乎节节败退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他表示未来在于美国的决定，但泽连斯基警告称，如果华盛顿决定在特朗普领导下退出北约，这将削弱北约军事联盟，并使普京在欧洲更加肆无忌惮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只是说，如果（美国）退出北约，普京将摧毁欧洲，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰领导人表示，他需要与特朗普会面以制定行动计划来遏制克里姆林宫，并且在基辅能够与俄罗斯方面进行会面之前，欧洲政府也需要参与到这个过程中来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普补充说，当他们在去年年底通话时曾表示，特朗普上任后不久将有正式的乌克兰访美访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他在电话中告诉我，我的访问将是他优先考虑的事情之一。这对他来说很重要，我希望我们可以见面，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰领导人还表示，如果收到正式邀请，他将出席1月20日的特朗普就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场采访公布于乌军周日开始在俄罗斯库尔斯克地区的攻势之后。乌克兰声称，库尔斯克地区原先遭遇意外入侵后曾开辟过一个据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰已多次表示，俄罗斯在库尔斯克地区部署了数千名朝鲜士兵以协助其作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基估计，在冲突中已有3800名朝鲜士兵死亡或受伤，但他认为平壤有能力派遣数千名更多的士兵，如果它选择这样做的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基还提到，朝鲜已提供370万枚炮弹给俄罗斯，而欧盟去年提供了100万枚。路透社无法独立核实这些数据。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 22:23:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</guid></item><item><title>法国萨科齐就涉嫌利比亚竞选资金案出庭受审</title><link>https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;前法国总统尼古拉·萨科齐因涉嫌在2007年总统竞选中接受利比亚前强人穆阿迈尔·卡扎菲非法提供的数百万欧元资金，将于周一接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐一直否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位保守派前领导人面临“隐瞒挪用公款罪、收受贿赂罪、非法竞选资金罪及共谋犯罪罪”的指控，金融检察官办公室称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审判将于中午13:30（格林尼治时间12:30）开始，将持续三个月，有可能进一步削弱法国政治精英的公众信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员指控萨科齐与利比亚政府达成腐败协定。争议焦点涉及一名利比亚间谍、一名被判有罪的恐怖分子、军火商，以及卡扎菲为萨科齐竞选提供数百万欧元资金的指控。据称这些资金装在手提箱中运到了巴黎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐的律师表示，对前总统的指控是捏造的，利比亚向其竞选活动提供资金的说法是子虚乌有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“经过10年的调查，资源 utilization 不曾如此巨大，监听行动遍及世界各地，但显然——毫无疑问——没有任何资金来源的痕迹，没有任何资金转移或支付，甚至没有对据说的这笔资金的金额的提及。”律师克里斯托夫·英格赖恩说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果被判有罪，萨科齐可能面临最长10年的监禁和375,000欧元（约386,000美元）的罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期萨科齐面临着一系列法律斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，法国最高法院支持了萨科齐涉及腐败和影响法官的腐败行为的判决。萨科齐被命令佩戴电子手环一年，而不是入狱，这是法国前国家元首的一项先例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一桩案件中，萨科齐被判隐瞒非法竞选资金的支出，就这一判决的上诉仍在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融检察官表示，在2005年，时任内政部长的萨科齐与卡扎菲达成协议，为在国际舞台上孤立的政府提供支持，换取竞选资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2011年，卡扎菲被推翻并被杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年，法国调查网站《Mediapart》发表了所谓2006年12月利比亚情报部门的一份文件，提到卡扎菲帮助萨科齐的总统竞选提供数百万欧元资金的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐称这份文件是伪造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查法官于2013年启动了调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案涉及九项其他诉讼案件，调查人员向超过21个国家发出了合作请求，试图通过各种中间人和公司追查可疑资金。此案如今时隔多年才进入法庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案还有十二名被告，其中包括萨科齐的前助手克劳德·吉昂、前内政部长布里斯·霍特费古斯和当时负责竞选资金的埃里克·乌尔特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些疑似非法资金的流动揭示了跨国腐败的机制，剥夺了平民重要的公共资源，将其转移到私人和政治利益中。”反腐败组织Sherpa、Anticor和Transparency International联合声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=0.9708欧元）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:24:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着西方注意力减弱，中国最高外交官前往非洲</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国最高外交官周日启程，开始了他一年一度的新年非洲之行，沿着长达35年的传统，悄悄地扩大北京在资源丰富的非洲大陆的影响力，而欧洲的影响力则在减弱，美国的态度也在摇摆不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当全球首都和投资者们正准备迎接美国当选总统唐纳德·特朗普重返白宫，以及乌克兰和中东的战争以及国内政治令德国和法国部长们忙于应对之际，外交部长王毅访问纳米比亚、刚果共和国、乍得和尼日利亚，凸显了中国对非洲的一贯参与，分析人士指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅在本周六之前的访问也正值世界第二大经济体为其债务累累的大陆不断增加金融支持，并寻求达成更多关键矿产协议和寻找市场来消化其出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年去哪些国家的决定极少依据外部逻辑，”全球南-中国倡议项目联合创始人埃里克·奥兰德德说。“但在非洲，这与中国的持久承诺形成了呼应，与美国、英国和欧盟的方式形成了鲜明对比。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国坚信非洲从未被遗忘，而是一个充满活力和发展潜力的大陆，”中国外交部发言人郭佳刊在周一的例行记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国经济放缓，非洲为陷入债务的当地政府不再急于投资项目的中国国有基础设施公司提供了急需的发展空间，并成为其电动汽车和太阳能板等产品的重要市场，美国和欧盟称中国在这些领域存在产能过剩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管现任美国总统乔·拜登去年12月访问安哥拉是他任内的唯一一次访问撒哈拉以南非洲，但中国将非洲放在外交日程的首位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国已成为非洲政策的一部分，一个行动者和灵感来源，”非洲所有者咨询公司发展重想象创始人哈内纳·瑞德说，指的是在2月即将举行的选举中，争夺非洲联盟委员会主席的人们都在谈论中国改善非洲制造业能力的能力，以及中国在大规模教育方面的纪录。非洲联盟委员会是55个成员国非洲联盟的秘书处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞德说，王毅访问今年担任中非合作论坛（FOCAC）共同主席的刚果共和国，突显了中国对去年峰会成果实施的承诺，该峰会承诺提供510亿美元的新金融援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士称，北京也开始在棘手的区域安全问题上发挥影响力，这也部分解释了为什么王毅将前往乍得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月，法国开始从非洲中部国家撤军，该国政府意外终止了与法国在打击伊斯兰激进分子方面的防务合作协定，使法国成为该地区的关键西方盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国已成为萨赫勒和西非新军事 junta 的可靠稳定伙伴，”奥兰德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于那些感受到西方在该地区影响力减弱的法国和美国来说，中国的存在被认为是‘有争议’的，但从非洲的角度来看，这是完全不同的看法。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界各国领导人出席联合国 " src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HN5HXC2VO5KTJGF2LIADJSUSWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国外交部长王毅在纽约联合国总部的联合国大会厅参加会议的“未来峰会”上发言，日期：2024年9月23日。路透社/David Dee Delgado/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</guid></item><item><title>加拿大总理特鲁多可能将宣布辞职，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多极有可能宣布辞职，尽管尚未做出最终决定。据一位了解特鲁多想法的消息人士周日向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该消息人士在接受路透社采访时，路透社此前报道《环球邮报》称，特鲁多预计最早将于周一宣布，他将在任职九年后辞去加拿大执政自由党领袖的职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该消息人士要求匿名，因为他们没有被授权公开发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多离职将使该党陷入无常任领导人的情况，此时民调显示自由党将在不久后举行的选举中惨败于反对党保守党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《环球邮报》的消息人士称，他们不确定特鲁多确切将于何时宣布离职计划，但预计将在周三召开的自由党立法者紧急会议之前宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越多的自由党国会议员因一系列悲观的民调结果而公开敦促特鲁多辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多的办公室在非工作时间未立即回复评论请求。周一，特鲁多定期发布的日程显示，他将参加加拿大与美国关系内阁委员会的虚拟会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《环球邮报》报道指出，目前尚不清楚特鲁多是否会立即辞职，还是会在新的自由党领袖被选定之前继续担任总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，特鲁多接任自由党领袖时，该党正面临困境，首次在众议院沦为第三大党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他离职，这将引发迅速举行选举的要求，以便组建一个能够应对新当选总统唐纳德·特朗普政府的稳定政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士告诉报纸，特鲁多曾与财政部长迪翁·莱布朗讨论是否愿意担任过渡领导人和总理，但莱布朗如果计划竞选党魁，这将行不通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的特鲁多曾成功抵制那些担忧民调和席位损失的自由党国会议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但从去年12月特鲁多试图贬黜财政部长克里斯家·弗雷兰——她曾坚决反对他的增支提议后，要求他辞职的呼声有所上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷兰最终辞职，并撰写了一封信，指责特鲁多玩弄“政治噱头”，而不是着眼于国家的最佳利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，特鲁多承诺“阳光之路”和进步议程，倡导女性权益并承诺对抗气候变化，自由党由此上台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但日常治国的现实逐渐磨灭了他的锐气，像许多西方领导人一样，处理疫情的影响极大地耗尽了他的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然渥太华投入大量资金保护消费者和企业，录得创纪录的预算赤字，但这未能减轻公众因物价飙升而产生的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;糟糕的移民政策导致数十万移民涌入，加剧了本已过热的房地产市场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在魁北克省的嘎塔尼奥市拉威尔俱乐部的节日晚会上发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QT2CZD2LRNPU3L3FXFTQPJM5LE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在加拿大多伦多的嘎塔尼奥市拉威尔俱乐部的节日晚会上发表讲话，2024年12月16日。路透社/帕特里克·多伊尔/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:42:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>印度中部 Maoist 攻击导致八名警察及司机死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;警方证实，莫迪斯特政党 Chattisgarh 中发生的一起爆炸事件中，至少有八名警察和一名司机丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方声明称，周一，在 Chattisgarh 省 Bijapur 区，一辆载有受害者的警车遭到爆炸袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是该省安全力量遭受零星袭击的最新一例。近期，安全力量与叛军间的枪战频发，多名叛军最近几个月在此期间丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管近年来活动区域有所缩小，Chhattisgarh 及其邻近的中部和东部印度地区一直受到持续数十年的莫迪斯特叛军组织实施的武装叛乱影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些叛军坚持追随已故中国领导人毛泽东所提倡的某种形式的共产主义，并对政府开展游击型攻势，导致双方间周期性的冲突及伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫迪斯特叛军声称，他们是为了让贫困的印度农民和无地劳工对土地及目前被主要矿业公司开采的矿产拥有更多控制权和更大的索取权而进行斗争。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:00:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>朝鲜测试中程导弹，布林肯访问首尔</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯表示，在周一访问首尔期间，朝鲜进行的导弹试射提醒美国有必要进一步加强与韩国和日本的合作，以震慑更加 boldened 的平壤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据韩国军方消息，朝鲜于当地中午前后发射了一枚看似中程弹道导弹，飞行了超过1100公里（690英里），最终落入海中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个小时后，布林肯在记者会上表示，这次发射凸显了美、韩、日三国合作的重要性，包括分享实时导弹数据以及举行三边军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天这次发射提醒我们，我们的协同工作有多么重要。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯还警告朝鲜与莫斯科关系密切加深一事。他表示，华盛顿认为俄罗斯有意以提供支持乌克兰战争换空间和卫星技术的方式与朝鲜合作，而在此过程中朝鲜有超过1000名士兵死亡或受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美、韩、日三国在历史上存在长期困扰的分歧，本月即将卸任的美国总统乔·拜登在加深三方合作方面取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但韩国国内的政治动荡以及特朗普政府即将回归，给这种努力能否持续带来不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国立法者上周投票决定弹劾总统尹锡悦，并暂停其职务，原因是他在12月3日宣布实施非常状态令出乎意料。尹锡悦的弹劾案目前正由宪法法院审理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果尹锡悦被永久免职，将举行总统选举，而被认为是可能获胜的自由派政府批评尹锡悦与东京的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯还周一见到代理总统Cho Sang-mok后，在记者会上表示，尽管华盛顿对尹锡悦的行为存在严重关切，但对韩国的制度和民主韧性仍持有信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次发射是朝鲜自11月5日发射至少七枚短程弹道导弹以来首次试射。尚不清楚发射的导弹类型，但朝鲜去年的中程弹道导弹测试中，展示了新型固体燃料设计，并搭载了朝鲜声称的高超音速滑翔载具——一种能够机动和规避导弹防御系统的弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜表示正在努力使所有射程的导弹采用固体燃料。固体燃料导弹无需在发射前立即加注燃料，通常更容易操作且更安全，需要较少的后勤支持，使其更难以被探测并具有更好的生存能力。&lt;/p&gt;
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="北朝鲜发射飞弹，布林肯访问首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q4EPGN5JWZJRLOXVMYUFGA5D6Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子走过播放北朝鲜发射飞弹出海新闻报道的电视，地点在韩国首尔，时间2025年1月6日。   路透 REUTERS/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W6D5JB5UK5JCDDSNBFCJX2H75U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（右）与韩国国会议长Woo Won Shik（左）在首尔国会议事堂会面前为摄影师摆姿势。时间2025年1月6日，星期一。     Lee Jin-man/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L2NWGTKHBRNDJPKY3XQ6EZQ3JY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（右）在首尔外交部与韩国外交部长Cho Tae-yul（左）合影之后离开。时间2025年1月6日，星期一。     Lee Jin-man/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="北朝鲜发射飞弹，布林肯访问首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6KUT6J5RNKALPUM3OLNVYFCC4.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们观看电视播放北朝鲜从东海岸向海上发射飞弹的新闻报道，地点在首尔，时间2025年1月6日。   路透 REUTERS/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RO3YN52ST5PX5NBKBVN2RFU4I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国代理总统Cho Sang-mok（右）与美国国务卿安东尼·布林肯（左）出席首尔的会议。时间2025年1月6日，星期一。     Lee Jin-man/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:11:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>德黑兰称伊朗人在意大利被拘留相当于“人质劫持”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;伊朗周一表示，美国要求意大利扣押一名伊朗公民的行为相当于人质拘禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗商人默罕默德·阿贝丁尼本月在米兰被捕。美国指控他涉及在约旦对美军无人机袭击事件。伊朗否认这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿贝丁尼的被捕与三天后意大利记者塞西莉亚·萨拉在德黑兰被捕有关，她在持常规记者签证工作时被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外交部长发言人埃斯梅伊尔·巴加伊对外界表示：“我们视某些国家对伊朗公民的追捕或引渡为一种人质行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在德黑兰举行的电视新闻发布会上说：“对他们的主要指控是规避美国单方面制裁。为捕捉伊朗公民而构建的司法借口是非法、不道德的，并且侵犯了人权。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及萨拉的扣留是否与阿贝丁尼在意大利的被捕有关时，巴加伊表示：“这些事件毫无关联。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国方面称阿贝丁尼在米兰马尔彭萨机场被捕，他在美国发布逮捕令后因涉嫌向美国声称参与2023年在约旦导致三人美军死亡的无人机袭击事件提供无人机部件被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前阿贝丁尼被关押在监狱中，法院将于本月决定是否批准对其实施取保候审，直至法官审理美国引渡请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利外交部上周召见了伊朗大使，要求立即释放萨拉，并表示对她的扣留表达了严重关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，伊朗安全部队逮捕了数十名外国人和双重国籍人士，主要是针对间谍和安全相关的指控。人权组织指责伊朗通过此类逮捕试图从中获取让步。但伊朗否认这一指控。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:27:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</guid></item><item><title>俄罗斯境内战斗激烈，莫斯科报告在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其部队在东部乌克兰取得重要进展，同时继续抵御来自俄罗斯科尔斯克地区的新乌军攻势，在该地区激烈战斗进入第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防 ministry 称，其部队已占领库拉霍夫镇，距离乌克兰物流枢纽波括斯克约32公里，俄方已经对该地持续进攻数月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部称，占领库拉霍夫镇，该镇曾坚守数周，将有助于莫斯科方面加快在顿涅茨克地区的推进速度。同时，俄方还声称占领了达亨斯克镇，该镇距波括斯克约五英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟踪前线的乌克兰监控小组 DeepState 表示，库拉霍夫镇大部分已被俄罗斯控制。乌克兰赫尔琴萨部队称，俄罗斯部队继续攻击库拉霍夫，但乌方部队正在识别并驱逐该区域俄罗斯进攻力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方正努力在1月20日美国当选总统 &lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt; 就任前改善战场位置，特朗普此前承诺终结这场持续近三年的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自5个月前的战斗以来，乌克兰的主要成就在于控制并稳固了位于俄罗斯科尔斯克地区的部分领土，这可能成为未来和谈中重要筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌方未透露周日发起的最新攻势的详细细节，但一位高级乌方官员表示，俄罗斯“得到了其应有的教训”。俄罗斯方面称莫斯科的部队击败了乌方首次攻击，但后续攻击波次将接踵而至。瑞信集团无法核实双方战场更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，这并非最终结局。我们现在记录到敌军装备正在另一个方向集结，自然我们知道他们将试图在该方向发起进攻。现在我不能说明具体位置。”俄罗斯科什综合整治部下辖部队指挥官伊卜蒂·阿拉杜宁诺夫少将表示，该部队为俄军在科什作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自乌克兰和西方的评估显示，约有11000名来自俄罗斯盟友朝鲜的部队部署在科什地区，支持莫斯科的部队。俄罗斯既没有证实也没有否认这些朝鲜部队的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，超过1000名朝鲜士兵在科什地区阵亡或受伤。美国瑞信集团无法进入科什战区并无法核实伤亡数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对最新乌军攻势，美国、英国和欧盟均对基辅表示坚定支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰有权自卫，在国际法中，这一权利扩展至其边界之外。”欧盟外交与安全政策高级代表卡雅·卡拉斯在一份声明中对瑞信集团表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯对乌克兰的非法战争包括来自科什地区的多次俄罗斯攻击，因此根据国际法，当地的俄罗斯军事力量成为合法目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国国务院发言人周日表示：“我们将致力于帮助乌克兰在战场上获得最大优势，包括增加安全保障，并利用所有获得国会授权的资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国表示，将对乌克兰的支持持续至战争结束。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>乌干达军方领导人表示欲斩首反对派领导人</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt; Uganda 军事领袖、乌干达长期总统 Yoweri Museveni 的儿子穆胡齐·卡恩格乌巴表示，他想斩首该国最有影响力的反对派领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡恩格乌巴 通常被认为是其父亲的继任者，后者自1986年起执政。卡恩格乌巴经常在其社交媒体账号上发布煽动性的帖子，2022年曾威胁入侵邻国肯尼亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡恩格乌巴后来为那番威胁道歉，并有时表示某些帖子其实是讽刺的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日晚，卡恩格乌巴在X平台上发文称，其父亲 （他尊称其为“图西”） 是唯一保护反对派领导人玻比·瓦因免受他伤害的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果没有图西在，我会在他身上动一刀，”卡恩格乌巴写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玻比·瓦因，其法名罗伯特·基亚古林吉，2021年总统选举中得票仅次于穆塞韦尼，他在X平台上回应道，他不轻视这一威胁，并说他之前曾多次遭到人身攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡恩格乌巴回应称：“终于叫醒你了？在我斩首你之前，你还清我们给你贷款的钱，”暗示政府之前曾收买瓦因以削弱反对党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府和卡恩格乌巴的发言人均未立即就此事作出回应。军方发言人在拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府发言人事先曾表示，卡恩格乌巴的社交媒体帖子应被视为“随意”评论，不应认真对待或视为政府政策的反映。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一位流行歌手转型为政治家的玻比·瓦因，充分利用其明星效应成为穆塞韦尼最强大的对手之一。他拒绝承认2021年选举结果，指控选举舞弊和恐吓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权活动家还指控穆塞韦尼政府大规模侵犯人权，包括酷刑和任意羁押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌干达政府反复否认选举舞弊和人权侵犯的指控。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Lt. General Muhoozi Kainerugaba attends his birthday party in Entebbe" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DCAMYG4ZLJP5DGRMY5KIADDYCA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌干达总统 Yoweri Museveni 的儿子穆胡齐·卡恩格乌巴，也是乌干达陆军陆战队指挥官，在恩贝贝参加他的生日聚会，2022年5月7日。路透社/阿布巴卡·鲁波瓦/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:51:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</guid></item><item><title>德国圣诞市场袭击死亡人数升至六人</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;一位52岁的女性在本月早些时候一名男子驾车冲入德国圣诞市场的事故中受伤后，在医院去世，当地检察机关发言人周一表示，此次袭击事件死亡人数增至六人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月20日发生在中部城市马格德堡的袭击事件导致多人受伤，震惊了整个国家，并进一步加剧了对移民问题这一敏感议题的紧张情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方描述袭击者是一名来自沙特阿拉伯、有反伊斯兰言论历史且同情德国选择党极右翼势力的精神病医生，年约50岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局表示，袭击者利用紧急出口进入圣诞市场区域，加速后冲入人群，袭击过程中超过200人在短短三分钟内受到撞击。袭击者在现场被逮捕。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="袭击马格德堡圣诞市场的现场清理" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DIWHXRZ4DBLQHD7KSJH67K2XLM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年12月22日，德国马格德堡“老市场”圣诞市场，一名男子通过紧急出口路线驾车冲入人群的现场。路透社/安娜格雷特·希尔希 文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:22:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国将放宽对叙利亚的援助限制，同时维持制裁，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国即将宣布放宽对向叙利亚提供人道援助和其他基本服务如电力的限制，同时维持其严厉的制裁制度。据知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决定由即将离任的拜登政府做出，旨在向叙利亚新上台的伊斯兰政体传递友好的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举意在改善该国战后遗留的恶劣生活条件，同时保留美国的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部发言人对置评请求未予立即回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月8日闪电般的反叛势力突然终结阿萨德家族长达数十年的统治以来，美国官员已多次与由前“基地组织”附属组织—沙姆征服组织（HTS）领导的政权成员会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管HTS是该进攻的领导者，但已宣布与“基地组织”脱离关系，并与“基地组织”交战，但美国仍将其列为恐怖主义实体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿希望HTS在反恐及召集包容所有叙利亚人的政府方面进行合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《华尔街日报》报道，拜登政府周末批准放宽援助限制，称此举授权美国财政部向提供基本物资（如水、电力及其他人道主义物资）的援助团体和公司发放豁免。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="新年第一天日出时分，大马士革新年首批日出的城市全景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HF423M5X75MOTB7IEPFGHVBDLE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月1日，叙利亚大马士革新年首批日出时分的城市全景，当时巴沙尔·阿萨德政权被推翻。路透社/阿姆·阿卜杜勒拉赫·达尔什/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:31:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯表示对韩国民主进程充满信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国调查人员寻求延长对被弹劾总统尹锡悦的逮捕令，而到访的美国国务卿安东尼·布林肯重申了对韩国这一关键盟友应对政治动荡的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员对尹锡悦涉嫌于12月3日宣布的戒严令进行调查，未能在周五执行逮捕令，这一行动被总统安全服务人员阻碍，这些人员形成人链阻止调查人员接近尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对在职总统的首份逮捕令原定于周一午夜（英国夏令时1500点）失效。调查机构在周一的声明中表示，他们已向法院申请延长逮捕令，但拒绝透露延长的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因宣布戒严令而被弹劾，同时他也因可能的叛乱行为面临刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在短短六小时的戒严令下达后，韩国这个亚洲最强大的民主国家进入了未知领域，不仅是尹锡悦，连代理总统的总理也被弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的举动引起了华盛顿高级官员、布林肯的副手库尔特·坎贝尔的罕见批评，他说这是“严重误判的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与韩国外交部长曹国泰一交谈后，布林肯表示华盛顿对尹锡悦在戒严令期间采取的一些行动表达了“严重关切”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但布林肯在新闻发布会上表示，此后发生的事情反映了韩国作为民主成功的品牌，“这非常强大”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看到的，而且我们希望继续看到的是，一次和平的、完全符合宪法和法治的行动。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月14日被议会弹劾并被暂停执行总统职务。宪法法院正在审理此案，决定是否永久罢免他或将他重新恢复职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责高级官员腐败调查的反贪污调查局（CIO）正牵头对尹锡悦进行叛乱案调查，该局已向警方发出通知，要求他们执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方官员在新闻发布会上表示，他们认为这种权力移交存在法律争议，并将与CIO讨论此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社援引警方官员的话称，这项逮捕令将由警察联合调查小组和CIO负责执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师团认为，根据韩国法律，CIO无权调查与叛乱相关的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，尹锡悦的法律顾问成东贤表示，试图转移执行逮捕令的行为实际上承认了CIO的调查和令状是“非法”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旨在逮捕在职总统的前所未有的尝试已经加剧了支持者与反对者的对决。支持者采用了“停止偷窃”的口号，这一口号最初由美国当选总统唐纳德·特朗普的支持者传播开来；而反对者则呼吁惩罚尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，福音派牧师金光勋带领的坚定尹锡悦支持者举行了一场新闻发布会，称这场为尹锡悦而战的斗争是一场“争取自由的国际战斗”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中指出，“令人遗憾的是，韩国没有福克斯新闻台。”福克斯新闻台是特朗普支持者群体中广受欢迎的有线电视频道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金光勋表示，尹锡悦的支持者将继续在总统府外举行集会，直到他们“取得成果”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEQD3EOJVZIMJEJVVMZC2FQMCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）和韩国外交部长曹国泰（右）在首尔外交部举行的联合记者会上出席，2025年1月6日。 李进mann/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZFADIYXMRJQTNXJGP2YJ2XDB4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）和韩国外交部长曹国泰（右）在联合记者会后相互拥抱，2025年1月6日，韩国首尔。 李进mann/路透社&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的示威者在靠近他的官方住所举行集会支持" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的示威者在首尔的官方住所附近举行集会支持，2025年1月6日。 路透社/崔龙&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="反对被弹劾的韩国总统尹锡悦的人士在靠近他的官方住所举行抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MR7JGVAK7NKZ3LYV7YT56NNVBU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对被弹劾的韩国总统尹锡悦的人士在首尔的官方住所附近举行抗议，2025年1月6日。 路透社/崔龙&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临第二次逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOESCK32IVPBBMNJL2WZH4PMDY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;照片来源：2025年1月6日，首尔。 路透社/崔龙&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="反对被弹劾的韩国总统尹锡悦的人士在靠近他的官方住所试图阻止反贪污调查局高官办公室对尹锡悦的逮捕尝试" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PR2I2VS7VJJPTB57FX2YYRBPS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;支持尹锡悦的人士在首尔的官方住所附近试图阻止反贪污调查局高官办公室对前总统尹锡悦的逮捕尝试，2025年1月6日。 路透社/崔龙&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="媒体成员在韩国高阳市中心的反贪污调查局高官办公室外聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MXNHVDF6BNHNKEGY5PMFAKCGU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;媒体成员在韩国高阳市中心的反贪污调查局高官办公室外聚集，2025年1月6日。 路透社/金修贤&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的示威者在靠近他的官方住所举行集会支持" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3P5GCR3NNOSPDG3RP2AOABZTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的示威者在首尔的官方住所附近举行集会支持，2025年1月6日。 路透社/崔龙&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="媒体成员在韩国高阳市中心的反贪污调查局高官办公室外聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ERLMC3JYBFKHJFP2QD2YIOJACA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;媒体成员在韩国高阳市中心的反贪污调查局高官办公室外聚集，2025年1月6日。 路透社/金修贤&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</guid></item><item><title>菲律宾部署海空资产监控中国“巨轮”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾派遣了军用和海岸警卫队的空海资源到专属经济区进行监控，指控中国最大的海岸警卫队船只“海上霸凌、胁迫与侵略行为”。菲律宾海岸警卫队称，该165米（541英尺）长的船只5901号，被菲律宾称为“怪兽”，于周日距离班牙省海岸约65至70海里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全事务委员会发言人乔纳森·马赛亚对国家电视台表示：“我们所有的资源都被指向了这艘怪兽船。一旦它发出挑衅行为，将受到相应的回应。”中国驻马尼拉大使馆尚未对此事作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去几年中，中国与美国盟友菲律宾的关系恶化，马尼拉总统费迪南德·马科斯在其任期内频频因所谓的北京侵略行为而与北京产生摩擦，菲律宾指责中国在其水域的侵略行为。中国指控菲律宾反复侵犯其领海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国主张包括南中国海大部分地区的主权，该海域每年有3万亿美元海上贸易通过。中国在周边国家越南、菲律宾和马来西亚的专属经济区内部署了庞大的海岸警卫队力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京拒绝接受位于海牙的常设仲裁法院2016年的一项裁决，指出中国广泛的海洋主权主张没有法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾海岸警卫队通过发布的视频表示，已要求中方船只离开该区域，并警告它无权在该区域操作。中方船只通过无线电回复称，正在其管辖水域内执行执法任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马赛亚表示：“这是中国霸凌、胁迫、侵略和欺骗的一部分。他们展示这艘船用以恐吓渔民。”他还补充说，菲律宾的海上力量将会增强，以支持渔民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:00:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</guid></item><item><title>农民车队前往巴黎重启抗议运动</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;农民车队于周日出发，试图封锁巴黎周围的道路，抗议他们在海外竞争者和过度监管中所遭受的不公平竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国农民，作为欧洲最大的农产品生产国，于2024年初开始了全欧洲范围内的抗议活动，但随着一年的过去，这些抗议活动逐渐平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，上个月欧洲联盟和南美国家在Mercosur联盟中宣布原则上达成自由贸易协定的举动，为反对该协定的法国农民注入了新的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国农民依然对限制其利润的法规感到不满。法国农业工会官员计划于1月13日与总理弗朗索瓦·贝罗举行会面，以表达他们的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们无法理解当前农民所面临的困苦和压力水平。”法国农业工会协调组织的副总理事阿梅莉·雷比尔在BFM电视上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持欧盟与 Mercosur 之间的自由贸易协定的国家，如德国，认为该协定可降低对中国的贸易依赖，并使欧盟成员国免于受到美国总统唐纳德·特朗普威胁的贸易关税影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，许多欧洲农民——经常以法国农民为主——多次抗议欧盟与Mercosur之间的协定，认为这将导致南美洲低成本商品（尤其是牛肉）的进口，而这些商品达不到欧盟的安全标准。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="法国协调农业联盟（CR）的农民集中抗议欧盟与南美国家联合体内的Mercosur贸易协定" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OADNVMDCCZMTBGVDW4IVNUADSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，巴黎，法国协调农业联盟（CR）的农民抗议欧盟与Mercosur联盟成员国之间的贸易协定。路透社/贝诺瓦·蒂谢&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 16:08:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</guid></item><item><title>关于企图逮捕韩国尹锡悦的相关情况你需要了解的</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;弹劾的韩国总统尹锡悦的律师与负责调查其短暂实施的 martial 法令的高级官员腐败调查办公室(CIO)就 CIO 是否有权逮捕和对其提起刑事诉讼存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是目前所知的情况：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO 正领导一个联合调查组，包括警方和国防部门，针对尹锡悦等人的暴动和滥用职权等罪行进行调查，而检察官则在进行自己的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO 成立于2021年1月，是独立的反腐机构，负责调查包括总统在内的高级官员及其家属，目的是限制检察官的权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，CIO 的调查和起诉权利受到限制。其没有逮捕总统的权力，必须将案件转交给检察官办公室处理，包括起诉等行动，一旦调查结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师认为，CIO 无权处理其案件，因为法律规定了 CIO 可以调查的高级官员和违法行为列目，但未包含暴动的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;律师们还指出，首尔地方法院颁发的逮捕令不合法，因为该逮捕令豁免了《刑事诉讼法》中的两个条款，这些条款限制了对涉及机密军事信息或持有机密信息的公职人员的搜查和扣押，而未给出法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦团队已向宪法法院提出申诉和禁令，要求审查逮捕令的合法性，但位于首尔西部的法院在周日拒绝了类似的申诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，总统安保服务和军队警卫阻止 CIO 调查人员逮捕尹锡悦，持续了六小时的对峙。安保服务负责人朴钟俊在周日表示，安保服务因 CIO 的调查权法律争议和逮捕令的有效性问题，无法合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO 表示，通过获得逮捕令，它已经获得了处理尹锡悦案件的权利，并称由于该逮捕令仅针对逮捕，并未涉及扣押，因此《刑事诉讼法》中的两个条款并不适用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该机构在周一表示，基于“如此严重的案件不应有任何争议”的考虑，它已要求警方接管逮捕令的执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名警方官员承认存在法律争议，并表示警方官员将与 CIO 讨论此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦律师顾问其中一员朴东玄表示，CIO 要求警方执行逮捕令的行为实质上是承认调查及逮捕令是“违法”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院在周四表示，一旦指派了法官，将开始审查尹锡悦律师提交的申诉和禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日被首尔西部地方法院拒绝的相似申诉表明，CIO 处理尹锡悦案件并不违法，因为涉及暴动的指控包括在 CIO 的职权范围内的滥用职权案件中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭还表示，逮捕令豁免的两个《刑事诉讼法》条款似乎表明，这是一次旨在逮捕被指控人的搜查，而不是扣押其财产，法官在批准逮捕令时指明这一点并不违法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师批评了法庭的声明为“诡辩”，称他们将考虑向更高法院上诉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名覆雪的尹锡悦形象雕像在首尔雪天抗议他的一次附近其官方住宅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JIWHHOWBARIXLNC2TGOVTMTOL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
国际新闻图片，版权属路透社。
一名覆雪的尹锡悦形象雕像在首尔雪天抗议他的一次附近其官方住宅。
2025年1月5日。
路透社 / 余仁伟摄
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:14:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</guid></item><item><title>三名以色列人在约旦河西岸北部枪击事件中身亡，军队追捕嫌疑人</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，在以色列占领的西岸地区的 kedumim 镇附近，一辆汽车和一辆公共汽车遭到枪击袭击，导致三人遇难，多人受伤，以色列国家急救服务梅卡达姆·大卫·阿德莫（MDA）宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队电台报道称，军方已在事发区域周围实施戒严，以搜捕他们认为已逃往附近巴勒斯坦村庄的嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡誓言将把实施袭击者及其帮助者绳之以法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人会幸免。”他在 X 上发布声明称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西岸巴勒斯坦当局尚未就此事发表任何声明。巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯），该组织管理着加沙地带并在西岸有存在，并称赞此次袭击为“针对占领方持续犯罪的英雄回应，包括加沙的灭绝种族战争”，但并未声称自己是此次袭击的发起者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自 2023 年 10 月 7 日哈马斯武装分子对南部以色列发动袭击以来，西岸地区暴力事件激增，造成数百名巴勒斯坦人和数十名以色列人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长伊扎克·吉特表示，已指示军方对袭击事件采取强硬措施，并称那些效仿哈马斯在加沙之路的人“将付出惨重代价”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列极右翼财政部长贝泽莱尔·斯莫特里赫呼吁召开紧急内阁会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MDA 称，事发现场有两名60多岁的女性和一名40岁左右的男性遇难，另有七名乘客受伤，其中包括一名63岁的公共汽车司机，目前其伤势危重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自 1967 年战争后占领西岸以来，数十万以色列人已在该地区定居。大多数国家认为这些定居点非法，尽管以色列坚称有历史和圣经上的关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦安全部队曾于上月进驻北西岸的杰宁市及其附近的难民营，称此举旨在打击当地活动分子“亡命之徒”控制的武装团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列军事力量在杰宁南部的一座城镇开枪袭击了一名37岁的男子家中，导致该男子遇难；同时，在北部纳布勒斯难民营阿萨卡尔，17岁少年也在一次以色列突袭中遇难，巴勒斯坦官员证实了这一消息。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:18:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</guid></item><item><title>奥地利在中间派失败后，极右势力即将主导组阁谈判</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;奥地利周日正朝着由极右翼的自由党（FPO）领导的联盟谈判方向发展。此前，试图在没有FPO参与的情况下组建中左翼政府的努力失败，总理卡尔·内哈默因此辞去职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默在周六晚宣布辞职，他曾领导三方和后来的两党会谈，旨在组建一个中左翼联盟政府，以抵御 Eurosceptic 且亲俄罗斯的 FPO，该党在9月份的大选中以约29%的选票位列第一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默的保守人民党（OVP）周日任命秘书长克里斯蒂安·斯托克尔担任其临时党魁。斯托克尔长久以来重申内哈默的观点，即OVP不会与FPO党魁赫伯特·金克尔合作执政，但他周日表示情况发生了变化。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我预计获得最多选票的政党领袖将被赋予组建未来政府的任务。如果我们被邀请参加这些联盟谈判，我们将接受这一邀请。"斯托克尔对记者说。&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;"因此这不是关于赫伯特·金克尔或我，而是关于这个国家现在需要稳定政府的事实。"&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;OVP是唯一一个没有完全排除与FPO合作的联合政府的政党，两者合在一起在议会中拥有多数。内哈默将火力集中到了金克尔身上，称其为阴谋论者，而金克尔坚称自己会在任何由FPO领导的政府中担任总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统亚历山大·范德贝伦，一位曾领导绿党的左翼政治家，由于在选举胜利后没有要求FPO组建政府，对此遭到FPO的强烈不满。范德贝伦表示，他担心没有其他政党愿意与FPO合作，因此没有立即要求FPO上台组阁。他将于周一上午11点与金克尔会面。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"人民党内部排除与FPO合作的声音已经变得非常安静。这反过来意味着开启了一条以往不存在的道路。"&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管FPO在过去曾在联盟政府中担任过次要角色，如2017年至2019年与OVP合作，但自1950年代成立以来，它从未领导过政府，当时的领导人曾是纳粹时期的 SS 成员和立法者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默联盟谈判的失败突显了在许多欧洲国家中，中心政党在没有不断扩张的极右翼参与的情况下稳定组建政府日益困难的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民意调查显示，FPO的支持率继续增长，领先于OVP和社民党超过10个百分点，而后者的支持率则在收缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OVP和FPO在某些问题上意见一致，特别是对移民采取强硬立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中心政党的会谈中最棘手的问题是如何减少预算赤字，该赤字预计将在2024年和2025年超过欧盟规定的3%的经济产出限额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两党均呼吁减税，FPO承诺要削减一些OVP的利益，比如强大的商会。他们因FPO反对支援乌克兰对俄战争以及当前导弹防御系统计划的计划而发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FPO，与匈牙利总理维克托·欧尔班的福仕兹党结盟，声称其是在捍卫奥地利的中立地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金克尔在Facebook上发布了一则简短声明，谴责了谈判失败。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们不对失去的时间、混乱的局面以及信任遭受的巨大损害负责。"&lt;/blockquote&gt;

附注：
1. Eurosceptic 指的是对欧洲一体化持怀疑态度的派别。
2. SS 是纳粹党卫军的缩写。
3. OVP 是奥地利人民党的缩写。
4. FPO 是奥地利自由党的缩写。
5. OEVP 是奥地利人民党的全称。
6. OeVP 是奥地利人民党的德语文本缩写。</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 11:13:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</guid></item><item><title>独家：格林菲尔幽灵——使用致命建筑材料的英国公司未受处罚</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;2017年，伦敦格伦费尔塔大楼发生致命大火，揭露出英国多座高层公共住宅大楼外墙使用可燃装饰板，政府誓言有责任的建筑承包商需为其疏忽负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七年后的今天，多数安装不符合当时防火标准装饰板的工程公司仍免于承担经济责任，根据路透社对一百多个建筑的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外墙装饰板是一种适用于新建或现有建筑的保温材料，用于增强其保温性能。格伦费尔塔大火导致72人死亡，公众意识到了成千上万的英国建筑使用的可燃材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为迅速解决问题，英国政府拨出大部分资金用于替换补贴公共住宅的可燃外墙装饰板。随后，住房部宣布将与建筑业主合作，鼓励诉讼以向安装缺陷装饰板的公司追责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据英国法律，若物业由于翻新方式不符合当时建筑规范而受损，业主可对相关承包商和设计师提起诉讼，有时甚至可向材料制造商索赔。修复费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的研究发现，103座由26个地方议会和非盈利住房协会拥有的公共住宅大楼中，有装饰板符合政府、法院或公共丧生调查禁令的仅占少数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在26个负责其中103栋建筑的业主中，只有5家表示已向安装其可燃装饰板的公司寻求了部分赔偿。其中3家公司成功收回部分资金，另两家目前正与建筑公司进行调解未进入法庭程序。路透社发现，这些成功案件获得的总额占103栋建筑重新装饰费用的13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四位代表建筑业主和承包商的律师告诉路透社，政府为修复资金而设立的基金规则实际上阻碍了业主要求赔偿的动机。若公共住房机构胜诉，所得需上缴政府，而败诉诉讼的法律费用则需完全由业主自担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国社会住房机构代表组织——全国住房联合会——表示，政府可通过承担诉讼费用并提供法律指导，扩大更多赔偿诉讼的案件数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未发现政府有意图刻意阻止赔偿申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，住房、社区和地方政府部表示，其全国性外墙修复方案更重视迅速移除危险装饰板，而非向承包商索回成本。该部拒绝评论其规则是否阻碍了对责任方的诉讼，并未回应有关索赔和建筑公司情况的问题。该部亦未回应是否将修改其外墙修复方案的规则以促进更多索赔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的分析是首次全面审视有责任的承包商如何参与六个非符合标准电力造成的公共住宅外墙修复，揭示鲜少对承包商提诉讼的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格伦费尔灾难发生在肯辛顿区，当大楼带有塑料填充的外墙板将一间公寓的小火变成吞噬整个24层建筑的大火时，导致多名居民丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府在2017年表示，用于该大楼的外墙板未符合当时安装时的规定。官方调查最终报告在九月发布，同意此观点，并指出负责公司从未辩称该装饰板符合规范要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾后，地方政府部门和提供补贴住房给低收入家庭的住房机构的检查发现，全国各地安装了类似不符合防火规范的材质和其他类型的装饰板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的审计机构在11月指出，超过700座公共住宅大楼已更换了装饰板，约1,800座仍在需要确保安全，整改总费用将超过40亿英镑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审计机构指出，鉴于公共住房机构缺乏资金，政府可能需承担这笔费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据克利尼奇律师事务所的一名律师克里斯·莱德贝特表示，如果不使用公共资金进行修复，业主需对责任人——包括建筑承包商、设计师或产品制造商——提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社使用议会陈述、媒体报道、社交媒体帖子及其他信息源识别了需重新更换装饰板的建筑。依据官方财务报告、卫星图像、规划文件、信息公开请求、地方议会会议记录及与多位律师、住房机构和地方议会的讨论，确定了装饰板最初安装时是否符合防火标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国建筑公司协会的首席执行官苏珊娜·尼克尔表示，行业承认应当不安装非合规装饰板，但也指出承包商财力不足以独自承担所有修复费用。她认为，包括设计师和产品制造商在内的其他方同样应共同分担费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有企业愿意承担责任，除非他们有信心这是他们的责任所在。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被路透社识别出来重新更换非合规装饰板的103座公共住宅建筑中，负责的承包商包括英国的威尔莫特·迪克逊公司和奥落特公司，巴黎上市的布伊格公司以及由美国私募股权集团阿波罗拥有的联合生活公司。威尔莫特·迪克逊公司、布伊格公司和阿波罗拒绝评论相关合同信息，而奥落特公司未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数公共住房提供者拒绝详细说明追求或不追求案件的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，据全国住房联合会和受访律师表示，政府设立的与格伦费尔灾难后修复装饰板相关的基金规则提供了答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年，政府设立了第一个此类基金以确保资金紧张的公共住房所有者能够尽快使其建筑恢复安全。政府表示，预计基金接受方应提出合理的诉讼并偿还收到的赔偿金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年设立的一个最古老的基金已经向议会和住房协会发放了3亿英镑的纳税人资金，官方数据显示。据信息公开请求，该基金从赔偿款中仅获得不到一百万英镑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，谢菲尔德市议会决定不对在汉诺威塔楼安装不符合标准聚乙烯内芯板的伦敦上市公司摩根辛德尔提起诉讼。该市议会表示，由于政府已承担翻新费用，这笔诉讼可能产生的昂贵法庭费用不符合选民的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱丁堡律师事务所布罗迪斯公司的法律顾问杰克逊表示，政府不资助诉讼，但希望获取诉讼收益的结果，为社会住房提供商发起了极大的阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根辛德尔告诉路透社，表示认为没有汉诺威塔楼的责任，但未进一步解释。谢菲尔德市议会拒绝对此案发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅在审查的26座建筑中，三家所有权方实际从施工方获得了补偿款。其中新波尔特市住房协会在政府首个外墙修复基金设立前向承包商沃泰斯集团发起索赔。该住房协会要求使其三座受建筑承包商安装聚乙烯内芯板的2013年翻修的建筑安全的费用，并获得了沃泰斯集团400万英镑的和解金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃泰斯表示，他们没有故意安装非合规产品。他们拒绝回答有关新波尔特及其发现安装聚乙烯核板的23个高层建筑中任何问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居住在谢菲尔德汉诺威塔楼已有33年的前消防员约翰逊对路透社表示，他愤恨在英国 Nationwide团购的，没有合规装饰板的承包商没有被追究责任。约翰逊说，租户们很难忘怀他们可能就像格伦费尔火灾遇难者一样轻易丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我住在这栋楼十五楼，楼层最高，”这位68岁的老人说，“同样的事情可能在这里发生，肯定的，我们都可能丧命。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Flames and smoke billow as firefighters deal with a fire in the Grenfell Tower apartment block in West London, Britain" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ASZ35TCNXVPHLA6Y7RPRKKLK6I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Flames and smoke billow as firefighters deal with a fire in the Grenfell Tower apartment block in West London, Britain, June 14, 2017. (Reuters/Toby Melville/File Photo)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="The Ghosts of Grenfell: No penalties for UK firms that used deadly building material" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PD7CY74NRKLLOURRJZ3FT53TI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A general view of a high-rise public housing building with new cladding applied to its exterior, in the Chalcots Estate in the Swiss Cottage area of north central London within the Camden Borough, Britain November 8, 2024. (Reuters/Tom Bergin/File Photo)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Wall of condolences near to the covered remains of Grenfell Tower, as report from UK public inquiry into the deadly 2017 Grenfell fire published, in London" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UOCFNCME45LMBHXNCTJUGA6DTY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Dedications and messages are seen on a wall of condolences near to the covered remains of Grenfell Tower, on the day of the publication of the second report of the UK public inquiry into the deadly 2017 Grenfell fire, in London, Britain, September 4, 2024. (Reuters/Toby Melville/File Photo)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="The Ghosts of Grenfell: No penalties for UK firms that used deadly building material" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7BSLTKMFVNM3BF5TIFPEJNJ6DU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A general view of a high-rise public housing building in the Granville Road estate in Barnet, north London, Britain November 8, 2024. The buildings were wrapped in flammable panels as part of a refurbishment in 2012 and after the Grenfell Tower fire revealed the risks of such panels, they were removed and replaced with the cladding currently on them. (Reuters/Tom Bergin/File Photo)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="The Ghosts of Grenfell: No penalties for UK firms that used deadly building material" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYCE4MPTBZK3XCALHB5LIS7Z6M.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A general view of a high-rise public housing building in the Granville Road estate in Barnet, north London, Britain November 8, 2024. The buildings were wrapped in flammable panels as part of a refurbishment in 2012 and after the Grenfell Tower fire revealed the risks of such panels, they were removed and replaced with the cladding currently on them. (Reuters/Tom Bergin/File Photo)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:05:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</guid></item><item><title>随着以色列对加沙的空袭加剧，哈马斯与以色列就谈判发生争执</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;以色列和哈马斯周日就一项旨在停止加沙地带冲突并遣返扣留人员的协议细节展开了磋商，但加沙地带巴勒斯坦官员表示，自星期六开始的以色列炮击已导致超百人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员表示，该组织已经批准了一份包含34名以色列被扣留人员姓名的名单，将以此为条件达成停火协议。但以总理内塔尼亚胡的办公室迅速声明，哈马斯并未提供任何扣留人员名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日晚间，上述哈马斯官员向路透社提供了显示34名被同意在可能达成的停火协议中释放的以色列被扣留人员姓名的清单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美东时间1月20日前美国总统当选人唐纳德·特朗普上任之前，各方正在努力恢复以色列和哈马斯之间的停火谈判，以遣返被扣至加沙地带的以色列被扣留人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙地带的军事行动激增对此起到了推动作用。据医疗人员报告，本周末，以色列在加沙的空袭已造成105名巴勒斯坦人丧生。同时，以色列军方声称击杀多名哈马斯武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，以色列必须遵守国际法，并显著改善措施以确保平民的保护。不过，美国国务院也指出它支持以色列自卫的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列谈判小组已在周五奔赴多哈继续由卡塔尔及埃及调解人和美国拜登政府斡旋的谈判，并呼吁哈马斯同意达成一项协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周五表示其致力于尽快达成协议，但尚不清楚双方距离达成协议有多近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名哈马斯官员告诉路透社，要达成释放以色列被扣留人员的协议，取决于以色列从加沙的撤军以及和平时期的停战或战争结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然而，迄今为止，占领方在达成停战及撤军问题上的态度顽固，无任何进展。”该官员在接受匿名采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡反复强调，战争只有在哈马斯作为军事和执政力量被彻底清除后才将结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日对加沙南部社区进行了大规模袭击，造成约1200人遇难，约250人被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以来，以色列的军事行动摧毁了加沙的大量地区，迫使大多数居民逃离家园。据加沙卫生部报告，自那以来，已有45805名巴勒斯坦人死于以色列军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列仍在加沙地区持续发动空袭，造成加沙北部贾巴利亚营地四人遇难，中央营地努赛瑞特营区五人遇难。晚些时候，一名医疗人员报告称，南部加沙提赫尤尼斯营区一座警察局遭遇空袭，造成五人死亡。具体遇难者身份尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日落时，医疗人员报告加沙中部伯利也营区发生的空袭造成三人遇难。因此，周日的遇难人数共计十柒人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方声称已对提赫尤尼斯人道主义区域的哈马斯武装分子和德耶尔-埃巴勒区域一个有关此前连袭以色列的人大伊斯兰圣战组织武装分子发动了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙市谢赫·拉德万区，家人和邻居驱车前往遭受当地时间晚上空袭的祖赫德家族的房屋进行营救，共造成七人遇难。据医疗人员报告，搜寻仍在进行，四人在废墟中可能还活着。目前还有三人仍可能被困在废墟中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三名男子徒手挖开废墟，运送遇难者遗体并对可能有生命迹象的地区展开搜寻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军方周日声称，过去两天里其在加沙袭击超过一百个目标，击杀数十名哈马斯武装分子，摧毁了用于袭击以色列的火箭发射点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日稍晚，以色列军方声称它们在加沙的贾巴利亚地区于上周杀死了参与10月7日袭击以色列行动的一个伊斯兰圣战组织武装分子。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列打击加沙市一处房屋后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EDYSHOUYEFKYHA27QT2W5IZKSY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙市，2025年1月5日。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带的画面，激烈的冲突摧毁了加沙地带的建筑，从南部以色列可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2WWXMYFVNJEPJS5SPHQFRVMZA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带贝特罕农，2025年1月5日。路透社/Kai Pfaffenbach&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带的景象，激烈的冲突摧毁了加沙地带的建筑，从南部以色列可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQQP2V2I5FLCPCF2G45ZDLPPCA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙地带，2025年1月5日。路透社/Kai Pfaffenbach&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列打击加沙市一处房屋后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SMCD2IHRBKLFN4PBNLLFD27WI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;从加沙城镇谢赫·拉德万地区遭到以色列打击的一处房屋现场可以看到，加沙市，2025年1月5日。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列打击加沙市一处房屋后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFAPGMQCIRJKBGKBP3FCV45ZGA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加沙市，2025年1月5日。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 13:11:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</guid></item><item><title>肯尼亚警方如何掩盖反政府抗议者的杀人事件</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;19岁青年查尔斯·欧维诺在尼日尔州附近参与反对政府的抗议活动中，因枪击头部而死，据路透社获得的尸检报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，肯尼亚警方将他的死因记录为道路事故，他的弟弟在接受路透社采访时指出，原因是他在目视辨认欧维诺遗体后，查看了由弟弟提供的尸检记录表。路透社并未见到该记录表的副本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一起事件中，警方表示21岁的莎奎尔·欧宾杰死于道路事故，他的父亲在接受路透社采访时也提到了尸检记录表中的记录，该记录表由他父亲在目视辨认欧宾杰遗体后得知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，欧宾杰实际上是颈部中枪。根据肯尼亚政府的尸检报告，欧宾杰是在目视辨认他的遗体后证实的。欧宾杰也是抗议者，他的死亡日期与欧维诺相同，死地也都在基内萨县，据路透社获得的报告所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，尸检记录簿通常记录警方提交的死因，继之以公共病理专家在家属认领遗体后进行尸检。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社与三名负责抗议期间事件的警察交谈，他们表示，肯尼亚警方有时会在尸检记录表中错误地将由警察造成的死亡记录为“意外死亡”、“群体暴力”或“溺水”，以掩盖事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为本文的一部分，路透社审查了四份公众病理专家进行的尸检报告，这些报告是在家庭成员认领欧维诺、欧宾杰及另外两名在或此后政府抗议活动中死亡的年轻男子后撰写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三个案例中，家属描述了警方在尸检记录表中记录的死因与尸检报告中的死因存在不一致之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有遗体都附有编号，该编号由尸检人员在家属认领时填写。虽然欧宾杰和欧维诺在被送至尸检中心时未附有姓名，但在家属能够通过编号匹配遗体并看到警方声明的死因后，这一问题得到解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无法独立验证这些家属的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个死亡案例中，24岁的凯弗勒·奥迪武尔·欧玛的家属认为，警方将其死因归咎于群体正义，这与开普勒·欧玛在7月3日下午参与抗议时被身着制服和便装的警察带走并失去意识的证词不符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四名抗议者的尸体——丹泽尔·翁迪的遗体，于7月6日在距离失踪九天后在废石坑中被发现，尸检报告显示其死因为溺水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国民警察局对路透社提出的问题未予回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚总统威廉·鲁托、副总统和内政部均未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数千名年轻的肯尼亚人在全国范围内抗议增税和政治腐败，自6月底起，副总统切特拉·金迪基表示有42人在警方的响应中死亡，而人权组织则称，警方在回应中使用了实弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分著名人权组织指责肯尼亚当局掩盖数十起警察杀人事件、无法解释的绑架和非法拘留的相关指控，并将这些事件统称为“Gen-Z抗议”，因其参与者多为青年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权观察于2024年12月26日声明，在抗议活动从6月持续至同年12月期间，肯尼亚人权委员会记录了82起强制失踪事件，而此前18个月仅记录了9起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据人权观察及三名警察所述，其中部分绑架事件与肯尼亚刑事调查局低调的特种行动团队相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国民警察服务局发言人雷西拉·奥恩雅戈在接受路透社采访时称，她对OAT行动及其指控毫不知情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及有关警察杀人和非法拘留的指控时，奥恩雅戈表示，这些正式投诉将由独立警务督察局（IPOA）审议，该机构负责调查警务暴力案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年7月，IPOA发布声明，表示已登记10起非法逮捕、绑架和失踪的投诉，其中包括欧宾杰与另一位在本文中提及的失踪人士。与IPOA交谈的四位人士表示，他们或其家人已向IPOA提出了投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA未对路透社的提问做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社在7月16日基内萨抗议活动中拍摄的照片显示，欧维诺的遗体躺在街头，其头部有喷射的血液痕迹，一名警察手持步枪站在遗体前。可以通过比较欧维诺在抗议照片中的服装和尸检照片判断出该遗体，后者显示了头部伤口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的内政部长兼警政副部长金迪·金蒂基在接受媒体采访时指出，抗议活动导致了人员伤亡，他说，一些人员的死亡是通过警方行动发生的，并补充道，警方在特定情况下被允许使用致命性武力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年12月31日，鲁托承认“安全服务人员存在过度和司法外的行为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尸检记录表&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本文中，路透社审查了从6月25日至9月30日三个月的基内萨公共殡仪馆记事簿，该殡仪馆是肯尼亚最繁忙的殡仪馆之一，警方送交的无名遗体均在此处理。殡仪馆负责人，医生提供了这些记录的访问权限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;殡仪馆负责人及内罗毕卫生部门负责人均拒绝接受采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月25日至9月30日期间，警方记录的枪击致死人数为9人，较去年同期至少减少了50%。尸检记录簿仅在警方提供身份证明时才列出个人姓名。6月25日至6月30日最激烈抗议日，警方记录的枪击致死人数为1人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在评估相同的三个月期间，基内萨殡仪馆记录的致死原因包括群体正义、溺水等情况共94例，较去年同期的59例增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此期间，殡仪馆总计收到694具遗体，比去年同期增长了25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据肯尼亚起亚人权委员会执行主任伊隆古·霍特顿称，路透社提出的低枪击致死人数，“促使我们怀疑可能有意掩盖因警察开枪导致的死者数量”。无法独立证实这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐馆经理乔治·欧宾杰在其子莎奎尔失踪六天后前往基内萨殡仪馆寻找其子未果。工作人员最初没有让他进入，称最近接收的遗体皆因道路事故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，他成功进入并认出了莎奎尔，据报道其颈部侧面有一道大伤口。欧宾杰与路透社分享的照片显示了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尸检报告显示其死因为近距离枪击，欧宾杰向路透社提供了该报告的照片。本文评论了此次尸检的三份报告，第四份报告中的病理学家表示没有媒体采访的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个案例中，7月3日，奥迪武尔·欧玛与朋友在抗议期间被身穿制服和便装的警察逮捕，据与其同在抗议现场的两名朋友和欧玛的叔父所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人都被释放了，但欧玛昏迷且受伤严重，警察将其带走。一周后，警方将他的遗体送到基内萨殡仪馆，并表示其死因是“多处钝器撞击造成的伤”。殡仪馆记录其死因的记录表中，将其死因记录为群体正义，欧玛的叔父表示。路透社未见记录表内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2019年至2022年9月，肯尼亚刑事调查局特种服务单位（SSU）面临数千起指控，据报道，该单位与500多起越权杀戮及数十起强制失踪事件相关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年10月总统鲁托接任后几周内，他解散了SSU，并指控该单位“随意杀害肯尼亚人”。前总统乌胡鲁·肯雅塔及警方官员均未对此回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取而代之的是，另一支特勤队参与了对抗议者、包括杀人和绑架等行动的镇压，据三名警察称，还有该特勤队如何卷入其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该特勤队被称为OAT，它吸纳了SSU的前成员，根据人权观察非洲分部执行主任奥西恩·纳梅西亚的说法。路透社无法证实OAT是否与任何犯罪活动有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国民警察局未对关于OAT的活动情况或规模的评论作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学学生翁迪的尸体在基内萨市外围的一处废弃石坑中被发现，一名公共安全官詹姆斯·奥提诺分享给路透社的一份尸检报告显示，他死于肺部过度膨胀及头部、颈部、右前臂与膝盖的瘀伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥提诺称，在其窒息死亡前发生了其他事情，但没有进一步说明。他表示，IPOA向其承诺了调查。IPOA未就翁迪的案件做出路透社的询问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了七名被绑架的人或其家属。所有六名被绑架的人或其家属都是抗议者或活跃分子，包括打击抗议运动的高调人权活动家鲍勃·尼贾吉和阿斯拉姆·朗顿。三人称，在抗议后，被武装人员从家中或街头带走，其中一人至今未归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名参与抗议活动的示威者表示，他在部署时与卧底警员混入人群中，识别抗议活动的主要领导者，并获取他们的手机号码，以便追踪其行踪和组织绑架行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社提问的多名警察表示，他们与卧底警员一起行动，识别抗议活动的主要领导者，并获取他们的手机号码，以便追踪其行踪和组织绑架行动。国民警察局对这些或其它指控的评论未予回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律学生约书亚·奥科亚在6月底被街上的男人殴打，他告诉路透社，这些男人问他为什么参加议会抗议，并威胁说可以提供帮助，条件是他为他们工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无法验证奥科亚的捕获者是否为警方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚抗议者的尸体引发警察掩盖真相的担忧，背景是绑架事件的激增" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O3AMG2MIMZIKFMPFHNXPRBFSVQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
抗议分子抗议政府批评者的无解释性失踪，12月30日，在尼罗利亚首都内罗毕的阿加汗步行道。路透社/图马库亚/档案照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚抗议者的尸体引发警察掩盖真相的担忧，背景是绑架事件的激增" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEDVLFCKXRIZJDRQ5FST2CGI2I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
抗议分子抗议政府批评者的无解释性失踪，警方投掷催泪瓦斯以驱散抗议分子，2024年12月30日，尼罗利亚首都内罗毕的阿加汗步行道。路透社/图马库亚/档案照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚抗议者的尸体引发警察掩盖真相的担忧，背景是绑架事件的激增" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RQF6L5R7AZLVTFXLOC5TE4RSNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
警方在反对政府抗议活动日驱散抗议者，抗议活动是由于税收增加和一项被废除的财政议案引发，2024年7月16日，乌贾索县基内萨，路透社/穆尼查·芒古伊/档案照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚抗议者的尸体引发警察掩盖真相的担忧，背景是绑架事件的激增" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZTUDWT7SJJJDPHZAOP7NEDSHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
警方在反对政府抗议活动日驱散抗议者，抗议活动是由于税收增加和一项被废除的财政议案引发，2024年7月16日，乌贾索县基内萨。图片拍摄于2024年7月16日。路透社/穆尼查·芒古伊/档案照片
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:06:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>