<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 18:14:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会，共有300名议员中的190名出席，于周三通过决议要求解除尹锡悦总统宣布的 martial law（戒严令），电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，2024年12月3日。韩国总统办公室/REUTERS供图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一间最高安全等级监狱遭到同狱犯人袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的猪场杀害并肢解毒品成瘾者和妓女而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名受害者而被判有罪，这些受害者的部分遗体在其位于温哥华郊外的破败房产中被发现。政府检方在判决后未对另外20起谋杀罪名提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日在魁北克监狱遭到袭击后去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是10余年来温哥华贫困、毒品泛滥的市中心东区超过60名失踪妇女中的一部分，直至皮克顿于2002年年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，33名受害者的遗体或DNA在位于温哥华市中心以东约25公里的普尔科蒂克湖的皮克顿猪场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本书在亚马逊上架不到几小时就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中，这名连环杀手声称自己无罪，是被警方栽赃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视图像显示罗伯特·威廉·皮克顿在普尔科蒂克湖住所中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在普尔科蒂克湖住所中的未注明日期的文件电视图像。新华社/全球电视网/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非国民党（ANC）党在自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将严重削弱。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三举行的选举中，大约71%的选区结果显示，ANC的得票率不到42%，比2019年上次选举时的57.5%大幅下滑，并且这是ANC近30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着曾经是曼德拉自由运动组织的ANC将不得不与一个或多个较小政党谈判合作或达成其他形式的合作协议，以继续管理国家。他们可能需要做出政策让步或出让重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者要求他辞职的压力，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析人士认为没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至今没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”南非开普敦大学的政治学教授安thonny Butler教授说，他曾经写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是所有主要政界人士中得到最高民众认可的一位。党内的派系争斗可能会使任何反对拉马福萨的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布有关当天即将公布的初步选举结果的讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2022年的一个委员会报告指控可能存在不当行为时面临辞职压力，当时他被控在野生动物园家具中藏匿大量现金的丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该丑闻，并将其昵称为“农场门”（Farmgate），并后来在同一年赢得了一份为期五年的新的ANC领导人职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民因就业率高、犯罪率高和停电频率高而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末被选为ANC领导人，当时他承诺要重塑党的形象、重振经济，以应对前任雅各布·祖马（Jacob Zuma）九年来的丑闻、贪污和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他成为国家元首后的初期热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然低迷，高层ANC官员仍然被卷入丑闻中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周的选举结果中的决定性打击来自他的宿敌祖马，后者支持新党姆克巾弗斯（uMkhonto we Sizwe）表现出色，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马家乡夸祖卢-纳塔尔省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经设定了拉马福萨和ANC的棋局。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师Ralph Mathekga说。“这标志着拉马福萨计划的终结……你不能赢得选举并希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评为在关键改革上表现犹豫以避免激化他党的裂痕，这与他作为工会领导人在20世纪80年代所展现出的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们却称赞他的协商技巧以及他在推动南非作为所谓的“全球南方”代表国家中的作用。“全球南方”通常指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的倡导公平疫苗分配的声援者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出一项关于以色列冲伯法拉赫（Rafah）的种族屠杀指控。本月，法院裁定以色列必须停止其对加沙城市法拉赫的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续其法拉赫的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成功，但批评者认为他对解决南非最大的挑战没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前夕ANC的最后一场竞选集会上，他承诺要在成千上万的支持者面前“做得更好”。然而，演讲尚未结束，许多支持者就已经离去。 &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段中包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内一群镜头前，面对镜头传达出法律和政治双线战斗的信息：他准备迎战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约一个陪审团裁定特朗普因在2016年隐瞒支付给色情明星封口费引发的伪造文件行为，涉及34项指控而有罪的第二天，这位共和党总统候选人列举了一长串对手和不满的理由，言论激烈且杂乱无章。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕为“邪恶魔鬼”；描述民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上的最糟糕总统”；抨击对他作证的人们、曾投票弹劾他的国会议员，并重复他对集会选民的言论，抨击非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战视作个人事务之上的更广泛任务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲常常穿插着幽默，但此次演讲基本上严肃单调。特朗普在新闻发布会上仅用了一页小纸条。演讲结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速退场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;远离镜头，通过筹款呼吁和其他社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击美国司法系统及暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方成为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚目睹一个迷茫、垂死、失败的唐纳德·特朗普为自己的私怨而喋喋不休，歪曲美国司法制度，任何一个在场者都会得出一个明确结论：此人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的裁决是一场司法不公——向他的竞选账户捐赠了3480万美元，这是仅一天内的创纪录捐赠，据特朗普团队表示。这是共和党数字募捐平台WinRed的一项记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管在总筹集资金上落后于拜登的竞选，在周五，该竞选活动也试图保持筹款势头，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我永不投降！”另一条信息中的标语在特朗普新闻发布会后发出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟在前总统身后，指控此次审判有问题，指控不应被提起，曼哈顿这个民主党占多数的选区陪审团存在偏见，陪审团法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于不够迅速和强烈谴责的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手发起攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉奇维塔对一个在社交媒体平台上发文表示应尊重陪审团裁决的全国性保守派团体发表了嘲讽：“观点就像屁股一样，每个人都有自己的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还对一位在弗吉尼亚州参议员竞选中表现相对温和的前共和党州长拉里·霍根发起攻击，该州长在审判前警告美国人“不要因更多党派性言论而火上浇油”。拉奇维塔在社交媒体平台上回复道：“你结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个重要战场州，多位共和党选民在接受采访时说，特朗普的有罪判决让他们在当地总统竞选中的支持有所动摇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些弃票现象可能会影响他在与拜登的重赛中失去多个摇摆州的微弱优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这都是政治斗争，目的是伤害他并尽可能让他远离竞选活动日程。”来自佐治亚州玛丽塔市，62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能做到这件事，也能做到对任何人。绝对没有人在他们手上是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德马。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德马/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐入乌克兰冲突深处</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统Joe Biden决定放宽乌克兰对美国武器在俄罗斯境内使用的限制，这是美国总统行政当局在过去两年冲突中采取的进一步行动，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土目标过于冒险，担心这可能导致直接冲突，尤其是可能导致核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对乌克兰的武器禁令保持一致，这些禁令已逐渐解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定于上周四生效，是针对哈尔科夫地区战斗的精准调整。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境沿线攻击或准备攻击乌克兰军队的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰士兵提供了合法的跨境打击俄罗斯军队的许可，尤其是使用美国高机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射器发射目标导向多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其推回，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫说道，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅必须调动兵力远离东顿巴斯地区关键战场的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将在防御上处于不利地位，并需要重新考虑他们在对哈尔科夫地区的攻势中使用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登作出这一决定的政治考量可追溯至几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全副顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科伊·布朗将军提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗 develops了一项关于放宽限制的推荐意见，沙利文于5月15日向拜登呈递。官员称，拜登同意乌克兰可以使用其在美国领土的安全环境下打击俄罗斯军队。拜登政府自那时以来一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时表示，已公开呼吁其合作伙伴采取这一措施，但当时说道：“目前还没有任何积极的迹象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直利用拜登禁止对俄罗斯领土进行打击的禁令，将其作为一个安全的避风港发起对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮放置在边境对面，保持防空导弹、电子战、指挥和控制设施，”李说道，这给了它一定程度的避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不大可能大大改变前线的移动状况，但如果能使得俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动，那就已经是一个进步，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲尔·英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫地区发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力量从东北方向有效地威胁哈尔科夫，”他说道，“要这样做，就需要其在东部战场的军队力量大举撤出。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器瞄向俄罗斯，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求在其战术上获得更大使用美国武器的能力，尤其是在过去一年中俄罗斯在战场上获得决定性优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访中呼吁获得美国批准，攻击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心华盛顿智库的马克·坎西亚表示，拜登的举措只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的突变，但这是一步，”坎西亚说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：打击更为广泛的目標，比如位于哈尔科夫以外地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会将这一政策扩展到允许攻击俄罗斯其他地区尚不清楚，但他并不排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往后的日子，我们将继续像以前所做的那样，有必要适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹攻击后哈尔科夫的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在遭受俄罗斯导弹攻击重创的儿童和青年体育骑乘学校工作现场，乌克兰哈尔科夫附近的小达尼列夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥杰伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制开支的承诺，以增加产量的速度放缓，全球头号石油生产国有望在2024年增长放缓，这可能减轻欧佩克+进一步减产的压力，后者将在本周日开会确定供应政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国在非常规石油生产方面的革命和技术创新推动了全球非欧佩克石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友（即欧佩克+）去年加深了减产幅度，部分原因是为应对美国等非欧佩克国家不断增加的产量。欧佩克+的减产总量达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在着手制定一项复杂的协议，允许该组织在2024年和2025年延长部分这些减产期限，知情的三位消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+在周日会议中考虑供应策略时，预计非欧佩克+产量将继续增长，但美国产量增长的威胁将弱于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅将达到64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，它们的预期均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过欧佩克之外的国家的原油供应增长约100万桶/日。这意味着欧佩克+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月月度&lt;sup&gt;【注：原文链接】&lt;/sup&gt;《原油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sup&gt;【注：原文链接】&lt;/sup&gt;预计全球原油需求增长仅为110万桶/日，且欧佩克原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，即使油价保持在每桶接近80美元，美国生产商似乎也不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和纪律严明的态度。”合同钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的油价，令人惊讶的是钻井数量没有更大程度的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他公司正在保持资本支出不变，并推迟对钻井设备的升级，以更好地适应钻井增长放缓的情况。计划到年底运营12台钻井设备，并在明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻井数量已降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前无意以这种速度增长。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商受到投资者的压力，限制增长支出，此前无节制的支出推动了急剧增长，但限制了2010年代页岩油产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私人生产商，它们现在正受到行业整合潮的影响。通过钻更长的井并使用压裂技术同时从更多油井中提取原油，它们提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在继续，但我预计当前的油价将继续支持美国整体石油产量的温和增长，因为钻探和完井效率的持续改进继续推动增长。”得克萨斯标准石油的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB&lt;sup&gt;【注：原文链接】&lt;/sup&gt;预计今年国际市场的增长将多于北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行的分析师乔凡尼·斯塔诺夫表示，他认为欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领2024年的石油和凝析油生产增长。据EIA&lt;sup&gt;【注：原文链接】&lt;/sup&gt;3月份表示，欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会应对美国石油产量的增长。”UBS的斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层，照片在位于美国德克萨斯州温克的帕尼恩盆地拥有租赁地区的奥isser石油公司的控制室拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层，照片拍摄于2018年8月22日，位于美国德克萨斯州温克附近的帕尼恩盆地的奥isser石油公司租赁地区。REUTERS/Nick Oxford/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里在停火协议中重拾关键调停角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里重演了他在美国与伊朗支持的真主党之间的调解角色，为结束与以色列的战争，以色列方面寻求通过其在贝鲁特的多次访问，与伯里进行多次会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;86岁的伯里在黎巴嫩仍然拥有巨大的影响力，尤其是在长期处于他领导下的什叶派穆斯林社区。自从真主党领袖哈桑·纳斯拉赫在今年九月被以色列空袭击毙后，他被认为是一个让人安心的影响人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在11月22日的一次电视讲话中，伯里说道：“黎巴嫩正在关闭一个具有历史意义的时刻，这个时刻是黎巴嫩经历过的最为危险的时刻，”并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的未来团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间以伊斯兰民运运动领袖的身份崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是伊朗什叶派在黎巴嫩政治体系中的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡塞姆赞伯里是调解者，称伯里为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍切斯坦在与贝鲁特进行多次多轮访问中，努力通过伯里来结束战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，伯里的角色非常重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分权威，很少有途径可以接触真主党，而美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官说：“当您来到黎巴嫩时，他真的是唯一一个值得见面的。他是国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他因帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持并扣留的39名美国人而闻名于世。那是黎巴嫩内战的第十五个年头。内战后当选议会议长的伯里与纳斯拉赫一起领导“什叶派双人组”，指的是控制什叶派政治代表和大部分政府的两党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但他无法独立行事，无论是由于真主党的立场还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的攻击已经波及了伯里所在的伊斯兰民运运动控制的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个来自提宾恩的外迁商人家庭。他在黎巴嫩长大，早在上大学时就是活跃的政治分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逊尼派和基督教徒主导的黎巴嫩的宗教体制下，改善什叶派的地位一直是民众关注的问题。事实上，执掌伊斯兰民运运动后，伯里在法律训练背景的推动下，领导了该运动的军事崛起，与内战中的多个主要党派包括真主党展开了战斗，后来成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全部门，意见上似乎也与真主党步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年美国大使馆一份电报在2010年公布后，伯里否认了关于他对真主党的真实感受的问题。他当时宣称：“纳斯拉赫就像我自己。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，伯里的民运运动战士加入真主党向以色列发射火箭，以同甘苦的方式支持加沙地区，当时以色列正在对该地区发动空中进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩之间的暴力事件，并说服真主党从黎巴嫩里提河北方撤退，该河距前线约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾告诉一位外国官员：“让黎巴嫩河向北移动到边界比推动真主党向北移动更容易。”一位接近伯里的消息源告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是导致2019年金融系统崩溃和黎巴嫩经济陷入困境的宗派精英之一，当时该国因数十年的政治腐败而陷入困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议以选举总统，导致政府中最重要的基督教职位空缺长达两年以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交联络者的角色也激怒了真主党的政治对手，比如黎巴嫩力量派，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在驻地会面。2024年11月15日，黎巴嫩，路透社/阿瑟尔·阿尔苏达尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一堵展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像的横幅悬挂在建筑上，贝鲁特”  src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一堵展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像的横幅悬挂在建筑上，在贝鲁特举行纪念耶稣·穆萨·萨德过世45周年纪念活动期间，萨德早在1978年访问利比亚后失踪，他是伊斯兰民运运动的创始人。2023年8月31日，黎巴嫩。路透社/默罕默德·阿扎基尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的同时结束加沙冲突，并要求哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，目前正值美国的大选年，他正面临结束长达八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的关于在加沙冲突中安排以色列与哈马斯激进运动停火的谈判，已经多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法地区多次入侵以及海内外对内政府针对加沙地区死亡事件和人质持续被扣的谴责不断加大的背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，此举还不止于竞选对手唐纳德·特朗普当天因34项重罪被判有罪，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划由三个阶段组成，与以往的提议有所不同，因为停火将持续到所有三个阶段都完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，交换包括老年人和妇女在内的人质，以及释放数以百计的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，并且每天都会有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对状态的条款进行谈判。总统表示，停火将持续到谈判继续进行，“这是一项全新的发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登声称，相关提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些推动“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列中有人不会同意这个计划，并将继续要求战争无限期进行。一些人甚至在政府联盟内，他们已经表明了自己的立场，他们想占领加沙，想继续战斗多年。并且扣留人质对他们来说不是优先事项。”拜登说，“我已经敦促以色列的领导层支持这一协议，尽管他们可能会受到各种压力，”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的总统，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚命令美国部队前往直接保卫受到伊朗攻击的以色列的人，我恳求你们退一步思考，如果我们失去这一刻会发生什么，”他说，“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体表示，以色列之所以能够做出新提议是因为最近的战场优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路，这是一份详尽的四页半的协议，”该官员表示，“它在仔细磋商之后形成了，现在摆在桌上的这张单子实际上是整个进程的一个完结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每位阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描绘得非常激进，并解释为试图直接向以色列民众发出呼吁。领先频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查部门此前已禁止发布该提议的详情，主持人的道恩·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德州奥斯汀大学的历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议比以往任何时候都更有成功的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动任何严重打击或恐怖袭击的可能性虽然不低，但已经降低了很多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“转向”反对以色列，苏里指出，这也可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年之前提出的一个人质提议则要求交换包括患病、老人和受伤在内的人质，以换取为期六周的停火，此举可能延长至允许更多援助物资进入该国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个月前，这一提议因以色列拒绝在谈判中达成永久结束冲突，以及加强了对南部加沙城市拉法的打击而破裂，此前以色列拒绝了哈马斯的要求，称这是加沙武器供应的潜在威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯表示&lt;/a&gt;，其已指示调解人称将不会在“持续侵略”期间继续参与进一步谈判，但如果以色列不再发动战争，准备达成全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，白国家安全顾问雅各布·苏利文周五将会见来自17个国家的外交官，这些国家都有中 Hamas 在加沙地区的被扣公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤慨，但没有达到美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登于周五表示，“我们看到了本周早些时候从拉法致命火灾中拍摄到的可怕画面，以色列对哈马斯实施了打击……” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列自10月7日对南部以色列发起的哈马斯袭击作出回应以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人穿越拉法市受损建筑物的废墟，贝特拉哈” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉哈的受损建筑物废墟中行走。2024年6月12日，拉法市。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将代币锁定换取收益，这引发分析师警示，该复杂方案存在用户及加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”（re-staking）的骤然流行，反映出加密货币市场的风险偏好正在加剧，随着价格大涨和交易者寻觅收益，这一趋势已达到新高。最大的加密货币比特币接近历史最高位，市值排名第二的以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是西雅图初创企业EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司安德森•霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，比六个月前增加了近40倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人斯里拉姆·卡拉南向路透社表示，该公司发明了重质押，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机验证并确认拥有哪些加密货币。为达成这一目标，代币持有者如以太币的持有者需允许其资产在此验证过程中被锁定。持有的代币在参与质押期间将暂时失去即时访问权，但可获超额收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创建的加密货币，代表他们所质押的加密货币。重质押允许代币持有者再次将新代币质押给不同的区块链项目和应用程序，以期获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险看法不一，一些业内人士认为此做法尚太新，难以辨明其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析人士在内的其他人忧心忡忡，认为若新代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能会出现借贷连锁反应，依赖少数底层资产。如果所有人都试图同时退出，这可能扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何形式使用抵押品再做抵押，都不是理想的情况，会增加新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦考瑞表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：像以太坊区块链的质押收益通常在3%-5%左右，分析师表示重质押的收益可能会更高，因为投资者能够同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不抛售资产的情况下产生大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是为了期待未来的奖励，或其他被称为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自行创造的新代币，称为“EIGEN”。用户期待将来该代币会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦考瑞表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投所驱动的，称这“非常非常投机，这是免费的钱的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在提前这样做，期望会得到某种回报，但他们不知道会是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由西雅图大学前助理教授斯里拉姆·卡拉南创立，他是曾参与领导印度首个学生设计微卫星团队的部分成员，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接有意质押的用户与需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台正在出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台为客户在其上重质押代币，并生成新代币作为这部分重质押资产的代表。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉南表示，其平台旨在允许用户选择将其代币质押在何处，并帮助新区块链服务增长，而不是激励更多附有加密货币抵押的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能带来“隐藏风险”——若重质押代币被用于加密货币借贷，在市场低迷时期可能会出现强制平仓和更高波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高风险借贷的压力，由于作为抵押品的加密代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉南与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险定价错误，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担忧，指出包含在重质押协议中的现金相对于全球价值约2.5万亿美元的加密货币行业来说是微乎其微的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期关注加密世界中的亏损溢出到更广泛金融市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们未见重质押问题对传统金融市场构成有意义的风险传染，”标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正越来越连接到主流金融，机构投资者也开始涉足重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普标准渣打加密部门Zodia Custody看到了机构对质押的显著兴趣，但认为重质押是一步危险过深的做法，首席风险官阿诺什·阿雷夫沙特认为难以建立资产流转的“纸面记录”及其奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通旗下的激光数字公司与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月的一篇博客中表示。摩根大通激光数字没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重质押将出现一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示了比特币的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了比特币的代表图像，摄于2024年3月9日法国巴黎。路透社/本·蒂耶/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图展示了以太坊的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了以太坊的代表图像，摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>