<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 19 Oct 2024 04:35:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在狱中遇袭后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五逝世，享年74岁。据监狱当局透露，本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱内遭到另外一名囚犯的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的大规模杀人犯之一，于2007年被定罪，其罪名是杀害瘾君子和性工作者，并在不列颠哥伦比亚省的私有养猪农场对受害者遗体进行残忍处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿被裁定杀害的六名女性的部分遗骸在其杂乱无章的物业，即温哥华郊区被找到。在他被判处终身监禁后，政府检察官撤销了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫治服务部门宣布，皮克顿于5月19日在其服刑的魁北克监狱受到袭击后死亡。遭到虐待后，他被立即送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们牢记，该名犯罪人的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国社区产生了毁灭性的影响，" 该服务部门在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些失踪受害者是超过60名在十多年来于温哥华贫穷、毒品泛滥的市中心东区消失的女性之一，直到皮克顿在2002年初被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿养猪农场位于温哥华市中心以东约25公里的波科特兰，已发现33名失踪女性的遗骸或DNA，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，2016年，一本据称由皮克顿所著的书籍在Amazon上架后，几小时内即被下架。温哥华太阳报当时的报道指出，在书中，这名连环杀手宣称自己的清白，并指责警方将其陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商已请求从Amazon撤下此书，并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）的法庭案件在新西敏市开始的档案电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在这一未标注日期的档案电视画面中展示在他的波科特兰家中。路透社/Global TV/ 文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）周六宣布，旨在达成全球协议，以更有效应对手足口病的谈判，将在2025年或在此之前完成，条件允许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;194个WHO成员国已就协议进行两年的磋商，旨在在新冠疫情暴露出弱点后，提升在疫情前与疫情期间的合作水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管最初目标是本周内达成协议，但鉴于富裕国家和贫穷国家在疫苗共享及预备工作等议题上存在重大分歧，谈判已被迫延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国也并行达成了一项协议，更新现有的具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR），新增了“大疫情紧急状态”分类，以对应最严重和对全球构成威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日作出的具有里程碑意义的决定，体现出成员国共同的决心，即为保护各自国家和全人类，应对公共健康危机与未来大疫情所带来的公共风险。”WHO总干事谭德塞在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长Xavier Becerra周六表示：“根据该协议，我们采取步骤，明确国家责任，强化举措，防止疫情扩散至危及美国公民与国家安全的程度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修订，旨在巩固全球对新病原体的防御体系，秘鲁新冠疫情导致逾700万人丧生的惨痛教训下启动。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世界卫生组织(WHO)在日内瓦的总部附近所见的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，世界卫生组织(WHO)的标志出现在瑞士日内瓦的总部。REUTERS/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党选举失利而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲人国民大会（ANC，简称“非国大”）取得自种族隔离制度终结以来最糟糕的选举结果后，其个人权威将受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自周三选举大约71%投票站的初步计票结果显示，非国大的得票率不足42%，较2019年上届选举所取得的57.5%有显著下滑，这是30年来&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;第一次未能&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;赢得绝对多数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的重挫意味着纳尔逊·曼德拉曾经的解放运动——非国大——需要与一个或多个小党派就组建&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;联合政府或其他形式的合作达成协议。这可能导致非国大在政策上作出妥协，甚至牺牲显要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，这些批评声来自其分裂严重的政党内部。然而，一名非国大的高层官员已公开表示支持其继续领导，分析人士也指出，目前尚未出现明显的接班人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"没有一个明显具有凝聚力的候选人能够接替拉马福萨。" 开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，他撰写了一部关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年3月的民调显示，拉马福萨在此次大选的政治人物中满意度最高，而党内的派系斗争可能使任何针对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对非国大的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日最终初步计票结果公布时作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在今年年初曾面临巨大不确定性，当时一份调查报告指出，由于在其农场内家具内藏匿的大量现金而可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于被冠以“农场门”&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;之名的丑闻，拉马福萨否认存在任何不当行为，并在同年底成功连任非国大领袖，再次获得五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被视为对非国大的最严峻考验，原因在于选民对高失业率、犯罪及断电等核心问题的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末以非国大领袖的身份上任，承诺在经历了其前任雅各布·祖玛（Jacob Zuma）九年间丑闻频发、腐败不绝以及经济衰退后，将重塑党的形象，重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后所享有的最初一波全民欢欣很快消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年的时间之后，南非经济仍然停滯不前，非国大高层的腐败风波亦未停歇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的选举中，对拉马福萨构成最大威胁的还是仇敌祖玛，他支持的新党派uMkhonto we Sizwe超出预期，严重削弱了非国大的支持率，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖玛成功将拉马福萨及非国大置于困局。他知道他们在这次选举中在夸祖鲁纳塔尔省处于脆弱位置。" 政治分析师拉尔夫·马特赫加说，“拉马福萨的计划到此结束... 你不能在选举中失利后期待事情照常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被批评处理关键改革时犹豫不决，为避免加重党内分裂，在任期间的果断决策与其作为80年代工会领袖所展现的果敢作风形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他打造共识的能力，以及他推动南非作为所谓“全球南方”——即低收入和中等收入国家集团中的领导者，提升国际声望的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨在全球范围内是呼吁公平分配疫苗最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不久前，南非向海牙国际法院提交了针对以色列的种族灭绝控诉，本月早些时候，法院裁决&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;以色列必须停止其对加沙城市拉法赫的军事进攻。对此，以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法赫推进其攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在选举活动中力图强调非国大在过去30年间所取得的成就，但批评者称，针对南非面临的重大挑战，他并未提出任何富有创新性的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前非国大最后一场竞选集会上，他面对数万名聚集在索韦托足球场的支持者承诺“会做得更好”。然而，许多在场者未能等到演讲结束就纷纷离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;不足半天时间（less than a majority），&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;注释: &lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;首次未能获得绝对多数（30年来第一次未能赢得绝对多数）&lt;/a&gt;，&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;注释: &lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;组建政府（需要与一个或多个党派达成联合政府或其他形式的合作协议）&lt;/a&gt;，&lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;昵称: “Farmgate”，&lt;sup&gt;5&lt;/sup&gt;注释: &lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;判决（以色列必须停止对加沙城市拉法赫的军事行动）&lt;/a&gt;。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决策上小心翼翼，进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，此举虽小但意义重大，专家认为，它可能有助于遏制俄罗斯在哈克里夫地区跨越国界的攻势，这场战争已经持续了两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过大，担心大规模的乌克兰攻击可能会触发与核大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与美国对向基辅提供高端武器的其他禁令相匹配，这些禁令也已渐渐瓦解，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，从上星期四开始生效，专门针对哈克里夫地区的战斗量身定制。美国官员称，这允许基辅利用美国提供的武器反击从边境另一侧攻击乌克兰或准备发动攻击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，这意味着在前线的乌克兰军队可以得到放行，使用装备有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器，及其他武器，对俄方越过边境的兵力进行射击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，在俄罗斯人稳固阵地前将他们从哈克里夫地区赶回。”乌国国家战略研究所研究员米科拉·贝列斯科夫如是说，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英厄姆表示，拜登的决定将削减基辅从东部顿巴斯地区关键战场撤军的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯人将会发现自己处境艰难，不得不重新思考他们在攻入哈克里夫时所采取的战术。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一决策过程可以追溯至数周以前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有美国官员匿名透露，在5月13日与白宫国家安全事务助理杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C·Q·布朗将军举行的加密视频会议中，乌克兰提出请求，要求在哈克里夫地区使用美国武器穿越边境。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了一项建议，支持放宽限制，沙利文于5月15日将此建议递呈给拜登。这名美国官员说，拜登同意乌克兰应有能力回击俄罗斯方面从其本土安全位置发起的攻击。自那时以来，拜登政府便一直在最终敲定这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时，公开呼吁乌克兰伙伴采取这种步骤，但当时他表示：“目前为止，这还是一片空白。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球化政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内打击的禁令，将其作为对哈克里夫地区发动攻击的安全后盾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰的第二大城市哈克里夫距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其大炮部署于边境另一侧，部署防空系统、电子战设施、指挥部和控制中心。”李说道。“他们得到了某种程度的庇护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括李在内的多位专家认为，单凭这项决策本身可能不会很快改变前线状况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决策）并不会改变前线的移动，或者说根本不会带来多大的变化，但它会让俄罗斯继续这类跨境行动更加困难。”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆说，俄罗斯缺乏足够的人力进行对哈克里夫的大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯无力生成足够的战斗力，从东北部真正威胁哈克里夫。那样做会耗尽他们在东部战区的兵力。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰在其领土内开火，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经历了一年艰难时期、俄罗斯在战场上占据主动权之后，乌克兰似乎准备在未来数周或数月内寻求进一步扩大对俄罗斯境内美国武器使用的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府宣布政策变动后不到一天，即上周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述呼吁美国批准打击俄罗斯境内深层目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎西安称，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但的确是一个步骤。”坎西安说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰和政府内的官员将争论下一步：打击更广泛的目标集——或许是对哈克里夫并不直接构成威胁的俄罗斯目标，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯于上周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地区发起打击，他不愿置评，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续采取一直在进行的行动，即必要时进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈克里夫郊外遭遇俄导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，位于乌克兰哈克里夫郊外的马拉·达尼利夫卡村，俄乌冲突背景下，消防队员在遭到俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童与青少年运动骑术学校现场作业。路透社/瓦连京·奥吉伦科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后愤怒发誓将继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段含有强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普(Donald Trump)周五在特朗普大厦内面对镜头阵列，传达了一个既符合其法律挑战又符合政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他被判有罪的第二天，一项纽约陪审团裁决他犯有34项与伪造文件以掩盖向色情明星支付封口费有关的罪名，这位共和党(Republican)总统候选人愤怒地念出了一串对手与不满的名单，发表了一场漫无边际的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持他审判的法官胡安·默彻(Juan Merchan)称为“腐败”和“恶魔”。他将民主党(Democrat)对手乔·拜登(Joe Biden)，他在11月5日选举中的对手，描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他抨击了证言不利于他的证人，责骂了那些曾投票弹劾他的国会成员，并重申了他的集会用语，对非法涌入国家的移民提出批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选活动捐款，将眼前挑战置于更广阔的角度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的竞选演讲通常会穿插幽默，但这次讲话却主要充斥着阴郁。在新闻发布会中，特朗普只捏着一张小纸条。在结束时，他没有回答任何提问，迅速离开了讲台，儿子埃里克·特朗普(Eric Trump)随行在一旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友同样对司法系统和任何提议特朗普犯罪的个人加以痛斥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人均将对方描绘成国家威胁的竞选中，拜登竞选团队借特朗普言论，视为他又一次不适合担任公职的铁证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国人民刚刚目睹一个困惑、绝望且已败北的唐纳德·特朗普，他在个人不满中喋喋不休，对美国司法体系撒谎，让所有观看的人都得到一个显而易见的结论：这个人不能成为美国总统，”拜登竞选团队的公关主任迈克尔·泰勒(Michael Tyler)在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大部分认为纽约的判决即为司法不公正的表现——仅在周四这一天就为他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队如是说。这创下了特朗普在“WinRed”平台上的单日募集纪录，该平台负责处理共和党的数字募款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选团队为了追赶在资金总额上落后拜登的步伐，在周五加大了节奏，向支持者发送了一系列煽动性的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天!”一则信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降!”特朗普新闻发布会后另一则信息大叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都对前总统表达了团结，他们表示，审判存在缺陷，指控根本不应提出，民主党的曼哈顿陪审员团有偏见，法官立场不中立——当地当局对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅捷或不够强烈时，特朗普盟友与竞选助手随即展开攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉奇维塔(Chris LaCivita)对一个全国性的大学共和党团体冷嘲热讽，该团体在X平台上称陪审团的判决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股...人人都有一个...”拉奇维塔发布了这一帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;针对&lt;/a&gt;了温和派前共和党州长拉里·霍根(Larry Hogan)，霍根在判决前警示美国人“不要用更多毒瘤式的党派对立助长火势”，他曾担任马里兰州州长，现在竞选参议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在X上，拉奇维塔回道：“你刚刚结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州的共和党选民进行采访时，有数人表示，特朗普的定罪使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑在11月份支持他&lt;/a&gt;的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类倒戈&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对他在与拜登的再决高下造成伤害&lt;/a&gt;，眼下特朗普在多个摇摆州的领先地位微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但绝大多数受访的共和党人与特朗普立场相似，称这次审判为一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治斗争，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选路，”佐治亚州马里埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿(Scott Clayton)说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们可以对任何人这样做。绝对没人可言安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，此前一天，他在因指控伪造商业记录以掩盖向色情明星斯托米·丹尼尔斯(Stormy Daniels)支付的沉默费而进行的刑事审判中被判有罪。美国，纽约市，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争结束，让和平的日子开始，"拜登说，这位&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;美国总统&lt;/a&gt;在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;选举年&lt;/a&gt;中面临终止持续八个月的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;加沙冲突&lt;/a&gt;的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔和其他国家调解的谈判中，旨在安排以色列与加沙的激进组织哈马斯之间的停火、结束战争的尝试多次受挫，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法进行数周的军事行动之后提出的，同时，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在国内和国际上面临着前所未有的压力，关于加沙的死伤与人质的持续羁押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周五，内塔尼亚胡的办公室宣布，以色列已经授权谈判者提出一项加沙停战协议，这是在美国总统拜登透露停火计划之后的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;被指控犯下34项重罪当天被提出，作为民主党总统的拜登面临的共和党对手，特朗普的定罪突出了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划由三个阶段组成，与之前的提议不同的是，停火将在双方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火，以色列军方将撤离加沙地区的城镇，人质，包括老年人和妇女，将被交换为数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部，每天将有600辆卡车携带人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判进行，停火将继续，"总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这一提议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动"无限期"战争的人改变态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道在以色列有人不同意这个计划，呼吁无限期地继续战争。一些人甚至是政府联盟的成员。他们已经表明立场：他们想占领加沙。他们想持续数年地战斗，人质问题对他们来说并非优先。然而，我呼吁以色列的领导层支持这一协议，尽管面临着外界的压力，"拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一位在美国总统任内访问以色列的总统，且在以色列遭受伊朗袭击时直接派遣美军参与防御，我请求你们退一步想想，如果丢失了这个时刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员向记者透露，以色列能够提出新提议，是因为最近战场上的局势变化带来的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真正存在了一份危机结束路线图。它是一个四页半的详细协议，"这位官员说。"经重新精心谈判，现在摆在桌面上的协议几乎预示着整个进程的收尾阶段。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体报道称，拜登周五的演讲极为震撼，被解读为直接向以色列公众发出的呼吁。第十二频道在晚间新闻中打断节目直接转播了拜登的讲话，据主持人丹尼·库什马罗说，由于以方先前的封禁，无法公布提议的具体细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰雷米·苏里表示，与之前的提议相比，这片提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大打击。哈马斯发动任何重大攻击或恐怖事件的能力虽然不是微不足道的，但现在比以前低得多，"苏里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公共舆论正在"转向反对"以色列，苏里说，这促使以色列人民希望结束冲突。再加上拜登的影响力，这成为可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国的总统全力支持某事情时，他能够确立各种激励机制。"苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放加沙境内的病患、老年人及伤员作为交换，为期六周的停火将有可能延长，以便为人口密集区输送更多援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在以色列拒绝了哈马斯在谈判中永久结束战争的要求并加大对拉法的袭击力度后，该提议在本月初瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四表示&lt;/a&gt;，已告知调解者在开始新一轮的激进行动时，他们不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一揽子协议，包括人质与囚犯的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五接待来自17个国家的大使，这些国家的公民目前作为人质被哈马斯在加沙羁押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周日，以色列在拉法发动的空袭导致了45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤慨，但没有突破美国设定的“红线”，美国没有切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在战争中经历了可怕的苦难，"拜登周五说。"我们都看到了本周早期以色列袭击后，拉法所发生的致命炮袭事件的可怕场景... 这起事件针对的是哈马斯。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自从以色列10月7日在回应哈马斯对以色列南部的袭击后攻打加沙地带以来，已造成超过36,280人死亡。据以色列方面的统计，哈马斯的袭击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人行走在贝特拉希耶被摧毁的建筑物废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，加沙地带北部贝特拉希耶，一名巴勒斯坦人在以色列军事行动中被摧毁的建筑物废墟中行走。路透社 / 马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币来提供回报。这种复杂的机制被分析师警告存在对用户和加密市场的潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再抵押（re-staking）”的流行，是加密市场冒险心态加剧的最新迹象，随着价格反弹和交易者寻求收益，比特币这一最大加密货币已经接近历史高位，而市值排名第二的以太币(Ether)今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该再抵押热潮的核心是位于美国西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在今年2月从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的融资，已吸引了价值达188亿美元的加密货币进入其平台，这一数字在过去的六个月里从不足4亿美元激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，再抵押是为了扩展现有的加密货币实践，也就是所谓的“抵押（staking）”，他所发明的模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，它涉及网络中的多台计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。在这个过程中，拥有比如以太币等加密代币的所有者将他们的资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与抵押期间将失去对其代币的即时访问权，但他们可以作为回报获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些抵押平台也向用户提供新创建的加密货币，代表用户已经抵押的加密货币。再抵押使持有者能够将这些新代币重新投入，与不同的区块链衍生物项目和应用进行绑定，希望以此获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密行业内对于再抵押存在的风险有不同意见，部分内部人士认为该做法还处于初级阶段，尚无法判断其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人担忧，如果代表再抵押加密货币的新代币被用于加密市场上巨量的借贷交易作为抵押品，可能会形成基于少量底层资产的无限套借，这样的做法在市场集体撤离时将可能对更广泛的加密市场造成动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何的负面杠杆效应都不是很理想，它增添了不需要的风险。”加密货币数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对于再抵押的吸引力在于收益，通常在以太坊区块链上抵押的回报率在3%-5%之间，但分析师表示，对于再抵押讲，投资者可以同时赚取多重收益，因此回报率可能更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再抵押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，加密货币持有者在这一领域投资于实验性质的项目以期在不卖出资产的情况下在他们的持仓上获得大幅度收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为实现这一功能的机制尚未开发。用户加入该平台是出于对潜在未来奖励的期待，或是被称作“空中投递”(airdrops)的奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前EigenLayer一直在向使用其平台的用户发放自己新创建的代币。用户希望这个名为"EIGEN"的代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这种做法真的、确实很投机，这就像免费的钱。”Kaiko的Morgan McCarthy说，“它为平台催生的爆发性增长点燃了用户寻求此类‘空中投递’的渴求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这相当高风险。”美国加密货币交易所Coinbase及DeFi产品负责人David Duong称，Coinbase为用户提供抵押服务，但不提供再抵押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们提前在这么做，期待会有奖赏，但他们并不确定会得到什么。”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他曾在华盛顿大学西雅图分校担任助理教授，并是印度首个大学生设计的微型卫星研发团队的成员之一，根据他的学术个人网页介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，连接希望参与抵押的用户和需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再抵押平台已经出现，包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO。它们代表用户在EigenLayer上进行再抵押，生成新的代表再抵押资产的代币。这些代币可以在其他地方使用，例如用作借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户选择他们代币的抵押地点，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多被加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们和这些参与者没有任何正式关系...这是一个新生现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再抵押可能出现的“隐藏风险”是，如果再抵押的代币用于加密货币借贷市场，那么市场紧缩时可能会出现强制清算和更大波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌加剧了高风险借贷，加密代币作为抵押品的价值随着Terra和Luna代币的崩盘迅速缩水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan撇清EigenLayer和这些风险的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在再抵押，而在于借贷平台。借贷平台正在错估风险，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再抵押并不担忧，指出与全球加密行业2.5万亿美元的总市值相比，再抵押平台中的资金金额微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来担心加密货币领域的损失将溢出至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未看到由再抵押问题导致对传统金融市场的传染性风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密世界正与主流金融越来越交汇，而再抵押正吸引着机构投资者的注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密货币部门Zodia Custody看到显著的机构投资者对抵押有着浓厚兴趣，但认为再抵押的执行还言之过早，这是因为向资产转移和收益分配施加透明“账本”存在困难。首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村证券的加密货币部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作，对部分基金进行再抵押，Kelp DAO在4月的一篇博客文章中说。Laser Digital未应路透的请求置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum说，其为客户抵押加密资产，且预期“围绕再抵押的新生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币的加密货币代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这也是2024年3月9日法国巴黎拍摄插画图片中出现的比特币加密货币代表性图片。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太币的加密货币代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这项插画取材自2023年6月16日的照片，描绘以一块电脑主板上的以太币（Ethereum）加密货币的表征。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商坚守着限制开支以增加产量的承诺，这一举措使全球最大的原油生产国有望在2024年实现更为平缓的增长。这可能会减轻石油输出国组织及其盟国（简称OPEC+）在这个周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年里，得益于页岩革命和在技术创新与效率提升方面的突破，美国推动了非OPEC成员国全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国的原油产量超乎预期，增长超过每日100万桶，达到日均1293万桶，远超美国政府在2023年初预测的约40万桶日增产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，石油输出国组织及其盟国部分理由是为了抵消美国及其他非OPEC国家产出的上升，加深了减产力度。OPEC+目前的减产总量为每日586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论的知情人士周四透露，OPEC+正在制定一项&lt;code&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;&lt;/code&gt;，允许该集团将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+在周日考虑供应政策，美国产量的增加仍推动着非OPEC+国家产量的增涨，但其威胁程度相比于2023年而言有所减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新的预测为今年的原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油及凝析油产量增长预测的30万桶/日相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量增长将更高，达到64万桶/日。作为最受关注的预测者，三机构的预测值均远低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将为220万桶/日，超出非OPEC+集团以外的石油生产国供应增长的100万桶/日。这意味着对OPEC+原油的需求将比2023年高出约90万桶/日，OPEC在其五月发布的&lt;code&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/code&gt;中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而&lt;code&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署预期&lt;/a&gt;&lt;/code&gt;的是全球需求增长为110万桶/日，对OPEC原油的需求没有多大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的总体原油产量在今年迄今变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，较去年十二月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管当前油价濒临每桶80美元，但行业高管与分析师表示，美国的生产商似乎不太可能重现2023年的大幅增产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持着极其谨慎与自律的态度，" 合约钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前的油价，钻井平台数量未显著增加令人意外。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司正在保持资本支出不变，推迟诸如钻井的升级以与较为平缓的钻探增长保持一致。公司计划到年底运营12台钻机，在明年重新部署少数几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据提供商贝克尔休斯（Baker Hughes）的数据显示，美国现有石油钻井平台数量已降至496座，从去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有数年每年增长100万桶的能力，但目前无强烈意愿以该速率增长，" 标准普尔（S&amp;amp;P）分析人士周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在投资者压力下，美国上市的生产商近年来已限制了用于增长的开支，这在2010年代，由于无节制的支出推动了页岩行业异常快速的增长，但回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增涨部分由独立生产商推动，其中一些目前已陷入&lt;code&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;合并潮&lt;/a&gt;&lt;/code&gt;中。他们通过钻长井和对岩石进行水力压裂，实现了从更多井同时产出石油的效率提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计尽管近期的合并普遍存在，但当前的油价将持续并支持美国石油总产量适度增长，而钻探与完成效率的持续改善是助力，" 得克萨斯标准石油公司（Texas Standard Oil）总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以&lt;code&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/code&gt;为代表的油田服务公司预测，今年的增长将更多来自国际市场而非北美。其&lt;code&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度国际营收&lt;/a&gt;&lt;/code&gt;今年增长了18%，而北美营收则下降了6%，这也部分归因于行业的合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来策略上有所转变，更专注于资本监管，由此导致了应对方式的不同，" 瑞银银行（UBS）分析师乔瓦尼·斯托诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国与加拿大、巴西和圭亚那等国家预期仍将是2024年石油和液体产量增长的领导者，抵消产量削减的影响。美国能源信息署（EIA）在三月表示，OPEC+的石油液体产量今年预计下降100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了如何与美国的石油产量增长共存，" 瑞银的斯托诺沃表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="在得克萨斯州温克附近的Perman盆地，一租赁给绿洲石油公司（Oasis Petroleum）的钻井平台上，从控制室看到的钻井平台操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，在美国得克萨斯州温克附近Perman盆地的一块租赁给绿洲石油的场地，从控制室中看到的钻井平台操作层。资料图片，REUTERS/Nick Oxford&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希恩鲍姆以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>