<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 11:15:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以190名议员出席，一致通过一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候的一次监狱内斗中受伤，监狱当局称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判处他在不列颠哥伦比亚省温哥华附近的猪场杀害吸毒者和性工作者，并将他们的遗体肢解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了在一处简陋房产中被发现的部分遗体的六名女性。在被判终身监禁后，政府检方撤销了他另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世，该监狱现正执行他的徒刑。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件已对不列颠哥伦比亚省及全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的尸体或DNA属于温哥华东区这一长期充斥着贫困和毒品的地区的近百名失踪女性的一部分。直到2002年初皮克顿被捕，这些女性一直不断失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不列颠哥伦比亚省地段温哥华附近的波特科齐拉姆猪场中，33名女性的遗体或DNA被发现，其中很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，亚马逊迅速撤下了皮克顿所写的书籍，该书籍于发布当天即被上架。当时《温哥华太阳报》报道说，书中皮克顿声称自己无辜，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求删除该书籍，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿（图源：路透社/环球电视网/档案照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自废除种族隔离以来最糟糕的选举结果后，地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的选区投票结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年上一次大选时的57.5%大幅下降，首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小政党协商联盟协议或采取其他形式的协议来治理国家。这可能需要作出政策妥协或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人的商人拉马福萨可能面临反对党和党内部批评者的辞职呼声，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析人士认为没有明显可接替他的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有能够接替拉马福萨的明确统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安thonny Butler说，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这一选举中的主要政客中拥有最高的支持率，而ANC内部派系争斗可能使任何反对他的行动更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在星期日发布正式的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前曾处于悬而未决的状态，2022年的一个委员会报告发现，他可能因在农场家具中藏匿一笔现金而违反行为准则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认在这个被称为“Farmgate”的丑闻中犯有不当行为，并在同一年赢得了新的五年任期的ANC领袖职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被看作是对ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和不断加剧的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领袖时承诺，将重塑该党的形象，振兴经济，此前在前任总统雅各布·祖马的九年间，该党饱受丑闻和经济衰退的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首之初的兴奋迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞，ANC高层官员仍然深陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的一击致命来自他的宿敌祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党远超预期，严重削弱了ANC的选民基础，特别是在祖马的故里夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC置于绝境。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师Ralph Mathekga说。“这是拉马福萨项目的终结……选举输了后，不可能一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未能推动关键改革以避免加剧党内分歧而受到批评，这与他在80年代作为工会领导人时的果断行为大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的能力以及他在推动南非洲作为“全球南方”的代言人方面所起的作用，这个词通常用来指代低收入和中等收入国家的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁疫苗更公平的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起法律行动，对以色列进行审判。本月判决，国际法院要求以色列停止对加沙城拉法的军事打击。而以色列坚决否认这些指控并继续在拉法展开军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去的30年中的成就，但批评者认为他未能为南非面临的最大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在大选前的最后一场竞选集会上承诺，“做得更好”。然而，在数万名支持者聚集在索韦托足球场的集会上，很多人没等到他演讲结束就离开了。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日. 路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(该新闻包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排相机时，传递了一个既符合其法律斗争也符合政治战意的消息：他准备为国效劳，随时准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一陪审团裁定特朗普因在向色情明星支付封口费时伪造商业记录而被定34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人发表了一通愤怒、杂乱的言论，列出了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔 chan 为“歪曲事实的人”、“恶魔”。他将对手、民主党人乔·拜登描述为“我国家历史上最差的总统”。他还抨击了那些对他作证的前律师迈克·科恩以及投票弹劾他的国会议员，并提到他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将当前面临的困境视为不仅仅关乎他一人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这次演讲大多沉闷，未夹杂幽默的成分。新闻发布会上，特朗普仅持有一页笔记。在演讲结束时，他没有回答记者提问，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头的地方，通过募捐活动和社交媒体，特朗普的盟友对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人都进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个两位领先候选人都将对方视为国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住了特朗普的这些言论，作为新证据显示他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、绝望和失败的特朗普对个人怨言的妄言，以及其对美国司法系统的不实之词，任何观看的人都会得出一个显而易见的结论：此人不适合担任美国总统。”拜登竞选团队的媒体总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者——他们中的大多数认为此次纽约的判决不公——仅在周四就向他的竞选活动做出了3480万美元的捐款，该团队称这是WinRed平台单日基金筹措的最高记录，WinRed是共和党候选人数字筹款的主要平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于筹款总额落后于拜登的竞选活动，该团队在周五试图保持这一筹款速度，向支持者发射多波警告性筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在特朗普的新闻发布会之后亮出： “我绝不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站出来为前总统辩护，宣称审判存在瑕疵，指控从一开始就应该是非法的，陪审团来自重民主党的纽约市曼哈顿地区，存在污染，法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的批评不足或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则展开了猛烈反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台X上一个全国性共和党组织发布的消息进行了嘲讽。该组织表示判决应得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“想法就像屁股一样，每个人都有。”拉西维塔在其社交平台上发文道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了巨石hashed哈里斯，这位在马里兰州的温和派前共和党州长，他竞选参议员并警告说：“让美国人不要助长火势，不要再增加更多的党派极端行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这标志着你的竞选活动的结束。”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州共和党选民进行的采访显示，特朗普的有罪判决正让一些人考虑在11月对他是否仍保持支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种反叛可能会在特朗普在与拜登的重赛中对他造成伤害，特别是在几个关键摇摆州中，特朗普形成的优势十分微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人与特朗普本人的言辞一模一样，认为此次审判是欺诈行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治行为，目的就是伤害他，并让他尽可能多地远离竞选期间活动。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，就能做到任何人头上。绝对没有人能避免这样的事情。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在针对他在向色情明星支付封口费时伪造商业记录的刑事审判中被定34项罪名之后，出席新闻发布会。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深入地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯使用美方武器的限制，这是一个在持续两年的战争中迈出的小而重要的步伐，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方武器打击俄罗斯境内的目标会带来极大的风险，担心会导致与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国已经废除的其他对基辅的高端武器禁令相吻合，包括先进的美制战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美方提供的武器反击从边界对面进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这将让前线的乌克兰士兵可以用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射含有精确制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹的火箭，以及其他装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳固阵地之前将其驱逐回来，”乌克兰国立战略研究所研究员Mikola Bielieskov说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场调集部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将不得不处于被动，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻时使用的战术，”Ingram说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国官员称，乌克兰于5月13日在一个安全视频会议中向国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出了使用美制武器跨越边界的要求，会议在美国驻布鲁塞尔大使馆进行。具体内容不得透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出解除限制的建议，并于5月15日向拜登呈报。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯军队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，当时他说：“到目前为止，没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Freie Poli踢研究报告项目的高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内使用武器的规定作为其在哈尔科夫地区发动攻击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮保持在边界一侧，可以保持防空、电子战、指挥控制等能力，”Lee说。“这可能提供某种程度的安全区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Lee和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会改变前线的局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个决定不太可能大幅改变前线的走向。但它会让俄罗斯更难继续进行跨境行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈尔科夫地区缺乏足够的力量进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北部方向威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，就需要使东部战场的部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内使用武器，并于周二再次提到俄罗斯面临核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在美国武器使用上的能力，特别是在俄罗斯去年夺取战场主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，Zelenskiy在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯境内的深入目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心的Mark Cancian说，拜登的举动只是迈出了第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的根本转变，但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会继续为下一步进行辩论：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前还不确定拜登政府能否扩大政策，允许对俄罗斯境内其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接下来，我们将继续做必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的破坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;紧急服务人员在乌克兰哈尔科夫地区Mala Danylivka村的一家儿童和青年运动骑马学校被俄罗斯导弹袭击严重破坏的现场工作。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片，2024年5月30日。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，重新签订加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束，灾后重建开始的时候了。”拜登在讲话中表示，他正面临选举年压力，需要结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等多方进行调解的旨在促成以色列与哈马斯停火的谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列对拉法地区的多次侵入，以及对贝内特政府的国内和国际施压导致加沙死亡人数持续上升和人质问题仍未解决的新压力下，这一提议产生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特的办公室称，以色列已经授权谈判代表在拜登透露停火方案后，向哈马斯提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还正值共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪，凸显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案由三个阶段组成，不同于先前的停火方案，因为在这三个阶段中，停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，人质，包括老人和妇女，将交换给几百名巴勒斯坦囚犯。平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每日将有600辆人道主义援助卡车进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火将继续。这是一个新的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促以色列国内那些坚持“无限期战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并会要求战争继续下去。一些人甚至在政府联盟内，他们已经表明，他们希望占领加沙，继续战斗几年，人质不是他们优先考虑的问题。然而，我敦促以色列领导层尽管面临各种压力，也要支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗袭击的人，我要求你们退一步，思考如果失去这一刻会怎样。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出这项新的提议，是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一条通向危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议。它已经详细讨论并制定。现在摆在桌上的是一份结束整个过程的方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为试图直接向以色列民众施加影响。领先的12频道中断了其晚间新闻节目，直播拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止公布该提议的细节，电视台记者丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比之前的提议更有可能成功，得克萨斯奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖行动的可能性虽然不为零，但远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束这场冲突，同时也考虑拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提案要求以释放生病、年老和受伤的人质为交换，在加沙城执行六周停火，以便更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝在谈判中接受哈马斯要求的永久结束战争条件而失败，并加大了对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，已经告知调解者，由于以色列继续发动攻击，它将不参与任何新的谈判，但将准备何时停止战争时，达成一份“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家在加沙的人质中有公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日轰炸拉法，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但没有触碰美国阻止对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了极严重的苦难。”拜登周五表示，“我们看到了拉法本周初发生的致命火灾的可怕影像，这是针对哈马斯的以色列袭击后的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日南部以色列的袭击回应对加沙发起攻击以来，加沙已有超过36,280人被杀。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续履行控制支出以调控产量增长的承诺，这使得世界上最大的原油生产国在2024年的增长速度预计会放缓，这或有助于减轻OPEC+在全球供应上进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命以及技术与效率的突破，美国一直是非OPEC产油国中推动全球原油供应增长的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出了预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远远超过了政府在2023年初时预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC产油国产量上升带来的影响。OPEC+总共已减产586万桶/日，这相当于全球日需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位知情人士透露，OPEC+正在商讨一份复杂协议，计划将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会考虑供应政策时，美国产量增长继续推动非OPEC+国家的产出增加，但威胁程度小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新政府预测显示，美国原油供给今年将增加约27万桶/日。这个数字与OPEC本身的预测一致，即美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)则预计美国将是64万桶/日的更高产量增幅。三者是目前最为关注的预测方，其预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过OPEC+集团以外的石油生产国的产量增长约100万桶/日。OPEC集团在5月发布的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示，这将意味着OPEC+石油的总需求在2024年将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署(IEA)则预计全球需求增长将降至110万桶/日，OPEC原油需求可能不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，今年美国整体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，即使原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商也不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量没有进一步增加也非常意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地应对较为平坦的钻探增长。年底，该公司计划运营12台钻机，并在次年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师表示：“美国有能力在数年内每年增长100万桶/日，但现在还没有打算以这一速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察部门预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下限制了增长支出，因为不可节制的支出推动了迅速增长，但限制了2010年代页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私人生产商的超预期产量增长，加上钻探和压力裂缝技术的提高，生产效率得以提升，其中有一些公司现在正在合并浪潮中被并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期重组活动频繁，但考虑到钻探和完井效率的持续改进，预计当前的油价将有助于支撑美国整体原油产量的中度增长。”德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;)，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美的收入则下降了6%，部分原因是合并活动的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重点转向资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫表示，预计OPEC+将继续自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国仍然与加拿大、巴西和圭亚那等国共同主导今年的石油和液体产量增长。美国能源信息局（EIA）在3月的报告中表示，预计OPEC+的石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国原油产量的增长”，瑞银银行的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台操作楼层从全权隶属于Oasis石油公司租赁的地盘（位于美国德克萨斯州温克附近的 Permian 盆地）的控制室中可见。2018年8月22日。路透社/尼克阿福克斯/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;此图像显示的是2018年8月22日，隶属于Oasis石油公司租赁的地盘的钻井平台操作楼层（位于美国德克萨斯州温克附近的 Permian 盆地）从控制室中可见。路透社/尼克阿福克斯/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会 speaker 纳比赫·伯里重拾他在美国与赫真达之间的调停角色，以期结束与以色列的战争。作为美国敦促停火的主要接触者，伯里以其数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举凸显了这位86岁老者在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中依然持有的影响力。自以色列于9月杀害了赫真达首脑逊尼·纳斯拉赫后，伯里渐成为稳局的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在黎巴嫩电视台的演讲中，伯里表示黎巴嫩正在“关闭其历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结起来，为国家的未来着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975-1990年的黎巴嫩内战中成为什叶派安瓦尔运动的负责人而崭露头角，自1992年起担任议会 speaker，这是什叶派在黎巴嫩宗教体系中的最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫真达的新领导人谢赫纳伊姆·卡萨姆肯定了伯里作为谈判者的地位，称其为“我们的大哥”。美国特使阿摩斯·霍切斯坦曾多次访问贝鲁特，试图促成停火协议，而停火协议是在多管齐下的方式下进行，并在9月份显著加剧，同时伴随加沙战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人回忆起伯里在2006年帮助结束赫真达与以色列之间主要冲突时所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官称，其角色十分重要，因为黎巴嫩目前无总统，内阁仅拥有部分权力，同时与赫真达接触的途径极其有限，美国将赫真达定性为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他是唯一值得见的人，他是国家。”一名基贝特地区的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他1985年与什叶派恐怖分子谈判解救人质，使39名美国人在黎巴嫩被劫持的美国包机中获释，从而实现全球性的突出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选 speaker 的时候，也是纳斯拉赫崛起并领导赫真达之时。两者共同带领“什叶派双头”占据什叶派政治代表和国家大部分领域的主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是赫真达信任的伙伴，这使他非常重要，但也存在明显的限制，无论是由于赫真达还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火打中了伯里安瓦尔运动势力所及的提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂的一个从塔金纳移民而来的商人家庭，在黎巴嫩长大，在大学时代就已经积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经受到压迫的什叶派社区中许多人赞扬伯里帮助提高了他们的地位，使其在宗教派别制度中跻身高位，该制度中特权偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一名受过法律训练的人，安瓦尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后，伯里接过了领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在内战期间通过军事行动提升了安瓦尔运动的地位，此支部队与几乎内战中的所有主要政党作战，包括赫真达，赫真达后来成为了安瓦尔运动的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机器和安全部门，他与赫真达的政治步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报在外公开后提出了对伯里对赫真达的真实情感的质疑时，伯里予以否认，宣称纳斯拉赫就像他本人一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的安瓦尔运动战士在当地时间10月7日哈马斯袭击南部以色列后，与赫真达一起对以色列发射火箭，以示对加沙的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图停止黎以边境的交火，并希望说服赫真达退至利塔尼河以北，该河流位于前沿北部约30公里处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说“将利塔尼河向南移动到边界比推赫真达北上要容易得多。”一位接近伯里的消息人士对路透社这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里也遭到反对者的批评，这部分批评者认为他们是黎巴嫩内部分裂主义精英之一，自2019年起领导该国走向经济崩溃，当时金融体系由于数十年的政府贪腐倒塌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人指责他是拒绝召开议会会议，召集立法者选举总统的关键人物，导致政府中基督教领导人职位长期空缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色亦令赫真达的政治对手，如基督教自由战士感到头疼，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会 speaker 纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会 speaker 纳比赫·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）会面于2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔耶尔·阿尔苏丹尼/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会 speaker 纳比赫·伯里的画像悬挂于一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特，一幅悬挂于建筑上的纳比赫·伯里肖像出现在纪念安瓦尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年集会上。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这种复杂的方案引起了分析师对用户和加密货币市场潜在风险的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“重质押”日益流行的最新迹象表明，随着加密货币价格飙升且交易者寻找收益，加密货币市场正变得更加冒险。目前市值最大的加密货币比特币接近历史新高，而排名第二的以太币今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于西雅图初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司A16Z（Andreasჭn和ank Horowitz）加密货币部门募集了1亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币，六个月内增长了近47倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司创始人Sreeram Kannan告诉路透社，EigenLayer发明了重质押，旨在扩展长期以来的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链实际上是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为此，加密货币持有人，如以太币的所有者，必须允许其资产在此验证过程中被锁定。持有人在参与质押期间将暂时无法访问其代币，但将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户提供了代表其已质押加密货币的新创建的加密货币。重质押允许所有人将这些新代币再次存入不同区块链的程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圈内人士对重质押的风险性看法不一，有人认为这项实践尚太初级，无法明确其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但分析师和其他人士担心，如果重质押新代币用作加密货币借贷市场中的抵押品，可能会因为少数底层资产而导致无限循环借贷。如果所有人在同一时间试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当抵押品上还有更大的抵押品时，这不是理想的状况，它引入了一种新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的收益通常在3%-5%之间，分析师认为重质押的收益可能更高，投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域风险最高的发展之一，在此领域，加密货币持有人投资实验性方案，以期在不抛售的情况下获得大量收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完毕。用户加入该平台是在期待未来的奖励，或即将发放的空投奖励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者发放其新创建的代币EIGEN。用户希望这枚代币在未来有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是用户寻求空投奖励的结果，他称之为“真正、极其投机的免费钱现象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase首席研究官David Duong表示。Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在他们预先把这做出来，（期待）他们会获得某种奖励，但他们不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是前University of Washington助理教授，也是印度首颗学生设计微型卫星项目团队的一员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，连接潜在质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他新兴重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们将在EigenLayer上为客户重质押代币，并生成代表重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是允许用户选择将代币存入何处，并帮助新区块链服务成长，而非鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系...这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能带有“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会出现被迫清算和市场下跌期间的更大波动性，他在一份报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的大幅抛售在高风险借贷的影响下加剧，当加密货币代币作为抵押品迅速失去价值时，灾​​难性的〈Terra和Luna）代币崩塌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在重质押而在借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些专家对重质押并不担心，他们指出，重质押协议中的现金相对全球2.5万亿美元的加密货币行业资产来说微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险。”标准普尔全球评级数字资产分析部门负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融相连，机构投资者也对重质押表现出兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered加密货币部门Zodia Custody见证了机构对质押的巨大兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押难以建立代币的“纸张轨迹”以及如何分配奖励的途径，因此不太合适。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重质押部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示它为客户加密资产进行质押，并预期“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示加密货币比特币的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，在巴黎，比特币的图像。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示加密货币以太坊的图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，以太坊的插图放置在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>