<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 17:10:37 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以300名议员中的190人出席，于周三通过一项决定，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击事件后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加籍连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据监狱当局报道，皮克顿是在本月早些时候另一位囚犯对他实施袭击后去世的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模连环杀手之一，皮克顿于2007年被判决在其位于不列颠哥伦比亚省朋斯顿地区的养猪场内杀害毒品成瘾者和妓女，并肢解其遗骸。他被定罪杀害六名其住所附近发现部分遗骸的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部的检察官在皮克顿被判终身监禁后，撤回了其另外20起谋杀指控。加拿大监狱管教服务部门表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。遭受袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在一份声明中表示：“我们深知，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省以及全国的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的受害者中有超过60名从温哥华市中心东区贫民区失踪的妇女，直到2002年初皮克顿被捕，失踪案件持续了十余年之久。在皮克顿猪农附近的朋库利特兰发现的33名遗骸或DNA样本中，许多是原住民女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿的一本书在亚马逊上架后不久就被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中，这连环杀手声称自己是清白的，并被警方栽赃。出版商要求亚马逊下架该书并为其向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件电视图像显示皮克顿在朋库利特兰的家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;文件电视图像显示罗伯特·威廉·皮克顿在朋库利特兰的家。路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲民族大会（ANC）党自种族隔离结束后最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，较2019年上次选举时的57.5%大幅下滑，首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举失利意味着，昔日的解放运动组织将不得不与其他较小的政党进行联盟谈判或达成其他形式的协议以治理国家。这可能要求其作出政策让步或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转而成为商人的拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职呼声，但ANC党内一位高层官员支持他留任，且分析人士认为没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一位明确的团结候选人可以接替拉马福萨。”开普敦大学政治学教授安thonny Butler说道，他写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，拉马福萨在这次选举中是政界人士中最受欢迎的一位，ANC内部的派系斗争可能使任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该党选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发表声明，届时将公布初步的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年因一份委员会报告质疑他在一家游猎场的家具中发现的一笔现金可能存在不当行为时悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于“Farmgate”事件的指责，并在那年晚些时候赢得了新的五年任期作为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的选举被视为ANC目前面临最严峻的考验，因其选民对高失业率、犯罪和电力短缺等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺整治该党的形象并振兴经济，这之前九年内由于他前任雅各布·祖玛的腐败丑闻和经济衰退而蒙羞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他2018年初成为国家元首时，最初的欢呼很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，ANC高层官员仍持续卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的一记致命打击来自他的对手祖玛，他支持的新党uMkhonto we Sizwe超过了预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛早已设下棋局，制服了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马泰格卡说。“这宣告了拉马福萨项目的终结……竞选失利不可能不引起任何变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，以避免加剧其党内的分歧——这与他在1980年代身为工会领袖时果断的态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在达成共识方面的才能以及他在促进南非成为所谓“全球南方”的倡导者方面的作用，“全球南方”是低收入和发展中国家的一个简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最为显眼的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一起起诉以色列的种族灭绝案件，主审法官裁定以色列必须终止对加沙市拉法的军事攻击。以色列坚决否认这些指控，并继续推进在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调自过去30年来ANC所取得的成就，但批评者认为，他对解决南非最大挑战提供了微乎其微的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺“做得更好”，数千名支持者聚集在索韦托的一个足球场。许多人在他演讲还未结束时便离开了。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此文第17段包含强烈语句)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对摄像机镜头，传达了一个既适用于其法律斗争，也适用于其政治搏弈的信息：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团对他因伪造文件以掩盖支付女星封口费一事，裁定其34项指控成立一天后，共和党总统候选人列出了自己的对手，并以愤怒且杂乱无章的言论倾诉了自己的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔尚为“歪曲事实”和“魔鬼”。他称对手乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他抨击作证反对他的证人、曾表决弹劾他的国会议员，以及称非法移民“正在涌入美国”的流言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将这些挑战比喻为超越个人的更大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管此次竞选演讲中穿插了一些幽默，但这篇演讲主要显得严肃。他在新闻发布会上只拿着一张小页的笔记。讲完后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对镜头之外，在筹款信息和社交媒体上，前总统的支持者们猛烈抨击该司法体系及其批评者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个双方主要候选人互相抨击对方是国家威胁的选战中，拜登阵营利用特朗普言论作为新的证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队公关主管迈克尔·泰勒在一份声明中称：“美国刚刚目睹唐纳德·特朗普阐述自己的个人怨恨，撒谎关于美国司法制度，任何闲暇观看的观众都能得出一个显而易见的结论：此人无法担任美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——大多数人认为纽约的判决是错乱的——在周四通过捐款向他的竞选活动捐助了3480万美元，特朗普阵营如此表示，这创下了他本人单日筹款纪录。这是共和党为数字筹款而使用的一个平台——WinRed。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管共和党总统候选人拜登上总筹款额遥遥领先，但他的竞选团队在周五仍试图保持筹款的热度，向支持者发送了一系列警告性质的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普在新闻发布会后又发布了一条信息这样表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，争辩称审判程序有缺陷，指控本不应提起，曼哈顿地区的陪审团非常偏袒民主党人，主审法官有倾向性——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党稍显迟缓或不够猛烈的谴责，特朗普的支持者和竞选助手却施加了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉克维塔批评了一篇在社交媒体平台上发布的声明，该声明由一个全国性共和高校组织发布，文中建议尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们有自己的观点，”拉克维塔发布了一条帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州共和党州长拉里·霍根，霍根在 verdict 前曾警告美国人“不要因为更多的党派分歧而加油添炭。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动，”拉克维塔在社交媒体平台上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民的采访中，多名受访者表示，特朗普的定罪令他们对在11月支持他产生了质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的脱钩可能会损害拜登连任竞选中，因特朗普在多个摇摆州领先不足的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人非常相似，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是政治行为，意在伤害他，并尽可能地将他逼离竞选跑道，”来自佐治亚州玛丽塔市、62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，也能对任何人做到。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt;    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党政界候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，这次发布是他在因2016年伪造业务记录掩盖支付女星封口费被起诉案中有罪审判后的一天，地点为纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续遵守节制支出的承诺，以提高产量，这将使世界上最大的原油生产国在未来一年的增长速度放缓。这可能减轻OPEC+本周在进一步减产上的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年中，由于页岩革命和技术创新效率的突破，成为了全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，这一数字远远超过了年初2023年政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友（OPEC+）去年加深了减产幅度，部分是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+的整体减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一个复杂的减产协议，该协议将允许这一集团在2025年延长部分这些减产，三位熟悉OPEC+讨论的人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会考虑供应政策，美国产量增长继续推动非OPEC+产量的增长，但其威胁程度将比去年有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将高出64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求在2024年将比2023年高出约90万桶/日，OPEC在其5月份的月度报告中解释了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长为110万桶/日，OPEC的原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止整体美国原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，较去年12月略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据行业的执行官和分析师的说法，美国生产商似乎不大可能像2023年那样让产量超出预期，即便油价一直处于接近每桶80美元的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持谨慎和纪律性的态度，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前较低的价格水平，钻机数量没有明显增加，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并暂缓升级其钻机，以更好地适应平缓增长的钻井活动。其计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，截至最新的统计，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管美国有多年保持每天100万桶的产量增长能力，但目前没有增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师在上周的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场洞察部门预计今年美国原油和凝析油的产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商受限于投资者的压力，在抵御页岩行业的迅猛增长和有限回报之后，限制了增长方面的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年出乎意料的高产量部分是由私营生产商推动的，一些私营生产商如今正陷入一个影响行业的整合浪潮中。其通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的井中生产来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了整合浪潮，但预计当前的油价将继续支撑美国整体石油产量的适度增长，得益于钻井和完成效率持续改进。”德州标准石油公司的总裁Timothy Roberson预计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油服公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际业务收入增长了18%，而北美业务收入下降了6%，部分原因是因整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，从而产生了不同的反应，”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+将持续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计仍将引领今年原油和液体产量的增长。EIA在3月份表示，OPEC+今年的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应量预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国的石油产量增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作层从油田控制室可以看到位于俄克拉荷马石油公司Permian盆地附近Wink租赁的一份租约。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;" &gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作层从油田控制室可以看到位于俄克拉荷马石油公司Permian盆地附近Wink租赁的一份租约。2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink。路透社/Nick Oxford/资料图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中小心翼翼地加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内行动的限制，这是拜登政府在持续两年的俄乌冲突中迈出的一个较小但具有重要意义的步骤，专家认为这有助于减缓俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器针对俄罗斯领土进行打击风险太大。美国担心，这段俄乌之间的冲突可能会升级到直接对抗拥有核武器的俄罗斯，导致直接军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅供应较高级别武器的规定相吻合，美国此前禁止供应美制先进战斗机和远程ATACM导弹等高尖端武器，这些规定也已逐步被打破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新做出的这一决定，将于周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境对它们进行攻击”或“准备进行攻击”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这一决定允许乌军在前线使用美制高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹以及其它武器，越过边境进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，在俄罗斯军队在哈尔科夫地区巩固阵地之前，可能有助于迫使他们撤退，”乌克兰国家安全战略研究所（Ukrainian National Institute for Strategic Studies）研究员米科拉·比列斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆指出，拜登的这一决定将减少基辅在东乌克兰顿巴斯地区关键战场上的兵力调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯军队将处于被动局面，不得不重新考虑他们在进入哈尔科夫地区的攻击战术，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定源于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员透露，5月13日，乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军在一次安全视频会议上提出了要求使用美国武器打击跨界目标的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗建议放宽限制，苏利文在5月15日将这一建议向拜登汇报。美国官员称，拜登同意乌克兰应能在俄罗斯土地上安全反击俄罗斯军队，拜登政府自那时起一直在最后敲定该决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取类似措施，但当时表示：“截至目前为止，还没有积极的积极成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据外国政策研究所欧亚计划高级研究员罗布·利透露，俄罗斯可能利用拜登禁止在俄罗斯境内进行攻击的禁令，在哈尔科夫地区进行安全区域攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，仅距边境19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以把火炮直接部署在边境对面，保持防空、电子战、指挥和控制等功能，”利说。“它可能获得了一定程度的安全性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，单凭这一决定可能不会很快改变前线的形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这个决定会对前线的移动产生很大的影响。但会令俄罗斯更难继续这种跨境行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队大规模推进进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北部生成足够的作战能力来真正威胁哈尔科夫，”他说。“要做到这一点，他们会把东部作战区域的部队大大削弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰使用自己的武器攻击俄罗斯，并于周二再次警告存在核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰显然准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器攻击俄罗斯其他地区的可能性，特别是在俄罗斯在战场上取得优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当地时间周五，刚宣布这一政策转向后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准进行深入俄罗斯领土的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员现在是战略与国际研究中心（Center for Strategic and International Studies）的一员的马克·坎仙也表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不代表政策的重大变化。但这是一步，”坎仙说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的目标或许就在哈尔科夫地区造成威胁的俄罗斯目标，但位置在于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国政府并未就是否扩大政策以允许对俄罗斯其他地区的打击发表评论，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续像现在这样，根据需要不断调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫周边的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区马拉达尼柳卡村的儿童和青年体育骑术学校的毁坏现场，俄罗斯导弹袭击的痕迹。路透社/瓦伦丁·奥吉仑科/资料照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的条件下暂停加沙冲突，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;是时候结束这场战争，开启未来的一天了，&amp;rdquo;拜登在讲话中说，他正在面临选举年的压力，需尽快结束加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国进行的斡旋和平谈判反复受挫，双方互相指责缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列对拉法的数周干预以及针对贝纳辛·内塔尼亚胡政府在国内外所施加的新压力之后，这一提议提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提议加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举还发生在共和党总统候选人的唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪一天之后，突显了两位竞选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提案分为三个阶段，打破了之前的提议，因为在三个阶段过程中停火将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤离，同时释放包括老年人和妇女在内的人质，交换上千名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括北部加沙地带，每天将有600辆货卡车进入加沙运送人道主义援助物资，拜登如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“即使谈判继续进行，停火也将继续，”总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一计划已通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁那些推动“无限期”的战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划，并会要求战争无限期继续。有些人甚至在政府联盟内，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗数年，人质不是他们的优先事项。我会敦促以色列的领导层即使面对压力也要支持这份协议，&amp;rdquo;拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;作为美国有生以来唯一在战争期间访问以色列的总统，向以色列派遣美国军队直接防御伊朗袭击时，我请大家退一步思考，如果我们失去这个机会会发生什么。我们不能失去这个时刻，&amp;rdquo;他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉记者在谈话中表示，以色列能够提出新提议是因为最近取得的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;现在真的有一个通往危机结束的道路图。这是一个细节非常详尽的四页半协议。再次经过仔细商讨。现在摆在桌面上的是这个过程的最后阶段，&amp;rdquo;这位官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案中，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为极具震撼力，并认为这是一种直接向以色列民众求助的尝试。领先的12频道中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。伊兰的审查员曾禁止发布这一提议的细节，主持人的丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相较之前的提议而言，这一提议更有可能成功，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;以色列向哈马斯造成了显著损害，哈马斯能够发动任何严重攻击或恐怖袭击的能力已大大降低，尽管这种可能性依然存在，但已经远低于之前，&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论在反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望停止这场冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;当美国总统势头强劲时，他能在很多事情上创造出很多激励因素，&amp;rdquo;苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个先前人质提议是将释放加沙的病患、老年人和伤者作为交换，换取执行六周的停火，随后可以延长以送入更多援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，这一提议因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中的永久停火要求而破裂，随后以色列进一步加剧了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三表示，已告诉斡旋者在持续军事行动期间不会参与进一步谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成一项包括人质和囚犯交换在内的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白屋国家安全顾问杰克·苏利文将周五会见来自17个国家的外交官，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日在拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但并没有触及美国的红线，使以色列失去军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，&amp;rdquo;拜登在周五表示。&amp;ldquo;我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，紧随以色列针对哈马斯的袭击后发生……&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击在10月7日发生在以色列南部，造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走，这是在以色列军事攻势期间在加沙北部的贝特利哈的景象，2024年6月12日。路透社/迈沙姆·埃萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里再次成为美国与真主党之间的重要沟通渠道，华盛顿试图通过他调解与以色列的战争，利用他多年的资历促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老者在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力。自以色列在九月份炸死真主党领袖哈桑·纳斯拉勒后，他被视为一种稳定的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为国家的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990年）期间，作为什叶派阿马尔运动的领导者，逐渐崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派政治体系中什叶派所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者的角色，称他是“大兄弟”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍希斯坦多次访问贝鲁特，试图调解冲突，而冲突与加沙战争同步进行，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让人回想起伯里在2006年帮助结束真主党与以色列的上次主要战争中的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，在黎巴嫩缺乏总统，内阁只有部分权限且难以接触被美国列为恐怖组织的真主党的情况下，他的角色尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他真的是唯一值得见面的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他参与了成功谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国飞机上有39名美国人质的事件，这一事件使他在国际上崭露头角。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后选举为议会议长的时候，正是纳斯拉勒领导真主党崛起之时。两人共同领导了什叶派双雄，指代是两个主导什叶派政治代表权和大部分政权的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但他也能做的有限，无论是由于真主党还是伊朗的立场。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火炮已波及阿马尔运动势力范围的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于利比里亚的一个来自提宾恩的移民商人家族，后被抚养在黎巴嫩，在大学期间就积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经地位低微的什叶派社区很多人赞扬伯里，帮助改善他们在宗派制度中的地位，这一制度有利于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在创始人穆萨·萨德尔在利比亚失踪后执掌阿马尔运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织与内战期间几乎所有主要政党作对，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者加入国家机构和安全部队，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2006年美国使馆电报在2010年公布后提问他对真主党的真正态度时，伯里否认了这一说法，宣称纳斯拉勒“像我一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔武装人员在真主党支持下，与加沙战争中哈马斯袭击以色列南部后与以色列形成共鸣时，向以色列发射火箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止以色列与黎巴嫩边境的交火，并劝说真主党撤退至黎凡特河北侧，该河位于边境北侧约30公里之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“要让黎凡特河向南移动到边界比要推进真主党北渡黎凡特河更容易。”一位接近伯里的消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为教派精英的一部分，他被指引导黎巴嫩在2019年的经济崩溃。黎巴嫩金融体系因长期政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则对他拒绝召集议会会议选举总统表示不满，这使政府中最重要的天主教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交通道的角色让真主党的政敌，如基督徒的黎巴嫩力量党感到不满，他们认为任何谈判必须由黎巴嫩总统亲自进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图显）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/阿萨迪安·塞尔文/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅海报在贝鲁特的一座建筑物上挂起，纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔的失踪，萨德尔于1978年访问利比亚后失踪。这幅海报是在黎巴嫩贝鲁特举行的纪念穆萨·萨德尔失踪45周年集会上挂起的，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅海报在贝鲁特的一座建筑物上挂起，纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔的失踪，萨德尔于1978年访问利比亚后失踪。这幅海报是在黎巴嫩贝鲁特举行的纪念穆萨·萨德尔失踪45周年集会上挂起的，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新的平台，该平台允许投资者通过锁定其代币获得奖励，分析师警告称这种复杂方案对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行是加密货币市场的最新风险信号，市场行情上涨，交易者寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史高点；以太币，第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动“重新质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币进入其平台——相较于六个月前的不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，重新质押是为了扩大传统的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机相互核查和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币代币的所有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权利，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户分配新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重新质押使所有者能够将这些新代币重新用于其他基于区块链的程序和应用程序中，希望能够获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重新质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为该做法尚处于初级阶段，不足以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人，包括分析师，担心如果新代币被作为抵押品在加密货币的庞大借贷市场中使用，可能会形成基于少量基础资产的无限借贷循环。他们表示，如果所有人都同时试图退出市场，这可能会引发更广泛的加密市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品进行叠加质押时并不是理想的情况，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于回报：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性计划，希望通过其持有资产获得大量回报而无需出售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户因期望未来奖励或其它赠予（airdrop）而加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人分发其自己新创建的代币。用户希望这个叫做EIGEN的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由寻求赠予（airdrop）的用户推动的，称其为“确实很投机，这是一笔免费的钱”。他认为这是非常有风险的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong说：“他们现在以预先预防的方式进行操作，（他们期望）将来会获得奖励，但他们不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学的助理教授，并且是印度第一颗由学生设计的纳米卫星项目的团队成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自我描述为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO开始出现。它们为客户为其代币在EigenLayer上重新质押，并生成代表重新质押资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是允许用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务发展，并非鼓励更多的加密支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重新质押可能存在“隐藏风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会导致被迫平仓，并在市场低迷期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的崩盘缘于高风险借贷，当作为抵押的加密货币迅速失去价值时受到了影响，这主要是由于Terra和Luna等代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险隔离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在借贷协议的风险定价上。借贷协议存在风险定价错误，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出重新质押协议中的资金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产来说相当小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现阶段来看，重新质押问题对传统金融市场不会造成明显的传染性风险，”标普全球评级数字化资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场正越来越与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的Standard Chartered子部门Zodia Custody看到了大量的机构对质押感兴趣，但认为重新质押太过冒险，因为它难以建立资产来源和收益分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密子部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重新质押。Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。未能对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Swiss专注于加密的银行Sygnum表示，为其客户提供加密资产的质押，并期待“重新质押围绕的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示了代表加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示了代表加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>