<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 13:04:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 声明</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的 Martial Law（戒严令），这一决议在现场直播中得以证实。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全监狱遭受其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最著名的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害吸毒者和卖淫女，并肢解遗体被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀死了在温哥华附近发现部分遗体的六名女性而被定罪。政府检方在判处其终身监禁后，撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后，在魁北克监狱内去世的。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名女性失踪于温哥华贫困的毒品泛滥的东镇社区，时间长达十多年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在位于温哥华东区约25公里外的波特科克兰猪场，留下了33名女性的遗体或DNA，其中许多是土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架数小时内便被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊移除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特科克兰的家中（资料图片）" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特科克兰的家中（资料图片）。 REUTERS/Global TV/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在其主政南非全国民主联盟（ANC）党期间，由于该党在近期选举中的最差表现，权力将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举计票结果显示，ANC的得票率不到42%，这是自种族隔离制度终结以来，该党首次在大选中得票率低于42%，远低于2019年大选时的57.5%，首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，曾经的解放运动组织——纳尔逊·曼德拉领导下的ANC，不得不与其他较小的政党谈判组建执政联盟或其他形式的合作，以推动国家治理。这可能要求ANC作出政策让步，或让出内阁的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型商人拉马福萨可能将面临反对党和他所在党内部批评人士的要求辞职，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析师也不认为有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人，”开设过拉马福萨传记的南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中认可度最高的，ANC内部派系斗争可能使其面对挑战时更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就此发表评论，但其发言人表示，他会在周日发布全权初步结果的正式演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来此前也因为2022年的一个调查委员会报告面临过挑战，报告指出，他可能在游戏场中一个装满现金的家具里作弊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于这一指控，他否定了违规行为，称其为“farmgate”丑闻，并在同年底保留了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被认为是对ANC的最大考验，因为选民对失业率高、犯罪率高以及电力短缺等部门问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底当选ANC领导人时，拉马福萨承诺要重塑该党形象，振兴经济，以应对其前任雅各布·祖玛时期的九年间一系列丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但拉马福萨在2018年上任初期的兴奋很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了第六年，经济依旧停滞，针对ANC高层官员的丑闻仍然频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举结果的决定性打击来自他的对手祖玛的支持下，uMkhonto we Sizwe（南非之刀）新党表现出色，严重削弱了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马福萨和ANC置于困境中，他深谙夸祖鲁纳塔尔省的情况。”政治分析师拉尔夫·马特赫卡表示，“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失败后一切通常不变的情境不再适用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自祖玛时期以来，批评者指责拉马福萨在关键改革问题上犹豫不决，以避免加剧党内分歧。而这一时期的拉马福萨在工会领袖的任期内，则以其决断力著称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他团结协作的能力以及他促进南非作为所谓“全球南方”国家的倡导者角色——这一术语指的是低收入和中等收入国家组成的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球颇具影响力的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，本月法院裁定以色列必须停止在加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者认为，他对解决南非最大挑战提出的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动的最后集会前，拉马福萨承诺“做得更好”，他发表讲话时，成千上万的支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/欧帕·诺西西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定解除对乌克兰在俄罗斯境内使用美援武器的部分限制，这是美国两年战争中的一个小而显著的进展，专家认为这有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美援武器打击俄罗斯领土内的目标过于冒险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是一个与美国对基辅其他高技术武器供应禁令相吻合的规定，这些禁令已随时间逐渐瓦解，包括先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周四生效，是针对哈尔科夫地区的战斗而制定的。美国官员称，该决定允许基辅使用美援武器反击“来自边境对面”的俄罗斯部队的攻击或袭击准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，此举将让前线的乌克兰部队可以使用高机动 artillery火箭系统（HIMARS）发射带有带导引多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器攻击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以在前线稳定局势，并可能为在他们完成准备工作之前将俄方从哈尔科夫地区赶出去创造条件。”乌克兰国家安全战略研究所的研究员尼克奥·比列斯科夫（Mykola Bielieskov）表示，这是一个官方智库的学者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场撤军的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，并需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。据一名不愿透露姓名的美国官员称，乌方在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长主席乔治·布朗将军（Gen. C.Q. Brown）进行的一场安全视频会议上提出了使用美援武器越过边境的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日将这一建议呈交给拜登。据这名官员表示，拜登同意乌克兰可以安全地从俄罗斯境内反击俄罗斯军队的攻击。拜登政府自那时起一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛季米尔·泽连斯基在今年5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时他表示：“目前没有看到实质性的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前外交政策研究所欧洲研究项目高级研究员罗布·李（Rob Lee）表示，俄罗斯一直在利用拜登关于不得在俄罗斯境内进行攻势的禁令作为借口，将其作为安全后盾发动对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大量火炮保持在边境对面，部署防空、电子战系统、指挥与控制设施，从而获得某种意义上的庇护所。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，单独这一决定可能短期内不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定并不会改变前线的移动，但会让俄罗斯更难继续这种跨境行动。”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯并缺乏足够的兵力进入哈科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备足够的战斗能力自行从东北方向威胁哈尔科夫。”他说，“为实现这一目标，他们必须将自己的部队从东部作战区域派出。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国允许乌克兰向俄罗斯发射武器的风险，称这可能会导致核战争。但乌克兰准备在未来几周和几个月寻求进一步扩大使用美援武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的攻势在2024年这一年有所加强之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前美国国防部官员现为战略国际问题研究所成员马克·坎津（Mark Cancian）表示，拜登的这一行动并不是政策上的重大改变，但迈出了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是标志着重大政策转变。但它是迈出了一步。”坎津表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续为下一步进行论证：打击更广泛的目標——也许不是直接威胁哈尔科夫的 mục的，但位于其他区域的目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝明确表示美国政府是否可以进一步扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续采取必要的适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的俄罗斯袭击后的现场情景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫市郊马拉·丹路里夫卡村的儿童和青年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重破坏，戒严期间，消防员在该地工作。照片摄于2024年5月30日，乌克兰，路透社/瓦伦廷·奥吉伦科资料照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，并发表了一段既适用于其法律战也适用于政治战的演讲：他做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付给成人电影明星的封口费而被指控34项罪名成立的一天后，共和党总统候选人罗列了一系列反对者和不满之处，言辞愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持他审判的法官胡安·梅伦切ordova为“歪曲事实者”和“魔鬼”。他形容民主党总统候选人乔·拜登，在11月5日选举中击败他的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他也猛烈抨击了作证反对他的证人、弹劾他投票的国会议员，以及那些他认为非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选捐款，并将他面前的挑战视为不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这样做，”他说道，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他演讲中常常穿插着幽默感，但在此次演讲中，大部分内容都是沉闷的。特朗普在新闻发布会上仅持有一页小纸条。会后，他没有回答任何问题，与他的儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了发言台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离摄像机的地方，通过募款呼吁和社交媒体，前任总统的盟友们也对司法系统及其相关人员进行抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场候选人互相视为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的讲话作为进一步证明他不适合成为总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普模糊不清、自暴自弃且落败的演讲，他玩游戏弄虚作假，还污蔑美国司法系统，无论观看者如何看待，只有一个显而易见的结论：此人无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的支持者们——大多数人都认为纽约市审判是一场冤案——在周四的捐款额达到了3480万美元，特朗普团队宣称这是他的一项最高单日记录。这一数额是在共和党竞选平台WinRed上筹集的，后者处理了共和党的在线募款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在募款方面，拜登阵营总募款金额领先，但特朗普的竞选团队希望保持这种势头，发起了一系列令人不安的募款短信支持者们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条短信写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条短信则在特朗普的新闻发布会后大声宣称：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员和组织大多支持前任总统，声称审判过程有缺陷，指控从未应被提起，陪审团在民主党占多数的曼哈顿地区受到了污染，且法官存在偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些谴责不够迅速或严厉的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉齐维塔特公开鄙视一个全国大学生共和团在社交媒体上表示应当尊重陪审团裁决的帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，”拉齐维塔特说，“人人都有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还辱骂了前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根，霍根在裁决之前曾警告美国人“不要将更多的党派性怨恨倾洒在这场火上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选已经结束。”拉齐维塔特在社交媒体上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州的共和党选民采访时，几位受访者因特朗普的定罪而对支持他参选的态度产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种离心可能会影响他与拜登的重赛，特别是在特朗普在多个摇摆州处于微弱领先的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受采访时的多数共和党受访者听起来与特朗普本人一样，称这场审判毫无价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治行为，只是为了尽可能长久地让他远离竞选车道。”佐治亚州马里埃塔市62岁的退休警察斯科特·克伦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，那就对任何人都可以这么做。绝对没有人能幸免于难。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德密德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，当晚，他因夸大业务记录掩盖2016年支付给成人电影明星stormy Daniels封口费的指控被判罪。路透社/布兰登·麦克德密德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，欧佩克+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续坚持减少支出以提升产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在美国2024年的产量增速放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在很大程度上推动了过去十年非OPEC产油国的原油供应增长，这得益于页岩油革命和旨在提高产量的技术突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度，部分是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量上升带来的影响。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一份复杂的减产协议，可能会允许该组织在2025年继续执行部分减产措施，三位熟悉OPEC+讨论的人士周四指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+于周日开会讨论供给政策时，虽然美国的生产增加将继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这些增加的威胁比2023年要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，基本与OPEC自身的预测相符，即美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增幅为64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的增长水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将比OPEC+以外的石油生产国的产量增长高出大约100万桶/日。这意味着，OPEC+原油需求预计在2024年将比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在其5月份的月度《石油市场报告》的预测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将远低于110万桶/日，而对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为每日1313万桶，略低于12月份的每日1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样意外地超预期增长，即便原油价格在每桶接近80美元附近波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持保守和纪律严明的态度。”合同钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，令人惊讶的是钻机数量没有进一步增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，公司正保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地适应较低的钻探增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年保持每天100万桶的产量增长，但目前并无意愿以这样的速度增长。”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的生产商在投资者压力下，限制了增长投入，高空袭的支出推动了非页岩油领域的迅猛增长，但同时也限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于私人生产商的高预期产出增加，推动了该行业的合并潮，他们通过钻更长的井和压裂岩石来同时从更多的井中产出更多原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近有一波合并潮，但当前的油价将继续提供支持，并推动美国总体石油产量适度增长，因为钻探和完井效率的持续改进。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度其国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是出现了合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了变化，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量增长。3月EIA表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油生产增长共存。”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从威克附近Oasis石油公司拥有的租赁地的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从威克附近Oasis石油公司拥有的租赁地的控制室中可以看到。2018年8月22日，美国得克萨斯州。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在华盛顿寻求调解与以色列的战争之际，再次扮演了美国与霍 Prosecution联合会之间的关键沟通角色，凭借数十年的经验助力达成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一举动凸显了86岁伯里仍对黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区的巨大影响力，尤其是自9月以色列击毙霍时间节点 изготовленный按伊朗支持的霍节点撒拉赫以来，他被视为政治稳定的重要推动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正“结束历史性的时刻，这是黎巴嫩经历过最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩的繁荣贡献力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间崛起，担任什叶派阿马尔运动负责人。自1992年起，他一直担任议会议长，这是什叶派在黎巴嫩宗派秩序中的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍节点撒拉赫的新领导人萨伊德·纳伊姆·夸塞姆认可伯里作为谈判人的身份，称他是“我们的大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，旨在促成结束敌对态势，这与加沙战争同时进行，并在9月升级至最高程度。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这使伯里在2006年 Hezbollah与以色列之间的最后一次大规模战争中扮演的关键角色得到了令人回响。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他在当前总统职位空缺、内阁仅有部分权威，以及难以直接接触霍节点撒拉赫（美国将其列为恐怖组织）的背景下，其角色更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在的黎巴嫩，除了他，没有值得会面的人。他是国家本身。”一名常驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放了被什叶派激进分子劫持机上39名美国人，这一事件使他崭露头角，这对黎巴嫩15年的内战而言至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长时正处于霍时间节点撒拉赫执掌霍节点撒拉赫执掌霍节点撒拉赫领导权的同时。两人共同引领了“什叶派双人组”，这表明两党主导什叶派政治代表和政府中的大部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位常驻伯里的外交官表示：“他是霍节点撒拉赫信任的伙伴，这使他变得非常重要，但他的行动也受到了霍节点撒拉赫和伊朗立场的明显限制。” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自Tyre的伯里的阿马尔运动掌控地域，受到以军炮火的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个商人移民家庭，后在黎巴嫩长大，并在大学毕业时已投身于政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经被压制的什叶派社群中许多人赞赏伯里帮助他们提升了地位，改变了宗教派系制度下的特权偏向，这对基督教徒和逊尼派穆斯林有利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过法学院培训的伯里接替阿马尔运动创始人马拉苏达莫斯后，执掌了该组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动在军事上的崛起，该组织几乎与内战期间的主要政党进行了抗争，后来成为霍节点撒拉赫的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府和安全机构，他似乎在政治上与霍节点撒拉赫保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报发表质疑他对其真实对霍节点撒拉赫的态度时表示，伯里否认了此举，宣称霍时间节点撒拉赫就如同自己一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，随着哈马斯击我国南部，并在十月初直接攻击时，伯里派的阿马尔战士与霍节点撒拉赫一起发射火箭炮表示团结，nabeditagrades与加沙的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外聘特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图制止在黎巴嫩与以色列边境的炮火交流，并说服霍节点撒拉赫将其北撤至靠近前线的里蒂尼河以北地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里告诉一名外聘官员，“推动霍节点撒拉赫北越里蒂尼河比挪动里蒂尼河南移到边境更容易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但针对伯里的批评者而言，他的角色使霍节点撒拉赫的反对派，如基督教力量团体黎巴嫩力量中立场愤填膺。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们称，任何谈判都应该由黎巴嫩总统执行。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（图片未出现在文中，注释为对应关系），贝鲁特。REUTERS/Thaier Al-Sudani/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅描绘黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅悬挂在黎巴嫩贝鲁特的一座建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅描绘黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的横幅悬挂在贝鲁特庆祝阿马尔运动创始人马拉苏达莫斯失踪45周年纪念活动的建筑物上（图片未出现在文中，注释为对应关系），贝鲁特。REUTERS/Mohamed Azakir/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时实施一项新的加沙停火计划，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一天了，”拜登说道，他正处于选举年的压力下，需要停止加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方通过调停，试图安排以色列与哈马斯激进运动之间新的停火，但会谈多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在数周以色列对拉法发动侵入行动后提出的，同时，国内及国际上也对以本尼·内塔尼亚胡政府在加沙的死亡事件及持续扣押人质的行为增加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议还发生在唐纳德·特朗普——民主党总统的共和党对手已因34项重罪被判有罪一天之后，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与以往的提议不同，因为停火将持续到所有三个阶段进展完毕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区域，人质（包括老年人和妇女）将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将持续进行，”总统说道，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项主要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些支持“无限期”战争的人改变他们的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这项计划，他们会要求战争持续无限期。有些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，他们希望继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。但我不停地要求以色列的领导层支持这项协议，无论面临什么压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国在职总统，也在伊朗攻击以色列时派遣美国军队直接保卫以色列，我要求你们后退一步，想一想如果失去这一刻将发生什么。我们不能失去这个时刻，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在匿名条件下对记者表示，以色列之所以能够提出新的提议，是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个走向危机终结的蓝图。这是一个详细列出了4.5页的协议，经过了一步一步的协商，这张桌子上的安排是这个过程的最终阶段，”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据这一计划，每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并将其视为直接向以色列公众进行游说的努力。12频道在晚间新闻节目中中断了播放，以直播拜登的讲话。这项提议的细节此前曾在以色列被审查部门禁止发布，新闻主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·瑟里说，相比于之前的提议，这项新提案更有可能取得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击、攻击或恐怖事件的可能性不太可能完全消失，但比之前要低得多，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法“正在转向反对”以色列，瑟里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，同时还有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真的全力支持某件事情时，他可以创造很多动力，”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前在今年提出的更早的人质提议要求，作为六个星期停战的交换，将释放病、老和伤残的人质，这一停战可延长以运送更多援助进入这一地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的作为永久结束战争一部分的永久停战要求，并加强了对拉法南部的攻势，而破产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调停者，在持续的敌对行动期间它不会进行更多的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意就包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员在匿名条件下表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与在加沙被哈马斯扣押的公民代表国的17位外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但尚未触及美国违反与以色列切断军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了一切人间地狱，”拜登周五表示，“我们所有人都看到了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面，此次火灾是针对哈马斯进行的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对该地区发动袭击以来，已有超过36280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑物废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北部加沙带的贝特拉希亚，以色列军事进攻期间，走在受损的建筑物废墟中，2024年6月12日。图片来源：REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需锁定其代币以换取奖励，这引发了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。所谓的“重抵押”现象反映了加密货币市场在价格飙升和交易者寻找收益时的风险偏好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重抵押的兴起是加密货币市场冒险行为的最新迹象。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，而以太坊，作为第二大的加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; trọng心在于西雅图创业公司EigenLayer。该公司在2月从Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，并吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创立者Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重抵押以扩大长期存在的加密货币实践——抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，持有加密货币代币（如以太坊）的所有者允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与抵押期间失去即时访问其代币的权利，但会得到收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户发行新的加密货币来代表他们已抵押的加密货币。重抵押使代币的所有者能够将这些新代币再次抵押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重抵押的风险性存在分歧，一些内部人士表示，由于这项实践尚处于萌芽阶段，仍难以衡量其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心，如果用重抵押代币作为加密借贷市场的抵押物，可能会引发借贷循环，这以有限的基础资产为依托。他们警告，如果所有人都试图同时退出，这将导致更大范围的加密市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何东西都用作抵押时，这都不是理想的，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说，“它增加了新的、不可预见的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于回报：以太坊区块链上的抵押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，对于重抵押，回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重抵押是去中心化金融或DeFi领域的一项最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性的计划，以在不需出售资产的情况下生成高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发，但用户正在期待未来的奖励或其他像空投这样的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的人分发其自己新创建的代币，用户希望名为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重抵押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，这“真的很投机，这是一项免费的钱的活动”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说，Coinbase提供抵押服务但不提供重抵押，“他们现在是做风险防范，希望得到某种回报，但他们不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由曾经在西雅图大学担任助理教授的Sreeram Kannan于去年创立，他是曾领导印度第一个学生设计小型卫星团队的一部成员，据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，将潜在的抵押用户与需要抵押代币的应用程序相连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新推出的重抵押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重新抵押服务，并生成新的代币代表这些重新抵押的资产。这些代币可以在他处使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户自行选择将代币抵押到哪个地方，帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励越来越多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有正式的关系，这是一项新兴现象，”他这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重抵押可能会带来“隐藏的风险”——如果用重抵押代币在加密借贷中，可能会引发强制平仓和市场低迷期间更多的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密市场的抛售因高风险借贷的加剧而恶化，加密代币迅速失去价值，反映出Terra和Luna代币崩盘的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重抵押问题给传统金融市场带来的传染性风险不具实质性。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密世界正越来越与主流金融相连，重抵押也越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，虽然Zodia Custody看到了大量机构对抵押的兴趣，但认为重抵押不值得推崇，因为难以建立“纸面追踪”，明确资金流转和回报分配的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital在其四月份的一篇博客中表示，已与Kelp DAO合作，为某些资金进行重抵押。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产的抵押服务，并预计“围绕重抵押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>