<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 11:25:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加勒 Trout 丹桂威尔森 &lt;br&gt;
加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克省一家最高安全级别监狱中去世，享年74岁。监狱管理部门称，他在此前一个月遭受了另一名囚犯的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区一家养猪场屠杀毒品成瘾者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因将6名受害者的部分遗体遗弃在其位于温哥华附近破败地产而被定罪。在他被判终身监禁后，政府检察官撤回了关于另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受殴打后去世的，当时他在魁北克监狱服刑。之后他被送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们意识到现在这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是2002年年初皮克顿被捕之前，从温哥华贫民区唐人街东区失踪的60余名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据调查，皮克顿的养猪场位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特，33名女性的遗体或DNA在该地被发现，其中许多女性是土著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据《温哥华太阳报》报道，皮克顿据说所写的书籍在几小时内就在亚马逊上被下架。在这本书中，连环杀手声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片拍摄于未指定日期。特鲁罗/Global TV/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>WHO 称，全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于更好地防控流行病的全球协议的谈判，计划在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织194个成员国已就一项可能在流行病前后提高合作的协议进行了两年的谈判。这一决定是在COVID-19期间所承认失败的基础上作出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备工作等议题上的重大分歧，谈判已被延后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括了“全球性公共卫生紧急状态”这一新类别，用以应对最严重和最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今日所作出的历史性决定展示了成员国共同的愿望，即保护自身人民以及全世界免受公共卫生紧急情况和未来的流行病共享风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra表示：“在这种协议下，我们迈出了重要的一步，以便在威胁到美国公民及其安全之前，对这些国家进行问责，并加强遏制突发卫生事件的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的这些变化旨在加强世界对新冠病毒后新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部前的世卫组织徽标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部前的世卫组织（WHO）徽标。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对烏克蘭冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国更深入地介入这场持续两年的冲突，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张不应允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯境内目标，因为担心这可能导致与核武俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国之前对向基辅提供高端武器禁令的做法，这些禁令也已先后解除，包括高级美国战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周一起生效，把允许乌克兰使用美国提供的武器锁定在哈尔科夫地区的战场上。美国官员称，这允许基辅使用美国提供的武器反击从边界对面攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这给予前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器和导向多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家发展战略研究所研究员Mykola Bielieskov表示：“这可以稳定前线，在俄罗斯部队尚未稳固前，有可能将他们从哈尔科夫地区赶出去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减轻基辅在东部顿巴斯地区关键战场需要调动兵力的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于守势，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策可以追溯到数周之前。美国一名官员称，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出了这一请求，该官员匿名发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown提出了放松限制的建议，Sullivan于5月15日将这一建议提交给拜登。这名官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全地打击俄罗斯部队。拜登政府此后一直在做最后的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy曾在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取类似措施，当时他表示：“到目前为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute东亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止单方面打击俄罗斯领土的禁令，在哈尔科夫地区进行安全地攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边界对面保持其火炮，保留防空、电子战、指挥与控制等设施，这或许具有一定的安全防护。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，单独依靠这一决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，但会使得俄罗斯更难以继续进行跨境操作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵力不足，无法进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向真正威胁哈尔科夫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了做到这一点，它需要清空东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统Vladimir Putin警告北约盟国不要允许乌克兰将其武器对准俄罗斯，并在周二再次提出核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大对俄罗斯境内其他地区的美国武器使用能力，尤其是在俄罗斯在过去一年中扭转战局的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，拜登政府宣布政策转变不到一天，Zelenskiy在接受《卫报》采访时被引用称，呼吁美国批准攻打俄罗斯境内的更深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、华盛顿战略与国际问题研究中心Mark Cancian表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非政策的根本性改变，但这的确是一个步骤。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为进一步推进：打击更广泛的目标——或许不是直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken在周五于布拉格的讲话中未明确表示拜登政府是否可以扩大政策，但没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将继续进行必要的适应和调整。”Blinken说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近的一次俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击破坏严重的新西里夫卡村的儿童与青年体育骑乘学校现场工作，此照片于2024年5月30日在乌克兰哈尔科夫以北约30公里处拍摄，路透社/Valentyn Ogirenko/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲国民大会（ANC）选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民党（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举表现后，地位大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举投票站约71%的结果显示，ANC的得票率低于42%，这是该党自1994年种族隔离结束以来首次未能过半，已从2019年上次选举时的57.5%显著下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对ANC来说是一记沉重的打击，作为南非前解放运动的ANC将不得不与其他政党谈判组建联盟或其他形式的合作以治理南非，可能需要作出政策妥协或放弃内阁关键职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾是工会领袖的企业家拉马福萨可能将面临反对党和其党内的批评者的呼吁辞职，但ANC高层中有重要官员支持他留任，分析人士认为没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能接替拉马福萨的明确统合候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒教授说道，伯勒曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是受支持最多的政界人士。ANC内部派系斗争可能会使其在尝试对抗拉马福萨方面变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在周日公布最终初步结果时他会发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在之前也曾悬而未决，他曾因2022年的一个调查报告显示，他可能因家具夹藏现金案而被质疑不当行为面临指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了该项丑闻的相关指控，该丑闻被称为“农庄门”，并在同年赢得了为期五年的ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC迄今为止最大的考验，因选民对高失业率，犯罪和电力断供等问题不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，通过誓言重塑政党形象并振兴经济来应对在前任贾格·姆普拉下的持续丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但作为国家元首上任伊始的一波兴奋很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，南非经济依然停滞，高层ANC官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中对ANC的决定性打击来自其对手姆普拉，姆普拉支持新党姆殿下我们自组织，该党超出预期表现出色，大大削弱了ANC的支持度，尤其是在姆普拉的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“姆普拉在夸祖鲁-纳塔尔省棋逢对手地击败了拉马福萨和ANC。他知道在夸祖鲁-纳塔尔省他们是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马泰加表示。“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举失利后还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，以避免加剧其党内的分歧，这与他作为工会领袖时代所展现的果断大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他的团结建设能力，并称他在推动南非在所谓的“南方国家”中的地位作为他的角色，这指的是包括低收入和中等收入国家的一个群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝诉讼 ， 法官本月裁定，以色列必须停止对加沙城拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续推动在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者认为，他对解决南非最严峻挑战的方法并没有提供太多新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC于一次聚集数千名支持者的克夫塞足球场的最后竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”。但观众在听完整场演讲之前就离开。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在克夫塞投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非克夫塞。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争以推翻有罪 verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，直言不讳，既为了他的法律争执，也是为了他的政治斗争：他已准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖向成人电影明星支付封口费而被判34项罪名一天后，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，愤怒且语无伦次地发表了讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其法官胡安·梅尔灿为“腐败”和“魔鬼”。他将民主党人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”，这是其11月5日大选的对手。他还抨击了为其案作证的证人、投票弹劾他的国会议员，并以其集会演说的方式谴责非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选活动捐款，将眼前的挑战视为他对美国的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“去做这件事，因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在其他竞选演讲中常穿插幽默，但此番言论大都较为灰暗。特朗普在新闻发布会上仅使用了一张小纸片的讲稿。结束时，他没有回答问题，与子唐纳尔·特朗普一道迅速离开了发言台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开工地后，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对外界暗示特朗普犯罪的行为严厉谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人皆将对方视为对国家的威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的话，作为证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登阵营通讯总监迈克尔·特里亚在声明中说：“美国刚见证了唐纳德·特朗普对自己私人不满的混乱、绝望的谈话，并完全歪曲了美国司法制度，这使任何人看得清清楚楚：这个人绝对不适合担任美国总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的坚定支持者——其中许多人认为纽约的裁决是不公正的——周四为其竞选活动筹集了3480万美元，特朗普团队表示，这是在WinRed平台上线的数字筹款活动中特朗普一天内的最高记录（WinRed处理共和党筹款）。尽管拜登在总体筹款方面遥遥领先，但他的竞选团队希望在这天继续筹集资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一名信息读到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后的一条信息中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数共和党官员和组织都站在前总统这一边，称审判不公，指控本不应被提出，陪审团都由民主党占主导地位的纽约地区选出，所以是被污染的，法官有偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于某些共和党批评不力的情况，特朗普的盟友和竞选助手就出手了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·劳西维塔斯讽刺了一条在社交媒体平台X发布的全国共和大学生组织帖子，该帖子建议应当尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有一个……”劳西维塔斯在X上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根，霍根在裁决前警告美国民众，不要因更多党派纷争而加码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”劳西维塔斯在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民进行的采访中，数名受访者因特朗普的入狱定罪而重新考虑他们在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这些投离现象继续下去，这可能对他与拜登的再次竞选造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率都非常微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但受访的大多数共和党人听起来都很像特朗普本人，认为这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治斗争，意在削弱他和尽可能不让他在竞选活动中出现，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州玛丽塔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们也能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcation style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcation&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcation style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2016年立案后，前美国总统唐纳德·特朗普作为共和党总统候选人出席纽约市特朗普大厦的新闻发布会。路透社/布兰登·麦克德米德/资料照片 2024年5月31日&lt;/i&gt;&lt;/figcation&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新的生活了。”拜登在演讲中说，他面对选举年的压力，需要在加沙冲突持续八个月后停止这场冲突。该冲突现已进入其第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的调停加沙停火协议谈判屡次停滞不前，双方都指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列在拉法进行数周的军事行动以及国际国内对以色列在加沙导致的死亡和持续为人质之后的新压力下，这一提议应运而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特政府周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登揭示停火计划后提出了一项加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，共和党总统候选人唐纳德·特朗普周五因34项重罪被判有罪，这突显了两位候选人之间的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提案分为三个阶段，与以往的提案不同，因为停火协议将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军事力量将从加沙人口密集区撤出，并交换包括老年人和女性在内的人质，释放数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，同时每天有600辆卡车运输人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“即便谈判继续进行，停火协议也将继续。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提案已经通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统要求那些推动“无限期持续战争”的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有些以色列人不会同意这个计划，他们将要求这场战争无限期持续下去。甚至，有些人仍然在内阁中，他们已经表明，他们想要占领加沙，并希望继续战斗数年，人质对他们来说没有优先级。然而，我在要求以色列领导层尽管面对所有压力，也要支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我曾用一生的时间致力于以色列，在所有美国总统中，我是在战争期间唯一访问以色列的人。我刚派美国军队直接保卫以色列免受伊朗的攻击，所以你们现在需要后退一步，想想如果这一次机会失去会有什么后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府高级官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为他们在战场上的显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的路线图。这是一份详细的四页五页协议，已经经过艰难的谈判。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体认为，拜登周五的演讲具有戏剧性，这被视为他直接向以色列民众呼吁的尝试。晚间新闻节目Channel 12中断了直播，转播了拜登的演讲。此前，以色列审查员已经禁止公布该提议的细节，以色列电视台的主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宾夕法尼亚州奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·萨里表示，和以往的提议相比，这一提议的成功几率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯发动任何严重袭击或攻击以色列或恐怖袭击的能力显著降低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众意见逐渐偏向不利以色列，萨里表示，这可能促使以色列人想要结束冲突，同时拜登的影响也在其中发挥作用。“当美国总统全力支持某项计划时，他可以激励许多因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候的先前人质提案提议交换患病或受伤的人质，换取为期六周的停火协议，该协议可以延长以提供更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案于本月早些时候破裂，以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久停战，并对拉法市发动了更激烈的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉调停者，在持续的军事行动中它不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备好达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙拉法市周日发生的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，但未达到美国拒绝切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个战中的巴勒斯坦人民度过了纯粹的地狱。我们看到了本周早些时候拉法发生的一起致命火灾的可怕画面，该火灾似乎是针对哈马斯的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对10月7日对南部以色列发动袭击作出回应并袭击加沙以来，超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中，这些建筑在以色列军事进攻中被摧毁，位于加沙北部地带，2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhulbais 获压倒性胜利，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·希恩巴乌当选墨西哥首位女总统，以压倒性优势胜出，继承了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的总统项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的支持者中特别是穷人对他的支持，使希恩巴乌的胜出成为可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据墨西哥选举机构公布的快速点票结果，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌&lt;/a&gt;，气候科学家兼墨西哥城前市长，赢得了大约58.3%至60.7%的选票，打破墨西哥民主历史上的最高得票记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中有望获得三分之二以上的超级多数，这将让联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法修正案，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt; a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希莉尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她赢得约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我第一次成为墨西哥共和国首位女性总统，这是划时代的时刻，"希恩巴乌在支持者面前发表讲话时激动地说，现场响起阵阵欢呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌的胜利对墨西哥来说是一大进步，这个国家传统上以男尊女卑的社会文化为特点，同时也是世界上天主教人口第二多的国家，多年来更推动传统性别观念和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌成为北美三国中首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为一个女性投票，"87岁的埃尔梅尔达·莫尼耶，墨西哥最小的州塔瓦斯科的一名希恩巴乌支持者感叹道，"以前我们根本无法投票，即使能投票时也是被动地听从丈夫的指示。感谢上帝，现在这些都改变了，我能亲身经历这一切。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌面前的挑战相当艰巨。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时继承一个庞大的预算赤字和疲软的经济增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她向支持者保证，她的政府将谨慎理财，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但对细节守口如瓶。此次选举是有史以来墨西哥最暴力的一次，已有38名候选人被谋杀，使安全问题变得更加严峻。许多分析人士认为洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，犯罪组织扩大并加深了影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次周日的选举也被令人震惊的安全事件所破坏，普埃布拉州的选区中有两人在投票站遇害。洛佩斯·奥夫拉多尔的任期期间，墨西哥杀人案数量超过任何现代政府时期，尽管凶杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警察服务质量并降低犯罪宽容度方面，投入改变游戏规则级别的投资，否则希恩巴乌可能难以在整体安全水平上实现显著改善。"独立拉丁美洲政治风险分析师内瑟尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步结果显示中赢得了墨西哥城市长选举，这是国家中极为重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临与美国进行紧张谈判的任务，美国是进入墨西哥的大型移民的主要出口国，同时也要在芬太尼危机背景下加强与美国在毒品走私方面的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国大选由唐纳德·特朗普胜出，谈判将更为艰难。特朗普承诺对从墨西哥制造的中国车征收100%的关税，并宣称将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统需要应对电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，以应对近岸外包趋势，即公司将供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌也必须解决墨西哥国家石油公司（Pemex）的问题，该公司自20年前生产下滑，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不仅无限投入公共资金进去且公司一直不盈利并不可持续，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，"他们需要重新审视Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻倍了最低工资，减少了贫困，监督了强势的比索和低失业率，为他赢得了极高的人气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩巴乌承诺扩大福利计划，但考虑到墨西哥今年预计将出现庞大赤字，2025年预期经济增长仅为1.5%，这并不容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔一直试图让这次选举成为对其政治议程的全民公投，试图将投票变为对他议程的全民公决。希恩巴乌拒绝反对党声称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺将继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演说中，希恩巴乌感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为她树立了一个独特的人物，这位人在为国带来更好改变。这令国家变得更好。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯说，她认为性别歧视是认为希恩巴乌将会是洛佩斯·奥夫拉多尔的代理人的批评背后的根源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不可思议的是人们不能相信她自己将做出决定，这一点和她是女性有着极大的关系，"她说。</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产規模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探公司继续遵守节制支出以限制增产的承诺，这使得全球最大的原油生产国将在2024年面临增长放缓，这可能减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年大部分时间里推动了非OPEC国家的原油供应增长，得益于页岩油革命以及技术创新和效率提升带来的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶至1293万桶，远超政府2023年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及其盟友组成的OPEC+去年进一步减产部分是为了弥补美国和其他非OPEC国家产量增加带来的影响。OPEC+的减产量共计586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分这些减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士于本周透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末开会讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这些增长的威胁比2023年要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量还将增加64万桶/日。他们是关注度最高的预测者，所有这些预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，这将超过OPEC+集团以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。该集团在其5月份的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示，这意味着2024年的OPEC+原油需求应该比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;全球需求增长幅度仅为110万桶/日，且OPEC原油的需求量不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量几乎没有大的变化。4月份的产量约为1313万桶/日，略低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能如2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量没有明显上升是令人意外的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持在平价水平，并暂缓对钻机的升级以最有效地适应较为平缓的钻探增长率规划。他们计划到2024年底运营12台钻机，并重新部署少许钻机于明年初。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但现在尚无增长的意愿。”S&amp;amp;P分析人员在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计美国今年原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者的压力下限制在拓展方面的支出，此前无节制的支出推动了迅猛增长，但在2010年代，页岩油领域回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量超出预期的部分原因是私人生产商的推动，而这些企业现在正陷入一波并购潮。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂以同时从更多井中产出更多的油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了并购潮，预计未来仍将保持当前油价，并且继续支持整体美国石油产量增长，因为不断改进钻探和完成效率的改进将继续。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，预计今年将来自国际市场的获得更多增长，而非北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是并购的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略发生了倾斜，重点关注资本纪律，产生了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo说，认为OPEC+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的原油和液体产量增长。据3月份EIA的数据，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会面对美国原油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州宾克附近的帕尔米纳盆地出租赁的奥古斯塔石油公司拥有的一座钻井平台上，可以看到钻井平台的操作楼层从控制室观察到的情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在德克萨斯州宾克附近的帕尔米纳盆地出租赁的奥古斯塔石油公司拥有的一座钻井平台上，可以看到钻井平台的操作楼层从控制室观察到的情况。2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密资产“重新质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者在将代币锁定换取奖励的同时，获得奖励。这引发了分析师的警告，他们认为这其中存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行，这是加密市场风险偏好增加的最新迹象。随着价格上涨和交易者寻求收益，比特币——最大的加密货币——接近历史高位，以太币——第二大加密货币——今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月从美国风险投资公司Automattic加密部门融得1亿美元，目前其平台已吸引188亿美元的加密货币——在六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重质押，目的是扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多电脑验证和确认谁拥有哪种加密货币。在这一过程中，加密货币持有者允许其资产被锁定。参与者在一定时间内无法立即访问其代币，但可获得收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币来代表他们已质押的代币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押给不同的区块链项目和服务，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密社区对重质押的风险存在分歧，一些业内人士认为该实践过于初期，不可知其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心，如果以重质押代币作为抵押品用于加密借贷市场，可能会导致基于少量底层资产的无限借贷循环。在所有参与者试图同时退出的情况下，这可能会导致整个加密市场的不稳定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品需要进一步抵押时，这不是理想的，它引入了一种新的风险要素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者最吸引人的地方在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，分析师认为，重质押可以获得更高的回报，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)走向日益冒险的世界的最新发展，在此世界中，加密货币持有者投资实验性计划，期望在无需出售的情况下获得其持有的重大回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台，期待未来的奖励或其他空投奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人提供其新创建的代币。参与者希望名为“EIGEN”的代币在未来会有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户驱动的，他称这是“真的很投机，免费的钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们在期待某种奖励，但具体是什么他们并不知道，”Duong表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan启动，他曾参与一支团队在印度推出第一个学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在质押者与需要质押代币的程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新兴的重质押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行重质押，生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币在借款等其他地方可以使用，作为抵押品等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏风险”，如果重质押代币用于加密借贷，可能会导致强制清算并在市场低迷期间带来更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的缩水加剧了高风险借贷，当用于质押的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan强调EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险在于借贷协议而非重质押本身。借贷协议对风险进行了错误定价，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，认为重质押协议中的现金相对全球2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期担心加密世界亏损对更广泛金融市场的传导风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重质押问题对传统金融市场构成重大风险传染，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融的联系越来越紧密，机构投资者开始关注重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;标准渣打加密部门Zodia Custody注意到机构对质押有显著兴趣，但认为重质押有待进一步查明，因为难以建立相关资产走向和奖励分配的“纸面记录”。首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行重质押，Kelp DAO在本月的博客中宣布了这一合作。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户代币进行质押，并预计“围绕重质押的新生态系统即将形成”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，2024年3月9日。路透社/Reuter/Benoit Tessier/插图/文件照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年6月16日，插画中显示了代表加密货币以太坊的图像。路透社/Dado Ruvic/插画/文件照片/文件照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>