<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 22 Sep 2024 03:14:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五宣布，以色列提出了一项新的加沙停火协议，作为交换，要求释放人质，同时呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争结束，让和平的曙光降临。"拜登说道，身为一国之首的他，处在紧张的竞选年氛围下，肩负着遏制持续了八个月之久的加沙冲突的重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国斡旋的以色列与激进组织哈马斯之间的停火谈判，为解决加沙战争中的僵局持续进行，却因双方互相指责对方阻挠进展而屡屡遇挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议紧随着几周来以色列对拉法赫的持续入侵，以及因加沙造成的人员伤亡与人质持续羁押，给国内及国际上本雅明·内塔尼亚胡政府施加的新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡的办公室宣布，以色列已授权谈判代表提出了加沙停火协议，这标志着拜登揭露停火计划后的重大进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，正值拜登的共和党竞选对手、前总统唐纳德·特朗普因罪名成立，面临34项重罪指控，进一步凸显出两位候选人在处理国内外问题时截然不同的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登概述的新提议由三个阶段组成，与以往提议不同的是，停火将持续贯穿整个过程，直到所有阶段完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据第一阶段的六周停火协议，以色列军队将从加沙人口密集区撤军，同时老人与女性等人质将会与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将回到加沙，包括加沙北部地区，每日将会有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接下来的第二阶段，永久停火条款将由哈马斯与以色列进行协商。"停火将持续，而这一持续是与正在进行的协商紧密相关的，"总统表示，这是计划中的一个创新性发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而第三阶段，将包括一个大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔转达给哈马斯，据拜登透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于以色列内部推动"无终点"战争的人士，拜登呼吁他们重新考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我深知在以色列有那些不会认同这个计划的人。并呼吁战争无限期地继续。这其中甚至包括执政联盟的一些成员。他们立场坚定，希望建立对加沙的占领，持续战争数年，而人质问题并未在他们眼中占据首要位置。然而我已敦促以色列领导人，无论面临何种压力，都应支持这项协议，"拜登指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一个终身致力于以色列的美国公民，作为曾在战争期间亲赴以色列的唯一一任美国总统，一个刚刚派遣本国军队直接捍卫以色列，抵御伊朗袭击的领导人，在此我恳请你们回过头来，思考倘若此刻失去机会，后果将如何。我们不能让此机遇溜走。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员向媒体表示，以色列能够提出这一新停火方案，得益于近期战场上的显著成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在确实有一条明确的路线图，标志着危机终结的开始。这是一份详尽的四页半协议，"该官员补充说，"协议中每个细节都经过了谨慎的考量。而摆在谈判桌前的，正是结束这场旷日持久冲突的关键时刻。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据协议，每一阶段将持续42天，该官员进一步解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性时刻，并将其解读为直接向以色列公众施加影响的一次尝试。第12频道的晚间新闻直播中断，转而全程播放了拜登的演讲实况，由主持人丹尼·库什马罗主持，而此前以色列严格的审查制度一度禁止详细公开停火条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里分析指出，这一提议相较于过往的方案，成功可能性更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重创，哈马斯再次对以色列发动任何重大袭击或攻击、恐怖事件的可能性仍然存在但已显著降低，"苏里解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，国际舆论正日益"转向"反对以色列，苏里的分析中提到，这一趋势加之拜登的影响力，可能激发以色列人寻求冲突的终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全力支持某一行动时，他能够创造出巨大的激励效应，"苏里解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一项人质交换提议，要求在加沙交换病弱、老年与受伤人质，以换取为期六周的停火，此停火可以视情况延长，以便更多的援助进入巴勒斯坦控制区域。然而，由于以色列拒绝接受哈马斯提出的作为协议谈判一部分的永久性战争终结论断条件，并加大对加沙南部城市拉法赫的攻势，这一提议于本月破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，己方已通知中间调停者，除非以色列停止战争，否则在继续的军事施压下，将不再参与谈判。但哈马斯同时也表达，同意通过人质与囚犯交换实现"全面协议"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民正因哈马斯的挟持而被扣留在加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日以色列对拉法赫的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，国际社会为此表达了强烈的愤怒，然而这并未"跨越美国的红线"，以切断对以色列的军援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"加沙民众在这场战争中遭受了不折不扣的地狱之苦。"拜登于周五说道，"我们都目击了本周早些时候那场因以色列袭击加沙哈马斯地区而引发的悲剧性火灾，造成了无尽的哀悼。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列响应10月7日哈马斯在以色列南部发动的攻击，对加沙地带发动进攻以来，根据巴勒斯坦健康当局的评估，超过36,280人的生命在这场战争中陨落。哈马斯的袭击导致约1,200人丧生，这是以色列方进行的伤亡统计。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚被损毁建筑的废墟中穿行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚北部加沙地带以北，以色列在2024年6月12日发起军事进攻期间摧毁的损毁建筑废墟中穿行。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文含第17段强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对着成排的镜头，展现出了与他的法律困境和政治搏斗相得益彰的姿态:他已经准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在前一天，纽约陪审团裁定他&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;有罪&lt;/a&gt;，涉及34项伪造文件以掩盖与一名色情明星之间的封口费，共和党总统候选人以愤怒的、杂乱无章的言论列举了一系列的对手和冤情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主审法官胡安·梅尔尚，这位主持他的审判者，斥为“腐败”和“恶魔”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选举&lt;/a&gt;中的主要对手，描绘为“我国历史上最糟糕的总统”。他痛斥了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证反对他&lt;/a&gt;的证人，指控了那些&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票判定他弹劾&lt;/a&gt;的国会议员，以及，呼应了他在集会上的言论，他对非法涌入国家的移民表示了谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将他面临的挑战视为超越个人的国家议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"做这件事，"他说，"因为我们是为美国而战。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演说通常会夹杂一些幽默成分，这次则基本充满了阴郁的气氛。特朗普在新闻发布会期间仅用一张小纸条作为参考，结束时他没有回答任何问题，迅速地在儿子埃里克·特朗普的陪同下离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头捕捉不到的地方，通过集资呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友们对司法系统和任何敢言特朗普犯下罪行的人发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两个主要候选人皆将对方描绘为对国家威胁的竞选活动中，拜登竞选团队对特朗普的言论采取了更进一步的态度，将其视为他是不适合出任要职的最新证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国民众刚刚目睹了一个迷茫、绝望和败北的唐纳德·特朗普，其言语中充斥个人的怨恨，对美国司法系统的谎言不胜枚举，这让任何观者都得出了一个显而易见的结论:此人不能成为美国的总统，"拜登竞选团队的沟通主任，迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者中多数视纽约的判决为司法的不当判决，在周四仅那一天内就为特朗普的竞选活动捐助了3480万美元，其团队表示。这是特朗普在WinRed上创下的一日记录，一个负责处理共和党数字募款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在筹款总量上落后于拜登的竞选活动，周五试图保持这一速度，向支持者发送了一系列严峻的募资电子短讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国历史上最为黑暗的一日!”一则信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"绝对不会投降!"在特朗普新闻发布会后，一条消息响亮地宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟在前总统身后表态，他们认为审判存在缺陷，指控本身就不应提请，偏左的曼哈顿陪审团库存在甄选中受损，而法官有偏见—这些都是当地司法部门所否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于批评不够迅速或强有力的共和党人士，特朗普的盟友和竞选助手则对其发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选经理之一，克里斯·拉齐维塔对一个主张尊审法庭裁决的全国大学生共和党社团进行了尖酸的讥讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"观点如屁股... 人人皆有...,"拉西维塔在平台上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;拉里·霍根，一位温和派的前共和党州长候选人，曾警告于裁决前，美国人不应“用更加恶性的党派对立扇风点火”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"你刚刚终结了你的竞选,"拉齐维塔在平台上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和乔治亚州战场州的共和党选民进行的访谈中，有数人表示特朗普获罪对他们11月选举&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;支持他的意愿有所影响&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类的背离&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;对于他与拜登的再战&lt;/a&gt;可能造成伤害，特别是在特朗普在多个摇摆州中以极微弱的优势领先的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但绝大多数受访的共和党人立场与特朗普无异，称之为笑剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这一切都是政治阴谋，就为了打击他，并尽可能令他无法展开竞选活动,"佐治亚州玛丽埃塔市的62岁退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"如果他们能够这样对付他，那他们可以对任何人这样做。没有任何人是安全的。"&lt;/p&gt;
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align:center"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，纽约，美国摄影:布伦丹·麦克德米德/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align:center"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，特朗普大厦。共和党总统候选人，美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，就在前一天他在涉嫌捏造账簿以掩饰2016年支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯的封口费的刑事审判中被裁定有罪。摄影:布伦丹·麦克德米德/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，此举虽微，却标志着美国在两年的冲突中迈出了关键一步。分析人士认为，此举有助于抑制俄罗斯对乌克兰哈尔科夫州的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯侵入乌克兰以来，拜登政府一直坚持，乌克兰利用美国提供的武器攻击俄罗斯境内目标风险过高。他们担心乌克兰的大规模军事行动可能引发核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定是美国其他禁令中的一部分，旨在限制向基辅提供高端武器，这些禁令现已逐步放宽，从先进战斗机至远程“陆军战术导弹系统”(ATACM)皆列其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，自上周四起生效，是根据哈尔科夫战场的特殊情况量身定制的。美国官员阐述，这一决定允许乌克兰方使用美国供应的武器，对俄罗斯境内的军事力量进行回击，尤其是那些正在或将要对乌克兰发起攻击的部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰前线士兵现在有权限，利用美国提供的“海马斯”(HIMARS)高机动性火炮系统配合指导式多功能发射火箭系统(GMLRS)导弹，以及其他武器，向边境另一侧的俄罗斯军队发起攻击，分析人士指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一决策稳定前线态势有增无损，且可能为乌克兰创造条件，在俄军完全驻扎之前，将其逐出哈尔科夫地区。”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·别利茨科夫在官方智库的分析中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决策能减少基辅从顿巴斯东部关键战场调离部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动，必须重新思考他们在哈尔科夫进攻中的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策考量始于数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员透露，在5月13日与白宫国家安全咨询官雅各布·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席克里斯托弗·布朗将军通过加密视频会议中，乌克兰方提出了在哈尔科夫地区使用美国武器跨边境攻击的要求。该官员匿名透露信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀及布朗拟就支持放宽限制的建议，并于5月15日提交拜登审阅。拜登认为，乌克兰有权打击俄罗斯领土上的部队，这些部队正计划或直接参与对乌克兰的攻击。自此，美国政府一直在敲定此决定的最后细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃尔多米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取此类行动，但当时表示：“迄今为止，未能得到积极回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所欧亚计划的高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯利用拜登的禁令将边境附近地域转化为了安全的攻击基地，对哈尔科夫地区连续发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰的第二大城哈尔科夫，距离边境仅19英里(约30公里)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯的炮兵可以驻扎于边境另一侧。防空、电子战与联合控制皆置于其中，仿佛一个无可置疑的避风港。”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李与其业内同仁仍认为，此决策单靠自身可能并不会在短期内改变交战双方在哈尔科夫的对峙形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然决策对当前战区影响不大，甚至几乎没有，但它将使得俄罗斯继续其跨越边境的作战更显艰难。”李表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯在哈尔科夫的军事实力不足以发起大规模进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的力量来维持从东北部威胁哈尔科夫的攻势。要做到这一点，就需要调空他们在东部其他战场上的军力。” 他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国，对于乌克兰使用其武器攻击俄罗斯的行为保持警戒，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，乌克兰显然正准备在未来几周乃至数月内，寻求扩展现有权限范围，特别是在俄罗斯年内战场的强力进攻后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在华盛顿宣布变动政策不到一天后的周五，泽连斯基在接受《卫报》采访中指出，希望美国能够授权打击俄罗斯境内更深区域的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾为五角大楼高级官员、现任职于华盛顿战略与国际研究所智囊团体的马克·坎西恩表示，拜登的此次决策仅是开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非政策上的根本转变，但却为下一步做了铺垫。”坎西恩指出，“乌克兰官员及政府将呼吁采取下一项行动：瞄准更广泛的对象，或许聚焦于俄罗斯境内不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地点的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的讲话中，未直接讨论拜登政府是否会扩大政策界限，允许在俄罗斯其他区域发起攻击，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们将继续做我们一直在做的事情，即在必要时灵活调整我们的策略。” 布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫之外的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯对乌克兰进行军事攻击期间，在乌克兰哈尔科夫之外的米哈伊尔丹尼利夫卡村，消防员在被俄罗斯导弹严重破坏的儿童和青年体育骑行学校现场工作。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守其对增长产出于扩张控制下的承诺，这一举措将全球原油首产国导向2024年更趋缓的成长道路，从而为OPEC+在本周末避免更大规模的减产举措减轻负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年，得益于页岩革命和科技创新推动的效率提升，美国主导了非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，出乎预期，美国原油产量激增过百万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国家组织（OPEC）及其联盟成员，即OPEC+，在去年加深了减产幅度，以期在一定程度上抵御美国和其他非OPEC产油国不断上升的产量。目前，OPEC+的总体减产规模已达到586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+会谈的知情人士周四透露，该集团正处于讨论之中，力图达成一项错综复杂的协议，将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+将于周日召集会商，审视其供应政策。尽管美国产量依然推动非OPEC+集团以外的产出上涨，但相较2023年的威胁，其将不再构成同等程度的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供给今年将上涨约27万桶/日，这与OPEC对美原油及凝析油增幅的自身预测（30万桶/日）相近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计，美国产出的增长幅度将高于上述数值，达到64万桶/日。作为最受瞩目的预测机构，不论是政府、OPEC还是IEA，其预期相较于去年的统计均有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求的增长为220万桶/日，将超非OPEC+集团的产量增长约百万桶/日。据此，2024年OPEC+团体对原油的需求预期将较2023年高出约90万桶/日，此结论载于其五月的月度石油市场报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）的预期全球需求增长率则为较低的110万桶/日，对OPEC原油的需求变化微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，美国的原油总产量变化不大。4月份的产出约为1313万桶/日，较之去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价维持在每桶80美元附近，业界高管和分析师称，美国生产商再度出现2023年的产量意外大幅增长的可能性较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持着高度的保守和纪律性。"钻井合同商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯伏尔德（Paul Mosvold）说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"油价当前水平下，钻井平台的增数未见明显提升，令人讶异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司维持资本支出稳定，同时暂缓升级钻井平台，此举旨在更好地配合平稳的钻井产量增长。公司计划在年底前运营12座钻井平台，而下一预计进行的增加运营为次年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的石油钻井平台数量已经下降到496座，同比下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中指出："美国有能力以每年百万桶的速度增产多年，但现状不存在增产至该速度的欲望。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，本年度美国原油及凝析油的产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几载，美国上市生产商在投资者压力下，对于增长投资进行了控制,此前过激的开销带来了快速的产量增长，但在2010年代页岩领域内却限制了收益的增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归功于私企生产商的推动，其中部分企业现已深陷于席卷本业的整合浪潮之中。他们通过开凿更长的井道和对岩石进行水压裂以同时产出更多井油的方式，提高了生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管受到了近期一连串整合的影响，我预测当前的油价水平有助于支持美国整体石油产量的温和增长。"德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）说道，"这是得益于在持续提升的钻井和完工效率方面的进步。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸如SLB&amp;amp;公司(代码：SLB.N)的油田服务企业预测今年其增长主要来自国际市场，而非北美洲。其第一季度的海外营收增长今年达到18%，反之在北美下降了6%，部分原因是受到整合影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在数年间，策略有所转变，资本管控得到了强化，这导致了不同的市场响应。"瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃（Giovanni Staunovo）称，他认为OPEC+将延长其自愿减产的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国和加拿大、巴西及圭亚那依然是本年度原油与液体燃料供应增长领头的预期者。能源信息署（EIA）三月的数据显示，OPEC+成员国液态石油产量预期将下降1百万桶/日，而非成员供应量预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已学会与美国的原油产量增长共存。"瑞银的斯塔诺沃补充道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于靠近德克萨斯州温克的Permian盆地，由Oasis Petroleum租赁地的一处钻井平台的作业层在控制室内得到观测" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，位于美国德克萨斯州的温克附近Permian盆地，一处由Oasis Petroleum租赁地的钻井平台作业层在控制室内得到观测。 REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在目睹非洲人国民大会（ANC）于种族隔离时代结束以来最惨痛的选举成绩后，其权威必将遭受严重打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据周三选举中约71%的投票站初步统计结果，ANC的得票率不到42%，较之2019年大选中所获57.5%的份额大幅下滑，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;首度在三十余年中未能获得绝对多数&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此番挫败表明曼德拉曾经的解放运动，如今势必将与一个或数个小党联合，寻求&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;盟友或妥协&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，以维系其对共和国的领导地位，这可能包括一系列政策让步，甚至内阁内重要职位的出让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由工会领袖转型为商界巨擘的拉马福萨，恐将面临反对党和党派内部批评者的辞职呼吁，但ANC内部高层却坚称其应继续领导。分析师亦指出，目前党内尚无合适的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在拉马福萨之后，并无明确定位、能够领导团结的候选人替代他。"开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒评价，他亦是拉马福萨的传记作者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月的民调显示，拉马福萨在此次选举中的公众认可度超越其他主要政要，ANC党内的派系争斗，使得任何试图推翻他领导的举措复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨至今尚未对ANC选举表现发表看法，他在声明中表示，将于周日——即初步全部结果揭晓之时，进行正式声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统任期此前也一度岌岌可危，因2022年一份报告指责其在私人游戏农场中藏匿大量现金，涉嫌渎职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在名为"Farmgate"的丑闻中矢口否认所有指责，并于同年稍后重获了ANC党的五年领导期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被视为ANC成立史上最艰难的一次考验，原因在于选民对高失业率、犯罪率飙升以及频繁停电等问题的强烈不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨力图净化政党形象、重振南非洲经济，于前任总统&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ex-leader-zumas-populist-party-becomes-top-disrupter-south-africa-vote-2024-05-31/"&gt;祖马&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;执政下长达九年的腐败、贪婪和经济下滑后当选为ANC新领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在2018年就任共和国元首后引发的初步全民欢呼却很快消逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数年之后，国家经济依旧低迷，ANC高官深陷丑闻的漩涡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选战中，祖马作为拉马福萨的宿敌，通过支持新党uMkhonto we Sizwe，成功超过预期，重创了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"祖马成功地限制了拉马福萨和ANC的进展，他知道他们KZN中的弱点。"政治分析家拉尔夫·马特赫加称，"这是拉马福萨事业的终结...败选后，不能期望一切如常。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨遭垢病，因为他似乎为了缓和党内的分裂，对于关键改革举棋不定——与1980年代他身为工会领袖所展现的果断，形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持者却赞扬他构建共识的能力，以及作为推进"Global South"（泛指经济欠发达地区）声誉的南非代表所起的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情中，拉马福萨成为全球呼吁公平疫苗分配的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，南非向国际法庭提起对以色列的种群清洗指控，法院在本月裁决以色列必须停止对加沙拉法赫市区的军事攻击。以色列对此指控强烈反驳，无动于衷地在拉法赫继续其军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图高调强调ANC三十载的功绩，批评者则指出，在应对南非最大挑战方面，缺乏创新解决办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最终拉票活动——于索韦托足球场面向数万名支持者中，拉马福萨保证会"做得更好"。然而，他演讲未尽时，众多出席者已先行离开。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;已定谳的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于周五病逝，终年74岁。据监狱当局透露，本月早些时候，皮克顿在一所最高安全级别的监狱中遭到另一位囚犯的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的集体谋杀案凶手之一，皮克顿于2007年被判有罪，其犯罪行为包括杀害药物依赖者及卖淫女，并在太平洋沿岸不列颠哥伦比亚省的养猪场残忍处置遗骸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被指控杀害六名女子，这些女性的部分遗骸在其破败不堪的房产附近被发现，该房产位于温哥华。在被判处终身监禁后，政府检察机关撤销了对其另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教机构宣布，皮克顿于5月19日在魁北克监狱中遭受袭击后去世。遇袭后，他被紧急送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深感此犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区造成了毁灭性的打击。”惩教机构在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿于2002年初被捕前的十余年间，有超过60名女性在温哥华贫困且充斥毒品的东区神秘消失，成为这起系列凶案的受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华市区以东约25公里的伯纳比市皮克顿的养猪场中，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性均是土著人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍在上线销售几小时后即被亚马逊下架。据《温哥华太阳报》当时报道，该连环杀手在书中声称自己无罪，且遭到警方的构陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求亚马逊将该书撤下，并向受害者的家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在这张未标注日期的档案电视图片中，于其位于伯纳比市的家中。REUTERS/Global TV/ File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾十八十亿美元价值的加密货币已流入一种新型平台，此平台通过锁定投资者的代币并给予回报，吸引投入，但分析师警告这一复杂机制对用户及加密市场蕴含风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）的迅猛崛起，标志着在加密市场中冒险行为的最新迹象，与币价的回升和交易者追求收益的欲望息息相关。作为最大加密货币的比特币，价格已逼近历史最高点，而紧随其后的以太币，今年已累计上涨逾六成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心，是位于西雅图的新创企业EigenLayer。今年二月，EigenLayer从美国著名投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了十亿美元的融资，自此，该平台吸引了价值十八八十亿美元的加密货币资金，这相比半年前的不到四亿美元，增长惊人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯瑞兰姆·卡南（Sreeram Kannan）在接受路透社采访时表示，他们发明了再质押机制，旨在拓展已有的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链本质上是一种数据库，其工作原理要求网络中的多台计算机参与，以确认与记录谁拥有哪些加密货币。为完成这一验证流程的一部分，持有如以太币等加密代币的用户，需将其资产锁定。在参与质押期间，用户将暂时失去对其代币的即时访问权，但作为补偿，他们将获得相应的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发行新的加密货币，用以代表已被质押的原有加密货币。再质押，则允许持有者利用这些新代币，再次参与不同区块链为基础的程序和应用中，以期获得更丰厚的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于再质押的风险程度，加密货币界内意见分化。一些业内人士指出，这一做法过于新颖，其长期影响尚无法定论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，有分析师担忧，若代表再质押加密货币的新型代币被用于加密货币市场的庞大借贷体系作为抵押，有可能形成基于少数底层资产的无限借贷循环。这极有可能在市场同步下跌时诱发市场整体的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无论什么方式，若存在抵押品作为抵押品的情况，都不理想，”卡奥科创数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）说道，“这新增了一层原本不存在的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押在高风险的去中心化金融（DeFi）领域中，成为了最新发展。在此领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，期望在无需售出资产的情况下，于其持有代币上获取高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付质押收益予用户，因分配机制仍在筹备阶段。用户选择加入平台，寄希望于未来收益，或称之为“空投”的额外福利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向平台用户发放其自身创建的新型代币，被命名为“EIGEN”。用户期待这一代币在未来将有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡奥科创的摩根·麦卡锡表示，再质押平台的快速成长，部分得益于用户追求所谓“空投”利益的心理，他称其为“极度投机，这一‘免费资金’的行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险极大，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）研究部负责人戴维·杜恩（David Duong）表示，Coinbase提供质押服务，但未涉及再质押。”他们现在抢先这样做，期待未来能获得某些奖励，但他们自己并不确定将得到什么，“杜恩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，EigenLayer由斯瑞兰姆·卡南创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，同时也是引领首个学生设计的微卫星于印度发射的团队成员之一，根据学术网站上的介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场，将有意质押的用户与需要质押代币支持的应用对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新涌现的再质押平台包括EtherFi、Renzo及Kelp DAO。这些平台为用户在EigenLayer上自动处理再质押流程，生成新的代币用以代表再质押的资产。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借贷的抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南表示，EigenLayer平台的宗旨在于允许用户自由选择质押代币的地点，同时帮助新兴的区块链项目成长，而非鼓励利用加密货币作为抵押品的借贷活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家无正式合作，这是自然演进的现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜恩指出，再质押可能伴随“隐性风险”——如果使用再质押代币参与借贷市场，市场下行期可能触发强制平仓和更大的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密市场在2022年的大幅下挫，部分归因于高风险借贷活动。加密代币作为保证金的价值随Terra和Luna两个代币崩溃而迅速缩水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南强调EigenLayer与这一风险保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而是贷款协议的问题。这些贷款协议错误评估了风险，”他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对于再质押并未表现出过于担忧，指出再质押协议的规模相比全球加密货币行业2.5万亿资产净值，微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管组织早已对加密领域出现的损失外溢至更广金融市场感到忧虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未观测到由再质押问题引发的对传统金融市场的连带风险传导，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表达了观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密市场与主流金融的互联程度正不断提高，且再质押正逐渐在机构投资者中流行开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行的加密货币部门Zodia Custody观察到，机构投资者对于质押表现出浓厚兴趣，但考虑到难以追踪资产去向和明确收益分配，再质押行为被该部门认为过分超前，风险不可控，风控部主管阿诺什·阿雷什提安（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密领域的银行Sygnum表示，他们为客户托管的加密资产进行质押，预期“围绕再质押的新体系将崭露头角”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本野村的加密部门Laser Digital，则已与Kelp DAO展开合作，利用部分资金进行再质押，根据Kelp DAO四月份的博客文章。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一张描绘比特币加密货币样式的插图于法国巴黎摄于2024年三月九日。图片由路透社/Benoit Tessier/Illustration/档照片&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一张展示以太币加密货币标识的插图在2023年六月十六日置于PC主板上。图片由路透社/Dado Ruvic/Illustration//档照片/档照片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球共识以更有效防控流行病的谈判将于2025年或在此之前完成，竭力提前达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年间就协议细节展开磋商，旨在增进全球协作能力，尤其关注流行病发生前后的防控合作，以弥补在COVID-19疫情防控中暴露出的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生健康机构原定于本周达成协议，但在涉及疫苗共享与防控准备等议题上，富裕国家与较贫穷国家间存在深刻分歧，迫使其延长谈判日程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，成员国就更新现有的国际卫生法规取得了一致意见，该法规具有法律约束力，即国际卫生条例（International Health Regulations，简称IHR）。新条例增设“流行病紧急状况”一类，专门针对那些可能对全球健康造成重大威胁的危机事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示，“今日成员国做出的历史性决策体现了各国共同保护本国人民乃至全球民众的决心，积极应对外部公共健康危机以及防范未来可能爆发的流行病带来的共享风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部部长泽维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）周六表示：“这项协议的达成，标志着我们在追究国家责任、强化防止疫情暴发的措施、保护美国民众乃至国家安全方面迈出了关键的一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次对全球卫生法规进行修订，意在巩固全球对新型病原体的防御体系，避免重蹈COVID-19疫情的覆辙，该疾疫根据世界卫生组织的数据，已导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：于日内瓦临近之世界卫生组织总部可见其标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，世卫组织标志显现于瑞士日内瓦总部近处。照片/路透社/Denis Balibouse/存档照片/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>