<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 20:32:26 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一所监狱内遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大知名的大规模谋杀犯，皮克顿于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省的养猪场屠杀并处置了毒品使用者和卖淫女的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名受害者的部分遗骸在温哥华市附近的一个破败房产中被发现而被判有罪。政府检察机构在量刑后撤回了另一起20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”该服务部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多位在超过十年的时间里从温哥华市区棚户区的毒品泛滥的东温哥华市中心消失的妇女之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕前后的十多年里，皮克顿的养猪场在温哥华东区郊区波特科奎特兰发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本据报由他撰写的书籍在亚马逊上架几小时后被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中，该连环杀人犯声称自己是无辜的并且是被警方陷害了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其下架并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案照片，拍摄于他在波特科奎特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿于未标明日期的电视档案照片，拍摄于他在波特科奎特兰的家中。路透社/环球电视网文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球大流行病条约预计将于2025年 finalized，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对大流行病的谈判将于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议可在大流行病之前和期间增强全球合作，这是在新冠疫情导致的普遍失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕和较贫穷国家在疫苗共享和应急准备等方面存在深刻分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国有意达成一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“大流行病紧急状态”类别，用于描述最严重且具有全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞表示，在此次会议上作出的历史性决定，体现了成员国保护本国人民和全世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病风险共享的共同愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长 Xavier Becerra 在周六的声明中表示，“通过达成这项协议，我们将努力追究各国责任，加强措施，防止疫情爆发威胁美国的国民安全与国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，这些全球卫生规则的变化旨在为大流行病之后新型病原体的防御强化全球防线。自新冠病毒导致超过700万人死亡以来。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="FILE PHOTO: WHO logo seen near its headquarters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;世界卫生组织（WHO）LOGO，摄于2023年2月2日瑞士日内瓦总部。路透社/丹尼斯·巴利博斯/文件照/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举成绩下滑而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党历史上最差的选举结果后，将面临极大的削弱。这发生在南非结束种族隔离后的选举中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，相较于2019年上次选举时的57.5%，这是一次急剧的下降，也第一次在30年内未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动前组织，ANC将不得不与其他较小政党协商联合政府协议或其他形式的合作，以执政南非。可能需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的工会领导人，现商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评人士的辞职压力，但ANC的一位高级官员支持他留任，并且分析家认为没有明显的继承人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的候选人，”阿伯顿教授说道，他是开普敦大学的政治学教授，并撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查表明拉马福萨在此次选举中是主要政治家中最受欢迎的，而ANC内部的党派争斗可能会使动员反对其立场更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日召开会议时公布关于全部初步结果的评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运在过去曾悬而未决，2022年的一份小组报告显示，他可能因家具中藏匿的现金而犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认与“农场门”（Farmgate）丑闻有关，后来在同一年赢得了新的五年任期成为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被描述为ANC历史上最具挑战性的选举，因为选民对失业率高、犯罪率和致命断电等问题充满愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并振兴因前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退而陷入困境的南非经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他上任后2018年初的短暂欢愉很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以后，经济仍未复苏，而ANC高层的丑闻仍然肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持的新党齐卡顿瓦（uMkhonto we Sizwe）表现出色，显著削弱了ANC的支持基础，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和他的ANC困住了。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特赫加克说道。“这是拉马福萨计划的终结……你不能输掉选举还希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因迟迟未能采取关键性改革而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时展现的决断力截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他建立共识的能力，以及他作为南非南方冠的捍卫者的角色，这常被简称为“全球南方”，指代包括低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最早呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提出对以色列的种族灭绝案，促使该法院决定命令以色列在本月停止针对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续推进在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成功，但批评者认为他对解决南非面临的最大挑战提供的新方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次竞选活动集会上，他承诺“做得更好”。有数万人的支持者聚集在索维托体育场上，而许多人还没有听完他的演讲就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意新的提案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的篇章了。”拜登在推文中强调，他正承受着在国内和国际上终止加沙冲突的压力，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等多方斡旋的停火谈判多次陷入僵局，双方都指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法投送兵力数周后提出的，且自那时以来，内塔尼亚胡政府在国内和国际上面临的压力不断增加，因加沙阵亡人数和人质持续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室宣布，美国已授权谈判代表提出加沙停火提案，拜登透露这一停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也在唐纳德·特朗普被判34项重罪的第二天提出，凸显了两位候选人在立场上的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新方案分为三个阶段，打破了以往停火协议停止谈判的先例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为期六周的停火期间，以色列军队从加沙人口密集区撤出，交换包括长者和女性在内的人质，约600辆人道主义援助物资卡车每天进入加沙；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判长期和平的条款，“只要谈判继续，停火将继续”，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已经通过卡塔尔传递给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促那些支持“无限战争”的以色列人士改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一部分人不赞成这个计划，会要求战争无限期进行，即使他们中的某些人是政府的一部分，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质不是他们的优先事项。”拜登说，“我已经敦促以色列领导层尽管面临压力也要支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为将一生都献给以色列的人，也是唯一一位在战争期间前往以色列的美国总统，也是一位刚刚派遣美国军队直接保护遭受伊朗攻击的以色列的总统，我希望你退一步，想想如果在这个关键时刻我们失去了什么，我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名对记者说：“以色列现在能够提出新的提议，是因为他们在战场上取得的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路，这是一个详细的四页半协议，经过了精心的谈判，摆在桌面上的提案真的就是解决这个问题的战略终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的讲话形容为戏剧性的，并认为这是试图直接打动以色列民众的一个尝试。主要的KAN频道在其晚间新闻节目中直播了拜登的讲话。据锚点Danny Kushmaro透露，此前以色列审查机构禁止发布这一提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯敦大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提案比以往的成功几率更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯在未来发动任何严重攻击或袭击的几率不会完全为零，但远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公共舆论逐渐倾向于反对以色列，“这可能会促使以色列民众想要结束冲突，再加上拜登的影响。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏里指出：“当美国总统全身心支持某件事时，它会产生很大的激励作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个之前的人质提案曾要求，在释放加沙中生病的、年老的和受伤的人质的条件下延长六个星期的停火，使更多的援助可以送达这个隔区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初破裂，因为以色列拒绝接受哈马斯作为谈判的一部分结束战争的诉求，并继续加强对拉法市南部的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，已于调解人对话表明，在现行军事行动期间不会继续更多谈判，但愿在以色列停止战争的情况下，达成一个全面协议，包括人质和战俘的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被困在由哈马斯控制的加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法实施的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但未触碰美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历的是纯粹的地狱。”拜登周五表示，“我们看到了拉法本周早些时候致命的战火，以色列针对哈马斯的袭击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙地带发动报复性袭击以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列官方数据，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 拘ilty 指挥</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这段报道在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内的摄像机前，传达了一个信息，既适用于他的法律斗争也适合他的政治斗争：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定特朗普因伪造文件掩盖支付成人电影明星封口费而被判34项罪名后，这位共和党总统候选人愤怒而没有条理地列举了一串对手及其不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的司法官胡安·梅尔坎为“歪曲事实”和“撒旦”。他形容民主党的乔·拜登，其在11月5日大选中的对手，是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了那些出庭作证反对他的证人，投票弹劾他的国会议员，并仿照他的集会宣传语——谴责非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者向其竞选捐款，将面临的挑战描述得比个人困境更广泛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了一些简短的讲稿以外，这场新闻发布会主要较为沉闷。特朗普整个期间仅持有一个较小的讲稿。会后末尾，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互视为对国家威胁相持的选举中，拜登阵营利用特朗普的言论，将其作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在这个模糊、绝望且失败的状态下喋喋不休，对其个人不满进行歪曲，使在场的所有人得出一个明显结论：此人为美国总统是不合适的，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·特耶在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的选民——多数人认为纽约的裁决是司法不公——周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普团队称，这是WinRed平台上有史以来单日的最高记录，WinRed是共和党人处理数字募款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总计募款上落后于拜登的竞选团队试图在周五加快募款节奏，向支持者群发了一些带有威胁性的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普在新闻发布会之后的另一条短信中大喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员、组织均一致支持前总统，认为该审判存在问题，指控本不该被提起，陪审团多为民主党人控制存在偏见，法官有偏私——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党人谴责的速度、力度不足的地方，特朗普的盟友及竞选助手则予以反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉基维塔嘲笑了一个全国性共和主义大学团体在社交媒体平台X上发布的内容，该内容称陪审团的裁决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁眼，每个人都有一个，”拉基维塔在X上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上抨击了马里兰州温和派前共和党州长、参议员竞选人拉里·霍根，在裁决前他曾警告美国人“不要用更多的党派式言论使局势更加恶觚”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉基维塔在X上回应说，“你已经让自己的竞选活动结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键摇摆州的共和党选民的采访中，一些人表示特朗普的定罪使他们开始重新考虑在11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背弃可能导致在应对拜登时因特朗普在多个摇摆州的支持微弱而受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人一样，称该审判毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全是政治斗争，目的是尽可能多地将他赶下竞选舞台，”62岁的格劳丽亚县退休警察斯科特·克莱顿表示。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人行事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地 deeper 深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国总统办公厅在俄乌冲突两年后采取的又一重要步骤。专家认为，这一措施有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标过于危险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前禁止向基辅提供更高级别武器的禁令不符，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于星期四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边界对面的俄罗斯部队的攻击，包括用美国供应的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器发射定位火箭弹（GMLRS），以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳固前线，并可能在俄罗斯在哈尔科夫地区扎稳阵地前将其击退，”乌克兰国家安全战略研究所（Ukrainian National Institute for Strategic Studies）的研究员米科拉·比利耶斯科夫（Mykola Bielieskov）说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）表示，这一决定将减少基辅从东顿巴斯关键战场撤军的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将感到措手不及，必须重新考虑他们在哈爾科夫的攻击策略，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定已酝酿数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员（匿名）透露，乌克兰于5月13日在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗举行的闭路电视会议上表达了这项请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放松限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出了这一建议。这位官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土内安全地反击俄罗斯部队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，拜登的团队一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的路透社采访中公开呼吁西方伙伴采取这一措施，但当时表示：“到目前为止，还没有什么积极的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所的欧亚项目高级研究员罗布·莱（Rob Lee）称，俄罗斯利用拜登禁止在俄领土内进行打击的规定进行跨境攻击，为自己提供了一个安全区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮置于边界对面，空防、电子战、指挥与控制都可以在那里，”莱说道。 “它可能拥有一度自成一体的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，专家认为这一决定本身可能不会迅速改变前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会大幅改变战线的移动情况，但如果俄罗斯继续进行这种跨境行动，它会变得更加困难，”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫缺乏足够的兵力进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说道。 “为此，它将不得不将东线部队严重削弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在数周和数月内寻求在其境内其他地区扩大使用美国武器的能力，尤其在俄罗斯在战场局势中取得优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受卫报采访时表示，呼吁美国批准针对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的中心战略与国际问题研究所以前国防官员马克·兰岑（Mark Cancian）表示，拜登的举措只是一个起步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大改变，但它标志着一个进步，”兰岑说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会为下一步进行争论：发射更广泛的打击目标——或许是不必要的直接威胁哈尔科夫的战略目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）于周五在布拉格表示，不确认拜登政府能否将其政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做的事情，那就是必要时进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫地区后的现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        火灾现场，乌克兰哈尔科夫地区马拉达尼列夫卡村，一枚俄罗斯导弹袭击了儿童和青年体育骑术学校，5月30日，2024。路透社/万列宁科文件照片。
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守缩减支出以控制产量增长的承诺，这使得全球顶级原油生产国美国在2024年的增长脚步放缓，这可能减轻OPEC+在未来周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中因页岩革命及技术与效率突破，一直驱动非OPEC产油国的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，每日增加超过100万桶至1293万桶，远高于年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及OPEC+成员国去年加深减产，部分原因是弥补美国和其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+总共减产586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在探讨一个复杂协议，将允许该组织延展部分减产至2025年，三位熟知OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+定于周日开会商讨供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产出增长，但相比2023年已不再构成重大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预估显示，今年美原油供应量将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预估相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国原油产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预估都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日。OPEC+表示，这意味2024年对于OPEC+原油的需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预计全球需求增长仅为110万桶/日，并且OPEC原油需求不会有显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，总体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元左右，行业高管和分析师表示，美国生产商今年不太可能像2023年那样出乎意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户采取了非常保守和严谨的态度，”合约钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管当前价格居高不下，钻机数量并未显著上升这一点有些令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本支出保持稳定，推迟对钻机的升级以更好地适应较为平坦的钻探增长。该公司计划今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来数年内以每天增加100万桶的产量，但现在缺乏快速增长的意愿，”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下，减少在增长上的投入，之前放任的支出虽然带动了狂热的产油增长，但在2010年代限制了页岩油田的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年高于预期的产量增加部分归功于私营生产商，其中一些现在受到该行业整合潮的冲击，并通过钻探更长的油井和使岩石裂缝以在同一时间从更多油井中产出石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为尽管最近有合并潮，但当前油价有望继续支持美国石油总产量适度增长，这得益于持续提高钻井和完井效率的改进，”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB(SLB.N)，预计今年其国际市场的增长将超过北美市场，其首季度国际市场收入增长了18%，而北美收入则下滑6%，部分原因也是因为整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重心转向资本纪律，这导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，认为OPEC+将延续自愿减产的策略。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国和加拿大、巴西及圭亚那今年预计将继续引领油和液体产品的生产增长。3月，美国能源信息署表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Wink附近的Muval租赁区的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从Wink附近的Muval租赁区的控制室看到（图片来自路透社/Nick Oxford，文件照，2018年8月22日，美国德克萨斯州）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 戴上交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已移入一种新型平台，投资者需将加密货币锁定以换取奖励，这一复杂方案受到分析师警告，存在用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益火爆，是加密货币市场冒险心态的最新迹象。随着加密货币价格飙升和交易者寻找收益，越来越多的人投身其中。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高点，第二大加密货币以太币今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资机构Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台，而六个月前这一数字仅为不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了“重质押”，旨在扩展传统加密货币实践&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，多个计算机在网络中互相检查和确认谁拥有何种加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者，如以太币持有者，允许其资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间失去即时访问其资产的权利，但可获得相应收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户重新创建的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重质押使持有人能够将这些新代币再次质押到不同的区块链平台上，以期获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险存在分歧，部分业内人士表示，这项实践尚处于初级阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析人士和其他人担心，如果重质押代币作为抵押品用于加密货币借贷市场，可能会形成基于少量底层资产不断循环借贷的模式。这在所有人同时尝试退出的情况下将扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押物上有抵押物时，情况并不理想，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡(Adam Morgan McCarthy)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益：在以太坊区块链进行质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重质押的回报可能更高，投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)世界中的最新发展，投资者在不卖出资产的情况下参与实验性质的项目，以期大幅提高持有资产的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为在该机制尚未开发完成前，用户只能期待未来的奖励或所谓的“空投”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户分发其自己的新创建代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来能变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡称，重质押平台的增长部分归因于用户寻求“空投”奖励，这被称为“非常非常投机，这笔免费的‘钱’”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase研究负责人大卫·杜昂(David Duong)&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;说，“他们现在预知性地这样做，希望获得奖励，但不知道会获得什么。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图华盛顿大学担任助理教授，并参与了印度首个学生设计的微型卫星项目，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押资产的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台陆续涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户将质押的代币重质押到EigenLayer，并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，如作为借贷抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳斯表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务成长，而非促进更多以加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有与这些玩家有任何官方关系，这是一个新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重质押的代币被用于加密借贷，市场低迷时可能会出现被迫清算和更多的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的大规模抛售因高风险借贷而加剧，加密货币用作抵押品后迅速贬值，进一步导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳斯表示EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议是错误地定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些专家认为重质押不值得担忧，因为重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的净资产而言十分微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当前，我们不认为重质押问题对传统金融市场的传染风险具有重要意义。”标准普尔全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔(Andrew O’Neill)表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正变得越来越与主流金融相连，并受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行分支Zodia Custody看到了机构在质押方面的显著兴趣，但首席风险官亚努什·阿维尔夏蒂安(Anoosh Arevshatian)认为重质押“太危险”，难以建立资产去向的“纸质记录”以及报酬分配机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密货币分支Laser Digital与Kelp DAO合作，将部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。摩根大通没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押的生态系统将出现新变化”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows a representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌尔赢得了一场 landslide 的胜利，成为墨西哥首位女总统，承继了她导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。洛佩斯·奥夫拉多尔的民意调查显示，他在贫困层中的受欢迎程度帮助希恩巴乌尔赢得此次胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌尔&lt;/a&gt;，一位气候变化科学家及前墨西哥城市长，在墨西哥选举机构快速计票的结果显示，她获得约58.3%至60.7%的选票。这一得票率将是墨西哥民主历史上最高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有望在两院中获得三分之二以上的多数席位，这将使该联盟能够在缺少反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥乔特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我有生之年第一次有机会投票给一位女性，”87岁的埃德埃姆丽拉·蒙特伊尔对支持者表示，蒙特伊尔是墨西哥最小的州塔拉哈斯蒂州的一位希恩巴乌尔支持者。“以前我们甚至不能投票，而当可以投票时，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况发生了改变，我们现在有了这种经历。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌尔将面临复杂的道路。她需要平衡增加亲民福利政策的同时，应对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果宣布后，她对支持者承诺其政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺将改善安全状况，但所提供的细节不多，这场选举是有史以来墨西哥最暴力的选举之一，共有38名候选人遭杀害。许多分析师指出，在洛佩斯·奥夫拉多尔任职期间，犯罪集团扩大并加深了它们的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也在普埃布拉州的选站发生了两起选站人员遇害事件。据墨西哥政府统计，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有超过18.5万人在任期内丧生，这是墨西哥现代历史上任何政府任期中最多的死亡人数，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面投入一个显著性的投资，否则希恩巴乌尔很可能难以在整体安全水平上取得显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳塔纳尔·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长竞选&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中胜出，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国在大量移民从墨西哥涌入美国背景下进行紧张协商的任务，同时在芬太尼毒品危机肆虐的背景下讨论如何加强反毒安全协作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果下任美国总统由唐纳德·特朗普赢得11月的选举，这些协商将更加艰难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国轿车施加100%的关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临着解决电力和水资源短缺、吸引制造商移师近岸市场等任务，这种趋势是指企业将供应链更接近其主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌尔还需要面对 PEMEX，这是墨西哥的国有石油巨擘，其产量已经连续二十多年下降，且深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样的企业不可能是一个无底洞，无止境地吸纳公共资金而永远无法盈利，”高盛的拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯指出。“他们需要重新思考Pemex的商业模型。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔翻倍了最低工资，减少了贫困，增强了比索，维持了低失业率，这些成就使得他受到极高的欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌尔承诺扩大社会福利项目，但鉴于墨西哥今年预计出现大额赤字，且2025年央行预计GDP增长仅为1.5%，这将非常困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在整个竞选活动中一直在场，试图将选举变成对他的政治理议程的公投。希恩巴乌尔拒绝了反对派声称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡”的说法，尽管她承诺继续许多由他推行的有助于墨西哥最底层人士的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，希恩巴乌尔感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“在一个将我们国家变得更好的独特人物”。政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评希恩巴乌尔将会成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的观点可能是因为性别偏见作祟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她在做自己的决定，我想这和她是女性有很大的关系，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统当选人&lt;sup&gt;&lt;strong&gt;希恩巴乌尔&lt;/strong&gt;&lt;/sup&gt;（中）在宣布赢得大选后的演说。墨西哥城，墨西哥 2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩巴乌尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统当选人&lt;sup&gt;&lt;strong&gt;希恩巴乌尔&lt;/strong&gt;&lt;/sup&gt;（左）在宣布赢得大选后的庆祝。墨西哥城，墨西哥 2024年6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在墨西哥城的中央广场举起“总统希恩巴乌尔”的横幅。路透社/马哈伊尔·埃利佩 2024年6月2日，墨西哥城&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人奥乔特尔·加尔韦斯在选举日公告支持者后发言。墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/克特萨莉·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，选站工作人员正在关站。墨西哥圣克拉鲁斯·霍斯奥康坦市，墨西哥 2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日来到选站投票。墨西哥韦拉克鲁斯，墨西哥 2024年6月2日。路透社/耶希尔·塞巴尔罗斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，津lagen坦镇。路透社/加布里拉·桑阿布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，选民在投票站外排队投票。墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门涅格希尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥反对党总统候选人奥乔特尔·加尔韦斯在选举日的选站外拍摄照片。墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/路易斯·库雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，选站工作人员准备选站。墨西哥圣巴托洛梅·夸伊拉纳市，墨西哥 2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AQW7BKECXRHBPATOBRYMGLTV5U.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，朦胧提查基小镇，查科瓦哈州，墨西哥 刘易斯·古兹曼 摄影&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IPYFCEZLX5E57BJCFF3YK4R2MY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民们在选举日的选站后展示他们投票的手指。墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门涅格希尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QQ42ABPCQ5IHOUBLL6MVGXGUCM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名旅客在选举日的选站使用了位于墨西哥城贝尼托·胡阿雷兹国际机场的选站。墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ADPJM4RID5P4RKKGIWTESC2CFM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日前往选站。墨西哥桑安德鲁斯·拉利纳佐尔市，墨西哥 2024年6月2日。路透社/杰克布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DNFCZNZYEOPGR3F6B7HRTEL3RU.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔与其妻子埃莉丝特丽·吉尔贝特·穆勒在前往选站投票时与选民互动。墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日前往选站前，在墨西哥城举着支持反对党总统候选人奥乔特尔·加尔韦斯的标语。路透社/路易斯·库雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日前往选站前，在墨西哥城举起支持反对党总统候选人奥乔特尔·加尔韦斯的标语。路透社/克特萨莉·尼奇-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举日，选站工作人员正在选站内准备。墨西哥圣巴托洛梅·夸伊拉纳市，墨西哥 2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日前往选站。墨西哥城，墨西哥 2024年6月2日。路透社/路易斯·库雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在大选前一天，墨西哥城的市中心区域行走。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎明前，墨西哥城，一家商店的冰箱上盖着塑料布并贴着关闭酒精销售的通知，反映政府在选举前宣布的禁售酒精的禁令。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>