<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 23 Oct 2024 10:39:23 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五去世，终年74岁。据监狱管理部门透露，本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中受到另一名囚犯的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为人所不齿的屠杀犯之一，皮克顿于2007年因谋杀吸毒者和性工作者，并在其位于太平洋沿岸省份不列颠哥伦比亚省的养猪场残忍分尸而被判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其凌乱的房产附近，即温哥华地区，发现了六名女性的部分遗骸，皮克顿因此被定罪。在被判处终身监禁后，政府检察官放弃了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教服务机构证实，皮克顿于5月19日在魁北克监狱中遭到袭击后去世。袭击事件发生后，他被送医接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务机构在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者均来自温哥华混乱且充斥毒品的东区，自20世纪90年代初至2002年初皮克顿被捕这段时间内，共有超过60名女性神秘失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于温哥华东部25公里处的Port Coquitlam养猪场中，发现了33名女性的遗骸或DNA证据，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，2016年，一本据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架销售的几个小时内即被下架。书中，这名连环杀手声称自己无罪，是被警方设局陷害，这些细节当时由《温哥华太阳报》进行了报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商请求从亚马逊上撤销该书，并向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在新威斯敏斯特的法庭案件开始前的档案电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉·皮克顿在其位于Port Coquitlam的住所中的无日期档案电视画面。路透社/Global TV/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于周六声明，旨在达成全球协议以提升应对大流行病能力的谈判将于2025年或尽可能早些时候完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年来，WHO的194个成员国一直在协商一项协议，旨在疫情爆发前和期间加强合作，以纠正COVID-19疫情期间暴露出的失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国下属的卫生机构最初计划在本周达成协议，但由于在疫苗共享与准备方面上富裕国家与贫穷国家之间存在深刻分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国达成了一项并行协议，即更新现行的具有法律约束力的健康规则，即《国际健康条例》（IHR）。条例新增了“大流行病紧急状态”类别，以应对最重大且全球性的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WHO总干事谭德塞在声明中表示：“今日所作出的历史性决策展示了各国统一的意愿，以保护本国人民以及世界其他地方免受公共卫生紧急情况及未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长泽维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）于周六表示：“通过此协议，我们采取行动促使各国负起责任，加强措施以在疫情威胁到美国人及我们的国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的调整旨在强化世界对新病原体的防御力量。根据WHO的数据，COVID-19造成了超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档照片：日内瓦世卫组织（WHO）总部外的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档照片：2023年2月2日，世卫组织（WHO）的标志出现在瑞士日内瓦总部外。照片：路透社/Denis Balibouse&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中谨慎行事，决定提供武器援助</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登(Joe Biden)决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，此举虽小却意义重大，专家认为，这有可能在两年的战争中遏制俄罗斯在边境地区哈尔科夫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰利用美国供应的武器打击俄罗斯境内的目标风险太高。他们担心乌克兰的重大攻击可能引发与核武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国对向基辅提供更高级武器的其他限制相一致，这些限制后来也被逐渐放宽，包括先进的美国战斗机到远程陆军战术导弹系统(ATACM)导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新的决定——已于周四生效——特地针对哈尔科夫地区的战况。美国官员说，此举允许基辅使用美国供应的武器反击正在攻击乌克兰或准备攻击的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一决定让乌克兰前线的部队得以使用美国提供的高机动性火炮火箭系统(HIMARS)发射“导引多管火箭系统”(GMLRS)导弹及其他武器，对准边境另一侧的俄罗斯军队，专家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所(Ukrainian National Institute for Strategic Studies)的研究员米哈伊尔·比莱斯科夫(Mykola Bielieskov)说：“这可以稳定前线，并可能创造条件，在俄罗斯军队巩固之前将其从哈尔科夫地区击退。”该研究所是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英厄姆(Philip Ingram)表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键前线抽调士兵的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“俄罗斯将发现自己处于劣势，将不得不重新考虑他们在哈尔科夫攻势中采用的战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位美国官员匿名透露，拜登的决策过程可以追溯到数周前。在5月13日与白宫国家安全总监杰克·沙利文(Jake Sullivan)、国防部长劳埃德·奥斯汀(Lloyd Austin)和参谋长联席会议主席C·Q·布朗(C.Q. Brown)将军举行的保密视频会议中，乌克兰提出其使用美制武器在哈尔科夫地区边境进行攻击的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了逐步放宽限制的建议，并于5月15日由沙利文传达给拜登。这位官员说，拜登同意乌克兰有权对抗从俄罗斯境内安全地点发起攻击的俄军。自那以来，拜登政府一直在敲定相关决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基(Volodymyr Zelenskiy)在5月20日接受路透社采访&lt;figures&gt;[原链接位置]&lt;/figures&gt;中公开呼吁乌克兰伙伴国采取此类行动，当时他说：“目前为止，没有取得积极进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对外政策研究所(Foreign Policy Research Institute)欧亚项目高级研究员罗布·李(Rob Lee)表示，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄国境内发动攻击的规定，将其作为对哈尔科夫地区进行攻击的避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰的第二大城市，距边境仅19英里(30公里)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮放置在国界另一端。它可以保有防空、电子战和指挥控制等资源，”李说。“某种程度上，它可能感觉较为安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这样的决定本身可能不会在短期内显著改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决定不太可能在很大程度上，或者根本不会改变前线的移动。但它将使俄罗斯更难继续其边境攻击行动，”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆表示，俄罗斯在对哈尔科夫进行大规模攻势方面缺乏足够的兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的作战实力来从东北方向严重威胁哈尔科夫。这样会削弱其在东部战场的军力，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)曾警告北约成员国不要允许乌克兰在其领土内使用武器，并于周二再次加剧核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在接下来的数周和数月内谋求扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在过去一年的战场取得主动态势之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策转变不到一天后的周五，泽连斯基在《卫报》的采访中被引用，呼吁美国批准对俄罗斯境内的深远目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在五角大楼任职、现在华盛顿战略与国际研究中心(Center for Strategic and International Studies)工作的马克斯·坎恰尼(Mark Cancian)表示，拜登的举动只是一个开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是政策的根本性变化。但这是一步，”坎恰尼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争论下一个步骤：打击更广泛的目标——可能是在俄罗斯境内并非直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯(Antony Blinken)周五在布拉格表示，他不会透露拜登政府是否可以扩大其政策，允许在俄罗斯其他地方发动攻击。但他没有排除这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将会继续我们一直在做的事情，即在必要时适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近遭受俄罗斯导弹攻击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫郊外的迈拉·丹尼利夫卡村（Mala Danylivka）的一处儿童与青年运动骑行学校受到俄罗斯导弹袭击严重破坏后工作，该学校在俄罗斯对乌克兰的攻击中受创，乌克兰2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉尔内科（Valentyn Ogirenko）/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title></title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主导非洲人国民大会（ANC，简称“非国大”）获得自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将处于极度不利的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据本周三选举中约71%的投票站结果，非国大的得票率不到42%，较2019年上次选举的57.5%大幅下滑，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;首次在30年内&lt;/a&gt;未能获得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举挫折意味着，纳尔逊·曼德拉的昔日解放运动组织将不得不与一个或多个较小党派商讨&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合政府协议&lt;/a&gt;或其他形式的协议，以治理国家。这可能意味着要作出政策上的让步或牺牲关键内阁位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名前工会领袖转业为商人的拉马福萨可能会遭到反对党和党内批评者的呼吁，要求他辞职。但一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;非国大高层官员&lt;/a&gt;支持他继续留任，而分析师则表示，目前没有显而易见的接班候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个能够接替拉马福萨的明确团结全党的候选人，”开普敦大学政治教授安东尼·巴特勒表示，他著有拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月的民调显示，拉马福萨在主要政治领导人中支持率最高，而在非国大党内激烈的派系斗争中，任何针对他的动员行动都将变得更加复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对非国大的选举表现发表评论。其发言人称，他将在周日公布初步完整结果时作出正式回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年一份报告指出拉马福萨可能因在其猎游农场存放大量现金而涉及不当行为后，他的总统未来曾多次面临不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对此丑闻，即被称为“&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;农场门&lt;/a&gt;”，否认任何不当行为，并在同年底赢得了非国大领袖的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次投票被视为对非国大最严峻的考验，因为选民对诸如高失业率、犯罪和频繁停电等问题&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;感到愤怒&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选非国大领袖，承诺要恢复在前任雅各布·祖马统治下因丑闻、腐败和经济下滑长达九年的党的形象和重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，2018年接任国家领导人时所激发的热烈期待很快消退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年有余，经济依然停滞不前，而丑闻仍在非国大高层官员中蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票带来决定性打击的是他的宿敌祖马，后者支持的新政党uMkhonto we Sizwe出乎意料地表现出众，长驱直入非国大的选票基础，特别在其家乡夸祖鲁-纳塔尔（KZN）省更造成重大冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马挫败了拉马福萨和非国大，他知道他们KZN省的根基已脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特克加指出，“这标志着拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失利，然后期待一切照旧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者认为，拉马福萨在关键时刻似乎犹豫不决，避免加剧党内分歧，与上世纪80年代作为工会领袖时所展现的果敢截然不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他的共识构建能力和在推动南非作为“全球南方”——低收入和中等收入国家的集体别称——领导者和代言人中的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨在全球范围内是呼吁公平疫苗分配的最响亮呼声之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院控诉以色列的种族灭绝行为，法官&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁定&lt;/a&gt;以色列必须停止对拉法市的军事攻势。以色列强烈反驳指控，继续进行在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调非国大过去30年的成就，但批评人士说，他针对南非最严峻挑战提供的新解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前非国大的最后一个竞选集会上，他向成千上万聚集在索维托足球场的拥护者承诺将“更进一步”，但许多人并未等到他演讲结束便离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议新的加沙停火协议，以交换人质的释放，呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，开启后战争时代。”拜登说道，作为面临选举年压力停止持续八个月的加沙冲突的总统，他在国内外承受着要求终止冲突的巨大压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在为以色列与加沙地带的激进组织哈马斯之间达成停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方对谈判进展停滞负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次提议是在以色列连续数周进入拉法地区后提出的，总理内塔尼亚胡的政府在国内和国际上面临严重压力，原因是加沙地区的伤亡和人质持续被扣押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也是在民主党总统拜登的共和党竞争对手，唐纳德·特朗普，因34项重罪指控被定罪后的一日提出的，这一事件突显了两位候选人间鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新计划分为三个阶段，与以往提议不同的是，停火将持续贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，包括老人和女性在内的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民，包括北加沙的居民，将返回加沙，每日将有600辆卡车运载人道主义救援物资进入巴勒斯坦地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判持续，停火也将持续，”总统表示，这是一个新近出现的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登称，这一计划已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列国内那些支持“无限期”战争的人改变态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列有些人不会同意这一计划。有人甚至在政府联盟内坚持认为战争永不停息。他们明确表示，他们想要占领加沙，他们想要在几年时间里继续战斗，并且人质不是优先考量对象。然而，我已敦促以色列政府支持这一协议，不管面临多大的压力。”拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一名终身致力于以色列安全的总统，同时也是唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统；作为刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我请你们退一步，思考如果错过了这个关键时刻将会发生什么。”他说：“我们不能错过这个重要时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位因匿名而得到保护的美国高官透露，由于最近战场取得的收益，以色列能够提出这一新提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在真的有了危机结束的路线图。这是一份详细写了四页半的协议。”该官员表示，“已经经过仔细协商后达成的条款。现在摆在桌面上的，已经接近这个过程的终极游戏阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位高官补充说，按照计划的每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将周五拜登的演讲描述为戏剧性的，并将其解读为直接向以色列公众呼吁的尝试。领先电视台Channel 12中断了晚间新闻播放，全程直播拜登的演讲。新闻记者丹尼·库什马洛指出，此前，以色列检查官曾禁止公布提议细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授耶雷米·苏里表示，与之前的努力相比，此次计划成功的机会更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了严重伤害，哈马斯能够再次对以发起有效的火箭袭击或恐怖袭击的可能性虽然仍然存在，但比之前已经大大降低，" 苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众的评价开始转向不利于以色列，苏里说，这可能导致以色列民众希望冲突结束，而拜登的影响力也起到推动作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全身心投入到某件事情时，他可以产生大量激励，"苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早先在今年提出的一项人质提议是交换加沙地带的病患、老人以及伤者，作为为期六周停火协议的一部分；协议中规定停火可延续，以便允许向隔离地带输送更多的救援物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议在本月初破裂，当时以色列拒绝哈马斯要求作为初步谈判的一部分以永久结束战争，而是加大对南部城区拉法的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，他们已告诉调解人，在正在进行的攻击中不再参与谈判，但如果以色列停止战争，他们愿意达成一个“一揽子协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯在加沙扣押为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周六在拉法发起的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际上广泛愤怒，但这没有跨越了美国的红线，阻止美国向以色列供应武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中承受了前所未有的苦难。”拜登周五说，“我们都目睹了本周早些时候在拉法发生，紧随一场以色列针对哈马斯的攻击后导致的致命火灾的悲惨画面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自从以色列在回应10月7日哈马斯对以色列南部的袭击后进犯巴勒斯坦以来，已有超过36,280名巴勒斯坦人在加沙地带丧生。以色列官方估计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，巴勒斯坦人行走在北部加沙地带的贝特拉希亚，穿行于以色列军事行动中被摧毁的建筑物废墟之中。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新抵押”平台因交易员追求更高回报而繁荣发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新兴平台，该平台以锁定投资者的代币并提供回报为诱饵，这一复杂模式分析人士警告可能对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”（re-staking）热度的飙升，是加密市场承担风险的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻求产出，这一趋势愈发明显。比特币，作为最大的加密货币，已接近历史最高价位，而以太币，第二大加密货币，今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押兴起的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。这家公司在二月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密部门获得了1亿美元的融资，吸引了价值188亿美元的加密货币加入其平台，相较于六个月前的不足4亿美元，增长显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时透露，他们发明了再质押，旨在扩大原有的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及到网络中的许多电脑共同验证和确认哪些用户拥有哪些加密货币。为了实现这一点，以太币等加密代币的所有者允许其资产以锁定状态参与到验证过程中。持有者在参与质押期间将暂时失去对其代币的即时访问权，但会获得相应收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台也向用户分发新创建的加密货币，以此代表已经质押的加密货币。再质押允许拥有者以这些新代币参与到不同的区块链程序和应用中，希望能借此获得更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于再质押的风险程度，加密货币领域众说纷纭，一些内部人士称，该实践尚处于起步阶段，风险未知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析人士在内的其他人担心，如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密庞大借贷市场中的抵押品，可能会引发基于有限基础资产的循环借贷，这在所有人试图同时退出时可能破坏整个加密市场的稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何形式的抵押品重复抵押都不是理想的，它引入了新的风险元素，”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，再质押的吸引力在于收益。以太坊区块链上的质押平均收益在3%-5%之间，但分析人士指出，再质押的回报可能更高，投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）世界中最新的进展，加密货币持币者在这一领域投资实验性计划，希望在不出售其资产的情况下，获得巨额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尽管如此，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为相关机制尚未开发。用户加入平台，更多地是出于对未来奖励的期待，或者被称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向平台用户分发了自创的代币，用户期待这种被称为“EIGEN”的代币未来能够具有的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自Kaiko的Morgan McCarthy指出，再质押平台的崛起部分源于用户追求“空投”的需求，他将其描述为“极度投机，就是这股免费资金的追求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押服务，但并未涉足再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正预先把资产置入其中，期望能获得回报，但他们自己也不知道回报会是怎样的，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，根据其学术网站上的介绍，他曾是印度首个由学生设计的微卫星项目团队的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer形容自身为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO涌现，它们代表客户在EigenLayer上进行再质押，生成新的代币来代表这些再质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的在于允许用户自由选择质押地址，以及助力新兴的区块链服务的成长，而非鼓励更高借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式联系...这是一种自发形成的潮流，”他解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，再质押可能带来“隐性风险”——如果再质押代币被运用到加密借贷中，市场下滑时可能会触发强制清算和更大的波动性，他在一份备忘中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的大跌，部分原因在于高风险借贷，随着Terra和Luna代币的崩溃，用作抵押的加密代币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险拉开距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险并不在于再质押，而在于借贷协议。是这些借贷协议对风险的定价失误，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些专家对再质押的担忧相对较小，指出相较于全球加密行业2.5万亿美元的总资产，再质押协议中的资金量微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来对加密世界中潜在损失可能扩散到更广泛金融市场持有关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们并未看到再质押问题对传统金融市场产生有意义的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密世界正在与主流金融越来越紧密地联系在一起，再质押已开始吸引机构投资者的注意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody观察到了机构对质押的浓厚兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为，再质押走得太远，难以追踪资产详情和收益分配的“审计轨迹”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村的大本营是加密数字，其加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO携手，尝试对部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月份的博客文章中宣布。Laser Digital未就路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士的数字加密银行Sygnum表示，它已经替客户质押加密资产，并称“再质押生态系统即将崭露头角”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;代表比特币的象征图，拍摄于2024年3月9日，法国巴黎。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;以太坊的象征性表示，于2023年6月16日拍摄。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚定履行限制支出以促进产量提升的承诺，令全球最大原油生产国在2024年的增长前景趋向平缓，这可能减轻本周末OPEC+面临进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年来，由于页岩革命的兴起以及技术创新和效率提升，美国已成为非OPEC国家中全球石油供应增长的主要推手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量令人意外地上行，增长超过每日一百万桶至平均每日1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为应对美国及其他非OPEC国家产量的上升，石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+联盟于去年加大了减产力度。该联盟的总减产规模为每日586万桶，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;知情的OPEC+讨论内部人士透露，OPEC+正致力于一项&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，计划将部分减产延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+本周末召开会议讨论供应政策，美国产量的增加虽继续推动非OPEC+产出国的总产出，但对后者的威胁程度较之2023年已有所减轻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府的最新预测显示，今年美国原油供应量将提高约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署则预计，美国产量增幅将达到更高的64万桶/日。这两个数字以及OPEC的预测均远低于去年的实际水平，而在全球范围内，它们是最受关注的预测机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求将增长220万桶/日，在2024年超出非OPEC+联盟以外石油生产国供应增长的水平约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量将比2023年约高出90万桶/日，该组织在其2023年5月的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场月度报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期全球需求增长将显著低于OPEC预期，仅为110万桶/日，且对OPEC原油的需求量变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国原油产量总体保持稳定。四月份产量约为每日1313万桶，低于12月份的1326万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，即使油价接近每桶80美元，美国的生产商似乎在今年很少可能像去年那样意外上行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户持续表现得非常保守和纪律严明，"合同钻井商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前的油价，钻机数量没有显著增加，这着实令人吃惊。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为最大程度地与平缓的钻探增长相适应，该公司保持资本支出不变，并一度搁置了对钻井平台的升级改进。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496座，同比去年下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力连续数年以100万桶/日的速度增产，但目前却没有这样的增产意愿，"标普分析师在周四的一份备忘录中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞见预测，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产公司因投资者一直要求在经历狂飚突进增长但回报有限之后控製增长支出，导致其在支出增长方面受到了限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几年的产量增长在一定程度上得益于私有生产商，而这些生产商正在因行业&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;整合潮&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;而被席卷其中。他们通过钻掘更长的井和进行岩石裂缝的开采方法，同时从更多的井中释放石油，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管最近爆发了一波兼并大潮，但我预计美国当前的油价将持续并支持美国石油产量的适度增长，持续提升钻探和完成效率，"Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;服务油田公司如SLB &lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;预估，相比北美市场，今年公司在国际市场上的增长将更为显著。第一季国际收入增长了18%，而北美收入却下降了6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近数年策略有所转变，资本纪律的强化带来了截然不同的反应，"瑞银银行分析师Giovanni Staunovo评论道，他认为OPEC+将延长自愿减产计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那等国家被&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;在全球石油及液体产量增长中扮演领导角色。美国能源情报署（EIA）3月指出，OPEC+成员国的石油液体产量预期将下滑100万桶/日，而非会员国家的供应量则预计增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已学会如何应对美国石油产量的增长，"瑞银的Staunovo说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于德克萨斯州Wink附近由Oasis Petroleum拥有的Perma" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，位于美国德克萨斯州Wink附近由Oasis Petroleum拥有的Permian盆地内，钻井平台的操作层从控制室角度观察。REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后愤怒地发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在特朗普大厦内，面对一排排摄像机，唐纳德·特朗普发出了一条适合其法律与政治较量的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;，犯下34项伪造文件以掩盖向色情演员支付封口费的罪名后的第二天，这位共和党总统候选人愤怒而冗长地列举了一长串敌对者与不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他谴责主持其审判的法官胡安·梅尔尚为“邪恶”与“恶魔”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党对手乔·拜登&lt;/a&gt;，其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日的选举&lt;/a&gt;中的劲敌，形容为“我国历史上最糟糕的总统”。他对&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;作证反对他&lt;/a&gt;的证人，以及&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会成员进行了猛烈抨击。此外，他重申了在集会中的言论，宣称有大量移民非法涌入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，将他面临的挑战描绘成超越个人的更大战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了这一切，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以往的竞选演讲往往充满幽默，但这次的演讲基调却主要是肃穆的。在新闻发布会上，特朗普手里只拿着一张小纸片作为笔记。最后，他没有回答任何问题，迅速地与儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友们也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人发起了猛烈反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领跑的候选人均将对方描绘为对国家威胁的竞选中，拜登竞选团队利用特朗普的言论作为其不适合担任总统的崭新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望且彻底失败的唐纳德·特朗普在诉说个人不满，对美国司法体系撒谎，让任何观看的人都有了一个明显的结论：这个人不能成为美国的总统” ，拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——大多数认为纽约的判决是司法的误判——在周四一次为特朗普竞选团队倾注了3480万美元的捐款。特朗普团队表示，这是特朗普在WinRed平台上创下的单日记录，该平台处理共和党的数字筹款事务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在总筹款额上落后于拜登的竞选团队，周五致力于保持这一筹款热潮，向支持者发送了一系列充满预兆的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不屈服！”特朗普新闻发布会后的一条信息响亮宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党政要和组织一致站在前总统身后，辩称审判存在瑕疵，指控本不应提起，严重民主党的曼哈顿的陪审员群体被关节，以及法官存在偏见——均为当地当局所否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些谴责并不迅速或不够强力的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手展开了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一个全国性大学共和党组织进行了指责，该组织在社交平台X的贴文中表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见这东西……人人都有……”拉西维塔在平台上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;拉里·霍根，一位来自马里兰州的温和前共和党州长，正在竞选参议员席位，其在裁决前警告美国人“不要将毒性的党派分歧火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚输掉了你的竞选，”拉西维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战场州宾夕法尼亚和乔治亚州对共和党选民的采访中，有几位表示，特朗普的定罪正在使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑在11月选举中对他的支持&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈+a7:在多州中特朗普与拜登的对决中，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会对他造成伤害&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分受访的共和党人言辞与特朗普本人类似，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治操弄，只是为了伤害他，并尽可能阻止他参与竞选活动，”62岁的乔治亚州马里埃塔市退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们这样对待他，他们也能这样对待任何人。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，前一天在针对他伪造商业记录以掩饰支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯在2016年封口费的刑事审判中被判有罪。REUTERS/Brendan McDermid/624文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希恩鲍姆以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>