<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 10:48:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员190人中的绝大多数通过一项决议，要求解除尹锡悦总统所宣布的戒严令，电视台直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一所高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚省的农地上杀害吸毒者和妓女，并将她们的部分遗体处理，被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害了六名受害女性，这些受害女性的遗体部分残骸在其位于温哥华附近的破旧物业中被发现。政府检察官在他的量刑为终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区都产生了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这6名受害者是超过60名在温哥华贫困的，充斥着毒品的市中心东侧地区失踪女性中的一部分。这些失踪女性大多在2002年初被捕前的十多年里与这名连环杀手失联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加拿大港岛库特兰的皮克顿农场中，发现或含有33名女性的尸体残骸或DNA，其中很多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道称皮克顿曾经撰写的书籍在亚马逊上架后不久就被下架。据《温哥华太阳报》当时报导，书中皮克顿声称自己是无辜的，并且被警方向量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商申请将其从亚马逊下架并就此对受害者家属表示道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚库特兰家中的一张未注明日期的电视照片。 REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，因该党在选举中的最差表现而变得十分虚弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这是ANC自种族隔离结束以来，连续第三次选举中首次未能取得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举带来的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC必须与一个或多个较小政党进行协商或达成某种形式的协议，以继续执政。它可能需要做出政策让步或交出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转企业家拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职呼吁，但ANC的高层官员仍支持他继续担任领导人，并且目前没有明显的继任人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”非洲开普敦大学政治学教授安德鲁·博特勒说，他曾撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民调显示，拉马福萨是此次选举中获得最多民众支持的主要政治人物，而ANC内部的派系斗争可能会使任何反对他的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将于周日当官方初步结果公布时发表相关言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运在他之前被视为悬而未决，当时的一份调查报告发现，他曾可能因在牧场家具中存放现金的行为而犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“农门”（Farmgate）丑闻中的不当行为指控，并在同一年赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为对ANC的最严峻考验，因为选民对就业率高企、犯罪率和严重电力短缺等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑该党形象并重振经济，这是在前任总统雅各布·祖马任职期间经历了九年的丑闻与经济衰退后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首后的2018年初的初步热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济仍停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻持续不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的对手祖马。祖马支持新党“姆科托瓦西”，该党超出预期的表现严重削弱了ANC的支持，特别是在祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马阻止了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫加说。“这是拉马福萨项目的终点……你不能在没有赢得选举的情况下期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上似乎犹豫不决而受到批评，这反映了他在20世纪80年代作为一名工会领袖时的果断作风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识建设技巧以及他在推动南非作为“全球南方”国家代言人的角色，后者是指那些低收入和中收入国家的统称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球为公平分配疫苗而发出最响亮声音的人物之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝案，该法院于本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法进行军事攻击。以色列强烈否认这些指控并继续在拉法进行军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调了过去30年间ANC所取得的成就，但批评者认为他对南非最大挑战提供的新解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺会在一场聚集数万人的集会上改善表现：“我们会做得更好”。但许多人在他尚未完成演讲时就离场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;         &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在トラウムタワー内面对一排照相机，他传递出一个既适用于法律斗争也适用于政治战斗的信息：他准备作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团宣布他在指控其伪造文件掩盖支付给色情女星的封口费的刑事案中，被裁定34项指控罪名成立的前一天，这一共和党总统候选人列举了他的对手和怨恨，发表了一系列愤怒且杂乱的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审案件的法官胡安·梅伦“欺诈”且“魔鬼”。他描述民主党人乔·拜登，这场11月5日选举中的对手，为“我们的国家历史上最差的总统”。他抨击了为其作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并回击说- 依照他竞选集会上的惯用语言- 那些非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战放大到他个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相较起其他竞选演说中时常掺杂的幽默，这次他主要使用了阴沉的语言表述。他在新闻发布会上只拿着一张薄薄的纸。最终，他没有回答问题，带着他的儿子埃里克·特朗普迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开了镜头，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此描绘对方是对国家的威胁的选举中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为进一步的证据，证明他不适合当总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚见证了一位困惑、绝望并失败的唐纳德·特朗普对自己的个人怨恨进行长篇滥言，并且歪曲了美国司法系统，让见证了这一切的人得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到了纽约的判决对自己有利，支持特朗普的捐款人除了继续捐款，还在周四单日通过WinRed平台向特朗普阵营捐款3480万美元，这是一个创纪录的一天数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在总筹款额上落后于拜登，特朗普的竞选团队在周五依然是气氛紧张，不断发送另一系列带有警示意味的募捐短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我决不屈服！”特朗普的记者招待会之后的一条另一短信如是叫嚣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统这一边，声称审判有缺陷，不应提起这些指控，并指责陪审团池由民主党占主导的曼哈顿高度污染，法官存在偏见- 当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这些谴责不够迅速或有力时，特朗普盟友和竞选助手就采取攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉齐瓦蒂嘲笑了一位在社交媒体平台X发布支持陪审团判决结果的全国性大学共和党组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有自己的想法...每个人的屁股下都有一个...” 拉齐瓦蒂在网上发帖如此回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也针对前马里兰州温和共和党州长劳里·霍根进行了反击，在陪审团判决之前他曾警告美国民众“不要因更多党派对立而煽动情绪的火焰更旺。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选结束了，”拉齐瓦蒂回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州的共和党选民进行的一系列访谈显示，很多受访人因特朗普的定罪重新审视了他们对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对此类脱离原本支持的共和党选民可能在与拜登的再次对决中损害特朗普在多个摇摆州微弱的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访者的声音与特朗普自己几乎如出一辙，称这次审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切政治都是这样，就是为了伤害他并尽可能让他远离竞选舞台。”来自马里埃塔62岁的退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果能对这样的人做到这些，他们可以对任何人做到，绝对没有人能置身事外。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人兼美国前总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登逐步加大在乌克兰冲突中的武器援助力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是进入这场已持续两年的战争的一个小但重要的步骤。专家认为，这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标是风险过高的。他们担心乌克兰的重大攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与美国对基辅的其他武器禁运规定相契合，后者在这些年中已经逐渐瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四起生效，是针对哈尔科夫地区战斗的专门措施。美国官员表示，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给前线的乌克兰人一个绿灯，允许他们使用配备“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹和高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器的美国提供的武器，对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决策可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队扎稳阵脚前将其从哈尔科夫地区推回。”乌克兰国家安全研究院（乌克兰官方智库）的研究员Mykola Bielieskov如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英军情报官员Philip Ingram认为，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场调集兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动，不得不重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻时所使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位身份未公开的美国官员称，乌克兰于5月13日与国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合 Chiefs of Staff 主席C.Q.布朗通过安全视频会议提出请求，请求使用美国武器打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出放宽限制的建议，并在5月15日将该建议送交拜登。据这位官员称，拜登同意允许乌克兰在俄罗斯境内安全地带打击俄罗斯军队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时表示，希望西方合作伙伴能够采取如此步骤，但他当时指出：“至今没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧亚研究计划高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯通过利用拜登禁止打击俄罗斯境内的限制来阻止乌克兰军队进入哈尔科夫地区，从而利用这一安全地带发射打击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮一直摆在边境对面。它可以保留防空、电子战、指挥与控制等设施。”Lee说道。“它可能获得某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能短期内不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决策不会显著改变前线的移动情况，但如果拜登的方向不变，它将使俄罗斯更难以继续进行跨境行动。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram认为，俄罗斯缺乏足够的兵力来对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。”他说道。“要实现这一点，他们将在东部作战区域消耗大量士兵。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟友，不允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于本周再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月扩大其使用美国武器的区域，尤其是在俄罗斯在战场上占据重要优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，要求美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心度假阴院的前任国防部官员Mark Cancian认为，拜登的行动仅仅是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大转折，但这是向前迈出的一步。”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政官员将争论下一步：使用更广泛的-target列表——可能不仅是直接威胁哈尔科夫的目标，而是包括其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中被问及是否认为拜登政府可以扩大范围，允许对俄罗斯其他地区进行打击，他没有明确表示支持，但也未完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今后，我们将继续进行必要的适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在抢救遭受俄罗斯导弹袭击的马拉达尼日夫卡村近哈罗格的儿童和青年体育骑术学校的严重受损现场。 murdering/May 30, 2024。路透社/瓦伦丁·奥吉列诺/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再度扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯礼再次扮演美国与真主党之间关键协调者的角色，随着华盛顿试图调停与以色列的战争，伯礼凭借数十年的经验促成了停战协议的签署。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;（见详细报道）&lt;/a&gt;

&lt;p&gt;这一事件再度突显86岁的伯礼在黎巴嫩的影响力，尤其是在什叶派穆斯林社区，他对该社区的影响已长达数十年。自从黎以冲突中以色列空袭杀害真主党领袖哈桑·纳斯拉赫后，伯礼被视为黎巴嫩的重要稳定因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在今年星期三的电视讲话中，伯礼表示：“黎巴嫩正关闭一个历史上最危险的时刻。”他呼吁黎巴嫩人民团结一致，为国家福祉着想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯礼于黎巴嫩国内冲突时期（1975-1990）担任什叶派阿马勒运动的领袖，自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩政教体系中什叶派人士所能担任的最高职务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真主党新的领导人纳伊姆·卡萨姆曾公开支持伯礼为一名谈判者，称其为“大哥”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国驻黎巴嫩特使阿莫斯·霍奇施恩多次与伯礼会面，希望能促成本次战争结束，这一冲突在加沙战争期间并行，局势在九月显著升级。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这与伯礼在2006年协助结束真主党和以色列之间最后一次主要冲突中的角色相呼应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩尚未选出总统，内阁职能仅部分行使，且很少途径可以接触到被美国列入恐怖组织名单的真主党，伯礼的作用因此显得尤为重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当现在来到黎巴嫩，他几乎是唯一值得你会晤的人，他是国家。”一位驻黎巴嫩外交官表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在1985年，他帮助协商释放被什叶派武装分子劫持的39名美国人质（见详细报道），并在黎内战争持续15年后引起了全球关注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯礼当选为议长的时间几乎与纳斯拉赫领导真主党的崛起同期，二人共同引领具有影响力的什叶派政治共同体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;频繁访问伯礼的一位外交官表示：“他是真主党的信赖伙伴，这使得他在真主党内部地位重要，但也清楚地表明他受限于真主党和伊朗的政治立场。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以军的炮火打击了伯礼阿马勒运动有影响力的地区，包括赛勒城。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯礼1938年生于塞拉利昂的提尼奈镇，一个流亡商人家族。他在黎巴嫩成长并在大学期间活跃于政坛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战中的黎什叶派社区中的许多人称赞伯礼帮助改善了他们在教派体系中排名的情况，该体系中的优待长期倾向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一名受训律师，伯礼接替阿马勒运动的创始人穆萨·萨德尔后领导该组织。萨德尔在访问利比亚时神秘消失。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯礼推动了阿马勒运动军事上升，该组织参与了几乎所有内战的主要派别，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内战结束后，伯礼的什叶派追随者大规模加入政府机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发表后，伯礼否定了对其真主党立场的质疑，称纳斯拉赫“如同我自己”。2010年电报发表后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年，伯礼的阿马勒战士在哈马斯对以色列南部进行攻击后加入真主党对以色列发射火箭，以示对加沙的支持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为制止以色列-黎巴嫩边境炮击交换事件的外使开始频繁拜访贝鲁特并与伯礼会面，寻求说服真主党撤至纳利尼河以北地区（距离边界30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伯礼告诉一位外使：“与其推动真主党北上，不如改变纳利尼河的位置向南移动容易。”一位接近伯礼的消息来源对路透社表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，伯礼的反对者指责他是引导黎巴嫩进入2019年经济危机的关键政教精英之一，这场经济危机源于长期政府腐败导致的金融系统崩溃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些人对伯礼尚未召集议会会议选举总统、使得政府头号基督教职位空缺近两年的做法表示不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为外交渠道，伯礼的职责使其在真主党政治对手中引发不满，例如致力于黎基督教复兴力量，他们认为任何谈判必须由黎总统进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯礼与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼进行会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;  

&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝鲁特展示一幅庆祝什叶派运动阿马勒运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年的大字报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的交换下，提供新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该战争已到结束之时，未来需要开始。”拜登说，他在选举年需要结束戈兰冲突，该冲突自八个月前开始以来一直持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家主持的旨在安排以色列与哈马斯运动停战的谈判，多次因双方互相指责拖延至今。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议源自数周以来的拉法入侵事件，以及对内对外以色列政府因在加沙的死亡和人质持续被俘引发的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公单位周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后展示加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还发生在前总统唐纳德·特朗普被定罪的前一天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与以往提议不同的是，停火将伴随着各方逐渐推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，人质，包括老人和妇女，将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并且每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束冲突的条款进行谈判。“这段时间内，只要谈判继续，停火将依然持续。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期战争”的以色列人士改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这项计划，他们将要求战争无限期延续下去。有些人甚至在政府联盟内。他们非常清楚，他们希望占领加沙，并且希望多年持续战斗，人质对他们来说不是优先事项。所以，我恳请以色列领导层站在这个协议后面，无论面临什么样的压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，作为刚派遣美国部队直接防守以色列免受伊朗攻击的美国总统，我希望你们暂时退一步，考虑如果这一刻丢失会怎样。&lt;br&gt;我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份未公开的美国高级官员表示，以色列提出此项新提议得益于最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机尽头的道路。这是一份详尽的四点半页协议。这份协议经过了细致的谈判，目前摆在桌面上的是最终阶段的任务。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲视为戏剧性的时刻，将其解读为试图直接向以色列公众呼吁。领先频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前曾禁止发布此提议的详细内容，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往提议有更多的成功机会，奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成重大损害，哈马斯能够发动严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性并非可以忽视，但它比此前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某项事务时，他可以创造许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一名人质提议要求释放生病、年迈和受伤的加沙人质，换取为期六周的停火，允许更多援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上个月因以色列拒绝哈马斯在谈判中要求的永久结束战争条款而破裂，同时以色列对加沙南部的拉法市进行了加剧的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告诉调解人，在持续袭击期间无法继续进行更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份未公开的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触及美国暂停对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们看到本周早些时候雷霆加沙致命炮火的画面，这是在针对哈马斯的以色列袭击之后……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自从以色列对该加沙地带发动进攻以来，已有超过36280人丧生，而按以色列统计，哈马斯10月7日在南部以色列的袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉赫亚受损建筑物的废墟中行走，这些建筑在以色列军事打击中被摧毁，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守控制支出以抑制产量增长的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年面临更为缓慢的增长速度，这可能缓解OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中在非常规石油供应的增长上发挥了重要作用，得益于页岩革命以及技术突破和生产效率提高等因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日产量增加超过100万桶至1293万桶，远高于政府在2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及与之合作的主要产油国OPEC+去年进一步削减了供应，部分原因是为了抵消美国及其他非常规产油国产量增长带来的影响。OPEC+的总体减产量为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许这一集团将一些减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日举行的会议上考虑供应政策时，美国产量的增长仍然在推动非OPEC+国家产量的增长，但与2023年相比，这种威胁要小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自己对于美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测大致相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量增长将超过64万桶/日。这是最受关注的三家预测机构之一，其余两家的预测也远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长将达到220万桶/日，将超过OPEC+集团外部的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+的原油需求将在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将降低至110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体而言，今年美国的原油产量迄今变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，相较于12月份下降约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管石油价格接近每桶80美元，业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样出乎意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户继续保持非常谨慎的态度和纪律性，"合约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人惊讶的是，钻机数量没有增加更多，尽管当前价格已达到较高水平。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，延后对其钻机的升级，以更好地适应较平坦的钻探增长。它计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署部分设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的钻机数量已降至496台，比去年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国拥有数年年均增长100万桶/日的能力，但目前没有意愿以这一速率增长，"标普分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国石油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下对其增长投资有限，因为不受约束的增长带来了疯狂的增长速度，但限缩了2010年代页岩行业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，目前一些私营公司正在被纳入合并浪潮中，他们通过钻更长的井并压裂岩石来不成比例地提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管最近合并风潮不断，我预计当前的油价仍将持续，这将有助于支持钻探和完井效率的持续改进，从而支持美国石油总产量的适度增长，"德克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"近年来策略上的转变导致了一种不同的反应，对资本纪律的强调更强，"UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将进一步延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将带头今年的石油和液体产量增长。EIA在3月表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了如何适应美国石油产量的增长，"UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="操控室内的钻井平台操作区域" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;操控室内的钻井平台操作区域，照片摄于德克萨斯州宾克附近Oasis石油公司拥有的租用地帕拉丁盆地（Permian Basin），2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福。&lt;br&gt;（注：图片为引用，文中描述与实际图片内容一致）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转移到了一个新的平台，投资者可以通过将他们的代币锁定获取奖励。这种复杂模式的风险引起了分析师的警觉，可能会对用户的资产和加密货币市场构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新抵押”（re-staking）日益受到欢迎，这表明加密货币市场在价格飙升和交易者寻求收益的情况下，进一步变得有风险。比特币，作为最大的加密货币，正接近历史新高，而排在第二位的以太坊今年迄今的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新抵押”热潮的核心是一家总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密基金获得1亿美元融资，吸引了其平台上的188亿美元加密货币。这与六个月前的不到4亿美元有了显著的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了“重新抵押”，这是加密货币长期实践“抵押”的一种扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来确认和验证谁拥有哪种加密货币。为了做到这一点，加密货币资产的所有者需要允许他们的资产在验证过程中被锁定。参与者在抵押期间会失去即时访问其资产的能力，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还允许用户获得代表他们抵押的加密货币的新创建加密货币的代币。重新抵押使所有者能够使用这些新代币重新抵押，在不同的基于区块链的程序和应用中获取更大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新抵押的风险程度存在分歧，一些内部人士表示，鉴于这项实践尚处于起步阶段，未来存在许多不确定因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果重新抵押的代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，可能会导致基于少数基础资产无尽的借贷循环。若所有人同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“只要有抵押物作为额外的抵押物，就不是理想的选择，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，关键在于收益：在以太坊区块链上抵押通常可以获得3%-5%的回报，而分析师表示，重新抵押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押是去中心化金融市场（DeFi）的最新发展，持币者在不售出的情况下投资实验性项目，以期在持有资产上产生巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是为了预期未来的奖励，或是其他名为空投的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者赠送其新创建的代币。用户希望这个称为“EIGEN”的代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新抵押平台的迅速增长是用户寻求空投的驱动，称其“真的非常投机，这是一笔意外之财。”&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说道（COIN.O）目前提供抵押服务，但不提供重新抵押服务。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“他们现在预先做了这件事，（预期）会受到某种奖励，但他们不知道会是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创立，Sreeram Kannan曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了一个团队设计了印度首个学生设计的小卫星，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场平台，连接即将进行抵押的用户与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新抵押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户重新抵押代币，并生成新的代币来代表那些重新抵押的资产，这些代币可以用于其他用途，例如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户自由选择将代币抵押到何处，并帮助新的区块链服务成长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新抵押“可能隐藏着风险”——如果重新抵押的代币在加密货币借贷中被使用，市场衰退期间可能会出现强制平仓和更大的波动性，他在一个报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，随着用于抵押的加密货币代币迅速失去价值，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“风险在于借贷协议而非重新抵押。借贷协议的定价风险是错误的，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重新抵押，指出重新抵押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币行业来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长久以来一直担心加密货币领域的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“目前，从重新抵押的问题对传统金融市场造成有意义的传染风险并不具有现实意义，”S&amp;amp;P Global Ratings数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场正日益与主流金融市场相连，机构投资者也开始采用重新抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行Zodia Custody看到了机构对抵押的显著兴趣，但认为重新抵押可能走得太远，因为他们难以建立抵押资产的“纸面轨迹”以及收益分配的方式，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村的加密子公司Laser Digital与Kelp DAO合作进行部分资金的重新抵押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。野村未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它将客户加密资产进行抵押，并预计“一个围绕重新抵押的生态系统将出现”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>