<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 14:53:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监室袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，此前在一个月前的魁北克一所高安全级别监狱内被另一名囚犯袭击。狱方如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，2007年因其在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的猪场屠杀和残害毒瘾者及卖淫者女性的尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华周边一处破旧地产上杀害了六名女性，其部分遗骸在温哥华东区附近被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤销了其余20起谋杀案指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务表示，皮克顿在5月19日遭魁北克监狱内的另一名囚犯袭击后去世，并已被送医治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名犯人的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一项声明中如此表述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性是从温哥华东区这个贫穷的、毒品泛滥的地区失踪的，直到2002年初皮克顿被捕。这些女性中有33人的遗骸或DNA在皮克顿位于靠近温哥华市中心东边约25公里的普尔考特兰猪场被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后数小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀人犯声称自己无罪，并认为自己被警方陷害。书的出版商要求从亚马逊下架此书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿于这幅未注明日期的档案电视照片中出现在其普尔考特兰的住所。摄：路透社/环球电视/档案图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非祖马因 ANC 选举表现下滑而声望受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执掌非洲民族大会（ANC）党后，可能会因其该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果而大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举大约71%投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，这比2019年上一次选举中的57.5%低了许多，并首次在这种规模的选举中未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判联合政府协议或达成其他形式的协议来执政南非。这可能意味着进行政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高层官员之一支持他留任，并且没有明显的人选作为接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的能够接替拉马福萨的统一候选人。”坎帕拉大学的政治学教授安东尼·伯尔特教授说道，他曾撰写过关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份3月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的主要政客中获得了最高的支持率，而ANC的内部派系斗争可能使任何尝试反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC本次选举的表现发表评论。他的一位发言人表示，当他将于周日一起公布本次选举的所有初步结果时，他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2022年曾因现金塞在家具中而引发的一连串调查被质疑不当行为，尽管他否认了这一点，但仍赢得了ANC领袖的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC迄今为止最严峻的考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和停电等重大问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC领袖，承诺整顿该党的形象并重振经济，当时他的前任雅各布·祖马的政府因丑闻、腐败和经济衰落而受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的狂喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍停滞不前，ANC高层官员仍因各种丑闻而备受困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击是由他的死对头祖马造成的，祖马支持的新党“姆金托韦西祖”出人意料的表现让ANC的支持率大幅下降，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住了，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后，一切照旧是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们批评拉马福萨在关键改革上显得犹豫不决，以避免加剧其党内裂痕，这与他作为工会领袖时展现出的果断恰恰相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其支持者赞扬他的共识构建技能，以及他在推动南非作为所谓“全球南方”国家的拥护者方面的作用，“全球南方”是指一系列低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最积极的声音之一，呼吁疫苗的更公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝案，本月法院裁决以色列必须停止对加沙城拉法军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续推进其在拉法的军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调过去三十年ANC取得的成就，但批评者称他对于解决南非最迫切的挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他在数万名支持者的大型索韦托足球场发表讲话前承诺：“我们会做得更好。”许多人在他讲话还未结束时就先行离开。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                 南非，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球 pandemic 协定将于 2025 年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项关于如何更有效地应对流行病的全球协议的谈判将于2025年或之前结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年的时间里一直在就一项可能增加大流行前和期间合作的协议进行谈判，这是在新冠疫情期间承认的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原本希望本周达成协议，但因富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上分歧过大，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国就更新现有的具有法律约束力的健康规则达成了一项补充协议，这些规则统称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“大流行紧急状态”类别，适用于最具重大性和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天的历史性决定表明成员国都希望保护自己的人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们迈出了一步，使各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国人的安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织表示，全球健康规则的变化旨在加强世界对COVID-19后新的病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这里是世界卫生组织（WHO）标识，拍摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦的世界卫生组织总部。图片由路透社/Denis Balibouse提供/文件照。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在援乌武器决定中谨慎加剧对乌冲突程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这标志着美国总统行政机构在长达两年的俄乌冲突中向更深层次介入迈出了一小步，专家认为这有助于缓解俄罗斯对哈科霍夫（Kharkiv）地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心若允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄境内的目标，可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。因此，美国曾坚持这一禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与此后的其他对基辅（Kyiv）军援政策的变化相吻合，包括不再限制先进的美国战斗机和远程ATACM制导火箭弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月17日开始生效，旨在针对哈科霍夫地区的战斗进行了限定，允许乌克兰使用美国提供的武器反击跨境进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析认为，这一决定使得乌克兰前线军队可以使用先进的高机动艺术火箭系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）弹药的导弹，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能有助于稳定前线，并在俄罗斯军队在哈科霍夫地区稳固据点之前将他们从该地区击退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱兹科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，这一决定将减少基辅军队在东顿巴斯地区关键战场上的调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在进攻哈科霍夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定酝酿了几周时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名政府官员匿名透露，5月13日，乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军进行了安全视频会议。乌方提出了使用美国武器进攻俄境内的请求。苏利文、奥斯汀和布朗在会议上提出了放宽禁令的建议，苏利文在5月15日将这一建议带到拜登处，拜登同意了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次《路透社》采访中公开呼吁西方伙伴采纳这一建议，但他当时表示：“迄今为止，没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究院欧亚项目高级研究员罗布·莱表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内发动进攻的禁令作为掩护，使其在哈科霍夫地区发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科霍夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可能会保持其火炮直抵边境，保留其防空、电子战、指挥和控制能力，”莱表示，“这可能给他们提供了一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱和其他专家认为单凭这一决定近期可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅改变前线的推进情况。但将使俄罗斯更难继续进行此类跨境行动，”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的兵力对哈科霍夫发起大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗力来威胁哈科霍夫，这会使其东抗战区的兵力大减，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰使用其武器攻击俄罗斯，并于周二再次强调了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周、数月寻求扩展使用美国武器的范围，特别是在他们在战场上遭受挫折后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月19日，仅在宣布政策调整后不到一天，泽连斯基在采访中呼吁美国批准乌方攻击俄境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沃尔特·宾克斯顿现任战略与国际研究中心的高级官员，他表示拜登的决定仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策转变，但它是一个步骤，”宾克斯顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和行政机构官员将要求迈出下一步：攻击更广泛的军事目标——可能攻击不直接威胁哈科霍夫，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会将政策扩展到允许攻击俄境内的其他目标尚不确定，但他并没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续保持现在所做的一切，并适当调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科霍夫郊外的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;火灾救援人员在乌卡霍夫市郊的儿童和青少年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重损坏的地点工作，2024年5月30日，乌克兰。 路透社/瓦连京·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商继续遵守节制石油产量支出的承诺，这可能导致全球最大的石油生产国在2024年的生产增长放缓，从而缓解OPEC+在本周末进一步减少石油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩油革命和技术创新的推动，大大增加了非OPEC国家的全球石油供应，使其成为了全球石油供应增长的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于政府年初预估的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟国去年深化了减产措施，以弥补美国及其他非OPEC国家产量增长的局面。总体来看，OPEC+减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，计划让其部分减产措施延长至2025年，三位知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日召开的OPEC+会议中，美国增产继续推动非OPEC+国家产量增加，但相较于2023年，其威胁程度较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预测，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增加64万桶/日，这是最被密切跟踪的预测者之一。这些预测者皆低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球石油需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长近100万桶/日。OPEC表示，这意味着2024年对OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计2024年全球石油需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，总体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国石油生产商不太可能再次像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着非常谨慎和审慎的态度，”方达钻探首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数未上升得更多，这颇为令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数已降至496台，比去年下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在几年内能够以每天100万桶的速度增长，但现在人们没有意愿以这样的速度增长，”标准普尔分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准化普尔商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在增长方面的支出受到了限制，投资者此前在不受限制的支出推动下，经历了页岩油气领域高速但有限回报的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超预期的产量增长在一定程度上得益于私人生产商，其中一些现在受到了整合浪潮的影响。他们通过钻更长的井并裂解岩石以在同一时间从更多的井中产出更多石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计在最近一轮整合之后，尽管油价持续稳定，我们将继续看到美国石油生产增长的温和增长，同时不断改进钻井和完井效率，”德克萨斯标准石油董事长蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美的增长。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，重点更加专注于资本纪律，导致了不同的反应，”瑞士银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他相信OPEC+会继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，包括美国、加拿大、巴西和 Guyana 在内的国家预计将引领今年的石油和液体产量增长。美国能源信息署表示，预期OPEC+的石脑油产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应预计增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了应对美国石油产量的增加，”瑞士银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州温克的奥斯雷石油租赁地的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从位于德克萨斯州温克的奥斯雷石油租赁地的控制室看到。2018年8月22日路透社/尼科·奥克福瑞德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 败诉 verdict 判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在唐纳尔大厦内面对一排镜头，传达了一个既适合他的法律斗争也适合他的政治博弈的信息：他决意战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于周五裁定特朗普在关于隐瞒支付给色情女郎封口费文件造假案中有34项指控罪名成立的一天后，这位共和党总统候选人怒吼着列举了一长串对立者和不满事项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕为“不正直”和“魔鬼”。他形容自己的参选对手，即11月5日选举中的对手乔·拜登为历任总统中最差的一个。他抨击那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并——重现他在竞选集会上的言辞——抨击非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将面前的挑战描绘为远超过他个人的范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他竞选演讲中，他的演讲常常带有幽默感，但这一篇大部分则显得阴郁。特朗普在新闻发布会上仅拿过一小张纸。最后，他不回答任何问题，带着特朗普的儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款宣传和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其认为指控特朗普有罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党候选人相互视为国家威胁的选举中，拜登的竞选团队抓住了特朗普的言论，作为他不适合任职的最新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普一个自我哀鸣、绝望和失败的时刻，他在自己的个人怨恨上撒谎并污蔑美国司法系统。让所有观看的人都得出一个显而易见的结论：这个男人此生无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的沟通主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人——他们大多将这一纽约判决视为冤枉——周四通过他的竞选活动募集了3480万美元，属于一笔创纪录的单日捐款。特朗普团队表示，这笔捐款是在WinRed平台上募集的，这是一个为共和党人筹款的数字平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，特朗普的竞选团队在周五试图加快募款步伐，向支持者发出了大量的恐吓性质的募捐短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一份短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”另一位短信在特朗普的新闻发布会之后高呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党的大多数官员及其组织都坚定地站在前总统一边，认为审判是不公正的，应该不会提起这些指控，陪审团来自重倾向民主党人的曼哈顿，法官有偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些对共和党声明不力的批评，特朗普的盟友和竞选助手迅速进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔批评了一个在社交媒体平台X发布的全国性共和党团体，其声明称应尊重陪审团的裁决是荒谬的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他发推文说：“观点就像娘们儿的屁眼……每个人都有……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了《马里兰州州长，并独立参选众议院席位》拉里·霍根，在陪审团宣判前警告美国民众不要因党派间的进一步敌对行为而“往火上加油”。拉西维塔在X平台上回应道：“你结束了你的竞选活动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们对11月的选举支持产生了犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类倒戈可能会损害他与拜登的第二次对决，因为特朗普在多个摇摆州的领先优势极小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人士听起来与特朗普如出一辙，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治行为，就是为了削弱他并尽可能多地让他不撤出竞选活动。”62岁的退休警官斯科特·克雷顿在佐治亚州马里塔市表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这一点，就能对任何人做到这一点。任何人都不安全。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席一场新闻发布会，地点为纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席一场新闻发布会，地点为纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/ Brendan McDermid/经文件照片授权使用&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登本周五表示，以色列已提议在释放人质为条件达成新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争的时候了，也是开始新一天的时候了。”拜登说，他正面临当选年内的压力，需尽快结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，由埃及、卡塔尔及其他国家调解的旨在结束以色列与哈马斯运动在加沙战争中停火的努力一再受阻，双方均指责对方阻挠进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法持续数周的侵入之后提出的，同时以色列政府在国内和国际上也面临新的压力，特别是因加沙死亡事件以及人质仍然被拘捕而产生的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举还发生在前总统唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的前一天，突显出两位竞选对手之间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新建议由三个阶段组成，这与之前的提议有所不同，因为只要各方通过三个阶段，停火就会持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙提供人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久终止敌对状态的条款进行谈判。“停火在谈判继续期间将持续。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一个大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一建议已由卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有一些人不会同意这个计划，并将继续呼吁战争无限期地继续下去。一些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，他们想数年不断战斗，人质对他们来说不是首要任务。”拜登表示，“尽管面临任何压力，我敦促以色列领导层支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的美国总统，唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，一名刚刚派遣美国军队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们能够退一步思考，如果错过这一刻会发生什么。”他补充道，“我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列能提出新提案，因为最近在战场上的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我现在有多少条清晰的路径能够结束危机，已经达成了一份详细且长达四页半的协议。”这名官员说。这份协议是反复精疲力竭地协商而成的，台上现在真正展示的是这一过程的最终阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将为期42天，这名官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话形容为戏剧性的，并将其视为直接向以色列公众发声的尝试。领先电视台12在晚间新闻节目期间直播了拜登的讲话，而以色列审查商早前已禁止详细介绍该提案内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这项建议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重打击或袭击或恐怖事件的可能性并不完全不存在，但它比之前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论开始反对以色列，这可能促使以色列希望结束冲突，并受到拜登影响力的推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的一项人质提案提议，作为交换为时六周的停火，可以延长至提供更多援助进入这一隔离地区，以释放生病、年老和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议先前在这个月早些时候因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的任何永久结束战争的要求而破裂，并加剧了对拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月30日，哈马斯表示已告知调解方，不会在持续的侵略行动中进行进一步谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯承诺准备达成一份包括人质和囚犯交换的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的有公民被哈马斯扣留的外交官举行会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，周日拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，但没有越过美国的红线，导致停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命大火的可怕画面，这是以色列打击哈马斯时造成的......”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日南部以色列袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法遭破坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;
一名巴勒斯坦人在2024年6月12日，以色列军事行动中毁坏的建筑物废墟中行走，位于加沙北部贝特拉赫亚，路透社/Mahmoud Issa
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重staking”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者可将代币锁仓以换取奖励，这引发了分析师的担忧，认为该复杂方案对用户和加密货币市场均构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”日益流行的势头，是加密货币市场风险偏好提升的最新迹象。随着价格反弹和交易者寻找收益，比特币，这一最大的加密货币，接近历史最高水平，而第二大的以太坊今年上涨了60%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司安德森霍洛维茨的加密货币部门获得了1亿美元的资金，并吸引了188亿美元的加密货币到其平台——这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡纳纳告诉路透社，他发明了重新质押，目的是扩展传统加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。为了完成这一过程，加密代币的所有者允许将他们的资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会失去即时访问代币的权限，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些质押平台还允许用户获得代表他们已质押的加密货币的新创建加密货币。重新质押使拥有者能够将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险存在分歧，一些内行人士表示，这项实践尚为初期，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析人士，担心，如果用重新质押的加密货币作为抵押品在加密货币广阔的借贷市场中借贷，可能会陷入一个基于有限底层资产的借入循环，如果所有人都试图同时退出，这可能破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡表示：“当有抵押品被用作抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者选择重新质押的魅力在于其收益：以太坊区块链上的质押收益通常在3%至5%之间，而分析人士认为重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）的最新进展，在这种模式下，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售的情况下获得可观的投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为实施该机制还未开发完成。用户加入该平台以期未来获得奖励，或是其他已知的空投活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者分发其自行创造的新代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重新质押平台的增长是由寻求空投代币的用户推动的，称之为“非常、非常投机，这是一笔看似不劳而获的钱”。  &lt;span style="color: #ff0000;"&gt;（空投是一种激励机制，发币方免费赠送一定数量的加密货币或代币给目标用户，以激励他们参与特定活动或加强网络效应。）&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的德龙表示：“他们现在是预分配的...（期望）获得某种回报，但不确定具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由前西雅图大学助理教授斯里拉姆·卡纳纳创立，他曾是首个由印度学生设计的微型卫星团队的一员，据其学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重新质押平台已经出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户提供代表其重新质押资产的新代币，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳表示，平台的目标是让用户提供选择，以及帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一种新兴的现象。” 他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的德龙表示，重新质押可能带有“隐含风险”——如果用于加密借贷的重新质押代币出现强制清算，可能会在市场下跌期间增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密市场的抛售因高风险借贷加剧，当作为抵押品的加密货币在Luna和Terra Token崩盘后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳纳将EigenLayer与相关风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议错估了风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不担心，指出重新质押协议中的现金规模相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在关注加密货币中的损失可能蔓延到更广泛金融市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重新质押问题向传统金融市场传染的实质性风险。”SP全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密市场与传统金融市场的联系正在增强，机构投资者也在重新质押上产生了兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了明显的机构需求，但认为重新质押的程度过深，首席风险官安努什·阿雷夫沙森指出，难以建立资产转移的“纸面记录”以及收益分配的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博文中指出。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行质押，并预计“一个围绕重新质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是对加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展现了对加密货币比特币的代表。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是对加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示了放在电脑主板上的以太坊加密货币。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBUM 巩固胜选，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希恩鲍姆在墨西哥总统选举中赢得了压倒性胜利，成为该国第一位女性总统，她继承了导师以及即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的民望，尤其在贫民阶层中的支持，为希恩鲍姆的胜选奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家及前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果，她赢得了约58.3%至60.7%的选票，这预示着墨西哥民主历史上的最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也获得了可能超过三分之二的绝对多数，从而能够在无反对党支持的情况下通过宪法改革，这一结果来自选举当局给出的初步计票范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果表明其获得了约26.6%至28.6%选票后承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国的200年历史中成为墨西哥的第一位女性总统，”希恩鲍姆在其支持者的欢呼声中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜选对于墨西哥来说是一个重大里程碑。墨西哥以其强悍文化闻名，也是世界第二大的天主教人口国，多年来一直推崇更为传统的生活和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是首位在墨西哥、美国或加拿大赢得大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票，”来自墨西哥最小州塔斯卡拉的87岁支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃说道，“以前我们甚至不能投票，即使能投票，也被丈夫告知投谁的票。感谢上帝，这一切都改变了，我得以见证这一切的发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的前方充满挑战。她需要平衡增加亲民福利政策的承诺，同时还要应对庞大的预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者承诺将实行财政节制，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改进安全部队，但因选举成为墨西哥现代史上最暴力的一次，共导致38名候选人遇害，安全问题被进一步强化。许多分析人士认为，有组织犯罪在奥夫拉多尔任期内加剧并深化了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也受到了普埃布拉州两处投票站杀人事件的冲击。奥夫拉多尔任期内，墨官方预计该时期有超过18.5万名墨西哥人因暴力犯罪丧生，尽管凶杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入前所未有的资金以提高公共安全和减少无公义，否则她可能难以实现整体安全水平的显著改善，”资深独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳尔·帕里斯·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在首都墨西哥市市长选举中赢得了初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对新总统而言，涉及与美国关于大量前往美国的移民问题以及毒品贸易安全合作的谈判将成为一项重大挑战，尤其是在美国可能由唐纳德·特朗普当选总统的情况下。特朗普承诺对来自墨西哥的中国车征收100%关税，还声称将动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统面临解决电力和水资源不足的问题，以及吸引生产商转移供应链的需求。后者是附近外包趋势的一部分，在此过程中企业将供应链移至主要市场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还需要解决 PEMEX 这家国有石油公司的问题。在过去20年间，该公司的产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“公共资金被无底洞吞噬且该公司一直无利可图的做法不能被允许持续下去，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示，“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，并监督了汇率的稳定以及就业率的下降——这些都使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺增加福利计划，但将于今年面临高赤字和央行预计2025年只会增长1.5%的疲软GDP增长局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举投票变成对其政治议程的全民公决，试图使投票成为对其政治议程的全民公决。希恩鲍姆否认了反对党声称她将成为奥夫拉多尔傀儡的说法，但表示她将延续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人民的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希恩鲍姆感谢了奥夫拉多尔的“独特”使命，称他改进了国家，“朝着良好的方向改变了国家”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，政治分析师维里·里奥斯认为，批评认为希恩鲍姆将是落任领导人的傀儡背后隐藏着性别偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她是做出自己决定的人，我认为这主要是因为她是女性的缘故，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥达·希恩鲍姆，执政党MORENA党总统候选人，赢得大选后在墨西哥城发表讲话。图/路透社/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥达·希恩鲍姆，执政党MORENA党总统候选人，大选胜利后向支持者挥手致意。图/路透社/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城的 fueled Plaza 市政广场，自由党的 MORENA 党宣布克莱奥达·希恩鲍姆赢得了大选。图/路透社/马赫·利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥市，2024年6月2日。图/路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索奇特尔·加尔维兹在投票结束后向支持者发表讲话。图/路透社/克茨雅利尼·尼基特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;普埃布罗自治区，2024年6月2日。图/路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在普埃布拉州投票站参加大选投票。图/路透社/何亚尔·塞瓦尔梭&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;勇士峡谷镇，2024年6月2日。图/路透社/加布里拉·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图/路透社/亚历山德罗·门内尔吉尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索奇特尔·加尔维兹在投票站外与支持者合影。图/路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;萨尔塔博托库亚纳，2024年6月2日。图/路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;鲁戈加奇镇，库亚华州，2024年6月2日。图/路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站的选民在墨西哥城留下墨水指纹后离开。图/路透社/亚历山德罗·门内尔吉尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣胡安·查马拉，2024年6月2日。图/路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥市，2024年6月2日。图/路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;圣胡安·查马拉，2024年6月2日。图/路透社/加布里拉·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在投票站外排队。图/路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥市，2024年6月2日。图/路透社/拉奎尔·库纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;普埃布拉州，2024年6月2日。图/路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥市，2024年5月31日。图/路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;周末选举前民众在墨西哥市市中心行进。图/路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥市。图/路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>