<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 18:36:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在接受监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）猪农场杀害吸毒人员和妓女并残害其遗体而获罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定他杀害了六名妇女，她们的部分遗体在其位于温哥华附近的破旧房产中被发现。在判处其终身监禁后，政府检方撤回了另一起20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后，在魁北克监狱中去世。袭击发生后，他被送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名服刑人员的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”该部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括在近十多年时间里从温哥华穷困、毒品泛滥的东端地区消失的超过60名女性。皮克顿在2002年初被捕后，其猪场中发现了33名女性的遗体或DNA，其中很多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿传记体书籍在亚马逊上架几小时后便被下架。据《温哥华太阳报》报道，在该书中，皮克顿声称自己无罪，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书出版商要求亚马逊下架书籍并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波尔科奎特劳姆家中的一张无日期文件电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图：罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波尔科奎特劳姆家中的无日期文件电视照片。路透社/环球电视网/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党大选表现不佳而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党成立以来最差的选举结果后，将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计站约71%的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，其比例自2019年上次大选的57.5%显著下降，并时隔30年首次未能过半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的打击意味着，曾作为纳尔逊·曼德拉解放运动的政党，将不得不与一个或多个较小的政党谈判结盟或达成其他形式的协议以治理国家。这可能需要其做出政策让步或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、现商业巨头拉马福萨可能将面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，分析人士称没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特说，布尔特曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中批准率最高的，党内派系斗争可能使他不太可能受到任何形式的集体反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今，拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，将在公布初步全面结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年因“游猎场门”的调查结果而悬而未决，该调查结果显示他可能涉及不当行为，包括将一些现金塞进家具中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了该丑闻的相关指控，被外界称为“游猎场门”，并在当年晚些时候成功赢得ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC有史以来面临的最严峻考验之一，因选民对失业率高、犯罪和电力供应中断等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领导人，承诺重塑该党的形象并恢复经济活力。他在前任雅各布·祖马的任期长达九年且以丑闻和经济衰退闻名之后当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后不久后的乐观情绪迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依旧停滞不前，涉及ANC高层官员的丑闻不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的致命打击来自他的对手祖马，祖马支持的新政党“姆斯基瓦纳韦锡”出乎意料地表现出色，在ANC的支持率中造成长远影响，特别是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马锁定了拉马福萨和ANC的命运。他深知夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“拉马福萨的项目即将结束……选举失利后，一切不可能照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上拖延不决而受到批评，这与他作为工会领袖在80年代展现出的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他的和解能力和作为南非全球南方面军的倡导者，在外交事务上的贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的呼吁疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院递交了对以色列的种族灭绝案，法官本月裁决以色列必须停止在拉马拉加的军事行动，但以色列坚决否认指控并继续其在拉马拉加的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨强调ANC过去的30年里取得的成就，但批评者表示他对南非最严峻的挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨向成千上万的支持者承诺“做得更好”，但很多人在他演讲尚未结束前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织称，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年底前完成或提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后增加合作，以应对COVID-19期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富国和穷国在疫苗共享和准备等方面的深刻分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国确实达成了更新现有法律约束性卫生规则的平行协议，即国际卫生条例(IHR)，其中包括“全球威胁公共卫生紧急情况”的新分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说：“今天做出的历史性决定展示了成员国共同的愿望——保护自己的人民以及世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary Xavier Becerra周六表示：“此次协议的达成，让我们迈出了一步，要求各国承担责任，并加强预防措施，以防止疫情威胁到美国的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的更改旨在为应对新冠病毒大流行后可能引发新病原体的世界增加防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部前的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日在瑞士日内瓦世卫组织总部前的WHO标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的情况下停止加沙地带冲突，并呼吁哈马斯接受新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启之后的日子了，”拜登总统说。身为面临连任竞选压力的美国总统，他有责任制止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家通过调解，提出安排以色列与哈马斯运动停战的方案，但双方都指责对方导致会谈多次停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对拉法进行数周的侵入后，对总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上再次施加压力，而加沙死亡事件和绑架人质事件的持续，使得这一提议变得更为紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已批准谈判代表向拜登透露的停战提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，民主党总统候选人唐纳德·特朗普的指控行动也在此后一天中取得了进步，判他34项重罪，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，打破了以往的提议模式，因为停战将在各方通过所有三个阶段的过程中持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停战期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质、包括老人和妇女将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天600辆载有人道援助物资的卡车将进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。总统指出，“只要谈判继续，停战将继续”这是前所未有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已经通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列仍坚持“无限期”战争的人们改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这项计划，并会呼吁战争无限期持续。一些甚至在政府联盟内的人已经明确表示他们想要占领加沙，并想要继续战斗几年，人质对他们来说并不是优先事项。我会敦促以色列领导层支持这项协议，不管将来面临何种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终生致力于支持以色列的总统，我是美国唯一一位在战争时期访问以色列的总统，我刚刚派遣了美国军队直接保卫以色列免受伊朗的攻击，因此我请求你们后退一步，想想如果我们错过了这一刻会发生什么。我们不能让这一刻流失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议，是因为近期战场上的战果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的情报协议，长达四页又半页。这一切都是在细致入微的谈判中完成的，现在摆在桌面上的是这一过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，根据计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多间媒体形容，拜登周五的讲话极为震撼，这被视为是试图直接向以色列民众传达信息。领先的第12频道中断了其晚间新闻现场直播拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止发布提议的细节，主持人丹尼·考舍罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeeremy Suri，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史学与公共事务教授表示，与以往相比，这一提议成功的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大破坏，使得哈马斯在未来能够对以色列发动任何大规模攻击或袭击或恐怖行为的可能性大大降低，但仍具有现实性，” Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论转向反对以色列，这可以鼓励以色列结束冲突，这也得到了拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励因素，”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个拥有拘禁在加沙的人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，但未触及其军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争让巴勒斯坦人民经历了地狱般的过程，”拜登周五表示。“我们看到了本周早些时候拉法以色列空袭后致命的火光……瞄准哈马斯的情景。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对回应10月7日南部袭击的加沙地带进行攻击以来，已有超过36,280人死于加沙，根据以色列的统计，哈马斯袭击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法受损建筑的废墟中，这些建筑物在以色列军事进攻中被摧毁，位于加沙北部拉巴亚赫，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步深化乌克兰冲突涉入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步小小的但意义重大的步骤，有助于乌克兰对抗俄跨境哈尔科夫进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土上目标过于危险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国其他对基辅的更高级武器禁令一致，这些禁令现在已逐步解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员透露，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯部队，即这些部队正在攻击或准备攻击乌克兰人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线的乌克兰士兵使用高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射美国制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，对俄罗斯部队进行反击提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造出条件，将俄罗斯部队从哈尔科夫地区赶出去，而他们还未在该地区深挖防御工事。”乌克兰国民战略研究所的研究员米科拉·比莱耶斯基如是说，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合 Chiefs 空军参谋长 C.Q. 布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗建议放宽禁令，沙利文随后于5月15日向拜登汇报了这一建议。这位官员透露，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土安全的情况下反击俄罗斯部队。此后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日的一次《路透社》采访中公开呼吁西方伙伴采取这样的行动，但当时表示：“目前还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷德里克·欧洲研究研究所高级研究员罗伯·利认为，俄罗斯一直利用禁令在哈科夫地区发起攻击，将其作为安全避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的炮兵可以轻松跨越边境，保留防空、电子战、指挥和控制设施。”利说，“它可能拥有一种某种意义上的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线的姿态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，但将使俄罗斯难以继续进行此类跨境行动。”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队对哈尔科夫发起大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北部产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。”他指出，“要这样做，他们需要在东部战场腾出更多的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内射击，并在周二再次警告存在爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰在未来几周和几个月内似乎准备寻求扩大其使用美国武器在俄罗斯其他地区的权利，尤其是在俄罗斯去年在战场上占据优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准对俄罗斯境内的深层目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心驻华盛顿前国防部官员马克·坎赛安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的大转弯。但这确实是前进了一步。”坎赛安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求采取下一步行动：打击更广泛的目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，而是位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否可以将政策扩展到允许对俄罗斯其他地区进行打击还尚未确定，但他未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往前看，我们将继续像过去一样，必要时灵活调整策略。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫附近的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;5月30日，俄罗斯对乌克兰的攻击中，哈尔科夫附近马拉达尼列夫卡村的儿童和青年体育骑术学校遭到严重破坏后，消防队员在出事现场工作。路透社/瓦伦丁·奥吉雷内科 文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持控制增加产量的支出承诺，这或将使全球最大原油生产国的增长在2024年放缓，从而缓解欧佩克+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中因页岩革命和技术创新推动产量大幅增长，已成为非欧佩克国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及盟国（OPEC+）去年在部分减产以弥补美国及其他非欧佩克国家产量增加的情况下，进一步削减了供应。总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士透露，欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+将在周日开会讨论供应政策，美国产量增幅将继续推动非欧佩克+国家产量增长，但这些增幅与2023年相比将不再构成重大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增长约27万桶/日，这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这是最受关注的预测者，他们的预测均低于2022年的增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非欧佩克+国家的供应增长约100万桶/日。这表明2024年，非欧佩克+国家的原油需求量将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长率仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，随着油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能再次出现产量大增的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常审慎和自律，”承包钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的油价，钻机数量未能适度增加令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将保持资本支出持平，并搁置对其钻机的升级，以更好地适应较低的钻井增长水平。预计年底将运营12台钻机，并计划明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中指出：“美国有多年以每天100万桶的速度增长的能力，但目前并没有扩张到这个速度的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市石油生产商在最近几年受到投资者的压力，因为过度支出推动了快速发展，但在2010年代，页岩产业回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前几年超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，一些私营生产商正被不断涌现的行业合并浪潮所吞噬。他们通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间从更多的井中产油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的合并浪潮继续，但随着时间的推移，稳定的钻井和完井效率改进将有助于支撑美国石油生产温和增长，”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，更加强调资本纪律，从而产生不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，得益于加拿大、巴西和圭亚那等国家，美国预计将继续引领今年的石油和液体产量增长。据EIA3月份的报告，2024年OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国原油产量增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018. REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续斗争，针对有罪裁决抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了一番既适合其法律斗争，也适合其政治对决的言论：“我将准备好战斗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一天前，纽约一家陪审团裁定特朗普因篡改文件，隐瞒支付给成人电影演员 stanza 钱的事实罪名成立，共计34项罪名。共和党籍总统候选人随即列举了一长串对手和不满情绪，用愤怒而冗长的言辞发表了讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他直呼主审其案件的法官胡安·美尔罕为“伪君子”和“恶魔”。他称对手乔·拜登，一名其在11月5日选举中的竞争对手，为“历史上最糟糕的总统”。他还批评了指证他的人证、弹劾他的国会议员，以及他声称直接煽动非法越境移民的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐资，将面临的困境比肩成了个人困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他其他竞选演讲大多点缀幽默，但此次演讲主要显得阴郁沉重。唐纳德·特朗普在新闻发布会上仅使用了一张小纸条，会结束时拒绝回答任何问题，并随其子埃里克·特朗普快速撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样在镜头之外，通过筹款信件和社交媒体，前总统的支持者们也对司法体系及其认为质疑特朗普犯罪行为的任何人士进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞选者互视对方构成对国家安全的威胁的情况下，乔·拜登阵营抓住特朗普涉事言论作为进一步证据，证明其不适宜担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在此次御前会议上谈论个人不满，并歪曲了美国司法制度，这令所有观者得出结论：此人根本无法担任美国总统，”拜登竞选团队的通讯负责人迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的支持者——大多认为纽约的判决有悖正义——周四独揽了3480万美元的捐款，特朗普团队称这是特朗普在WinRed平台上的单日捐款记录，WinRed是共和党人处理数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管整个竞选活动在总筹款方面落后于拜登，特朗普的竞选团队在周五仍试图维持这一节奏，向支持者们发送了一系列警告性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”，一条短信如是读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我决不投降！”另一条短信从特朗普的发布会之后响起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党政要和组织都紧跟了前总统的步伐，声称审判过程存在瑕疵，相关指控本不应被提出，陪审团在政治倾向高度分化的曼哈顿选出，法官具有偏见——地方当局否认了上述指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于少数言辞不够严厉或力度不够的共和党政要，特朗普的支持者和竞选助手则予以抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉塞维塔鄙视了社交媒体平台上一个全国性共和党团体发布的帖子，该帖子表示应尊重陪审团的判决结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像每个人的屁眼，大家都有，”拉塞维塔在他的发布平台上附上字条。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还强烈批评了前马里兰州共和党温和派州长兰利·霍根，霍根在其判决前曾警告美国民众“不要继续煽风点火，将更多的党争火药泼上”。拉塞维塔在平台上回应：“你已结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键选区与受访的共和党选民进行的采访中，数人表示，特朗普的定罪使他们对该于11月的支持感到犹疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的变动可能会削弱他在与拜登再次对决时的优势，因为特朗普在多个摇摆州的支持率微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但采访到的大多数共和党人对于此次审判的看法却与特朗普如出一辙，认为此乃一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这纯粹是政治游戏，只是为了给他造成伤害，尽可能减少他的竞选活动时间，”现年62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta接受采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，对任何人都可以，绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，案发一天后，其因在2016年篡改商业记录以隐瞒支付给成人电影演员斯托米·丹尼尔斯的封口费，被陪审团定罪，2024年5月31日，纽约市。路透社/Brendan McDermid/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可通过锁定其代币获得奖励，这种复杂的模式引起了分析师的警示，认为它可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”（re-staking）日益流行的背景，表明加密货币市场仍然具有高风险，随着价格攀升和交易员争夺收益，押注行为愈发激烈。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高点；第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险基金安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门筹集了1亿美元资金，已吸引了188亿美元的加密货币进入其平台——这一数字从六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司创造重新质押这一概念，旨在扩展传统的加密货币“质押”（staking）实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者，例如以太坊持有者，允许其资产被锁定作为验证的一部分。持有者在参与质押期间暂时无法即时访问其代币，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，代表他们已质押的加密货币。重新质押使代币持有者可以将这些新代币用于其他基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险存在分歧，部分内部人士认为这项实践仍处于初期阶段，难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果新代币作为抵押品被用于加密货币规模庞大的贷款市场，可能会导致以少量资产为基础的借贷循环不断扩展。他们认为，如果所有人都同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品被用作进一步抵押时，这不是理想的状况，它会在原有风险上增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%范围内，但分析师表示，对于重新质押，投资者可以同时获得多份收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是分散金融（DeFi）领域的最新发展，其中加密货币持有者投资于实验性计划，希望不经出售就获得大幅回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台，期待未来的奖励或所谓的空投（airdrops），这些奖励可以使这些代币在未来有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求此类空投驱动的，称为“真正的免费钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密货币交易平台Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在采取这种先发制人的措施，（预计）会有所奖励，但他们并不知道具体是多少。” Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，Kannan曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且精通创建学生设计的微型卫星，这一点在其学术网站上有所展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要已质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重新质押平台 emerged，例如 EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO，它们为客户的代币重新质押，并生成新代币代表这些重新质押的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为抵押品进行借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台旨在让用户选择将代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务发展，而不是刺激更多基于加密货币的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一项新兴现象。”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能带来“隐藏风险”——如果重新质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫平仓和市场低迷期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷带来的影响，随着作为抵押品的加密货币在 Terra 和 Luna 充分崩溃后的短时间内迅速贬值，加密货币借贷迅速扩大风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与现有风险区隔开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押本身不存在风险，风险在于贷款协议。贷款协议正在错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家认为，无需担心重新质押，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密货币行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界中的损失可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重新质押问题对传统金融市场产生重大传染风险。”标准普尔全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币市场与主流金融愈加相连，机构投资者也开始关注重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，虽然Zodia Custody在质押方面收到了显著的机构兴趣，但认为重新质押走得过远，因为难以建立资产去向和奖励分配的“纸面轨迹”。（原文中“paper trail”在金融领域指正式的文件记录或程序记录。）

&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重新质押，Kelp DAO在4月的一篇博客中指出。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押服务，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张插图，展示了加密货币比特币的形象，拍摄于3月9日，巴黎，法国。REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张插图，展示了加密货币以太坊的形象，拍摄于2023年6月16日，这是一张插图。REUTERS/Dado Ruvic/插图//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的辛贝乌姆 landslide 获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌达·辛鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，接管了她导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目，后者因其在贫困人口中的高人气推动了她的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛鲍姆，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构的初步计票结果，获得58.3%至60.7%的选民支持，创下了墨西哥民主历史上的最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在两个国会议院中取得了可能获得三分之二的超多数席位，这将允许联盟在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加尔韦斯在初步结果中承认败选，她获得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是墨西哥历史上第一次有一位女性总统。"辛鲍姆对支持者发表讲话时说，受到热烈欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大飞跃，这个国家长久以来以粗犷文化闻名，也是世界上天主教徒第二多的国家，长期以来推崇传统的性别角色和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗斯大学的研究显示，辛鲍姆是美国、墨西哥或加拿大第一位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从来没想到有一天我会投票给一个女性。"87岁的埃德梅拉·蒙蒂尔说，她是墨西哥最小的州塔拉韦拉的支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以前我们甚至不能投票。即便能够投票时，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝现状发生了改变，我能经历这一切。"蒙蒂尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛鲍姆未来的道路将充满挑战，她必须平衡增加公共福利政策的承诺与庞大的预算赤字和低迷的经济增长之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果揭晓后，她对支持者表示，她的政府将财政稳健，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但具体措施尚未公布，而此次选举也是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人遭到暗杀。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪组织的影响力有所扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，塔拉韦拉两个选民在投票站遇害。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有超过18.5万人遭杀害，这是墨西哥现代史上任何一届政府的最高数字，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺进行巨大的投资以改善治安并减少腐败，否则辛鲍姆要在实现整体安全水平的重大改进方面面临挑战，"纳沙特·帕里什·弗兰那里独立拉美政治风险分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜。根据初步结果，这是该国最为重要的职务之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的另一大挑战是与美国就不断涌入的移民及毒品走私进行艰难的协商。此时正值美国阿片类药物流行之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨美官员预计，如果美国总统大选由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更为困难。特朗普承诺对来自墨西哥的中国制造的汽车征收100%的关税，并将动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，以及吸引制造商在其市场邻近地区落户的任务，这是近岸生产的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛鲍姆还将不得不应对来自国家石油公司佩梅克斯的挑战，该公司生产量已连续20年下降，并陷入债务深渊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"公共资金不能白白投入，让公司永远无法盈利。"高盛首席拉美经济学家阿贝托·拉莫斯表示。"他们必须重新审视Pemex的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，维护了坚挺的比索和低失业率，这些成就使他在人民中广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛鲍姆承诺扩大福利计划，但在墨西哥正轨上面临巨额外债和经济增长乏力的背景下，扩大福利将并非易事。预计央行2025年将预计GDP增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公投。但辛鲍姆拒绝了反对党的指控，称她不会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，但她已承诺继续许多他的政策，包括对墨西哥贫困人口有利的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，辛鲍姆感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一位将墨西哥变得更好的独特人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而政治分析师维里·里奥斯认为，批评辛鲍姆将成为前领导人的傀儡更多的是性别因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"人们难以相信她会做出自己的决定，我认为这很大程度上是因为她是女性。"她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="辛鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱乌达·辛鲍姆，墨西哥执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后与支持者互动。智利当地时间6月3日。REUTERS/拉奎尔·辛哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="辛鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱乌达·辛鲍姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者致意。智利当地时间6月3日，2024年。REUTERS/拉奎尔·辛哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;首都墨西哥城的札科尔前区，墨西哥执政党MORENA宣布克莱乌达·辛鲍姆在总统选举中获胜后，人们手举“总统克莱乌达·辛鲍姆”的标语。智利当地时间6月2日，2024年。REUTERS/梅塞·伊里佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;智利当地时间6月2日，2024年，墨西哥城。REUTERS/达尼埃尔·贝尔奇里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯在选举日结束投票后发表演讲时的照片。REUTERS/切茨莉尔·尼凯特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站内工作人员于大选日关站。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在大选日投票。REUTERS/亚赫尔·塞巴洛斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，2024年，墨西哥奇那克坦坦镇。REUTERS/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在大选日投票站外排队等待投票。REUTERS/亚历山德罗·门内几尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，2024年，人们在大选日诺罗加奇镇的机场投票站投票。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，2024年，人们在索安德雷拉拉甘扎投票。REUTERS/约阿基姆·加尔西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，2024年，一位女性在大选日投票。REUTERS/亚历山德罗·门内几尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥首都洛斯加托斯，6月2日，2024年。REUTERS/伊万·阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨美大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，2024年，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝亚特丽丝·古蒂尔雷兹·穆勒在投票站投票。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨美大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;大选日，首都墨西哥城，民众手持支持反对党总统候选人索希特尔·加尔韦斯的标语。REUTERS/路西亚斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨美大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月2日，2024年，选民在投票站前排队。REUTERS/路西亚斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨美大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月1日，2024年，墨西哥城。REUTERS/达尼埃尔·贝尔奇里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨美大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月1日，2024年，墨西哥城，人们走在市中心。REUTERS/达尼埃尔·贝尔奇里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨美大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;6月1日，2024年，以禁止饮酒告示规定的商店入口。REUTERS/达尼埃尔·贝尔奇里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>