<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 12:44:29 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加域连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年获判一级谋杀罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大著名的大规模连环杀人犯，2007年在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区被判定杀害毒品成瘾者和妓女，并在其养猪场焚毁其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名女性的部分遗体在温哥华市中心东区附近他那破败的地产上被发现而被判有罪。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了对他额外20起重谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法机构表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱遭受袭击后。经过治疗，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这一罪犯的案件对于不列颠哥伦比亚省及全国其他社区造成的影响是破坏性的，”该机构在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者是近十年来在温哥华市中心东区这个贫穷且充斥毒品的地区失踪的60余名女性中的其中一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距温哥华市中心约25公里的波特柯克兰，皮克顿的养猪场上发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是土著人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿涉嫌撰写的书籍在亚马逊上的销售刚一上架即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并称警察对他进行了陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊将其下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视形象，拍摄于他在波特柯克兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在波特柯克兰的家中拍摄的未 dated 电视画面。图片来源：路透社/Global TV/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年制定完成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一份关于如何更有效地对抗疫病的全球协议的谈判，将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）共有194个成员国，已在后COVID-19疫情期间面临的共识失败后，就如何在疫病发生前和期间增加协作进行了为期两年的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在重大分歧，谈判得以延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国同意更新现有的法律约束健康规则，即国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，用于描述影响最显著且对全球最具威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国共同保护自身人民乃至全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的共同愿望，”世界卫生组织总干事特德罗斯·阿丹诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们采取措施追究国家责任，加强预防爆发的措施，以防止疾病威胁到美国人民和我们的安全，”美国卫生与人类服务部部长杰克希·贝塞拉在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对全球健康规则的改变旨在加强世界对COVID-19导致超过700万人死亡的新病原体的防御能力，根据世界卫生组织的数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织（WHO）总部在瑞士日内瓦的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部。路透社/狄尼兹·巴利巴斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现不佳而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲统一民族大会（ANC）党以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。

周三选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字相比2019年上一次选举中的57.5%大幅下滑，并且首次在30年内未能获得多数票。

此次选举失利意味着纳尔逊·曼德拉的前解放运动将不得不与其他一个或多个较小政党进行联盟谈判或其他形式的协议，以便治理该国。这可能需要作出政策妥协，或让出重要的内阁职位。

拉马福萨曾是前工会领袖，如今已转型为商人，他可能将面临来自反对党和其党内深陷分歧的成员要求辞职的压力，但ANC的高层官员支持他继续担任领导职务，分析师指出目前暂无显而易见的继任者。

“没有一个明确能够接替拉马福萨的统一候选人存在。”塞恩·托福利教授说道，他撰写了一本有关拉马福萨的传记。

本月的一项民意调查显示，拉马福萨是这次选举中最受认可的政界人士之一，ANC内部的派系斗争可能会复杂化任何针对他的动员。

拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全权初步结果公布时发表讲话。

拉马福萨此前曾因闭口不谈关于“农场门”丑闻的指控而引发争议，这是他2022年被指控在畜牧业农场中藏有大量现金而引发的事件。尽管否认错误，他在同年还是赢得了ANC五年的领导职位。

此次选举原本被认为是对ANC的最大考验，原因是选民对高失业率、犯罪和严重的电力短缺等问题感到愤怒。

拉马福萨于2017年底当选为ANC领导人，并承诺清理该党的形象并重振经济，这之前九年的丑闻和经济下滑是由他的前任雅各布·祖马引发的。

然而，当他2018年上任政府首脑时，最初的热情很快消退。

六年后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍被卷入多くの丑闻。

此次选举结果中的决定性一击来自他的死敌祖马，他支持的新政党侨国向西队出人意料地表现出色，大大削弱了ANC的支持，特别是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。

“雅各布·祖马已经棋高一着将拉马福萨和ANC困死。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省非常脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“拉马福萨的蓝图已经结束……选举失败后，事情不可能照旧进行。”

拉马福萨曾因拖延关键改革的实施而受到批评，以避免进一步扩大其党内的裂痕——这与他在1980年代作为工会领袖时的果断性大相径庭。

然而，他的支持者却赞誉他团结统一的能力以及他推动南非作为“全球南方”代言国的地位，后者是指一组低收入和中等收入国家。

在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是世界上最为突出的呼吁公平分配疫苗的声音之一。

最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，本月法院裁定以色列必须中止其在加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法进攻。

在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者称他对解决南非面临的最重大挑战提供的新解决方案甚少。

在选举前ANC最后一次集会中，他承诺“将做得更好”。十数千名支持者聚集在索韦托体育场聆听，但许多人还没听完就离开了演讲。

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在其境内使用美国武器的限制，这是进入到这场持续两年的战争中的一个小而重要的一步，专家认为这有助于缓解俄罗斯在Kharkiv地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国供应的武器袭击俄罗斯境内目标会带来重大风险。他们担心乌克兰的重大袭击可能会引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅供应更高级武器的其他禁令相契合的规则，这些禁令在过去也已纷纷瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自星期四起生效，其针对性地适用于Kharkiv地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国供应的武器反击跨境袭击或准备袭击基辅的俄方部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这赋予了前线乌克兰士兵可以使用美国供应的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增程多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器攻击俄方部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方部队深挖之前迫使他们退出Kharkiv地区，”乌克兰国立战略研究所的研究员Mykola Bielieskov说，该机构是基辅的官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将降低基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在可能会发现自己处于守势，不得不重新考虑他们在Kharkiv地区进攻中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员称，乌克兰在5月13日与白宫国家安全总监Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长主席C.Q. Brown召开的保密视频会议上提出请求，在Kharkiv地区使用美国武器。Ukrainian President Volodymyr Zelenskiy在一项5月20日的采访中向路透社公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“到目前为止，没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rob Lee，美国欧亚研究项目资深学者，指出俄罗斯一直通过利用拜登禁令在国内发动进攻来利用这一禁令，使之成为安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kharkiv，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近继续部署其火炮、防空系统、电子战设备和指挥控制系统，”Lee说。“在这里他们或许拥有一定的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，单凭这一决定不太可能迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会对前线的移动产生太大影响，甚至可能不会影响。但它会使俄罗斯继续进行这种跨境行动变得更加困难，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在Kharkiv地区缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战斗能力来从东北方向威胁哈科京，”他说道。“为此，它会导致其东线战场的部队枯竭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提及相关风险，可能引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几个月寻求增加其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，特别是在过去这一年俄罗斯在战场上占据优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策转变后不久，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁获得美国批准深入袭击俄罗斯境内目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智囊团学者Mark Cancian表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是一项激进的政策变革，但从某种角度来看，这是一个步骤，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步的行动，即攻击更广泛的靶标——可能是不直接威胁Kharkiv的俄罗斯靶标，但在其他地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大这一政策允许对俄罗斯其他地区进行打击尚未确定。但他并没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续继续迄今所为，即必须适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Kharkiv 附近的俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在俄罗斯对乌克兰的攻击中，Mala Danylivka 村的Kids and Youth Sport Riding School 受到严重损坏，消防员正在现场工作。2024年5月30日，乌克兰Kharkiv。路透社/Valentyn Ogirenko/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大楼内面对一排相机，传达了一个适用于他法律与政治战的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐藏封口费支付的34项指控有罪的前一天，作为共和党总统候选人的特朗普列举了针对他的对手和不满情绪，言辞愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦恰尔为“不公正的”和“魔鬼”。他描述民主党总统竞选人乔·拜登为“我们国家历史上最差的总统”。他还抨击为特朗普案作证的证人、投票弹劾他的国会议员以及他声称非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选捐款，他将面临的挑战形容为超越他个人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他其他的竞选演讲中，通常会混杂着幽默，但这次演讲更多的是阴郁。特朗普在新闻发布会上仅使用了一小张讲稿。在演讲结束时，他没有回答问题，与他的儿子埃里克·特朗普一同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人彼此视为国家威胁的竞选中，拜登团队将特朗普的言论视为进一步证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普喋喋不休地谈论自己的个人怨恨，并捏造关于美国司法系统的谎言，令所有人得出一个显而易见的结论：此人不能担任美国总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中绝大多数人认为纽约的庭审结果是不公正的——在周四为特朗普的竞选活动带来了3480万美元的捐款，他的团队表示，这是特朗普在WinRed平台上的最高一天筹款纪录。WinRed是一个为共和党筹集数字资金的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款额不及拜登，他的竞选团队设法在周五通过一系列暗淡的筹款短信继续保持筹款的节奏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”其中一则信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不屈服！”特朗普新闻发布会之后的另一则信息怒吼道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，称该次庭审有问题，应该从未提出指控，陪审团来自民主党为主的纽约市地区，导致了偏见，主审法官有偏见——当地官员对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员和组织的谴责不及时或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手则开始进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉西维塔批评了一个全国性的大学共和党组织，在社交媒体平台X上发布的内容表示陪审团的判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法……”拉西维塔发布信息说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了马里兰州的温和派共和党前州长拉里·霍根，霍根在判决前警告美国人“不要向火上浇油，增加更多的党派对立”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民的采访中，几位受访者表示特朗普的有罪判决让他们重新考虑自己在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种脱离同盟的行为可能对特朗普在与拜登的再次对决中造成损害，在多个摇摆州领先的特朗普领先优势微乎其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党受访者听起来更像是特朗普本人，他们称此审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是政治行动，目的是伤害他并尽可能让他远离竞选活动。”来自佐治亚州梅里塔的62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是他在因篡改商业记录以掩盖2016年支付艳星斯托米·丹尼尔斯的封口费而被刑事起诉后获罪的第二天，在纽约市特朗普大楼，纽约，美国，2024年5月31日。路透社/ 出版文件Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持节制支出以提升产量的承诺，这或将使全球最大原油生产国在美国2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩油革命和技术创新与效率提升的推动下，已成为非OPEC国家中全球原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增加了逾100万桶/日，达到1293万桶/日，远远超出年初时政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为抵消美国及其他非OPEC国家产量上升的影响，石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步削减了石油供应。总体来看，OPEC+的减产幅度达到了586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位知情人士透露，OPEC+正在探讨一项复杂协议，旨在允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+成员国周日召开会议讨论供应政策，美国产量的增长继续驱动非OPEC+国家的产出增加，但相较2023年将构成较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日。这三位是最受密切关注的预测者，他们今年的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求将增长220万桶/日，而OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长将少约100万桶/日。因此，OPEC+的原油需求预计将于2024年增加约90万桶/日，该集团在其5月发布的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将仅为110万桶/日，且OPEC的原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，整体而言，美国原油产量变化不大。今年4月的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，美国生产商今年不太可能如2023年那样给市场带来惊喜，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持了非常谨慎和自律的态度，"勘探钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，令人意外的是钻机数量没有进一步增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出持平，推迟了对钻机的升级，以更好地适应较低的钻探增长。该公司计划年底将运营12台钻机，并重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中表示：“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前并没有以这一速度增长的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下限制了资本支出增长，因为毫无节制的支出推动了页岩油产业的快速发展，但2010年代页岩油产业的回报率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增加在一定程度上是由一些私营生产商推动的，这些企业现在正掀起行业内整合浪潮，通过钻更长的井和压裂岩石以提高同时生产更多井的效果推动了生产力的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为尽管近期出现了整合热潮，但由于钻探和完井效率的持续改进将持续支持美国整体原油产量的温和增长，我们预计近期的油价还将维持下去，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB等油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是行业内整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近几年策略上有所改变，更多侧重资本纪律，因此反应有所不同，”瑞银分析师Giovanni Staunovo认为OPEC+可能会延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液体（包括原油和凝析油）产量的增长。美国能源信息署表示，OPEC+今年石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯于面对美国石油产量增长”，Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台操作室从拥有Oasis Petroleum租约的Permian盆地近温克（Wink）的地块控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作室从拥有Oasis Petroleum租约的Permian盆地近温克（Wink）的地块控制室俯瞰，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/尼克·奥克斯福德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，认为这可能是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的日子了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，这位处于大选年、肩负着结束加沙冲突压力的美国总统，加沙之战现时已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方斡旋的旨在安排以色列与哈马斯运动停火的谈判屡次受阻，双方互相指责是造成进展迟缓的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议发生在以色列在拉法数周的侵袭之后，以及施加于以总理本雅明·内塔尼亚胡政府上下种种新的压力之后，因加沙死亡人数不断增加以及人质仍然被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的政府办公室表示，美国于拜登透露停火计划后，授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此提议之前一天，美国民主党总统竞选对手、共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪，突显出两位候选人之间的巨大分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登所提出的这一新提议包括三个阶段，并打破了以往的提议模式，因为停火将持续到所有三个阶段都完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军力将从加沙人口密集区撤出，包括老年和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。包括北部加沙在内的巴勒斯坦平民将返回加沙，并将有600辆卡车每天向加沙运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判消除敌对状态的永久性条款。“停火将只要谈判继续就继续进行，”总统表示，这是一个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个为加沙大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已被卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列反对无限战事的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些反对这项计划的人。他们将呼吁战争无限延续。有些人甚至身处政府联盟中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们想要再打数年，人质不是他们的优先事项。我敦促以色列领导层尽管面对压力也要支持这个协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，也是唯一一次让美国军队直接抗击伊朗袭击以色列的美国总统，我要求你们退一步思考，如果错过这个时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国高级官员对记者说，以色列能提出这一新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，”该官员说。“它又仔细地被协商，现在摆在台面上的实质是一种进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体形容拜登周五的演讲是戏剧性的，并将其视为试图直面以色列公众的尝试。领先的Kan 12电视频道中断了晚间新闻直播转播拜登的演讲。以色列审查员此前禁止发表协议详情，Kan 12新闻主播丹尼·库什马罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佛罗里达州德克萨斯大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比以往的更为成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损失，哈马斯能够发动严重袭击或攻击或恐怖事件的几率不如以前，但这仍然是个不同寻常的事情，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已“倾向于批评以色列”，苏里说，这种态度更有可能促使以色列人希望结束冲突，连同拜登本人所施加的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出大量激励机制，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的一项人质提议要求以释放加沙生病、老年和受伤的人质为条件，换取为期六周的停火，该停火可以延长以输送更多援助物资到该国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候，以色列拒绝满足哈马斯要求作为谈判一部分的永久结束冲突的要求，并增派军队袭击加沙南部的拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它告诉调解人，它在持续军事行动期间将不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意就人质和囚犯交换达成一项“完整的协议”。一位匿名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与17个有公民被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际抗议，但这并未触及美国保持对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候加剧的拉法致命大火的可怕景象，该大屠杀针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日在南部的袭击中回应哈马斯的袭击而对加沙发动袭击以来，已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯的袭击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年6月12日，加沙北部贝特利哈，在以色列军事进攻期间遭破坏的建筑物废墟中，一名巴勒斯坦人行走。 图片版权：路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币涌入了一种新型平台，该平台向投资者提供奖励，条件是锁定其代币。这一复杂方案引起了分析师的担忧，他们警告称这种做法可能对用户和加密货币市场产生风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“复叠”（re-staking）日益流行，是加密货币市场风险偏好的最新迹象，加密货币价格屡创新高，交易者正在寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近最高历史价位，而以太坊，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;复叠热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司成立于2月份，从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的风险投资基金部门那里筹集了1亿美元，至今已吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上，而在六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，复叠是为扩展传统的加密货币持有行为——“持有”而发明的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来核验和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者需要将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与“持有”期间暂时失去对加密货币的即时访问权，但可以换取收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些“持有”平台还向用户发放新的加密货币，表示已被“持有”的加密货币。复叠使“持有”的所有者可以将这些新代币再次“持有”，并参与基于区块链的不同程序和应用程序，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对于复叠的风险大小意见不一，一些业内人士称这种做法过于新而难以评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但其他分析人士则担心，如果代表复叠加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会出现基于少量底层资产的无限借贷循环。若所有人在同一时间试图退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品被用作抵押品时，这不是理想的局面，它增加了新的风险要素，而这种风险之前并不存在。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者对复叠的兴趣在于收益：在以太坊区块链上“持有”的回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，复叠的回报可能会更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;复叠是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，加密货币持有者在此通过参与实验性项目来增加收益，而不必出售它们。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付“持有”奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了期待未来的奖励或其他空投代币（airdrops）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向用户发放其自己创建的全新代币，被称为“EIGEN”，用户希望此代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Kaiko”的Morgan McCarthy指出，复叠平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称之为“非常非常投机性的，这种免费钱的事。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是非常高风险的，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong表示，（Coinbase提供“持有”服务但不提供复叠服务）。（Coinbase的股票代码：COIN.O）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在就已经预先做了这件事，期望会被奖励某样东西，但并不知道具体是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由来自西雅图大学助理教授Sreeram Kannan及其团队创立，该团队曾成功推出了印度第一颗由学生设计的小卫星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer称自己是一个验证服务的市场，连接潜在的“持有者”与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的复叠平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO相继涌现，这些平台为客户代为“持有”加密货币，然后生成代表复叠资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为抵押品进行借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将加密货币“持有”在何处，帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励越来越多的加密货币抵押借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们没有跟这些玩家有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，复叠可能会带来“隐藏的风险”——如果复叠代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制抛售和市场低迷时的更多波动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售在高风险借贷加剧下变得更加严重，随着作为抵押品的加密货币迅速贬值，反映出Terra和Luna代币崩盘的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer承担复叠相关的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在复叠本身，而是在借贷协议。借贷协议是在错误评估风险。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对复叠不持担忧态度，指出复叠协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业来说非常微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域内的损失可能波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们并未看到复叠问题对传统金融市场造成显著的风险蔓延。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;即便如此，加密货币世界正变得日益与主流金融界相连，机构投资者也开始关注复叠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody看到了显著的机构对“持有”的兴趣，但认为复叠过了头，因为难以建立资金融通的“纸踪”并分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura加密业务部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，将部分资金进行复叠，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未对此回应路透社的采访请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它将为客户加密资产进行“持有”，并预计“一个新的复叠生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以巨大优势胜选，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔迪亚·希恩鲍姆以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女性总统，接过了她导师及前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的未竟事业，后者在弱势群体中的高人气助推了她的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆，这位气候科学家和前任墨西哥城市长，赢得超过58.3%至60.7%的选民支持，根据墨西哥选举机构的快速统计，这将是有史以来墨西哥民主选举中最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中取得可能占三分之二多数席位，这将使联盟能够在无反对派支持的情况下推进宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派候选人索希特尔·加尔韦斯在初步结果显示其赢得约26.6%至28.6%的选票后宣布认输。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这一刻，墨西哥将第一次迎来首位女总统，”希恩鲍姆在支持者们热烈欢呼“总统、总统”声中说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利是对墨西哥的一大突破，这是一个男性至上的文化大国，拥有世界第二大的天主教人口，多年来传统价值观和女性角色有所强化。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆成为在美国和加拿大首次赢得大选的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从没想到会有选择女性的一天，”墨西哥最小州塔拉乌马拉州87岁的支持者埃德尔米拉·蒙提尔说道，“过去我们甚至不能投票，有时候按照丈夫的指示投票。感谢上帝，如今我们能亲身经历这一切。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管面临复杂局面，希恩鲍姆仍然需要平衡增加民生成本与继承巨额财政赤字及低经济增长的矛盾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果揭晓后，她告诉支持者，其政府将奉行财政责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺改善安全局势，但对结果的具体细节甚少提及。这场选举是墨西哥现代史上最暴力的一次选举，共有38名候选人被杀。许多分析家指出，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内犯罪团伙扩张，影响力加深。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管此次选举过程中，普埃布拉州的投票站发生了两起杀人事件，但自洛佩斯·奥夫拉多尔上台以来，墨西哥政府任期内的命案总数已经超过墨西哥现代历史上任何时期的记录，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺在这方面进行重大投资，以提高警力，并减少无罪推定，否则希恩鲍姆可能会难以实现整体安全水平的显著提升，”独立拉美政治风险分析师耐杰尔·帕里谢·弗兰纳里说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA政党也在首都墨西哥城市长选举中获胜，初步结果显示胜出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新任总统将面临与美国在移民流和毒品贩卖合作上的紧张谈判。在美國海洛因泛滥恰逢此时，谈判预计将更加具有挑战性。特朗普曾承诺对墨西哥生产的100%中国车征收关税，还表示将动员特种部队打击犯罪团伙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统需要应对电力和水资源短缺，以及吸引制造商就地生产，顺应将供应链靠近主要市场的回移趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆还将不得不解决利润微薄、债务高企的国营石油公司佩梅克斯公司的难题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这样下去公款只会白白浪费，公司也不能盈利，”高盛首席拉美经济学家阿伯特·拉莫斯认为，“他们必须重新审视佩梅克斯公司的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将至少最低工资翻倍，减少贫困，督责墨西哥比索加强并维持相对较低的失业率，这些成就使他的民望持续高涨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩展福利计划，但此举颇为困难，因为预计今年墨西哥将出现巨额财政赤字，同时央行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举变成对其政治议程的全民公决，希恩鲍姆已经否认反对派声称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡，尽管她承诺将继续实施一些政策，这确实帮助了墨西哥最贫困的群体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在胜利讲话中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，“他是唯一一个将我们的国家变得更好的独特人物。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，政治分析家维尔里·里奥斯认为，这种批评背后有性别主义的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们无法相信她会做出自主决定，这种看法有很大一部分原因在于她是女性这一事实，”她说道。&lt;/p&gt; 

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA的总统竞选人克莱尔迪亚·希恩鲍姆在宣布赢得选举后感谢支持者，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉塞尔·昆哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA的总统竞选人克莱尔迪亚·希恩鲍姆胜利后向支持者挥手，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉塞尔·昆哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/马哈伊·埃利佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·莱兹尔·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对派总统候选人索希特尔·加尔韦斯宣布墨西哥大选胜利后发表讲话，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/克兹阿尔利·尼凯特-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日，人们在普萨克楚克卢动荡的投票站关闭。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;竞选日在瓦韦兹投票站投票的民众。墨西哥维拉克鲁斯，2024年6月2日。路透社/亚亥尔·塞瓦波斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥查查朗特镇。路透社/加布蕾拉·桑贝罗亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选民在大选日投票后展示沾染黑印的指尖，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅涅基尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，索希特尔·加尔韦斯在投票站外拍照。路透社/露西奥·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;选举日前夕，投票站在圣巴托洛梅·夸伊兰阿纳准备就绪，2024年6月2日。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，穆尔加奇镇，女性投票者。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;大选日，墨西哥城选民在投票站投票。路透社/亚历山德罗·梅涅基尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，特瓦卢马。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;大选日，加富尔国际机场内，选民在特殊投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯·拉拉连萨。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/卢西奥·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;塔拉瓦马拉，2024年6月2日。路透社/加布蕾拉·桑贝罗亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;投票日，墨城选民在科马乔温排队。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔及其夫人贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒向投票站行走。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民们在投票站外等待投票。路透社/卢西奥·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅·夸伊兰阿纳。路透社/乔治·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城购物中心内，选民排队。路透社/卢西奥·科尔特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·莱兹尔·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，市民在大选前走在市中心街道上。路透社/迭戈·莱兹尔·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥大选前筹备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布禁止销售酒精的干旱令生效。路透社/迭戈·莱兹尔·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>