<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 11 Dec 2024 10:28:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以190名议员出席300名议员的出席人数，在周三的会议中通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令并发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令并发表讲话，日期：2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。就在本月早些时候，他在一所最高安全级别监狱中遭受了另一名犯人的攻击。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上臭名昭著的连环杀手之一，于2007年被指控在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的农场杀害毒贩和妓女，并将她们的遗体屠宰。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀死了六名女性，她们的部分遗体在位于温哥华附近的简陋地产上被发现。政府检方在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务在一份声明中表示，皮克顿是在魁北克州的一所监狱中于5月19日遭到袭击后去世的，在遭受袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括超过60名从上世纪末到2002年初温哥华市中心东区贫民区失踪的女性。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗体或DNA在皮克顿位于距市中心东区约25公里的波特科克伦的猪场被发现，许多受害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，在亚马逊上线后几个小时内，据称由皮克顿撰写的书籍被撤下销售。当时《温哥华太阳报》报道说，连环杀手声称自己是无辜的，并被警察诬告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商请求将书籍从亚马逊下架并为受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆·皮克顿的家庭照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一个未标注日期的罗伯特·威廉姆·皮克顿的家庭照片。图片来源：路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党时未能取得好成绩，南非国民大会（ANC）在最近的选举中所得票数不到42%，这是自废除种族隔离以来该党最差的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约71%的选区所显示的结果，南非国民大会的得票率不足42%，这相较于2019年上次大选时的57.5%有着明显的下降，并且这是近30年来首次未能取得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果意味着，此前作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，南非国民大会现在可能需要与其他政党结成联盟或达成其他形式的协议来治理国家。南非国民大会可能需要做出政策让步，或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖兼商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但他的一位高级党派官员支持他留任，而分析师认为没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前并没有一个能够取代拉马福萨的明确统一候选人。”政治学教授安东尼·博尔顿表示，他在拉马福萨的传记中写过一篇文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中被外界评为众多政治家中最受欢迎的一位。此外，南非国民大会内部的派系斗争可能使得任何反对他的人士都难以集结力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对南非国民大会的选举结果作出评论。他的发言人在最近表示，将在接下来的周日发布全面的初步结果时，拉马福萨会发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2022年的一项委员会报告中，因涉嫌在一次貌似“农场门”丑闻中把钱财私自藏匿在家具里而面临质疑。但他否认了在这次丑闻中的不当行为并赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是迄今对南非国民大会（ANC）最具挑战性的考验，因为选民对诸如高失业率、犯罪和破坏性的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选为南非国民大会（ANC）的领导人，承诺重塑党派形象并重振经济，并在前任约瑟夫·祖马的九年间，该党经历了欺诈行为和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为总统后，最初的欣喜很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六多年过去了，南非的经济仍未复苏，高层党员们仍然涉入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选出的结果中，南非国民大会受到的致命打击来自其敌人祖马。祖马支持的新政党“姆科普托瓦·韦齐”（uMkhonto we Sizwe）超出了预期，对南非国民大会的支持者造成了巨大的影响，特别是在祖马的家乡夸祖那省（KwaZulu-Natal，简称KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“约瑟夫·祖马已经把拉马福萨和南非国民大会的棋局走死了，他知道他们在夸祖那省的脆弱性。”政治分析家拉尔夫·马特捷加表示，“这标志着拉马福萨项目的结束……输了选举，你还指望事情能如常进行，这不太可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上似乎拖延不决而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时的果断作风形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的拥趸称赞他拥有塑造共识的能力，并且在他的领导下，南非在推动所谓的“全球南方”的声誉方面起到了关键作用——这是一个囊括低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最知名的倡导公平分配疫苗声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提交了针对以色列的种族灭绝指控，使得法官裁定以色列必须暂停对加沙城拉法地区进行军事打击。对此，以色列强烈否认这些指控，并继续在网络上的拉法地区进行军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调南非国民大会过去三十年的成就，但批评者却批评他提供的新解决方案不足以应对南非面临的最严峻挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非国民大会在选举的最后一场竞选集会上承诺，将“做得更好”，以期数万支持者能够在索韦托的足球场上场听到他的讲话。然而，许多支持者在演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中微妙介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步较为深入介入这场持续两年的战争的关键步骤。专家认为，这可能有助于减轻俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标可能会引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种规定与美国此前禁止向基辅提供更高端武器的其他限制一致，这些限制也已经破裂，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面攻击他们的俄罗斯军队或正在准备攻击他们的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰士兵一个绿色信号，他们可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器，越过边境打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以帮助稳定前线，在俄罗斯军队还没有站稳脚跟之前，可能为从哈尔科夫地区推动他们创造条件，”乌国家安全研究所（Kyiv）的研究员米科拉·比列茨科夫说，该研究所是官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆说，拜登的这一决定将减少基辅不得不从东乌克兰顿巴斯关键战场调集部队的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于防守态势，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻时所使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿意透露姓名的美国官员称，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席C.Q.布朗将军提出了这一请求。沙利文在5月15日将这一建议转呈给拜登，表示应允许乌克兰在其领土上反击俄罗斯军队。此次决定的最终确定工作自此开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取这样的措施，但当时表示：“截至目前还没有积极的回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃奇亚计划项目的高级研究员罗布·李说，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，将其作为相对安全的据点，在哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，与边境仅相距19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮等装备直接部署在边境对面，同时保持防空、电子战、指挥和控制等部署在那里，”他说。“这可能提供了一定程度的安全庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅凭这一步骤可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会改变前线的移动幅度，但如果这么做了会增加俄罗斯继续进行此类跨境行动的难度，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆说，俄罗斯军队缺乏足够的兵力以大规模推进至哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说。“为此，他们必须剥夺东线作战部队的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰使用武器打击俄罗斯，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在其俄罗斯其他地区使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场占据优势的一年来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策变动后不到一天的时间，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示呼吁美国批准他打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员马尔克·坎西安现就职于战略与国际研究中心华盛顿智库，他称拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大变动，但这是向前迈出的一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政官员会为下一步进行辩论，即打击更广泛的目标——也许是在不直接威胁哈尔科夫的其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话时表示，拜登政府是否会扩大政策以允许打击俄罗斯其他地区还不得而知，但没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前发展，我们将继续我们一直在做的事情，即必要时适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近的导弹袭击后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名消防员在俄罗斯导弹袭击严重损坏的哈尔科夫附近村庄马拉达尼柳卡的儿童与青年体育骑术学校现场工作。图片拍摄于2024年5月30日。摄影：路透社/瓦连京·奥吉雷尼科。档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此报道第17段含强烈用语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头时，传递了一个既适用于其法律斗争，也适用于政治斗争的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团认定他因伪造文件以掩盖向艳星支付封口费而有34项罪名成立的一天之后，这位共和党总统候选人列出了一系列对手和不满，情绪激动，言语散乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅尔卡“不正派”，“恶魔”；将他的对手、11月5日选举中的竞争对手、民主党的乔·拜登称为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了几位作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将他面前的挑战视为超越个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你们这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其它竞选演讲经常夹杂着幽默，但这次演讲大部分都显得阴郁。他在新闻发布会上仅拿出一个小页面的讲稿。会后，他没有回答问题，很快就和儿子埃里克·特朗普一起离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对外兴致抨击司法系统及其任何暗示特朗普有罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领跑的候选人相互描绘对方为国家威胁的总统大选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新证据，表明他不堪胜任总统一职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国人刚目睹一个迷茫、绝望并屈服的唐纳德·特朗普对自己的个人怨恨喋喋不休，并扭曲美国司法制度，观看任何此幕的人都只有一个明显结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者——他们中的大多数人认为纽约的裁决是司法不公——在仅一天之内向他的竞选账户捐款3480万美元。特朗普团队表示，这创造了该平台WinRed在单日筹款的历史最高纪录，WinRed是共和党专门用于数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;领先的筹款竞选团队在周五试图保持这种筹款步伐，向支持者发送了一系列令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一则信息写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一则在特朗普发布新闻发布会之后响起：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有瑕疵，应该从未对特朗普提起这些指控，曼哈顿陪审团人选受污染，法官偏见等等——当地官员否认这些指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党批评者未能迅速或强烈回应的情况下，特朗普的盟友和竞选助手将其攻击推向了高潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普首席竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台X上发布声明支持陪审团裁决的全国性共和党大学生团体表示嘲笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，”他发布了一条信息，“人人有一份。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对麦克罗·霍根，这位在马里兰州担任温和派共和党州长期间宣布参选参议员的共和党人，在审判之前警告美国人“不要将更多的党派性毒液倒在火上”。他对“X”上表示了回应：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选”，拉西维塔回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州的摇摆州共和党选民采访时，几名选民表示，特朗普的定罪使他们对他的支持在11月有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背叛可能会在特朗普在与拜登的竞选再对决中给他造成伤害，鉴于他在多个摇摆州的支持率非常微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人听起来都跟特朗普一样，称审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治权力的手段，只是为了尽可能让他不能在竞选活动中露面。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做，那就是可以对任何人。绝对没有人在安全之中。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。REUTERS/布莱恩·米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会。2024年5月31日，陪审团判定他在伪造商业记录掩盖2016年支付给艳星斯托米·戴利尼的封口费的刑事起诉中被判有罪。REUTERS/布莱恩·米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放战俘的情况下，重启加沙停火，并敦促哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"是时候结束这场战争，展开新一天的生活了，”拜登总统表示，他正处于选举年，需结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国在这场由以色列方面与哈马斯志士组织之间的停火谈判中多次受阻，双方都指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对黎凡特拉法赫长时间的入侵之后提出的，并伴随着巴尼坦尼政府国内和国际对其加沙死亡事件及俘虏持续被囚的压力加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尼亚明·内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登宣布该停火计划后，向哈马斯提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党的总统候选人唐纳德·特朗普因其认罪而备受关注，民主党总统候选人面临共和党的激烈挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划分为三个阶段，与此前提议不同，该计划中的停火将持续整个三个阶段的谈判过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火，以色列部队将从加沙城市撤出，战俘，包括老年人和妇女，将被交换给数以百计的巴勒斯坦囚犯。平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道援助进入加沙，拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续进行，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列国内有人不会同意这个计划，他们甚至会在政府中。他们明确表示，占领加沙、持续战斗和不将战俘视为优先事项。我敦促以色列领导层尽管面对压力也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的总统，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为一名曾亲自派遣美国军事力量直接保卫当时受到伊朗攻击的以色列的总统，我要你们停下脚步，考虑如果失去这一刻会带来什么，”他补充道，“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向记者透露，以色列能够提出这一新提议是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个结束危机的道路图。这是一项详细的四页半协议，已经经过详细谈判。现在摆在桌面上的是这个过程的最终章节。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登的讲话描述为充满戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列民众传达的尝试。12频道在傍晚新闻节目中中断直播，直接播放了拜登的讲话。以色列审查官此前已禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马拉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塞缪尔·尤里教授分析称，该提议成功的机会比以往都要高，他对德克萨斯大学历史与公共事务教授表示：“以色列已对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够再次对以色列发动任何认真的袭击或攻击或恐怖事件的几率正在进行，但比之前要低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论“转向”反对以色列，尤里说，这可能激励以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响力也会发挥作用。“当美国总统全力支持某事时，他可以创建许多激励因素，”尤里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项今年早些时候提出的前期提议要求在六周停火期结束后，如果能延长停火期让更多的援助进入该遗址，释放患病、年迈和受伤的战俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，由于以色列拒绝同意哈马斯将全面结束战争的条件作为谈判的一部分，加剧了对拉法赫城南部的攻击，导致之前提议的破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，它们已经告知调解人，除非以色列停止这场战争，否则他们不会继续进行谈判，但愿意达成一项包括交换战俘和俘虏在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与包括目前在加沙被哈马斯俘虏的17个国家的外交官进行会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末，一次在拉法赫的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引起了国际社会的强烈抗议，但美国尚未达到取消对以军事援助的门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了极大的痛苦，”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法赫发生爆炸的毁灭性的影像，这次爆炸是针对哈马斯的严厉打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生机构估计，自以色列在回应10月7日南部以方军事侵犯时对加沙开展袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计结果，哈马斯的进攻造成了约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，位于比特拉哈亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在比特拉哈亚的加沙北部，在以色列军事进攻期间受损的建筑废墟中行走，2024年6月12日。新华社/法马赫·伊萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长势头，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚守承诺，限制提高产量的支出，世界最大的原油生产国美国在2024年的产出增长或将放缓，这可能会缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部分时间里，因页岩革命和技术创新带来的采油效率提升，一直是非欧佩克国家中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增加了超过一百万桶/日，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及欧佩克+成员国联盟去年加深了减产行动，部分原因是补偿美国及其他非欧佩克国家产量上升的影响。当前，欧佩克+的减产总量为586万桶/日，大致占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织在2025年继续实行其中部分减产措施，三位知情人士透露，他们是在周四的讨论中提到此事的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，欧佩克+将开会讨论供应策略，美国产量增长继续推动非欧佩克+国家产出增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身预计的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国产量将增加64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长量为220万桶/日，将超过非欧佩克+组织国家供应增长量约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量将比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月的月度&lt;em&gt;《石油市场报告》&lt;/em&gt;中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长量为110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，略低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师们表示，美国石油生产商不太可能像2023年那样超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户对支出保持非常保守和自律的态度，”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前的价格水平，钻机数量却未显著增加，这一点让人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将继续保持资本支出不变，并暂停对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比上年减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内实现每天增加100万桶的产量，但这目前还没有增长的意愿，”标普分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下，对增长性支出有所限制，因为无节制的支出推动了2010年代页岩行业快速增长，但随后又导致回报受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量部分来自私营生产商，其中一些私营公司现在正受到行业整合浪潮的影响。他们通过钻更长的井、进行压裂以在同一时间内从更多的井中生产更多的石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了合并潮，但我预计当前的油价将有助于推动美国石油产量的温和增长。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略调整，更加注重资本纪律，导致了不同的回应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+可能会自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国家预计将主导今年的石油和液体产量增长。欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日，能源信息署在3月表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了如何与美国石油产量增长共存，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="位于美国德克萨斯州温克附近的 Permian 盆地中，关系公司 Oasis Petroleum 拥有的租赁地控制室中可见钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于美国德克萨斯州温克附近的Permian盆地中，控制室中可见Oasis Petroleum租赁地的操作楼层 图/路透社Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再次扮演了美国与真主党之间的关键调解角色，旨在促进结束与以色列的冲突，凭借数十年的经验，他帮助促成了和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件进一步彰显了这位86岁老人在黎巴嫩及其什叶派穆斯林社区中的影响力，并在他所支持的领袖萨义德·哈桑·纳斯拉赫于9月被以色列暗杀后，黎巴嫩国内对于稳定局势的迫切需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三播出的电视讲话中表示，黎巴嫩正处于一个“历史上最危险的时刻”，呼吁黎巴嫩民众团结一心，为黎巴嫩的未来考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间担任真阿迈勒运动（Shi'ite Amal Movement）的领导人，自1992年起担任议会议长，是黎巴嫩逊尼派穆斯林在政治体系中地位最高的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人纳斯里·盖斯海姆认可伯里作为谈判者的角色，称他为真主党的“大哥”。美国驻黎巴嫩大使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间反复与伯里会面，试图促成和平协议，这一协议与加沙战争同时进行，且在9月达到高潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件再次彰显了伯里在2006年促成真主党和以色列停战所发挥的关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们认为，伯里的作用尤为重要，因为黎巴嫩未选出总统，内阁仅拥有有限的权力，很难与真主党接触，美国将真主党认定为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在当你来到黎巴嫩，他确实是唯一值得会面的人，他是国家。”一位驻黎巴嫩的外交官如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被劫持的美国航空公司的乘客中发挥了关键作用，提升了他在全球的知名度。这起事件发生在黎巴嫩内战期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选为议会议长，恰逢纳斯拉赫成为真主党的领导人。两人一起领导了“什叶派双子星”，指他们在什叶派政治代表性及该国大部分政权中起主导作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常驻黎巴嫩的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也存在他能做的局限，这可能由于真主党或伊朗方面的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里领导的阿迈勒运动支持下的地区遭受了以色列的炮火攻击，包括泰尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于西非的塞拉利昂，家人为移民商贾家庭，从8岁起他就在黎巴嫩长大，并在大学时期便投身政治。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，过着昔日贫困生活的什叶派社区普遍认为，正是伯里帮助提升了他们在宗教制度中的地位，这种制度的特权原本主要偏向基督教徒和逊尼派穆斯林社群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在法学训练后执掌阿迈勒运动，前任创始人穆萨·萨德博士在前往利比亚访问时失踪后。伯里领导了该运动的军事崛起，尽管在内战期间阿迈勒运动曾与其他许多主要政党为敌，后来却成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里拥有的什叶派追随者立即加入政府公务部门和安全部门，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报披露有关伯里对真主党真实感受的问题，他在2010年公布该电报时否定了，公开宣称纳斯拉赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，除以真阿迈勒武装人员一起在加沙战争爆发后与真主党一起发射火箭支援加沙外，伯里的阿迈勒武装人员也加入进去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国外使节开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图停止以色列和黎巴嫩之间的交火，同时试图说服真主党向黎巴嫩境内里运河以北撤退。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“将黎巴嫩河向北移动30公里比将真主党北撤要容易些。”一位亲近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他作为教派精英的一部分，其教派精英帮助在2019年金融危机中使黎巴嫩陷入经济衰败。这场危机始于几十年的政府腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人指责他拒绝召集一次议会会议为立法者选举总统，导致该职位在政府中空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交桥梁的角色让真主党的政治对手愤愤不平，特别是黎巴嫩力量党这样的基督教团体，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗原议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗原议会议长阿里·拉里贾尼（未入镜）在贝鲁特会面。路透社/塔依尔·阿斯达尼/文件照 2024年11月15日&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅悬挂在贝鲁特建筑上的纳比赫·伯里的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一幅悬挂在贝鲁特建筑上的纳比赫·伯里的画像，出现在纪念什叶派领袖穆萨·萨德博士失踪45周年纪念活动中。穆萨·萨德去世于1978年前往利比亚后。路透社/莫罕默德·阿扎基/文件照 2023年8月31日&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新的平台，在该平台上，投资者将收到他们的代币被锁定作为回报的奖励。这种复杂的模式引发了分析师关于用户及加密市场潜在风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”的流行显示了加密市场在价格反弹和交易者寻找收益的驱动下，日益倾向于承担风险。比特币，最大的加密货币，已接近历史最高点，而以太坊，第二大的加密货币，今年迄今涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心位于西雅图的一家新创公司EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司a16z的加密部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引了1880亿美元的加密货币——相较于六个月前不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释道，公司发明了重质押以扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为实现这一目标，持有加密货币代币的用户允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法即时访问其代币，但可以因之获得要返回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分质押平台还会给予用户代表他们所质押代币的新创建的加密货币。重质押则允许代币持有者将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，以期待更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押风险的判断意见不一，部分内部人士认为该实践尚处于初级阶段，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士、包括分析师警告，如果基于重质押所得的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押物，可能会形成抵押品不足的借贷循环，从而在所有人试图退出时导致整体市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品被用作更多的抵押品时，这都不是理想的状况，它增加了新的一层面的风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是回报：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，而分析师表示重质押的回报可能会更高，因投资者可以同时获得多项收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）的一个最新发展，DeFi允许加密货币持有者投资实验性方案，力求在不抛售的情况下生成大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户发放质押奖励，因为该机制尚未开发完成。用户加入该平台是出于未来奖励或其它赠品（空投）的预期可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer正在向使用平台的人发放其自行创造的新代币，该代币名为“EIGEN”。用户希望未来EIGEN代币将有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长是由于用户寻求获取赠品，这被称为“真是真的投机性，这种免费钱的事”。他补充说：“这非常危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong（COIN.O）表示：“他们现在提前这样做，（希望）得到奖励，但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图的华盛顿大学担任助理教授，并参与在印度启动了首个由学生设计的微型卫星项目，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的综合市场，连接未来可能的质押者和需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的一些重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们会将客户的代币重质押到EigenLayer并生成新代币以代表重新质押的资产，这些代币可被用于其他用途，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan称其平台的目的是让用户选择如何质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一项正在形成的现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重质押可能带有“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密货币借贷，那么在市场下跌期间可能会出现强制清算和更高的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，当用作抵押的加密代币在Terra和Luna崩盘后价值迅速蒸发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan隔离EigenLayer的风险表示：“风险并不在于重质押，而在于借贷协议的风险定价。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，他们指出重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直在关注加密世界损失扩及其他更广泛金融市场的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们看不到任何由于重质押导致的对传统金融市场具有直接传染风险的因素。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正日益与主流金融领域相连通，而且机构投资者也开始对其产生兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密业务Zodia Custody观察到其机构客户对质押表现出极大兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian表示考虑到难以追踪资产的流动路径和如何分配奖励，认为重质押尚处于未能支持的阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密业务Laser Digital已与Kelp DAO合作，通过Kelp DAO重质押其部分资金。尽管如此，Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密的银行Sygnum表示，已为其客户加密资产进行质押并期望“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration picture of cryptocurrency Bitcoin in Paris, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>