<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2024 19:18:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五在其74岁生辰之际在狱中逝世。据监狱官员透露，他本月早些时候在最高安全级别的监狱中遭到同囚犯袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大史上最为臭名昭著的群体杀手之一，皮克顿于2007年因谋杀吸毒者与妓女，及在其位于不列颠哥伦比亚省（British Columbia）太平洋省的养猪场进行残忍的尸体肢解而被宣判有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他因残害六名女性而被判刑，女性的部分遗骸在其位于温哥华郊外的混乱房产中被找到。在其获终身监禁之后，政府检察官放弃了对其另一起涉及20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教服务局称，皮克顿在本月19日于魁北克监狱遭遇袭击之后，送医不治身亡。被袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们铭记，这名犯罪分子的罪行对我省乃至整个国家的社区有着毁灭性的影响。”惩教服务局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该名杀手的犯罪活动覆盖了自上个世纪末以来超过10年间，在温哥华的低收入、毒品泛滥的唐人街近60名女性的失踪案。直到2002年初皮克顿被捕，这一系列的失踪案件才逐渐揭露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在位于皮克顿家东部25公里处的Port Coquitlam的养猪场中，找到了33名女性的遗骸或脱氧核糖核酸（DNA）。这些女性中，许多人是土著原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，2016年一本据称是由皮克顿撰写的书籍在亚马逊（Amazon）网上书店上架后，数小时内便遭下架。书中，该名连环杀手声称他实为无辜，是被警方构陷，当时《温哥华太阳报》（Vancouver Sun）对此进行了报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此书的出版商请求亚马逊将该书下架，并就此事向被害人的家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）刑事诉讼案件于New Westminster开庭审理时的电视档案影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示罗伯特·威廉·皮克顿在其位于Port Coquitlam的家中。图片来自REUTERS/Global TV/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球大流行病条约将于2025年达成。</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）在周六表示，旨在达成全球协议以更有效防控大流行的谈判将于2025年或尽可能早的日期内完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WHO的194个成员国在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议旨在加强大流行前及大流行期间的国际合作，以应对COVID-19期间暴露出的不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构原定本周达成协议，但由于富裕国家与贫穷国家在疫苗共享和应急准备等方面存在深刻分歧，谈判延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国已就更新现有具有法律约束力的卫生规则达成并行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），新规则中包含针对最严重和全球威胁健康危机的“大流行紧急状态”新分类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;WHO总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天所做出的历史性决定，体现出各成员国共同的决心，即保护本国人民以及世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共同风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长Xavier Becerra在周六表示：“这一协议将我们推进一步，使各国承担责任，加强预防疫情爆发的措施，以免威胁美国人及我们的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修订旨在加强世界对新型病原体的防御，COVID-19疫情已导致超过700万人死亡，这是根据WHO的数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="WHO的标志在其日内瓦总部附近可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）的标志在总部附近可见。 图片来源：REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在对乌军事援助的决策上，小心翼翼地进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在其境内使用美国武器的限制，虽是微小但意义重大的一步，进一步卷入这场已持续两年的战争，并可能有助于抑制俄罗斯对哈尔科夫的跨境攻势，专家们如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯领土目标风险太大。政府担心，乌克兰的重大攻击可能引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国其他对向基辅供应高端武器的禁令不谋而合，这些禁令包括先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，如今这些限制已逐步瓦解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定，于周四生效，旨在精确适应哈尔科夫地区的战况。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器，针对正在攻击或准备从边境另一侧发起攻击的俄军回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举意味着乌克兰前线部队获得许可，可以使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器，装备有制导多发火箭系统（GMLRS）导弹以及其它武器，对边境另一侧的俄军开火，专家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这有助于稳定前线，甚至可能创造条件，赶在俄罗斯军队扎根前，将其从哈尔科夫地区击退，"乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比尔耶斯科夫表示，该机构是基辅官方智囊团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆指出，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键前线调走部队的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯将发现自己处于不利地位，必须重新考虑其在哈尔科夫攻势中采用的战术，"他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策路径溯源至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，一名官员透露，乌克兰在与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席马克·米利将军的加密视频会议中，提出了在其哈尔科夫地区使用美国武器的请求。该官员要求匿名发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和米利制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将其呈交给拜登。官员说，拜登认可乌克兰有权对从俄罗斯安全领土向其发起攻击的俄军进行反击。自此以后，拜登政府一直在最终敲定该决定的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的路透社采访中公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取类似措施&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，但当时他评论说："目前为止，没有任何积极进展。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所的欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯利用拜登禁止在其领地内攻击的禁令，将其作为安全避风港，在哈尔科夫地区展开攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯能够将它的火炮部署在边境另一侧。它可以在此布置防空设施、电子战装备、指挥控制系统，"李表示，"它在某种程度上可能享有某种程度上的安全庇护。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅靠这一决定，在短期内可能不会改变前线格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为（此决定）并不会对前线的移动产生太大影响，如果有的话，"李表示，"但对俄罗斯而言，持续此种跨境行动将变得更困难。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫发起大的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯无法生成足够的作战能力来从东北方威胁哈尔科夫，"他指出，"若要实现，将需从东部交战区耗尽其兵力。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰在其领土使用武器，并在周二再次提高核战风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周乃至数月内寻求扩大在俄罗斯使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯于战场上夺取势头的困难一年后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策转变不到一天，即周五，泽连斯基在《卫报》的采访中呼吁美国批准对俄罗斯境内深处目标的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员，现居华盛顿战略与国际研究中心的马克·坎西安指出，拜登的举措只是一个开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这不是政策的大幅度转向，但确是迈进了一步，"坎西安表示，"乌克兰和政府官员将辩论下一步：打击更广泛的目标群——例如不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内目标，但在其他地区的目标。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在布拉格发言的美国国务卿安东尼·布林肯未透露拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯境内的其它地区发动攻击。但并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"未来，我们将持续我们一直以来的做法，即根据需要调整策略，"布林肯表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫外围俄导弹袭击后的情形" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在哈尔科夫郊外的马洛·丹尼利夫卡村，位于儿童与青年运动骑术学校严重受损的现场工作，该校在俄罗斯对乌克兰的攻击中受到导弹袭击，2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持其温和增加产出的开支承诺，这使得全球最大的原油生产国在2024年的增长预估趋缓，在某种程度上，这可能减轻了本周末石油输出国组织及其盟友（OPEC+）进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的十年中，美国由于页岩油革命以及技术与效率的突破，成为非OPEC国家全球石油供给增长的主要动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地上升，日增超百万桶，达到日均1,293万桶，远超过2023年初政府预测的约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友（OPEC+）去年深化了减产，部分原因是为了补偿美国及其他非OPEC国家的产量增长。OPEC+总计减产为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位熟悉讨论的OPEC+消息人士表示，OPEC+正致力于一项复杂的协议，允许将部分减产延长至2025年，这消息在周四传出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+在周日举行会议审议供应政策时，美国的产量增势继续带动非OPEC+生产国的增长，但对其的威胁将小于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府的最新预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油日增30万桶的预估相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预估美国产量的增幅更高，为每日64万桶。这三位密切追踪的预测者预估的数字均远低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预期2024年全球需求增长220万桶/日，超出非OPEC+生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着对OPEC+的原油需求将比2023年多出约90万桶/日，该组织在其5月的月度&lt;sup&gt;[石油市场报告:t14002937-r]&lt;/sup&gt;中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA则预计全球需求增长将低得多，仅110万桶/日，对OPEC原油的消费需求基本没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，美国原油产量基本保持不变。4月份的产量约为1,313万桶/日，低于去年12月的1,326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便油价接近每桶80美元，行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样意外增产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和有纪律性。”承包钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻井平台数量没有更大幅度上升，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，推迟钻井升级，以更好地适应平台增长放缓的现实。该公司计划年底前运营12部钻机，并在明年重新部署几部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Baker Hughes的数据，美国的石油钻机数量已降至496部，较一年前下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力以每年100万桶的速度增长数年，但目前没有增长到该速度的意愿。”标准普尔（S&amp;amp;P）分析师在周四的报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国上市的生产商在增长方面的开支受到限制，因投资者在10年代页岩油部门不受约束的开支导致产出激增，但回报有限，给其施加压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长在一定程度上是由私人生产商推动的，其中一些现在被卷入了对行业&lt;sup&gt;[整合行动:t24006868-r]&lt;/sup&gt;中。他们通过钻更长的井并利用水力压裂技术同时生产更多井中的油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我预计，尽管最近的整合浪潮，当前的油价将持续，并支持美国石油产量适度增长，因为持续改进的钻井和完井效率将继续。”得克萨斯标准石油公司的总裁Timothy Roberson说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像SLB&lt;sup&gt;[SLB.N]&lt;/sup&gt;这样的石油服务公司在北美地区预测今年增长主要来自国际市场而非北美。其&lt;sup&gt;[一季度国际营业收入]&lt;/sup&gt;今年增长18%，而北美地区收入下降了6%，部分原因是行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“近年来，战略发生转变，对资本纪律的关注更加强烈，这导致了不同的反应。”瑞银银行（UBS）分析师Giovanni Staunovo说，他预计OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括加拿大、巴西和圭亚那在内的美国也被预期将引领今年的石油和液态生产增长，抵消产量削减的影响。美国能源信息署在3月表示，OPEC+石油液态产量预计将下降100万桶/日，而非成员国供给量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+学会了应对美国石油产量增长。”UBS的Staunovo说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近的Oasis Petroleum拥有的Permian盆地钻井平台控制室中可见到的钻井平台运营楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，在美国德克萨斯州温克附近，位于Oasis Petroleum拥有的Permian盆地钻井平台控制室中可见的钻井平台运营楼层。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举受挫而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨(Cyril Ramaphosa)在其任内见证了非国大(African National Congress, ANC)自种族隔离政策结束以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三选举结果出炉，来自约71%投票站的数据显示，ANC的得票率降至42%以下，较2019年选举中获得的57.5%大幅下滑，这标志着ANC在30年来的首次&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;丧失议会多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举挫折意味着，该政党——纳尔逊·曼德拉(Nelson Mandela)曾经领导的解放运动，将不得不与一个或多个较小的政党协商，达成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟协议&lt;/a&gt;或其他形式的协议，以治理国家。这可能包括做出政策让步或交出重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领导人、现今商界的拉马福萨可能会面临来自反对党和其党内部批评者的辞职呼吁，但鉴于党内的深刻分歧，这些呼声或许未见得如愿。一位&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级ANC官员&lt;/a&gt;已表示支持他继续担任领导人，分析家认为党内没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前没有能够明确团结大众并接替拉马福萨的候选人。"开普敦大学政治学教授、拉马福萨传记作家安东尼·巴特勒(Anthony Butler)表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月的民调显示，拉马福萨在本次选举的主要政治家中支持率最高，党内演化中的派系斗争可能使任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨至今未对ANC的选举表现发表评论。其发言人透露，他将在周日——最终的初步选举结果公布时——发表声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来也曾面临过不确定，当2022年的一份小组报告指出他在农场现金藏匿案中可能存在不当行为时，即被描述为“农场门”(Farmgate)的丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对这起丑闻中的指控予以否认，并在同年稍晚赢得ANC领导人的五年连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被描述为ANC有史以来面临的最严峻考验，原因在于选民对高失业率、犯罪频发以及严重影响生活的电力短缺等&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;关键问题&lt;/a&gt;的愤慨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺清理其党内的形象、重振经济后当选ANC领导人，接替了在任九年内，既有丑闻、腐败又有经济衰退的前领导人雅各布·祖马(Jacob Zuma)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首后不久，最初的欣悦迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多以来，经济停滞不前，ANC高级官员的腐败指控仍未平息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举的关键一击来自他的宿敌祖马，他支持的新党“Spear of the Nation”(uMkhonto we Sizwe)的表现超过预期，对ANC的支持造成了重大打击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省(QwaZulu-Natal，简称KZN)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马将拉马福萨和ANC置于尴尬境地。他知道他们KZN的脆弱性，"政治分析家拉尔夫·马特凯加(Ralph Mathekga)说道。"这是拉马福萨战略的终结...你不能输掉选举后还期待一切都照常运转。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因表面上在关键改革上犹豫不决，避免激化其党内分歧而受到批评，这与他在1980年代作为工会领导人时所展现出的果断大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其支持者则赞赏他在凝聚共识方面的技巧，以及在提升南非作为“全球南方”(Global South)领袖中的角色，这个术语代表了一群低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨在全球舞台上是推动疫苗公平分配的杰出声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了关于以色列的种族灭绝案，导致法官本月&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁定&lt;/a&gt;以色列必须停止其对加沙地带城市拉法(Rafah)的军事攻势。但以色列强烈否认指控，选择继续在拉法进行攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调过去30年来ANC的成就，但批评者指出，对于南非面临的重大挑战，他提供的新解决办法寥寥无几。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次的竞选集会上，他面对数万名聚在索维托足球场的群众许诺将“做得更好”。但许多人在他演讲尚未结束时，就已经提前离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索维托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索维托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，以交换人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，并开启新的篇章，”拜登说，他在竞选年面临必须终止这场已持续八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家调解的谈判多次陷入僵局，旨在安排以色列与加沙的激进组织哈马斯之间的停火，双方均指责对方阻碍了谈判的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议在以色列数周来对拉法赫的军事行动和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府面临国内外关于加沙死亡和人质持续关押问题的压力后提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表提出一项加沙停火协议，此前拜登透露了停火计划的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议提出之际，前总统唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判罪，突显出两位总统候选人的鲜明差别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登概述的新提案分为三个阶段，与之前的提议不同，停火将随着各方推进所有三个阶段持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙的居民区，并与数百名巴勒斯坦囚犯交换人质，包括老人和妇女。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部地区，每日将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“只要谈判还在进行，停火将持续，”总统说，这是一个新进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的一份重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登说，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些主张“无限期”战争的以色列人士改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道在以色列总有人不会同意这个计划。呼吁战争继续无限期。甚至在政府联盟中有人这样。他们已明确表示，他们希望占领加沙。想继续战斗多年，将人质问题视而不见。我已敦促以色列领导人支持这项交易，不论面临什么压力，”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个终生致力于以色列安全的人，作为唯一一位前去以色列访问的美国总统，而当时以色列正在战争中，作为一个刚刚派遣美国部队直接保护以色列免受伊朗攻击的人，我恳请大家退一步，思考如果这一刻失去将会怎样，”他说。“我们不能失去这个时机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉记者，以色列能够提出这一新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有了这条走出危机的路线图。这是一份详尽的四页半的协议，”这名官员说。“这项协议已进行过细致周详的谈判，现在摆在桌面上的实际上是整个过程的终结计划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此官员还补充道，每个阶段都将为期42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多家以色列媒体描述了拜登周五的演讲为“戏剧性的”，并解读为直接向以色列民众发起的呼吁。主要的第12频道中断了其晚间新闻节目，现场直播拜登的演讲。主播丹尼·库什马罗表示，以色列新闻审查机构事先禁止公布提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这一提议比之前的成功概率高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了巨大损害，哈马斯可能不再有能力对以色列实施任何严重的袭击或恐怖事件，尽管并非微不足道，但这远低于之前，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“转向反对”以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望战争停止，同时加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国的总统全力支持某项提议时，他能创造出大量激励，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放加沙地区病弱、老年和受伤的人质，以换取为期六周的停火，停火可延长，以便向该地区输送更多援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议在月初破裂，这是由于以色列拒绝接受哈马斯要求永久结束战争作为谈判的一部分，并加大对加沙南部城市拉法赫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解者在敌行持续的冲突中不会参与更多谈判，但准备达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯，如果以色列停止战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法赫的空袭导致45名巴基斯坦人遇难，这引发了国际社会的愤怒，但并未触发美国的“红线”而切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了人间地狱，”拜登周五说。“我们都目睹了在加沙拉法赫地区以色列针对哈马斯的袭击中发生的致命大火的可怕画面...”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列在响应10月7日哈马斯在以色列南部的袭击后发动对加沙地区的攻击以来，巴勒斯坦卫生部门估计有超过36,280人被杀害。据以色列方面的统计，哈马斯的袭击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在贝特拉希亚地区被破坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在以色列对加沙地带北部的贝特拉希亚地区发动军事袭击后，一位巴勒斯坦人行走于被摧毁的建筑废墟之中。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后愤怒发誓将继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;（此报道在第17段含有强烈用语）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦内直视着一排摄像机，传达了一个符合他法律与政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽约陪审团在前一天裁定他有罪，涉及34项指控，与伪造文件以掩盖向色情明星支付的封口费有关，这位共和党的总统竞选人在愤怒而冗长的陈述中列举了一系列对手与怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持他审判的法官胡安·梅尔尚称为“腐败”与“恶魔”。他将竞争对手、民主党人乔·拜登描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了那些对他出庭作证的证人、那些投票支持弹劾他的国会议员，以及他声称非法涌入美国的移民——这反映了他在集会中的言辞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将他面前的所有挑战表述为比他个人更重大的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说：“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演说中经常充满幽默，但这一次演讲却几乎全程压抑。特朗普在新闻发布会上手持一小页笔记。在结束时，他没有接受任何问题，随后迅速与儿子埃里克·特朗普一起离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友们同样猛烈抨击了司法系统以及任何敢指控特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个双方领军竞选人都将对方描绘为国家威胁的比赛中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普，在他个人的怨恨中胡言乱语，对美国司法系统撒谎，让任何观看的人都只能得出一个明显的结论：这个男人不能成为美利坚合众国的总统，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普的大多数支持者都认为纽约的判决是一种司法不公，但在周四这一天，他们向他的竞选活动捐款高达3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台上的一日创纪录数字，该平台处理共和党人的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总筹款落后于拜登的竞选活动，周五寻求维持这一速度，向支持者发送了一连串令人警觉的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一则在特朗普的新闻发布会后发出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员与组织都与这位前总统站在一起，辩称审判存在弊病、指控不应提出、在民主党票仓重地曼哈顿的陪审员有偏差、法官有偏见——而这些指控遭到地方当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些没有迅速或强烈谴责的共和党人，特朗普的盟友和竞选助理展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选共同主席克里斯·拉奇维塔对一个全国大学共和党团体在网络上声称法庭裁决应被尊重进行了讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有……”拉奇维塔发文说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准&lt;/a&gt;了温和前共和党马里兰州州长拉里·霍根，后者在判决前警告美国人“不要通过更毒化的党派偏见火上浇油”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你这下是亲手终结了你的竞选，”拉奇维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对关键战场州宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党选民进行的采访中，数人表示，特朗普的定罪使他们在考虑11月是否继续支持他时&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新思考&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种出走&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能影响他在与拜登的再战中&lt;/a&gt;的选情，鉴于在多个关键摇摆州，特朗普目前领先幅度微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受采访的共和党人听起来更像特朗普本人，称这次审判是一场欺诈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治操作，只是为了伤害他，尽可能让他远离竞选的道路，”乔治亚州玛丽埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以这样对他，他们就能这样对任何人。绝对没人能感到安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。 照片来源：路透社/布伦丹·麦德明&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统竞选人及前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，在前一天的刑事审判中，他被裁定伪造商业记录，以隐瞒2016年向色情女星斯托米·丹尼尔斯支付封口费的费用。2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布伦丹·麦德明/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已涌入一种新型平台，该平台向投资者提供锁定代币以换取收益的奖励，分析师警告，这种复杂的安排对用户和加密市场带来了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再质押”活动日益增多，这是近期加密市场风险偏好提升的最新迹象，随着资产价格的上涨，交易者正寻求更高收益。比特币，作为最大的加密货币，其价格接近历史高位，而第二大加密货币以太币今年涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风投公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密部门筹集了1亿美元，已吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，相较六个月前不足4亿美元，这一数字飙升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯瑞拉姆·卡南（Sreeram Kannan）对路透社表示，他们发明了再质押，旨在扩大一种长久以来的加密实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，它涉及网络中的许多计算机共同验证哪位用户拥有哪种加密货币。通过这个过程，类似于以太币这样的代币持有者允许他们的资产被锁定作为验证流程的一部分。在参与质押期间，这些持有者会失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们可以获取一定的收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台还会向用户提供代表他们已质押加密货币的新币种。再质押允许持有者拿这些新代币，并参与不同的区块链程序和应用的质押，以希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币行业对再质押风险的看法存在分歧，一些内部人士表示，这种做法还太新，尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押品，可能会基于少量基础资产产生无尽的借贷循环。他们认为，一旦所有人都试图同时退出，这可能对更广泛的加密市场造成不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当有任何一种抵押品套在另一种抵押品上时，这都不理想，它引入了一种本来不存在的新风险，"加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师称再质押的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）世界中最新发展，其中，加密货币持有者将资金投资于实验性方案，希望在不需出售资产的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为进行此类支付的机制尚未开发。用户加入平台是在期待未来的收益，或是通常被称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向其平台用户发放了自己创建的新代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币将来会具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的摩根·麦卡锡（Morgan McCartney）表示，再质押平台的增长主要是由用户寻求此类空投推动的，他将其称为"非常投机的行为，这种免费钱的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这非常冒险，"美国加密货币交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂（David Duong）表示，该公司提供质押服务但不提供再质押，"他们正预设性地执行此事，预期会获得某种奖励，但他们并不知道自己将得到什么。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由斯瑞拉姆·卡南（Sreeram Kannan）去年发起，发起人曾是美国华盛顿大学的助理教授，也是在印度推出首个学生设计的微型卫星团队的成员，根据他的学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其自身描述为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO已经出现，它们代表客户在EigenLayer上再质押其代币，并产生新的代币来反映这些再质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南称，其平台的目标是让用户选择在何处质押其资产，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密资产的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间并不存在任何正式关系……这是一种兴起的现象，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的杜昂认为，再质押可能伴随着“隐藏风险”——如果再质押代币用于加密货币借贷，市场下跌时可能会导致强制清算和更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的暴跌部分是因为高风险借贷，加密代币作为抵押品在Terra与Luna代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南将EigenLayer与相关风险划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险并不在于再质押，而是在于那些借贷协议。这些借贷协议在定价风险时存在不当，"他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些专家对于再质押并不担忧，指出相较于全球加密货币行业2.5万亿美元的净值，参与再质押协议的资金量是微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来对加密世界损失蔓延至更广泛的金融市场保持关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"迄今为止，我们没有看到再质押问题对传统金融市场的重大传染风险，"标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，加密市场正变得越来越与传统金融交汇，且再质押也正受机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行旗下的加密部门Zodia Custody观察到机构对质押服务有重大兴趣，但其首席风控官阿努什·阿夫沙提安（Anoosh Arevshatian）认为再质押走得太远，因为难以确立资产的“记录轨迹”以及如何分配收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村银行的加密部门Lazer Digital与Kelp DAO合作，将部分资金进行再质押，此事在Kelp DAO四月份的博客文章中有所提及。Laser Digital没有应路透社的要求发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密领域的瑞士银行Sygnum表示，其为客户的加密资产提供质押服务，并预期“围绕再质押的新生态系统即将出现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="描绘比特币加密货币的表示图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年3月9日在巴黎拍摄的描绘比特币加密货币表示图。路透社/本瓦特·泰西尔/插图/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="描绘以太币加密货币的表示图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年6月16日拍摄的图片，描绘的以太币加密货币放在电脑主板上。路透社/达多·鲁维奇/插图//档案照片/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥辛鲍姆以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性胜利成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师、即将卸任的领袖安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的未竟事业，后者的在贫困阶层中的高人气助推了希恩鲍姆的成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，身为气候科学家和墨西哥城的前任市长，在该国选举委员会的快速统计中，以58.3%至60.7%的得票率赢得总统之位。这将是墨西哥民主史上得票率最高的总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟有望在两院均取得三分之二的超级多数，在此情况下，联盟无需反对党的支持即可推动宪法修正案，根据选举委员会提供的选举结果区间分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;霍奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后，承认竞选失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在共和国的200年历史中，我将首次成为墨西哥的女性总统，”希恩鲍姆对支持者宣布，后者回以响亮的“总统，总统”欢呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆获胜是墨西哥的重要一步，这个国家以&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性主导文化&lt;/a&gt;和全球第二大的罗马天主教徒人口而著称，多年来一直提倡更加传统女性价值观与角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥和加拿大三国中首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想到有一天我会给一位女性投票，”87岁的希恩鲍姆支持者埃德尔米拉·蒙蒂埃尔在墨西哥最小的州特拉斯卡拉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，即使能，也是为丈夫指明的候选人投票。感谢上帝，这一切已经改变，而我能见证这个时刻，”蒙蒂埃尔补充说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆面临复杂的道路，她需要在扩大民众福利政策的承诺与继承的庞大预算赤字与经济低增长之间寻找平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步选举结果公布后，她向支持者保证，她的政府将具有财政纪律性，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然她誓言要加强治安，但细节寥寥，历经现代史上最暴力的竞选周期——&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38名候选人遇害&lt;/a&gt;——演变成了重大的安全问题。分析人士普遍认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团势力的范围扩大且影响力加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票遭受了墨西哥普埃布拉州投票站两起致命事件的影响。在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，遇害的人数超过185000人，创墨西哥现代历史的最高纪录，尽管谋杀率已经逐渐下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她致力于进行彻底改革层面的投资，改善警方和减少逍遥法外的现象，否则希恩鲍姆可能难以在全面的安全水平上实现重大改善，”独立拉美政治风险分析师内森尼尔·帕里斯·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的“国家复兴运动”（M&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>