<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>Home | Reuters</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2024 12:39:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>Biden presents new Israel ceasefire plan, calls on Hamas to accept</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火协议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，让未来开始。”拜登说，他正面临在年内当选的压力，以阻止已经持续八个月的加沙冲突。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国为以色列和在加沙战争中激进的哈马斯运动之间的停火协议进行的谈判数次停滞不前，双方都将缺乏进展归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在数周的以色列对拉法的侵入和围绕加沙死亡和监狱中人质的内外新压力之后，这项提议出现了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前一天，美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普被宣判有34项重罪，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登提出的新的方案包含了三个阶段，与以往提议不同的是，停火将持续到三个阶段的所有谈判结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一个阶段为期六周的停火期间，以色列军队会撤出加沙人口中心，其中包括老年人和女性在内的囚犯将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道主义援助运入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将讨论永久结束冲突的条款。 “停火将只要谈判持续就会继续进行”，总统说，这是新的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登说，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 总统呼吁那些推动无限期战争的以色列人士改变主意：“我知道以色列有人不同意这个计划，并会呼吁战争无限期持续。有些甚至还处于政府联盟，已经表明，他们想要占领加沙，想要持续多年进行战斗，而人质并不是他们的优先事项。但我呼吁以色列领导层支持这个协议，不管来自什么压力。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“作为终身支持以色列的人，作为战争时期唯一访问过以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保护以色列免遭伊朗攻击的人，我要求你们后退一步，思考如果错过这个时刻会发生什么，我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一位美国高级官员，不具名向记者透露，以色列能够提出新的提议，因为最近在战场上取得了一些胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在确实有一个结束危机的道路图。这是一个详细4.5页的协议，”官员说。 “它已经在极其仔细的细节中进行了谈判。现在摆在桌面上的是结束这一过程的终局方案。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据计划，每一阶段会持续42天，这名官员补充。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周六大以色列媒体将拜登周五的演讲形容为戏剧性的，并解释为其试图直接争取以色列公众的认同。主要频道12电台中断其晚间新闻节目实时播放拜登的演讲。先前以色列的审查官员禁止公开这个提议的细节，主持人丹尼·库斯玛罗斯说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个提议比以前的提议有更高的成功率，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重攻击或恐怖事件的可能性并不低但也比以前要低。”苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同时，全球公众对以色列的看法已“转向反对”，苏里说，这可以促使以色列人希望结束冲突，同时拜登的影响也会如是。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当美国总统真地全力支持某件事时，他可以创造许多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质计划要求以色列释放加沙的患有疾病、老年和受伤人质，再由为期六周的停火开始，能够延长，让更多的援助可以被运送至该集镇。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个计划上个月因以色列拒绝接受作为谈判条件的哈马斯希望停止整个战争从而最终解体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已经告诉调解人，不会在获得进攻期间参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它准备进行一个“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名美国高级官员，在与17个国家的各国代表团时，其中包括被哈马斯在加沙羁押的公民的会谈中以及周五的不具名与记者谈话时称，白宫国家安全顾问贾克·索利文将与上述国家的外交官进行会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周日，内塔尼亚胡领导的以军袭击了拉法，造成至少45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤慨，但并未触怒到美国 whereas的要求，停止对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这个战争中经历了纯粹的地狱，”拜登说。 “我们都看到了本周早些时候拉法致命火灾后出现的可怕影像，这是一次以色列打击后的目标，针对哈马斯。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦官方统计，自从以色列以回应10月7日哈马斯对以色列南部的袭击为由袭击加沙成立以来，至少有36,280人在这次战事中死亡。根据以色列的统计，哈马斯的袭击有大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, which were destroyed during Israel's military offensive, in Beit Lahia in the northern Gaza Strip, June 12, 2024. REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>一阵愤怒的特朗普誓言将继续斗争，即使被判有罪。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五特朗普大厦内面向一堆摄影机拍摄，在他既是法律也是政治的战斗中，传递了一个信息：他已准备好奋力一搏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一家法庭裁决他因伪造文件以隐瞒支付成人星海市后支付的封口费而被判34项罪名成立之后的第二天，共和党总统候选人唐纳德·特朗普愤怒地逐条列举了对手和怨恨他的对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔乔为“卑鄙”的“撒旦之流”。他描述竞争对手乔·拜登，“是美国历史上的最差总统”。他攻击了向法庭作证的律师、投票弹劾他的国会议员——仿效他的集会讲话——指责那些声称非法涌入美国的移民也是他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的连任竞选捐款，将他的挑战描述为不只是为了他个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲常常充满了幽默，但这次却基本上忧郁不堪。唐纳德·特朗普仅拿着一张简短的纸条在新闻会上发表讲话。在结束时，他没有接受提问，迅速地与他的儿子埃里克·特朗普一同从麦克风前撤离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何人提出他犯罪的建议进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为国家威胁的比赛中，拜登阵营将其言论视为特朗普不适合担任总统的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国目睹了混乱、绝望与失败的唐纳德·特朗普围绕他个人的抱怨而满腔怒火地漫谈，宣称美国司法制度被谎称，这令人明了任何看到这一幕的人都只有一个明确的结论：这人不可以成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据特朗普团队称，特朗普支持者——其中大部分都视纽约州的判决为公正裁决的缺席——在周四当天为特朗普的竞选捐款了3480万美元。这是特朗普在其WinRed平台上创下的单日最高记录，WinRed是一家为共和党人处理网络筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31"&gt;图&lt;/a&gt; 总计在其筹款超过拜登之际，特朗普的竞选持续努力保持这一节奏，向支持者发送了一系列令人警醒的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！」一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远都不会放弃！」另外一条短信在特朗普的演讲之后响起了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟前总统的步伐，认为审判有问题、指控不该提出、纽约市多区的陪审团有偏见且主审法官有偏见——这些指控地方司法部门都否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手发起了攻击。特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔（Chris LaCivita）对全国的大学共和党机构进行了语言上的谩骂，该机构在其社交平台X上发布的内容表明陪审团的判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像*梗*一样...每个人都有一个...,” LaCivita在X平台上写道(注：“*梗*”指美国下流粗俗的俚语，此处保留原文，具体解释需查看上下文）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对密歇根州民主党后翼人士、即将在参议院竞选的温和派前共和党州长拉里·霍根发起了攻击，霍根在判决前警告美国民众“不要因为更加毒瘤般的党派冲突而让这个火更多的燃料”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已结束了你的竞选,”LaCivita在X上回答道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键州内受访的共和党选民中，大部分表示特朗普的判决使他们在11月对他的支持产生犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些离心可能导致他在与拜登的重赛中受到损害，尤其是在特朗普在多个摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但遭访的许多共和党人士听起来与唐纳德·特朗普的声音如出一辙，将这次审判视为一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“全是政治戏码，就是为了让他受伤、尽可能地让他远离竞选舞台,”来自乔治亚州马里亚特县、62岁的退役警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做他，也就能对任何人这么做。绝对没有任何人是安全的。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden tip-toes deeper into Ukraine conflict with arms decision</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器在俄罗斯境内行动的一些限制，这是一步步加深参与这场已经持续两年的战争的微小但重要的一步，专家表示，这可能有助于遏制俄罗斯跨越边境对哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。它担心大规模的乌克兰攻击可能触发直接与拥有核武器的俄罗斯发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则正与美国对提供更高端武器给基辅的其他禁止制度相吻合，这些已经被打破，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定已在本周四生效，被严格限定在哈尔科夫地区的战斗中。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境另一边发起攻击或准备发起攻击”俄罗斯势力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这使得乌克兰前线部队可以使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射装有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器的美国供应武器越过边境打击俄罗斯势力，专家表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件将俄罗斯从哈尔科夫地区顶回去，”乌克兰国家战略研究机构的研究员、乌克兰官方智囊团分析师Mykola Bielieskov说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾任英国军事情报官的Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区重要战线抽调军队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会发现自己身陷后撤境地，并将不得不重新考虑他们在对哈尔科夫的攻击中使用的战术方式，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员表示，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议中通过白宫国家安全主任Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和参谋长联席会议主席C.Q. Brown将军向美国提出了在哈尔科夫地区使用美国武器越过边界的要求，而这是一次保密的会议。Sullivan、Austin和Brown制定了支持放宽该限制的推荐意见，Sullivan于5月15日向拜登提出了该建议。根据该官员的说法，拜登同意乌克兰应该能够反击在俄罗斯领土上的俄罗斯势力对其的攻击。美国政府是在那时开始定下这个决策的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的一次公开采访中呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一步骤，但当时他表示：“到目前为止，没有出现任何积极情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多人认为拜登的决定对前线的影响较为有限，但可能使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力展开大规模进攻至哈尔科夫。”前美国国防部高级官员，现于华盛顿战略与国际研究中心任职的研究员Rob Lee说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力生成足够的战斗能力威胁来自东北的哈尔科夫，”他说，“如果他们要这样做，必须将力量从东部战区分散出来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京总统曾经警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯领土，而上周二他又提到了引发核冲突的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰看起来已在最近几周和数月内准备好寻求进一步使用美国武器在俄罗斯领土的行动，尤其是在经历了一年战场遭遇严重挫折之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿提出政策调整的次日，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一个谨慎的转变。”战略与国际问题研究中心的Mark Cancian曾是美国国防部官员，他说，“走到这一步只是开始。乌克兰人和政府官员会争求下一步：打击更广泛的目标区域可能不在直接威胁哈尔科夫的俄罗斯区域，而是在其他区域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格的演讲时拒绝对拜登政府是否会扩大政策让乌克兰在俄罗斯领土上发动进一步攻势做出明确回答，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的行动将会随着需要继续进行适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国的石油生产者保持了适度的增长，而欧佩克+则考虑实行延长减产的策略。</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探者正在坚持控制提升产量时开支的投资承诺，预计在未来一年保持其全球顶级原油生产国的地位，其产量增速可能放缓，这可能会减轻欧佩克+在未来周末做出进一步减产决定时所面临的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国一直在驱动非欧佩克产油国的原油供应增长，这主要得益于页岩油革命以及技术进步和效率提升带来的产量提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长，每日增产超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超美国政府最初预期的每日约四十万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧佩克+削减石油产量的部分原因是为了弥补美国与其他非欧佩克产油国产量增长。欧佩克+的总减产力度达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该集团将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉欧佩克+讨论的的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为欧佩克+在周日考虑供应政策时考虑的因素，美国产量的增加将继续推动非欧佩克+产量增长，但这一威胁将不如2023年那样严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测估计，美国原油供应将每日小幅增加约27万桶。这一增长量与欧佩克自己的预测相符，后者的预测是美国原油和凝析油产量将增长每日大约30万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预测美国原油产量增长将达64万桶/日。他们都大大低于2023年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，全球需求增长220万桶/日将超过除欧佩克+群体外的石油生产商的供应增长100万桶/日，在2024年。这意味着欧佩克+原油需求应比2023年增加大约90万桶/日，欧佩克+在其5月月度的一份&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署期望全球需求增长仅为110万桶/日，并且对欧佩克原油需求增长变动不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年到目前为止，美国原油产出的基本没有变化。4月份的产油量约为1313万桶/日，低于去年12月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国石油生产商也很少有望出现超预期的增长。Paul Mosvold，Scandrill公司的首席运营官表示：“我们客户仍旧保持保守和自律的态度。”他补充说，“令人惊讶的是，钻机数量的增长幅度未能随着当前价格的上涨而进一步提升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出稳定，并且推迟了对钻机的升级，以与钻井增长保持最佳匹配。其规划在年底运行12个钻机，并在下一年重新部署若干更钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据数据，美国原油钻机数量已经下降至496个，同比降低了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力每日增加100万桶的产出，但目前并没有这样的增长愿望”，S&amp;amp;P分析师在周四的笔记中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计2024年美国原油和凝析油产量将增长470万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国油产大企业对增长的支出受到了投资者的限制，这些投资者在经历了不稳定的回报和对页岩油田投资的疯狂增长后，对回报产生质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年高过预期的产量增长部分是由于一些私营生产商增加的生产率，这些运营商正在遭受行业的整合浪潮，该浪潮包含拓展钻井业务并以同时生产更多的油井，通过钻长井并对岩石进行破碎提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管出现了最近的整合浪潮，我期望在钻井和完井效率持续改进的情况下，当前的价格水平将继续并支持美国整体原油产量适度增长”，来自Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson给出了这一判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油勘探与服务公司，如SLB等（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），对今年国际市场的增长预期多于北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是与并购有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生转变，产生了更强的资本纪律关注，这些变化导致了不同响应”，瑞银银行分析师Giovanni Staunovo认为，他预期欧佩克+将延长其自愿减产水平。Staunovo认为，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领原油和液体产量增长，而欧佩克+的石油液体产量可能下降100万桶/日，而非成员的供应将增长140万桶/日，美国能源信息署在3月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国的原油产量增长”，Staunovo在瑞银银行表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国Wink的Permian盆地内Oasis Petroleum市属油田的钻探井楼层被从控制室看出去的俯视图拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center"&gt;美国Wink的Permian盆地内Oasis Petroleum市属油田的钻探井楼层被从控制室看出去的俯视图拍摄，Texas U.S.A，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非洲人国民大会（ANC）的选举下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲民族大会(ANC)的选举结果是南非结束种族隔离制度后最差的选举结果，会受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从大约71%的投票站得到的结果表明，ANC的得票率不到42%，这是该党自2019年上一次选举以来票数急剧下滑的表现，也是30多年来首次未能达到多数优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举打击意味着，雅各布·马迪巴的前解放运动将不得不与一个或多个较小的政党进行联盟协商或其他形式的协议来治理国家。它可能需要做出政策妥协或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖转变为企业家的拉马福萨可能将面临反对党及他较为分裂的党内批评者要求辞职的呼声，但一位ANC高级官员支持他继续任职，分析师表示，并没有明显的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从拉马福萨手中接过权杖的明显候选人并不存在，”开普敦大学政治学教授、拉马福萨的传记作者安德鲁斯·巴特勒表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本次选举中的一次三月份民调显示，拉马福萨拥有主要政治人物中最高的批准率。在ANC的派别内斗可能使任何试图反击他的行动都更为复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对于ANC的选举表现发表评论。他的发言人说，他将在周日宣布最终的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的一份报告中，一个委员会发现，拉马福萨存在不当行为指控，原因是他在自己的猎场农场发现了一大笔塞在家具里的现金。他对那段丑闻予以否认，被戏称为“Farmgate”争议，并在晚些时候的该年赢得ANC领导人的新五年的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的投票被视为ANC二战以来最严峻的考验，原因是选民对高失业率、犯罪和毁灭性电力切断等问题的愤怒，这些问题是此选举中的主要关注点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选 ANC领导人的决定是基于他承诺提振党的形象并为面临腐败泛滥、经济增长下滑的后九年的国家复兴经济。然而，在他成为国家负责人后不久描述的初始乐观情绪很快消逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍旧停滞，顶尖ANC官员身边纷扰依旧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举决定性打击来自于他的对手祖马，后者支持新的政党uMkhonto we Sizwe，该政党成绩超出预期，严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖马在这次大选中押注成功作弊，并且知道他们在KZN处于脆弱状态，”政治分析家拉尔夫·迈斯克评论道。“这是拉马福萨计划的终结，你想输掉选举，还能期待正常继续是无法行得通的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨曾受到批评，因为他对于关键改革的拖延可能导致党内裂痕扩大，而这些改革旨在避免激化问题。相比之下，他在1980年代作为工会领袖时显示决策力的时期则大相径庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者则称赞他的调解能力以及他在国际上捍卫“全球南方”国家——指经济收入低至中等的国家群体身份上的角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新冠疫情期间，在全球领域中，拉马福萨是最先呼吁实现疫苗公平分配的领导人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的大屠杀案件，并且上个月被判令以色列必须停止针对加沙城拉法镇的军事袭击，而以色列则强烈否认指控，并持续了在拉法的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动期间，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成功，但批评者表示，他对于南非中最大的挑战，很少提供新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最后一轮的竞选拉&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连续杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大有史以来最臭名昭著的大规模杀人犯之一罗伯特·派克顿，在本月早些时候在一所高度安全的监狱被另一名囚犯打伤后，于周五去世，当时他年龄74岁。监狱当局称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉尔夫詹姆斯比尔在一个塑料袋里，他的猪场在不列颠哥伦比亚省的太平洋地区，被认定为可卡因用户和妓女的杀手，并在猪场谋杀了她们，并肢解了她们的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2007年被判处终身监禁，他在不列颠哥伦比亚省的皮特河农场被发现六位女子的部分遗骸，政府检察官在派克顿被判处终身监禁后，在追加20宗谋杀罪被撤销起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿5月19日在魁北克监狱被袭击后死亡。袭击后，他被送去医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯案对于不列颠哥伦比亚省乃至全国社区所带来的毁灭性影响，”服务在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者是自2002年初逮捕派克顿以来，失踪于温哥华市区毒害严重、贫困的下东区的超过60名女性的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被捕前，派克顿在不列颠哥伦比亚省普尔科奎特附近的农场上被发现了33位女性死者或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《太阳报》2016年报道，一本由派克顿撰写的书在几个小时内仅在亚马逊上发布的几小时就被撤下。派克顿声称他是无辜的，他是被警方嫁祸的，书中的内容提及了这些事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊上撤下这本书，并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是没有日期的电视图像罗伯特·威廉·派克顿，他在他在普尔科奎特的家中的法庭审判开始的图像。新陈代谢/福克斯新闻&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更高的回报，加密货币“重新存仓”平台兴盛起来</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过 180 亿美元的加密货币已经进入了一种新型平台，这一平台为投资者提供了通过锁定他们的代币来获得回报的机会，形成了一种复杂计划，分析人士警告称，这为用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新质押”的迅猛流行是加密货币市场上风险接受行为的最新迹象，随着价格飙升，交易员追逐收益。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而以太坊，第二大加密货币，今年上涨了超过 60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司 EigenLayer。在 2 月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了 1 亿美元后，该公司吸引了价值 188 亿美元的加密货币到其平台上，而距今为止仅仅 6 个月前，这一数字还不到 4 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 采用重新质押以拓展长期以来的加密货币实践——质押，其创始人 Sreeram Kannan 告诉路透社此举创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机在验证和确认谁拥有哪些数字货币方面发挥作用。为实现该目的，以以太坊为代表的代币持有者允许其资产作为验证过程的一部分被锁定起来。持有者在参与质押过程中丢失了对所在代币的即时访问权限，但能够因此获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新增加的加密货币以代表他们质押的 cryptocurrency，重新质押则使所有者有机会将新增的代币再次质押至不同的区块链为基础的程序和应用中以期待更大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险持有不同看法，一些内部人士认为，此实践太之初步，风险无法预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析人士，担心如果用于重新质押加密货币的新代币用作加密货币巨大借贷市场的质押物，当数量有限的基础资产被用作清算基础时，可能会陷入无限的借贷循环。如果所有人争相及时退出，他们认为这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透记者 Adam Morgan McCarthy 说道：“当任何有抵押物作为保障时，情况并不理想，它引入了一种从前不存在的新风险元素。
“对于投资者而言，收益是其吸引力：在以太坊区块链上的质押回报通常在 3%-5% 区间内，分析师称重新质押的回报可能更高，因投资者可以一次性赚到多种收益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是当前去中心化金融（DeFi）领域中风险日益增长的一部分，持有加密货币的人们将其投资于实验性方案，以期望在无需出售即可获得大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 平台目前并未直接向用户发放质押奖励，因为用于此类操作的机制尚在开发中。用户仍然加入该平台，以预期内的奖励或其他奖励（称为空投）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; EigenLayer 平台正向使用其平台的人们发放定制的 EIGEN 代币。用户希望这些数字资产在将来会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer 描述自己为了一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括 EtherFi，Renzo 和 Kelp DAO 在内，新的重新质押平台相继涌现，它们代客重新质押客户所拥有的代币并产生新的代币来代表所重新质押的资产，这些替代的代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的担保品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创始人 Sreeram Kannan 表示，EigenLayer 平台的目的是允许用户选择将其代币重新质押到何处，并帮助新的区块链服务成长，而不仅仅是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们并无正式合作关系与这些玩家...这一现象正在形成。”这是他的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase 的首席研究员David Duong 表示，此次预做行动伴随着隐含的风险 - 如果重新质押的代币用于加密货币借贷，则在市场下跌时期出现了强制清算和高波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022 年的加密货币市场恐慌性抛售加剧的是由高风险借贷导致的事件，使用于作为担保品的加密货币迅速失去了价值，在 Terra 和 Luna 的垮台后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在eslint和Kelp DAO 合作重新质押一些资金，Kelp DAO 在四月的博客中对这一点进行了提及。Laser Digital 对此忽略了路透社的询问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数字金融银行 Sygnum 以质押客户所提供的加密货币资产并认为围绕重新质押将出现“新的生态系统”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片说明：这一以巴黎为背景绘制的比特币图像在 2024 年 3 月 9 日展示了数字化的比特币图片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;包含在 2023 年 6 月 16 日刘维奇特制作的以太坊图片中，此图片展示了置于电脑主板上的以太坊代表图片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>Mexico's Sheinbaum wins landslide to become country's first woman president</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的受欢迎程度在穷人中很高，这帮助推动了她的胜利。Sheinbaum，一位气候科学家和墨西哥城的前市长，以58.3%至60.7%的得票率赢得大选。根据墨西哥选举管理机构的快速计票样本，这是墨西哥民主史上的最高投票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也可能在国会两院获得可能的超过三分之二的多数席位，无需反对党的支持通过宪法改革，根据选举管理机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人希霍蒂尔·加尔维斯承认失败，初步结果显示她的得票率在26.6%至28.6%之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum对支持者说：“这是我第一次...成为墨西哥的第一位女性总统。”听到“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥具有重要意义。这是一个以其男性至上文化而闻名的国家，拥有世界上第二大天主教人口，多年来推进更加传统对女性的价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大赢得全国选举的首位女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我会为女性投票，”泰胡卡尔州的一位Sheinbaum支持者、87岁的埃德尔米拉·蒙特尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以前我们甚至没有投票权，当你有权投票时，你只能投票给你的丈夫告诉你要投那个人。感谢上帝这一幕有所改变，我有幸体验到这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前路对于Sheinbaum来说充满了挑战。她必须在提高受欢迎的社会福利政策与承受庞大的预算赤字和低经济增长压力之间求得平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布初步结果后，她告诉支持者她的政府将财政保守，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但透露详情较少。这场选举是墨西哥历史上最暴力的一次选举之一，38名候选人遇害。许多分析师认为在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团扩充并深化了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票还被普埃布拉州两家投票点的两名人员遇害所玷污，据估计，自现任总统洛佩斯上任以来，已逾18.5万人在墨西哥被谋杀，这是墨西哥现代历史上死亡人数最多的任期内，虽然凶杀率略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少不受追究现象方面做出根本性投资，否则Sheinbaum不大可能实现整体安全水平的显著提升。”独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长职位竞选，初步结果显示这样的职位已成为国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum在未来将面临谈判热潮与美国就大量移民穿越墨西哥和对贩毒合作的背景下的墨西哥复杂关系，在美国正经历芬太尼大流行之时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月特朗普赢得美国总统选举，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造且销往美国的中国汽车征收100%关税，并动员特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下一任总统将不得不处理电力短缺和水危机，同时吸引制造商靠近市场所在的制造业集群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum还需要与墨西哥国家石油公司(Pemex)为期的斗争，该公司已连续20年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“不能总是一个无底洞，你往里面投入公众资金，公司从来都不盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯借助开展政府工作，带领墨西哥实行最低工资翻倍、减少贫困和管理走强的比索、失业率维持低位，这些成就使他大受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum承诺加大福利项目，但如果墨西哥注定今年有庞大的预算赤字和预计由央行预测在2025年仅为1.5%的低经济增长率，将不会是一件容易的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自5月27日起，洛佩斯一直在为竞选活动大放异彩，企图将投票变成对他的政治议程的全民公决。Sheinbaum拒绝了反对党声称她是洛佩斯·奥夫拉多尔的提线木偶的指控，尽管她承诺继续许多洛佩斯的政策，包括帮助墨西哥最穷的人的那些政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她致胜演说中，Sheinbaum感谢洛佩斯作为“将我们国家向更好方向转变的独一无二的人物”。然而，政治分析师维里·里奥斯认为指责Sheinbaum是洛佩斯·奥夫拉多尔提线木偶的是性别歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“简直匪夷所思，人们无法相信她将做出自己的决定，我想这很大程度上是因为她是女性，”她说。&lt;/p&gt;

![Sheinbaum wins Mexico's presidential election](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg "Claudia Sheinbaum, the presidential candidate of the ruling MORENA party, reacts as she addresses her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3. REUTERS/Raquel Cunha")

![Sheinbaum wins Mexico's presidential election](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg "Claudia Sheinbaum, presidential candidate of the ruling MORENA party, waves to her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3, 2024. REUTERS/Raquel Cunha")

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg "People hold a banner reading 'President Claudia Sheinbaum' after Mexico's ruling Morena party declared Claudia Sheinbaum the winner of the presidential election, at Zocalo Square in downtown Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Mahe Elipe")

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg "Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Daniel Becerril")

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg "Opposition presidential candidate Xochitl Galvez reacts as she addresses supporters after polls closed in the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha")

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg "Poll workers close a polling station on the day of general elections, in Santa Cruz Xoxocotlan, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata")

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg "People gather to vote at a polling station during general elections, in Veracruz, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Yahir Ceballos")

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg "Zinacantan, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria")

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg "People wait in line to vote at a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini")

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg "Opposition presidential candidate Xochitl Galvez poses for a picture outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes")

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg "Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata")

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg "Raramuri women wait to vote at a polling station on the day of the general elections, in the town of Norogachi, in the state of Chihuahua, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jose Luis Gonzalez")

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg "People show ink-marked fingers after casting their votes on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2. REUTERS/Alexandre Meneghini")

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg "A woman casts her vote at a polling station on the day of general elections, in San Juan Chamula, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia")

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg "A traveler votes at a polling station installed at the Benito Juarez International Airport on the day of the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero")

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg "People vote at a polling station on the day of general elections, in San Andres Larrainzar, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia")

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg "Claudia Sheinbaum, Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Raquel Cunha")

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg "Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini")

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg "San Juan Chamula, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria")

![General elections in Mexico](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg "People walk to a polling station on the day of general elections, in Comachuen, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Ivan Arias")

![Preparations for general elections in Mexico City](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg "Mexico City, May 31, 2024. REUTERS/Daniel Becerril")

![Preparations for general elections in Mexico City](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg "People walk through the downtown area, ahead of Sunday's general elections, in Mexico City, Mexico May 31, 2024. REUTERS/Daniel Becerril")

![Preparations for general elections in Mexico City](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg "A view shows the cooler of a store covered with plastic and a sign which reads, 'No alcohol sales due to dry law' in the face of a ban on the sale of alcohol declared by the government, on the day before the general elections, in Mexico City, Mexico June 1, 2024. REUTERS/Daniel Becerril")</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世界卫生组织表示，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六表示，旨在就如何更好地应对疫情达成全球协议的谈判将于2025年或更早的时间内完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;194个成员国一直在就一项协议进行两年的谈判，该协议可能在COVID-19承认失败后增加在疫情前和期间的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初的目标是本周达成协议，但在疫苗共享和准备等方面存在富裕国家和贫穷国家之间深刻的分歧后，谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国就更新现有法律约束的健康规则问题达成了一项平行协议，这些规则被称为国际卫生条例（IHR），其中包括新类别“大流行紧急状态”，用于最具重大性并对全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定体现了成员国共同的愿望，要保护他们自己的人民，以及世界的人民，免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共同风险，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取措施，为各国负责并加强措施，在威胁到美国公民和国家安全之前阻止爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球健康规则的更改旨在加强世界对新病原体的防御，疫情COVID-19导致超过700万人死亡，据世界卫生组织数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织（WHO）标志"/&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
		&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，日内瓦，瑞士，世界卫生组织（WHO）总部附近的世卫组织（WHO）标志。REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;
	&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>