<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 16:51:08 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>加拿大发号令的连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候被另一名狱友袭击后，于周五去世，享年74岁。狱方如此报道。

加拿大最臭名昭著的连环杀手之一皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚地区的猪农场残害和杀害吸毒者及卖淫女而被判罪。

他在其破败的田地附近一共被判定杀害了六名女性，这些女性的部分遗骸在警方对他进行审判后不久被发现。之后，政府检察官因其他20起谋杀案放弃指控，因为他被判无期徒刑。

加拿大矫正服务的声明中表示：“我们意识到，该犯人的案件已对不列颠哥伦比亚省以及全国的社区造成了毁灭性的影响。”

这六名受害女性是曾经陆续超过60名失踪于温哥华贫穷且毒品泛滥的 Downtown Eastside 小区的女性中的一小部分。直到2002年初皮克顿被捕，就有超过十年的时间里，这些女性陆续失踪。

警方在他的猪场Port Coquitlam发现了33名受害女性的遗骸或DNA样本，其中许多是土著女性。

2016年，据报道皮克顿写的一本书在亚马逊上架几小时内就被下架。当时《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己是清白的，并且是被警察诬陷。

该出版商要求亚马逊下架该书并为受害者家庭道歉。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约预计于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，以便更好地应对流行病的谈判将在2025年或之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已经就一项可能在流行病发生前后增强合作的协议进行了两年的谈判。这一协议是在承认新冠病毒大流行期间失败的情况下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管最初的目的是本周达成协议，但由于富裕国家和贫穷国家在疫苗共享和应急准备等方面存在严重分歧，谈判推迟了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在更新现有具有法律约束力的卫生规则方面达成了平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“ pandemic emergency”（大流行紧急状态）类别，用于描述最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿德hanom·格布雷耶苏斯在声明中表示：“今天作出的历史性决定表明，成员国共同致力于保护他们自己的人民以及世界的人民免受公共卫生紧急事件和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 Secretary Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取了步骤来使各国承担起责任，强化措施，以防疫情爆发威胁到美国人的安全和我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，这些全球卫生规则的更改旨在加强全球对新冠病毒大流行之后新的病原体的防御，这一大流行导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：在位于日内瓦的世界卫生组织总部附近可以看到其标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世界卫生组织（WHO）总部附近的标志。&lt;i&gt;路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因非国大选举表现不佳而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会(ANC)参加的此次选举后，地位将大大削弱。此次选举结果表明，ANC的得票率低于42%，这是自 apartheid 结束以来ANC最差的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果显示，大约71%的投票站中，ANC的得票率不到42%，这是自1994年以来首次未能获得多数，比2019年上一次选举时的57.5%有了显著下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC不得不与其他一个或多个较小的政党谈判组建政府联盟，或寻求其他形式的合作。这可能需要它在政策上作出让步，或将要重要的内阁职位让给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叱咤风云的工会领袖转而成为商人的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的巨大压力，要求他辞职。不过，ANC的一位高层官员已经公开支持他继续留任，并且分析家们认为，没有明显的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的候选人能够接替拉马福萨。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说，伯勒斯曾写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在这场选举中是对其他主要政客公众评价最高的。而ANC党内的分裂也可能使反对他的尝试变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，当正式的初步结果于周日公布时，他将发表演说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前曾受到质疑，2022年，一个调查委员会称他可能在庄园家具中藏有钱款的情况下有不当行为，这被称为“Farmgate”丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认这一争议，赢得了新的五年的ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪和严重的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺重塑ANC的形象和振兴经济后当选ANC领导人。但在他的前任雅各布·祖马执政期间，由于九年的丑闻、腐败和经济增长放缓，他面临着严峻的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年初出任国家元首时所带来的初步欣喜很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，ANC高层仍然笼罩在丑闻的阴影之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的最大打击来自他的对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，在预期中表现超常，严重削弱了ANC的民意支持，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经堵住了拉马福萨和ANC的路，”政治分析师拉尔夫·马特克加说：“这标志着拉马福萨项目的结束……你不能在选举失败后还期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因避免加剧党内分裂而对关键改革犹豫不决，这与他在1980年代作为工会领导时所体现的决断力大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的和解技巧以及他担任南非“全球南方”国家代言人的角色，“全球南方”指的是低收入和中等收入国家的统称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情时期，拉马福萨是全球呼吁公平分配新冠疫苗最引人注目的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院向以色列提起种族灭绝诉讼，法院本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续其对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图突出ANC在过去三十年中的成就，但批评者称他未能为南非的最重大挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的最后一次竞选集会之前，他承诺“将做得更好”。这次集会在索韦托足球场举行的现场观众有数万人。许多人在他演讲时先离开了。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/欧帕·诺科西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言继续抗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事于第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄影机，发出了既符合其法律斗争也适合其政治战场的声明：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁定特朗普因伪造文件以掩饰向色情女星支付封口费一事被定34项罪名有罪后，这位共和党总统候选人对现场记者发表了一番愤怒且条理混乱的言论，列举了自己的对手和不满点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的法官Juan Merchan为“歪曲正义的人”和“魔鬼”。他称其竞选对手、即将在11月5日大选中挑战他的民主党人乔·拜登为“国家历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击了曾在其封口费案审判中作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员，并提及在集会上经常用到的主张——非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，认为其所面临的挑战超出了个人层面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演讲中经常带有幽默色彩，但这次演讲主要充斥着阴郁的语气。特朗普在新闻发布会上仅拿着一份小页的笔记，最后没有回答记者提问，由他儿子埃里克·特朗普陪同迅速离开了座位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，在募捐呼吁和社交媒体上，前总统的盟友猛烈抨击司法系统和任何质疑特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两人都以对方是国家安全威胁的形象参选的这场比赛中，拜登团队抓住了特朗普的言论，将其作为进一步证明特朗普不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的一次混乱、绝望且失败的自我辩护，对美国司法系统的陈述充满了不实之词，使任何观者可以得出一个显而易见的结论：这个人不适合做美国的总统。”拜登竞选团队的传播总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们认为纽约的判决有失公平——在周四独占了3480万美元的捐款，根据特朗普团队的报告，这创下了他在WinRed平台上的单日捐款记录。WinRed是一个为共和党服务的数字募捐平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登团队的总筹款额处于领先，但其竞选团队试图跟上捐款的速度，迅速发送了一系列催款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条短信写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条短信在特朗普新闻发布会后高声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和机构都一致支持前总统，认为审判存在问题，应从未有过指控，曼哈顿陪审团的组成受损，以及法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于不足以快速或激烈地谴责特朗普的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手则转而予以攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉齐维塔对社交媒体平台X上一个全国性共和党组织的帖子发炮，该组织表示尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见都如同屁眼一样……人人都有一个……”拉齐维塔在社交媒体上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还将火力对准了马里兰州共和党温和派前州长、正在竞选参议员的拉里·霍根，后者的赛前发言曾警告美国民众“不要因更毒的党派对立而煽风点火”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动。”拉齐维塔在X平台上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚等关键战场州对共和党选民的访谈中，几位受访者表示特朗普的定罪正在使他们考虑在11月大选中不再支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的转变可能会损害特朗普在与拜登重选中所持有的微弱优势，尤其是在几个摇摆州中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来像极了特朗普自己，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治把戏，旨在削弱他并尽可能多地使他远离竞选活动。”62岁的梅里塔市退休警察Scott Clayton表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，也能这样对任何人。绝对没有人是安全的。” &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  
纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布莱登·麦德默德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;  
特朗普在特朗普大厦出席记者会。该记者会发生在对其因伪造商业记录以掩饰向2016年沉默费支付而被刑事审判被判有罪后一天。纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布莱登·麦德默德/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中渐进加大乌克兰冲突的介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松对乌克兰在俄境内使用美国武器限制的决定，标志着这场持续两年的冲突进一步升级，专家认为这一措施可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒风险，因为担心突袭可能引发直接冲突，进而与拥有核武器的俄罗斯交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与美国此前对基辅供应高端武器的其他限制相符，这些限制也已崩溃，包括美国先进的战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定自周四起生效，针对的正是哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击横跨边界的俄罗斯军队，包括那些“攻击他们或准备攻击他们”的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这允许乌军前线部队使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射增程制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器，越过边界打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，甚至在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将他们推回，”乌克兰国立战略研究所的研究员米哈利·比里斯科夫指出，该研究所是基辅的一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调动部队的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，并不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻战术的使用，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登该决定的制定过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国政府官员匿名透露，5月13日，乌克兰与白宫国家安全副顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗少将进行了安全视频会议，讨论了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗在会议中提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日把这些建议带给拜登。美国政府官员称，拜登同意让乌克兰能够安全反击俄罗斯军队的攻击。美国政府一直在审议这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时曾公开呼吁合作伙伴采取类似措施，但他当时表示：“目前仍然没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福费里研究院欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直利用拜登禁止打击俄境内的禁令作为安全阵地，以此为据点对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其火炮靠近边界，可以在这里部署防空系统、电子战系统、指挥和控制中心等，”李说，“这或许在某种程度上提供了某种庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线的形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定并不会大幅度改变前线的移动状况，甚至根本不会改变。但它将使俄罗斯更难以继续进行跨境行动，”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够部队以大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力从东北部大规模威胁哈尔科夫，”他说道，“要这样做，需要彻底空虚其东部战场的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰在其境内开火，周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌方在接下来几周和几个月内似乎仍准备寻求扩大其在美国武器上使用范围，尤其是经历了俄罗斯一年来在战场上占据主动的局面后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福布斯与新闻社5月31日援引泽连斯基的报道，称他呼吁美国批准其攻击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的行动不过是一步棋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一步棋，”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将继续争取下一步：打击更广泛的靶标——可能不是直接威胁哈尔科夫的靶标，但在其他地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在弗拉基米尔发表讲话时，拒绝说拜登政府是否可以扩大政策以允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续继续迄今一直在做的事情，即进行必要的适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科夫以外区域导弹袭击后的破坏情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，布鲁西拉特的马拉达尼林卡村，俄罗斯导弹袭击重创的儿童和青年运动骑马学校遗址。图/路透社/瓦伦廷·奥吉里奈科&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新建议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的明天了。”拜登在发言中说道。他正面临选举年压力，需尽快结束已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国协调的旨在结束以哈两方在加沙冲突中停火的谈判屡屡陷入僵局，双方都指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在数周以色列对拉法的侵入以及国内与国际上对以色列因加沙死亡事件和人质持续被扣押而施加的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表就加沙停火提案与拜登政府接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议还出现在唐纳德·特朗普当选总统的对手在这一日被判有罪的当天。特朗普被判处多项重罪，彰显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与以往的提议不同之处在于，整个过程中停火将持续有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，被扣押的人质，包括老人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车向加沙地区运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将商讨永久结束敌对状态的条件。总统说道，“只要谈判仍在进行，停火将继续。”这一新变化反映了形势的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列反对无休止战争的人们改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这项计划，并会要求战争无限期持续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明了立场，希望占领加沙，继续战斗多年，而人质对他们而言并不重要。”拜登表示，“尽管可能面临各种压力，我呼吁以色列的领导层支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到我长期以来对以色列的承诺，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国军队直接防御以色列免受伊朗攻击的行动，我恳请你们退一步思考，不要失去这个机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员向媒体表示，以色列能够提出新提议，主要是由于最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一项详细的四页半协议，已经经过苦心谈判。”这名官员说道，“现在摆在桌面上的可以说是该过程的一个结束阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段均持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为一场具有戏剧性的演出，并认为这是试图直接向以色列公众施加影响的一次努力。12频道中断了晚间新闻播报，直播总统演说。主管审查的以色列审查员此前禁止出版提议的详细内容，主持人丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·斯uri认为，这一提议的成功可能性高于此前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大损害，哈马斯能够对以色列发动重大袭击或恐怖袭击的可能性虽然依然存在，但较之前显著降低。”斯uri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已“朝向不利以色列的方向改变”，斯uri说，这可能促使以色列人希望停止冲突，而拜登的影响将起促进作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”斯uri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的一项人质提议要求以方在六周停火期内释放病重、年迈和受伤的人质，允许更多援助物资进入加沙区，停火期限可以延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝在谈判中将永久结束战争作为要求的一部分，而上调加沙城拉法的军事行动而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，在持续的敌对行动中，他们不会再参与更多谈判，但如果以色列停火，哈马斯愿意达成“完整协议”，包括人质和被囚人员的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国政府高级官员称，美国国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17国的外交官会面，这些国家在其国民被哈马斯扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉发的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际舆论的强烈谴责，但美国尚未达到切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在本次战争中，巴勒斯坦人民经历了极端的苦难。”拜登周五说道。“有令人痛心的图像从拉发曝光，这起以色列袭击Zero aime针对哈马斯的行动后发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列自10月7日在南部袭击哈马斯以来对加沙区发动袭击以来，已有超过36280人死亡。根据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头同时，OPEC+考虑延长减产幅度</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司正坚持减少提升产量的支出承诺，这使得世界最大的原油生产国在美国原油产量增长放缓的情况下继续推进，可能减轻了OPEC+本周作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新，原油供应显著增长，成为非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量令人惊喜地增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于年初政府预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及与OPEC相关的生产国（OPEC+）在去年加大了供应削减力度，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总削减量达586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位了解OPEC+讨论的知情人士透露，OPEC+正在商讨一个复杂的协议，允许将一些减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议中考虑供应政策，美国的生产增加将继续推动非OPEC+产油国的产出增长，但不会像2023年那样构成巨大威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测预计，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与OPEC自己预测美国人寿险油和凝析油产量将增长30万桶/日的情况相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是业内最被关注的预测者，而他们的预测都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+产油国的供应增长，相差约100万桶/日。OPEC+在其5月份的月度《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;》中表示，这意味着2024年OPEC+原油需求可能会比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长将大幅降低至110万桶/日，并对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年至今，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国生产商似乎不太可能像去年那样再次超出预期，即使油价徘徊在每桶80美元左右，行业高管和分析师称。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律的态度，”合约钻井公司Scandrill的首席运营官帕·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量没有进一步增加令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司已经将资本支出保持不变，并推迟升级钻机，以更好地匹配相对平稳的钻探增长。计划年底之前运营12台钻机，并在次年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量下降至496台，比上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国可以通过多年的原油产量增长，但目前没有意愿以这一速度增长，”标准普尔分析师在一项声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商的资本支出受到投资者的限制，因2010年代过度支出导致页岩产业迅速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分由私人生产商驱动，其中一些现在正受到波及油气产业的整合浪潮影响。他们通过钻取更长的井并进行压裂，同时从更多井中生产原油来提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮仍在继续，但预计油价将保持稳定，并助力推动整体美国石油产量适度增长，因为钻井和完井效率持续改进。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;——德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来策略发生了变化，更侧重于资本纪律，因此反应不同。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;——瑞士联合银行银行分析师乔万尼·斯塔诺沃（Giovanni Staunovo）认为，OPEC+将延长其自愿削减。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年原油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）3月份表示，预计2024年OPEC+的石油液态产量将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油生产增长共存。”&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;——瑞士联合银行银行的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从租赁地的控制室可以看到，该租赁地属于Oasis Petroleum，在德克萨斯州佩里曼盆地的温克附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从租赁地的控制室可以看到，该租赁地属于Oasis Petroleum，在德克萨斯州佩里曼盆地的温克附近 2018年8月22日。路透社/尼克·奥克福/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再staking”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，投资者可以通过锁定其代币来获得奖励，这种复杂的模式被分析师警告存在风险，不仅对用户，还对加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重质押”的流行是加密货币市场风险管理激增的最新迹象，随着价格上升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险管理变得更为激进。比特币，最大的加密货币，接近创纪录高位，而第二大货币以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币加入其平台，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时解释说，该公司发明了重质押，以扩展传统的加密货币活动——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。参与质押的持有者在一定时间内失去即时访问其代币的权利，但会获得回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还允许用户获得代表所质押的加密货币的新型加密货币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险有很大分歧，一些业内专家认为目前还为时过早，无法确定其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会导致一种基于少量基础资产的借贷循环，这可能会在所有投资者同时退出时导致市场动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在抵押品上再抵押是不理想的，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引人的是收益率：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为通过重质押，投资者可以一次性获得更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，其中加密货币持有者投资试验性项目，希望在不卖掉资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制还未开发。用户在期待未来奖励或所谓的空投时加入平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer通过向平台用户发放其自己新创的代币给予奖励。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Mike McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，这被形容为“非常投机，免费钱的事”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供了质押服务，但暂未提供重质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在在预先做这件事，期望会获得某种奖励但他们不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan去年创立了EigenLayer，他是前西雅图华盛顿大学助理教授，并是首次设计学生微卫星团队的一部分，详情可参考他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，将希望质押的用户与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些新出现的重质押平台也争相崛起，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供分批质押，并生成新代币代表这些质押资产。这些代币可以用于其他用途，如借贷作为抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是允许用户选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是促进更多的加密货币支持借款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与这些玩家没有正式关系...这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随着“隐藏的风险”——如果分批质押的代币被用作加密货币借贷，可能会导致被迫清算，市场下行期间产生更多波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押的加密货币迅速贬值，Terra和Luna崩溃后这一问题变得更加严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“分批质押的风险不在其中，风险在于借贷协议。借贷协议错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家并不担忧重质押，指出重质押协议中的现金与全球市值达2.5万亿美元的加密货币市场的现金相比微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统的金融监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们不认为存款分批质押问题会对传统金融市场产生任何有意义的风险传染。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·欧宁说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融的联系仍在加深，机构投资者也开始涉足重质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行的加密货币部门Zodia Custody看到了机构投资者对质押的明显兴趣，但认为重质押步子迈得太大了，难以跟踪资产的去向及分配奖励，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本大和证券的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为部分资金进行重质押，Kelp DAO在其4月的博客中表示。大和证券未能回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户进行加密资产质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是加密货币比特币的象征性图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="这是一张以太坊加密货币的象征性图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔万穆尔以压倒性优势当选墨西哥第一位女性总统，接手了她导师和前任领导人安德烈斯·曼uel·洛佩斯奥夫拉多尔的项目。洛佩斯奥夫拉多尔的民望提升了墨西哥穷人的信心，对席尔万穆尔的胜利起到了推动作用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据墨西哥选举当局快速计票的结果，她获得了58.3%至60.7%的选票，创造了墨西哥民主历史上最高得票率。这将是墨西哥的历史性时刻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟还可能在下议院和上议院中获得三分之二的超级多数席位，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人索希特尔·加维斯在初步计票结果显示其获得26.6%至28.6%之间的选票后宣布失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我将成为墨西哥第一位女性总统，这是200年来共和国第一次。”席尔万穆尔在支持者们的欢呼声中说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万穆尔的胜利对于墨西哥来说具有重要意义，这个国家以男性主导的文化而闻名，同时也是全球第二大天主教人口国；多年来，该国推动着更加传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她是首位在美国、墨西哥或加拿大的全民选举中获胜的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从没想到有一天会投票给女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃，来自墨西哥最小州塔拉哈斯卡的支持者说道，“以前我们连投票都无法行使，即使能够投票，也被丈夫告诉要投谁。感谢上帝现状已经改变，而我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万穆尔面临着复杂的工作路径。她需要平衡增加民众福利政策的承诺，同时继承巨额预算赤字和低经济增长的负担。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她告诉支持者政府会负责任地管理财政，并尊重央行的独立自主。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但开支细节较少，此次选举是有史以来墨西哥最暴力的选举之一，有38名候选人在此过程中遇害。许多分析师认为，洛佩斯奥夫拉多尔任期内犯罪组织扩张并加深了影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选站发生的两人死亡事件被破坏。在洛佩斯奥夫拉多尔的任期内，谋杀事件人数超过了墨西哥现代历史上任何任期，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“除非她承诺在加强警务和降低程序性方面作出前所未有的投资，否则席尔万穆尔很可能难以实现整体安全水平的显著改善。”独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕利许·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党在墨西哥市市长的选举中也赢得了胜利，据初步结果显示，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万穆尔将面对与美国的巨大移民流动和贩毒合作的紧张谈判，当时美国正处于芬太尼危机中。墨西哥官员预计，如果美国新总统由唐纳德·特朗普当选，这些谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并表示会动员特种部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，下一任总统将不得不解决供电和供水短缺问题以及招募制造商重新将供应链迁移至国内市场的需求。这一趋势称为“近岸生产”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万穆尔还需要处理州石油公司佩姆贝克的问题，该公司已经连续二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不能只是将公共资金无限投入而无法使公司盈利。”高盛首席拉美经济学家亚伯托·拉莫斯表示，“他们必须重新审视佩姆贝克的商业模式。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督强势比索和低失业率，这些成就使他获得了极大的民望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万穆尔承诺扩大社会保障计划，但随着墨西哥今年面临巨大的赤字，2025年预计仅经济增长1.5%，这可能不会轻松。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将此次选举变成对自己政治议程的公投，试图让席尔万穆尔成为“洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡”的指控引发了争议。尽管如此，席尔万穆尔已承诺继续多项政策，这对墨西哥最贫困阶层的人群有帮助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，席尔万穆尔感谢洛佩斯奥夫拉多尔“是一位终生将国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这背后可能隐藏的是性别歧视。“人们无法相信她会自己做决定，我认为这是因为她是一名女性。”她补充道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万穆尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;埃克鲁埃萨市，2024年6月3日。路透社/罗蕾莱·坎哈。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万穆尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月3日，墨西哥城，莫雷纳执政党总统候选人克劳迪娅·席尔万穆尔在赢得选举后向支持者挥手。路透社/罗蕾莱·坎哈。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城中央广场，莫雷纳执政党宣布克劳迪娅·席尔万穆尔赢得总统选举。路透社/马赫埃利佩。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持者们在大选日结束后聆听反对派候选人索希特尔·加维斯的发言。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/克特兹阿里-尼赫特-哈。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣克鲁斯·赫西奥卡坦，路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，人们在墨城虚空广场排队投票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚利尔·塞瓦尔罗斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城唐豪马里·布赖加国际机场投票点，路透社/亨利·罗梅罗。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票日，路透社/卢西·科特斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城唐豪马里·布赖加国际机场，路透社/亨利·罗梅罗。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们的指尖上沾了墨水印，表示他们已经投票。2024年6月2日，墨城唐豪马里·布赖加国际机场，路透社/亚历山德罗·梅内吉尼。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城唐豪马里·布赖加国际机场，路透社/亨利·罗梅罗。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，阿瓜斯卡尔伦萨，路透社/亚历山德罗·梅内吉尼。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;其中一张图片显示的是在诺罗迦奇镇的投票站投票的拉雷米鲁妇女。2024年6月2日，芝加哥，路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城唐豪马里·布赖加国际机场，路透社/亨利·罗梅罗。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城码头市，路透社/亚历山德罗·梅内吉尼。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城唐豪马里·布赖加国际机场，路透社/亨利·罗梅罗。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨城塔拉霍萨，路透社/何塞·路易斯·普拉塔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，路透社/达尼埃尔·贝塞里尔。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>