<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 14:29:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候另一名囚犯殴打他后，于周五去世，享年74岁。监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害毒瘾者和卖淫女，并乱葬埋尸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀害了六位受害者的部分遗骸在温哥华附近一处破败的财产上被发现。政府检察官在对其定罪后判处其终身监禁，随后撤销了其额外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受殴打后于5月19日去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名犯罪分子的案件对不列颠哥伦比亚省及其全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者们是超过60名在温哥华贫民窟、毒品泛滥的下东区失踪的女性中的一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿在大都很东市区附近波特科奎特兰的一处养猪场被发现33名受害者的遗体或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿的一本书在亚马逊平台上架几小时内被撤下。当时据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视形象，拍摄于他在波特科奎特兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这张未经日期化的文件电视照片拍摄于他在波特科奎特兰的家中。路透社/全球电视/ 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约有望于2025年达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，旨在达成一项关于如何更有效应对全球疫情的协议的会谈将在2025年完成，若条件允许，也可提前结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经历时两年就一项可能增强疫情前和期间合作的协议进行了谈判。此次谈判是在新冠疫情期间发现合作缺陷后的跟进行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本月初，联合国机构最初目标是本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和应急准备等问题上的严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，对现有具有法律约束力的全球卫生规则——《国际卫生条例》（IHR）进行了更新，其中包括了一种新的“公共卫生紧急事件”分类，适用最严重和最具全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;世卫组织总干事 Tedros Adhanom Ghebreyesus 在一份声明中表示：“今天的历史性决定展示了各国成员对保护本国人民和全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情共享风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长 Xavier Becerra 周六表示：“通过此协议，我们采取步骤来对各国承担责任，并加强措施以在威胁美国人民和国家安全之前遏制疫情爆发。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，对全球卫生规则的修订旨在在新冠疫情导致超过700万人死亡后，加强世界对新病原体的防御。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦的世界卫生组织 (WHO) 总部附近标志，2023 年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党大选表现失利而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）党以来最糟糕的选举结果后，其地位将大幅下降。这一选举结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年大选获57.5%的支持率，并且这也是ANC自废除种族隔离政策以来首次未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据已统计约71%选区的投票结果显示，ANC的得票率不足42%，这一数字远低于过去30年首次没有获得多数席位。此次选举结果显示了ANC的巨大滑坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与其他较小政党进行合作或达成其他形式的协议以治理国家。这可能需要做出政策让步，或放弃一些内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人的拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC的高层官员仍然支持他继续担任领导人，分析家认为目前尚无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的团结候选人可以接替拉马福萨。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒表示，巴特勒还撰写了一部关于拉马福萨的政治传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的民调显示拉马福萨是本次竞选中主要政界人士中受欢迎程度最高的人，而ANC内部的派系斗争可能使对抗他变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日宣布完整初步结果时发表相关声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前任总统雅各布·祖马领导下的腐败和经济衰退曾导致拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时握有五年任期之际就任。2022年的一份调查报告显示，拉马福萨可能因家具中的现金一案而构成不当行为，但拉马福萨对此予以否认，并在同年赢得了连任ANC领导人的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是对ANC的一次严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪及严重断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年2017年当选ANC领导人后，拉马福萨曾承诺清理党内形象并重振经济，在九年的丑闻、弄虚作假和经济衰退后，前任总统雅各布·祖马领导时期已经落幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，最初高涨的期望很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，ANC高层官员依旧涉及诸多丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决胜打击来自于他的对手祖马，后者支持新党‘姆金托我们斋普韦’，该党出乎意料地表现出色，并在ANC的支持率上造成了一定影响，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC困在了绝境，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特杰加表示。“拉马福萨的计划结束了，你不可能在失去选举的情况下期望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上显得犹豫不决，避免加剧其党内分裂而受到批评，这与他作为工会领袖在20世纪80年代的果断态度形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们对他团结共识的技能给予赞誉，并对其作为南非全球南方群聊的倡导者而提升南非形象的能力表示认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的呼吁疫苗平等地配给的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族诉讼，促使法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨力图突出ANC过去30年的成就，但批评者认为他为解决南非的重大挑战提供了很少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最终竞选集会之前，拉马福萨对成千上万的支持者承诺“做得更好”。许多人在他结束讲话前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺西&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内迎着镜头坚定地表达了他对于法律和政治战的准备：他是准备战斗的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定特朗普因掩饰用于封口费的财务记录而虚假填报文件的34项罪名成立仅过一天，这位共和党总统候选人愤怒且冗长地列举了他的对手和冤屈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔钱为“腐败”和“恶魔”。他称其选举对手、民主党总统候选人乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法大量移民涌入的召集人言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将其面临的挑战视为超越其个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们要为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其他演讲常点缀着幽默，这篇演讲大多严肃。特朗普仅在新闻发布会上拿着一页小笔记。演讲结束时，他没有回答问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一同离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统的盟友对司法体系及其指责特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将其对方视为国家威胁的竞选中，拜登阵营认为特朗普的讲话提供了进一步的证据，证明他不适合执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国目睹了唐纳德·特朗普在个人怨恨中混乱、绝望地讲述，并对美国司法体系撒谎，这使所有观看的人都得出一个显而易见的结论：此人不可能成为美国的总统。”拜登竞选活动通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决不公——在周四捐款4800万美元，特朗普团队表示，这是在WinRed平台的单日最高记录（注：WinRed为共和党支持的在线募款平台）。尽管整体筹款落后于拜登，特朗普阵营在周五加大了募捐力度，向支持者发送了一系列令人不安的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一则信息宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普新闻发布会后另一则信息高声宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织大多对特朗普的支持者进行声讨，认为审判有瑕疵，指控和陪审团组成都存在问题，而法官存在偏见——当地官方否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对共和党官员和组织声讨不够迅速或有力，特朗普的支持者和竞选助手展开反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选副经理克里斯·拉西维塔对一个社交媒体平台X上的大学共和组织发布的帖子进行了嘲讽，该帖子称陪审团的判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有……”拉西维塔发表了自己的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党温和派州长、参选参议员的拉里·霍根进行了反击，霍根在判决前曾警告美国“不要因更多党派对立而添油加醋”。拉西维塔在X上回应霍根：“你已经结束了竞选生涯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键摇摆州对共和党选民进行的访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们重新考虑十一月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种倾向可能会损害他在与拜登的第三次对决中的竞选前景，特别是在特朗普在一些摇摆州领先优势微弱的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人更像是特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治行为，目的是尽可能少让他留在竞选路径上。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这样，就能对任何人做到这样。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约特朗普大厦，共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。他于前一天因在2016年掩盖给色情明星斯托米·丹尼尔斯的封口费而虚假填报财务记录的指控被判有罪。路透社/ Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是对这场持续两年的战争的进一步介入，专家表示这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险过高。他们担心大规模的乌克兰攻击可能会触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与向基辅提供更先进武器的其他美国禁令相一致的规则，这些禁令也已逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“正在跨境攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定给予了前线乌克兰士兵使用HIMARS火箭发射器以及GMLRS导弹和其他武器打击俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在他们深挖之前促使俄罗斯军队撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国家安全研究所（基辅官方智囊团）研究员Mikola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场战略部署军队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将陷入被动，不得不重新考虑他们进入哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露身份的美国官员表示，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的请求。Sullivan、Austin和Brown制定了一项建议，以放宽限制，Sullivan在5月15日将这一建议呈交给拜登，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯的领土安全发动攻击以反击俄罗斯军队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在5月20日接受路透社采访时，乌克兰总统Volodymyr Zelenskiy公开呼吁乌克兰的盟友采取此类行动，但他当时表示：“目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eurasia项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止俄罗斯境内攻击的禁令作为安全避风港，向哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮放置在边境对面，可以保持防空、电子战、指挥和控制系统的部署。”Lee表示，“这可能提供了一定程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，这一决定可能不会短期内大幅度改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的动向，但会让俄罗斯更难以继续这种跨境作战行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯在哈尔科夫地区的军队数量不足以发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫的东北部，”他说道。“要做到这一点，它需要在东部作战区域大量抽调兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上夺回优势的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布这一政策转变的第二天，历史学家Zelenskiy在接受《卫报》采访时表示，他呼吁美国批准打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心（华盛顿）负责人Mark Cancian表示，拜登的行动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个政策的重大转变，但这是一步。”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的军事目标——可能不仅仅是直接威胁哈尔科夫的目标，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿Antony Blinken在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否可以扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他并没有排除这一可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，适应和调整。”Blinken说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援人员在俄罗斯导弹袭击摧毁了哈尔科夫地区的儿童和青年体育骑马学校的现场工作，这是俄罗斯对乌克兰的攻击。罗益伦/路透社/文件照片，2024年5月30日，乌克兰莫拉达尼利夫卡村庄。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减少增产支出的承诺，这将使世界最大原油生产国2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国由于页岩革命和技术创新以及效率提升，已成为非OPEC产油国推动全球原油供应增长的主要驱动者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶，远远超过了政府年初预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织(OPEC)及其盟友组成的联盟OPEC+去年部分通过加大减产力度来补偿美国及其他非OPEC国家产量的上升。总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，旨在延长这些减产措施至2025年，以应对OPEC+定于周日期间的会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+考虑供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+国家产量的增长，但其威胁程度低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测是，美国原油产量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己对于美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构预计，美国原油产量将增加64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，并都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外产油国的供应增长约100万桶/日。这表明，OPEC+原油需求量预计将在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源机构则预计，全球需求增长将大幅下降至110万桶/日，且对OPEC原油的需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，总体美国原油产量变化不大。4月的产量约为每天1313万桶，略低于去年同期的1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有行业高管和分析师表示，石油价格在接近每桶80美元的情况下，美国生产商似乎不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户依然保持保守和严谨的态度。”合约钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，奇怪的是钻机数量没有更多上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划维持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应钻井增长更加平缓的趋势。该公司计划年底前运营12台钻机，明年再重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有多年内保持每天增幅达100万桶的能力，但目前没有意愿以这个速度增长。”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的压力下，受到驱动性支出的推动但石脑油部门价值有限回报的质疑，限制了其在增长上的公共支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于预期产量的增加部分由私人生产商推动，其中一些现在正在经历一个正影响较低石油产量增长的产业整合潮。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时更高效地从更多的井中提取石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近有整合的浪潮，我们仍会看到当前油价保持稳定并有助于支持总体美国石油产量的适度增长，因为钻井和完成效率的持续改进。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年来自国际市场的增长将超过北美的增长。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了变化，更加强调资本纪律，因此反应也不同。”瑞银银行分析师戈比尼·斯塔诺沃说，他预计OPEC+将会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国和加拿大、巴西和圭亚那预计今年在石油和液体生产方面将领先，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日，美国能源信息署在3月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”瑞银的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从维恩附近的帕尼恩盆地由Oasis Petroleum拥有的区块控制室里可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国德克萨斯州维恩附近帕尼恩盆地Oasis Petroleum区块控制室内可以看到的钻井平台操作楼层。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的同时停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天。”拜登在讲话中表示，他正面临选举年的压力，希望能够终结持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家中转的旨在安排以色列与哈马斯停火的谈判多次暂停，双方均指责对方阻碍会谈的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法发动侵袭后提出的，同时以色列国内与国际上对贝内文特·内塔尼亚胡政府因加沙平民死亡及人质持续被扣而施加的新压力不断增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪的前一天，凸显了两位竞选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，并与之前提议有所不同，因为即使在各阶段谈判期间，停火也会持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，同时交换包括老年人和妇女在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停火的条件进行谈判。“即使谈判继续，停火也将继续。”总统称，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列的坚定支持者们改变立场，不要无限期地继续这场战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人将不同意此计划，他们将继续呼吁无限期地继续这场战争。有些人甚至在政府联合体内，他们已经表明他们希望占领加沙，并希望能持续战斗多年，而不会把人质放在首位。”但是，拜登敦促以色列领导层支持此协议，即使面临各方压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一名在战争中访问以色列的总统，以及制定了一项直接保护以色列免受伊朗攻击的行动的总统，我恳请大家暂时退后一步，思考一下如果这一刻失去将会发生什么。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高层美国官员称，这新提案之所以能够实现，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了一条明确通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，已经进行过深入的谈判考虑。”该官员表示，“现在摆在桌面上的确是过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下的每个阶段将历时42天，官员补充表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登的周五讲话具有戏剧性，并认为其旨在直接向以色列民众表达诉求。主要的12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的讲话。以色列审查官员此前已禁止发布这一提议的细节，主播丹尼·克尔什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议较之前的提议更有可能取得成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里分析称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了实质性的破坏，哈马斯在未来发动任何严重袭击或攻击的可能性无疑有所降低，尽管仍不能完全排除。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球舆论对中国的态度正逐渐转变，苏里认为，这也可能促使以色列民众希望结束冲突，并受到拜登影响力的推动。“当美国总统真正全力支持某事时，他可以制造出很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提出的一个人质提议是，释放加沙的病、老、伤伤人质，换取为期六周的停火，这一停火条款最终可以延期，以便运送更多的援助物资进入占领军区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求将永久停火纳入谈判内容的一部分，而升级在拉法市的军事行动后失效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已向调解人表明，如果以色列停止战争，他们愿意达成全面协议，包括交换人质和战俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高层美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将周五与17个国家的外交官会面，这些国家都有公民被哈马斯关在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空中打击导致45名巴勒斯坦平民死亡，引发了国际社会的强烈谴责，但却未越过美国对切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中深受煎熬，”拜登在周五的讲话中说，“我们看到了从拉法本周早些时候发生的一场致命大火中传来的可怕画面，那是以色列对该组织的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部袭击哈马斯后袭击加沙以来，有超过36280人被杀。据以色列统计，哈马斯此次袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;
            
            &lt;figure&gt;
                &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                    &lt;i&gt;
                        一名巴勒斯坦人在2024年6月12日拉法的加沙北部巴勒斯坦受损建筑物的废墟中行走。REUTERS/Mahmoud Issa
                    &lt;/i&gt;
                &lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经转入一种新的平台，该平台通过锁定用户代币来提供奖励，这引发了分析师对用户和加密货币市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重抵押”模式的迅速流行，是加密货币市场风险增加的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场正变得越来越激进。比特币作为最大的加密货币，价格接近历史最高水平，以太币则是第二大加密货币，今年迄今已经上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重抵押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风投基金安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，其平台已吸引1880亿美元的加密货币，这一数额在短短六个月内增长了数倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重抵押机制，旨在扩展一种长期存在的加密货币实践——抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机节点验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一点，持有加密代币的用户（如以太币）需要将其资产作为验证过程的一部分进行锁定。持有者在整个参与抵押期间将暂时失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们将获得收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还会给予用户代表其抵押的代币的新生成代币。重抵押使所有者可以使用这些新生成的代币，再次与其他基于区块链的计划和应用程序进行抵押，以期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重抵押是否风险高的看法不一，有些人认为其做法尚处于初创阶段，难以准确判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有些人，包括分析师，担心若这些代表重抵押代币的新生成代币被用于加密货币广阔的借贷市场作为抵押品，则可能会基于少量底层资产形成无尽的循环借贷。如果所有人同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何形式的抵押品上再附有抵押品时，这并不理想，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的是收益率：在以太坊区块链上进行抵押的回报通常是3%至5%，但分析师表示，对于重抵押来说，回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重抵押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，其特点是加密货币持有者投资于实验性的方案，以产生丰厚的回报，而无需出售他们的资产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或称为空投的其他赠送奖励的期望，加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正向使用平台的人员发放其自己的新生成的代币。用户希望这种被称作“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重抵押平台的快速增长是由用户寻求此类空投推动的，称之为“真真正确的投机性免费赚钱模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase的研究部负责人David Duong表示（COIN.O），Coinbase提供抵押服务但不提供重抵押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在提前这样做了，（这是基于）他们将获得某种奖励的预期，但不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年推出，他是西雅图华盛顿大学的一名已退休的助理教授，并且是印度首颗由学生设计的小型卫星团队的成员，根据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的抵押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重抵押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer上进行重抵押，并生成新代币来代表这些重抵押资产。这些新币可用于他处，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里锁定其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一种新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重抵押可能伴随着“隐藏的风险”，如果重抵押代币被用于加密货币借贷，可能会在此类市场的下跌期间导致被迫清算和更高的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，因为作为抵押物的加密代币在UST和Luna平台崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重抵押而在于借贷协议，而这些协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重抵押，指出重抵押协议中的现金相对于全球加密行业的2.5万亿美元净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的风险可能会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就目前而言，我们认为重抵押问题对传统金融市场造成实质性的传染风险非常小，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界越来越与主流金融连接在一起，重抵押也引起了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到，机构对于抵押产生了显著的兴趣，但认为重抵押超出范围，因为它很难确立资产去向和奖励分配的可追溯性，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重抵押，根据Kelp DAO在四月发布的一篇博文中所述。Laser Digital没有回应路透社的评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，将为客户加密资产进行抵押，并预计“围绕重抵押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。这是一本关于比特币的插图。REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;这是一本关于以太币的插图，放置在电脑主板上，2023年6月16日，拍摄于巴黎。REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希门内斯·巴乌玛以压倒性胜利当选墨西哥首位女总统，接过了她 mentor 和即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在穷人中的高人气帮助促成了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据墨西哥选举当局快速统计的选票结果，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希门内斯·巴乌玛&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，获得了58.3%至60.7%的选票。这一得票率预计将创下墨西哥民主史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中很有可能获得三分之二的超级多数，这将允许该联盟不需反对派支持即可通过宪法修正案，根据选举当局给出的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我担任墨西哥第一位女性总统的第一天，”希门内斯·巴乌玛对支持者说，支持者们大声欢呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛的胜利对墨西哥来说是个重大进步，这个国家因以其 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性主义文化&lt;/a&gt; 著称，并拥有世界上第二大天主教人口，传统价值观和对女性的角色限制多年以来一直在推动社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是美国、墨西哥或加拿大首位赢得一般选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔，来自墨西哥最小州塔拉乌马拉的希门内斯·巴乌玛支持者说，“以前我们甚至不能投票，而且即使能够投票，也是要按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一点已经改变，我得以亲身见证这一刻。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛将面临复杂的发展道路。她必须平衡增加广受欢迎的社会福利政策，与此同时还要面对巨额预算赤字和低经济增长的继承问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者承诺，新政府将秉持财政负责任的原则，尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全，但给出的细节有限，本次选举是墨西哥现代历史上最为暴力的选举之一，已有38名候选人被谋杀。许多分析人士说，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，犯罪集团的影响力扩大并加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也遭受到了普埃布拉州选站发生两人遇害的事件。统计表明，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内墨西哥的谋杀案数量超过墨现代史上任何其它政府_administered@hotmail.com的进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若美国总统选举结果在11月由唐纳德·特朗普赢得，谈判可能会变得更加困难。特朗普誓言对来自墨西哥的中国车征收100%的关税，并承诺调动特殊部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在墨西哥国内，下任总统将面临解决电力和水资源短缺、将制造商吸引到该国的任务，这与接近市场的新制造趋势相吻合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛还将面临如何处理国家石油巨头佩梅克斯公司的问题，该公司已连续20年产量下降，并陷入严重债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能成为无底洞，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考佩梅克斯的经营模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减贫并监督了升值的比索和低失业率，这些成就使其获取了极大的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希门内斯·巴乌玛承诺扩大社会福利项目，但墨西哥今年预计会出现大规模预算赤字，2025年由中央银行预计的国内生产总值增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;在整个竞选期间都是核心人物&lt;/a&gt; ，通过将投票视为对政治议程的全民公决来巩固自己的地位。希门内斯·巴乌玛已拒绝反对派声称她是“傀儡”的指责，尽管表示将延续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政治政策，包括帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜利演讲中，希门内斯·巴乌玛感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一个独特的人，使国家变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，批评希门内斯·巴乌玛可能是出于性别成见，认为她会成为前领导者的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们难以相信她会自主做出决定，我认为这主要是因为她是女性，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="希门内斯巴乌玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      拉斐尔·昆哈2024年6月3日墨西哥城。路透社/克劳迪娅·希门内斯·巴乌玛，执政党 MORENA 派别的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话。路透社/昆哈
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="希门内斯巴乌玛赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月3日，墨西哥城。路透社/昆哈。拉斐尔·昆哈。执政党 MORENA 派别的总统候选人克劳迪娅·希门内斯·巴乌玛，在赢得选举后向支持者挥手。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，墨尔塔佐广场。路透社/马赫·里佩。墨西哥政府党 MORENA 宣布克劳迪娅·希门内斯·巴乌玛赢得总统选举。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞尔里。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，墨西哥城。路透社/克萨尔莎妮·尼奇-哈。反对派总统候选人索奇特尔·加尔韦斯在选举日后的门前支持者发表讲话。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，圣克鲁兹·霍森科尔南。路透社/何塞·路易斯·普拉塔。选站工作人员在大选期间关闭票站。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，瓦尔塞鲁兹。路透社/雅希尔·塞巴尔洛斯。民众在颁布大选时前往票站投票。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，辛纳坎坦。路透社/加布里埃尔·桑纳莉亚。拉帕迈鲁妇女在大选日于纳罗加奇镇投票。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼。民众在投票日展示涂有墨水的手指。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，墨西哥城。路透社/卢西斯·科特子。索奇特尔·加尔韦斯在投票站门前。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，查亚诺加查卢阿纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔。工作人员在大选期间准备票站。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗。投票站在本图尔·胡尔萨国际机场安装的投票站投票日。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，萨满德鲁拉林扎尔。路透社/雅各布·加西亚。民众在大选期间投票。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈。克劳迪娅·希门内斯·巴乌玛。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，查亚诺加查卢阿纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔。工作人员在大选期间准备票站。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，天南丘恩。路透社/伊万·阿里亚斯。民众在投票日前往票站。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，墨西哥城。路透社/卢西斯·科特子。选站投票日支持反对派候选人索奇特尔·加尔韦斯的人举牌。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，墨西哥城。路透社/昆坦阿拉·尼奇-哈。支持反对派候选人索奇特尔·加尔韦斯的人在投票站门前举牌。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，查亚诺加查卢阿纳。路透社/何塞·路易斯·普拉塔。工作人员在大选期间准备票站。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年6月2日，墨西哥城。路透社/卢西斯·科特子。选站排队等候投票。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞尔里。
    &lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      2024年5月3</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>