<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 12:00:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会200名成员中的190人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事管制状态，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事管制状态，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全等级监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，罪行包括谋杀毒品使用者和妓女，并在不列颠哥伦比亚省的养猪场肢解其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，其部分遗体在温哥华附近一处简陋的房产中被发现。在被判终身监禁后，政府检察官撤回了其中20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大司法部表示，皮克顿死于本月19日在魁北克监狱遭受袭击后。随后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中表示：“我们深知这一罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中还包括温哥华东度街这个贫穷且毒品泛滥的地区内，在皮克顿于2002年初被捕前的十多年里失踪的60多名妇女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——位于温哥华市以东约25公里的波尔科 kw 寇兰市——约33名受害者的遗体或DNA被发现，其中许多受害者都是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所撰写的书籍被亚马逊在上架数小时内立即撤下。当时，《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中表示自己无罪，并称自己是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本书的出版社要求亚马逊下架此书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的庭外电视图像显示他在波尔科 kw 寇兰的家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于这幅未标注日期的电视照片中在其波尔科 kw 寇兰的家中。图片来源：REUTERs/环球电视/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将在本次大选中遭受严重打击。此次选举结果显示，ANC的得票率低于42%，远低于上次2019年大选中的57.5%，这也是自废除种族隔离以来，ANC首次失去多数党地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，在约71%的投票站中，ANC的得票率降至不到42%，这个数字反映了ANC自1994年以来最差的表现。目前，已经没有任何迹象显示ANC能获得超过半数的选票，这是ANC在30年来首次不能获得绝对多数的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判结盟或者达成其他形式的合作，以继续执政。ANC可能需要做出政策让步，或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转变为商人的拉马福萨，可能会面临反对党及党内批评人士要求其辞职的压力，但ANC高层的一名高级官员支持他留任，一些分析人士认为，目前并没有合适的继任者可供选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨目前没有接棒候选人，”位于开普敦的政治学教授安东尼·库勒在他的拉马福萨传记中这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中的政绩满意度最高，这次选举中的派系之争可能会使反对派难以形成反战联盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚未就ANC选举表现发表评论的拉马福萨，其发言人表示，当全数初步结果即将发布时，他会在周日发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因2022年的调查报告而处于危机之中，该报告发现他觊觎摄政期间放在猎场家具中的现金，可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了有关“Farmgate”丑闻的指控，并在2022年晚些时候赢得了新的五年ANC党领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今面临的最严峻考验，选民对高失业率、犯罪率及电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选ANC党领导人时承诺清洗党派形象、振兴经济。在他前任雅各布·祖马任期内，由于欺诈丑闻和经济下滑，ANC一直备受质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2018年底拉马福萨成为国家元首以来，这一系列乐观情绪迅速消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多来，经济一直停滞不前，对ANC高层官员的丑闻指控依然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的最大打击来自与拉马福萨的宿敌祖马。祖马支持的政党uMkhonto we Sizwe出人意料地表现优异，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的祖鲁纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特凯瓦表示：“祖马遏制了拉马福萨和ANC，他知道他们在KZN（祖库立-纳塔尔）是弱势群体。这是拉马福萨项目结束的时候了……不能输掉选举又指望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨常因拖延关键改革而受到批评，不愿激化党内裂痕，这与他作为工会领导者时的决断力形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们却赞赏他的共识建立力以及他在促进南非作为“全球南方”国家的倡导者方面的作用，后者指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项针对以色列的种族灭绝指控，最终裁定以色列必须停止对其加沙城市拉法的军事攻击。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者认为他对南非的最大挑战提供了解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨向聚集在索托足球场的支持者承诺“会做得更好”。但许多支持者在他结束演讲前就离开了。&lt;/p&gt;

![南非总统西里尔·拉马福萨在索托足球场投票](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
&lt;p style="text-align: center;"&gt;索托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在两年多的战争中进一步介入，专家认为这将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的边界攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标过于危险。美国担心，乌克兰的重大攻击可能会引发直接冲突，尤其是与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅的其他武器禁令不兼容，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从周四起生效，是针对哈尔科夫地区战斗而制定的专门措施。美国官员表示，这项决定允许基辅使用美国提供的武器回击俄罗斯部队或这些部队准备攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这意味着乌克兰前线部队可以直接使用美国提供的高机动远程火箭炮（HIMARS）发射制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他武器，对俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，迫使他们后撤，”位于基辅的乌国家科学院战略研究所研究员米科拉·比列斯基斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯地区关键战斗前线调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动位置，必须重新考虑他们在向哈尔科夫地区进攻中的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定早在几周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位匿名美国官员透露，乌方在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合 Chiefs of Staff 理事长C.Q.布朗进行安全视频会议时，提出了要求使用美国武器跨越边界向俄罗斯境内目标攻击的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并由苏利文向拜登做了汇报。该官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯境内安全攻击俄罗斯军队。随后拜登政府一直在完成这一决定的最终敲定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌的伙伴采取类似步骤，但当时表示：“迄今为止，还没有看到任何积极变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划的高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登对在俄罗斯境内发动攻击的禁令，将其作为安全区域，以在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于乌克兰第二大城市哈尔科夫不到30公里，美国官员认为，俄罗斯可以将其火炮直接部署在边界一侧，其防空、电子战、指挥控制等均可以部署于此，从而享受到一定程度的安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家指出，就目前而言，这一决定可能不会迅速改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会显著改变前线的移动情况，但如果继续当前态势，将使俄罗斯更难继续进行越境作战，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯尚无足够的部队推进到哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法从东北方向产生足够战斗力以威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，将不得不削弱他们在东部战场上的部队力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将美国武器发射到俄罗斯境内，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，有迹象表明，乌克兰可能在接下来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，特别是在今年俄罗斯在战场上的优势地位受到挑战之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国总统拜登宣布政策转向后的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，对俄罗斯境内目标进行深度打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安表示，拜登的这一举动仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个根本性的政策转变，但确实是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将进一步要求进行下一步：攻击更广泛的（非直接威胁哈尔科夫的）目标——可能包括其他区域的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前暂不确定拜登政府是否会将政策扩大到允许对俄罗斯其他地区进行打击。但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了应对不断变化的需求，我们将继续采取之前所做的必要调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰东部哈尔科夫附近遭遇俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            乌克兰哈尔科夫郊区Mala Danylivka的儿童和青少年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击后严重受损，5月30日，乌克兰。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落含强烈语言，注意阅读)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了一番既适用于其法律战役也适用于其政治战斗的言论：他已做好战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定他因在2016年向一名艳星支付“封口费”而伪造商业文件的34项罪名成立的审判中，共和党总统候选人怒气冲冲地列出了诸多对手和不满，并以一连串混乱的言论回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判其案件的法官胡安·梅尔chan为“腐败者”和“魔鬼”。他称民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击指证他的证人、投票弹劾他的国会议员，并在演讲中重复他在集会上所言，将非法移民视为规模庞大的犯罪分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将自己面临的挑战描述为远远超出他个人范畴的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做吧，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他演讲中经常夹杂着幽默，但这一幕更多的是沉郁寡欢。演讲时，他只拿着一张小纸条。演讲结束时，他没有回答任何问题，很快就与儿子埃里克·特朗普一起撤离讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普前政府盟友也对司法系统以及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互描绘对方是国家的威胁时，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为进一步的证据，证明他不适合作为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚见证了唐纳德·特朗普喃喃自语抱怨其个人不满，同时错误地描述美国司法制度，让观看的人得出一个显而易见的结论：此人没有资格担任美国总统，”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是不公正的——周四向他的竞选活动捐款3480万美元，这是特朗普在WinRed平台上创下的单日纪录。WinRed是一个帮助共和党数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，该竞选活动仍试图在周五快速地筹款。发送了一系列令人不安的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不投降！”特朗普新闻发布会后的另一条短信大喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，称审判存在缺陷，指控不应提出，大陪审团在民主倾向的曼哈顿受污染，法官偏袒—地方当局否认了这些论点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对共和党人士的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助理开始攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台上发文支持陪审团判决的全国性大学生共和组织大加嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有……”拉西维塔在推特上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在推特上攻击马里兰州的温和派前共和党州长拉里·霍根，在裁决前曾警告美国民众“不要将更多的政党偏见浇到火上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉西维塔在推特上回复霍根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，一些人表示特朗普的定罪让他们重新考虑将在11月为他投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的转变可能会影响特朗普在与拜登的选举重现战中，在关键摇摆州的领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人极为相似，都声称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治，只是为了伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，就能对任何人都做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德默德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，当天一同参加审判的陪审团因他因史上首次向艳星支付“封口费”而篡改商业记录被判34项罪名成立。2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德默德/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，说这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新的一页了。”拜登说，他面临着在选举年结束加沙冲突的巨大压力，加沙冲突已持续八个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家主持的调停，在安排以及时我们在加沙冲突中的武装组织哈马斯之间的停火谈判反复陷入僵局，双方都将责任归咎于对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列巴勒斯坦拉法地区军事行动持续数周后提出，并且在国内和国际上对内塔尼亚胡政府施加了新的压力，与加沙平民的死亡和人质的持续扣押有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布这一停火计划后向哈马斯提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪的同一天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案分为三个阶段，与以往提议有所不同，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤退，包括老年人和妇女在内的人质将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙地带运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条件进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判还在继续进行，”总统说，这是一项新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将该提案通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期”战争的人改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有些人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期继续。有些甚至在政府联盟内，他们已经表明了他们的立场：他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。但我要敦促以色列领导层在任何压力之下支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，作为刚向伊朗攻击以色列发出防御信号的美国部队的总统，我要求你们退一步，想想如果这个时刻失去了会发生什么，”他说。“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员向媒体表示，以色列能够提出新的提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细至4.5页的协议，再次详尽地进行了谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的最后结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲称为“戏剧性”的，视作他试图直接向以色列公众发表演讲的一种尝试。领先于12频道中断其晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前曾禁止发布提案的细节，主持人丹尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯教授认为，与之前的提议相比，这一新提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发起任何重大攻击或恐怖事件的可能性虽然仍然存在，但远低于之前。”史密斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，这可能会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某些事情时，他可以创造很多激励措施。”史密斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议要求释放加沙地区生病、年迈和受伤的人质，作为交换，允许长达六周的停火，以便交付更多的人道主义援助进入这个孤岛区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝认可哈马斯取消战争作为谈判的一部分而破裂，并且加大了对拉法南部的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人员，只要以色列停止战争，哈马斯就准备达成包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与有公民在哈马斯手中的人士来自17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际 outrage，但没有跨越美国的红线以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了巨大痛苦。”拜登周五表示。“我们看到了拉法本周早些时候致命火灾的可怕画面，恰逢以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列以回应10月7日南部以色列的哈马斯袭击为由对加沙地带发动袭击以来，已有超过36,280人被杀害。据以色列官方统计，这次袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法，加沙北部的 Beit Lahia，受损建筑的废墟中行走。2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商继续遵循减少增产支出的承诺，这将使作为全球最大原油生产国的美国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术创新的推动下，引领了非OPEC成员国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶，远高于年初时政府预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友大幅削减了石油产量，部分原因是为弥补美国等非OPEC国家不断提高的产量。OPEC+总减产幅度达到586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商议一项复杂的协议，计划允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士在本周表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在星期日会议中考虑供应政策，美国生产增加继续推动非OPEC+产量增长，但这种威胁将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的数据显示，美国原油供应预计今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达64万桶/日，他们是当今最受关注的预测机构之一，而他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+的原油需求在2024年将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求变化不大，&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署&lt;/a&gt;在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，而今年12月份为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师认为，尽管原油价格接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户正保持高度的保守和自律，”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令我们意外的是，在当前价格下，钻井数量没有更大幅增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的公司资本支出保持不变，并暂停了对钻井设备的升级，以最好地适应钻井增长平缓的趋势。该公司计划在年底运营12台钻井设备，并在未来一年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据盖舒尔（Baker Hughes）的数据，美国的钻井数量已降至496座，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国能够在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前尚未有意愿以这样的速度增长，”S&amp;P分析师在一份星期四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计美国石油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国上市油气生产商近年来限制了增长支出，此前横冲直撞的支出虽然推动了页岩产业的快速扩张，但并未带来回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年，产量的超预期增加部分得益于私人生产商，而现在这些私人生产商正在被一场&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;合并浪潮&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;卷入，他们通过钻更长的井并压裂岩石在相同时间内从更多的井中产油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管存在最近的合并浪潮，我预计未来我们将继续看到油价的稳定，并有望在持续提高打井和完成效率的基础上推动美国石油产量持续增长，”德克萨斯标准油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略出现了转变，重点更加专注于资本纪律，从而产生了不同的反应，”瑞士信贷银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。美洲能源信息署&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量则将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”Staunovo表示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从控制室窗口可以看到位于德克萨斯州温克油田Oasis Petroleum拥有的矿井上的操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从控制室窗口可以看到位于德克萨斯州温克油田Oasis Petroleum拥有的矿井上的操作室，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里重拾其作为黎巴嫩与 Hezbollah 和美国之间关键沟通桥梁的角色，华盛顿寻求调解与以色列的战争，利用数十年的经验促成了双方达成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这凸显了这位86岁老人在黎巴嫩，尤其是在什叶派穆斯林社区中仍然具有的影响力。自以色列在九月杀死了伊朗支持的 Hezbollah 的领袖哈桑·纳斯拉后，伯里取代了稳定的领导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次电视演说中，伯里向黎巴嫩民众表示，黎巴嫩正在关闭“历史性的时刻，也是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为了国家的团结而团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾在1975年至1990年的黎巴嫩内战中担任什叶派“安瓦尔运动”的负责人，并自1992年起担任议长，这是黎巴嫩政教系统中什叶派能担任的最高职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Hezbollah的新领导人麦姆·卡塞姆对伯里作为谈判者的角色表示认可，称其为该组织的“大哥”。}&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍希滕在多次访问贝鲁特期间多次会晤伯里，希望促成停火，这场战争与加沙战争同时进行，九月份的紧张局势急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束黎巴嫩与以色列之间的最后一次主要战争的角色相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，鉴于黎巴嫩目前没有总统，内阁只有部分权力，难以接触Hezbollah（美国认定的恐怖组织），伯里的作用变得尤为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在当你来到黎巴嫩时，他是唯一值得会面的人。他是国家的象征。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1985年，经由伯里帮助谈判，39名被什叶派激进分子劫持并扣为人质的美国人得以获释，这些激进分子在这场持续十五年的内战中劫持了美国飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战后的选举中当选议长后，纳斯拉拉开始担任Hezbollah的领导人。二人领导着两党力量，这两人主导了什叶派的政治代表和大部分国家政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常与伯里会面的外交官说：“他是Hezbollah值得信赖的合作伙伴，这使他非常重要，但他也有其局限性，无论是由于Hezbollah还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的火力袭击了伯里所领导的什叶派安瓦尔运动拥有影响的地区，包括塞勒城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚的蒂本尼尼，来自经商移民的家庭，他是在黎巴嫩长大的政治活跃分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾几何时，被边缘化的什叶派社区民众称赞伯里帮助改善了他们在教派体系中的地位，该体系的特权一直偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一个律师，伯里在创始人穆萨·萨德尔在访问利比亚期间失踪后接任安瓦尔运动的领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了安瓦尔运动在军事上的崛起，该组织在内战期间几乎与所有主要党派作战，后来成为Hezbollah的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者迅速加入政府机构和安全部门，他似乎在政治上与Hezbollah保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2010年，美国驻黎巴嫩大使馆发布的一份电报对伯里对Hezbollah的真实态度表示了质疑，伯里对此进行了驳斥，声明纳斯拉拉“像我一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当哈马斯对南部以色列发动袭击后，为了支持加沙，安瓦尔运动的伯里支持者与Hezbollah一起发射火箭弹对以色列进行报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交使团开始访问贝鲁特并会见伯里，试图制止黎以边境沿线的交火，并说服Hezbollah从黎巴嫩黎巴嫩河以北撤军，该河流流向边界北面约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据接近伯里的来源透露，伯里对一位外国官员表示，“把黎巴嫩河往南移到边界要比让Hezbollah退到黎巴嫩河以北更容易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他是推动黎巴嫩在2019年陷入经济困境的教派精英之一，当时由于长期的官僚腐败，金融系统崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一些人指责他拒绝召开议会会期，选举总统，使政府中最重要的基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色也让Hezbollah的政治对手感到不满，例如基督教的“黎巴嫩力量”，认为任何谈判都应由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里（右）与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）会面，于2024年11月15日在贝鲁特。路透社/萨迪尼·萨迪尼/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个印有黎巴嫩议长纳比·伯里的海报悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一个印有黎巴嫩议长纳比·伯里的海报悬挂在贝鲁特一座建筑上，这个标语是为了纪念什叶派穆斯林领袖穆萨·萨德尔的失踪，萨德尔在1978年旅行至利比亚后失踪，这发生在2023年8月31日的集会上。路透社/穆罕默德·祖基/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者可换取锁定其代币的奖励，这在分析师看来是一种对用户和加密市场存在风险的新复杂方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”的急剧流行，是加密市场中风险管理行为激增的最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益的增加，比特币——最大的加密货币——接近历史最高水平，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重塑层（EigenLayer）位于美国西雅图的初创企业，是重新质押热潮的核心。该公司近期从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，并已将188亿美元的加密货币引入其平台，这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重塑层通过重新质押为现有质押实践创造了一个扩展版本，其创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，持有加密货币代币的所有者将其资产锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间会失去即时访问其代币的权利，但会获得一定的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还给用户发放代表其已质押加密货币的新创加密货币。重新质押允许代币持有者将这些新代币重新质押到基于区块链的不同程序和应用中，希望能获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重新质押的风险存在分歧，有些业内人士认为这项实践还太新颖，不足以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重新质押加密货币的新代币被用于加密市场的庞大借贷市场作为抵押品，可能会导致基于少量基础资产的无限借贷循环。他们认为，如果每个人都试图同时退出，这可能会使更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重塑层首席研究分析师亚当·摩根·麦卡锡表示：“当存在以抵押品为基础的抵押品时，这并不是理想的情况，它增加了新的风险因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新质押可能会带来更高的回报，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是分布式金融或DeFi领域最新发展的产物，在DeFi中，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不抛售资产的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，重塑层平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为它尚未开发出支付机制。用户加入该平台是为了预期未来的奖励或其他空投（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，重塑层正在向平台用户发放其新创的代币“EIGEN”。用户希望这一代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重塑层首席研究分析师亚当·摩根·麦卡锡表示，重新质押平台的增长受到了寻求空投奖励的用户推动，这被称为“真的很冒险的白给钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜永表示：“他们现在预设地这样做，期望会得到奖励，但他们不知道会得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，重塑层由曾在西雅图华盛顿大学担任助理教授的Sreeram Kannan创立。Kannan曾经参与这支团队在印度推出的首个学生设计的微卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重塑层描述自己为验证服务的市场，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在其EigenLayer上重新质押其代币，并生成新的代币代表这些重新质押的资产。这些代币可在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系......这是一个新兴的现象。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜永表示，重新质押可能存在“隐藏风险”——如果用于加密借贷的重新质押代币可能在市场下跌期间引发强制平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场崩盘加剧了高风险借贷的影响，随着作为抵押品的加密代币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。借贷协议在错误地衡量风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不太担忧，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失对更广泛的金融市场产生连锁反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到因重新质押问题而导致传统金融市场的传染性风险。”标准普尔全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融相连，机构投资者也开始参与重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密业务Zodia Custody已看到机构投资者对质押感兴趣，但因为难以追踪资产去向和报酬分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押是走得太远了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已与其合作伙伴Kelp DAO合作为部分资金进行重新质押，Kelp DAO在一篇4月份的博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示正在为客户提供加密资产质押服务，并预计“围绕重新质押将出现新兴生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一代表现为加密货币以太坊的代币放置在PC主板上，2023年6月16日，REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>