<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 13:13:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克的一所监狱中遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场杀害吸毒者和妓女并将她们残骸处理而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，她们的部分遗体在温哥华附近一处破败的房产中被发现。政府检察官在判处他终身监禁后，撤销了他另外20起谋杀罪的起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在魁北克监狱中遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到了此罪犯案件对不列颠哥伦比亚省及全国其他社区产生的毁灭性影响，”在声明中，矫正服务部门说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括温哥华贫困、毒品泛滥的温东地区达特茅斯中心附近失踪的超过60名妇女中的成员。这些妇女大多在2002年初被逮捕前的超过十年时间里失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿的养猪场位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特兰，经过搜查，发现33名女性的遗体或DNA样本，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据称所写的书籍在亚马逊上架后仅几小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中这名连环杀手声称自己无罪，并指责警方陷害了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊移除了这本书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片，他在波特科奎特兰的家中，此照片无日期信息。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;此图为无日期信息的罗伯特·威廉·皮克顿电视文件照片，在波特科奎特兰的家中。REUTERS/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球大流行病条约有望于2025年前达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一份关于更有效应对流行病的全球协议的谈判将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;194个成员国在新冠疫情期间承认的不足之后，世卫组织成员国已经谈判了两年，旨在增强流行病前期间和期间的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但因富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面存在严重分歧，谈判被延长期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了更新现有国际卫生规则的平行协议，这些规则以法律形式约束各国，称为《国际卫生条例》(IHR)，其中包括一个新的“全球性公共卫生紧急状态”类别，适用于最重大和最具有全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护本国人民及其世界免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过达成此协议，我们采取了措施来问责各国，加强措施以在威胁美国及国家安全之前遏制疫情的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，旨在加强世界对新病原体的防御能力，新冠大流行导致超过700万人死亡的变化被包含在全球卫生规则的修改中。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：联合国日内瓦总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日，联合国世界卫生组织（WHO）标志。路透社/Denis Balibouse/资料照片/资料照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因其国大党选举表现下滑而遭到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党时遭遇最大的选举失败，这将严重削弱其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二选举结果显示，从约71%的投票站来看，ANC的得票率不到42%，这是自种族隔离结束以来ANC最差的选举结果，比2019年上次选举中的57.5%大幅下降，这也是ANC首次在30年内未能获得多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果表明，作为纳尔逊·曼德拉昔日解放运动的ANC将不得不与一个或多个较小的政党协商执政联盟或其他形式的协议，以治理国家。这可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领袖兼商人拉马福萨可能会面临反对党及其党内的批评者要求他辞职的压力，但ANC的一位高层官员已支持他继续任职，分析人士认为没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人可以接替拉马福萨的职位，”位于开普半岛大学的政治学教授安东尼·巴特勒说，此前他撰写了一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次大选中主要政治家中获得最高支持率的人之一，ANC内部的派系战斗可能加大反对他的动员难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，他将在公布最终初步结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨先前曾因在2022年一桩现金夹藏案中可能涉及不当行为而面临质疑。他在2022年12月被称为“农场门”的丑闻中否认了不当行为指控，并在同年晚些时候赢得了为期五年的ANC领导人连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三亚拉巴 Thornton 表决被视为ANC迄今为止接受的最大挑战，因为选民对高失业率、犯罪和加重的电力中断问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底被选举为ANC领导人，承诺整顿该党的形象并重振经济，此前九年来他的前任雅各布·祖马因贪腐和经济下滑而引发了一系列丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年就任国家元首后最初的巨大热情很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，高层ANC官员依旧陷入政治丑闻旋涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的致命打击来自他的劲敌祖马，祖马支持的新党姆金托瓦比塞兹韦（uMkhonto we Sizwe），该党出乎意料地取得成功，并在ANC的支持率上造成了一定的损害，特别是在祖马的故乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马检查了拉马福萨和ANC的严密防御。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举失利后还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其笼统地表示将避免激化其党内裂痕而导致关键改革拖延而受到批评，这种方式与他1980年代作为工会领袖时的果决形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他寻求共识的能力和他在促进南非作为“全球南方”的捍卫者方面的作用，“全球南方”是指一群低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球中最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝诉讼，本月国际法院裁决以色列必须停止对其加沙城市拉法的军事行动；而以色列则拒绝这些指控，并继续在拉法推进军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年中取得的成就，但批评者表示，他对解决南非面临的最大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，在数万名支持者聚集在索韦托足球场的大会上做出这一承诺。然而，许多人在他发表演讲前后便已离场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;label style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/label&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中渐入乌克兰冲突更深领域</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是在持续两年的冲突中迈出的又一小步，专家认为这可能会缓解俄罗斯在哈尔科夫的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张不应允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标，担心这会引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项规定与先前美国对基辅供应更高级武器的禁令相吻合，这些禁令也已在近期陆续解除，包括高级美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自上周四生效，是针对哈尔科夫地区战斗的窄化调整。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击俄罗斯军队的攻击或准备攻击，这些军事行动发生在边境对面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰军队提供了使用高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射“精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹”以及其他武器打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究院研究员Mykola Bielieskov表示：“这可能稳定前线并为从前线驱逐俄罗斯军队创造条件，尤其是在他们尚未稳固阵地之前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅调动关键战区东部顿巴斯地区部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将发现自己陷入被动，不得不重新评估他们在哈尔科夫进攻中的战术。”Ingram说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策程序可追溯数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员匿名透露，乌方在5月13日通过安全视频会议与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin及联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown讨论了在哈尔科夫地区使用美国武器的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了放宽限制的建议，并在5月15日由Sullivan呈递给拜登。该官员表示，拜登同意乌方在俄罗斯领土安全地带回击俄罗斯军队的提议。自那时起，拜登政府一直在做最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取此类措施，但当时表示：“迄今为止，仍未有积极变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute的欧洲研究项目高级研究员Rob Lee称，俄罗斯利用拜登的禁止在国内领土内发动袭击的规定，频繁在哈尔科夫地区进行袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近部署其火炮，保留防空、电子战、指挥与控制等设施。”Lee说，“这或许提供了一定的安全避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Lee和其他专家认为，仅凭这一决定可能不会短期内改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举不会显著改变前线的移动情况，但如果俄罗斯继续进行跨境行动，这将使其更为艰难。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯的兵力不足以对哈尔科夫发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。”他说道，“为实现这一点，他们需要在东部战区大量减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器击中俄罗斯，并在周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上的优势地位变动之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，对其境内较深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际问题研究中心高级顾问Mark Cancian称，拜登的举措仅仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进变化，但这是重要的一步。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：打击更广泛的目标——可能是不直接威胁哈尔科夫但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否可以扩大其政策允许打击俄罗斯境内其他目标，但并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像之前一样，适时调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="坐落于哈尔科夫市外Mala Danylivka村的一所儿童和青年体育骑术学校的损坏现场，俄导弹袭击造成严重损坏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫，Mala Danylivka 村的一所儿童和青年体育骑术学校被俄罗斯导弹袭击严重破坏。路透社/Valentyn Ogirenko/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事中包含第十七段强烈的语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对着摄像机镜头，传达了一个既适用于他的法律斗争，也适用于政治斗争的信息：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团刚刚裁定他因编造假文件掩盖支付Adult星沉默费而被指控34项罪名被判有罪后的一天，这位共和党总统候选人在情绪激动、语无伦次的发言中列举了一系列敌人和不满。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称审理他案件的法官胡安·梅尔汗法官为“罪犯”、“恶魔”，描述了他的对手、11月5日选举中的对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他还批评了指控他的证人、投票弹劾他的国会议员，并仿效他在竞选集会上的言论，将非法涌入的移民视为仇敌。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将面临的挑战视作比个人经历更广泛的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然他的其他竞选演说时常点缀着幽默，但这次演讲主要情绪沉重。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。会后，他没有回答问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一同离开了讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，特朗普前总统的盟友猛烈抨击司法系统以及任何表示特朗普有罪或不应被放过的人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这场双方候选人都将对方描绘为国家威胁的选举中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论，作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望和缴械的唐纳德·特朗普对其个人权利和美国司法制度撒谎的自我陈述，这使观者得出一个显而易见的结论：此人不可能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持特朗普的选民——多数人认为纽约的裁决是正义的践踏——周四向他的竞选捐赠了3480万美元，这是特朗普团队在WinRed平台上创下的单日捐款纪录。WinRed是共和党人处理数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管目前总筹款数额落后于拜登，但特朗普的竞选团队继续在周五发动一波又一波令人不安的筹款短信攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另有一条信息在特朗普新闻发布会后如此高呼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，指责审判程序存在缺陷、不应该提起这些指控、曼哈顿的陪审团池子被污染了、法官是偏见的——地方当局对此予以否认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于共和党的批评不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手则采取攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个支持国家的共和大学组织在社交媒体平台上发表的声明吼道：“意见就像人有，人人都有……对于陪审团的裁决表示尊重。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还批评了马里兰州的温和派共和前州长拉里·霍根，在裁决前曾警告美国人“不要用更加充满党派性的毒素泼油”。拉齐维塔在X平台上回应说：“你已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑十一月的支持决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;类似的分歧可能损害他在与拜登的重赛中，尤其是在特朗普在多个摇摆州可观领先优势被削弱的情况下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来更像是特朗普本人，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一切都是政治性的，试图损害他的竞选活动，尽可能多地使他无法出战。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能这样做对他，那么也能做到任何人身上。任何人都是不安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。该新闻发布会发生在指控他编造假商业记录掩盖2016年支付Adult星沉默费的刑事审判被裁有罪的次日，地点为特朗普大厦，纽约，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产acje</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚持减少支出以增加产量的承诺，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这也可能缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命以及技术与效率方面的突破，美国在很大程度上推动了非OPEC生产国的原油产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了约100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友——OPEC+于去年进一步减少了原油供应，部分原因是补偿美国和其他非OPEC生产国产量的上升。总体而言，OPEC+的减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，以允许该组织将这些减产延续至2025年，三位了解相关讨论的消息人士周四称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会考虑供应政策，虽然美国产量增加继续推动非OPEC+产量的增长，但这一增长带来的威胁远不如2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自己对美国原油和凝析油增产30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。该组织在5月的《原油市场报告》中表示，这将意味着OPEC+原油的需求量在2024年将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，且OPEC原油的需求几乎没有变化。该机构在5月的报告中下调了其对2024年全球需求增长的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量在今年迄今变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比十二月份低约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商今年似乎不太可能再次超出预期的增长，即使油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常谨慎和节制的态度，”合同钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有进一步上升的情况是很令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并暂停升级其钻机，以更好地与钻井增长的放缓保持一致。该公司计划年底前运营12台钻机，并将在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力和意愿在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长，”S&amp;P分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据S&amp;P Global Commodities Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开上市的生产商在投资者的压力下限制了增长支出，尽管在2010年代，不受限制的支出推动了快速增长，但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超额预期的产量增长部分得益于私营生产商，这些企业在合并浪潮中整合。他们通过钻更长的井并在同一时间从更多的井中开采石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管出现了最近一轮的整合，但当前的油价将在持续改进钻井和完井效率的推动下，继续支持美国整体石油产量适度增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如斯伦贝谢（SLB.N）预计其今年来自国际市场的收入将增长18%，而北美市场的收入则下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他预计OPEC+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国，还有加拿大、巴西和圭亚那预期将引领今年的石油和液体燃料产量增长。3月份，美国能源信息署（EIA）表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从紧邻德克萨斯州温克拥有的租赁业的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从紧邻德克萨斯州温克拥有的租赁业的控制室中可以看到，2018年8月22日，美国。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBUAM 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥迪亚·希恩鲍姆以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为墨西哥首位女总统，接手了她导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥布拉多尔的项目。这位 outgoing 领导人的支持者多为穷人，这为希恩鲍姆的胜利奠定了基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家和墨西哥城前市长，在墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票。该比例将是墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;获胜联盟还可能在国会两院获得三分之二的绝对多数，这将使联盟能够不依赖反对党的支持就通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥科希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认败选，她获得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是墨西哥共和国200年来第一次，我将成为墨西哥的第一位女性总统，”希恩鲍姆对支持者说，支持者们热烈欢呼“总统、总统”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑，该国拥有男性至上的文化，并且拥有全球第二大天主教人口。长期以来，这些文化影响推动了更加传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;希恩鲍姆是北美地区第一位赢得普选的女性总统。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;87岁的支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔说：“以前我们甚至不能投票，而且即使可以投票，也是按照丈夫的指令投票。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“感谢上帝这一切终于改变了，我有幸见证了这一历史时刻。” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆面临的道路充满挑战。她需要平衡增加广受欢迎的福利政策与其他财政任务，同时承受巨额预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她的政府将遵循财政纪律，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但提及相关措施的具体细节较少。本次选举是有记录以来墨西哥最暴力的选举之一，有38名候选人遭到暗杀。许多年内，分析人士指出在洛佩斯奥布拉多担任总统期间，犯罪组织扩大并加深了其影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次选举还在普埃布拉州的投票站造成了两人的死亡事件。根据洛佩斯奥布拉多政府期间的统计数据，有超过18.5万人在墨西哥总统任期期间被杀害，这使得他的任期成为墨西哥近代史中谋杀率最高的政府。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弗纳奈尔·帕里什·弗兰纳里称，除非希恩鲍姆承诺在提高警察力量和减少司法不公方面进行重大投资，否则她在改善墨西哥整体安全水平方面将难以取得实质性进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;落选的执政党 MORENA 在墨西哥城市长选举中也获胜，这是国家最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的总统将与美国进行紧张的安全与药物走私合作谈判。据墨西哥官员预计，如果美国政府在下月由唐纳德·特朗普赢得总统大选，这些谈判将更为艰难。&lt;strong&gt;特朗普曾誓言对美国制造的墨西哥汽车征收100%的关税，并称将调动特种部队打击贩毒集团。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统将要面临提高电力和供水的安全问题，并吸引制造企业转移，以配合“近岸外包”趋势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆将不得不解决墨西哥石油公司 PEMEX 的问题。Pemex 见证了产量连续两年下降，并面临巨额债务的困扰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“不能只是无尽地将公共资金投入一项企业从未盈利的业务。”高盛拉丁美洲首席经济学家何塞·拉莫斯表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯奥布拉多during任期几乎翻倍了最低工资，减少了贫困，促成了墨西哥比索的 strengthening，并保持了低失业率，这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但这并非易事，墨西哥面临今年将出现大额赤字，且2025年预计经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯奥布拉多在选战中不时施加影响，试图将选民注意力集中在自己的政治议程上。希恩鲍姆否认是洛佩斯奥布拉多政治接班人的主张，并保证继续实施许多有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢洛佩斯奥布拉多为“我们国家带来了更好的变化”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，人们对她将成为洛佩斯奥布拉多政治接班人的批评可能根源于性别歧视。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人们无法相信她将作出自己的决定，这一事实与她是女性有很大的关系。”她补充道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提议在释放人质的条件下，为加沙停火提出新方案，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束此次冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始战后的日子了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示，他在选举年的压力下，需要尽快结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的加沙战争以色列与哈马斯武装组织之间的停火谈判屡次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法多个地区进行了数周的侵入之后提出的，以及面临国内外对在加沙死亡人数增加和人质持续被扣押的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理贝内特的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这也是共和党总统候选人唐纳德·特朗普被定罪34项重罪后一天的事情，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新方案分为三个阶段，并与之前的停火协议有所不同，因为停火将持续整个三个阶段的谈判过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火中，以色列军队将从加沙人口集中区撤出，人质（包括老人和妇女）将与几百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“即使谈判继续，停火也将继续，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该方案已通过卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列的任何决定继续战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并会呼吁战争无限期继续。有些人甚至在政府内。他们公开表示，他们想占领加沙，并打算多年继续战斗，人质对他们来说不重要。我已经敦促以色列领导人支持这个协议，即使会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生以来唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，恕我直言，作为一个为以色列持续投入的人，我恳求你们退一步想一想，不要让这个机会溜走。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份未透露的美国高级官员表示，以色列能够提出新的提议，是由于战场上的 recent进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这已成为解决危机的道路图。它是一个详细而全面的四页半协议，经过仔细商讨。现在摆在桌面上的，实际上是这一过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这是一次试图直接对以色列公众进行诉求的尝试。12频道将其晚间新闻节目中断，现场直播拜登的讲话。以前，以色列审查机构曾禁止发布该提议的详细内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·萨里表示，该提议比之前的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或袭击的可能性虽不为零，但远远低于之前。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨里还指出，随着全球公众对以色列的看法逐渐转变，这可能促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全身心投入到某件事时，他可以创造很多激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议规定，通过释放加沙中的病、老、伤人质来换取为期六周的停火，允许更多援助物资运入这一地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的战争永久结束的要求而崩溃，而随之而来的是对拉法地区的进一步袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯表示，&lt;/a&gt;他们告诉斡旋者，在当前的军事行动期间不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们准备达成全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位身份未透露的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将周五与来自17个国家的有公民在哈马斯手中的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引起了国际社会的强烈愤怒，但没有触及美国对截断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登在周五的讲话中表示，“我们都看到了拉法本周早些时候致命大火中的恐怖画面，那是以色列对哈马斯某设施的打击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自10月7日以色列回应加沙南部哈马斯袭击以来，已有超过36,280人死于加沙。根据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
            &lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事行动中被摧毁的，背景是加沙北部的贝特利哈。2024年6月12日，路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“循环staking”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者在将他们的代币锁定以换取回报时可以获得奖励。分析人士警告，这种复杂的方案对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重锁”（re-staking）的空前流行是加密货币市场风险行为增加的最新迹象。随着价格反弹和交易者寻求收益，加密货币市场的热度持续攀升。最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而第二大的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。今年2月，该公司从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了约188亿美元的加密货币到其平台，较六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向《路透社》透露，重锁最初是为扩展加密领域长期存在的“锁存”（staking）传统做法而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。在这种过程中，代币所有者，如以太币持有者，会允许他们的资产被锁定。这样一来，持有者即使在参与锁存期间也暂时无法访问这些代币，但可以得到相应的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁存平台还会向用户发放新创建的加密货币，代表他们所锁定的加密货币。重锁使代币所有者能够将这些新代币再次用于不同的区块链项目和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重锁的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践过于未成熟，尚无法判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析人士，担心如果以这些重锁代币作为质押的代币被用作加密货币庞大借贷市场的质押品，会导致借贷循环中累积大量小额基础资产的无休止循环。如果所有人都同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用来抵押新的抵押品时，就不是理想的状况了，它引入了一个新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重锁可能提供更高的回报，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）领域的一项最新发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不抛售的情况下获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付锁存奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来的奖励或被称为分发（airdrops）的其他赠品的预期加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人提供了其自身新创造的代币。“EIGEN”token被用户希望在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁平台的快速增长是由用户寻找类似分发的因素推动的，称之为“非常、非常投机，这是免费的金钱”的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很危险，”美国加密货币交易所Coinbase（COIN.O）的研究部负责人David Duong说道，该交易所提供锁存服务但不提供重锁服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先采取行动，（他们）期望会获得某种奖励但不确定是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了印度的第一个学生设计的微型卫星项目，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其自己描述为验证服务的市场，连接准备进行锁存的用户与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重锁平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO相继涌现。这些平台替客户在EigenLayer上重新锁存代币并生成新代币以表示重新锁定的资产。这些代币可用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目标是让用户选择在哪里锁存他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励越来越多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一项新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能带来“隐藏风险”——如果重锁代币用于加密货币借贷，可能会在市场回调期间导致强制清算和更大的波动性，他在写给《路透社》的备忘录中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘是由于高风险借贷加剧的。随着用作质押品的加密代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁，而在于借贷协议。借贷协议错估了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁并不担心，指出重锁协议中的现金相对于全球经济中2.5万亿美元的加密货币资产总额来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密世界可能溢出至更广泛的金融市场造成的损失感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有从重锁问题传导到传统金融市场的重要风险，”穆迪分析公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融越来越紧密相连，越来越多机构投资者也开始对重锁感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的区块链部门Zodia Custody在机构加密货币质押方面具有显着兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，重锁步幅太大，因为很难建立资产去向的纸面追踪与回报分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为部分资金进行重锁，据Kelp DAO四月份的一篇博文中表示。Laser Digital并未对《路透社》的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户进行加密货币资产质押，并预期“围绕重锁的新生态系统将涌现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这幅插图展示了加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是2024年3月9日，在法国巴黎拍摄的比特币插图。&lt;i&gt;路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="这幅插图展示了加密货币以太坊的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年6月16日的插图中，以太坊被放置在一台台式电脑主板上。&lt;i&gt;路透社/Dado Ruvic/插图//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>