<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 29 Nov 2024 15:28:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监禁期间遭袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在一所高度安全的监狱内遭其他囚犯袭击后，于上周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年被判定在一位于不列颠哥伦比亚省温哥华地区的养猪场内杀害并肢解吸毒者和妓女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2007年，法院裁定他杀害了六名女性，这六人的部分遗骸在他的破败家园附近被发现。政府检察官在其被判终生监禁后撤回了对其另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部称，皮克顿是在魁北克监狱内于5月19日遭到袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件在不列颠哥伦比亚乃至全国的社区中造成巨大影响，”该服务部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名女性，她们多来自温哥华市中心地区贫民窟的弥漫着毒品的东区。这些地区是自2002年早些时候皮克顿被逮捕前超过十年时间里失踪女性的汇集点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特科奎特——发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿的一本据报道是他所撰写的书籍在亚马逊上架几个小时内就已被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，书中皮克顿称自己无罪，并表示自己是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视截图显示罗伯特·威廉姆斯·皮克顿，其法律审判始于新西敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的这幅未标注日期的文件电视截图显示他在波特科奎特的家中。路透社/环球电视台/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举成绩下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）政党在选举中的最差表现后，将受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，从2019年上一次选举中获得的57.5%大幅下降，并首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC造成重大打击，该党作为曼德拉的解放运动，将不得不与其他较小政党协商组建联盟或其他形式的协议以治理国家。这可能要求该党作出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商业人士的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，不过ANC一位高层官员支持他留任，并且分析人士指出，其并没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人将接替拉马福萨的职务，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾为拉马福萨撰写传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是重大政界人物中公众支持率最高的。ANC内部的不同派系间的斗争可能会使其试图抵制任何针对他的动议复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他在一份声明中表示，将在周一发布完整初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾有危在旦夕之感。2022年，一个调查委员会报告称，他可能因在狩猎场家具中藏匿大额现金而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了农场门丑闻中的不当行为指控，并于次年赢得连任ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次周三的投票被视为ANC迄今面临的最严峻考验，这是由于选民因高失业率、犯罪率和电力短缺等问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人时承诺清理党派形象并重振经济，此前九年间，他前任雅各布·祖玛导致政党陷入了接连不断的丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但成为国家领导人后，在2018年起初的欣喜风潮很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍然停滞不前，围绕顶级ANC官员的丑闻仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的决定性打击来自其死敌祖玛的支持，祖玛支持新党umKhonto we Sizwe并在KwaZulu-Natal（夸祖鲁-纳塔尔）该地对ANC的支持率造成显著影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经将拉马福萨和他的ANC困住。他深知夸祖鲁-纳塔尔地区的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·梅特盖说。“这标志着拉马福萨项目结束……你不会在一次选举失利后还指望一切正常发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其避免推动关键改革而受到批评，以避免激化党内的分歧——这种决断力与他作为工会领袖在20世纪80年代展现的不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他对达成共识的能力和他的作用，以及在所谓的“全球南方”中推广南非作为低收入和中等收入国家代言人的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最直言不讳的支持公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出了针对以色列的灭绝罪指控，法官本月裁定，以色列必须停止在拉法赫军事行动。以色列坚决否定了这些指控，并继续推进在拉法赫的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去的三十年里取得的成功，但批评者们表示，他对南非面临的最大挑战几乎没有提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“将做得更好”，这时成千上万的支持者在索韦托足球场上聚集。许多人在他演讲未结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯领土内使用美国武器的限制，这被视为美国介入这场持续两年的战争的一个小而重要的举措，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在巨大风险。他们担心乌克兰的重大攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅供应高端武器的其他禁令相契合，这些禁令近年来逐渐松动，从先进的美国战斗机到长程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定于上周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击跨越边境攻击或准备攻击他们的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线的乌克兰人提供了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射增程多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯军队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前，推动其撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆指出，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯地区的关键战斗前沿调兵进行反击的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，不得不重新考虑他们在哈尔科夫攻势中使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员表示，乌克兰在5月13日通过视频通话与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳伊德·奥斯汀和联合参谋长主席克·Q·布朗上将提出在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的要求。当时这名官员以匿名身份发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出建议，支持放松限制，苏利文在5月15日将这一建议提交给拜登。据官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土内安全反击俄罗斯军队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取类似措施，但当时他表示：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前“欧亚研究项目”高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内打击的禁令，作为安全地带来发动对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直接放置在边境对面，保持防空、电子战、指挥与控制功能，获得某种程度的安全。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不太可能大幅改变战线的移动，但将使俄罗斯继续进行跨境行动变得更加困难。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯目前缺乏足够的部队从北约东北方向大规模进攻哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗能力来从东北方向对哈尔科夫进行有效威胁。”他说道，“要这样做，就需要在东部战斗区域空置部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要让乌克兰对其发射武器进入俄罗斯，并在周二再次呼吁有核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区的使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占上风的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引述称，寻求美国批准对俄罗斯境内深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员现在位于华盛顿战略与国际问题研究所在此表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但它是一个步骤。”康西亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的军事目标——可能并不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府在短期内是否扩大政策以允许在俄罗斯境内其他地区进行打击尚不得而知，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续执行我们一直在做的事情，即必要时进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" style="width: 100%; height: auto;" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图注：2024年5月30日，俄罗斯袭击乌克兰的攻击中，哈尔科夫地区瓦拉达尼夫卡村的“孩子们和青年体育骑术学校”受到严重损坏，消防员在事故现场工作。路透社/瓦伦丁·奥吉里恩科/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 情绪化认罪裁决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排镜头，并发表了既符合法律也符合政治战役的战斗宣言：他准备迎接挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在一名纽约陪审团裁定他因虚假填写文件以掩盖支付成人电影女星封口费而被判34项罪名的次日，共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，发言充满愤怒且漫无边际。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他形容竞争对手、即将到来的11月5日选举中与他争夺总统宝座的乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了那些在特朗普封口费案中为其作证的证人，那些进行弹劾投票的国会议员，以及他口中的非法入境者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者对其竞选活动捐款，将自己面临的挑战描述为不仅仅是个人问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是为了美国所做的事，”他说，“我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他演讲相比，此次演讲更多是阴郁而非幽默。特朗普在新闻发布会上仅用一张小页的笔记。最后，他没有回答任何问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款信息和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其事务进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场双方候选人均视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其视为其不适合担任总统的进一步证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普谈论个人怨恨并撒谎曲解美国司法系统，留给所有人一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·特里在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们——其中大多数人认为纽约的判决是对司法公正的践踏——周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，对此特朗普团队表示这是特朗普平史上一天的最高记录。该记录由共和党数字筹款平台WinRed记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该项筹款活动尽管在总数上落后于拜登，但周五仍在竞相筹集资金，发起了大量预警性小额捐赠短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条信息如此宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都对这位前总统表达了支持，认为审判存在缺陷，不应提起这些指控，陪审团人数受民主党人影响，法官有偏见——地方当局对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在批评力度不够的共和党官员面前，特朗普的盟友和竞选助手展开了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台X上一则全国共和党学生组织发布、支持尊重陪审团判决的帖子进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人人都有自己的看法……”他在X平台上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也对马里兰州的前共和党籍州长兼参议员竞选人劳瑞·霍根进行了反击，霍根在裁决前曾警告美国人“不要因更深层次的党派冲突而火上浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”他在X平台上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个摇摆州的共和党选民的采访中，几名受访者表示特朗普的定罪让其对其在11月的支持产生了重新思考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;若是如此的游离行为将对他的拜登对决造成伤害，鉴于他在此多州接近微弱的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，接受采访时的大多数共和党人与特朗普本人表现出相同的态度，认为审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这纯粹是政治，只是为了伤害他并尽可能多地让他远离竞选舞台。”62岁的前警官斯科特·克莱顿在佐治亚州的玛丽塔市表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样，就能对任何人这样。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德明&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席新闻发布会，次日该日他因2016年虚假填写商业记录以掩盖支付成人电影女星「封口费」案被判有罪。2024年5月31日路透社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守缩减支出的承诺，以提高产量，这将使全球最大原油生产国2024年的增长速度放缓，从而缓解OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩革命及新技术和效率的突破，已成为非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友在去年深化了减产措施，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量的提升。OPEC+的减产总量约为586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日会议考虑供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测认为，今年美国粗油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国粗油和凝析油生产将增长30万桶/日的预估一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国粗油产量将增加64万桶/日。三位是最受关注的预测机构，其预测数值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长220万桶/日。据OPEC5月发布的月度&lt;em&gt;油市报告&lt;/em&gt;称，这意味着OPEC+原油的需求量可能比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将仅为110万桶/日，且OPEC粗油的需求量与去年基本持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初以来，美国总体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于油价接近每桶80美元，行业高管和分析人士表示，美国生产商今年再次超出预期生产的情况似乎不太可能重复2023年的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户正保持非常保守和节制的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻井数量没有进一步上升令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本开支保持不变，并推迟对其钻机进行升级，以最好地适应较低的钻井增长。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井钻井数量今年已下降13%，降至496口，远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年保持每年100万桶/日的增长，但目前没有意愿以这一速度增长。”标普分析师周四在其报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预测美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商在投资者的压力下对增长性的资本支出施加限制。在2010年代，放任的支出虽然带来了急剧增长，但限制了页岩行业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产出增长部分得益于私营生产商，其中一些企业目前正在行业的整合浪潮中被吸纳。他们通过钻更长的井和破碎岩石来同时从更多的井中提取石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，但我预期在钻探和完井效率持续改进的推动下，当前的油价将进一步支持美国整体原油产量的温和增长。”德克萨斯标准石油总裁提摩西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年其国际市场的增长将超过北美市场。其今年第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞信银行分析师乔瓦尼·斯塔乌诺沃表示，他预计OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年仍将是石油和液体产量增长的引领者。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油生产增长，”瑞信银行的斯塔乌诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥申石油在得克萨斯州因克附近佩曼盆地拥有的油田的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥申石油在得克萨斯州因克附近佩曼盆地拥有的油田的控制室可见。图源：路透社/尼克·奥福西/档案照片 2018年8月22日&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，应该开始新的一页。”拜登说，作为在今年总统大选年的诉求，他希望能够终止自八个月前就已爆发的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国为此战中的以色列和哈马斯武装组织之间的停火谈判进行了调解，但谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法进行了一系列入侵之后提出的，再加上对总理本杰明·内塔尼亚胡政府在国内外因加沙死亡事件和人质持续被俘而承受的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室宣布，以色列已授权谈判人员提出一项加沙停火协议的提议，该提议是在拜登透露停火计划之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在共和党总统参选对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被定罪的前一天，凸显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新方案由三个阶段组成，并打破了之前的停火提议，因为停火将持续于所有三个阶段进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将从加沙居民区撤出，同时释放包括老年人和妇女在内的人质，这些人质将与数百名被关押的巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆人道主义援助物资车辆进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将在谈判进行期间持续，”总统说，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据拜登称，这项提议已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些坚持“无限期战争”的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列中有反对者将不会同意这一计划，而且会呼吁战争无限期继续。其中一些甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们打算占领加沙并在多年中继续战斗。人质对他们来说不是优先事项。因此，我敦促以色列领导层尽管面对任何压力，也要签署这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个对以色列有终身承诺的人，作为唯一一个在战时访问以色列的美国总统，也作为最近派美国部队直接为以色列辩护的美国总统，我恳请大家退一步想想，如果这个时刻失去了会怎样。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员在接受记者采访时称，以色列能够提出新的提议，是因为以色列最近在战场上取得了一系列进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一个通向危机结束的道路图。这是一份详细到四页半的协议，已经经过仔细协商，现在摆在桌面上的是一项过程的最终结果。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列公众传达信息。以色列12频道在晚间的新闻节目中断播放拜登的讲话。之前，以色列审查员已禁止发布这份提议的细节，主持人为丹尼·库什马罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议比之前的提议有更好的成功机会，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯发动任何严重袭击或攻击的风险虽然不是零，但比以前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“向以色列转变”，苏里说，这也有可能促使以色列希望结束冲突，同时拜登的影响作用也得到了考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月初早些时候提出的本次年初的一个提议，是为了解决包括病患、老人和受伤的人质在内的人质在加沙的问题，换取六周的停火，条件是停火可以延长，以允许更多援助物资进入这一封闭区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上周早些时候因以色列拒绝接受哈马斯在谈判中提出的永久停止战争的要求而破裂，随后以色列在加沙南部城市拉法加大了军事打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它告诉调解人称，在持续的攻势期间不会参加更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成全面协议，包括人质和囚犯交换协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与有公民被哈马斯扣为人质的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对拉法的空袭上周日导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际上的强烈愤怒，但并未触及美国不切断对以色列的军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战区中的巴勒斯坦人民经历了地狱般的战争，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候拉法发生的可怕大火的影像，这是一次以哈马斯为目标的以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对作为回应2022年10月7日南部以色列哈马斯袭击的加沙地带进行攻击以来，加沙已有超过36,280人死亡。根据以色列官方统计，哈马斯袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉伊哈遭受以色列军事行动摧毁的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri在停火协议中重新担任关键调停角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里再次成为美国与真主党关键沟通渠道的角色，美国试图调停与以色列的战争，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;这项协议&lt;/a&gt;突显了86岁的伯里对黎巴嫩，尤其是该国什叶派穆斯林社区的巨大影响，并被认为是在以色列空袭真主党指挥中心后，成为历史性的稳定因素，正如真主党领导人哈桑·纳斯拉代表哈桑·纳斯拉声称伯里是集团的“大哥”所反映的那样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示黎巴嫩正在关闭“历史上最具危险性的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的未来团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战时期（1975-1990年）崛起，担任什叶派阿马尔运动的领导人。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗教派别体制中什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判代表的角色，称他是“大哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施坦多次访问贝鲁特，试图促成停火协议，该协议在与加沙冲突同时爆发，并在9月进一步升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的作用回溯到2006年最后一次真主党与以色列大规模冲突的结束，当时伯里也起到了关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤为重要，因为黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有有限权力，与真主党接触的方式也极少，美国将真主党列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当您来到现在的黎巴嫩，他是唯一值得会面的人，他几乎是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内崭露头角，帮助谈判解救了被什叶派激进分子劫持并扣押在贝鲁特的39名美国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长时，正值纳斯拉成为真主党领导人。两人领导着什叶派的“双雄组合”，即主导什叶派政治代表的两个政党，以及多数国家机构的关键职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位频繁访问伯里的人士说：“他是与真主党的信赖伙伴，这使他非常重要，但这也清楚地表明，由于真主党或伊朗的立场，他能做的也有局限。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿马尔运动影响力的区域，包括塔里尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年生于塞拉利昂一个来自塔宾宁的商人家庭，伯里在黎巴嫩长大，并在求学期间即积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昔日地位低下的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们在以基督教和其他逊尼派穆斯林为优势的宗派体制中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·沙德失踪后，接管了该组织。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导阿马尔运动军事崛起，与内战期间几乎所有主要的党派交战，包括后来与其结盟的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，阿马尔运动的什叶派追随者加入了政府机关和安全机构，伯里似乎与真主党保持了步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当2006年美国大使馆电报提出质疑他在2010年披露时，他对真主党领导人的支持表示否定，称纳斯拉“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，阿马尔战士在哈马斯十月七日对以色列南部发动袭击后，与真主党一起向以色列发射火箭，支持加沙，表明对该地区局势的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图阻止以色列与黎巴嫩边境的炮火交换，并说服真主党撤离黎巴尼河以北，这条河距离边界大约30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝鲁特的知情人士告诉路透社称，伯里曾表示：“倒真主党到黎巴尼河以南将比推动它北上要容易得多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的反对者也指责他是导致2019年黎巴嫩经济崩溃的宗派精英之一。这场金融危机是在几十年的政府腐败后发生的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人指责他拒绝召集议会会议选举总统，导致政府中最重要的基督教职位长达两年多空缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为外交沟通渠道的角色让真主党的竞争对手，如基督教的新力量感到不满，他们认为任何协商都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前委员会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗议会前委员会主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（图中未出现）。图/路透社/达莱尼·阿尔-苏丹尼/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋大楼上，庆祝阿马尔运动创始人穆萨·沙德的失踪45周年纪念活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;阿马尔运动创始人穆萨·沙德的失踪45周年纪念活动在贝鲁特举行。黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里（图中未出现）的画像悬挂在贝鲁特的一栋大楼上。图/路透社/穆罕默德·阿扎基/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>世界卫生组织表示，《全球大流行疾病条约》预计于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年中就一项协议进行谈判，该协议可能在大流行前和期间增加合作，这是在新冠疫情期间承认失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但在富国与穷国在疫苗共享和准备等议题上的深度分歧下，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国仍达成了一项平行协议，更新了现有的具有约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》，并引入了“大流行紧急状态”这一新类别，适用于最严重且具有全球威胁性的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞·阿迪诺姆·盖布瑞 boolean 表示：“今天的 historic 决定体现了成员国共同的意愿，旨在保护他们本国乃至全球人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长杰克西·贝塞拉周六表示：“通过这项协议，我们将采取措施让各国承担责任，并加强措施以在威胁到美国人和国家安全之前阻止疫情爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，这些全球卫生规则的修订旨在巩固世界对新冠病毒大流行之外的新病原体的防御，新冠病毒大流行导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利波斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可通过将加密货币锁定以换取奖励，这种复杂的方案引起分析师的警惕，认为这存在用户风险和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行的背书表明，加密货币市场正在冒险行事，市场价格正在上涨，交易者们也在寻找收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而第二大以太坊今年以来上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是西雅图创业公司EigenLayer。该公司于今年2月从Andreessen Horowitz旗下加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上已有1880亿美元的加密货币，较六个月前激增近45倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重质押，旨在扩大长期流行的加密货币质押实践经验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者，例如以太坊持有者，允许其资产被锁上以作为验证过程的一部分。持币者在参与质押期间失去立即访问其代币的权利，但可以获得相应收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表他们质押的加密货币的新代币。重质押使代币持有者能够拿这些新代币再次质押给不同的区块链程序和应用程序，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于重质押有多大的风险，加密货币世界存在争议。一些内部人士认为，这项实践还太新，难以确定风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果这些代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场的大规模抵押品，可能会产生基于少量底层资产的借贷循环。如果所有参与者都试图同时退出，这可能会在更广泛的加密货币市场中引发不稳定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品再用来抵押新的东西时，这并不理想，它增加了新的风险元素。”数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%，而分析师表示，进行重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多种收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融(DeFi)世界中的最新发展之一，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不售出持有资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未建立。用户加入该平台是为了预期未来的奖励，或者称为空投的其他奖励。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现阶段，EigenLayer为平台用户发放其自行创建的新代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币将来有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长动力来自用户寻求空投，称其“非常、非常推测性，这是所谓的免费钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示(COIN.O)，该交易所提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们目前在预期将获得奖励，但并不知道会获得什么。”Duong说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan和一个最早在印度推出学生设计微卫星的团队共同成立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务市场，将想参与质押的用户与需要质押代币的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重新质押其代币，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目标是让用户自行选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务增长，而不是刺激更多加密货币支持的借贷行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系......这是一个新兴的现象。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能带来“隐藏风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会在市场低迷时期引发强制出售和更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，随着作为抵押品的加密货币在 Terra 和 Luna 极速贬值后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan否认重质押存在风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议本身。借贷协议错误定价风险。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重质押不感到担忧，指出重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产总额来说是微不足道的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场不会产生重大传染风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，重质押在机构投资者中也越来越受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币部门Zodia Custody已看到机构投资者在质押方面表现出显著兴趣，但认为重质押过于危险，因为难以建立一份有形的资产去向和收益分配的记录，首席风险官Anoosh Arevshatian指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月的一篇博客中透露。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士的加密银行Sygnum表示，该行为客户进行加密资产质押，并预期“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示了比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图中展示了比特币的代表形象，在巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="插图展示以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图展示了以太坊的代表形象，插图为2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图//文件照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢尼巴乌姆以压倒性优势获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪亚·希恩鲍姆赢得了一场压倒性的胜利，成为墨西哥首位女总统，她继承了前任领导人的项目——安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的遗产，后者的民望帮助推动了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的初步快速计票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票。这是墨西哥民主史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在两院中获得可能的三分之二多数，这将使联盟能够通过宪法改革而无需反对派支持，根据选举当局提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人&lt;sup&gt;[ &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维斯&lt;/a&gt; ]&lt;/sup&gt;在初步结果表明她赢得了26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我作为墨西哥第一位女总统的梦想成真，”希恩鲍姆对支持者们说，支持者们大声欢呼道：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利是墨西哥的重大一步，这是一个以&lt;br id="mnt_100780073864985:3"&gt;阳刚文化&lt;sup&gt;[ &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;令·墨西哥拉舞台&lt;/a&gt; ]&lt;/sup&gt;闻名的国家，也是世界第二大天主教徒聚集地。多年来，这里一直推崇更为传统妇女的观念和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从我87岁的生日来看，我从未想象过有一天我会为一位女性投票，”恩德林娜·蒙蒂尔，一位墨西哥最小州——特拉斯卡拉州的希恩鲍姆支持者说，“很久以前，我们甚至不能投票，而且如果我们能投票，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一情况发生了改变，我得以经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆面临一条复杂的道路。她必须平衡增加受欢迎的福利政策的需求，而同时还要面对沉重的预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者们承诺其政府将秉持财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言要改善安全状况，但提供的细节不多，并且最近的选举，对于墨西哥最近现代史上暴力最严重的选举之一，有38名候选人被杀害，这一事实进一步加剧了安全问题。许多人认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团扩展并加深了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也受到普埃布拉州投票站两名监票员遇刺的干扰。在过去洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥政府命案数量超过了现代历史上任何其他政府，尽管凶杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺将大幅增加改善警务和减少有罪不罚的投资，否则希恩鲍姆可能很难实现整体安全水平的重大改善，”独立拉美政治风险分析师内厄米兰·帕里什·弗拉纳利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA党也赢得了墨西哥城市长竞选，这是该国最重要职位之一，据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战包括与美国就庞大的移民流动问题进行艰难的谈判以及在芬太尼流行病肆虐的情况下，进行围绕毒品走私的安全合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果民主党人在11月赢得美国总统选举，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并说他会调动特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁作为“近岸外包”潮流的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆还需要处理 PEMEX（墨西哥国家石油公司）的问题，该公司生产已连续20年下降，并深陷债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无底洞，你不停的往里投入公共资金而公司却永远不盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿贝托·拉莫斯说，“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫穷现象，维持了国内生产总值的稳定增长和低失业率。成功使得他的民望极其高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利项目，但随着墨西哥今年预计将出现大量赤字，且央行预计2025年国内生产总值仅增长1.5%，这并非易事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公投，试图影响选票，力图塑造选民的看法。希恩鲍姆拒绝了反对党认为她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的指控，尽管她承诺继续执行一些他的政策，包括帮助最贫困人群的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演说中，希恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔为“一个独一无二的人，他使我们的国家变得更好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维莉·里奥斯认为，性别歧视是批评‘希恩鲍姆将成为戴任领导人的傀儡’这一看法的根源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她在做出她的决策，这和她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            希恩鲍姆，墨西哥执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后在墨西哥城发表演讲，2024年6月3日。路透社/拉瓦尔图·查奴哈
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            希恩鲍姆，执政党MORENA党的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手，2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉瓦尔图·查奴哈
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            大选当天，墨西哥城杜阿多广场，墨西哥执政党MORENA宣布希恩鲍姆赢得总统大选，路透社/马赫埃利泊
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            艾斯科蒂尔·加莱特斯在选举日结束后，面对支持者讲话，2024年6月2日，墨西哥城市。路透社/路透社
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            调查员在选举日关闭投票站，2024年6月2日，圣克鲁兹·科索科塔兰。路透社/何塞·路易斯·普拉塔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，维拉克鲁斯，路透社/亚历山大·塞巴尔索斯
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，扎纳康坦，路透社/加布里埃拉·桑巴里亚
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            在选举日，墨西哥城的选民展示投票后的印戳，路透社/亚历山大·梅内盖尼
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，墨西哥城诺诺加奇镇的特希切特尔·嘎尔贝斯在投票站接受媒体采访，路透社/路易斯·科特兹
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            哈约斯·路易斯·冈萨雷斯在选举日，尤卡坦州诺拉哥奇镇，路透社
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山大·梅内盖尼
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，圣胡安·查马拉，路透社/若亚克·加西亚
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，莫雷诺国际机场，路透社/亨利·罗梅罗
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，圣安德烈斯·拉拉里扎尔，路透社/若亚克·加西亚
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，墨西哥城，路透社/拉瓦尔图·查奴哈
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山大·梅内盖尼
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，圣胡安·查马拉，路透社/加布里埃拉·桑巴里亚
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，科马邱恩，路透社/伊万·阿里亚斯
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，墨西哥城，下图标志在投票站，路透社/亨利·罗梅罗
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，墨西哥城，路透社/路透社文件照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，圣巴托洛梅·夸亚兰纳镇，路透社/何塞·路易斯·普拉塔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年6月2日，墨西哥城，路透社/路透社文件照
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年5月31日，墨西哥城，路透社/迭戈·贝塞里尔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
            2024年5月31日，墨西哥城，路透社/迭戈·贝塞里尔
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>