<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2024 10:35:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law 令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，290人出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，这一过程在直播电视中得以展现。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;   
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。官方摄影师/版权所有：路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克的一所高安全级别监狱中去世，享年74岁。据监狱管理部门称，他在本月早些时候遭到同监舍囚犯袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省帕克兰德农场残害吸毒者和妓女的尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的财产中发现了6名女子的部分遗骸，这些女子的遗骸是在温哥华市中心东区贫民窟附近被发现的。政府检方在判处他终身监禁后撤回了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务中心表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们清楚地意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国的社区产生了毁灭性的影响。”服务中心在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括自2002年初警方将其逮捕前，逾60名在温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的区域消失的女子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，在皮克顿农场附近约25公里的波特库蒂兰，发现了33名女子的遗骸或DNA，许多女子是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己无罪并被警方诬告的一本书在亚马逊上架后的几个小时内便被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中宣称自己无辜的连环杀手称自己遭到警方的栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚马逊出版社请求撤下该书并向受害者家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的未日期的电视图像，拍摄于皮克顿的帕克兰德住所。图片来源于路透社/全球电视/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的未日期的电视图像，拍摄于皮克顿的帕克兰德住所。图片来源于路透社/全球电视/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非国大党（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，这一数字较其2019年上一次选举中获得的57.5%大幅下降，并且自30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的民族解放运动党，将不得不与其他较小政党谈判或达成协议以获得执政权。这可能要求其做出政策妥协或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商人拉马福萨可能会受到反对党和其党内批评的呼吁，要求其辞职，但南非国大党内部高层人士在此选举结果惨淡的情况下仍支持其留任。分析人士指出，尚无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人是一位能够接替拉马福萨的明确统一的候选人，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·博特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在所有重要政治人物中受到了最高的满意度。而国大党内的派系斗争可能会使任何反对他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该次选举的表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来前已经多次悬而未决，此前一份委员会报告指出2022年他可能因在狩猎场家具中藏有大量现金一事而失职。他否认了该丑闻，称其为“Farmgate”，并在此后当年赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对就业率高失败率、犯罪和电力供应中断等问题的不满加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人任职，承诺清洁党派的形象并恢复经济，因为他前任雅各布·祖马在九年的任期中因丑闻、腐败和经济衰退而引发争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他于2018年成为国家元首后的最初一段时期内，大多数的喜悦迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞不前，而高层ANC官员仍笼罩在丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的政敌祖马，他支持新党姆京托瓦·西佐韦（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期并显著削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马设法将拉马福萨和ANC逼入绝境。他清楚地知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师雷夫·马特克加指出。“拉马福萨的项目走向终结，选举失利的人不能指望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代展现的决心截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的共识建设能力和他推动南非被称作“全球南方”的声誉，这指的是低收入和中等收入国家所组成的集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最引人注目的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项指控以色列种族灭绝的案件，法官不久前裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。以色列对此坚决否认指控并继续了对该地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者称他对解决南非最严峻挑战几乎没有提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他在索韦托足球场前的数万人支持者面前承诺“表现得更好”。然而，许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在纽约特朗普大厦内的一排摄像机前，传达了一个适配他法律及政治斗争的信息：他已做好准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一群纽约陪审团认定特朗普因伪造文件以隐瞒支付成人电影女星封口费而罪名成立，共计34项指控的次日，共和党总统候选人发布了一通愤怒而杂乱无章的言论，列举了一长串敌人和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称監督其案件的司法局长贾努·梅尔夏恩为“歪曲事实”和“恶魔”。他形容其对手、将于11月5日选举中的民主党候选人乔·拜登是“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈批评那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并仿效其竞选集会上的言辞，点名那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选捐款，将面临的问题视为超越个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然在他的其他竞选演讲中常常穿插着幽默，但这次却主要呈现出阴郁的氛围。特朗普仅在新闻发布会上持有一页笔记，最终也未回答任何提问便迅速离开了讲坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在远离镜头的情况下，通过筹款请求和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法体制以及任何人敢于断言特朗普犯有罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人各自认为对方是国家威胁的角逐中，拜登阵营抓住特朗普的话语作为额外证据，表明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一位混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普在谈论自己的个人不满，并且在窃取美国司法制度。观看的人们可以得出一个显而易见的结论：这位男士无法成为美国的总统。”拜登竞选通讯负责人迈克尔·泰勒在一份声明中如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的群体——他们大多认为纽约判决是司法不公——在周四向其竞选捐款3480万美元，创下特朗普在WinRed平台的单日记录（WinRed是共和党处理数字筹款的平台）。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款落后于拜登，竞选团队在周五寻求保持筹款势头，向支持者发送了一批充满不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不投降！”另有一条信息在特朗普新闻发布会后大吼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致支持前总统，认为审判存在缺陷，指控本不应提出，陪审团偏向民主党的曼哈顿充斥着民主党人，且法官有偏见——地方当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党批评力度不够时，特朗普的盟友和竞选助手则展开猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选联合经理克里斯·拉席韦塔针对全国学生共和团在其社交媒体平台X上发布的信息，对应遵守陪审团裁决的意见嗤之以鼻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……人人都有……”拉席韦塔在其社交媒体平台上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还@了一位在距判决前就警告美国公众不要“泼更多的毒焰给党派之争”的马里兰州温和共和党前州长拉里·霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你的竞选已经结束了。”拉席韦塔在其社交媒体平台X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对宾夕法尼亚州和佐治亚州的关键战场选民，几名共和党选民表示，特朗普的判决令他们11月对他的支持有所动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的弃权可能会对他与拜登的再次对决造成负面影响，鉴于多位摇摆州的选举结果十分接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人十分相似，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治手段，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样做，那么他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦卡迪&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普于纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，次日即宣布因2016年伪造商业记录以掩盖对成人电影女星支付封口费而被判有罪。2024年5月31日。路透社/布兰登·麦卡迪/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的条件下实行新的加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，强调这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，该开启新的一页了，”拜登总统说，他面临今年选举年停止加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他方斡旋的旨在安排以色列与哈马斯之间停火的谈判多次陷入僵局，双方都指责对方拖延进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法地区多次入侵之后提出的，并且以色列政府在国内和国际上正面临新的压力，原因是在加沙的人员死亡以及人质持续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡首相办公室表示，以色列已经授权谈判代表在拜登透露此停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还要追溯到唐纳德·特朗普的共和党对手刚刚被定罪的前一天。特朗普被定罪34项重罪，强调了两位候选人间的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，不同于之前的提议，因为随着各方进入所有三个阶段，停火将持续持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一个阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙城市区域，人质（包括老人和女性）将交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将谈判达成永久结束敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火就将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三个阶段，将包括一项重建加沙的大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人不赞成这个计划，他们希望战争无期限地持续下去。他们在政府联盟中也有代表。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，希望继续战斗多年，这些人质并非他们的优先事项。我敦促以色列领导层支持这笔交易，尽管将会面临任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终生致力于以色列的人，作为唯一一个在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚向伊朗袭击以色列的国家派遣美军的总统，我希望你们站出来，思考如果错过这个时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名资深美国政府官员表示，以色列能够提出新的提议，是因为在战场取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有了结束危机的路线图。这是一项详尽的四页半协议，已经经过了精心谈判。现在摆在台面上的是真正结束这个过程的方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的演讲是戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列民众施加影响的尝试。主要的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查部门此前已禁止发表该提议的细节，新闻主播丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，此提议相比之前更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成的破坏相当严重，哈马斯能够对以色列进行任何严重打击或攻击或恐怖袭击的可能性并不小，但这比之前要低得多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“越来越反对”以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列人希望停止冲突，并且有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事情时，他可以创建很多激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求在交出生病、老人和受伤的人质的同时，实施长达六周的停火，可以延长至更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意作为谈判部分的永久停火而破裂，以色列加大了对加沙南部拉法市的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，他们在持续的侵略期间不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们将准备好就包括交换人质和囚犯在内的完整协议进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯在加沙俘虏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列在拉法的空袭周日导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的愤怒，但没有达到美国停止对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民饱受巨大苦难，”拜登周五表示。“我们看到了拉法本周早些时候致命袭击中的恐怖画面，以色列打击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自今年10月7日哈马斯袭击以色列南部以来，至少有36,280人在加沙丧生。根据以色列的计数，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人行走在损坏建筑的废墟中，位于比特利哈" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人行走在损坏建筑的废墟中，这些建筑是在以色列军事攻势期间被摧毁的，位于加沙北部的比特利哈，2024年6月12日。 REUTERS/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小但重要的步骤，有助于增强乌克兰在加入这场持续两年的战争中的立场。专家认为，这可能有助于遏制俄罗斯侵略克尔卡夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在风险。美国担心大规模的乌克兰袭击可能会引发与核武国家俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国此前禁止向基辅提供更高端武器的其他禁令。美国将先进的F-16战斗机和远距离ATACMS导弹等武器拱手让给了乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门针对克尔卡夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器回击俄方从边境攻击他们或正准备攻击他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，这为前线的乌克兰士兵提供了用美国供应的高机动远程火箭炮（HIMARS）发射器发射GMLRS导弹和其他武器的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以在前线稳定局势，并可能在俄罗斯军队在克尔卡夫地区站稳脚跟之前，迫使其撤退。”乌克兰国立战略研究所的研究员米卡洛·比列斯科夫表示，该研究所是一家在基辅官方支持的智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于劣势，不得不重新思考他们在进攻克尔卡夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员称，5月13日，乌克兰在一次安全的视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科.伊.布隆提出，在克尔卡夫地区使用美国武器的要求。这些参加视频会议的消息人士要求匿名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布隆Develop了一份放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出了这份建议。美国官员称，拜登同意乌克兰有权从俄罗斯境内安全地点回击俄罗斯的攻击。自那时起，拜登政府一直在最后敲定此决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时表示，乌克兰的合作伙伴需要采取这样的步骤，但同时他指出：“迄今为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的禁令作为在克尔卡夫地区发动攻击的安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克尔卡夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直布置在边界对面。它可以保留防空、电子战、指挥和控制等设施，”李说。“它可能拥有某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，单凭这一决策可能不会很快改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决策不会极大地改变前线的态势。但将使俄罗斯继续进行这种跨境行动变得更加困难。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够多的部队对克尔卡夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北部驱动足够的战斗力量来威胁克尔卡夫。”他说道。“要实现这一目标，他们将在东部战区部队上裸露不足。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场上取得有利于自身的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，华盛顿在宣布政策变化后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁批准美国破坏俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、目前在位于华盛顿的外交与战略研究所工作的马克·坎辛表示，拜登的举措只是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并非政策的重大转变。但这是一个步骤。”坎辛说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将主张下一步：打击更广泛的作战目标——也许不是直接威胁克尔卡夫的俄罗斯目标，但这些目标位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月29日在布拉格发表讲话时，没有明确表示拜登政府是否会扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行攻击。但他也并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们还将继续采取必要措施，即适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的现场情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名消防队员正在乌克兰克尔卡夫村附近Mala Danylivka的儿童和青年体育马术学校遭俄罗斯导弹袭击破坏严重的现场工作，这场战斗发生在俄罗斯袭击乌克兰期间，照片摄于2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持适度增长步伐，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司继续遵守节制支出以提高产能的承诺，这将使世界最大的原油生产商在2024年实现更缓慢的增长，这可能减轻OPEC+在未来周末必须进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力，由于页岩革命及技术创新和效率提升，使得原油产量大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日均增长超过100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预计的约40万桶的增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了供应削减，部分原因是补偿了美国及其他非OPEC产油国的产量增长。OPEC+的实际减产总量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在考虑一项复杂的协议，旨在允许该组织延长部分这些减产措施至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士在周四称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日考虑供应政策时，美国生产的增加继续推动非OPEC+输出的增长，但比2023年的威胁要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一增幅与OPEC自身对美国原油及凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将达到64万桶/日。这三者是最值得关注的预测者，而且都远低于去年的增幅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长为220万桶/日，将超过OPEC+集团外的产油国供应增长量约100万桶/日，2024年，OPEC+的需求量应该比去年增加约90万桶/日，该组织在5月份的月度报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将显著放缓至110万桶/日，并且对OPEC原油需求的预期几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，总体而言，美国原油产量变化不大。4月份的产出约为1313万桶/日，较去年12月下降约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能再次以超出预期的方式增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守且严谨的态度，”合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量未能有所上升，这点令人感到惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，暂时搁置对钻机的升级，以更好地适应钻探增长率放缓。到今年年底计划运营12台钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国的油井数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内实现每天增加100万桶的产量，但目前并无意愿以如此速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美国上市产油商在投资者的压力下减少增长投入，因为2010年代的过度支出推动了疯涨，但对页岩领域的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些现在已经在全球整合浪潮中被席卷，通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多井中生产石油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近经历了一波整合，但随着钻井和完井效率的持续提升，我预计目前的油价将有助于持续支持美国总体石油产量的增长，”美国标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司SBM国际预计今年国际市场产量增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转向具有更强的资本自律，产生了不同的反应，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将继续引领2024年的原油及液体产量增长。EIA在3月份表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长，”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥古斯丁石油公司在得克萨斯州帕尼盆地内的租赁资产中的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;
&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink附近的帕尼盆地，O古斯丁石油公司租赁资产控制室内的钻井平台操作楼层。路透社/尼科·奥弗多克斯/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里继续扮演美国与海GetPosition设置党之间的关键沟通角色，美国试图通过他数十年的经验调解与以色列的战争，最终促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这进一步凸显了这位86岁老人在黎巴嫩的影响力，特别是对于已经存在数十年影响力的什叶派穆斯林社区，伯里自今年9月伊朗支持的海得拉尔伯克兰被以色列击毙以来一直是稳定影响的重要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里称黎巴嫩正在关闭“该国历史上最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结起来，为黎巴嫩的利益而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975-1990年的内战期间作为什叶派阿马尔运动的领导人崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩教派政治体系中什叶派的最大职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海得拉尔新的领导人卡萨姆谢赫·纳伊姆对伯里作为谈判代表的支持表达了认可，称他是海得拉尔伯克兰的“大哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国代表阿莫斯·霍奇施曼多次在访问贝鲁特期间与伯里会面，试图促成停火，而这次停火发生在与加沙冲突同时进行的战争中，冲突在9月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束海得拉尔伯克兰与以色列之间最后一次重大冲突中所扮演的角色相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁权限仅限部分人，与海得拉尔伯克兰进行接触的渠道有限，伯里的作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在来到黎巴嫩，他确实是唯一值得见的人。他是国家的一部分。”一位驻黎巴嫩的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里因帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国乘客，成功释放了39名被扣留在贝鲁特的人质，使他走向国际舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长，而此时海得拉尔伯克兰正崛起为领导人的职位。两人共同领导了“什叶派二重唱”，这是一个指什叶派政治代表和大多数国家构成的引用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官说：“他是海得拉尔伯克兰的信任伙伴，这使他非常重要，但也有明显的极限，无论是由于海得拉尔伯克兰还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火不时袭击伯里的阿马尔运动控制的地区，包括特尔萨市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个商人移民家庭，后来在黎巴嫩定居。他在大学时期就已经积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来一直处于不利地位的什叶派社区中许多人称赞伯里帮助改善了他们在宗派制度中的地位，这种制度中的特权偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位受过法律训练的人，伯里后续接替创始人穆萨·萨德毛去世后的阿马尔运动领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里亲自带领阿马尔运动的军事崛起，该运动与内战中的几乎所有主要政党交战，后来成为了海得拉尔伯克兰的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者开始大规模加入政府机构和安全机构，他似乎与海得拉尔伯克兰的政治步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报在2010年发布时质疑他对海得拉尔伯克兰的真实立场，伯里随即予以否认，宣称海得拉尔伯克兰“像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔部队与海得拉尔伯克兰一起向以色列发射火箭以表对加沙的支持，以色列从10月7日起对以色列南部发动了进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交通代表开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止越过黎以边境的火力交换，并说服海得拉尔伯克兰撤离至里特尼河以北。该河距离边界北部约30公里（20英里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“让它变得更容易南移里特尼河，而不是迫使海得拉尔伯克兰北移更容易。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者也批评他属于导致2019年黎巴嫩陷入经济困境的教派精英。同年，金融系统的崩溃是由于数十年来政府腐败造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责他对召开议会会议程序的提议袖手旁观，未能促使议会选出总统，政府首席基督教会职位空缺已超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让海得拉尔伯克兰的政敌感到不满，如基督教的黎巴嫩力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统发起。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面，照片摄于2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。当地时间。图片来源：REUTERS/Thaier Al-Sudani/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的肖像的大旗悬挂在贝鲁特”的建筑物上” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一张悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里的肖像的大旗悬挂在贝鲁特洪水的建筑物上，庆祝什叶派运动阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日，萨德尔于1978年旅行到利比亚后失踪，照片摄于2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。 REUTERS/莫罕默德·阿扎克尔/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密‘重质押’平台繁荣发展，交易者寻求更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，在该平台上投资者可以通过锁定代币来获得奖励，这种复杂的做法引起了分析家的警觉，认为这可能给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益受到青睐，是加密货币市场风险偏好增强的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻找收益，该市场的不稳定性得到了进一步的体现。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点，而以太币，作为第二大加密货币，今年迄今增长超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密货币部门获得了1亿美元的融资，并在其平台上吸引了188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字仅为4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯雷拉姆·坎南告诉新闻社路透社，该公司发明了重质押，旨在扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密货币资产的所有者，比如以太币的所有者，会允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会失去即时访问其资产的能力，但可以赚取收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台会给用户发放以锁仓代币作为抵押的全新加密货币，重质押允许代币的所有者将这些新代币再次质押到基于区块链的不同程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这项实践仍然太新，其风险还有待观察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心如果代表重质押的全新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会基于少量底层资产反复借贷，如果每个人都同时试图退出，这可能会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品被用于抵押品时，这并不是理想的情况，它增加了新的风险，这些风险之前并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫兰·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者吸引力来自于回报：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，分析师表示，重质押可能带来更高的回报，因为投资者可以一次获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是分散金融（DeFi）世界最新发展的显著特征，在此领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不卖出资产的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是出于对未来回报或其他代币空投的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己创造的代币，这种代币称为“EIGEN”，用户希望它在未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的麦卡锡表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投代币来驱动的，这被称为“真的是很投机，无偿拿到钱的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示，Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们这样做的目的是预先采取行动，预期会得到某种回报但不知道是什么样，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由斯雷拉姆·坎南创立，他曾是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并且是创建印度第一个学生设计的微卫星小组的一员，根据他的学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer重新质押代币并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎南表示他的平台旨在让用户选择自己的代币去质押，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何官方关系，”他说，“这是一个新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能会带来“隐藏风险”，如果重新质押的代币被用于加密借贷，可能会在市场低迷时导致强制清算和更多波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘是由于高风险借贷，随着用作抵押品的加密货币迅速失去价值，进一步被Terra和Luna代币的崩盘加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎南认为EigenLayer远离这些风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重质押，而是在于借贷协议，”他说，“借贷协议错误地定价了风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不感到担心，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密资产总市值来说仍然很小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的亏损会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前我们没有看到从重质押问题对传统金融市场造成实质性传染风险，”标准普尔全球评级数字化资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得越来越多地与主流金融相连，重质押受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到有大量的机构对质押产生了浓厚兴趣，但认为重质押是一个太大的一步，因为难以建立资产去向和奖励分配的“纸面过程”，首席风险官阿诺什·阿雷夫沙提安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押了一部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。Laser Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并预期“围绕重质押将形成一个新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;巴黎，法国，2024年3月9日：这是一张由路透社记者本·蒂瑟绘制的比特币插图。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2023年6月16日的一张插图，展示了以太坊的代表符号放置在PC主板上。图片来源于路透社/达道·鲁维奇/插图文件图片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>