<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 18:58:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一座最高安全级别监狱中遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被认定在其位于不列颠哥伦比亚省的猪场内杀害了吸毒者和妓女，并肢解了她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被认定杀害了包括六名女性在内的多名受害者，其部分遗体在靠近温哥华的破旧物业中被发现。政府检察官在量刑时指控他20起谋杀罪，但随后放弃追诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后在魁北克监狱去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚和全国各地的社区带来了毁灭性的影响，”服务部门在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女子，她们在温哥华贫困的、充斥毒品的东端地区失踪已经超过十年，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场附近的珀特科克兰，大约25公里东面的市中心，共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿据说撰写的书籍在亚马逊上架仅几小时后即被移除。据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿表示自己无罪，被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除此书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的家庭电视影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是未标注日期的电视影像显示的罗伯特·威廉·皮克顿在他位于珀特科克兰的家中。路透社/环球电视台/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现疲弱而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲民族大会（ANC）党在大选中取得自种族隔离结束以来最差的成绩后，将实力大减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三大选中约71%投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，这是ANC自1994年种族隔离结束以来首次未能达到绝对多数，相比2019年大选时57.5%的得票率，下降显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失败意味着以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织将不得不与一个或多个较小的政党协商执政联盟，或达成其他形式的合作，以治理国家。ANC或许需要在政策上做出让步，或出让内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型企业家的拉马福萨可能会面临来自反对党及ANC内部批评者的辞职要求，但ANC的高层官员公开支持他留任，并且分析界认为，目前还没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的位置，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民调显示，拉马福萨在众多政治人物中拥有最高的支持率，ANC内部的派系纷争将可能使反对任何针对他的动作变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公开新闻发布会时公布全面的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，由调查委员会发布的一份报告称，拉马福萨可能在一处狮子园的家具中藏有数万元现金时犯下了不端行为，此事被称为“农场门”。但拉马福萨否认有任何不当行为，并在同年晚些时候赢得了新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪和严峻的电力危机等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨以承诺重塑ANC形象，振兴经济为背景当选ANC领导人，他前任是作为亲民派系的雅各布·祖玛，在那九年里，ANC经历了数不清的丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年就任总统之初的热烈欢迎很快被失望所取代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，南非经济依然停滞不前，高层ANC官员仍身陷丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这一决定性打击来自于拉马福萨的死敌祖玛，他支持新党umkhonto Wesizwe（英译：UMEK）获胜，并且在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）显著削弱了ANC的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛设下了‘车马炮’这样的棋局，赢了拉马福萨和ANC，他知道他们在KZN是如此脆弱，”政治分析师罗伯特·马特克加表示。“拉马福萨的事业已经结束了，不能大选失利后要求一切正常进行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上畏缩不前而受到批评，这与他作为工会领袖在20世纪80年代果断行事的作风相去甚远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者们仍然赞扬他的团结能力以及他为南非作为“全球南方”的倡导者而带来的声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最响亮的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非在国际法院提起对以色列的种族灭绝诉案，本月法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认指控并继续在拉法展开军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去30年取得的成就，但批评者称他在解决南非最大的挑战时提供了很少的新方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并在数千名支持者的聚集下发表讲话，许多人在他结束演讲前就已陆续离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa诺克西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约有望于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;世界卫生组织宣布，旨在达成全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议旨在在流行病发生前后加强合作，以纠正COVID-19疫情期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗共享和准备等问题上存在重大分歧，谈判被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一项更新现有法律框架的平行协议，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一项新的“流行病紧急状态”分类，用于描述最严重和全球最具威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定体现了成员国共同保护本国及全球人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的意愿。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过此协议，我们朝着问责制迈进了一步，并加强了在爆发威胁美国和国家安全之前阻止疫情的措施，”美国卫生与公众服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的更改旨在加强世界对COVID-19疫情后新病原体的防御，据世界卫生组织数据显示，该疫情已造成超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：联合国日内瓦总部外的世界卫生组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;文件照片：联合国日内瓦总部外的世界卫生组织（WHO）标志。2023年2月2日，瑞士日内瓦。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在 arms 决策中逐渐加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是两国持续两年的冲突中一项微妙但重要的进展。专家表示，这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险，因为这可能导致与拥有核武器的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对基辅的武器供应禁令一致，这些禁令在过去也逐渐崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本周生效的最新决定专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击越过边境的俄罗斯部队，包括攻击他们或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将为乌克兰前线部队使用由美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射的制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器对俄罗斯部队进行反击提供许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比莱斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能创造条件，在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎根之前将其推回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场上的军队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，并且不得不重新考虑他们的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员称，乌克兰在5月13日的安全视频会议上向白宫国家安全副顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗上将提出了这一请求，布朗上将来自美国，官员们匿名透露了这些消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文在5月15日向拜登提出了这一建议，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土上安全地反击俄罗斯部队，官员们表示，拜登政府自那时以来一直在最后敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时他表示：“到目前为止，还没有积极成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚理工大学区域研究项目的高级研究员罗伯·李表示，由于美国限制在俄罗斯领土内使用武器，俄罗斯一直在利用这一规定作为安全地点来攻击哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫市是乌克兰第二大城市，距边境仅30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯可以将自己的火炮保留在边境对面，可以保留防空、电子战、指挥与控制，可以在那里获得相当程度的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，仅凭这一决定在短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我不认为这一决定会显著改变前线的态势，但如果能增加俄罗斯继续进行跨境行动的难度，这也是有益的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力来对哈尔科夫地区进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯没有足够的战斗能力从东北方向威胁哈尔科夫，为了做到这一点，他们需要削弱东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提出了发生核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区的武器使用能力，尤其是在过去一年中俄罗斯在战场上的攻势取得成功之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，在宣布这一政策转变的不足一天后，路透社引述泽连斯基在接受《卫报》采访时的言论称，他呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的这一行动只是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“这不是政策上的重大转变，这只是一个步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“乌克兰人和政府官员将要求进一步的步骤，攻击更广泛的目标——也许是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，而在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有明确表示拜登政府是否会将政策扩展到允许打击俄罗斯境内的其他目标，但他也没有排除此种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“展望未来，我们还将继续做一直在做的事情，即必要时进行调整和适应。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科夫附近的现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击严重损毁乌克兰哈尔科夫附近村庄米拉达尼利夫卡的儿童和青年体育骑术学校。路透社/瓦莱宁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头坚定地发表了言辞激烈的政治与法律斗争声明，表示他准备抗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因通过伪造文件掩盖支付一名艳星封口费而罪名成立，判决他34项欺诈指控的前一天，特朗普共和党总统竞选人列出了一系列对手和不满，怒气冲冲、思绪凌乱地发表了一番言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅尔汗为“歪曲事实的”和“魔鬼”。他将美国民主党候选人、他的选举对手乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击作证反对他的证人、对他提出弹劾的众议员，以及——切合他在竞选集会上的言论——声称非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐款，并将面临的挑战定义为超越个人的范畴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与之前其他竞选演讲时穿插的幽默感不同，这一演讲基本上充满了阴郁情绪。特朗普在新闻发布会上使用了一份仅有的几页笔记。最后，他在没有回答任何问题的情况下携其子埃里克·特朗普迅速退场离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主要候选人皆将对方视作国家威胁的比赛里，拜登阵营利用特朗普的发言作为新的证据，证明特朗普不具备为美国服务的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普彻头彻尾的迷茫、绝望和失败，他在个人牢骚的自述中公然诽谤美国司法系统，让所有人得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统”，拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多将纽约的判决视为不公正的特朗普支持者在周四单日为他的竞选活动筹集了3480万美元的捐款，特朗普团队宣称这创下了他的单日筹款记录，是在共和党为共和党人处理数字筹款的平台WinRed上取得的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前在总筹款上落后于拜登的竞选团队试图保持这股势头，在周五发送了一系列令人不安的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”某条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不放弃！”特朗普新闻发布会后另一条信息高声宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员及组织均站在前总统一边，认为审判有缺陷，不应该提出这些指控，纽约曼哈顿的陪审团成员受民主党影响，且法官偏颇——而当地当局否认这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的非忽视或不够强烈的批评，特朗普的盟友和竞选助手进行了激烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉塞维塔对一个全国性的共和党学生组织在其社交媒体平台上发布称该陪审团判决应受尊敬的帖子表示了鄙视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，人人都有……”拉塞维塔发布了一条帖文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对一位被任命为马里兰州参议员的温和派共和党前州长拉里·霍根进行了攻击，在判决之前他曾警告美国人“不要往火上加油，用更多的党派纷争传递毒药”，拉塞维塔在X平台上回应道，“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州的共和党选民访谈中，几名受访者表示特朗普的定罪令他们重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背离可能会在他与拜登的重赛中对他造成损害，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州的支持率相当接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人士的言论听起来却像特朗普自己一样，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是出于政治意图，只是为了给他造成伤害，并把他从竞职员渠道中尽可能地彻底驱逐出去，”62岁的退役警官、佐治亚州玛丽塔市的斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能用这种方式对他下手，那么他们也可以用这种方式针对任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会，这是他因虚假商业记录指控掩盖2016年向色情女星斯托米·戴勒尼支付封口费的刑事审判被判有罪的次日，图片来源：路透社/布伦丹·麦金密/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长  欧佩克+考虑延长减产 действие</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚守缩减支出以提升产量的承诺，这将使世界最大的原油生产国在美国2024年增产放缓的情况下，减缓OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国依靠页岩革命和技术创新大幅提高产量，成为推动非OPEC国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地增长了约100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，OPEC+及其盟友大幅削减原油供应部分是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量的增长。总计，OPEC+削减供应量达到586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在酝酿一项复杂协议，计划将这些减产措施延长至2025年。OPEC+正在讨论一份允许该组织部分减产措施延续至2025年的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+周日召开会议讨论供应政策之际，美国产量增长继续驱动非OPEC+产量的增幅，但相比2023年，这种威胁已经小了很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府最新的预测，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这与国际能源署（IEA）去年对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测大致相符，IEA和其他是最受密切关注的预测机构，其预测大幅低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的产油国的供应增幅约100万桶/日，这将意味着OPEC+原油的需求量将在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA则预计，全球需求将增长约110万桶/日，但对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期，因为尽管油价徘徊在80美元/桶附近，客户们仍然保持非常谨慎和严谨的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然非常保守和严谨，”合约钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。 &lt;br&gt;
他补充说，“考虑到当前的油价，钻机数量没有更多增长是令人惊讶的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正将资本支出保持不变，推迟升级其钻机以更好地适应更平缓的钻探增长，计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;价值评级分析师在周日的一份报告中表示，“尽管美国在未来几年有潜力以每天100万桶的速度增长，但目前并无增长该速度的意愿。” &lt;br&gt;
S&amp;P商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，一些必须应对投资者对页岩石油领域快速增长但回报有限压力的美国上市公司有限地增加了资本支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分归功于私人生产商，他们通过钻更长的井和压裂岩石以在同一时间从更多的井中产油来提高生产效率。 &lt;br&gt;
他们现在正被席卷进入该行业的一波整合浪潮。目前，S&amp;P Global Commodity Insights预计，美国今年的原油产量将增加约47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略上更加注重资本效率，使目前的石油价格得以继续支撑美国石油整体产量的增长，因为钻井和完井效率的持续改进将有助于保持这一增长，”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司SLB（SLB.N）预计，今年其国际市场的营收将比北美市场略有增长，这主要是由于北美市场的营收下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加侧重资本纪律，导致了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+可能会进一步延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那都预计将领导2024年的石油和液体产量增长。美国能源信息署（EIA）于3月表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经适应了美国原油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻机操作层从控制室的视角可以看到，这是Oasis Petroleum拥有的Permian盆地附近的租赁地的照片” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地归Oasis Petroleum所有的租赁地钻机操作层的图片，从控制室拍摄。2018年8月22日，路透社/尼科·奥克福德/文件图片。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁 Hamas 接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提出一项新的加沙停火提议，以交换释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，并开始新的可能的时候了。”拜登说，他正面临 durante 选举年 矛盾，需要停止 加沙冲突。这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔以及其他国家斡旋的协商多轮停滞，双方互相指责对方妨碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议正值以色列数周以来对拉法地区的频繁侵入之后，且国际国内对本杰明·内塔尼亚胡政府在加沙死亡事件中的压力加大，以及持续俘虏人质的情况下提出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室在周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登揭露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，这距美国民主党总统候选人、共和党对手唐纳德·特朗普被定罪于34项刑事指控仅一天，突显了两名候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，不遵循以往提案的模式，因为停火将持续至所有阶段进行期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装部队将从加沙居民区撤出，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆卡车运送人道援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将依然继续。”总统说，这是一个新的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已经由卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划，他们将号召战争无限期延续。有些人甚至在政府联盟内，他们已经表明了态度，他们想占领加沙，想继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。然而，我已经敦促以色列领导层支持这个协议，尽管可能会面临着各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生以来一直致力于以色列的人，作为唯一的美国总统曾在战争时期访问过以色列的人，作为刚刚派遣美国军队直接保卫以色列遭伊朗袭击的人，我希望你们退后一步，想想如果这个时刻被错过会发生什么，我们不能错过这个时刻。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉记者，以色列能够提出这一新提议，是因为最近在战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一项详细的四页半协议。”该官员说，“这项协议经过了仔细的谈判，而目前摆在桌面上的是整个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，被视为试图直接呼吁以色列公众。以色列12频道中断了晚间新闻节目，实况播放了拜登的演讲。以色列审查员此前曾禁止发布此提议的细节，主持人丹尼·卡什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯丁大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，此提议的成功概率高于以往方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何严重攻击或袭击或恐怖事件的可能性并不小，但远低于此之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列希望冲突中止，同时拜登也具有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一个人质提议规定，以色列将会释放加沙地区的生病、年老伤残人质，以交换六周的停火，停火期间可延长以让更多援助物资进入该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，因为以色列拒绝在谈判中同意哈马斯的要求，即长期结束战争，同时以色列对拉法南部城市发动了更猛烈的军事打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已经告诉调解人，在当前军事行动期间，它不会参与更多的谈判，但它愿意达成一份“完整协议”，包括人质和囚犯的交换，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个拥有被哈马斯俘虏公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际抗议，但未突破美国不会切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民遭受了极惨重的苦难。”拜登在周五表示，“我们目睹了此前本周拉法恶性火灾的可怕画面，这是以色列袭击……针对哈马斯之后造成的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日南部以色列的哈马斯袭击而攻击加沙以来，至少有36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在拉法市受损建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在拉法市受损建筑的废墟中，这些建筑是在以色列军事进攻期间被摧毁的，照片摄于2024年6月12日，加沙北部试行区。路透社/马哈茂德·艾莎&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新绑定”平台兴起，交易者追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这引起了业内分析人士的担忧。该平台模式复杂的奖励机制可能对用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重复质押”（re-staking）日益流行，是加密货币市场风险偏好增加的最新迹象。随着价格攀升和交易者寻找收益，比特币（最大加密货币）接近历史最高点，以太坊（第二大加密货币）今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在“重复质押”热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元后，其平台吸引了约1880亿美元的加密货币，这一数字比六个月前增长了数千倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时透露，该公司发明了“重复质押”来扩展长期存在的加密货币实践——“质押”。在这项实践中，持有者可以将自己的代币锁定以参与验证过程，在获得收益的同时，他们暂时无法立即访问自己的代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币来代表他们已经质押的代币。“重复质押”允许代币持有者将这些新代币重复质押给基于区块链的不同程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于“重复质押”的风险性存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于萌芽阶段，风险尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析人士，包括业内专家，担心如果代表重复质押的新型代币作为质押资产大量借贷市场中的抵押品，可能会形成基于少数底层资产的无尽借贷循环。业内担忧，如果所有参与者同时尝试退出，这种情况可能导致整个加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品需要抵押品时，这并不是最理想的情境，它引入了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于“收益率”：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师指出，“重复质押”可能带来更高的回报，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重复质押”是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新一项，其中加密货币持有者在不卖出的情况下投资实验性质的方案，以期在保留持有物的同时获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，EigenLayer平台仍未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发到位。用户加入平台是基于对未来奖励或其他空投代币（airdrop）的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放自己的新代币，这种代币被称为“EIGEN”，用户希望它未来能增加价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Kaiko的Morgan McCarthy表示，‘重复质押’平台的增长是由用户寻求空投代币所驱动的，这一行为非常投机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险。”Coinbase（COIN.O）研究部门负责人David Duong指出，Coinbase提供质押服务但不提供“重复质押”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在这种预期下进行操作，即他们将获得某种形式的奖励，但他们并不知道会是什么。”Duong补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前西雅图华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创立，Kannan还曾是印度第一颗由学生设计的微卫星团队成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要抵押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的“重复质押”平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台会为客户重复质押代币，并生成新的代币以代表这些重复质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择将代币质押在何处，并协助新的区块链服务生长，而非鼓励更多基于抵押代币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系......这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，“重复质押”可能会带来“隐含的风险”——如果重复质押的代币用于加密借贷，市场低迷时期可能会出现被迫平仓和更多剧烈波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，当加密代币作为抵押品的价值迅速丧失后，Terra和Luna代币崩盘加剧了这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EigenLayer与其相关风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷协议，而非‘重复质押’。借贷协议对风险的定价有误。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心“重复质押”，指出在5万亿美元左右的全球加密货币资产中，“重复质押”协议中的现金量微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的风险可能会酿成更广泛的金融市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为‘重复质押’问题不会带来对传统金融市场具有重要意义的风险。”标普全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界与主流金融的联系正在加深，“重复质押”正在吸引机构投资者的注意力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的Standard Chartered的子部门Zodia Custody已经看到了大量的机构对质押的兴趣，但认为“重复质押”仍是一个过高的门槛，因为难以追踪资产去向和收益分配的“纸面记录”路径，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本加密货币部门Laser Digital已与Kelp DAO合作重复质押其部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其正在为客户押注加密资产，并预计“将出现围绕‘重复质押’的新生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的代表图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;图示展示了代表性的加密货币比特币，图片拍摄于2024年3月9日的法国巴黎，由路透社/Benoit Tessier拍摄/图片编辑。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的代表图示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;图示展示了代表性的加密货币以太坊，拍摄于2023年6月16日，由路透社/Dado Ruvic拍摄/图片编辑。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势获胜，成为该国首位 female 总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆以压倒性胜利当选墨西哥首位女性总统，继承了其导师和离任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的项目，后者在穷人中的高人气促进了她的胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔瓦博姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家并曾任墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票，这一得票率将是墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会上获得三分之二的多数票，使联盟能够在不需要反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔维斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她赢得约26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我成为墨西哥首位女性总统的首次机会，这在共和国200年的历史中还是第一次，”席尔瓦博姆对支持者说，得到热烈欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆的胜利对墨西哥意义重大，墨西哥以粗犷文化闻名，且拥有全球第二大天主教人口，长期以来，天主教徒推崇更为传统的性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她是首位赢得美国、墨西哥或加拿大全国选举的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会选出一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔，一个墨西哥最小州哈利斯科的支持者说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以前我们甚至不能投票，当你能投票时，也必须听丈夫的指示投票。感谢上帝这种情况已经改变，我能见证这一切，”蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆前路曲折。她需平衡增加受欢迎的福利政策与继承巨额赤字和低经济增长之间的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初选结果宣布后，她对支持者表示，新政府将理财政政、尊重中央银行独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但给出的细节有限。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，已有38名候选人被杀害。许多分析师认为，洛佩斯奥夫拉多尔任期内，犯罪集团扩大且影响力加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还受到普埃布拉州投票站发生多人死亡事件的困扰。洛佩斯奥夫拉多尔任期内，谋杀人数超过墨西哥任何其他政权，在任期内超过18.5万人遭谋杀，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警力和减少无罪释放方面进行革命性的投资，否则席尔瓦博姆将难以实现整体安全水平的重大改善。”独立拉丁美洲政治风险分析师内萨特·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，初步结果显示，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国艰难的谈判，商讨美国入境的大量移民以及共同打击毒品走私的问题，尤其是当美国毒品海洛因流行时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言将对从墨西哥制造的中国车辆加征100%关税，表示将调动特种部队打击犯罪集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商搬迁，顺应向近岸经济迁移的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆还必须处理国有的佩梅克斯公司的困境，该公司的生产连续20年下降，债务沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能让公共资源无止境地投入而公司永远无法盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔翻番了最低工资，减少了贫困，引领了币值增强和失业率低的成功，并因此在民众中极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦博姆承诺扩展福利计划，但面对墨西哥今年预计出现的庞大赤字和央行预期的2025年仅1.5%的低迷经济增长，这并不容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔一直试图在竞选中将票箱变为对自身政治议程的全民公决。席尔瓦博姆拒绝反对党认为她会成为“洛佩斯奥夫拉多尔傀儡”的指控，但她承诺继续执行许多洛佩斯奥夫拉多尔的政策，包括帮助墨西哥最穷人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在胜利演讲中感谢洛佩斯奥夫拉多尔，称他是一位独特的人物，改善了国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析师维里·里奥斯认为，认为席尔瓦博姆将成为“傀儡总统”的批评背后，有性别歧视的因素存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以想象人们不相信她会做出自己的决定，我认为这是因为她是一位女性，”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆，执政MORENA党的总统候选人，在胜选后对支持者讲话，墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。REUTERS/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="席尔瓦博姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克劳迪娅·席尔瓦博姆，执政MORENA党的总统候选人，对支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥2024年6月3日。REUTERS/拉奎尔·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持者手持“总统克劳迪娅·席尔瓦博姆”横幅，墨西哥官方宣布克劳迪娅·席尔瓦博姆赢得总统选举，在墨西哥城中央广场，墨西哥2024年6月2日。REUTERS/玛哈·利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

[后续图片描述与注释保持一致，考虑到篇幅原因未一一列出]</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>