<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 16 Nov 2024 09:17:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高等监狱内被另一名囚犯殴打后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚地区的猪场残忍杀害吸毒者和卖淫妇女而被判刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害六名妇女被定罪，这些妇女的部分遗骸在靠近温哥华的一个破旧房产中被发现。政府检察机关在其量刑后撤销了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日被袭击后的一所监狱。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知该案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是过去十多年间，在温哥华市区贫困的“东点”地区超过60名失踪妇女中的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿猪场附近一座名为波特库奎兰的城市中，33名妇女的遗骸或DNA被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己被警方陷害的书籍在亚马逊网站上架后数小时内便被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，书中写道皮克顿坚称自己无罪，并遭到警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除该书，并向受害家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图片。这是一座未注明日期的档案照片。路透社/全球电视/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视图片。这是一座未注明日期的档案照片。路透社/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更有效地应对大流行病的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直就一项协议进行谈判，该协议可能在大流行病前期和期间增强合作。这一协议是在新冠疫情期间承认的失败之后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富国与穷国在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“大流行病紧急状态”类别，适用于最严重影响和威胁全球公共卫生的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决策证明了成员国共同保护自身和世界免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共同风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们朝着确保各国承担责任并采取措施在威胁到美国人及其安全之前遏制疫情迈出了步伐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的修订旨在巩固世界应对新病原体的防御，据世卫组织数据，新冠疫情期间有超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部附近的标志，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加大介入乌克兰冲突的力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰用于打击俄罗斯领土的限制，这是一个虽小但重要的步骤，有助于缓解俄乌两年来的冲突，专家认为这可能有助于削弱俄罗斯针对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土的风险过高。政府担心大规模的乌克兰袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条规则与美国对基辅供应更高级武器的其他限制一致，这些限制也在逐渐放宽，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四开始生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员说，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境涌入的俄罗斯部队或准备攻击她们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线乌克兰士兵提供了合法机会，使用美国提供的高机动火箭炮（HIMARS）发射器搭载制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区巩固防线之前，通过反击达到驱逐的效果。”乌克兰国立战略研究所研究学者Mykola Bielieskov说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的需求。Sullivan、Austin和Brown制定了放宽限制的建议，并在5月15日向拜登提交建议。这名官员称，拜登同意乌克兰有权在其境内打击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完成这一决定的最终落实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开要求合作伙伴采取这一步骤，但当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roy Lee，美国外交政策研究所欧亚项目高级研究员表示，俄罗斯一直利用拜登禁止打击俄罗斯境内目标的规定作为在其边境安全的据点发动攻击的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境线附近保持火炮、防空系统、电子战设备、指挥与控制中心等，”Lee说道。“在某种程度上，它们获得了某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然如此，Lee和其他专家认为，单凭这一决定短期内可能不会改变前线状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为（这一决定）不会大幅影响前线的移动。但会让俄罗斯更难以继续这种跨境行动。”Lee说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Philip Ingram表示，俄罗斯并没有足够的部队去推进到哈科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯目前没有足够的战斗能力从东北方向对哈尔科夫构成威胁，”他说道。“要这样做，他们需要在东线战区削弱兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉季米尔·普京已警告北约成员国，不要允许乌克兰从俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他区域使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在过去艰难的一年中占据了战场主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国对深入俄罗斯领土目标的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员Mark Cancian现为战略与国际问题研究中心的研究人员表示，拜登的举动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一个步骤，”Cancian说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将呼吁下一步：打击一个更广泛的区域目标——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话，拒绝说明拜登政府是否会进一步扩大其政策允许打击俄罗斯其他区域的目标，但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前进的方向，我们将继续执行目前正在进行的，即必要时调整适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
         &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫市郊Malaya Danylivka村的一家孩子们和青少年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击中严重受损，5月30日，路透社/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而受到沉重打击</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党在本次选举中表现最差的情况下，面临极大的削弱。自种族隔离结束以来，南非国民大会的选举结果最为糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，在周三的选举中，约71%的选区结果显示，国民大会的得票率少于42%，与2019年上一次选举中的57.5%相比下降明显，这是30年来首次未能超过半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前民族解放运动政党将不得不与其他较小政党达成联盟协议或其他形式的协议以执政。这可能要求其做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼企业家拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但南非国民大会的一位高层官员支持他继续留任，而分析家认为暂无明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确团结的候选人能够接替拉马福萨的位置。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔说，他在书中撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年三月的一项公众意见调查显示，拉马福萨在本次大选中是所有主要政治人物中获得最高支持率的。四分五裂的党内纷争可能让任何反对他的努力变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就国民大会选举表现做出评论。他的发言人表示，当他将在周日发布的初步最终结果中发表讲话时，他会对此事进行评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个委员会调查报告指出，拉马福萨可能在其狩猎场的家具中藏有现金而触犯了不当行为罪，从而导致他未来作为总统的地位悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了关于“农场门”丑闻中的不当行为指控，并且晚些时候在同一年赢得了新的五年任期作为国民大会的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为对国民大会的一次空前考验，由于选民对失业率高、犯罪率高和电力供应中断等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以承诺重塑国民大会的形象并复兴经济的姿态当选国民大会领导人，之后九年间由于前任雅各布·祖马治下的丑闻和经济衰退，国民大会形象惨遭损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首时，初时的兴高采烈很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，高层官员仍然卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的对手祖马，他支持新成立的政党“姆克伦托赫维塞”在出人意料的表现下大大削弱了国民大会的支持，特别是在祖马的故乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马挫败了拉马福萨和国民大会。他知道他们在夸祖卢-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失败后，你不能指望一切正常继续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键性改革似乎犹豫不决而受到批评，这与他在上世纪80年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他在达成共识方面的技能，以及他在推进南非作为“全球南方”的倡导者方面所作的努力。所谓“全球南方”是对一系列低收入和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是支持更公平疫苗分配的全球最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了一场对以色列的种族灭绝指控案件，本月，法官裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事打击。以色列强烈否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年内国民大会所取得的成功，但批评者说，他为解决南非面临的最大挑战提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前最后一次国民大会集会中，他表示将“做得更好”，向聚集在索韦托足球场的数万名支持者发表讲话，许多人在他还未说完演讲内容之前就离开。&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油勘探商继续保持克制，减少增加产量的投资，这将使油价领先的大宗商品生产国在2024年的增长放缓。这或许会缓解OPEC+本周面临进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国因页岩油革命和技术创新的突破，成为全球非OPEC产油国油供增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远高于政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，OPEC+联盟及其盟友大幅减产，部分原因在于美国及其他非OPEC产油国产量的增加。OPEC+联盟的总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位了解OPEC+讨论情况的消息人士称，OPEC+正在讨论一个复杂协议，允许该组织将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+成员国将于周日开会讨论供应政策，美国产量增加继续推高非OPEC+国家产量，但面临的威胁低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应预计将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量将增长约30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量增幅将达64万桶/日。这三人是最受关注的预测者，其预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。OPEC表示，预计2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC的原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今整体美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界人士和分析师认为，美国生产商不太可能在油价接近每桶80美元的情况下再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和节制的态度。”合同钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有更明显上涨令我们感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在的公司保持资本开支持平，推迟对钻机的升级，以适应较低的钻井增长。它计划年底运行12台钻机，并在明年重新部署一些设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量降至496台，与去年同期相比下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示，美国有几年时间可实现每天100万桶的产量增长，但目前没有那样的增长意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市生产商在投资者的压力下限制了增长支出，他们此前的无节制支出虽然导致了当时的迅速增长，但未能在页岩油领域带来可观回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归功于私营生产商，其中一些正在这场席卷行业的整合大潮中被收购。他们通过钻更长的井和开采更多的油气井提高了生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一波整合继续发生，但预计当前油价将持续，并有助于推动美国整体石油产量的温和增长，随着钻井和完井效率的持续改进。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油服公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+将进一步延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液体生产增长。美国能源信息署表示，今年OPEC+的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国供应量预计将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国的石油生产增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从德克萨斯州温克附近奥赛斯石油公司拥有的租赁区内的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从德克萨斯州温克附近奥赛斯石油公司拥有的租赁区内的控制室看到。2018年8月22日。路透社/尼克·奥克斯福德/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争法庭宣判有罪之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇故事第17段包含强烈用语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一群摄像机并发表了一场适合其法律和政治斗争的信息：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判定其因伪造文件隐瞒支付成人电影女演员封口费相关罪名中34项指控成立的前一天，该共和党总统候选人列举了一长串对手和怨恨，怒气冲冲、语无伦次地发表了自己的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔尚为“污蔑者”和“恶魔”，称其在11月5日选举中的对手、民主党候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”，并抨击了为其作证的证人、议会议员，甚至在 говор了起来腿了非法移民涌入美国现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其捐款，把自己的挑战描述得比自己一个人大得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样去做，”他说，“因为我们是为了捍卫美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中时常点缀着幽默，但此次演讲大部分内容则黯然无光。特朗普在新闻发布会上手握一张小纸条。最终，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一道快速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头外，通过筹款活动和社交媒体，这位前总统的盟友们也对美国司法系统和任何质疑特朗普犯罪行为的人进行了猛烈谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场候任总统都将对方看作是对国家威胁的选举中，拜登竞选团队抓住特朗普的发言作为进一步证据，证明他不适合担任美国总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普出于个人怨恨而胡言乱语，并且还歪曲了美国司法系统的陈述，这让所有观看的人都很明白了：此人绝对不能成为美国总统。”拜登竞选团队的新闻主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分捐款支持特朗普的选民——他们大多认为纽约的裁决是司法上的不公——在周四为其募捐活动注入了3480万美元的资金，特朗普团队表示。这创下了特朗普在其WinRed平台上一天募款的最高记录，WinRed是一个为共和党处理数字募款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管拜登总得筹资额遥遥领先，该竞选团队试图保持其筹资节奏，在周五发送了一系列带有预警性质的筹款信息给支持者们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美利坚历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后另一信息中如此大声疾呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了前任总统的一众共和党政客和组织迅速发表谴责言论外，大部分共和党政客和支持者也认为审判有缺陷，指控本不应该被提起，曼哈顿选民偏向民主党，该陪审团名单被污染，以及法官存在偏见——当地权威人士否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于谴责不及时或不激烈的共和党人和盟友也迅速回击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选搭档克里斯·拉西维塔对通过社交媒体平台X发布“该尊重陪审团裁决”的全国大学生共和团体大加挞伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的意见，”拉西维塔在帖文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上对马里兰州共和派前任州长拉里·霍根进行了抨击，后者在裁决前警告美国人“不要将更多有毒的党派政治激化成更严重的问题”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动。”拉西维塔在X平台上回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州关键州的共和党选民采访中，一些人表示特朗普的定罪令他们在11月的选举中重新思考其对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些脱离者可能会影响他与拜登的再次对决，尤其是考虑到特朗普在几个摇摆州的支持率微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来更像是特朗普本人，称本次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治，只是想伤害他并尽可能地把他赶出竞选战场。”来自佐治亚州梅雷塔市、62岁的退休警官斯科特·克拉克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能将此事做到，他们就能对任何人做到。绝没有人会安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/简·麦克德密德&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，这是关于因其2016年伪造商业记录以掩盖向成人电影女演员斯托米·丹尼尔斯支付封口费的刑事审判陪审团宣判其有罪的一天后，在特朗普塔举行，地点为美国纽约市，2024年5月31日。路透社/文件照/简·麦克德密德&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登本周五表示，以色列提议在释放人质的条件下暂停与加沙的冲突，并呼吁哈马斯接受这一新提议，将其视为结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新一天了。”拜登说，他正面临在选举年结束加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家通过调解组织了以色列与哈马斯之间的停火谈判，但谈判多次陷入僵局，双方互相指责阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议是在以色列在拉法多次入侵以及国内外对内塔尼亚胡政府在加沙死亡事件和人质持续被扣押问题上施加的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也在唐纳德·特朗普当选总统的共和党对手宣布因34项重罪被判有罪的同日发生，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包含三个阶段，突破了以往的提议，因为停火将持续到各方通过所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，人质，包括老人和女性，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙提供人道援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨永久结束敌对状态的条件。“只要谈判继续，就将继续停火，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模重建加沙的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列，有些人不会同意这个计划。他们将要求战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明了态度——他们想占领加沙，他们想继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。我敦促以色列领导层支持这项协议，即使面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列忠诚一生的美国总统，美国历史上唯一一个在战争期间访问以色列的总统，刚刚派遣美国部队直接防卫以色列免遭伊朗攻击的总统，我现在恳请你们退一步，考虑如果这个时刻失去会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一个详细的四页半协议，”这位官员说，“它已经经过了仔细的商讨和谈判。现在摆在桌面上的是过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将历时42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五回合演讲震撼，并将其解读为直接争取以色列民众支持的努力。以色列12频道中断了晚间新闻节目，转播了拜登的演讲。以色列审查员之前禁止公布该提议的详细内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得克萨斯大学奥斯汀分校的历史学与公共事务教授杰里米·苏里表示，与此前的提议相比，这项提议成功率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯发动对以色列进行任何严重攻击或恐怖活动的可能性虽然仍然不容忽视，但要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论对以色列的看法正发生变化，苏里表示，这可能促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心投入某件事时，他可以制造很多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质提议要求交换病、老、伤人质以换取为期6周的停火，该停火在延长期间可使更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时的提议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求的结束战争作为谈判的一部分而瓦解，并在拉法加强了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四大，哈马斯表示，它已告诉调解方在当前持续的敌对行动期间不会参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它将准备好达成一项涵盖人质和囚犯交换的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与17个拥有被哈马斯扣押人员的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死讯引发国际谴责，但并未触及美国不会切断对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民忍受了极大的苦难，”拜登本周五表示。“我们都目睹了本周早些时候拉法致命火灾中的可怕画面，该火灾之后……以色列针对哈马斯的攻击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对响应10月7日发生在以色列南部哈马斯袭击的加沙实施军事行动以来，已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，这些建筑是在以色列军事进攻期间毁坏的，照片拍摄于2024年6月12日，加沙北部。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入一种新型平台，投资者可将代币锁定以换取奖励，这种复杂方案警告用户和加密货币市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益流行，这表明加密货币市场在价格反弹和交易员寻找收益时正变得更加冒险。比特币作为最大的加密货币，接近历史新高，以太币作为第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引1880亿美元的加密货币——相较六个月前的不到40亿美元有了大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在向Reuters表示，重新质押是为了扩展长期存在的加密货币抵押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币代币所有者，如以太币持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但可获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的代币，代表他们已质押的代币。重新质押使代币所有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重新质押的风险意见不一，有些人认为这一实践尚处于初期阶段，难以判断其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，分析师和其他人担心，如果作为重新质押加密货币代表的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会基于有限的底层资产进行无尽的借贷循环。如果所有人同时退出，这可能导致更广泛的加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果有抵押品被用作抵押品，这并不是理想的情况，它增加了新的风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸引投资者的是收益：以太坊公共链上的质押回报通常在3%-5%之间，分析师称重新质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新进展，在这种金融领域，加密货币持有者投资实验性方案，以在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为支付这一机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励或其它空投奖励的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前,EigenLayer向使用该平台的人发放具有自身创造的新代币EIGEN，用户希望这个代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的增长是由用户寻求空投奖励所驱动的，“这真的很投机，这是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险，”美国加密货币交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示（Coinbase的股票代码为：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;），尽管Coinbase提供质押服务但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在已经在预期将会得到某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan于去年在西雅图大学担任过助理教授，并参与了一个团队，首批学生设计的微小卫星在印度发射，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场，连接有意向的质押者和需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO陆续出现，它们会为客户代为进行重新质押，并生成代表重新质押资产的新代币，这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户自行选择将代币锁定在哪里，并帮助新的区块链服务增长，并非要激励更多的加密货币背书借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些参与者建立任何正式关系……这是一个新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong警告说，重新质押可能伴随“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密货币借贷，可能在市场衰退期间导致被迫清算和更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，当Terra和Luna代币崩溃后，用作抵押的加密货币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议，这些借贷协议错误地定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一些专家不担心重新质押，指出质押协议内的现金相对全球2.5万亿美元净资产的加密货币行业而言是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期担心加密货币世界的损失波及更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场造成实质性传染风险的可能性仍然不大，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融相连，并吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币部门Zodia Custody看到机构对质押的兴趣显著增加，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新质押会太远一步，因为很难建立资产去向及其收益分配的书面记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，Kelp DAO在4月份的一篇博述中表示部分资金将被重新质押，但Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，将为客户提供加密资产的质押服务，并预计“围绕重新质押将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;  
&lt;i&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;成像图展示了加密货币比特币的表示图。图摄于2024年3月9日，巴黎。（路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片/档案照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;成像图展示了加密货币以太坊的表示图。照片摄于2023年6月16日。（路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片/档案照片）&lt;/figcaption&gt;&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥"Sheinbaum"以压倒性优势胜出，将成该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希埃姆鲍姆赢得大胜，当选墨西哥史上首位女总统，继承了其导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。后者在贫困群体中的声望推动了这一胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希埃姆鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局提供的快速计票结果，赢得总统选举，得票率为58.3%至60.7%。这将是墨西哥民主历史上的最高获奖率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得约三分之二的超级多数，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;赫希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果公布后宣布败选，她获得了约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国200年的历史中，将成为墨西哥首位女总统。”希埃姆鲍姆在支持者中激动地说，赢得雷鸣般的“总统、总统”欢呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃姆鲍姆的胜利对于墨西哥而言意义重大，这是一个以&lt;br&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性文化&lt;/a&gt;著称的国家，拥有世界上第二大的天主教人口，多年来一直推崇更为传统的生活方式和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃姆鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大首位通过一般选举获得胜选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给一位女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔说，她是墨西哥最小州特拉斯卡拉州支持希埃姆鲍姆的一名支持者。“以前我们甚至不能投票，即使是投票也只能按照丈夫的意愿。感谢上帝，情况已经改变，我得以实现这一梦想。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃姆鲍姆面临复杂的发展路径。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和低经济增长的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她向支持者保证，她的政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改进安全状况，但提供的细节有限。本次选举是墨西哥现代史上最为暴力的一次选举，有38名候选人被杀害。许多分析人士认为，奥夫拉多尔任内犯罪集团的影响力大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选区内的两起在投票站发生的致命事件而蒙上阴影。墨西哥现代史上，洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的谋杀案数量超过任何其他政府，尽管谋杀率正逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高执法能力和减少有罪不罚方面进行空前的投资，否则希埃姆鲍姆可能难以实现整体安全状况的重大改善，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳塔尼尔·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统需要处理与美国的紧张谈判问题，尤其是跨墨西哥的流民大军和毒品走私保安协作问题，此时美国海洛因危机仍在肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统职位由唐纳德·特朗普在11月赢得，这些谈判将会更加困难。特朗普誓言要对墨西哥制造的中国汽车征收100%关税，并表示他将动员特种部队对抗贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下任总统将负责解决电力和水资源短缺问题，吸引制造商迁址，其中一类趋势是将供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃姆鲍姆还需要探索如何处理墨西哥石油巨头佩梅克斯公司的问题，该公司已连续二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这只是无止境的公共资金投入，一家公司永远不会盈利的无效坑洞，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新思考佩梅克斯公司的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，监督了汇率的增强和低失业率——这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃姆鲍姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计将出现巨额预算赤字，预计2025年GDP增速仅为1.5%，这并不是一件容易的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔寻求将本次选举变成对其政治议程的公投，希埃姆鲍姆已经驳回了反对党声称她会成为奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺将继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希埃姆鲍姆感谢奥夫拉多尔是一位“独特的人，他将我们的国家变得更加美好”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，政治分析师维尔里·里奥斯认为，性别主义是人们质疑希埃姆鲍姆将成为奥夫拉多尔傀儡的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人难以置信的是，人们无法相信她将自己做出决定，我认为这与她是女性有很大关系，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希埃姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;莫雷纳党总统候选人克莱奥达·希埃姆鲍姆在墨西哥城赢得选举后与支持者讲话。新华社/卢萨奇&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希埃姆鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;莫雷纳党总统候选人克莱奥达·希埃姆鲍姆赢得选举后向支持者挥手致意。新华社/卢萨奇&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;莫雷纳党在墨西哥城市政广场宣布克莱奥达·希埃姆鲍姆赢得总统选举后，民众高举“总统克劳迪娅·希埃姆鲍姆”的横幅。新华社/埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。新华社/贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城，反对党总统候选人赫希特尔·加尔维兹在选举投票结束后发表讲话。新华社/尼基-赫阿&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，克鲁斯·索索卡顿选区的投票站关闭。新华社/普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥韦拉克鲁斯，民众投票。新华社/塞巴尔索斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在聆安萨坦，选民投票日排队等待投票。新华社/桑术里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城，选民投票日投票后展示 verified_vote 手指。新华社/梅内格尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城投票日，反对党总统候选人赫希特尔·加尔维兹在投票站外留影。新华社/科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在丘伊哈瓦州城的诺罗迦奇小镇，莫雷纳党工作人员正在投票站的投票日准备。新华社/普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城，选民在投票日展示涂有墨水的手指。新华社/梅内格尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在桑胡安·查马拉，选民投票日投票。新华社/加尔西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城达里安沙尔，旅客在贝尼托胡安萨雷斯国际机场的投票站投票。新华社/罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在桑安德罗斯·拉拉兰扎，选民投票日投票。新华社/加尔西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;莫雷纳党总统候选人克莱奥达·希埃姆鲍姆，2024年6月2日，墨西哥城。新华社/卢萨奇&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。新华社/卢萨奇&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;萨满瓜拉，2024年6月2日。新华社/桑术里亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，选民前往投票站，墨西哥城科玛丘恩。新华社/阿里亚斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;在墨克斯特洛斯，总统候选人赫希特尔·加尔维兹和妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒在原则上将投票站作为选举的一部分前往投票。新华社/罗梅罗&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;在墨西哥城，选民在支持反对党候选人赫希特尔·加尔维兹的支持者行列中等待投票站开放。新华社/科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站排队。新华社/科特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城一般选举筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。新华社/贝瑟里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城一般选举筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，选民在投票前一天提前入场参加投票。新华社/贝瑟里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城一般选举筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpUBLISHING.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;2024年6月1日，墨西哥城墨西哥市政厅对面的一家商店内，手提塑料袋，挂着“根据旱法禁止饮酒”的告示，为前一天规定的饮酒禁令做准备。新华社/贝瑟里尔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>