<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 12 Nov 2024 20:30:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;备受争议的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人凶手之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷省立农场杀害注射毒品者和妓女，并将他们的遗骸肢解而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大政府检方指控他杀害了六名妇女，其部分遗骸在靠近温哥华的破旧房产中被发现。在判处其终身监禁后，政府检方不再追究他另外20起谋杀案的罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱死亡的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名女性于过去十多年间从温哥华市中心的东涛区失踪。该地区环境恶劣，毒品泛滥。直到2002年初皮克顿被捕时，这一失踪事件才被揭露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的农场——位于温哥华市中心以东约25公里的博尔特科克兰姆——共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿声称自己写了本书，这本书在他的网络书店上市不久即被移除。据《温哥华太阳报》报道，在书中，连环杀手表示自己无罪并且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求Amazon移除该书并对受害者的家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，显示他在他的博尔特科克兰姆家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，显示他在他的博尔特科克兰姆家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更有效地应对流行病的谈判计划于2025年前完成，如有必要，可提前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前后增加协作，这缘起于对COVID-19期间失败的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，修订了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），并新加入了“流行病紧急状态”这一类别，适用于最具威胁性和全球性影响的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今天的历史性决定展示了成员国保护本国人民和全球人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共同风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部 secretary 赛拉雷克斯在周六表示：“通过这项协议，我们将朝着确保能够追究各国责任，并加强预防措施，以防止疫情威胁美国人和我们的安全迈出一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织数据，旨在加强世界对抗新病原体能力的全球卫生规则的变化是针对COVID-19导致超过700万人死亡这一情况作出的。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现不佳而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党近期选举后，其政治实力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在星期三的选举中，大约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上一次选举中获得的57.5%，并且这是ANC自种族隔离结束30年来首次未能获得过半数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着以纳尔逊·曼德拉为代表的解放运动组织将不得不与其他较小政党协商组建执政联盟或其他形式的合作，以治理国家。这可能要求ANC不得不做出政策让步，或让出重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任工会领导人现转做企业家的拉马福萨可能会面临反对党及其党内批评者的去职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析人士认为尚没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”非洲开普 Town 大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他是拉马福萨的传记作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨是此次选举中手下认可度最高的政治人物之一。同时，ANC内部的派系之争可能会使其在任何反对他尝试中陷入复杂局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该次选举结果发表评论。他的发言人表示，他计划在周日公布正式初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前已经有过失去总统职位的风险，那是在2022年的一份调查报告发现他可能在猎场家具中隐藏一笔现金的丑闻中有可能犯有不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这个被称为“农场门”的丑闻，并在同年晚些时候重新赢得了为期五年的ANC领导职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被看作是对ANC前所未有的重大考验，因为选民因高失业率、犯罪和令人窒息的停电等问题而感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺整顿党内风气，振兴经济，此前该党在过去九年的丑闻和经济衰退期间一直在下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年初成为国家元首初期的民众热情很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，而ANC高层官员仍卷入了丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中，致命一击来自其对手祖马，他支持新党姆康托佐韦茨，该党超出预期的表现对ANC的支持产生了重大影响，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马令拉马福萨和ANC处于困境。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省内部非常脆弱。这标志着拉马福萨项目的终结……在选举失败之后，人们不能期待一切恢复正常。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革问题上推迟行动，以避免加剧党内分歧，而受到批评。这与他担任工会领导人时期展现出的果断性形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他能力建设的技能，并称赞他在推进南非作为被称为“全球南方”的低中等收入国家的旗手形象上的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情疫情期间，拉马福萨是全球呼吁疫苗公平分配的最有力声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝案。本月，法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续对拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC过去三十年的成就，但批评者认为他为解决南非最大的挑战提供的新解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前的最后一场ANC竞选集会上，他向数万支持者承诺将在场内宣布“做得更好”。然而，很多人在演讲未结束之前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器供应决定中逐步深化对乌冲突介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步小小的但具有重要意义的行动，有助于缓解始于两年多前的俄乌战争。专家表示，这可能有助于削弱俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。美国担心乌克兰的大规模攻击可能会引发直接冲突，进而导致核武国家俄罗斯卷入冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对基辅其他较高级武器供应的禁令一并废除，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗进行窄范围调整。美国官员指出，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击越过边界攻击或准备攻击乌克兰部队的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这给前线的乌克兰士兵提供了发射美国提供的“高机动火箭炮系统”（HIMARS）及其配备的“多功能火箭炮系统”（GMLRS）导弹以及其他武器的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前沿阵地，并可能在俄罗斯部队未加固工事前将其从哈尔科夫地区推回，”乌克兰战略研究所的研究员米诃莱·比莱斯科夫表示。该研究所是基辅一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国防务情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定减轻了基辅从东顿巴斯关键战场调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动地位，不得不重新考虑他们在推进至哈尔科夫地区的攻击中的战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯至几周前。据美国官员匿名透露，乌克兰在5月13日一次安全视频会议上提出请求，提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席克·Q·布朗上将进行了交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗发展了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提出。据官员透露，拜登同意基辅应在俄罗斯领土上安全地回击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在就此问题最终敲定决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取such one步，但当时表示：“截至目前，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲事务研究院高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登关于不允许在俄境内部署军事力量的禁令，将其作为安全区域来发动对哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接设置在边界对面。它可以在此部署防空、电子战、指挥和控制等设施，”李说。“它可能拥有某种程度的安全避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家认为，这一决定本身近期可能不会明显改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会大幅改变前线的移动情况。但它会使得俄罗斯继续发动跨境行动变得更为困难，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队发动大规模推进到哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，它将使自己在东部战场的部队大为匮乏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，允许乌克兰袭击俄罗斯可能导致核战争，并在周二再次提高这一风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其对在俄罗斯境内使用美国武器的能力，尤其是在过去一年中俄罗斯在战场上获得巨大主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离白宫宣布政策变化不到一天的时间，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准其打击俄罗斯境内的深纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心在华盛顿的前国防官员马克·坎西安表示，拜登的举措只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变，但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的区域目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否可以扩大其政策允许对俄罗斯其他区域进行打击，他未给出明确答复，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情——适时地进行调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员正在乌克兰哈尔科夫郊区的马拉达尼里夫卡村，遭受俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青少年体育骑行学校进行救援行动，2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉里内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争尽管被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了既适合其法律斗争又适合其政治战的言论：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐瞒支付给色情女星封口费而被判34项计罪的消息发布一天后，共和党总统候选人罗列了一长串敌对人物及不满之事，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅伦恰克为“歪曲事实者”和“恶魔”。他形容来自民主党的竞争对手乔·拜登总统是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的人，指控他的人、投票弹劾他的人，并再次在集会演讲中提到非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持其竞选活动，称眼前的挑战不仅关乎他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其他竞选演说常常穿插幽默，但这次演讲大体上是忧郁的。特朗普仅在新闻发布会上持有一张薄薄的纸条。结束时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友们也抨击了司法系统及其任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位竞选对手均视对方为国家威胁的比赛中，拜登团队抓住了特朗普的言论，并将其作为进一步证明其不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于个人不满的长篇大论并撒谎以玷污美国司法系统，这让任何观看的人都得出一个明显结论：此人无法成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他的支持者中，大部分视纽约审判结果为正义缺失的人，在周四通过捐款向特朗普竞选团队注入了3480万美元的资金。据特朗普团队表示，这是该团队在WinRed平台上的单日最高记录，该平台为共和党处理数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总体筹款方面落后于拜登的竞选团队，但其试图在周五保持筹款节奏，向支持者发送了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息上写着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另有一条信息在特朗普的新闻发布会后肆虐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了已卸任的总统一边，声称审判有缺陷、指控不该提出、曼哈顿深受民主党人青睐的陪审团被污染且法官有偏见——当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或有力之处，特朗普的盟友与竞选助理则展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉齐维塔泼人一顿秽语，嘲讽社交媒体平台X上一个全国性大学共和集团发布的帖子上称陪审团的裁决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的看法，”拉齐维塔在X平台上发布道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还向马里兰州州长候选人、温和派前共和党州长拉里·霍根开火，霍根在裁决前警告美国人“不要因为更毒的党派斗争而浇油助燃”。拉齐维塔在X平台上回应驳斥道：“你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州战场州共和党选民的采访时，数人表示特朗普的认罪使他们重新考虑了对他的支持，以备战即将到来的11月5日的选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离者在特朗普与拜登的重赛中可能会损害他的利益，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党人听起来与特朗普本人非常相似，称这是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切政治操作，只是为了对他造成伤害，并尽可能多地将他置于竞选战场之外，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿说道，“如果他们能这样做对他，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt; 
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;&lt;b&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt; 
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;&lt;b&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/ 布兰登·麦德米德/文件照片&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减少增加产量支出的承诺，这使得石油输出国组织（OPEC）及其盟友（OPEC+）在今年进一步减产的压力进一步减轻，预计OPEC+将在本周周末的会议上考虑延长部分减产措施至明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩革命及新技术和高效生产力的突破，美国已成为推动非OPEC成员国油供应增长的重要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超乎预期增长，从1193万桶/日增至1293万桶/日，远远超过了政府年初预估的增长40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了弥补美国及其他非OPEC成员国产量增加，石油输出国组织（OPEC）和其盟友OPEC+在去年加深了减产幅度。OPEC+的总体减产总量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议将允许该集团将部分减产措施延长至2025年，三位熟悉OPEC+会议讨论内容的消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周日开会讨论供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产量的增长，但与去年相比，这种增长威胁已有所减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预估与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计，美国产量增幅更高，为64万桶/日。所有这三个预估机构均低于去年的增长数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日将超过OPEC+以外石油生产商的产量增长约100万桶/日，意味着OPEC+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日，该预测基于其5月发布的月度《石油市场报告》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计，全球需求增长幅度更低，为110万桶/日，且对OPEC原油需求变化影响不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师称，即使油价徘徊在80美元/桶左右，美国生产商似乎不大可能再次出现超预期增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们的客户保持非常保守和严谨的态度，&amp;rdquo;钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;考虑到当前的价格，钻机数量没有更进一步攀升实属意外。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司资本支出保持平稳，推迟了对钻机的升级以更好地与相对平缓的钻井增长相适应。计划年底运营12台钻机，并在明年进一步部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&amp;S ngày统计分析师称，美国在未来几年仍有能力以每日100万桶的速度增长，但目前没有意愿在此规模上增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商在投资者压力下限制增长领域的支出，之前毫无节制的支出导致了页岩区的迅猛增长，但限于回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增加部分来自于私营生产商，如今这些公司正成为席卷这一行业的整合浪潮的一部分。这些公司通过钻更长的井和压裂岩石，同时从更多的井中生产原油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;尽管近期的整合浪潮持续，我们仍预期当前油价将继续支撑美国整体石油产量增长，随着钻井和完成效率持续改进，增长保持温和,&amp;rdquo; Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如SLB（SLB.N）等油田服务公司预计，今年国际市场的增长将优于北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，OPEC+将延续其自愿减产计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那有望引领今年原油和石油产品产量的增长。美国能源信息署（EIA）3月报告称，预计OPEC+在2024年的石油液体产量将减少100万桶/日，而非成员国的供应则将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国石油产量的增长”，UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作层从 Oxy 整租的财团在得克萨斯州宾克附近的佩里曼盆地租约控制室观景” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作层从 Oxy 整租的财团在得克萨斯州宾克附近的佩里曼盆地租约控制室观景，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列已经提议在释放人质的条件下提供新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，让战争之后的生活开始。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临来自民主党选举年的压力，需结束已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调停的以巴停火谈判反复陷入僵局，双方互相指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法赫多次侵入后的几周提出的，并在美国总统宴方面临来自国内外的新压力时提出，这些压力源自加沙死亡事件和人质的持续被俘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周五，内塔尼亚胡的办公室表示已授权谈判人员在拜登宣布停火计划后，提交加沙和平协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被认定违反34项联邦罪名的同一天，凸显了两位候选人的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，并与以往提议不同，因为停火将伴随双方经过所有三个阶段的谈判继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将撤出加沙人口中心，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将回到加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道主义援助物资运进加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将一直持续，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已由卡塔尔向哈马斯转达了这项新提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我了解以色列有人不会同意这项计划，并会要求战争继续无限期进行。有些人甚至在政府联盟中，他们很清楚，他们想要占领加沙，希望多年继续战斗，人质对他们来说并不重要。”拜登说，“我敦促以色列领导层尽管面对任何压力，也要支持这份协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身承诺的以色列人，作为唯一一位在战争时期访问过以色列的美国总统，作为刚刚将美国部队派去直接保护被伊朗攻击的以色列的美国总统，我希望你们能退一步，思考如果把握不住这个时刻会发生什么。”他补充道，“我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的高级美国官员表示，由于最近战场上的胜利，以色列能够提出这项新提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一项复杂而详细的四页半协议。经过详细讨论，站在这张桌子上的是整个过程的最后一版成果。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，这位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多以媒体表示，拜登周五的讲话相当戏剧化，被认为是对以色列民众的直接呼吁。主要的第12频道中断了晚间新闻直播，现场直播了拜登的讲话。伊斯坦的审查机构此前禁止发布该提案的细节，广播员丹尼·可什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，这项提议比以往任何提议都更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖活动的能力不容忽视但仍远低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，全球公众的看法开始转向反对以色列，这可能会促使以色列民众想要结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持一项事务时，他可以创造大量的激励机制。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议是，以释放病重、年迈和受伤的人质换取六周停火，并允许提供更多的援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，因为在谈判中，以色列拒绝同意哈马斯的要求，即作为谈判的一部分结束战争，并对拉法赫发动更猛烈的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，在当前持续的军事行动中不再进行更多谈判，但若以色列停止战争，哈马斯愿意达成一份完整的协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿具名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与包括17个国家的外交官会面，这些国家有公民被哈马斯在加沙关押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法赫的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但并未跨越美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登说，“我们看到了本周早些时候发生在拉法赫的致命火灾中的可怕画面，这是以色列袭击哈马斯后不久发生的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对南部以色列发动火箭袭击后，加沙地区已有超过36,280人死亡。根据以色列统计，这起袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法赫的受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在拉法赫的受损建筑废墟中行走。此照片拍摄于2024年6月12日，加沙北部加沙地带。路透社/玛哈姆德·伊萨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起作为交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者通过锁定其代币以获得奖励。业内分析师警告称，这种复杂方案或对用户及加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”的日益盛行，是加密货币市场风险偏好上升的最新迹象，随着价格的上涨和交易者寻找收益，加密货币受欢迎度急剧上升。比特币，作为最大的加密货币，距离创纪录水平不远，而第二大以太币，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心在于位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得1亿美元融资，目前该平台吸引了188亿美元的加密货币，而六个月前这一数字不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了再质押，目的是扩展加密货币长期以来的一项实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，网络中的许多计算机参与检查和确认谁拥有哪种加密货币。为实现这一点，加密货币所有者，例如以太币的持有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间暂时失去对代币的即时访问权，但可获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其已质押的代币的全新加密货币。再质押允许所有者将这些新代币用于不同的基于区块链的计划和应用程序中，目的是获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对此意见不一，有人认为再质押过于新，无法确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析人士在内的其他人则担心，如果新生成的代币作为加密货币贷款市场的抵押品，将可能出现基于少数基础资产的借贷循环。他们认为，如果每个人同时尝试退出，这可能会破坏更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品用作抵押品时，这并不是理想的状况。它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的主要是收益率：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，分析师称再质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融市场（DeFi）发展的最新变化，加密货币持有者投资于实验性项目，期望在不抛售的情况下获得其持有资产的大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接支付质押奖励，因为该机制尚未建立。用户在期待未来奖励，或其它被称为空投的赠品加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人分发该公司新创的代币“EIGEN”。用户希望这一代币在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的快速增长是由用户寻求空投所驱动的，称这“非常投机，是免费的金钱”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说道（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;COIN.O&lt;/a&gt;），该公司提供质押但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预想自己会获得奖励，但不清楚会获得什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图大学的助理教授，并参与了首个由学生设计的微型卫星项目，据其学术网站披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的再质押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代为再质押代币，并生成代表这些再质押资产的新代币，这些代币可以用于其他用途，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里存储其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们并没有与这些玩家正式建立任何关系……这是一项新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能会带来“隐藏的风险”——如果再质押的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制清算和市场衰退期间的更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售是由高风险的借贷加剧的，加密货币代币作为抵押品的价格迅速下跌，导致Terra和Luna代币崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为再质押问题会对传统金融市场构成真正的传染性风险，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得越来越多地与主流金融相连，再质押也受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密业务部门Zodia Custody已看到机构对质押的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为再质押太远一步，因为很难建立资产去向及收益分配的“纸面记录”。据Coinbase的另一家公司Laser Digital称，它已与Kelp DAO合作，为客户的部分资金进行再质押。Laser Digital未回应路透社的评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产质押服务，预计“围绕再质押将出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了以太币的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示以太币的象征性形象，图片取自巴黎，日期3月9日2024年。来源：REUTERS/伯努瓦·泰西尔/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示了以太币的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图显示了以太币的象征性形象放置在PC主板上，图片取自2023年6月16日。来源：REUTERS/达多·鲁维奇/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥·席尔瓦慕赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫民中的高人气助推了她的胜选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为气候科学家及墨西哥城前市长，席尔瓦慕在选举中获得了58.3%-60.7%的选票，根据墨西哥选举当局快速计票结果。这将创下墨西哥民主历史以来的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟也在向在国会两院都赢得三分之二多数的可能迈进，这将使联盟能够在不需要反对党支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局提供的结果范围。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人索西特尔·加尔维斯在初步结果显示她获得了26.6%-28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我作为墨西哥共和国首位女性总统的第一次。”席尔瓦慕向支持者致胜选演说，响起了“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦慕的胜选是墨西哥的一个重要里程碑。这个国家以macho文化著称，是世界上第二大天主教人口国，多年来推动更为传统女性角色的价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦慕是美国、墨西哥或加拿大女性首次在全民选举中胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会为女性投票。”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂耶，来自墨西哥最小的州塔拉乌马拉的一名席尔瓦慕的支持者说道。“以前我们甚至不能投票，当可以投票时，也只能是遵照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切已有所改变，我得以经历这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦慕面前的路复杂而艰难。她必须在增加公共服务政策承诺的同时，应对沉重的预算赤字和低经济增长挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者，她的政府将谨守财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示将改善安全形势，但很少详细说明具体内容。考虑到墨西哥历来最暴力的选举纪录，即38名候选人被杀害，相关分析认为犯罪组织在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间有所扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末的投票也遭受了普埃布拉州选区两起选站杀人案的破坏。根据墨西哥洛佩斯·奥夫拉多尔政府任期内的数据，被杀害的人数超过18.5万，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入足够多的投资，改善警察工作并减少有罪不罚现象，席尔瓦慕将难以实现整体安全水平的显著提升。”奈修亚尔·帕里什·弗兰纳里，独立拉丁美洲政治风险分析师，如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政政党MORENA也赢得了墨西哥城市长竞选，初步结果显示其取得了重要胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新上任的总统将面临与美国的大规模人口流动和安全合作挑战，特别是在美国福尼特泛滥的时刻。美国联邦特工将在未来几个月如何采取行动将是一个关注点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国内方面，新总统将面临解决电力短缺和水资源不足的任务，还需吸引更多制造企业搬迁，助推制造业的近岸转移趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还将面临佩梅克斯的挑战，这是墨西哥的国营石油巨头，已连续二十多年生产下滑，债务负担沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能把公共资金无限期地投入到这项业务中而不考虑获取盈利能力。”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯托·拉莫斯指出，“必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，还监督了强劲的比索和低失业率，这些成功让他广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;席尔瓦慕承诺扩大福利计划，但墨西哥今年预计将达到大规模预算赤字，央行预计2025年的经济增长率仅为1.5%，因此将难以实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新上任的总统必须回应洛佩斯·奥夫拉多尔留下的影响，后者试图将此次选举转化为其政治议程的全民公投。席尔瓦慕否认反对派声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺将继续执行许多他的政策，特别是那些有助于最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，席尔瓦慕感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“一位能够使我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而政治分析师维里·里奥斯认为，批评指控席尔瓦慕将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡背后是有偏见的性别歧视观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法想象她会自行作出决定，我认为这很大程度上归因于她是女性。”里奥斯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦慕赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥·席尔瓦慕，执政的MORENA党总统候选人，在墨西哥城的胜利演讲后，与支持者互动。2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库尔哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔瓦慕赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥·席尔瓦慕，执政的MORENA党总统候选人，在选举胜出后，向支持者挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·库尔哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在墨西哥城中心的市政广场，莫雷纳党和国家主席宣布克莱奥·席尔瓦慕当选总统，墨西哥市民举起“总统克莱奥·席尔瓦慕”的标语，2024年6月2日。路透社/玛哈·埃利佩&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图中所示为2024年6月2日，墨西哥城的广场场景。路透社/多明戈斯·贝尔列里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党总统候选人索西特尔·加尔维兹，在选举结束时向支持者致词，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/青特尔·尼科特-哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，选举工作人员关闭投票站，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;市民在投票日，在瓜尔克鲁斯·索科松坦投票站等待投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚赫烈·查贝拉斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，投票站外的选民排着长队等待投票，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内格尼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的投票日，索西特尔·加尔维兹在投票站与支持者合影。路透社/胡利安·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，选举工作人员在圣巴尔托洛梅·克瓦拉纳的投票站做准备工作，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images/arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的投票日，拉姆拉迪谷的妇女在投票站等待投票。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的投票日，选民在拉里安稳拉的投票站投票。路透社/雅科布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的投票日，一位旅者在该市贝尼托·胡安·布拉斯国际机场的投票站投票。路透社/亨利·罗马诺&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城投票日，萨兰杜拉的选民投票。路透社/雅科布·加西亚&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的投票站，克莱奥·席尔瓦慕。路透社/拉奎尔·库尔哈&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝特丽斯·古铁雷斯·穆勒前往投票站投票。路透社/亨利·罗马诺&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城，反对党总统候选人索西特尔·加尔维兹的支持者举牌等待投票站开放。路透社/胡利安·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images/arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城的投票站，选举工作人员做准备工作。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥全国选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，在墨西哥城投票站附近，选民排队等待投票。路透社/胡利安·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/多明戈斯·贝尔列里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选民在投票日临近前涌入城市中心。路透社/多明戈斯·贝尔列里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城选举准备工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布了禁止饮酒的法令后，一家商店将其冰箱用塑料覆盖，上面写有“禁止销售酒精”字样。路透社/多明戈斯·贝尔列里&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>