<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 20 Sep 2024 12:21:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;周五，美国总&lt;NAME&gt;表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，要求释放人质作为交换，并呼吁哈马斯同意这一新提议，强调这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候让这场战事落幕，新篇章开启，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;如是说。作为正在&lt;font color="#1f497d"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;竞选总统任期&lt;/a&gt;的关键人物，他面临着来自国内外的强大压力，要求他终止&lt;font color="#1f497d"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/israel-hamas/"&gt;这场已持续8个月的加沙冲突&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的停火谈判，旨在安排以色列与哈马斯加沙地带激战中的停火，多次陷入僵局。双方都将责任归咎于对方，为和平进程的受阻相互指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议是在以色列连续数周入侵拉法区并面临国内外对总理&lt;NAME&gt;政府因加沙死亡及人质持续拘押施加新压力的背景下提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡的办公室宣布，以色列已授权谈判代表，在拜登公布停火计划后，递交加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一行动紧随在民主党总统拜登的共和党总统竞选对手、&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;因&lt;font color="#1f497d"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;34项重罪指控被判刑&lt;/a&gt;之后，凸显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的全新方案包含三个阶段，与先前的方案区别在于，即便双方推进至所有三个阶段，停火状态依然延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军力将从加沙市镇撤离，而作为以数以百计的巴勒斯坦囚犯交换条件的人质，包括老年人与妇女将被释放。巴勒斯坦平民可返回加沙，甚至包括北加沙，每日将有600辆卡车运载人道主义援助进入加沙，拜登总统阐述道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终结敌对状态的条款进行协商。总统强调，“只要协商仍在进行，停火将依然有效。”这是一大新变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而第三阶段，则将纳入重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，此项提议已透过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列推动“无期”战争的人转变观念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列有人将不会对此计划表示赞同。他们呼吁无限期延续战争。甚至在执政联盟中，均有人表达这一诉求。他们明显表示，他们希求占领加沙，期冀对抗多年。对这些人质的事宜，他们并不重视。然而，我已竭力呼吁以色列的领导层支撑此协议，无论面对何种压力，”拜登直言道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的倡导者，作为唯一在美国战时期间到访的前总统，在伊朗袭击以色列时亲自派遣美军直接支援以色列的总统，我在此恳请你们：退一步想，若错过此刻，未来将何去何从。我们不可丧失此良机。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国一位高层官员透露，以色列能够作出这一新提案，得益于近期战场上的制胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今确实有了结束危机的路线图，这是长达四页半的详实协议。”官员表示。“经过细心且详细的谈判，当前摆在台面上的实际上是对整个过程的最终决胜阶段。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此方案中，每阶段将持续42日，官员补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，以色列各主要媒体将拜登的讲话形容为震撼人心，并解读为试图直接诉诸以色列人民的尝试。Channel 12新闻频道中断了常规的晚间新闻直播，转而播放拜登的讲话。主播&lt;NAME&gt;称，以色列的新闻审查制度此前已禁止披露协议细节的公开报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史及公共事务教授&lt;NAME&gt;认为，此提议成功的可能性高于先前的尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重创。现在哈马斯能对以色列发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性虽然依然存在，但相较于之前已显著下降，”苏里评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他进一步指出，全球对于以色列的好感正开始反转，而拜登的有力推动，可能促使以色列人寻求冲突的结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统全心投入于某一事项时，他可创造出诸多激励机制，”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年初时，有一项较早的人质提议，涉及在加沙释放病、老、伤的人质，以此换取为期六周的停火期，如果需要，停火时间可延续，以允许更多援助进入这个自治区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，伴随着以色列拒绝哈马斯关于在谈判中彻底终结冲突的持续要求，并加大在加沙南部城市拉法的攻势，该项计划破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostages-prisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;哈马斯周四&lt;/a&gt;表示已告知调解人，持续受到攻击的情况下，它不再参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意就包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”进行磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国一名高层官员透露，在周五，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留作为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日对拉法实施空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际社会的震怒，但并未&lt;font color="#1f497d"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-defines-major-rafah-operation-that-would-change-israel-policy-2024-05-28/"&gt;跨越美国设定的红线&lt;/a&gt;，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了如同炼狱的苦难，”拜登周五说道。“我们都目睹了本周早期以色列打击目标哈马斯引发的、拉法致死大火的惨状 ……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日哈马斯南方以色列袭击事件后对这个自治区发动攻势以来，已有超过36,280人在加沙丧生。哈马斯的袭击造成约1,200人死亡，依据以色列所统计的数字。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2024年6月12日，加沙地带北部的贝特拉希亚地区，一名巴勒斯坦人在以色列军事进攻中受损毁的建筑废墟中穿行。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道中第17段包含强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普星期五在特朗普大厦内, 目光如炬，面对一排排摄像机，传达出了一条与他正面临的法律和政治斗争相符合的信息：他已经做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在前一天，纽约陪审团裁定他有罪，犯罪事实涉及34项与伪造文件以隐瞒支付给色情影星的封口费相关的指控。共和党总统候选人唐纳德·特朗普在怒气腾腾的长篇大论中逐一列举了他的对手和愤慨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·默尔尚为“邪恶”、“恶魔”。他形容民主党挑战者，也是自己在11月5日大选的对手乔·拜登为“我国历史上最糟糕的总统”。他对在审判中出庭作证的证人的描述充满贬低，对那些投票弹劾他的国会议员们发出猛烈抨击，并重申了他在集会上的言论，称大批非法移民正在涌入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求支持者们向他的竞选活动捐款，将他面前的挑战描绘为比他个人更大的战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在其他竞选演讲中，特朗普常常带有幽默感，但这次讲话却是以阴郁的语气为主。在此次新闻发布会上，他手中只拿着一页小纸条。演讲结束时，他没有回答任何问题，迅速在儿子埃里克·特朗普的陪伴下离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头外，通过筹款呼吁和社交媒体，这位前总统的盟友们也同样对司法系统和任何敢于指称特朗普有罪的人发出了强烈的谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人都把对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队紧紧抓住特朗普的言论，视为新的确凿证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个困惑、绝望且落败的唐纳德·特朗普，他在自己的个人愤恨中喋喋不休，并对美国的司法系统撒谎，任何观看的人心中只有一个显而易见的结论：此人无法担任美国的总统。”拜登竞选团队的公关主任迈克尔·泰勒在一个声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的盟友——他们中大多数视纽约的判决为司法判决的颠倒误判——在星期四当天仅在24小时内为特朗普的竞选捐款3480万美元。这是特朗普在赢红筹款平台的单日最高纪录，该平台处理共和党的数字筹款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选团队在筹款总额方面落后于拜登，周五他们继续维持这一节奏，向支持者们发送了一连串具有预警性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有史以来美国历史上最黑暗的一天!”一条消息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会放弃!”在特朗普新闻发布会后，又一条信息发出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧跟在前总统身后，他们争辩说审判存在不当，指控本不应提出，民主派曼哈顿的陪审员被故意操纵，法官存在偏见——这些都是当地当局所否认的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些反应不够迅速或不够强烈的共和党人，特朗普的盟友和竞选助手们展开攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉·奇维塔严厉抨击了一个全国性的共和党大学团体，该团体在社交媒体平台x上的帖子称陪审团的判决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们有各种观点...谁都有...,”拉·奇维塔在社交媒体上发文回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;抨击了&lt;/a&gt;拉里·霍根，一位温和派的前共和党州长，他曾在选举前的社交媒体上警告美国人，“切勿用有毒的党派主义煽风点火，使其变成烈火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的竞选活动就此结束。”在x上，拉·奇维塔回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等摇摆州的共和党选民的采访中，一些选民称特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;对11月投票给他产生疑虑&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到特朗普在多个摇摆州的微弱领先优势，这样的叛离&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能会伤害他在与拜登的对决中&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多数受访的共和党人对特朗普的观点表示赞同，称这次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是政治手段，只是想伤害他，尽可能让他远离竞选道路，”62岁的乔治亚州玛丽埃塔退休警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样，他们就能对任何人这样，绝对没有任何人安全。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人，前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约市特朗普大厦举行的新闻发布会，当天在刑事审判中被裁定有罪，涉及他在2016年支付色情明星斯托米·丹尼尔斯封口费的虚假商业记录罪名。REUTERS/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登关于放宽对乌援助武器在俄罗斯境内使用限制的决定，标志着美国在持续两年的俄乌冲突中踏出了虽小却意义重大的一步，有专家认为，此举有助于遏制俄罗斯在边境哈尔科夫地区发动的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯境内的目标过于冒险，担心大规模的乌克兰反击可能引发与核武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一禁令与美国对向乌克兰提供高端武器的其他限制相符合，这些限制如今也已松动，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹在内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，此项于上周四生效的最新决定，专门为哈尔科夫地区的战斗量身裁制。美国官员指出，这一决策允许乌克兰使用美国提供的武器，对准备越境或正在越境攻击的俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据此，乌克兰前线士兵收到绿灯，可以利用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器和引导型多发射火箭系统（GMLRS）导弹以及其它军备，跨越边界向俄罗斯军队开火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可能帮助前线达到稳定，并可能创造条件，促使俄军在未能深入之前，便被迫从哈尔科夫地区撤退。”乌克兰国立战略研究所的研究员Mykola Bielieskov在评论中说道，该所为基辅官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决策将降低乌克兰从东部顿巴斯地区关键战线抽调部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于不利境地，将不得不重新审视在哈尔科夫攻势中的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策酝酿过程周全深思，历时数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月13日的加密视频会议中，乌克兰向白宫国家安全局局长Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长委员会主席General C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区使用美国武器跨过边境的请求。一名美国官员在要求匿名的情况下透露了这一内情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了一份建议，即应放宽上述限制，该提议于5月15日呈交拜登审议。官员表示，拜登同意乌克兰应该有权反击那些从俄罗斯领土安全地带发出攻击的俄方力量。自此决策的最终批准，拜登政府一直在敲定具体细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基5月20日在接受路透社采访时表示，迫切呼吁合作伙伴采取此类行动&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;，&lt;/a&gt;但当时他指出：“到目前为止，尚未见积极回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员Rob Lee认为，俄罗斯利用拜登禁止在境内进行打击的禁令，将其作为对哈尔科夫地区发动攻击的安全避难所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵驻扎于边境另一侧。它可以在此保留防空兵力、电子战力量及指挥控制中心。”Lee说道。“从某种程度上说，这里像是一个避风港。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Lee及其他专家指出，仅凭此项决策，短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为，此项决议不会对前线移动产生太大影响，甚至也许完全不会有影响。不过，这将让俄罗斯继续此类跨境行动变得愈发艰难。”Lee评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ingram指出，俄罗斯缺乏足够的兵力，无法对哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力集结足够的作战实力，以真正威胁从东北方向的哈尔科夫。”他表示。“要达到此目标，势必大幅削弱他们在东部战区的兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，乌克兰可能使用武器打击俄罗斯领土，于周二再度提及核战争风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎正准备在经过艰难的一年，尤其是在战场上失去主动后，在未来数周至数月内扩大其在美国武器使用上的范围，尤其是在俄罗斯境内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策转向的次日，即周五，泽连斯基在《卫报》报社的采访中呼吁，美国应批准对俄罗斯境内更深的目标实施打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身居华盛顿战略与国际研究中心（CSIS）前国防部要员Mark Cancian表示，拜登此举仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非是政策上的激进转变，但也是一步。”Cancian说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰和美国政府内人士将主张后续步骤：即打击更广泛的目标群——也许是俄罗斯境内并非直接威胁到哈尔科夫，但在其他区域的既定目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中，未提及拜登政府是否将扩展政策，以允许在俄罗斯其它地区使用武器。但他并未完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后，我们将继续先前所做的，根据需要适时调整策略。”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在被俄罗斯导弹重创的儿童及青少年马术训练学校现场工作，正值俄国对乌克兰的进攻，在乌克兰哈尔科夫外的农村Mala Danylivka里，5月30日，2024。REUTERS/Valentyn Ogirenko（档案图片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商坚守着适度增加开支、提升产量的承诺，使全球最大的原油生产国有望在2024年实现更为平缓的增长步伐，此举或许能减轻本周末OPEC+需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，得益于页岩革命以及在技术和效率方面取得的突破，美国主导了非OPEC国家在全球石油供应增长中的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量惊喜上扬，日均增长逾百万桶，达到了1293万桶，远超年初美国政府预测的约40万桶/日的增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于美国和其他非OPEC国家产量的增加，石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+集团去年加强了供应削减，以部分弥补这一冲击。目前，OPEC+的总减产额已达到586万桶/日，约相当于全球需求量的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据熟悉OPEC+讨论的三位消息人士透露，该集团正在制定一份复杂的协议，以便将其中的部分削减措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在OPEC+即将于周日召开会议审议其供应政策之际，美国的增产依然引领非OPEC+国家油价的上涨，但相比之前对OPEC+构成的威胁，已有所减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新预计今年原油供应将增长约27万桶/日，这一数字与OPEC自身对美原油和凝析油产量日均增长30万桶的预测相吻合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国石油产量年增长率为64万桶/日，然而，作为最受关注的三项预测之一，今年这些预测均明显低于去年同期的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预估2024年全球需求增长将达到日均220万桶，远超非OPEC+国家以外生产商的供给增长约100万桶/日。这预示着OPEC+国家的原油需求将比2023年高出约90万桶/日，OPEC在其5月的月度油市报告中如是陈述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而IEA则期待全球需求增长维持在年均110万桶/日的较低水平，OPEC原油需求量则变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国今年的总体原油产量至今未有显著变化。据报4月份的产量大约为日均1313万桶，略低于去年12月时的1326万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便油价持续保持在每桶80美元附近，业界高管和分析师普遍认为，美国产油商今年不太可能像2023年那样带来意料之外的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户始终保持着极为谨慎和自律的态度，”合同钻探商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“鉴于当前的油价，钻机数量未见明显增加，这确实令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，暂缓对钻机的升级改造，以应对钻探增速的放缓局面。预计到年底将维持12台钻机的运行，并于明年重新部署少量钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国有能力维持未来数年每年增加100万桶/日的产量，但目前并无此成长需求，”标普分析人士在本周四发布的报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，2023年美国原油和凝析油产量增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受投资者压力影响，美国上市石油生产商近年来已限制对增长的支出。此前，无暇顾及支出的快速增长曾在2010年代给页岩油产业带来飞速发展，但回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年超过预期的产量增长部分源自民营产油商的贡献。随着这一行业波及的整合活动席卷，部分企业已增强了生产效率，通过开凿更长的油井，同时对多个油井进行压裂作业，以实现更大规模的油田开采。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管近期经历了一轮整合，我认为当前的油价将持续稳定，对美国整体石油产量增长提供适度支持，同时持续改善钻井和完成效率，”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像雪佛龙（SLB.N）等油田服务公司预测，今年的增长将更多来自国际市场，而非北美。其国际收入在一季度增长了18%，而北美市场则下降了6%，部分是受行业整合的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在近几年战略重点转向加强资本纪律之后，市场反应出现了变化，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯陶诺沃表示，他预计OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，与加拿大、巴西以及圭亚那一道，美国仍将是2024年石油和液体产量增长的主要推动者，抵消OPEC+的减产影响，而能源信息署（EIA）在3月份报告中指出，OPEC+成员今年预期将减产100万桶/日，而非成员国的石油产量预计同比增长140万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已学会应对美国石油产量的增长，” 斯陶诺沃补充道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于得克萨斯州温克附近的Permain盆地，Oasis Petroleum油田控制室内可见油井操作台" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"/&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图：2018年8月22日，位于得克萨斯州温克附近Permain盆地的Oasis Petroleum油田控制室内，可见油井操作台。图片：路透社/尼克·奥克福德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监管非洲民族大会（ANC）取得自种族隔离结束以来最差的选举结果之后，其地位将受到严重削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至周三选举，来自大约71％投票站的计票结果显示，ANC的得票率不足42％，较之2019年上次选举时的57.5％锐减，且首次在30年来&lt;NavLink HREF="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;未能取得多数优势&lt;/NavLink&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举打击意味着，前纳尔逊·曼德拉的解放运动组织将必须与一个或多个小型党派谈判&lt;NavLink HREF="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联盟协议&lt;/NavLink&gt;或达成其他形式的协议，方能治理国家。它可能需要在政策上作出让步，或是让出显赫的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从工会领袖转型为商人的拉马福萨，极有可能遭到反对党与党内深度对立批评者的辞职呼吁，然而，&lt;NavLink HREF="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;一位高级ANC官员&lt;/NavLink&gt;已经表达对其留任的支持，而分析人士指出，并无显而易见的继承人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前并未出现一个明确和统一的接替者来接替拉马福萨，”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒称，他著有拉马福萨传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，在本次选举中，拉马福萨在主要政客中的支持率最高，而ANC内部的派系斗争可能使任何反对其的动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨至今尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，将在周日时，即预估全部结果公布时，发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，拉马福萨的总统生涯也曾面临不确定性，一份2022年的调查报告指控其可能因在其狩猎农场家具内藏匿现金而涉入不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了这一被媒体称为“农场事件”的丑闻&lt;NavLink HREF="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;&lt;/NavLink&gt;，并在那一年稍后赢得了新一轮为期五年的ANC领袖任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的投票被视作ANC迄今为止面临的最严峻考验，原因在于选民对于诸如高失业率、犯罪以及电网崩溃等&lt;NavLink HREF="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;议题&lt;/NavLink&gt;感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC领袖，承诺将以清理党内形象及重振经济为己任，重塑在前任总统雅各布·祖马任内因丑闻、腐败及经济低迷而受损的党派声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当他在2018年成为国家元首时，最初的一波振奋情绪迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年后的今天，南非的经济仍处于停滞状态，ANC高层官员卷入的丑闻层出不穷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周的投票中，拉马福萨长期的政敌祖马支持的新党派——uMkhonto we Sizwe取得了超出预期的成绩，对ANC的选票造成巨大冲击，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马成功挫败了拉马福萨和ANC，他深知他们在KZN的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特卡加说，“这是拉马福萨项目的终结……你不能在选举中失败，却期待一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上表现得过于犹豫，以避免进一步加剧党内分离，而受到批评，这与他在上世纪80年代作为工会领袖展现的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他的共识构建技巧，以及他在增进南非作为“全球南方”领袖的声望方面所扮演的角色，此处所称的“全球南方”泛指了一批低收入及中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨成为全球呼吁公平分配疫苗的最有力声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更近的是，南非在国际刑事法院提出对以色列的种族灭绝案，引发法官本月&lt;NavLink HREF="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁定&lt;/NavLink&gt;以色列必须停止在加沙城市的拉法赫进行军事攻势。以色列强烈驳斥指控，继续推进在拉法赫的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大选的竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的辉煌成就，然而，批评者指出，他对于克服南非最大挑战的方式，鲜少有新的解决方案提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的ANC最后一场选举集会上，他对成千上万聚集在索韦托足球场的党派支持者承诺将&lt;NavLink HREF="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;做得更好&lt;/NavLink&gt;，但他的演讲尚未结束，许多人便离场而去。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;  &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。 REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;日前，臭名昭著的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五（5月19日）不幸去世，享年74岁。据监狱当局透露，他的离世与本月早些时候在一所高安全级别监狱内遭到另一囚犯袭击有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最著名的罪恶巨擘之一，皮克顿于2007年被判处杀害毒品依赖及性交易工作者，更是在他的位于不列颠哥伦比亚省的养猪场内残忍地处置了遇难者的遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六具被部分发掘的女性遗骸在他杂乱无章的产业里被发现，这些女性曾为他的罪行献祭。在被判处无期徒刑后，政府检控官放弃了追诉其涉及的另外20起谋杀罪名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大司法矫正部门称，皮克顿于5月19日在魁北克的一所监狱接受攻击后不幸丧生。随后，他被紧急送往医院接受救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深知，这个罪犯的恶性行径对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了不可估量的破坏。”司法矫正部门在其声明中深感同悲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害女性均在皮克顿2002年初被捕之前的10余年间，从温哥华贫困、毒品肆虐的东区城区人间蒸发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于科基塔伦市的猪场内，侦查人员找到33位女性的遗骨或DNA，遗憾的许多受害者为原住民女性，距离温哥华市中心仅25公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据传由皮克顿所著的书，在上线数小时内即在亚马逊被下架。书中，这位连环杀手坚称自己是无辜的，其所谓的罪行完全是因为警方的栽赃嫁害，温哥华太阳报曾于当时报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版商随后要求亚马逊立即下架该书，并对此向受害者家属表示深切的歉意。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="File TV image of Robert William Pickton whose court case begins in New Westminster" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅未注明日期的电视文件画面展示了罗伯特·威廉·皮克顿在其位于科基塔伦的居住地。资料图片来自Reuters/Global TV&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已流向一类新型平台，这类平台向投资者提供奖励以将他们的代币锁定，这套错综复杂的方案被分析师警告存在对用户及加密货币市场构成风险的隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”的热潮飙升，标志着在加密货币市场反弹以及交易者追索收益的背景下，市场的风险偏好正在上升。作为最大的加密货币，比特币的价格接近历史峰值，而排名第二的以太币，今年已飙升逾60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本轮再质押热潮的中心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。今年二月，这家从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得1亿美元融资的公司，已吸引了价值188亿美元的加密货币加入其平台，较六个月前不到4亿美元的规模大幅攀升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“再质押”由EigenLayer创始人Sreeram Kannan对路透社表示，是为扩大一项被监管者密切关注、长期存在的加密货币实践，即“质押”所发明的创新机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种特殊的数据库，它要求网络中的多台计算机共同验证和确认每一笔加密货币的所有权归属。为达成这一目的，代币持有者如以太币所有者，会允许他们的资产在验证过程中被锁定。在参与质押期间，他们将暂时不能即时提取代币，但可因此获得相应的收益回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台同时向用户提供新创的加密货币，以代表已质押的加密货币。再质押允许持有者将这些新型代币再次用于不同的区块链基础的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币世界对于再质押的风险程度看法不一，一些业内人士表示，这一实践尚处于起步阶段，风险难以评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他包括分析师在内的观察者担忧，如果代表再次质押加密资产的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押品，可能会形成基于少数潜在资产的无限借贷循环。他们指出，若所有用户同时尝试退出，此举可能对更广泛的加密货币市场造成冲击，导致市场动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何将抵押品作为再次抵押的行为均非理想之策，它引入了未曾有过的额外风险。”加密货币数据供应商Kaiko的研究分析员Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，再质押的魅力在于预期的收益回报：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，再质押的回报率可能更高，因为在单一投资中，投资者能够同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押代表着去中心化金融（DeFi）这一充满风险领域中的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者在实验性投资计划中投入资产，以期在不减持的情况下产生高额收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前并未直接向用户支付质押奖励，因为相应的支付机制尚未开发完成。用户加入平台主要基于对未来的奖励或俗称“空投”的其他赠品抱有期待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，EigenLayer一直向平台用户发放其新型创建的代币。用户期望这种名为“EIGEN”的代币在未来能具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy指出，再质押平台的迅速扩张由用户寻求此类“空投”驱动，他将其描述为“极度投机，追求免费之财”的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险极高。”美国加密货币交易所Coinbase &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;的研究部门负责人David Duong对此表示，Coinbase提供质押服务但未提供再质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们正对未知的奖励进行预先投资，他们并不清楚将会获得何物。”Duong说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据其学术网站介绍，EigenLayer由前华盛顿大学助理教授、印度首颗学生设计微卫星开发团队成员Sreeram Kannan于去年创立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自诩为验证服务的交易市场，连接潜在质押者与那些有需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为用户在EigenLayer上进行再质押，为再次质押的资产生成新的代币。这些代币可应用于其他场景，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台的愿景是为用户选择质押地点提供灵活性，同时促进新兴区块链服务的成长，而非鼓励无休止的抵押借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间并无官方合作关系...这只是自然发展的情况。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为再质押过程中可能潜藏“隐匿风险”。他进一步解释，在加密货币借贷中使用再质押的代币，可能导致市场低迷时的强制清算和更大波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的暴跌因高风险借贷而加剧，由于“Luna”和“Terra”等代币的崩溃，作为抵押物的加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险区隔开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险并不源于再质押，而是存在于借贷协议中。借贷协议低估了其中的风险”，他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管有专家对再质押保持乐观，指出其与全球加密货币产业2.5万亿美元的存量资产相较，规模仍较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来担忧加密货币领域的损失可能扩散至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到再质押问题对传统金融市场带来实质的连锁反应。”标普全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币领域正与主流金融体系日益融合，再质押正吸引机构投资者的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行旗下的加密货币部门Zodia Custody观察到机构对质押有显著兴趣，但认为再质押仍超出了界限，因为其难以追溯资产去向和分配奖励的具体路径。该部门首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞穗银行的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对其部分资金进行再质押。Kelp DAO在四月的博客文章中透露。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，为用户代币提供质押，并预见到“围绕再质押的全新生态系统将应运而生”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的象征性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎，比特币加密货币的象征性图像。资料图片，路透社/Benoit Tessier/插图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太币的象征性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，以太币加密货币的象征性图像放置在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/文件图片/文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·谢因鲍姆以压倒性优势胜出，成为墨西哥历史上首位女性元首，其胜利轨迹可归功于她的恩师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困群体中的声望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢因鲍姆&lt;/a&gt;，这位气候科学家兼墨西哥城的前市长，在墨西哥选举当局的初步快速投票统计中赢得了58.3%至60.7%的选票。这一结果有望创造墨西哥民主史上最高的投票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟亦有望在参众两院中赢得三分之二超级多数席位，这意味着即使在没有反对党支持的情况下，该联盟也能通过宪法修正案——依据选举当局预计的选举范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索齐尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她得到26.6%至28.6%的选票后，即承认败北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"有史以来第一次，在共和国两百年的历程中，我将成为墨西哥的首位女总统，"谢因鲍姆向支持者致辞，引来了山呼海啸般的"总统，总统"呐喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆的胜选，对墨西哥而言是一次重要的里程碑。这个国家因&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;其阳刚文化&lt;/a&gt;而闻名，拥有全球第二大的天主教信仰群体，在多年间，这些信仰群体推动了更传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她是首位赢得美国、墨西哥或加拿大三方中任一国普选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想象过有一天会投女性一票，"87岁的谢因鲍姆支持者埃德尔米兰娜·蒙提尔在墨西哥最小州特拉斯卡拉这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"曾经，我们甚至连投票权都没有，当我们拥有投票权时，投票对象通常是丈夫指派的人选。感谢上帝，时局已然改观，我能够亲身经历这一历史时刻，"蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆面临着复杂的道路：她必须在继承巨额预算赤字和低经济增长的同时，履行提高民生福利政策的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布初步结果后，她向支持者承诺，她的政府将会财政自律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆承诺改善治安环境，但并未提供具体细节。在现代墨西哥选举史上最暴力的竞选期间，共有&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38名候选人遇害&lt;/a&gt;，这一现象反映出治安问题之严峻。众多分析家称，洛佩斯·奥夫拉多尔执政期里，有组织犯罪集团的力量不断扩展和深化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期天的选举还被多桩凶案所阴影，普埃布拉州两个投票站发生人员死亡事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，遇害人数超过了18万之多，为墨西哥现代史上各届政府之最，尽管凶杀率已稍有回落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她坚决投入巨资，改善警务质量，减少暴力犯罪的逍遥法外现象，否则谢因鲍姆可能会遭遇治安总体好转的重大挑战，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳撒尼尔·帕瑞斯·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据初步结果，执政的“墨西哥国家复兴运动”（MORENA）党亦赢得了墨西哥城市长一职的竞争，这一岗位在国内首屈一指，意义重大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于新总统而言，诸多挑战待解，包括要与美国在移民大潮问题上进行紧张的谈判，处理在芬太尼瘟疫肆虐之下与美国的毒品交易和安全合作关系，以及面对墨西哥的制造业吸引和电力、水资源紧缺问题，这是在“近岸外包”的浪潮之中的当务之急，即企业将供应链拉近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆还将面临墨西哥国家石油公司（PEMEX）的问题：这家国有石油巨头生产连年下滑，二十载光阴徒增巨额债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们不能仅仅满足于无底洞般填入公帑，而公司仍旧无法盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家艾伯托·拉莫斯说道。"他们必须重新审视PEMEX的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，确保了比索的币值稳定和失业率保持低位——这些成就使他声望卓著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢因鲍姆承诺扩大福利项目，但鉴于墨西哥今年预计会出现高额赤字，以及至2025年由央行预测仅1.5%的国内生产总值增长，这一承诺的实现并非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，洛佩斯·奥夫拉多尔的&lt;em&gt;(原文空缺无法提供译文)&lt;/em&gt;，企图将选举转化为对其政治议程的全民公投。谢因鲍姆驳斥了在野派指控，他们认为她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的"木偶"，但她却承诺将延续其许多政策，尤其是惠及墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，谢因鲍姆将洛佩斯·奥夫拉多尔赞誉为"独一无二的人物，他引领我们的国家走向更美好的未来"。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师维里·里奥斯认为，批评声音背后的根源是性别歧视，声称谢因鲍姆将沦为前领导人的傀儡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"难以置信的是，人们不相信她将自主作出决策，我认为这一点与她是女性的身份紧密相关，"里奥斯如是说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="谢因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在赢得选举后，于墨西哥城向支持者发表声明的 Claudia Sheinbaum, 领导的 MORENA 党总统候选人，其支持者在她获胜后反响热烈。2024年6月3日，摄于墨西哥。墨西哥城-雷瑟路透社摄影记者拉奎尔·库尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, 领导的 MORENA 党总统候选人，在赢得选举后，向支持者致意，2024年6月3日摄于墨西哥城，墨西哥。墨西哥城-雷瑟路透社摄影记者拉奎尔·库尼亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;... [此处省略了后续图片描述信息]</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球性协定、以期更有效抗击流行病的谈判预计将于2025年，或在条件允许的情况下更早实现结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国经过两年的磋商，拟订了一项旨在加强在流行病爆发前后国际合作的协定，此举乃是对COVID-19疫情期间所暴露出的不足响应机制的直接回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构原定于本周达成协议，然而，鉴于富裕国家与较贫困国家在疫苗共享和应对准备等议题上的深刻分歧，谈判已经延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国代表已就另一议案达成一致，即更新现有的、具有法律约束力的卫生规则——“国际卫生条例”(IHR)，在条例中引入了“流行病紧急状态”这一新类别，以应对全球性、具有重大威胁的公共卫活力争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日作出的历史性决策彰显了成员国为保护本国人民，乃至全球免受公共卫生紧急事件和未来流行病威胁所带来的共同风险，而秉持的决心与愿景。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公共服务部长贝塞拉于周六强调，“通过此项协定，我们将采取措施，确保各国履行责任，加强防控措施，在疫情威胁美国和国家安全前，力阻其爆发。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生准则的修订，旨在巩固世界对新病原体的防线。据世界卫生组织数据，COVID-19疫情已造成逾700万人丧生，令人痛心。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档图片：日内瓦附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档图片：2023年2月2日，位于瑞士日内瓦的世界卫生组织（WHO）总部外景。图片来自REUTERS/Denis Balibouse/存档图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>