<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 09:36:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>泽尔基ych敦促特朗普站在乌克兰一边，并指出普京不害怕欧洲。</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-urges-trump-be-ukraines-side-says-putin-not-afraid-europe-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰需要更广泛的安全保障，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京并不惧怕欧洲，乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在接受福克斯新闻网采访时表示，他敦促美国总统唐纳德·特朗普站在乌克兰的一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于1月20日宣誓就职后承诺尽快结束俄罗斯-乌克兰战争，但未具体说明如何操作。特朗普的助手表示，达成协议可能需要数月时间。特朗普表达了愿意与普京就结束战争进行谈判的意愿，这与民主党前任总统乔·拜登政府的做法形成了鲜明对比，当时美方向来避免与俄罗斯领导人进行直接接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普11月的当选引发了人们对通过外交途径解决自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来莫斯科所采取行动的希望，但也导致基辅方面担心快速和平协议可能会以高昂代价为乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望他（特朗普）站在正义和乌克兰这一边，”泽连斯基在周二晚播出的采访中表示。“普京并不惧怕欧洲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基还强调乌克兰不能承认俄罗斯占领，并偏好通过外交途径解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫暂无回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯入侵开始以来，拜登领导下的美国承诺向乌克兰提供超过1750亿美元的援助，包括超过600亿美元的安全援助。特朗普政府时期的援助是否将继续以同样的速度进行还是未知数。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="国际大屠杀纪念日，波兰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4PEMBHF5ZPLVNN2L6FFJBHJNU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基出席纪念奥斯威辛-比克瑙纳粹德国集中营解放80周年的活动，地点在波兰布热金卡，2025年1月27日。路透社/卡斯珀·彭普尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 03:09:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-urges-trump-be-ukraines-side-says-putin-not-afraid-europe-2025-01-29/</guid></item><item><title>独家：图片显示中国建造巨大聚变研究设施，分析师说</title><link>https://www.reuters.com/world/china/images-show-china-building-huge-fusion-research-facility-analysts-say-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;有两家分析机构的专家表示，中国西南城市绵阳正在建造一座大型激光点火聚变研究中心。这一发展可能有助于核武器设计以及探索电力生产的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫星图片显示，该研究中心有四个外围“臂”，将容纳激光舱，而中央实验舱将包含氢同位素的目标室，强大的激光将融合氢同位素并产生能量。CNA Corp.的研究员德克·埃韦利斯如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该布局类似于美国加州北部的35亿美元奈特-利福尼亚聚变设施（NIF），后者在2022年通过聚变反应释放出的能源超过投入靶点的激光能量，实现了“科学平衡”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃韦利斯正在与詹姆斯·马丁不扩散研究中心（CNS）的分析师合作，估计中国设施中的实验舱大小约为NIF的1.5倍，目前NIF是世界上最大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一发展此前未被报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何拥有NIF型设施的国家都可以并且可能会提高其对现有武器的信心，并改进当前的武器设计，以及在未来武器设计中发挥关键作用而无需亲自测试。”Henry L. Stimson中心的核政策分析师威廉·阿尔伯克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部将Reuters的问题转交至“相关机构”。中国科技部未对置评请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家情报局局长办公室对此不予置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年11月，美国军控副代表马歇尔·比林斯莱发布了据称显示中国核武器支持设施建设的照片。这些照片中包括七年前绵阳地区新建的研究或生产区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该区域是名为“激光聚变大装置实验室”的聚变研究中心，埃韦利斯向Reuters提供的一份建筑文件如此描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;点燃聚变燃料使研究人员能够了解聚变反应的工作原理，并可能有一天使用宇宙中最为丰富的资源——氢——创造一个清洁的能源源。这也使他们能够研究分解过程的细微之处，而这通常需要爆炸测试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《全面禁止核试验条约》的缔约国中国和美国禁止在所有环境中进行核爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缔约国可进行所谓“不易裂变”的爆炸测试，这种测试不会引发核反应。激光聚变研究，也称为惯性约束聚变，也被允许。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Freeman Spogli国际研究学院高级研究员、美国洛斯阿拉莫斯国家实验室前主任西格弗里德·赫克勒表示，由于禁止测试，在没有大量数据集作为基础的情况下，这类实验对维护美国核武库的安全性和可靠性的作用就更有限了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但赫克勒说，对中国而言，由于其仅进行过45次核试验，与美国的1054次相比，这些实验的价值相对较低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这会产生巨大的不同。”赫克勒说，“因此……我不担心中国在核设施方面会超越我们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他核大国，如法国、英国和俄罗斯，也运营着惯性约束聚变设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该设施的大小反映了设计者估计应用于靶点所需的能量数量，劳伦斯利弗莫尔国家实验室惯性约束聚变项目首席科学家奥马尔·赫尔基如此表示。该实验室运营着NIF。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，你可能能够建一座和NIF一样能量甚至更大能量的小得多的设施，”赫尔基说。但他补充说，如果规模过小，实验性聚变就无法实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔基认为，其他国家运营激光驱动聚变研究中心本身并不构成警报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很难阻止科学进步并封锁信息。”他说到，“人们可以利用科学为不同的目的和目标，这是一项复杂的问题。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 11:05:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/images-show-china-building-huge-fusion-research-facility-analysts-say-2025-01-28/</guid></item><item><title>刚果M23叛军控制戈马机场，首都外交使馆遭攻击</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rwanda-backed-congo-rebels-face-pockets-resistance-after-entering-goma-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;反叛武装周二占领了刚果东部最大城市戈马的机场，这可能切断了援助物资通往数十万流离失所者的主通道。在攻占该市的行动中，街头遍地都是尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23战斗人员周一进入戈马，这是自2012年以来该冲突最严重的升级，这场持续了三十余年的冲突源于卢旺达大屠杀后的长期 fallout，以及对该国矿产资源的控制之争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国方面表示，反叛武装控制了该机场并已经进入戈马，发言人斯特凡·杜贾里克在记者会上描述当前局势为“紧张且多变”。杜贾里克警告称，鉴于武器泛滥的风险，该市可能出现法律和秩序崩溃的情况，并且联合国维和人员已被迫于基地避难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在距离戈马1600公里的科纳 kra再西（刚果首都），抗议者袭击了一处联合国设施和包括卢旺达、法国和美国等国的大使馆，表达了对所谓的外国干涉的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据两位消息人士透露，美国国务院已经下令驻刚果大使馆人员撤离。其中一位消息人士指出，他们将于周三离开。另一位消息人士补充说，只有非必要人员收到了撤离通知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果和联合国维和部队负责人均表示，卢旺达部队在戈马驻扎，支持M23盟友。卢旺达反驳称，其部队在抵御来自刚果武装力量的威胁。有关卢旺达军方是否已越境的说法尚未直接回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯分别与刚果和卢旺达总统通了话，并要求卢旺达保护平民，发言人杜贾里克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马是东部刚果冲突地区流离失所者的主要中转站，援助组织也需要前往此处提供援助。冲突迫使数千人逃离这座城市，其中一些人实际上是几周前为躲避M23战斗而来到此地的驳斥 M23 战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越过边界的卢旺达，救援物资车辆正陆续卸下大量带着孩子们和包裹的流离失所者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马居民和联合国消息人士称，数十名士兵投降，但仍有部分军人和政府武装分子在抵抗。周二清晨，几个街区报告发生小口径武器射击和强烈爆炸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二下午，几名外交和安全消息人士称，M23反叛分子已经控制了机场，确保了一条通往外界的重要通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正是通过这个机场，联合国、人道主义机构、维和人员，乃至刚果军队得以获得物资供给，”刚果研究者克里斯托夫·福格尔表示。他还提到，通过陆路或湖船往来并无其它可行的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国人道主义事务办公室负责人办事处的约翰·拉克表示，同事传来诸多死尸的目击报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们还报告有战斗人员实施的强奸事件、财产被抢劫的情况，以及社区医疗设施受损的信息，”他补充道。其他国际援助官员称，医院人满为患，伤者正在过道治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据医疗和人道主义消息人士称，戈马四家主要医院自周日以来已经救治至少760名受伤人员，但他们警告说，因其无法估算准确的死亡人数，恶劣环境导致多人死于医院以外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际红十字委员会刚果负责人弗朗索瓦·莫雷孔表示，药品仓库被盗，他对一个存放危险病原体包括埃博拉病毒的实验室表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果落入炮弹之下动摇结构完整，这些病原体可能会泄漏，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是自30年前卢旺达大屠杀以来一系列由卢旺达支持的图西族武装叛乱的一部分，这些武装对刚果造成了持续扰动。当时，胡图族极端分子屠杀图西族和胡图族温和派人士，随后被图西族领导的防御力量推翻，这些防御力量现在仍然控制着卢旺达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达表示，他们之前驱逐的人员一直在刚果避难，组建了武装联盟并参与刚果政府军的行列，对他们构成威胁。卢旺达士兵碱入刚果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果否认卢旺达的指控，称卢旺达使用其代理武装来控制并掠夺有价值的矿产，如用于智能手机的钽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国和全球大国担心冲突可能会演变为区域战争，类似1996-1997年和1998-2003年的大规模冲突，造成数百万死亡者，其中大部分是因饥饿和疾病致死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国维和人员也卷入了战斗。南非表示，其三名士兵在政府部队与叛军交火中丧生，另一名士兵在之前的战斗中受重伤，使其队在过去一周内的伤亡人数达到13人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 07:09:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rwanda-backed-congo-rebels-face-pockets-resistance-after-entering-goma-2025-01-28/</guid></item><item><title>塞尔维亚总统暗示将在总理因抗议辞职后举行提前选举</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/serbias-pm-resign-popular-protests-persist-tanjug-news-agency-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;塞黑总统亚历山大·武契奇提出在四月举行提前选举的可能性，此前他的总理米罗斯·武契奇因政府抗议活动加剧而辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理米罗斯·武契奇成为该国最高级别官员因底格拉瓦火车站屋顶坍塌事件辞职，该事件在去年11月导致15人死亡并引发了持续数月的抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的辞职导致武契奇政府的不稳定，并促使反对派要求组建过渡政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二晚间的电视直播中，武契奇表示，他的政党将在未来10天内决定是否组建多数政府或举行提前议会选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新的选举可能会在四月举行，”武契奇说。“过渡政府是不可接受的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一声明标志着武契奇政党战略的转折点。2023年，他们的政党轻松赢得了提前选举，但最近却受到了越来越大的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初，底格拉瓦的集会规模有限，但近期已经扩大到首都贝尔格莱德。学生、教师和其他工人数千人参加了抗议，以腐败为由指责武契奇政府对该事件负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;住房、交通和基础设施部长以及贸易部长因该事件辞职，但未能平息抗议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我采取这一步骤是为了缓解紧张局势，”武契奇在周二的新闻发布会上宣布辞职，并表示诺维萨德市长也将辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经满足了最极端抗议者的全部要求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;领导抗议的学生并未被安抚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那些在过去13年制造紧张局势的人现在试图缓解紧张局势，”贝尔格莱德大学工商学院的拉佐尔·斯托雅科维克在推特上写道，“这不可能奏效。你们曾经打我们，用车撞我们。你们在诺维萨德打伤了我们的同事。我们很高兴再在街头见到你们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武契奇被视为国际舞台上的战略家，鉴于塞尔维亚与俄罗斯和西方的历史关系。塞尔维亚正寻求加入欧盟，尽管它必须与前省份科索沃改善关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党和人权组织指责他和他的保守政党为选民行贿，压制媒体自由，暴力对待对手，腐败并与其有组织犯罪团伙联系。武契奇和他的盟友否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党克雷尼—普罗梅尼党呼吁组建由学生批准的专家组成的过渡政府，并敦促其他反对党在举行选举时不要抵制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗议活动基本上保持和平，但1月28日有三名抗议者在诺维萨德被袭击，被指责为属于塞尔维亚进步党（SNS）的活动分子。一名年轻女子受头部伤势，住院治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺维萨德检察官办公室称，调查人员拘留了四名与此事件有关的人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月28日周二下午，数千名学生在诺维萨德集会，抗议他们的同事被打伤。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="塞尔维亚学生抗议同事被打" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKXXXQ2EENIIHJXGO5OPWMVSAQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;农夫们在卡车上支持塞尔维亚学生在塞尔维亚进步党（SNS）总部外举行抗议活动，抗议最近一夜被打伤的同僚，2025年1月28日，塞尔维亚，路透社/米特亚·米特罗维奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="塞尔维亚首相米罗斯·武契奇辞职" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZPJFFEXMPZLLRLBTE7D4YF3Y64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月28日，贝尔格莱德，塞尔维亚总理米罗斯·武契奇在新闻发布会上宣布辞职。路透社/阿米尔·哈姆扎加奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="无人机视角下的塞尔维亚学生抗议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4LWFB4BRLJLP77UCWKLWY4LU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机视角下的贝尔格莱德大学学生在塞尔维亚北部诺维萨德抗议，抗议活动支持者指责塞尔维亚进步党（SNS）活动分子最近一夜将他们的同僚打伤，2025年1月28日，塞尔维亚，路透社/费德贾·格鲁洛维奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="贝尔格莱德抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FW5RZ5EAGBJ4VBZNN2U7U3ZHZA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机拍摄的照片显示，贝尔格莱德大学学生参与了抗议活动，抗议活动参与者声称反对政府政策、腐败和失误。抗议者将该事件归咎于11月2024年底格拉瓦火车站坍塌事故，2025年1月28日，贝尔格莱德，塞尔维亚，路透社/约德日·科贾达尼奇&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="斯洛文尼亚贝尔格莱德战略论坛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TI7LSUQG6ZI4ZBPIAWV7574K3Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年9月2日，塞尔维亚总理米罗斯·武契奇参加斯洛文尼亚贝尔格莱德战略论坛领导人圆桌会议。路透社/布尔特·兹夫奥利奇/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 09:41:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/serbias-pm-resign-popular-protests-persist-tanjug-news-agency-2025-01-28/</guid></item><item><title>Reuters/Ipsos民调发现，美国人对特朗普一些早期举措感到失望</title><link>https://www.reuters.com/world/us/americans-sour-some-trumps-early-moves-reutersipsos-poll-finds-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国人对唐纳德·特朗普早期一系列行政令的看法较为消极，其中一些行政令包括废除所谓的出生公民权和改名墨西哥湾，雷uters/Ipsos民调显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1月20日就任以来，该共和党总统迅速采取措施应对非法移民，并缩减联邦政府规模，这些措施在最近完成的三天民调中，受访者以较为正面的态度看待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来看，该民调显示45%的受访者批准特朗普的总统表现，略低于1月20日至21日民调中的47%。相反，表示不批准的人群比例为46%，较前一次民调增加了7个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该民调的误差范围约为4个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然特朗普似乎获得了短期内的好感，但其支持率仍然不甚理想，”维吉尼亚大学政治中心分析师凯尔·康迪克表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普的第一任期，其支持率在就职初期曾高达49%，但后续因2021年1月6日对美国国会的袭击降至34%。康迪克认为，现在还无法评估特朗普是否因集中在与民众意见分歧的问题上而消耗了他的政治资本，但民调表明，特朗普的许多早期行动仅获得坚定支持者的广泛欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民间普遍对食品、房屋和其他必需品的价格高度关注，民调显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数美国人反对废除长期以来实行的出生公民权制度，即父母无合法移民状态的孩子在美国出生后可以获得公民身份。民调结果显示，59%的受访者反对废除出生公民权，其中，89%的民主党人和36%的共和党人持反对态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，一名联邦法官临时阻止了特朗普政府更改出生公民权的决定，但白宫表示将继续抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，70%的受访者反对将墨西哥湾改名为美国湾，特朗普在其就职首日即签署了这项命令，而支持这一改名的受访者比例仅为25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;59%的受访者反对特朗普取消联邦促进女性和少数族裔雇佣的努力，其中30%的共和党人表示反对。当询问关于特朗普关闭所有联邦多元化、公平与包容性（DEI）办公室的命令时，受访者的立场明显分为两派，支持与反对的比例大致相当，基本按党派划分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;59%的受访者反对放宽油气钻探限制，该政策是新政府早期的一项重要变化，76%的共和党人支持这一措施，而81%的民主党人反对。民调显示，59%的受访者反对美国退出巴黎气候协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对亿万富翁企业家埃隆·马斯克的看法上，公众的观点也呈现党派分歧。在被调查的受访者中，75%的共和党人对这位特朗普最坚定的盟友持正面观感，而90%的民主党人对其持负面观感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对特朗普政府来说，物价上涨仍然产生的负面影响是最大的隐患。民调显示，50%的受访者认为价格危机仍未得到控制，25%的人认为情况有所改善，其余受访者表示不确定或未作回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调也提出了积极的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48%的受访者批准了特朗普的移民政策，而41%的受访者表示反对。关于特朗普要求联邦机构冻结职位空缺的措施，民调显示他获得了较高的支持率，49%的受访者支持冻结，其中80%的共和党人和43%的民主党人表示同意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普之所以当选，在很大程度上是因为选民认为他对经济和移民问题持正确的态度。如果他能够在这些问题上取得积极进展，这对他的政治前景是有利的。”康迪克指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但康迪克还补充说，如果选民认为特朗普的移民打击措施或政府缩减措施过于严厉，这种情况可能会导致其支持率的逆转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普不会再次成为候选人，但这种反弹可能会直接影响明年试图连任的共和党国会议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次民调覆盖了1,034名成年人，于1月24日至26日在全美范围内进行。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿的椭圆形办公室签署文件" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XNGVYRK7RZNJPB4U57PVDMNAV4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月20日，美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿椭圆形办公室签署文件，签发行政命令及为1月6日事件被告提供赦免。路透社/卡洛斯·巴利亚（Carlos Barria）摄，档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="在美国德克萨斯州麦尔文，根据第8条移民法将移民遣返" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6YIXI7P35JM6NASN7ZMM4N6XKU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月27日，一位官员将被遣返的移民驱逐出墨西哥湾沿岸的胡德戈国际桥。法律允许这些未经授权进入美国的移民被立即遣返。路透社/丹尼尔·贝塞尔（Daniel Becerril）摄&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥湾波卡契罗的海岸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QX27JEWJLVMBLFU5I32I5W2UHE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月21日，新当选的美国总统唐纳德·特朗普签署行政命令更改墨西哥湾名称为美国湾，波卡契罗湾的教皇约翰保罗二世雕像前。路透社/哈伊尔·塞巴尔兹（Yahir Ceballos）摄，档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约市日常生活" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NR4ZTCBMPBOOFE5NME3M3W3U3U.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月23日，人们在工作日的曼哈顿步行时，纽约上空挂着美国国旗。路透社/法比里祖·本歇（Fabrizio Bensch）摄，档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 20:44:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/americans-sour-some-trumps-early-moves-reutersipsos-poll-finds-2025-01-28/</guid></item><item><title>特朗普暂停美国援助引发从泰国到乌克兰的警报</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trumps-freeze-us-aid-rings-alarm-bells-thailand-ukraine-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;泰国难民营中的野战医院、战争区域的地雷清除项目以及用于治疗数百万人的艾滋病等疾病的药物，均在面临着美国总统唐纳德·特朗普考虑对美国对外援助进行大规模削减的计划之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，美国国际发展署暂停了发展援助，为期90天，以重新评估这些援助是否符合“美国优先”政策。这一决定在依靠美国援助的全球援助组织中引发了担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人道主义组织和联合国机构表示，如果这种冻结成为永久性决定，他们可能将无法开展粮食、避难和医疗保健的分发工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是全球人道主义援助的最大贡献国，预计在2024年将提供大约139亿美元的人道主义援助，占联合国跟踪记录的全部援助的42%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据一名高级援助工作者的说法，泰国为约10万名来自缅甸的难民提供庇护的难民营中的诊所已接到了停止运营的通知，因为美国切断了国际救援委员会的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府表示，在紧急食品援助等多个领域，将授予临时豁免，据路透社看到的一份备忘录显示。孟加拉国政府表示，美国已经为超过100万罗兴亚难民提供了紧急食品援助的豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这项豁免并不适用于其他人道主义项目。一名孟加拉国的援助工作者表示，专注于避难所建设工作的机构将无法购买新的材料来修建和修复难民的住所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;削减援助还将影响全球数百万艾滋病、疟疾和结核病患者的必需药物供应。路透社看到的另一份备忘录指出，这些药物对全球数百万人的生命至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，与美国国际发展署合作的承包商和伙伴开始收到这样的备忘录，要求立即停止工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国际发展署前全球卫生主管阿图尔·加万德表示：“这是一场灾难。数以千万计艾滋病患者依靠捐赠的药物维持生命。今天就结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些削减影响了23个国家、650万艾滋病或有脆弱儿童的援助组织。加万赞德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据联合国数据，阿富汗世界粮食计划署负责人休奥-吴·李表示，由于反思粮食署只获得了所需援助的一半，冻结资助让她担心本冬阿富汗会有数百万人流离失所，仅能依赖面包和茶为生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界粮食计划署去年从美国收到了47亿美元的援助，占其资金的54%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些非政府组织开始通过公共募捐来筹集资金缓解资金缺口造成的困难。巴塞克拉的反人口贩卖基金会已经开始发起GoFundMe活动，以应对90天的冻结期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两天前，新的特朗普政府突然冻结了所有外国援助，包括我们的野生动物保护项目，”该组织在声明中表示，“偷猎者和贩运者不会因为援助冻结而中断他们的行为。您能帮助我们让前线团队继续工作90天，直到解除冻结吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国际发展署要求机构和合作伙伴不要与其联系，这导致了一些机构的混乱局面。据该机构消息人士透露，许多组织不确定是否应该裁员、出售资产或让员工带无薪假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士还表示：“这些人是我们每天合作的对象，现在我们不能与他们交流。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他国家机构表示将不受冻结影响。联合国难民署发言人马修·萨尔特 marsh 表示，该机构并未从美国国际发展署获得资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一些具有专制政府的国家中，接受外部资金支持的独立媒体机构可能面临困境，据媒体自由活动家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在格鲁吉亚，去年通过的“外国代理人法”导致所有外国资金贡献超过资金总额20%的非政府组织面临处罚。格梦政党议会发言人沙拉瓦·帕普沙维利对此表示欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当特朗普总统的行政命令基于国际援助有时用于制造某些混乱，包括损害美国利益时，我们感到非常高兴，”他被格鲁吉亚媒体引用称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，美国是支持地雷清除行动的最大捐赠国，捐赠总额为3.1亿美元，占所有国际支持的39%。根据国际地雷爆炸物遗弃行动组织，叙利亚、缅甸、乌克兰和阿富汗是未清除地雷造成致命事件最多的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国务院表示，美国政府必须聚焦于保护纳税人的利益，重新评估并调整美国对外援助。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统明确表示，美国将不再盲目地白白花费金钱来换取美国人民的利益。保护辛勤工作的美国纳税人的利益，不仅是正确的选择，也是道德要求，”美国务院表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;乌克兰一项教师培训NGO“为乌克兰而教”董事会主席奥克萨娜·马蒂亚什表示，乌克兰NGO领域正出现越来越大的恐慌情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“冻结的不仅仅是资金。每个资助项背后都是在无比艰难条件下工作的真人，”她在领英上写道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普政府对美国国际发展署多名高层人员采取措施后，冻结对外援助" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2BCS75FNT5IE3PIFXERVW2AW5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰救援人员与美国国际发展署提供的新设备，在乌克兰基辅，2023年7月17日。路透社/Alina Smutko/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普参加众议院共和党人会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZCWXF7V4SZL5NP5KQ42BK53PR4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国前总统唐纳德·特朗普在佛罗里达州迈阿密唐纳尔全国特朗普度假村众议院共和党人会议上的讲话，2025年1月27日。路透社/Elizabeth Frantz/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 17:39:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trumps-freeze-us-aid-rings-alarm-bells-thailand-ukraine-2025-01-28/</guid></item><item><title>意大利总理梅洛尼因释放利比亚嫌疑人一事接受调查</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-under-investigation-over-release-libyan-suspect-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼周二表示，她在政府决定释放一名利比亚前警察军官后，被罗马司法部门立案调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯马·伊斯梅尔·纳吉姆上周被释放并由意大利政府专机送往利比亚，此前他因涉嫌危害人类罪被国际刑事法院发布逮捕令，其中包括谋杀、酷刑和强奸等罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际刑事法院已经&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/senior-libyan-policeman-given-heros-welcome-after-surprise-italy-release-2025-01-22/"&gt;要求解释&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;，称其未被咨询有关释放纳吉姆的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼在社交媒体发布的信息中表示，她因涉嫌协助犯罪和滥用公共资金，被罗马首席检察官弗朗切斯科·勒沃立案调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼指出，被立案调查并不等于有罪，也不意味着必然会有正式的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我不会被威胁，我不会让那些希望意大利不必改变和变得更好的人恐吓，这也许就是为什么对我有反感的人会认为我被调查的原因。”梅洛尼在Facebook视频中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责司法事务的部长卡洛·诺尔多、负责内政的部长马泰奥·皮昂特奥斯蒂以及负责情报事务的内阁副部长阿尔弗雷多·曼托瓦诺也被列为调查对象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼说，此次调查起因于一位名叫卢基·里基奥蒂的律师，他在上周宣布对纳吉姆的释放和使用政府专机将他送回利比亚一事提出投诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我所做的一切都是出于尊严的行为，是为人权和所有意大利公民。”里基奥蒂周二在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内政部长上周在议会表示，纳吉姆被迅速遣返回国是为了“维护国家安保”的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派领导人对此嘲笑不已，皮昂特奥斯蒂和诺尔多将在周三议会发言，提供更多有关此事件的详情，此举加剧了罗马与国际刑事法院之间的紧张关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及意大利的调查时，国际刑事法院发言人费迪·艾卜·拉哈说，法院不会对国事司法程序发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼表示，纳吉姆在过去12天内访问了三个欧洲国家，国际刑事法院在此期间才要求对其进行逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳吉姆是利比亚司法警察的 brigadier general。梅洛尼政府严重依赖利比亚安全部队防止迁徙者离开非洲北部国家前往意大利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼还表示，此次对她进行调查的检察官此前曾调查过塞西利·萨尔维尼在西西里因涉嫌在海上扣留一艘载有100名移民的船只达近三周之久的案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/migrant-kidnapping-verdict-looms-italian-deputy-pm-salvini-2024-12-19/"&gt;萨尔维尼在这一起案中被判无罪&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛尼的支持者迅速谴责意大利司法部门，称其与政府网站在法治体系改革计划上的冲突，称司法调查具有政治动机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们面临另一个政治化司法的例子，目的在于攻击梅洛尼政府。”梅洛尼党派“意大利兄弟”的参议员卢奇奥·马兰说。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼出席纪念意大利陆军成立163周年典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKXPHJA3WZJEBG55N4DLRMK2QQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;意大利总理吉奥尔吉娅·梅洛尼在罗马出席纪念意大利陆军成立163周年典礼活动，2024年5月3日。路透社/瑞摩卡斯利/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利司法副部长兼律师卢基·里基奥蒂参加其政党“价值观意大利”在罗马的抗议活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMOU6XDAGFI3LE6MLKYSZ34R5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2006年7月25日，意大利司法副部长兼律师卢基·里基奥蒂出席其政党“价值观意大利”在罗马的抗议活动。路透社/瑞摩卡斯利/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 16:20:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/italys-meloni-under-investigation-over-release-libyan-suspect-2025-01-28/</guid></item><item><title>俄罗斯和叙利亚将就俄在叙军事基地举行进一步会谈，塔斯社报道</title><link>https://www.reuters.com/world/russia-syria-hold-further-talks-russian-military-bases-syria-tass-reports-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯和叙利亚将就俄罗斯在叙利亚的军事基地举行进一步会谈，据俄罗斯通讯社周二晚报道，俄罗斯常任副外长米哈伊尔·鲍坚科在与叙利亚官员会面后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一问题需要进一步谈判。”塔斯社援引鲍坚科的话报道。鲍坚科此次是首次带领俄罗斯代表团前往大马士革，此行正值莫斯科盟友、叙利亚总统巴沙尔·阿萨德被推翻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，至今俄罗斯在叙利亚的军事基地存在状况没有发生变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯曾为阿萨德提供庇护，并在其于多年对抗叛军时给予军事支持，该国希望保留叙利亚境内的两个军事基地——塔尔图斯的海军设施及哈梅林空军基地，该基地位于拉塔基亚港附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚新政府行政机构在周三表示，双方就过渡正义机制进行了讨论，旨在确保阿萨德政权残酷战争受害者的问责和正义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚行政机构在声明中强调，“恢复关系必须纠正过去错误，尊重叙利亚人民意愿并维护其利益。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 03:02:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/russia-syria-hold-further-talks-russian-military-bases-syria-tass-reports-2025-01-29/</guid></item><item><title>巴勒斯坦人返回加沙城，调解方展望下一阶段</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinians-return-gaza-city-mediators-look-ahead-next-stage-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;加沙城的巴勒斯坦难民在本月返回家园后发现，这座城市在历时15个月的冲突后百废待兴。许多难民在这场混乱的返乡途中下落不明，正在废墟中寻找庇护和亲人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙城位于加沙地带北部，是战前繁忙的都市中心的影子。数以千计的建筑物在以色列轰炸下沦为废墟，周围散落着碎石和破碎的混凝土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看看这里的景象，已无话可说，”一名名为阿布·穆罕默德的男子在寻找栖身之地时如此感叹，“人们将只能在地上歇息。这里已是一片废墟。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人返乡时携带了个人财产，往返行程长达20公里，穿过沿海公路北行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我等待着我的父亲、母亲和哥哥。他们在路上丢了，”贾梅尔·阿卜杜在从加沙中部地区走上来时说，“我们在这找到了一丝光亮，希望他们出现。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里并没有汽车、往返小货车或驴车，没有可以移动的车辆。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据当地官方表示，截至周一晚，超过30万人，占冲突期间从北部疏散的民众的一半，已经进入加沙城和加沙地带北部区域，来自加沙地带南部地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管抵达加沙的民众在寻找落脚之处，仍有许多民众继续向北移动，调解者开始在下一阶段停火谈判的初步议题工作中，停火谈判将于下周开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据称，哈马斯将从周四开始释放三名以色列人质，并在周六再释放三名人质，以交换数十名即将从以色列监牢获释的巴勒斯坦囚犯，其中一部分人将进一步流亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在开罗，由哈马斯高级官员穆罕默德·达瓦希什率领的一个高级代表团与埃及调解者进行了会谈，并欢迎70名在被转移到第三国家前首先抵达开罗的巴勒斯坦囚犯，据此，哈马斯声明表示，这些第三国包括卡塔尔、土耳其和阿尔及利亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二晚些时候，据报道哈马斯代表团还与开罗官员讨论了停火期间以色列的违规行为，以及实现与巴勒斯坦民族权力机构的国家统一的想法，包括埃及提议组建一个委员会来管理战后的加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯自2007年起执政加沙，巴勒斯坦总统阿巴斯的权力机构目前则控制着以色列占领下的西岸地区，两者至今未能弥合政治分歧，削弱了巴勒斯坦建立国的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及和卡塔尔的调解以及美国的支持下达成的停火协议中规定，本月即将达成停火协议后6周内，预计释放15名囚犯和118名人质，以交换数百名巴勒斯坦囚犯，其中许多人已被判终身监禁。为期六周的停火协议过程中已有7名人质和290名囚犯先后获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位谈判阶段将于下周二开议，预计解决另外60名人质的问题，包括军事年龄的男性和以色列戍军的全面撤出加沙问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这一阶段的谈判取得成功，停火协议的全面执行将为加沙的重建铺平道路。加沙已因以色列今年1月持续了近两个月的空袭而基本沦为废墟，造成近4.7万名巴勒斯坦人的死亡，巴勒斯坦卫生部门称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冲突始于哈马斯主导、以1200多人死亡的南部以色列袭击，超过250人被虏为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡面对一些极端分子的压力，他们不满该协议使哈马斯依旧掌控着加沙地带，并为二期谈判的重启而施压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，哈马斯高级官员萨米·阿布·朱利希表示，该组织坚信谈判将如期进行。"我们可以准备在同一时间开始第二阶段的谈判，并相信内塔尼亚胡别无选择，只能推进第二阶段的谈判。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议全面实施后的情况仍不明朗。尽管以色列表示不来允许哈马斯继续掌控加沙地带，但美国总统唐纳德·特朗普提出的将加沙难民转移到约旦或埃及的建议得到广泛反对，巴勒斯坦官员和居民更是拒绝接受这一提案，这进一步使前景复杂化。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="'分离是艰难的，而等待更加艰难' — 母女时隔15月终于在加沙城重逢" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JLG6VHSE2RINHJOJX6RK376ECI.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    帕斯坦妇女乌姆·艾利与她的女婿重逢，后者在他妻子乌姆·艾利的女儿索阿德·阿塔拉赫的陪同下，根据以军命令被赶到南部，她在冲突后的停火期间回到北部加沙城。图片拍摄于2025年1月27日，加沙城。摄、达乌德·阿布·阿卡尔（Reuters/Dawoud Abu Alkas）
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="受命南迁的加沙难民返回他们位于北部加沙的家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LXKHVJ2WSRKVJJE4R2XKH7QOZI.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    委内瑞拉图片社
    一幅描绘加沙北部难民在冲突后的停火期间返回家园时，在通往他们的房屋的路上行驶的画面。摄、胡萨姆·阿尔-马斯里（Reuters/Hussam Al-Masri）。
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="无人机视角：从南部返回北部加沙的难民在埃及-卡塔尔委员会的检查点等待检查他们的车辆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IQM7GX36GRLHHMIRMIX4JCA6HE.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    无人机视角显示，正在加沙北部返回家园的难民在埃及-卡塔尔检查看他们的车辆，检查发生在加沙地带中部沙欣德路的冲突后停火期间。摄、穆罕默德·萨勒姆（Reuters/Mohammed Salem）。
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="'分离是艰难的，而等待更加艰难' — 母女时隔15月终于在加沙城重逢" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z7SS2GX7INPZVIAUVYSQUXU2XQ.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    委内瑞拉图片社
    帕斯坦妇女乌姆·艾利与她女儿索阿德·阿塔拉赫重逢，后者根据以军命令被赶到南部，在停火期间回到北部加沙城。摄、达乌德·阿布·阿卡尔（Reuters/Dawoud Abu Alkas）。
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="加沙过境口进入加沙地带的货运卡车装载人道主义援助物资" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FRRBGQ2OVNPY3FMQNOZPQSBNYA.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    一艘运载人道主义援助物资的卡车抵达加沙地带的埃及加法，摄、阿姆·阿卜杜勒-拉赫曼·达什（Reuters/Amr Abdallah Dalsh）。
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="约旦航空部队在色苏夫米过境点卸载援助物资给加沙民众" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZXOA4LY2D5IKVCLR64JR72UYWI.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    委内瑞拉图片社
    约旦航空公司成员在以色列与加沙地带的边境色苏夫米过境点卸载援助物资给加沙人民。摄、杰哈德·谢尔巴克（Reuters/Jehad Shelbak）。
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 11:35:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinians-return-gaza-city-mediators-look-ahead-next-stage-2025-01-28/</guid></item><item><title>鲁比奥告诉埃及需要阻止哈马斯再次执政加沙，美国称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/rubio-told-egypt-about-need-stop-hamas-governing-gaza-again-us-says-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在周二与埃及外交部长通电话时，强调确保哈马斯将来不能再统治加沙地带非常重要，美国国务院发言人表示。本次通话是在美国总统唐纳德·特朗普提出建议之后进行的，即埃及和约旦应接受更多巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周六曾提出一个计划，要“清除”加沙地区，这引发了自以色列战争造成数万人伤亡、并引发人道主义危机以来的广泛讨论。以色列战争中的伤亡人数远远超过官方统计数据，且特朗普的言论似乎重现了巴勒斯坦人长期存在的担忧，即他们可能被迫永久离开家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二通话后发布的美国国务院声明中，并未提及特朗普对巴勒斯坦人迁徙问题的评论。约旦和埃及在特朗普的评论提出后，周末对此表示反对。当被问及这是否是暂时或长期解决方案时，特朗普表示：“这可能是其中之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他也重申了对制裁哈马斯的重要性，”美国国务院在周二通话后表示，“国务卿强调了密切合作的重要性，以推动战后规划，确保哈马斯再也无法统治加沙地区的任何部分，或威胁以色列。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在特朗普发表上述言论的前一天，与约旦国王阿卜杜拉二世进行了通话，美国国务院在那次通话后的声明也没有提及特朗普对巴勒斯坦人迁徙问题的评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几十年来持续的以色列-巴勒斯坦冲突中的最新流血事件始于2023年10月7日，当时巴勒斯坦哈马斯武装人员袭击了以色列，造成1200人死亡，并扣留了约250人。据以色列统计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后以色列对加沙地区的军事打击导致超过47000名巴勒斯坦人丧生，加沙卫生部表示。这引发了对以色列犯下种族灭绝和战争罪行为的指控，以色列否认这些指控。目前，冲突正处于脆弱的停火状态。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 02:29:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/rubio-told-egypt-about-need-stop-hamas-governing-gaza-again-us-says-2025-01-29/</guid></item><item><title>特朗普政府仍预计于2月1日对加拿大和墨西哥征收关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-still-expects-impose-feb-1-tariffs-canada-mexico-white-house-says-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普仍计划于周六兑现其对加征加拿大和墨西哥进口关税的承诺。白宫女发言人卡罗琳·雷维特周二在首次白宫记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷维特在记者会上透露，特朗普同时仍在考虑对中国的进一步关税措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周上任后，特朗普设定了2月1日的最后期限，除非墨西哥和加拿大采取措施阻止非法移民和致命芬太尼毒品流入美国，否则将对从中进口的商品征收25%的关税。他还表示，将对涉芬太尼贸易的中国商品征收10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及对加拿大和墨西哥的周六最后期限，雷维特表示，“特朗普提到，这个期限仍然有效。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于加拿大和墨西哥，总统确实提出了具体的要求。他期望两国在边界安全方面有所作为。”她说，“我们已经看到了墨西哥的史无前例的合作水平。不过，正如我在昨晚直接与总统交谈后所追踪的那样，2月1日这一日期依然被记录在案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷维特并未具体说明加拿大、墨西哥和中国需采取哪些行动以避免关税。特朗普曾在去年11月下旬首次威胁征收惩罚性关税，称关税将一直存在，直到移民和毒品流入停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，特朗普对哥伦比亚采取措施，使其接受美国非法移民的遣返，包括通过军机，威胁拉美第四大经济体将对其征收25%的关税。哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗的拒绝接受美国军机载运遣返的哥伦比亚国民，并威胁要匹配特朗普关税的表态，让这两个自由贸易伙伴战战兢兢，濒临意外的关税战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普对墨西哥、加拿大和中国的关税威胁所带来的风险更高。这三个国家是美国最大的贸易伙伴，总计每年的进出口额超过2.1万亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哥伦比亚是美国2023年的第23大贸易伙伴，双边贸易额为338亿美元，美国对哥伦比亚的贸易顺差为16亿美元，根据美国人口普查局的数据。哥伦比亚对美国的出口占其总出口的29%（截至2024年前11个月），据该国统计机构数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扰乱北美经济一体化中的贸易流动将带来巨大成本，国际贸易经济学家玛丽·洛维表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽车行业将是最大的影响领域，在该行业中，零部件和组件可能在最终在美国、加拿大或墨西哥组装之前，在国家之间多次流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个严峻的事实，暗示着要么把这个话题往后拖延，要么找到一种解决问题的方式。”洛维表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充说，加拿大和墨西哥必须认为美国也有很大的损失，“他们可不是哥伦比亚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部部长提名霍华德·卢特尼克，贸易策略的领导人指派者，将在周三接受参议员的确认听证。他在准备好的发言中未透露有关特朗普贸易计划的新细节。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="U.S., Canada and Mexico flags" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DKLCUS74T5ITTMR62K4LAACLVE.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国、加拿大和墨西哥旗帜排列在一起。2018年8月29日，美国密歇根州底特律。路透社/雷贝卡·考克斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:04:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-still-expects-impose-feb-1-tariffs-canada-mexico-white-house-says-2025-01-28/</guid></item><item><title>鲁比奥告诉卢旺达总统，美国希望在刚果实现停火</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rubio-tells-rwandan-president-us-wants-ceasefire-congo-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿马科斯·鲁比о周二致电刚果（金）总统保罗·卡加梅，表示华盛顿对刚果（金）东部冲突升级感到“深感忧虑”，尤其是戈马市落入卢旺达支持的反叛武装手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次通话正值美国敦促联合国安理会考虑措施，以阻止卢旺达军队和M23反叛武装在刚果（金）东部的攻势，随着冲突加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达支持的M23反叛武装周一进入戈马市，这是持续十余年的冲突中前所未有的升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院在一份声明中表示：“鲁比奥国务卿敦促该地区立即停火，并要求各方尊重主权领土完整。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院在另一份声明中表示：“鲁比奥国务卿强调，美国对刚果（金）东部正在进行的冲突升级深感忧虑，特别是戈马市落入卢旺达支持的M23武装团体之手。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果指责卢旺达越过边界派遣军队，而卢旺达表示，边界附近发生战斗威胁其安全，但没有直接评论其军队是否进入刚果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在周二与刚果和卢旺达总统通话，讨论升级的冲突，该冲突导致了数名联合国维和人员死亡，联合国发言人在早些时候表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="马科斯·鲁比奥宣誓就任国务卿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7WPZDEJJ4VPPJOVLSDZQJHV4X4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;马科斯·鲁比奥在华盛顿举行的艾森豪威尔行政办公楼宣誓就任美国国务卿，由美国副总统杰德· Vance 证誓，2025年1月21日。路透社/凯文·拉马尔克/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 01:43:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rubio-tells-rwandan-president-us-wants-ceasefire-congo-2025-01-29/</guid></item><item><title>印度玛哈卡巴节踩踏事件致逾七人死亡，官方称</title><link>https://www.reuters.com/world/india/casualties-feared-stampede-breaks-out-indias-maha-kumbh-festival-hindu-reports-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;在印度北部举行的&lt;a href="https://www.reuters.com/world/india/tens-thousands-take-holy-dip-india-maha-kumbh-festival-begins-2025-01-13/"&gt;大壶节&lt;/a&gt;活动中，6日清晨因踩踏事件造成多人死亡和伤亡。据官方消息，约7人遇难，10余人受伤。数以万计的人都聚集于此，取圣水沐浴，庆祝这一为期六周的印度教节日中最神圣的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航拍视频显示，成千上万的朝圣者紧密排列，凌晨时分抵达普尼加尔临时营地，前往三条河的交汇处——恒河、 Yamuna河和想象中的Saraswati河进行沐浴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;踩踏事件发生后的视频和照片显示，人们躺在地上哭泣，而一些人则踩过遗弃的衣物、鞋子、背包和毯子，试图避开人群。现场还看到数具遗体被担架抬走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的见证者看到，数十辆救护车正疾驰向事件发生的河岸边，发现现场有多具遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“踩踏事件造成至少7人死亡，约10人受伤，”一名不愿意透露姓名的官方人士称，因为他未经授权接受媒体采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方表示，事件发生在凌晨1点左右（格林尼治标准时间前一日19点30分）。踩踏事件的具体原因尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目击者表示，一些试图逃离踩踏事件的人在出口处被困，随后返回位于水上浮桥附近，寻找另一条出路，却发现通道已被当局封闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看到很多人摔倒，被人群踩踏，还有很多人和儿童丢失，大声呼救，”仅称其名为Ravin的朝圣者介绍，他从首都孟买赶来参加节日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧急行动部队（Rapid Action Force, RAF）——在危机情况中被调入的秘密部队——已部署到位，控制事态并展开营救行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社合作伙伴印度新闻代理社 ANI 报道，总理纳伦德拉·莫迪与印度北方邦首席部长尤吉·阿迪亚纳特通话，并指示“恢复正常秩序并提供救济”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿迪亚纳特还呼吁人们在最近的河边沐浴，而不是试图前往人们认为能洗净罪孽并使人获得重生的地方——即三条河交汇处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大家应遵守管理当局的指挥，全力配合做好安排，”他在社交媒体平台上说道，此时的朝圣者继续在临时城市其他地方举行沐浴仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上最大的人类聚集活动之一——&lt;a href="https://www.reuters.com/world/india/indias-maha-kumbh-mela-look-gigantic-pitcher-festival-2025-01-12/"&gt;印度大壶节&lt;/a&gt;——自两周前开始以来已吸引近1.48亿人次参与。防长、内政部长以及商贾和明星如古吉拉特工商界主席塔纳夫·阿达尼、酷玩乐队的克里斯·马丁、女星多卡特·约翰逊也在节日期间抵达普尼加尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫迪也预计在下月访问大壶节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局预计，普尼加尔临时营地将有1亿人到访，参加洗圣水仪式，这一天被认为是因天象罕见齐聚仅144年一遇，特别神圣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“皇家沐浴”曾因事件短暂中断，现已恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于人群减少，沐浴地点空出……我们将按传统进行进程，但规模较小，”暨活沙多普里告诉印度新闻代理社 ANI。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局采取了包括增加安保人员和医护人员，以及特殊班列和公交车等在内的多项措施来应对庞大的人群，并利用人工智能软件来管理人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年在上一次举行大壶节时，最神圣的一天发生了一场类似踩踏事件，导致至少36名朝圣者遇难，多数为女性。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件后现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UIMNQKZELRJBRMQXZCYG4JKJZQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一支警察队伍在大壶节第二次“皇家沐浴”（Shahi Snan）前的踩踏事件后护送朝圣者离开普尼加尔，印度。2025年1月29日。路透社/沙拉富特·阿里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件后现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOFYJFBZKVJXFAQ3YMJHJ2LXYQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;据《大壶节或瓶装节》报道，在大壶节第二次“皇家沐浴”（Shahi Snan）之前的踩踏事件后，警察清理现场，普尼加尔，印度。2025年1月29日。路透社/沙拉富特·阿里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件后现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K4YO6W4TANMS5IZCK2SIR7D5S4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;撤离踩踏事件的朝圣者在大壶节第二次“皇家沐浴”（Shahi Snan）前握手离开，普尼加尔，印度。2025年1月29日。路透社/沙拉富特·阿里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件后现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X3L57QSZ7BJRBHWUH4RLG7VKKE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;踩踏事件前的大壶节第二次“皇家沐浴”（Shahi Snan）期间，朝圣者撤离，普尼加尔，印度。2025年1月29日。路透社/沙拉富特·阿里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7TS6VE625IETFS6XMK7GFNDMI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大壶节或瓶装节上，一场致命的踩踏事件前，一位男士对第二次“皇家沐浴”（Shahi Snan）表示震惊，普尼加尔，印度（以前被称为阿拉哈巴德）。2025年1月29日。路透社/阿丹·阿贝迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BJKH6IGMBFIUDP27PNXER5MYLA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位妇女在大壶节或瓶装节上，面对第二次“皇家沐浴”（Shahi Snan）前的致命踩踏事件反应强烈，普尼加尔，印度（以前被称为阿拉哈巴德）。2025年1月29日。路透社/阿丹·阿贝迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IXLLEEIP6ZM3VJ5IA2KR6E2POM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;安全人员在大壶节或瓶装节上，第二次“皇家沐浴”（Shahi Snan）前协助一位踩踏事件的受害者，普尼加尔，印度（以前被称为阿拉哈巴德）。2025年1月29日。路透社/沙拉富特·阿里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IICOX2BC4BL6LGFD3BFBWQ5B7U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大壶节或瓶装节上，面对第二次“皇家沐浴”（Shahi Snan）前的致命踩踏事件，朝圣者撤离，普尼加尔，印度（以前被称为阿拉哈巴德）。2025年1月29日。路透社/阿丹·阿贝迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H4GX5AF4XJMHHHIOJX4R4XIYLU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位妇女在大壶节或瓶装节上，位于普尼加尔，印度（以前被称为阿拉哈巴德），面对第二次“皇家沐浴”（Shahi Snan）前的致命踩踏事件，试图爬过围栏。2025年1月29日。路透社/阿丹·阿贝迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件前" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7K4P5DZ24VJJDOT6MYWVGNNMK4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大壶节或瓶装节上，面对第二次“皇家沐浴”（Shahi Snan）前的致命踩踏事件，安全人员前往踩踏事件现场，普尼加尔，印度（以前被称为阿拉哈巴德）。2025年1月29日。路透社/阿丹·阿贝迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:18:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/casualties-feared-stampede-breaks-out-indias-maha-kumbh-festival-hindu-reports-2025-01-29/</guid></item><item><title>难民和缴械的刚果士兵涌入境内</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/refugees-surrendering-congolese-soldiers-stream-into-rwanda-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;难民、叛军缴械的刚果士兵以及滞留的卡车司机涌向卢旺达边境，希望在刚果（金）邻城戈马被叛军占领后，能够抵达安全地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚至周二，戈马附近地区，包括卢旺达东北部与刚果（金）边界地区的鲁巴韦区，都能听到枪炮声和爆炸声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整晚，人们聚集在刚果一侧的边境领域，携带着床垫和其他他们能抢到的随身物品，试图逃离 Rwandan 支持的 M23 武装人员向戈马逼近的战区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二凌晨，卢旺达开始允许他们入境。有些人满怀感激之色，举着双手跨过边境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们亲眼目睹和听到了可怕的事，尸体、枪声、炸弹。”来自坦桑尼亚的卡车司机 Alois Emmanuel Bebe 说，他与 47 位同样被东部刚果境内战斗困住的卡车司机一道，寻求到卢旺达避难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自年初以来，刚果境内持续了三年的反叛运动引发了约 40 万人流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似该地区以往的安全危机中，尽管刚果和联合国指责邻国卢旺达通过自身部队和武器支持冲突，依然有难民选择前往卢旺达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，在卢旺达边境城镇吉森伊的一处露天难民接待中心，一家人扛着色彩斑斓的包裹等待登记。小孩子们紧紧抓着母亲的裙边，其中一些人背上有婴儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，卢旺达当局接纳了部分刚果士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在吉森伊的一个大厅里，数十名男性坐在地上，由卢旺达国防军成员守卫着。一些人穿着带有刚果军徽的军靴和迷彩服，另一些人则穿着便服。有几个人因为伤口和轻微伤势正在接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达区域大使 Vincent Karega 表示，周一共有 102 名刚果士兵通过自愿进入卢旺达的方式缴械投降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天还有更多的人正在赶来。他们从战斗中逃跑。”他对路透社记者说，并补充说，一旦完成卸甲和登记程序后，他们会与其他难民一样得到对待。&lt;br&gt;
    “他们根据自己的意愿回国，或是决定留在卢旺达或其他地方流亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚未清楚近日内究竟多少平民和士兵通过卢旺达逃避刚果局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至 11 月的数据表明，114,461 名刚果难民中有超过 56% 是刚果公民，据联合国难民署数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果政府未立即对要求置评的请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="卢旺达安全部队接收来自戈马的武装部队士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBAR6PPCNNJOJLZORJOS7KN64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刚果民主共和国武装部队（FARDC）士兵在与 M23 武装人员在戈马（刚果民主共和国东部）发生战斗后，抵达吉森伊卢旺达的一家文化中心 Vision Jeunesse Nouvelle，并被卢旺达国防军成员接收。图片拍摄于 2025 年 1 月 28 日。新华社/图尔尤塔斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="卢旺达安全部队接收来自戈马的武装部队士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KFSYPLTMRFIOVIMKSTTS3QOZEU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;26 岁的刚果民主共和国武装部队步兵 Lungeni Ntumba Theodore，在与 M23 武装人员在戈马（刚果民主共和国东部）发生战斗后，抵达吉森伊卢旺达的一家文化中心 Vision Jeunesse Nouvelle，并被卢旺达国防军成员接收。图片拍摄于 2025 年 1 月 28 日。新华社/图尔尤塔斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="卢旺达安全部队接收来自戈马的武装部队士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O7ISUPFUWZOLVJINPX265LO37U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刚果民主共和国武装部队（FARDC）士兵在与 M23 武装人员在戈马（刚果民主共和国东部）发生战斗后，抵达吉森伊卢旺达的一家文化中心 Vision Jeunesse Nouvelle，并被卢旺达国防军成员接收。图片拍摄于 2025 年 1 月 28 日。新华社/图尔尤塔斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="卢旺达安全部队接收来自戈马的武装部队士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZG6B6UVEEVNUJLTAZ6QFZEFEK4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刚果民主共和国武装部队（FARDC）士兵在与 M23 武装人员在戈马（刚果民主共和国东部）发生战斗后，抵达吉森伊卢旺达的一家文化中心 Vision Jeunesse Nouvelle，并接受卢旺达国防军成员的诊治。图片拍摄于 2025 年 1 月 28 日。新华社/图尔尤塔斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="卢旺达安全部队接收来自戈马的武装部队士兵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZE6UILLUKVPMVL26N3SMZVOMWY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刚果民主共和国武装部队（FARDC）士兵在与 M23 武装人员在戈马（刚果民主共和国东部）发生战斗后，抵达吉森伊卢旺达的一家文化中心 Vision Jeunesse Nouvelle，并被卢旺达国防军成员接收。图片拍摄于 2025 年 1 月 28 日。新华社/图尔尤塔斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:46:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/refugees-surrendering-congolese-soldiers-stream-into-rwanda-2025-01-28/</guid></item><item><title>墨西哥电力法案草案呼吁公私合作，但受州政府控制</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-power-law-draft-touts-public-private-tie-ups-with-majority-state-stake-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥政府支持的一项立法提案允许公共和私营部门合作进行电力生产项目，但前提是州政府需持有至少54%的股权，据路透社周二看到的法案草案显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提案由总统克劳迪娅·希恩鲍姆支持，预计将在周三由这位左翼领导人公布，这是实施去年由执政党立法者通过的能源改革立法的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案将确保墨西哥国有电力公司联邦电力委员会（CFE）至少供应54%的向国家电网输送的电力，这与希恩鲍姆前任安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔提出的多数股权主张一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆已于10月上任，她承诺延续洛佩斯·奥夫拉多尔的政策偏好，包括对其加强能源控制的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人认为，为了保证国家主权，CFE应成为电力行业的主要驱动力，并称其在提供服务方面优于以利润最大化为目标的私营公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法案文本确认了CFE作为系统保障者的角色，同时要求电力系统在确保可靠性的情况下运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案将在国会考虑，由希恩鲍姆所在MORENA党主导的联盟在两院中占据明显的多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案的一些条款似乎超越了洛佩斯·奥夫拉多尔对石油和天然气的严格支持，以及对绿色能源的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法案草案指出，国家电力系统应促进脱碳，并逐步远离化石燃料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过训练的物理学家，希恩鲍姆多年来研究能源工程和气候变化，她时常表示支持更多可再生能源，尽管在具体细节上比较模糊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法案还要求自给自足权持有人只能向CFE出售其任何剩余电力，现有的授权许可和合同在到期前将继续有效。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城国家宫举行记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NX3K6OTDXNOHPFJ6WSBTIKVQNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆在墨西哥城国家宫举行记者会，时间为2025年1月8日。路透社/亨利·罗梅罗/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 01:36:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-power-law-draft-touts-public-private-tie-ups-with-majority-state-stake-2025-01-29/</guid></item><item><title>乌克兰无人机袭击 targeting Russian power and oil facilities, as well as officials and the media say</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-drone-attacks-target-russian-power-oil-facilities-officials-media-say-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰政府和媒体报道，乌军在 Overnight 对俄罗斯西部的能源和电力设施进行了多轮无人机攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据位于莫斯科以东地区的诺夫город-на-Борисоглебском区域的行政长官格列布·尼基廷在 Telegram 上所述，坠毁的无人机残骸导致了克斯塔沃托工业设施发生火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据初步数据，没有人员伤亡。” 该行政长官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他未透露进一步细节。俄罗斯 Telegram 新闻频道 Baza，该频道与俄罗斯安全部门关系密切，报道说克斯塔沃托的一家炼油厂发生火灾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，俄罗斯斯摩棱斯克地区（与白俄罗斯接壤）的行政长官瓦西里·安科欣在 Telegram 上表示，在试图攻击核电设施时，防空系统击落了一架无人机。他表示，该地区正遭受大规模无人机攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“根据初步信息，一架无人机在试图攻击核电设施时被击落。” 安科欣在 Telegram 上补充道，“没有人员伤亡或财产损失。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据斯摩棱斯克地区和特维尔地区的行政长官所述，特维尔地区有 26 架无人机被击落（该地区与乌克兰接壤），特维尔地区有 20 架无人机被击落（该地区位于莫斯科南部），并且没有人员伤亡或财产损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯航空监管机构 Rosaviatsia 在 Telegram 上表示，为了确保安全，其已暂停喀山机场的所有航班。喀山是鞑靼斯坦共和国的首都，距离莫斯科约 830 公里（516 英里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚袭击的规模。路透社无法独立验证这些报道，乌克兰方面也未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方都否认在其自 2022 年 2 月全面入侵乌克兰开始的战争中针对平民目标进行攻击。基辅表示，其在国内的攻击旨在摧毁莫斯科战争努力的关键基础设施。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:44:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-drone-attacks-target-russian-power-oil-facilities-officials-media-say-2025-01-28/</guid></item><item><title>参议员对中方参与巴拿马运河运营表示关切</title><link>https://www.reuters.com/world/senators-raise-concern-about-chinese-influence-panama-canal-operations-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt; bipartisan 美国参议院的一个跨党派小组周二对中国的巴拿马运河影响力表示担忧，美国总统特朗普曾誓言美军将重新掌控运河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国公司正在以缓慢的速度建设一座横跨运河的桥梁，预计耗时近十年，并控制着运河两端的集装箱港口。”商会主席泰德·克鲁兹在关于运河在美国贸易和国家安全中作用的听证会上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这座部分完工的桥梁让中国能够毫无预警地封锁运河，而港口则为他们提供了观察行动的好望眼镜。这种情况对美国国家安全构成了严峻的风险。”克鲁兹补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年约有40%的美国集装箱航运量，价值约2700亿美元，通过巴拿马运河，占每天通过世界第三繁忙的跨洋航道船只总量的约三分之二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海事局主席路易斯·索拉表示，该机构将继续监测运河的定价行为，并考虑对巴拿马海事部门进行广泛的审查，还可能对进入美国港口的巴拿马船旗船只施加罚款和限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马拥有世界上最大的船只登记册，为其超过8000艘船授予船旗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委员会中排名最靠前的民主党参议员玛丽亚·康韦尔表示，美国和巴拿马应“共同努力提升港口和运河基础设施，降低运营成本并确保运河的可靠性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她要求委员会获得有关外国敌对势力对运河威胁的机密简报，并表示今年晚些时候将带领一组参议员前往运河。“我对巴拿马的中国拥有的港口及其靠近运河的位置感到担忧。”康韦尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普尚未透露收回运河的具体时间和方式，而这片运河属于盟友的主权领土。他曾拒绝排除动用军事力量的可能性，招致华盛顿美洲国家朋友和敌人的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治梅森大学法律教授尤金·科内托维契在听证会上表示，美国将运河转让给巴拿马时签署的一项中立条约赋予双方“使用武力来执行协议条款”的权利。但他补充说，“武力永远不应成为任何国际纠纷的首选解决方法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·拉乌尔·穆利诺上周表示，巴拿马已负责任地管理运河，为包括美国在内的世界贸易服务，并称运河“仍然是且将继续是巴拿马的。”&lt;/p&gt;
        
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="货船驶入巴拿马运河入口" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EIVLCV755FJUHGG4UZMGXHFX5U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一条货船驶向中美大桥，该桥跨越巴拿马运河入口，图中是刚宣誓就任的美国总统唐纳德·特朗普在巴拿马城的讲话。2025年1月22日，路透社/阿里斯·马丁内斯/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/senators-raise-concern-about-chinese-influence-panama-canal-operations-2025-01-29/</guid></item><item><title>消息人士称，特朗普的命令将停止援助组织向埃塞俄比亚营养不良的儿童提供食品援助。</title><link>https://www.reuters.com/world/trumps-order-will-stop-aid-group-feeding-malnourished-children-ethiopia-sources-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府暂停全球美国对外援助的决定包括暂停援助组织Action Against Hunger在埃塞俄比亚难民营中支持严重营养不良儿童项目的资金，知情人士于周二透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周六发出的一份备忘录要求美国国际发展署工作人员全面暂停对外援助支出，“完全停止”。唯一例外的是紧急人道主义粮食援助和返回工作岗位的官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但据知情人士透露，美国国务院人口、难民与迁移事务局于周五向援助组织ACF发出一份备忘录，指令其立即暂停多项由其赠款资助的项目，包括“治疗性喂养中心”项目，这些项目针对五岁以下营养不良儿童及其母亲在基尔加勒地区的难民营中进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士要求匿名，因为他们未经允许接受采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ACF的发言人拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院未立即回应置评请求。一位发言人周日表示，对所有外国援助项目的审查旨在“确保它们符合美国优先的外交政策目标”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，该援助组织治疗了约3000名患有严重急性营养不良的儿童。总计，该组织为埃塞俄比亚与南苏丹边境地区的40万人提供营养援助，这些地区是难民营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，由于周五收到国务院发出的命令，该援助组织正计划于本周内关闭喂养中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与联合国世界粮食计划署或联合国儿童基金会等紧急粮食援助机构不同，ACF等援助组织通常为单一项目设定特定的资金流，例如基尔加勒难民营的营养支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于最大的捐赠者对其资助的立即中断，援助组织无法承担覆盖工资或其他支出的财务风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普总统于1月20日就任后不久，下令暂停90天对外援助，以审查其是否符合他的外交政策优先事项。随后在周五，国务院发出一项全球范围内的停工令，甚至影响现有援助，威胁要剥夺美国作为全球最大单一捐赠国提供的数亿美元救命援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但许多援助工作者向路透社表示，尚不清楚哪些受援项目属于紧急粮食援助的例外。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="36岁的沃尔德杰布里亚尔·阿巴迪 (Woldegebrial Abadi) 盧着严重营养不良的新生儿儿子贝哈努·沃尔德杰布里亚尔 (Berhanu Woldegebrial) 的手，照片拍摄于提格雷地区希姆雷医院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EL7WIVFE7JLCFFG3LOTYUBGUGI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;提格雷地区希姆雷医院，2023年6月23日。严重营养不良的新生儿手。路透社/提克萨·内格里/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 19:14:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trumps-order-will-stop-aid-group-feeding-malnourished-children-ethiopia-sources-2025-01-28/</guid></item><item><title>非营利组织对特朗普暂停拨款和贷款的反应</title><link>https://www.reuters.com/world/us/nonprofits-react-trumps-freeze-grants-loans-2025-01-28/</link><description>&lt;p&gt;美国政府&lt;br&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;总统的管理团队宣布，自星期二起暂停所有联邦拨款和贷款。这一全面性决定可能影响教育、医疗保健、反贫困项目及其他众多依赖联邦资金的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非营利组织全国理事会及其盟友于周一提起诉讼，对管理部门的指导方针提出质疑。一位联邦法官下令特朗普政府在2月3日听证会前不得暂停向现有项目提供资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是某些非营利组织及其关联团体对特朗普政府这一命令的反应：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一命令是对非营利组织及其服务对象和服务社区的潜在五级大火警。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"从暂停针对儿童癌症的治愈研究到停止食品援助、家庭暴力安全和关闭自杀热线，即使短期中断资金影响也可能灾难性并导致人员伤亡。这一命令可能将成千上万的组织摧毁，使邻居无法获得他们需要的服务。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"昨天的联邦资金冻结威胁到依赖这些资源为低收入或无收入人群提供计划生育服务的全国健康中心网络。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"即使短期中断资金也可能严重扰乱诊所运营，危及患者获取避孕、癌症筛查、性传播感染（STI）和人类免疫缺陷病毒（HIV）服务及其他生殖健康护理的机会。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"对于许多患者而言，旨在提供单一医疗服务的Title X拨款支持的健康中心是他们的唯一选择。Title X计划生育计划已长期资金不足，这一行政行动可能会进一步危及已面临巨大压力的医疗提供者网络。这些资金中断可能会使一些健康中心濒临关闭，导致脆弱患者无法获得必要医疗服务。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于南达科他州、艾奥瓦州和明尼苏达州部分地区提供水资源的利文治克区域供水系统是一家非营利机构，其1.04亿美元的水资源处理设施正处于建设的最终阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利文治克区域供水系统执行董事特洛伊·拉森表示，他们期望很快批准使用已分配的项目资金，因为资金似乎不符合暂停支出的类型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"根据我们已阅读的内容，我们不是目标，" 拉森告诉路透社。"但目前还不确定，到那时我们不得不想办法支付我们的承包商，使建设能够继续进行。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉森表示，若资金中断长达数月，将被迫寻求信贷或使用储备金让承包工继续工作，但这会增加其成本。长时间的冻结将是“极其棘手”的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于俄亥俄州的世界知名研究与医疗中心克利夫兰诊所表示，它正在密切关注事态发展。截至2023年预算年度，该非营利机构约一半的3.03亿美元外部拨款来自联邦来源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“研究是克利夫兰诊所使命的关键部分。我们正在积极监测与联邦资金相关的行动并评估潜在影响。当前研究项目仍在继续。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Meals on Wheels America发言人格林尼·杨表示，很难预测此指令将如何影响他们的项目，因为管理老人营养计划拨款的法律规定，资金通过州发给社区团体，但不会直接提供给个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果预算管理办公室的指令包括《老年美国人法》，可能会停止向数百万无其他手段获得或准备餐食的脆弱老人提供服务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一种混乱，对为餐食提供的社区实体造成了冲击，不幸的是，这意味着老年人不确定他们的下一餐来源。当地提供者无法负担这种打击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责低收入儿童早期教育的非营利机构表示，Head Start拨款接受者目前无法提取任何资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2月5日的一份声明中，国家Head Start协会执行董事雅斯敏·文奇表示，该命令“有潜在可能导致Head Start项目无法服务于全国近80万人及其家庭。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="2025年纽约城市日常生活" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YGF2UBQG6ZJLFHAMM2B4ZL5TGM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月23日，美国纽约市曼哈顿区，人们在工作日行走在街道上。路透社/法比里兹奥·本舍宁/文件照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 28 Jan 2025 23:37:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/nonprofits-react-trumps-freeze-grants-loans-2025-01-28/</guid></item><item><title>印度的Maha Kumbh Mela：一瞥巨无霸圣器节</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-maha-kumbh-mela-look-gigantic-pitcher-festival-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;周三，在印度北部圣城普利亚格的一届大壶节（Mahakumbh Mela）上发生踩踏事件，导致至少七人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里是对这一神圣的印度教节庆活动的概述，活动预计将在六周内吸引超过40亿游客，成为世界上最大的人类集会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大壶节每三年在印度圣河岸边的四个城市举行一次。在12年周期中举办的活动会冠以“Maha”（大）的前缀，因其时间被认为更具吉利，吸引最多信徒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虔诚的印度教徒相信在圣河中沐浴可赎罪，而在大壶节期间进行此类沐浴也能解除生死轮回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一节日源自《吠陀经》中的吠陀文献。词“kumbh”源自神话中的“Sagar Manthan”，即天神与恶魔搅拌宇宙海洋提取长生不老药的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长达12天的天界战斗中，长生不老药滴落在四个地方：普利亚格、哈里德瓦、纳什克和乌贾因，这就是大壶节的举办地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里，不同的印度教教派或道场的朝圣者加入盛大的行列，进行“Shahi Snaan”（王浴），即在圣河中沐浴的仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一壮观的仪式吸引了数百万游客，他们不仅出于宗教仪式，还希望能看到数千名穿着传统藏红色服装的苦行僧，这些苦行僧通常在寒冷季节离开隐居生活进入城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普利亚格当局预计，来自原名阿拉哈巴德的城市将有超过40亿人涌入，这些临时设置在恒河、贾穆纳河和虚塞之河交汇处的大城市的入口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今已有近1.48亿人参加了2025年的节日，官员们预计当天将有约1亿人参加，这一天被认为是六周节日期间最吉祥的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中不乏苦行僧，他们遵循严格的宗教纪律，通常只有在大壶节期间才会离开隐居生活进入城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大壶节的吸引力已经超出印度，过去曾吸引了包括演员理查德·盖瑞、已故电影导演大卫·林奇和西藏佛教领袖达赖喇嘛在内的名流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年，联合国教科文组织将大壶节列入人类非物质文化遗产名录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管理如此规模的活动对组织者是一个庞大的挑战。相比之下，去年沙特阿拉伯的朝圣活动仅吸引了约180万朝圣者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局设置了15万顶帐篷以容纳预计数量为俄罗斯人口三倍左右的朝圣者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大壶节预计将耗资近3亿卢比（合350万美元）的电力供应，这一数额相当于该地区10万个城市公寓平均月用电量的总额。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，还将增设更多厕所和卫生设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无人机和监视摄像头将增强参观者的安全。过去的一些活动中曾发生踩踏事件，造成36名朝圣者死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本年度节目的预算约为8亿美元，经济学家预测这将推动经济增长300亿至350亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="stampede before the second 'Shahi Snan'" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F755UNYJRVOJZF7FA6N5SICNPE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2025年的“大壶节”或“大壶圣浴”之前，信徒在阿拉哈巴德旧址的普利亚格从浮桥上行走。路透社/阿达南·艾比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="stampede before the second 'Shahi Snan'" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H4GX5AF4XJMHHHIOJX4R4XIYLU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2025年的“大壶节”或“大壶圣浴”之前，一位妇女在阿拉哈巴德旧址的普利亚格的围栏下爬行。路透社/阿达南·艾比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Maha Kumbh Mela in Prayagraj" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MZ4PJ5DAGFKEDJDINGAMZS7POY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，在印度普利亚格，人们在贾穆纳河上划船，准备迎接“大壶节”。路透社/里特什·舒克拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Devotees arrive ahead of Maha Kumbh Mela in Prayagraj" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QTYTDVTU5RLP5NHQJRZW6YC4B4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月12日，在印度普利亚格，信徒们在“大壶节”或“大壶圣浴”之前在萨冈姆（Ganga, Yamuna and Saraswati 河汇流处）沐浴。路透社/阿达南·艾比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Devotees arrive ahead of Maha Kumbh Mela in Prayagraj" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/25JPKTVF2NORLDNWXVSCWZAZWQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，在印度普利亚格，一名“沙渡”（Hindu holy man）在贾穆纳河的萨冈姆汇流处附近的帐篷外沐浴。路透社/里特什·舒克拉     TPX 图片/今日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Devotees arrive ahead of Maha Kumbh Mela in Prayagraj" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7M6E7Z7P4ROHPFA4O7NDAVJO5I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月10日，在印度普利亚格，工人们在萨冈姆（Ganges, Yamuna and Saraswati 河汇流处）寒冷冬雾中的河边生火取暖。路透社/里特什·舒克拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Devotees arrive ahead of Maha Kumbh Mela in Prayagraj" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TE7RL6S5DBLE3DQW2LP7EUUIGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月12日，在印度普利亚格，一名印度信徒在萨冈姆（Ganges, Yamuna and Saraswati 河汇流处）为“大壶节”或“大壶圣浴”祈祷。路透社/阿达南·艾比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 02:19:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-maha-kumbh-mela-look-gigantic-pitcher-festival-2025-01-29/</guid></item></channel></rss>