<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 19:25:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月初在魁北克一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿曾是加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，于2007年被判决在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害吸毒者和妓女，并对其尸体进行肢解。他因六名受害者的部分遗骸在距离温哥华不远的兰科.quietlam地产被发现而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院审理期间，政府检察官在其被判终身监禁后撤回了针对他额外的20起谋杀指控。加拿大的矫正服务在一份声明中表示：“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在超过十年的时间里，60多名女性失踪于温哥华的贫民区东端地区，直到2002年初皮克顿被捕。在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的兰科.quietlam找到33名受害者的遗骸或DNA，其中许多为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己无罪并被警方陷害的书籍在未销售几小时内便被亚马逊下架。据《温哥华太阳报》报道，该书的出版商要求下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视图像，拍摄于他位于兰科.quietlam的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的未标注日期电视图像，拍摄于他位于兰科.quietlam的家中。路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织称，旨在达成全球协议，以更有效地应对大流行病的谈判力争于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国已在后COVID-19大流行病认识失败的基础上，就如何在大流行病前后加强合作进行了为期两年的谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕和较贫困国家在疫苗共享和准备方面存在严重分歧，谈判已被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一项平行协议，更新了现有具有法律约束力的卫生规定，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括对最严重和全球威胁最大的卫生危机的新分类——“大流行病紧急状态”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天做出的历史性决定展示了成员国共同保护自己人民和世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长Xavier Becerra周六表示：“通过此协议，我们采取措施让各国承担责任，加强措施以在威胁到美国人民和国家安全之前防止疫情暴发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，国际卫生规则的这些变化旨在加强世界对COVID-19引发超过700万人死亡的新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部前的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
文件照片：瑞士日内瓦世卫组织总部前的WHO标志，摄于2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中遭遇其自种族隔离结束以来最差结果后，地位大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果统计约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，较2019年上次选举时的57.5%大幅下降，这也是30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举打击意味着以纳尔逊·曼德拉为首的解放运动组织将不得不与其他较小政党谈判联盟协议或其他形式的协议才能继续执政。这可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为企业家的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高级官员已支持他留任，分析人士认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够接替拉马福萨的清晰统一候选人，”开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政客中支持率最高的，党内派系斗争可能会使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨尚未评论ANC的选举表现。他的发言人表示他计划在周日当正式初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾多次面临总统地位悬而未决的时刻，如2022年一个调查小组报告称他可能因装有大量现金的家具涉及不当行为而被撤职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“Farmgate”丑闻中的不当行为指控，并在同年赢得ANC领导人的重新任命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被认为是ANC自的信任考验，选民对失业率高、犯罪率以及持续的供电问题的愤怒情绪高涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺改善党派形象并振兴经济，当时他前任雅各布·祖马因丑闻、腐败和经济下滑而受到批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家领导人后的初时令人欣喜的情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的决定性打击来自他的死敌祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党出乎意料地表现出色，严重影响了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马击败了拉马福萨和ANC，他知道他们在此地的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马谢加说，“这标志着拉马福萨项目的结束……输掉选举后，指望事情照常进行是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上推迟行动，避免加剧党内裂痕而受到批评，这与他在80年代作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的团结技能和他在提升南非作为“全球南”代表国声誉方面的作用，后者是指一组低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，法官判决以色列必须停止对加沙市拉法的军事进攻。尽管以色列强烈否认指控并继续对该市的军事行动，南非的这一立场仍引发了广泛关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年间的成就，但批评者称他提供的新解决方案甚少，不足以应对南非所面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨向数千名支持者发表讲话，承诺“做得更好”。许多支持者在他演讲未完之前就离开了会场。&lt;/p&gt;
 
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个符合其法律和政治战的讯息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因通过伪造文件隐瞒艳星封口费支付款项的相关指控而被定罪34项罪名的一天后，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在愤怒且洋洋洒洒的言论中列出了他的对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的正义官Juan Merchan为“歪曲事实者”和“恶魔”。他描述民主党总统乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;），其在11月5日选举中的对手，为“历史上最差的美国总统”。他批驳了为其作证的证人，那些曾对特朗普提起诉讼的国会议员，以及他声明的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，并将其面临的挑战视为超越个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普在其他竞选演讲中经常穿插幽默，但这次演讲大部分都是阴郁的。他在新闻发布会上仅携带了一张薄薄的文件作为参考，在演讲结束时未回答问题并迅速退场，身边有其儿子埃里克·特朗普相伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者也对外谴责司法系统以及任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个两党候选人均将对方视为国家威胁的竞选中，拜登阵营利用特朗普的言论作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普疯狂、绝望且失败的鸣不平，他甚至扭曲了美国司法系统，观看节目的人只有一个清晰的结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，多数特朗普支持者视纽约的判决为司法不公。特朗普竞选团队称，周四单日为特朗普筹得3480万美元捐款，创造了WinRed平台上的新纪录（WinRed是共和党人用于数字筹款的平台之一）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登的总筹款额领先于特朗普，但特朗普竞选团队在周五迅速发起了紧张的筹款信息攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一条信息在特朗普新闻发布会后宣称：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都支持前总统，认为审判无效，指控本不应被提起，陪审团在纽约极具民主党倾向的曼哈顿存在偏见，而法官存在偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速和激烈时，特朗普的支持者和竞选助手则予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉圭塔在回应一个在社交媒体平台上发表声明称尊重陪审团裁决的全国性共和党组织时，直言不讳地嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就如肛门，每个人都有一套自己的。”拉圭塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在社交媒体上相继批评了前马里兰州共和党州长拉里·霍根，在判决前他曾警告美国人“不要在更加党派化的言论上纵火”。拉圭塔在推特上回应道：“你已结束了自己的竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州两个关键战场州接受共和党选民的采访时，一些人表示，特朗普的定罪使他们重新考虑他对其竞选的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背叛可能在特朗普与其拜登的重赛后对他不利，鉴于他在几个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来与特朗普本人一样，称审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治斗争，目的是削弱他并让他尽可能远离竞选活动场上。”62岁的退休警察Scott Clayton在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们可以对任何人这样做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约市出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这被视为是美国参与这场持续两年的战争中的一个小型却重要的进步。专家认为，这一举措有助于削弱俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标会引发直接冲突，尤其是在俄罗斯拥有核武器的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与其他美国对基辅的武器禁令相吻合的规定，这些禁令也已在近年来瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新决定从本周四开始生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许乌克兰使用美方提供的武器反击来自边境的俄罗斯军队，包括使用美国High Mobility Artillery Rocket System（HIMARS）发射车发射Guided Multiple Launch Rocket System（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家分析，这给了前线的乌克兰士兵使用美国提供的武器跨越边界打击俄罗斯部队的信号，例如通过HIMARS发射车发射GMLRS导弹和其他装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·比莱伊斯科夫表示：“这可以稳定前线并可能在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其推回到后方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英格拉姆则表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄军将处于守势并不得不重新评估他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策从几周前就开始酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科伊·布朗少将参与的加密视频会议中首次提出了关于在哈尔科夫地区使用美方武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗共同提出了放宽限制的建议，沙利文于5月15日将这一建议提交给拜登，拜登同意乌克兰可以在乌克兰领土上反击俄军的攻击。自那时起，拜登政府一直在最后确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次采访中公开呼吁乌克兰的合作伙伴采取这样的步骤，但当时他说：“迄今为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚项目高级研究员罗伯·莱表示，俄罗斯通过这一禁令为自家的边境攻势提供了安全港，利用这一禁令进行试探。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮枪炮直接放置在边界对面。可以将防空系统、电子战、指挥和控制等功能放在那里。”莱说，“他们可能有某种程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，莱和其他专家认为，单凭这一决定可能短期内不会改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会大幅改变前线的移动，但会使得俄罗斯继续进行这类跨境行动变得更加困难。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前在哈尔科夫地区缺乏足够的军队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的作战能力以东方的当前军队部署威胁哈尔科夫。”他补充道，“为了做到这一点，会削弱他们东部战场的军队力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内射击，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，鉴于在战场上俄罗斯失去主动权的一年，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用范围，特别是在俄罗斯的其他地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，不到华盛顿宣布政策转变的一天后，泽连斯克在《卫报》的采访中被引用，呼吁美国批准对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究所的前五角大楼官员马克·坎西安认为，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的巨大转变，但这是一个步骤。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步，打击更多目标，或许这些目标不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国政府目前不会扩大政策范围，允许对俄罗斯其他地区进行打击，但没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们必须适应和调整的事情。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;位于乌克兰哈尔科夫市外村拉达尼柳克的儿童和青年体育骑术学校的严重受损现场，俄罗斯导弹袭击后，救援人员正在现场工作。图片来源：路透社/瓦伦汀·奥吉雷宁科。&lt;time&gt;2024年5月30日&lt;/time&gt;&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业继续坚持减少增加产量支出的承诺，这将使世界最大的石油生产国在2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+本周作出进一步减产决定的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于页岩油气革命及技术与效率的突破，美国在近十年间一直驱动着全球非OPEC国家的石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增加了一百多万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+成员国及其盟友去年进一步削减了原油供应，部分原因是补偿美国及其他非OPEC国家产量的上升。OPEC+总减产量为586万桶/日，相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三名熟悉OPEC+讨论的知情人士透露，OPEC+正在讨论一项复杂的协议，这将允许该组织将部分减产延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+于周日开会研究供应政策，美国产量的增长继续推动非OPEC+国家产量的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自己预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预计美国产量增幅将达到64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，这将超出OPEC+之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在其5月份的月度报告中的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长仅为110万桶/日，而OPEC原油需求几乎保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止目前，总体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样给市场带来惊喜，即使油价保持在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户持非常保守和节制的态度，”合同钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻机数量没有更多的增长也让人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，他们的公司保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓的趋势。该公司计划年内运营12台钻机，并在未来一年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有在数年里以每天一百万桶的速度增长的能力，但目前并没有加快增长的愿望，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Commodities Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国石油生产商在投资者施压下限制了增长资本支出，因为无节制的支出驱动了快速增长，但2010年代页岩油领域的回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近些年产量增幅高于预期在一定程度上是由于私营石油生产商的推动，其中一些现在正成为该行业的一波整合中的一部分。他们通过钻更长的井和压裂岩石的同时从更多的井中提取石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管有最近的整合浪潮，我预计目前的油价将继续支撑美国整体石油产量的增长，随着钻井和完井效率的持续改进，将帮助实现适度的增长，”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诸如SLB等油田服务公司预计今年国际市场的增长将多于北美。其第一季度来自国际市场的收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，重心更多地放在资本纪律上，这导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那今年被认为将引领石油和液体燃料生产增长。EIA在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的产量预计增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国石油产量的增长，”瑞银的斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Drilling rig operations floor seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, U.S." src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Drilling rig operations floor seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, U.S. (Reuters/Nick Oxford/File Photo)&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议就释放人质与加沙停火事宜进行谈判，并敦促哈马斯同意这一新的提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新的日子了，”美国总统拜登说，他面临的压力是在选举年遏制加沙冲突，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国调解的以色列与哈马斯组织之间的停火谈判多次停滞不前，双方互相指责对方阻碍了这一进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，以色列军队连续几周向拉法发动进攻，并在国内和国际上对贝内·内塔尼亚胡政府施加新的压力，指责其在加沙的死亡事件和人质持续被囚禁问题上的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判人员在拜登透露停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，共和党总统候选人唐纳德·特朗普刚刚被裁定犯有34项重罪，两天前民主党和共和党之间形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新方案分为三个阶段，打破了以往的提议模式，因为在各方进入第三阶段之前，停火将持续下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，交换人质，其中包括老人和女性，与包括北部加沙在内的数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，每天将有600辆卡车向加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就和平终结事宜进行谈判。“只要谈判继续，停火仍将继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据拜登所说，这一提议已经由卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁那些希望持续“无期限”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期地继续下去。一些人甚至在政府党派中。他们已经明确表示，他们想要占领加沙，他们希望几年内继续战斗，人质对他们来说不是优先事项。因此，我敦促以色列政府领导层尽管面对任何压力也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为美国唯一一位在战争期间访问过以色列的总统，作为一名刚刚派遣美国部队直接为以色列护航以防止伊朗袭击的总统，我希望你们能够退一步，思考如果失去这一刻会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列能够提出这个新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。它是一份详尽的四页半协议，”这名官员说。这份协议已经详尽地经过了谈判，“现在摆在桌面上的真正是整个进程的结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体报道称，拜登周五的演讲充满戏剧性，被视为试图直接向以色列公众诉求。第12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止发表此提议的细节，以鞭长频道的丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是迄今为止最有可能成功的提议，奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经造成重大损害，使哈马斯发起任何重大打击或攻击或恐怖事件的可能性大幅降低，但不等于完全没有（可能性）。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步而言，全球舆论正在“倒向”以色列不利于其一边，苏里说，这可以促使以色列人希望结束冲突，以及拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创造很多动力。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前提出的人质提议要求在加沙释放生病、年老和伤残的人质，以换取六周停火期，可延长以允许更多援助进入加沙走廊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据此前报道，该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯要求达成永久结束战争的协议而破裂，并未能同意对拉法赫城进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调停人，如果以色列停止战争，愿意进行“完整协议”的谈判，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个有公民被哈马斯囚禁的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法赫实施的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际社会的强烈反对，但并未触及到美国所谓的停止军援以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们目睹了早期本周伊斯拉米察堡中致命火灾的可怕画面，那是一次针对哈马斯的以色列打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列响应今年10月7日在南部以色列的哈马斯袭击封锁加沙以来，加沙已有超过36280人死亡。据以色列的统计，哈马斯的攻击造成约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" style="text-align: center;"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日在加沙北部贝特拉亚的受损建筑废墟中行走。路透社/法迪萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起 交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币通过一种新型平台转移，并且这些平台向投资者提供奖励，前提是锁定其代币。尽管这一复杂的方案受到了投资者的追捧，但分析师警告，这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”加密货币的流行再次显示，随着加密货币价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场正变得越来越冒险。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高水平，以太币，作为第二大加密货币，今年累计上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重铸”热潮的核心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密资产到其平台，比六个月前的不足4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们发明了“重铸”以扩展传统的加密货币“质押”实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种涉及网络中众多计算机的数据库，这些计算机需要验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者允许其资产在验证过程中被锁定。这种行为意味着持有者在参与质押时会暂时失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币以代表他们已质押的加密货币。重铸允许代币持有者将新获得的代币再次质押到不同的区块链应用程序，以期获得更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对什么是“重铸”存在争议，一些业内专家认为这是一种尚处于早期的形式，目前还不好判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人担心，如果重铸代币被用作加密货币庞大借贷市场中的抵押物，可能会形成以少量底层资产作为基础的不断循环借贷。如果所有人同时尝试退出市场，这可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品时，这并不是理想的情况，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，分析师认为通过“重铸”，投资者可以同时获得多重收益，从而获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重铸”是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这个领域中，加密货币持有者投资于试验性的项目，希望在不售出的情况下从其资产中获得大额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台还未直接向用户发放质押奖励，这是因为发放机制尚未开发完毕。用户希望在未来得到奖励，或者通过其他赠品（即空投）获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前,EigenLayer正在向使用该平台的人发放其自己创造的代币，名为“EIGEN”，用户希望未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，“重铸”平台的增长是由于用户寻求获得空投，这被称为“非常，非常投机的行为，这就好像是免费的钱一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，（用户）现在预先进行这类行动，期望获得某种奖励，但他们不知道会是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的前助理教授，并参与了首次由学生设计的微型卫星项目，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场平台，连接希望质押的用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前出现了新的重铸平台，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在其EigenLayer上重铸代币，并产生新的代币代表这些重铸资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示他的平台的目标是使用户能够选择在哪里质押代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重铸可能会伴随“隐藏风险”——如果重铸代币用于加密货币借贷，可能会在市场下跌期间导致被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷的问题，随着作为抵押品的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan试图与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸，而在于借贷协议。借贷协议对风险定价不当。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重铸，指出重铸协议中的资金相对于全球市值为2.5万亿美元的加密货币行业相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界的账面损失最终会波及其他更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重铸问题对传统金融市场构成任何实质性风险的迹象。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加密货币世界正在加强与主流金融的联系，“重铸”正得到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody是标准渣打加密货币的分支机构，看到了大规模机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重铸过于遥远一步，因为难以建立资产去向及其收益分配的“书面”记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是野村控股的加密货币分支，野村货币的合作伙伴Kelp DAO声称已通过Kelp DAO为其部分资金进行重铸，但并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示它为客户质押加密资产，并预计“重铸领域将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin, taken in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;Illustration showing a representation of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希恩布尔马赢得 landslide 胜利，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔特·施恩鲍姆在墨西哥历史上首次女性总统竞选中大胜，成为墨西哥首位女性总统，接过了她导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在贫困人群中的人气为施恩鲍姆的胜利奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;施恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局快速计票结果显示，她赢得了58.3%-60.7%的选民支持，这一得票率被定为墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟还有望在两院中获得三分之二的绝对多数，这将使他们能够在没有反对票的情况下通过宪法改革，根据选举当局给出的初步结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她赢得了26.6%-28.6%的选民支持后承认败选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是我第一次见证一位女性总统，”施恩鲍姆对支持者说道，伴随着震耳欲聋的欢呼声：“总统，总统！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施恩鲍姆的胜选对墨西哥来说是一个重要的里程碑。墨西哥以其男权文化而出名，拥有世界上第二大的天主教人口，并且长期以来传统价值观和女性角色束缚着社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大史上首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃尔说，她是施恩鲍姆在墨西哥最小州特拉克萨卡的支持者，“以前我们甚至不能投票，当你有投票权时也只是按丈夫的要求投票。感谢上帝，这种情况发生了变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施恩鲍姆未来的道路充满了复杂性。她需要在增加民众福利政策的同时，继承巨额预算赤字和低经济增长率的重任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;初步结果出炉后，她对支持者表示，她的政府将在财政上负责任，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺增强安全，但提供的细节较少，在最为暴力的墨西哥总统选举中，已有38名候选人遇难。多位分析师认为，有组织犯罪集团在奥夫拉多尔任内扩大了影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票也在普埃布拉州的投票站发生了两起人员死亡事件。奥夫拉多尔任期内，超过185,000人被杀害，这是墨西哥现代历史上任何其他政府任期的最高数字，尽管谋杀率总体呈下降趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警察效能和减少有罪不罚方面做出重大投资，否则克莱尔特·施恩鲍姆将难以实现整体安全状况的显著改善，”独立拉美政治风险分析师内森·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施恩鲍姆就任新总统后面临的一大挑战将是与美国进行艰难的谈判，讨论庞大的越境移民潮以及关于毒品贩运的安全合作问题，目前美国正经历芬太尼危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，谈判将更加困难。特朗普表示，计划对墨西哥生产的中国汽车征收100%的关税，并说他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下任总统将被要求解决电力和水资源短缺问题，并努力吸引制造商向该国迁移的一部分全球趋势，即“近岸外包”，其中公司将其供应链转移到主要市场附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施恩鲍姆还必须考虑如何处理墨西哥石油巨头佩梅克斯（Pemex），该公司在过去二十年的生产量持续下滑，陷入了债务危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“政府不能把公共资金无限期地投入其中，公司却永无盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们需要重新审视佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔在任期内将最低工资翻番，减少贫困率，并确保货币稳定和低失业率，这些成就让他赢得了极高的民众支持率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施恩鲍姆承诺扩大福利计划，但墨西哥预计今年将出现大规模赤字，而央行预计2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔一直试图将选民投票权作为自己政治议程的一个全民公决，施恩鲍姆拒绝反对党声称她将只是奥夫拉多尔的傀儡，但她承诺将继续实施有助于最贫困人口的许多政击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，施恩鲍姆感谢奥夫拉多尔：“他是一位独一无二的人物，以更好的方式改变了我们的国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是政治分析师维瑞·里奥斯认为，这可能是因为性别的原因导致人们并不相信她将做出独立决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们无法相信她会做出自己的决定，我觉得这与此性别有关，”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 党候选人克莱尔特·施恩鲍姆在赢得总统选举后发表讲话，墨西哥城，2024年6月3日。 REUTERS/拉奎尔·坎呐&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="施恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党 MORENA 党候选人克莱尔特·施恩鲍姆赢得总统选举后挥手致意，墨西哥城，2024年6月3日。 REUTERS/拉奎尔·坎呐&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨尔纳党在墨西哥城市中心的西班牙广场宣布克莱尔特·施恩鲍姆赢得总统选举的消息后，支持者高举“总统克莱尔特·施恩鲍姆”横幅，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/马赫尔·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥 2024年6月2日。 REUTERS/达尼尔·贝瑟里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦兹在选举日宣布结果后发表讲话，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/凯特萨利·尼赫-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，投票站关闭，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/约尔根·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在维拉克鲁斯投票站投票当日，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/亚亥尔·塞巴罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，锡那卡坦。 REUTERS/加布里埃尔萨·安宁亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日，投票日。 REUTERS/亚历山德罗·梅内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对党总统候选人索奇特尔·加尔韦兹在投票日离开投票站后拍照，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/豪尔赫·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;售卖站，2024年6月2日，墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，官方选举日。 REUTERS/亚历山德罗·梅内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉，墨西哥。 REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，登记选民在墨西哥首都国际机场投票站投票。 REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈斯拉拉林萨，墨西哥。 REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克莱尔特·施恩鲍姆。 REUTERS/拉奎尔·坎呐&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。 REUTERS/亚历山德罗·梅内吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查马拉，墨西哥。 REUTERS/加布里埃尔·萨纳布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科马丘恩，墨西哥。 REUTERS/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子佩布莉特·古铁雷斯·穆勒在投票站投票。墨西哥城，墨西哥。 REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民等待投票站开放，2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。 REUTERS/豪尔赫·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QuetzalliNicte-Ha.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民手持支持索奇特尔·加尔韦斯的标语，投票站前，2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。 REUTERS/凯特萨利·尼赫-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站外，墨西哥城，墨西哥。 REUTERS/凯特萨利·尼赫-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站前，墨西哥城，墨西哥。 REUTERS/豪尔赫·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，墨西哥。 REUTERS/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，REUTERS/达尼尔·贝瑟里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，选民提前前往市中心区域。 REUTERS/达尼尔·贝瑟里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城干燥法实施前，一家商店的冷藏柜被塑料包裹。 REUTERS/达尼尔·贝瑟里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>