<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 16:38:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190人出席，周四通过对总统尹锡悦宣布的戒严令进行解除的决议，实时电视画面显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加利福尼亚籍连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五逝世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最臭名昭著的大规模连杀犯之一，皮克顿于2007年因在英属哥伦比亚省猪场屠杀毒品成瘾者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近破旧地产上残存的部分女性遗骸被发现，被认定杀害了六名女性。此外还有二十名谋杀案的指控在他被判终身监禁后被撤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正是役服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭受袭击后去世，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们明白，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华贫困地区——东点街区，该地区毒品泛滥，自2002年初皮克顿被捕前超过十年间失踪的60余名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿猪场内发现了33名受害者遗骸或DNA样本，其中许多是原住民女性，地点位于温哥华市中心以东约25公里的珀特夸立姆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的书籍被列入亚马逊销售后的几小时内被撤下。当时，《温哥华太阳报》报道称，连环杀手自称无罪，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书出版者要求亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件影像，在他在珀特夸立姆的家中拍摄。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件影像，于珀特夸立姆的家中拍摄。图片来源：路透社/环球电视/文件照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导执政党非洲国民大会（ANC）取得自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其影响力将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不足42%，这比2019年上一次大选时的57.5%大幅下降，并且这是ANC自30年来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举打击意味着，以曼德拉为代表的解放运动组织将不得不与其他较小政党进行协商或达成某种形式的协议以执政，可能需要做出政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位前工会领导人转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党及其党内批评者的辞职要求，但ANC的一位高级官员支持他留任，分析人士也认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个统一的候选人能够取代拉马福萨。”库恩达高等师范学院的政治学教授安thoni Butler表示，他撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月进行的意见调查显示，拉马福萨在此次选举中比其他主要政治家更有好感，在ANC内部派系纷争的情况下，这可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的公关人员表示，他将在周日公布完整的初步结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾因为2022年的一项报告而面临是否涉及不当行为的质疑，该报告称他可能在猎场的家具中藏匿了一笔现金，后称为“农场门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，于同年赢得了一项新的五年任期，随后赢得ANC的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC面临的最严峻考验之一，因为选民对高失业率、犯罪率以及电力短缺等议题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺改善党派形象并重振经济，此前他前任雅各布·祖玛九年的任期被丑闻、腐败所笼罩，并导致南非经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在成为国家元首后的最初几年光辉时刻很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍停滞不前，高官仍处于丑闻的阴影中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖玛，祖玛支持新的政党姆康托沃兹（umkhonto We Sizwe），该党超出了预期，严重削弱了ANC的支持，特别是在祖玛的母省夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC置于困境，他清楚地知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特凯加表示。“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举中失败并期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革拖延不决而受到批评，以避免加剧党内裂痕——这与他作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却称赞他能进行协商的能力，以及他在推动南非成为所谓“全球南”（低收入和中等收入国家的简称）的倡导者中发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最著名的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族诉讼，导致法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事攻势。以色列断然否认这一指控并继续打击拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图突出ANC过去的成就，但批评者认为他未能提供新的解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨在一个索韦托的足球场上对成千上万的支持者表示他将“做得更好”，但许多支持者在他结束演讲前就散去。&lt;/p&gt;
       
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg)
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争after被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落包含第17段强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一则适合其法律和政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给色情明星的秘密费用而涉及34项指控后的一天，这位共和党总统参选人列举了一系列敌对者和不满情绪，言辞愤怒且散漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持其审判的正义官胡安·梅伦哈根为“走卒”和“恶魔”。他描述民主党对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员——就像他在竞选集会上的言论一样——以及那些他声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将面前的挑战比作不仅仅是个人的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了一些幽默元素，这番演讲大多数时候都很严峻。在新闻发布会上，特朗普只用了一页薄薄的纸作为笔记。讲完后，他没有回答问题，带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其支持者进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方视为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为新证据，证明他不适合任职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个模糊、绝望且失败的唐纳德·特朗普诉说个人不满并诬蔑美国司法系统的证词，任何观看的人都可以得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统，”比尔·泰勒，在线竞选团队的通讯主管，在声明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了将纽约的判决视为一场司法错误，许多特朗普的支持者周四捐款3480万美元，创下特朗普在WinRed平台上单日的记录。WinRed是共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在筹款方面落后于拜登的竞选团队设法在周五保持了这一节奏，并向支持者狂轰滥炸地发送了多条警告信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息在特朗普新闻发布会后高喊：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都坚定支持前总统，声称审判存在缺陷，指控从未应被提起，陪审团来自民主党占据绝对优势的曼哈顿地区存在偏见，而法官存在偏见——当地官员否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人的谴责不够迅速或强烈时，特朗普的盟友和竞选助手就采取了攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在其社交媒体平台上发表声明支持陪审团裁决的全国性大学生共和团体嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的言论，”拉西维塔在网上发布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还点名批评了马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根，他在判决前劝告美国人“不要因更多的党派之争而煽风点火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”拉西维塔在网上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚这两个战场州对共和党选民进行的采访中，几位受访者表示，特朗普的判决使他们重新考虑在11月支持他的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此的背离可能会在他与拜登的再次对决中损害其在多个摇摆州的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来与特朗普本人极为相似，他们称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治手段，只是为了伤害他并尽可能多地让他远离竞选舞台，”萨克特·克莱顿，62岁，退休警察，在佐治亚州Marietta表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们这样做，也可以对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美制武器的限制，这是美国对持续两年的乌俄冲突采取的又一步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰打击俄罗斯境内的目标带有极大的风险，担心引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则符合其他美国对基辅供应高端武器的禁令，这些禁令已逐渐松动，包括先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这项最新的决定，于本周生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员指出，这一决定允许基辅使用美制武器回击从边界袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这赋予了前线乌克兰士兵使用含有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的M1高机动性火箭炮（HIMARS）等美制武器跨越边界打击俄罗斯部队的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件将俄军从哈尔科夫地区驱逐出去，他们在该地区尚未稳固立足。”乌克兰国家安全研究院的研究员米科拉·比利耶斯科夫说，该研究机构是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格兰德表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战线调兵的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于不利地位，不得不重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，乌克兰于5月13日通过加密视频通话向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋主席C.Q.布朗将军提出了用美制武器跨越边界打击的目标。一位不愿透露姓名的美国官员说，沙利文、奥斯汀和布朗随后提出建议，要求放松限制，沙利文随后向拜登提出了这一建议。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以安全地打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社采访时曾公开呼吁伙伴国采取类似步骤，但他当时说：“目前还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国东亚项目高级研究员罗布·莱说，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令作为安全haven，对哈尔科夫地区进行袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈尔科夫距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署在边界附近，保持其防空、电子战和指挥控制的阵地。”莱说，“这可能赋予其一定的安全庇护所。”&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱和其他专家指出，尽管如此，仅凭这一决定可能不会很快改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会显著改变战线的移动情况，但将使俄罗斯更难继续进行这种跨境军事行动。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰德表示，俄罗斯军队无法在哈尔科夫进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。”他指出，“为做到这一点，他们必须在东部战区的部队进行大幅削减。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发动攻击，并再次强调核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月内寻求进一步扩大使用美国武器的范围，特别是俄罗斯在战场占据上风后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月30日，仅在华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在《卫报》的采访中呼吁获得美国批准对俄罗斯领土深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的这一行动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的重大转变。但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将力争下一步：打击更广泛的靶标——也许不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区的靶标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月30日于布拉格的讲话中拒绝透露美国政府是否会进一步放宽政策以允许对俄罗斯其他地区进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续实施我们的必要调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在俄罗斯对乌克兰的攻击中，五月三十日，阿富汗丹利夫卡村的皮卡特和青年体育学校严重受损，消防队员正在现场工作的场景。路透社/瓦伦廷·奥格里琴科/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商正遵守承诺，控制扩产支出，这将使全球最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能缓解OPEC+本周在进一步减产方面面临的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命和技术创新的推动下，大幅提高了产量，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了补偿来自美国及其他非OPEC国家的产量增长，OPEC+成员国及其盟友去年进一步收紧了供应。总计减产规模达到586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，允许该组织将当前的减产延长至2025年，三位知情讨论协议的OPEC+人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+将于周日讨论供应政策时，美国产量的增幅将继续促进非OPEC+国家的产量增长，但这一增幅相比2023年将不再那么显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国的原油供应量今年将增长约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量增长将达到64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，将超过OPEC+之外的原油生产商的供应增长约100万桶/日。这表明，OPEC+原油需求将比2023年增加90万桶/日，OPEC+在此前5月份的月度报告中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IHS Markit 等机构的预测显示，全球需求增长仅为110万桶/日，且对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，与去年12月的1326万桶/日相比略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商不大可能像2023年那样超出市场预期，业内人士表示，尽管油价接近每桶80美元，但客户依然保持非常保守和纪律严明的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户持续保持谨慎和自律态度，”合同钻井商Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的价格，钻机数量没有显著上升也令人吃惊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划资本支出保持不变，推迟对钻机的升级，以更好地与扁平化的钻井增长态势相匹配。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有持续数年的100万桶/日的增产能力，但目前不存在以这个水平增长的意愿，”标普分析师周四在一份笔记中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，美国上市生产商限制了增长投资，因为前几年无节制的支出推动了快速增长，但不能带来页岩产业所预期的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量的意外提升部分得益于私营生产商，现在一些私营生产商正被纳入产业的整合浪潮中，他们通过钻更长的井以及压裂岩石同时从更多的井中生产更多的原油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然最近的一轮整合已经开始，但预计当前的油价将继续支撑美国整体原油生产增长，不断改进的钻探和完井效率将继续发挥作用，”得克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油气服务公司，如SLB（NYSE:SLB）预计，今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年的战略重点已从资本支出的增加转向资本纪律，因此对策略的反应也有所不同，”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo说，他认为OPEC+将进一步自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和 Guyana 仍将引领今年原油和液体产量的增长。美国能源信息署3月表示，OPEC+的石油和液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非OPEC国家的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会应对美国原油产量的增长，”瑞银银行的Staunovo指出。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操控室控制画面” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操控室控制画面, 位于美国德克萨斯州彭尼盆地的奥修斯石油公司租赁地区，2018年8月22日. REUTERS/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质的同时，提议新的加沙停火，并敦促哈马斯接受新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的生活了。”拜登总统在其竞选连任压力下，呼吁停止持续了八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解，试图在以色列与哈马斯武装组织之间安排停火的谈判多次陷入僵局，双方均指责对方导致谈判进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列对拉法进行了数周的军事行动之后提出的，并且是因为对总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内外的新的压力，以及加沙地区的人员死伤和人质持续被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已经授权谈判人员在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪的一天之后，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议由三个阶段组成，与之前的提议有所不同，因为停火会随着各方通过三个阶段而继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙平民聚居区撤出，人质（包括老人和女性）将交换为数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“只要谈判继续，停火就不会中断。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，哈马斯通过卡塔尔传达了这个提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他敦促以色列支持这一计划，即使舆论和政府内部的压力增大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有一部分人不会同意这个计划，并会要求战争无限期地继续下去。有些人甚至在政府联盟内，他们很清楚，他们希望占领加沙，希望多年继续战斗，而人质对他们来说不是首要事项。但我要呼吁以色列领导层站在这个协议的身后，无论面临什么样的压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为我一生致力于以色列的美国总统，唯一一个在战争期间去过以色列的美国总统，一个人在以色列被袭击时派美国部队直接支援以色列，我要求你退一步，想想如果错失这个时刻会发生什么。我们不能错失这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新的提议是由于战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机尽头的道路。这是一个详尽的四页半协议，”该官员表示。协议经过了详细谈判，现在摆在桌面上的实际上是一个解决问题的终结阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，称这是试图直接向以色列公众呼吁。当日晚间新闻节目被中断，直播了拜登的讲话。以色列审查部门此前已禁止发布该提议的细节，主持人达尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·瑟里》称，这项提议的成功率比之前的提议更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重打击了哈马斯，哈马斯对以色列发动任何严重袭击或袭击恐怖事件的可能性降低了很多，但并不是零。”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“转向反对”以色列，瑟里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造许多激励因素。”瑟里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个此前的人质提议要求交换病、老、伤的人质，作为六周停火的交换，而停火可以延长以允许更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议在上个月因以色列拒绝同意哈马斯要求的永久停火条件而瓦解。以色列对加沙南部的拉法进行了加强的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑟里说，周四哈马斯表示已经告诉调解者，在持续的军事行动期间不会参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，他们准备达成一个完整的协议，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯控制在加沙的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人丧生引发了国际愤慨，但这没有达到美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争中，巴勒斯坦人民经历的苦难无以伦比。”拜登周五说。“我们看到了拉法大规模空袭中可怕的火灾画面，这紧接在对哈马斯的这次袭击之后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙发起攻击以来，超过36,280人被杀害。根据以色列的统计数据，哈马斯的攻击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一位巴勒斯坦人在炮击后的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一位巴勒斯坦人走在拉法北部加沙地带被以色列军事行动摧毁的废墟中，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中扮演关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩众议院议长纳比·伯里再次成为美国与哈马斯和平进程的关键调解人，利用数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;详见停火协议详情&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里86岁的身使他在黎巴嫩依然拥有巨大的影响力，尤其是在长期受到他影响的什叶派穆斯林社区。自今年9月以色列炸死哈马斯领导人、伊朗支持的哈桑·纳瑟尔以来，他被视为稳定这一局势的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周在电视演讲中，伯里说黎巴嫩正在“关闭一个历史性的时刻，这是黎巴嫩历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结起来，为黎巴嫩的未来着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间作为什叶派阿里运动的领导人崭露头角，并自1992年起担任众议院议长一职，成为黎巴嫩什叶派中地位最高的政治人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯新领导人尼姆·卡塞姆支持伯里作为调解人，并称其为“哈马斯的长兄”。美国特使阿莫斯·霍奇施泰因曾多次访问贝鲁特斡旋和平协议，并致力于结束同去年以色列与加沙哈马斯战争并行爆发的冲突，尤其是在9月形势急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位特使在2006年最后一次大规模冲突中，也是以色列与哈马斯之战中也曾扮演了类似角色。现今，由于黎巴嫩总统空缺，内阁仅部分行使职权，加之美国将哈马斯定性为恐怖组织，推动和平条约愈发困难，伯里作用显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官说：“现在你来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得见的人。他即是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里以帮助谈判释放被劫持人质而闻名，当时近40名美国人在黎巴嫩内战期间被什叶派武装分子劫持。在内战期间，伯里还协助发挥弥合分歧的作用，从此他与纳瑟尔共同领导了什叶派政治团体，成为什叶派政治和大部分公共服务的主导人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大使提到：“他是哈马斯值得信赖的合作伙伴，这使他十分关键，但也明显表现出了他能起到有限的作用，不论是哈马斯还是伊朗的态度所致。”以色列的炮击也触及了阿尔阿马运动所控制的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂的一个移民商人家庭至黎巴嫩，大学时代即积极参与政治。曾经落后的什叶派群体对伯里帮助改善他们在这个带有宗教偏见的系统中的地位赞赏有加，他在政治上与什叶派政要并肩而立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师出身的伯里在创始人穆萨·萨德失踪后接掌了阿里运动。伯里推动了阿尔阿马的军事崛起，这个运动几乎与内战中的所有主要政党为敌，包括后来成了盟友的哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者迅速加入政府机构和安全机构，他似乎与哈马斯的政治行动保持步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆电报发表后不久，当引起关于他真正对哈马斯态度的疑问时，伯里宣称：“纳瑟尔就像我自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里领导的阿尔阿马战士在遭到哈马斯袭击后与哈马斯一起发射火箭支持加沙抵抗，当以色列开始军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交特使从那时开始拜访贝鲁特，与伯里会面试图停止阿姆尼特河（黎以边境北方）附近的炮火冲突，并试图说服哈马斯将其阵地撤到黎以边境北面的阿姆尼特河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位接近伯里的消息来源说，伯里对一名国外官员称：“让阿姆尼特河往南移到边界要比让哈马斯及河北移动要更简单。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里的对手也指责他是导致2019年系统崩溃、黎巴嫩陷入经济困境的世俗精英之一，当时腐败的政府造成了金融系统的崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他未召集议会会议选举总统，导致政府中基督教要职空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色不仅令哈马斯的政敌愤慨，如基督教的黎 factions，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩众议院议长纳比·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩众议院议长纳比·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（2024年11月15日，贝鲁特）。 图/REUTERS/萨德尔·塔耶尔/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一幅展示黎巴嫩众议院议长纳比·伯里的画像挂在贝鲁特的一栋建筑物上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅展示黎巴嫩众议院议长纳比·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑物上，庆祝阿里·萨德哈诺夫创始人阿里·穆萨·阿尔萨德（阿里·穆萨·阿尔萨德是阿里运动的创始人，于1978年在利比亚旅行期间失踪）消失45周年（2023年8月31日，贝鲁特）。 图/REUTERS/默罕默德·萨奇克/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币进入了新型平台，投资者可以将其代币锁定以换取奖励，这引发了分析人士警告的用户和加密市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的飙升流行是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着加密货币价格上涨和交易者猎取收益，市场人气不断上升。比特币，最大的加密货币，接近历史新高，而第二大加密货币以太坊，今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创企业EigenLayer。据报道，该公司在今年2月从美国风投公司a16z的加密资金部门获得了1亿美元的投资，并吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，而六个月前这一数字几乎不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新质押，旨在扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及到网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，持有加密代币的用户，如以太坊，允许其资产锁定以进行验证。持有者在此期间不能立即访问其代币，但会获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表其已质押的加密货币的全新加密货币。重新质押使代币持有者可以再次将这些新代币质押至基于区块链的不同程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界中对重新质押的风险存在分歧，一些业内专家表示，此实践尚未成年，尚不清楚其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，包括分析师在内的其他人则担心，如果重新质押代币作为抵押品用于加密货币大规模借贷市场，基于少量基础资产可能会出现无限的借贷循环。他们认为，如果所有人都同时尝试退出，这将导致加密市场整体动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每当有抵押品做担保时，就不是理想的状况，这添加了一种全新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，重新质押的回报可能更高，投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域发展的最新成果，在此领域中，加密货币持有者通过投资实验性方案希望在不售出其代币的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是出于对未来奖励或所谓的空投代币（airdrop）的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人员发放其新创建的代币，用户希望这个代币“EIGEN”在未来有其价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy认为，重新质押平台的增长是由于用户寻求这种空投，他认为这是“真的非常投机之举，免费赚钱的事儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供重新质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预判性地进行这种行为，期望自己会得到某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong进一步解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer是由Sreeram Kannan创立的，Sreeram Kannan曾在西雅图大学任教助理，是创始人团队中发射了印度第一颗学生设计的微卫星的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重新质押平台正在涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供重新质押服务，并生成代表重新质押资产的全新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为抵押品用于借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择自己的质押位置并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密贷记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一种新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐蔽的风险”——如果重新质押代币用于加密借贷，那么在市场下跌期间可能会出现强制清算和更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷带来的问题，加密代币作为抵押品迅速失去了价值，后因Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan距离传输这个风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并非在重新质押，而是在借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重新质押抱有不关心的态度，指出重新质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元净资产的加密行业而言规模微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对加密世界中的损失如何影响更广泛的金融市场表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们似乎并未从重新质押问题到传统金融市场中看到有意义的风险传染，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得日益与主流金融相连，重新质押正在得到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于瑞士的加密银行Sygnum表示，正在为其客户进行加密资产质押，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表性加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的比特币插图，摄于法国巴黎，2024年3月9日。路透社/本杰明·蒂谢/插图/资料照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="代表性加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的以太坊插图，摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维克/插图/资料照/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>