<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 19:59:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>BRICS countries have no interest in weakening the USD, Indian foreign minister says</title><link>https://www.reuters.com/world/india/brics-have-no-interest-weakening-usd-indian-foreign-minister-says-2024-12-07/</link><description>&lt;p&gt;BRICS国家完全没有削弱美元的兴趣，印度外交部长Subrahmanyam Jaishankar在卡塔尔首都多哈的一个活动中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的这一表态是在美国当选总统唐纳德·特朗普一周前要求BRICS成员国，包括印度、俄罗斯和中国等主要新兴经济体，承诺不创设新货币或支持替代美元的货币，否则将面临100%的关税之后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗马地中海对话会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IJ7R2DQW4RO6DO6YMNCCLULMIY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
印度外交部长Subrahmanyam Jaishankar在意大利罗马举行的地中海对话会议上发言。图/Reuters/Guglielmo Mangiapane（2024年11月25日）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 07 Dec 2024 09:15:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/brics-have-no-interest-weakening-usd-indian-foreign-minister-says-2024-12-07/</guid></item><item><title>墨西哥针对网约车司机的劳动改革似乎有望通过快速通道批准</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-labor-reform-app-drivers-looks-poised-pass-via-fast-track-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;墨西哥计划出台一项针对使用Uber、Didi和Rappi等应用程序的司机和配送工人的劳工改革，并有望在下周提交立法机构审议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆本周已将该提案提交给立法者，预计该提案可能在下周一之前经众议院讨论，并在本年底假期（12月15日）前提交参议院讨论，据文件和立法者透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩鲍姆执政的MORENA党及其盟友在两个立法机构中占据多数，正在迅速推进总统及其前任提出的多项改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该劳工改革将推出一项试点计划，要求公司为月收入达到最低工资或以上的司机提供公共健康保险。所有司机在工作过程中受伤时都将受到保险保障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据路透社看到的文件，该改革将于周五提交给众议院劳动委员会，委员会将在周一投票表决并通过该法案进行辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院领导人里卡多·莫内雷告诉路透社：“如果得到批准，它将在周二进行辩论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表应用程序的墨西哥联盟本周表示，提案中仍有需要解决的问题，如提案的税收影响存在不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥政府声称，这项改革将大幅改善配送司机的生存条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在几乎没有其他国家存在类似的改革。”希恩鲍姆在今年10月表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥为应用程序司机和配送工人提议劳工改革" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RLX2NEHUTRLJNHJJ5Q2GW5LWWE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年10月16日。国庆节前一天，Uber Eats配送司机正运送食品订单。墨西哥提议为使用Uber、Didi和Rappi等应用程序的司机和配送工人进行劳工改革。路透社/古斯塔沃·格拉夫/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 18:07:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-labor-reform-app-drivers-looks-poised-pass-via-fast-track-2024-12-06/</guid></item><item><title>墨西哥官员表示，墨西哥正在竭尽全力保护与美国和加拿大的贸易协定</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexico-doing-all-it-can-protect-trade-agreement-with-us-canada-official-says-2024-12-06/</link><description>墨西哥正尽其所能在保持与美国和加拿大的区域贸易协议方面取得进展，墨西哥拉美地区的副经济部长在接受周五发表的采访中如是说。

美国当选总统唐纳德·特朗普曾威胁要对南部的墨西哥和北部的加拿大征收关税，如果他们不遏制毒品和移民流入美国的话。这三国同为贸易伙伴，在此之后陷入贸易争端。

为避免障碍，在谈判桌上占据有利地位，墨西哥正在努力解决两个问题，墨西哥经济部副部长路易斯·洛森多·古铁雷斯在接受Inside U.S. Trade传媒报道时说。

自特朗普发出关税威胁后，墨西哥展开了针对来自亚洲的走私商品的攻势，官员们截获了创纪录数量的芬太尼，并拘留了几千名移民，誓言防止他们北上。据路透社报道。

当地时间周五晚发布的声明中，美国总统乔·拜登感谢墨西哥总统克劳迪娅·希恩鲍姆及墨西哥军事和执法官员截获了逾2000万剂非法芬太尼。

古铁雷斯还提到，墨西哥官员已经与特朗普的支持者进行了接触，尽管尚未与即将上任的行政部门官员会面。唯一的例外是被提名担任贸易代表的杰米森·格里尔，古铁雷斯在其提名前曾与其会面。

特朗普及其部分美国产业领袖指责墨西哥是中国商品和投资的“后门”，但墨西哥予以否认。

尽管如此，为了参考美国的做法，墨西哥正寻求抑制外国投资进入国内，古铁雷斯表示墨西哥正制定类似美国外资委员会审核过程的策略。

当被问及这是否会影响中国电动车制造商比亚迪计划在拉丁美洲国家建立工厂时，古铁雷斯回应称，墨西哥希望“遵循与贸易盟友相同的规则”。

特朗普曾威胁将对每辆从墨西哥边境入境的车辆征收100%的关税，以回应比亚迪的建厂计划，尽管该车厂一再表示其工厂将服务于当地市场而非美国。

墨西哥正在考虑提供激励措施来吸引制造业投资，古铁雷斯表示，墨西哥可能生产美国希望区域内制造的电池。

墨西哥还等待USMCA贸易协议项下关于进口转基因玉米限制的争端小组裁决结果。如果不利，墨西哥将遵守小组的裁定，并视结果而定考虑是否需要对社会现行宪法改革提案作出调整，该提案禁止将转基因玉米用于人类消费，有关官员补充道。

![美国、加拿大和墨西哥旗帜在密歇根州底特律上方飘扬](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DKLCUS74T5ITTMR62K4LAACLVE.jpg)
&lt;i&gt;美国、加拿大和墨西哥的国旗在密歇根州底特律的照片，摄于2018年8月29日。路透社/Rebecca Cook/文件照&lt;/i&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 18:49:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexico-doing-all-it-can-protect-trade-agreement-with-us-canada-official-says-2024-12-06/</guid></item><item><title>美国 TikTok 内容创作者警告粉丝在 Instagram 和 YouTube 上找到他们</title><link>https://www.reuters.com/technology/us-tiktok-content-creators-warn-followers-find-them-instagram-youtube-2024-12-07/</link><description>&lt;p&gt;美国TikTok内容创作者敦促关注者在推特（Twitter）、Meta旗下的Instagram以及谷歌的YouTube等竞争对手平台上订阅他们的频道。此前，美国联邦上诉法院裁定，如果TikTok未能在1月19日前出售给美国公司，这款社交媒体应用可能会被禁止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok在美国已成为一股重要力量，用户数量达到1.7亿，特别是在年轻人中受到青睐，这些年轻人因其短小且不乏幽默感的视频而对该平台感兴趣。TikTok吸引了原本在各大美国公司手中的广告客户，并推出了TikTok Shop电商平台，成为小型企业的市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国会因担忧TikTok的中国所有者收集美国消费者信息，通过了一项法律要求其所有者字节跳动将其出售给美国公司或面临禁止的风险。周五，联邦上诉法院确认了这项法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治家和其他人士针对TikTok的威胁已经持续多年，导致一些用户忽视了近期的威胁。但本周五，由于可能在短短六周内被禁止的前景，情况似乎有所改变。最高法院的上诉仍然是一个可能的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“首次意识到我所努力的一切都有可能消失，”民主党社交媒体影响力人物克里斯·莫韦里告诉记者。这位拥有47万TikTok关注者的创作者表示，“从经济角度看，这对小企业和创作者造成的影响将非常严重，这一点并没有得到足够的讨论。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在TikTok应用中，用户和创作者表达了他们的担忧和困惑，许多人怀疑该平台能否生存，已做好最坏的打算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok内容创作者克里士·伯克特拥有130万追随者，他表示他不认为该平台在美国具有长期前景。“在这款应用上，我看不到长期发展的可能性，”他在视频中说道，呼吁粉丝们在其他社交媒体平台，如Instagram、YouTube、X和Threads上关注他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位拥有89.8万粉丝的美食旅游内容创作者斯尼普林·福德·达尔表示：“我们花了很多年的时间来在这里建立社区。”虽然他不认为TikTok即将结束，但他仍然要求粉丝们在他自己的Instagram页面上找到他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则在等待更多信息。TikTok Shop咨询顾问莎拉·詹内蒂表示，她的客户对TikTok可能被禁止的情况并不担心，直到他们看到更加具体的信息为止。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="TikTok标志显示在一个智能手机上” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RRMC4ZXQJJNV7N5ADYS67QR5B4.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;TikTok标志显示在一个智能手机上（2020年1月6日，路透社/达多·鲁维奇/插图/文件照片）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 07 Dec 2024 12:06:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/us-tiktok-content-creators-warn-followers-find-them-instagram-youtube-2024-12-07/</guid></item><item><title>法院做出不利于 TikTok 的裁决后，接下来会发生什么？</title><link>https://www.reuters.com/technology/what-happens-next-tiktok-after-court-ruling-against-it-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;美国联邦上诉法院周五裁定，支持一项要求中国字节跳动公司在明年年初前剥离其在美国的短视频应用TikTok，否则将面临禁令的法律。&lt;span&gt;注：TikTok是抖音国际版。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是TikTok接下来可能面临的形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TikTok及其母公司字节跳动在美国法院提起诉讼，阻止四月份通过的TikTok剥离法案。字节跳动主张该法案将损害言论自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国哥伦比亚特区巡回上诉法院的三名法官裁决支持政府方，提到与中国国家安全相关的考虑因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在禁令于1月19日正式生效之前，该裁决可以先向最高法院上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，TikTok在蒙大拿州采取了类似的法律行动，以阻止一项该州的禁令，在此之前，该州获得了临时限制令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年8月，前总统唐纳德·特朗普试图禁止TikTok和中国拥有的WeChat，但被法院阻止。2021年6月，乔·拜登总统撤回了一系列寻求禁止WeChat和TikTok新下载的特朗普时期的行政命令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，立法者随后推动了一项法案，要求字节跳动必须剥离TikTok或面临禁令。该法案在美国众议院和参议院都以压倒性多数通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被视为合格剥离的具体要求是美国总统必须确定，TikTok不再受中国实体控制并且与之没有运营关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当拜登在四月份签署该法案时，开启了270天的审查期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果拜登认定已经找到一条通往合格剥离的道路，存在“显著”的出售进展证据并且有法律约束力的协议存在，他可以授权额外90天的时间来完成交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;额外的时间会把最终决定权交到当选总统特朗普手中，特朗普已明确表示他不会允许TikTok被禁止。至少一位参议员指出特朗普不能无视TikTok法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果美国科技公司允许用户在1月19日后仍能访问TikTok，甚至即使特朗普表示不会执行该法律，他们仍然可能面临来自其他人寻求执行该法律的风险，面临巨额罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至1月19日前，TikTok应用对美国用户而言不会发生任何重大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国有一系列需要中国政府批准才能出口的技术产品清单，专家表示TikTok的推荐算法将被列入该清单，这使得字节跳动的剥离变得十分困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="TikTok办公室位于美国加州库尔弗城" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GP4MHO7GZVNRXDXKVHIATEDIMQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;当地时间2024年3月13日，美国加利福尼亚州库尔弗城，TikTok办公地点。REUTERS/Mike Blake/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 17:39:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/what-happens-next-tiktok-after-court-ruling-against-it-2024-12-06/</guid></item><item><title>独家：国际原子能机构称伊朗大幅加速铀浓缩至接近武器级</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-dramatically-increasing-enrichment-near-bomb-grade-iaea-chief-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;伊朗正“大幅”加速将其铀浓缩至60%纯度，接近约90%的武器级水平，联合国核监督机构负责人拉斐尔·格罗西周五告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际原子能机构稍后在致成员国的机密报告中确认，伊朗正在加快铀浓缩速度，这是一个将原料提炼至可用于民用核发电或潜在核武器的进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际原子能机构的发现将进一步加剧西方国家的担忧，这些国家表示，任何民用项目下将铀浓缩至如此高水平都没有正当理由，也没有其他国家在不生产核武器的情况下做到这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗否认追求核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国际原子能机构的评估标准，德黑兰已经拥有足以制造四枚核武器的60%纯度的材料，如果进一步浓缩的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，机构正宣布60%库存的生产能力正大幅增加，”国际原子能机构负责人格罗西在巴林马纳马对话安全会议上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，伊朗的生产能力预计将增加到目前水平的“七、八倍，甚至更多”，即每月5-7公斤浓缩至60%纯度的铀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际原子能机构在致成员国的报告中指出，伊朗增加了送往两组相连的先进IR-6离心机的原料的浓缩速度，该原料之前已从5%浓缩至60%纯度。现在作为原料送入的是从20%浓缩至60%纯度的铀，加速了达到60%的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该变化意味着伊朗将大幅增加浓缩至60%纯度的铀的量，在福尔多工厂的月度数量将超过34公斤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗也在纳坦兹另一地点将铀浓缩至60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称，伊朗应即刻采取更严格的保障措施，如监管，以确保福尔多工厂没有被用于生产高于伊朗声明的浓缩水平的铀，以及确保没有将已申报的核材料转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，欧洲和伊朗官员在关于他们在唐纳德·特朗普重返白宫之前能否就核项目进行认真谈判的会议上几乎没有取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，英、法、德三国（E3）和美国提议的决议批评了伊朗与国际原子能机构的合作，德黑兰对此感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“伊朗加快将铀浓缩至60%纯度是一个严重的升级步骤，我们强烈谴责，”一位德国外交部消息人士表示，“很明显，这些措施显著恶化了外交努力的框架。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿核不扩散政策研究所主任凯尔sey·戴维森表示，伊朗在福尔多工厂加快浓缩速度“是一次危险且鲁莽的升级，有可能破坏与美国的谈判前景。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“提高能力更快地将多枚核武器级别的铀浓缩物的生产速度增加，增加了误判和军事行动的风险，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2015年伊朗与世界大国达成的历史性核协议后，特朗普撤出了美国，推行了对伊朗经济施加最大压力的政策。他正在组建的团队中充满了对伊朗强硬的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格罗西上月表示，德黑兰已接受了一个“请求”，同意将浓缩至60%纯度的铀库存限制在一定范围，以缓解外交紧张局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的外交官表示，德黑兰的这一举动是以国际原子能机构35国理事会不通过关于与其合作不足的决议为前提的，但理事会随后通过了该决议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何仍在进行中的外交过程可以导致局势缓和，或伊朗更稳定的局面，”格罗西说。“这令人遗憾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参加2015年核协议于2025年10月到期前复谈的三国表示，他们希望在此之前恢复谈判。该协议解除了对伊朗的制裁，作为交换，限制了伊朗的核活动。自从特朗普退出该协议以来，伊朗已放弃了这些限制。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国际原子能机构理事会会议在维也纳召开" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BKYUHXRKJFNM3LI4QDN7XHXNFU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西在维也纳国际原子能机构总部举行的理事会季度会议首日抵达。路透社/丽莎·鲁特纳/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 14:40:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-dramatically-increasing-enrichment-near-bomb-grade-iaea-chief-2024-12-06/</guid></item><item><title>美国上诉法院的關鍵引述： TikTok 案重磅裁決</title><link>https://www.reuters.com/legal/key-quotes-us-appeals-courts-blockbuster-tiktok-ruling-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;美国一家联邦上诉法院周五裁定，维持了一项可能强制中国字节跳动公司出售其美国短视频应用TikTok的法律。以下是该裁决的部分关键内容摘录，该裁决否决了有关该法律将违反美国宪法第一条修正案言论自由保护的主张。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来自法官道格拉斯·金斯伯格的主要意见，该意见由法官内奥米·劳共同签署：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——“多年来，美国立法和行政部门通过调查TikTok平台带来的国家安全风险，并考虑TikTok提出的潜在补救措施，这一点在法案的支持下发挥着重要作用。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——“考虑到政府关于字节跳动的合理担忧，该法案需要适用于所有字节跳动实体。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——“该法律是国会和相继几位总统进行广泛、两党合作行动的结晶。它旨在仅处理由外国对手控制的情况，并且是应对来自中国的重大国家安全威胁的一部分。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——“第一条修正案旨在保护美国的言论自由。在这里，政府仅为了保护这种自由免受外国对手国家的危害，并限制该对手搜集美国人民数据的能力而采取行动。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——“因此，TikTok数百万用户需要寻找替代的通信媒体。这一负担源于中国的混合商业威胁对美国国家安全构成的威胁，而不是美国政府在努力找到替代解决方案的过程中进行了多年的沟通和协商。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——“我们认识到，这一裁决对TikTok及其用户具有重大影响。除非TikTok在2025年1月19日之前完成合格的剥离——或总统基于合格剥离进度授予为期90天的延期，否则该公司在美国平台上的服务将在一段时间内不可用。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来自首席法官斯里·斯里纳万的附议意见：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——“国会的目标是保护我们免受指定的外国对手的隐蔽影响力操作，不论平台上的观点混合可能会带来什么影响。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——“鉴于国会认识到的重大国家安全威胁，它认为有必要承担该风险。由于记录显示，国会的决定经过深思熟虑，符合漫长监管惯例，并无机构旨在压制特定信息或思想，我们无法推翻这一决定。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;——“剥离指令没有‘实质上超出’国会国家安全目标的范围。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="TikTok 办公室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WS5XPG4CXJMOZKC5CHYMO3HFKE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月13日，加利福尼亚州 Culver City，TikTok 办公室全景图。路透社/Mike Blake/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 16:28:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/key-quotes-us-appeals-courts-blockbuster-tiktok-ruling-2024-12-06/</guid></item><item><title>德国极右翼领导人是一位会说中文的经济学家，且有外国合作伙伴</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-far-right-afd-leader-is-chinese-speaking-lesbian-economist-2024-12-07/</link><description>&lt;p&gt;极右翼政党德国另欲しい党（AfD）的总理候选人艾丽斯·韦德勒（Alice Weidel）以其独特的公众形象，成为了一个男性主导、反移民的政党——这一政党自诩为传统家庭价值观和普通民众的利益捍卫者——所欠缺的面孔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位45岁的女性有两个儿子，她的伴侣是一位来自斯里兰卡的女性，电影导演。她还精通汉语，并在中国攻读经济学博士学位。尽管她来自西德，但这个政党在前东德地区影响力最大，她曾在高盛和安联全球投资者公司任职，以及作为自由职业商业咨询顾问。在进入政坛之前，她的简历中留下了这些经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尽管她的背景显得与众不同，这却是她对AfD最大的资产，政治分析师指出，这使该政党披上了一层面目光鲜、自由派的外衣，尽管当局怀疑该政党具有反民主倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说，韦德勒给人的印象更为从容不迫、能力出众，这在某种程度上也是因为她通常穿着深色西装、白衬衫，并佩戴珍珠。她的批评者则称她是一位无情的机会主义者，是“绵羊里的狼”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“韦德勒是能够吸引更广泛公众，包括中产阶级的AfD候选人。”波鸿鲁尔大学政治学家奥利弗·伦姆贝克说，“她似乎是这场疯狂和激进分子聚会中那个有理智的成年人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为AfD联合领导人，韦德勒领导该党近年来支持率显著上升，这一态势受益于对总理奥拉夫·朔尔茨（Olaf Scholz）混乱联合政府的失望，该联合政府解散导致政府于2月23日解散，产生中期选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民调显示，AfD的支持率为17%，紧随其后的保守派为33%，逊于社民党的15%、绿党的14%和自民党的4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是AfD首次提名总理候选人，韦德勒也承认目前情况下该政党不太可能获组联盟并执政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她预测，到2029年选举时，这种“防火墙”会瓦解，“选民显然想要一个右翼联盟。”她在接受德国版Compact采访时表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“选民显然希望有一个保守派与AfD的联盟；”她在柏林对记者说，“要警惕忽视数百万选民声音的情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韦德勒将她的成长环境描述为“极具政治性的”，尽管她的父母并没有加入任何政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她曾祖父是纳粹法官，据德国die Welt报导，战后她的家族被从西里西亚（今波兰境内）逐出。她回忆说，曾因在学校的争论行为而被处分，还因与居住在她西德小镇社会住房里的中东移民有所接触而感到不合适。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“青少年时期，当你每次去户外游泳池都被别人称为‘妓女’或类似称呼，这很不愉快。”她在die WeltWoche上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她同时完成了商业和经济学的双学位，并加入高盛，不久后感到厌倦，前往中国攻读中国养老金体系的博士学位，同时担任商业顾问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韦德勒于2013年加入AfD，反对欧元区危机期间的财政援助措施。在政党向右转、更多聚焦反移民问题之前，这一立场得到了保持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在政党中的地位伤害了她的朋友圈子，并迫使她的家人搬到了另一个城镇，她在die WeltWoche上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韦德勒是经济自由主义者，将英国前首相玛格丽特·撒切尔（Margaret Thatcher）作为榜样，并呼吁如果欧盟不能进行必要的改革来弥补其“民主赤字”，德国应推动一项类似英国脱欧那样的公投决定是否继续留在欧盟内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她对气候变化表示怀疑，希望减税、废除最低工资、精简政府、取消昂贵的向碳中和过渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她还寻求更严格地限制移民，反映了德国对近年来大规模中东移民到来的不满情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“头巾女孩、拿了救济金的持刀男子和其他懒汉并不会确保我们的繁荣。”她在2018年的一次议会演讲中提到，还提到了“白人至上主义者盛行的被取代的担忧”这一理论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的强大之处在于其适应能力，德累斯顿工业大学的政治学家汉斯·冯拉德林德说。在传统媒体中，她扮演着中庸体面的中产阶级政治家的角色，但在其他地方尤其是社交媒体平台上，她又知道如何与更为激进的选民群体取得联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韦德勒承认了她在个人生活方式上与反对同性婚姻和扩大同性伴侣收养法律的政党之间存在一些分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但总体来说，她没有专注于她的身份身份政治——拒绝被称作第二种性别，并且擅长处理不同派系的冲突以维护自己的权力，容忍而非遏制更具激进的派系，伦姆贝克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年，当同性婚姻成为法律时，她表示，与大规模移民等关键问题相比，这项事项显得微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同年，韦德勒在弗赖堡日报报导中表示，她加入AfD“不仅是因为她是同性恋，而且正是因为它是唯一一个关注穆斯林移民对同志群体敌意的政党。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 07 Dec 2024 11:44:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-far-right-afd-leader-is-chinese-speaking-lesbian-economist-2024-12-07/</guid></item><item><title>美国上诉法院维持 TikTok 强制出售令</title><link>https://www.reuters.com/legal/us-appeals-court-upholds-tiktok-law-forcing-its-sale-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;美国联邦上诉法院周五裁定，支持一项要求中国字节跳动公司剥离其在美国的短视频应用TikTok的法律，并在下一年初之前完成剥离，否则面临禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一裁决是司法部和TikTok反对者的一大胜利，对TikTok母公司字节跳动来说则是一记重击。这使得在短短六个星期内对一款被1.7亿美国用户广泛使用的社交应用实施禁令的前景变得更加显著。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;TikTok计划将这一裁定向最高法院提起上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在详细阐述支持这项法律的立场时，上诉法院指出，这一法律得到了共和党人和民主党人、两个总统的合作，作为“更广泛的遏制由中华人民共和国（PRC）带来的确凿的安全威胁”的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部声称，由于TikTok能够访问庞大的美国个人数据，当其仍被中国公司拥有时，会对美国构成威胁，中国可能暗中操控美国用户通过TikTok消费的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部长梅里克·加兰德称这一裁决是“阻止中国政府利用TikTok为武器”的一个重要步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国驻华大使馆称这项法律是对“商业抢劫”的公然行为，并警告美国必须“谨慎处理以避免损害两国互信和双边关系的发展”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一裁决出台之际，美中之间正在加剧贸易紧张局势，美国总统乔·拜登政府对中国的芯片产业实施了新的限制，而中国回应称，禁止向美国出口镓、锗和锑等材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国上诉法院法官斯里·斯里纳文萨姆、诺米·罗和道格拉斯·金斯伯格驳回了TikTok及其用户的法律挑战，他们拒绝了据称给字节跳截至2024年1月19日前出售或剥离TikTok美国资产或面临禁令的法律支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“虽然今天的消息令人失望，但我们可以继续为保护平台上言论自由而不懈地斗争，”TikTok首席执行官徐振 UITableView 小组在获知此消息的邮件中对路透社表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;言论自由倡导者迅速批评了这一裁决。美国公民自由联盟说，“禁止TikTok公然违反了数百万美国用户通过此平台表达自我，与世界交流的第一修正案权利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在分析中，法庭表示，通过TikTok的关系，中国威胁到美国的言论自由，并“操控公共话语”。该国能够如此行事，与其言论自由的根本原则相悖。确实，第一修正案禁止国内政府具备类似的控制力来控制美国社交媒体公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除非最高法院推翻这一裁决，否则这一决定将TikTok的命运交给了乔·拜登总统是否会在1月19日的截止日期前授予90天的延期，等于让唐纳德·特朗普总统在2024年1月20日上任后决定是否进行强制出售。然而，尚不清楚字节跳动是否能够证明它已经取得了足够的进展以触发延期，或者中国政府是否会批准任何出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在2020年第一个任期内曾试图禁止TikTok，在11月总统选举前他表示不会允许TikTok禁令。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周五的裁决支持了禁止外国公司拥有应用的法律，该法律给予美国政府广泛权力，可能掌握对其他涉及美国用户数据收集的外国应用的禁令，并可能为未来对众多其他外国应用程序进行打击铺平道路。 2020年，特朗普也试图禁止腾讯拥有的微信，但遭到了法院的阻止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果TikTok被禁令取消，TikTok的广告商将寻找新的社交媒体平台购买广告，结果，在此裁决之后，Meta Platforms的股价达到盘中最高点，当日上涨了2.4%，谷歌母公司Alphabet的股价上涨了1.25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金斯伯格撰写了这封判决文书，金斯伯格是由里根总统任命的，诺米·罗是由特朗普任命的，斯里纳文萨姆是由奥巴马任命的；该判决承认，这一裁决意味着在拜登总统不予延长的情况下，TikTok将于1月19日面临禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据路透社的报道，由包括红杉资本、Susquehanna International Group、KKR &amp; Co和General Atlantic等在内的投资者在内的字节跳动，成立于2023年12月时估值为2680亿美元，并承诺回购约50亿美元的投资者股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法律禁止应用商店如苹果和谷歌的谷歌支持TikTok，并要求互联网托管服务在2024年1月19日前结束支持TikTok，除非字节跳实行剥离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌未对该报道发表评论，苹果拒绝就此事置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯里纳文萨姆在附议意见中也承认了这一决定将产生深远影响，指出“1.7亿美国人使用TikTok进行各种表达自由并与彼此和世界互动。而部分正是由于该平台的广泛影响力，国会和多位总统认定，剥夺其控制权对于保护国家安全至关重要。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="TikTok logo displayed on a smartphone in this illustration" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DJNVEDUJSJKZLBW7TN4QUG4BSQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;TikTok logo displayed on a smartphone in this illustration taken January 6, 2020. REUTERS/Dado Ruvic/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 15:27:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/us-appeals-court-upholds-tiktok-law-forcing-its-sale-2024-12-06/</guid></item><item><title>特朗普任命前参议员大卫·佩杜为驻华大使</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-says-he-picks-former-senator-david-perdue-be-ambassador-china-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普宣布，已选定前参议员戴维·珀杜担任美国驻华大使，希望通过一位拥有商业背景的前政客来协助处理因深刻不信任和贸易紧张局势而受损的中美关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;他将成为我在该地区维护和平以及与中国领导层构建富有成效工作关系策略中的关键执行者，&amp;rdquo;特朗普周四在社交媒体平台Trutosh上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月20日就职，表示除非北京方面采取更多措施阻止芬太尼等高度上瘾毒品的贩运，否则他将对价值商品加征10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，他威胁对华征税逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为佐治亚州共和党人，珀杜于2015年至2021年间担任参议员，其商业执行官生涯长达40年，并曾在1990年代在香港居住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珀杜的提名标志着近年来美国常派遣前政要担任北京美国使馆大使的做法回归，此前，拜登在2021年提名职业外交官尼古拉斯·伯恩斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珀杜在认证社交平台上表示，他认识到大使职位的重要性，并期待“实施特朗普总统的策略”。他也表示感谢伯恩斯为美国利益工作的表现，伯恩斯也在该平台上祝愿珀杜“好运”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国民主党人指控珀杜在其作为商业执行官的职业生涯中，包括在体育用品公司锐步任职期间，外包美国制造业工作到亚洲，这是特朗普反对并承诺结束的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名了一些强硬派人士担任其政府中的重要职务，包括提名参议员马尔科·鲁比奥为国务卿，表明他对美国主要战略竞争对手中国的政策可能会超出关税等贸易措施之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在任期内，特朗普任命前爱荷华州州长特里·布兰斯塔德为美国驻华大使。布兰斯塔德试图利用与中方官员的联系，包括与即将成为中国最高领导人的习近平的关系，来应对贸易紧张局势。但双方仍陷入了前所未有的贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部在北京举行的例行记者会上表示，已经注意到珀杜的提名，但未作进一步阐述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普任命的美国驻华大使在中美复杂关系中的角色还有待观察。一些分析人士认为，北京方面很可能会寻求与特朗普及其最亲密顾问直接接触或高级别会谈，以应对贸易紧张局势升级的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在美国萨凡纳的城市中心举行的竞选活动中发表演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P5PPXJB22ZIRNEKELZBDJYYT4A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;前参议员戴维·珀杜在美国乔治亚州萨凡纳的城市中心举行的共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普的竞选活动中发表演讲。2024年9月24日。路透社/Megan Varner/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 02:14:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-says-he-picks-former-senator-david-perdue-be-ambassador-china-2024-12-06/</guid></item><item><title>戒严危机：韩国总统面临叛乱调查</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-do-we-know-about-investigations-faced-by-south-korean-president-yoon-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国总统尹锡悦、多名内阁部长、军事指挥官和警方官员因周二试图施加的“戒严令”失误而面临刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方、警方和高层官员调查办公室已对尹锡悦及其官方展开调查，意图追诉叛乱和滥用职权等罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，调查所知内容如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除尹锡悦外，他的内政部长李长敏、前国防部长金泳勋以及出任戒严令指挥官的陆军总司令朴万星均面临调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涉及此案的还包括首都防卫司令部、陆军特种作战司令部和防御反情报司令部的指挥官，以及六名其他军事上将和数名高层警方官员，包括警察总长，据称他们参与了戒严令计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员还向司法部申请了对金泳勋和其他十名军事指挥官颁布旅行禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高人民检察官办公室自2016年调查涉朴槿惠腐败丑闻后首次对该案成立特别调查局，韩联社周五报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部表示军事检察官也将被派往该团队，韩联社称团队人数将超过十人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家警察机关调查负责人也于周四在国会听证会上确认启动调查，韩联社称该团队包括约120名警察和调查人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高层官员调查办公室表示，在收到关于警察总长 Cho Gi-ho 及其他高层警务官员的投诉后，已分别启动调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党民主党周五要求任命特别检察官对该案进行调查，并称议案最早可能下周进行投票。如果通过，特别检察官将得到其他机构的支持，共同进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些官员面临叛乱、滥用职权和妨碍他人权利的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果被定罪，领导叛乱的罪行可判死刑或终身监禁，包括有无劳役均可。参与叛乱计划或从事其他重要活动者，刑罚可从死刑到终身监禁不等，至少五年的监禁，但无劳役。仅仅参与计划或暴力行为者可判处不超过五年的监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;滥用职权的刑罚为少于五年的监禁或最高1000万韩元（约7060美元）的罚款，妨碍他人权利的刑罚为少于五年的监禁或最高700万韩元的罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国上一次判处死刑是在2016年，自1997年以来再无人被执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 1417.4300韩元）&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="民众在首尔参加烛光守夜抗议韩国总统尹锡悦宣布的戒严令失败并要求其辞职" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BQCFKG4A7NM67I7HN7T5SV7FIE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在首尔参加烛光守夜活动，谴责韩国总统尹锡悦的戒严令失败声明，并要求其辞职，2024年12月5日。路透社/池清洪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 15:36:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-do-we-know-about-investigations-faced-by-south-korean-president-yoon-2024-12-06/</guid></item><item><title>加拿大将增强与美国在北极的合作，并提及俄罗斯威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/canada-boost-arctic-cooperation-with-us-cites-russia-threat-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大计划与美国在北极地区加强合作，以确保区域安全，应对日益挑衅的俄罗斯，渥太华在周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新战略的一部分，加拿大将任命北极大使，并在阿拉斯加安克雷奇和格陵兰努努克开设新的领事馆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大的北极地区覆盖面积超过440万平方公里，除了一些社区和港口，大部分区域几乎荒凉。仅有不到16%的水域得到了充分探测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份37页的策略文件提到了俄罗斯的侵略、中国对该地区的野心，以及全球变暖的影响，这可能导致新的航运通道的开辟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北美洲北极地区不再平静。加拿大必须与最亲密的盟友美国更紧密合作，以维护美洲大陆的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普上周与加拿大总理贾斯汀·特鲁多会面，并表示他们讨论了包括北极在内的其他问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大将与美国在能源安全、供应链、气候变化和关键矿产等领域探索新的合作途径，文件中表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一架滑行飞机飞过加拿大努纳武特地区的剑桥湾北极社区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TBCPSGAEGNPFJPXEKZXJSHDDKA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一架滑行飞机飞过加拿大努纳武特地区的剑桥湾北极社区，摄于2022年8月25日。亚当·斯科蒂/总理办公室/路透社/分发表&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 14:03:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/canada-boost-arctic-cooperation-with-us-cites-russia-threat-2024-12-06/</guid></item><item><title>华尔街在“感恩节自助餐”就业数据公布后增加对股市和降息的押注</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;全球股市上涨，投资者对美国本月降息的预期增强，这得益于11月份强劲的就业增长数据。与此同时，受法国政治动荡的影响，欧元兑美元汇率略有下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期货市场数据显示，数据发布后，美国联邦储备系统在12月17日至18日的会议上降息25个基点的可能性达到85%，而数据发布前这一概率为68%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失业率上升，但上月非农就业人数增加了227,000人，较上个月的向下修正后的36,000人有所增长。这是经过飓风和罢工影响的一个月。接受路透社调查的经济学家预计就业人数将加速增长200,000人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的数据显示了一份感恩节大餐，就业人数与预期相符，修正数据显示积极的一面，但失业率小幅上升，尽管参与率有所下降。”高盛资产管理多资产投资主管莉兹·罗斯纳（Lindsay Rosner）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这份报告并没有打击节日气氛，美联储仍有可能在12月再次降息。”罗斯纳补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，标准普尔500指数和纳斯达克综合指数分别上涨0.25%和0.8%，路博润运动装&amp;lt;&lt;a href="https://amers1-apps.platform.refinitiv.com/web/apps/quotewebapi?RIC=LULU.O" target="_blank"&gt;LULU.O&lt;/a&gt;&amp;gt;、Ulta美妆&amp;lt;&lt;a href="https://amers1-apps.platform.refinitiv.com/web/apps/quotewebwebapps/quotewebapi?RIC=ULTA.O" target="_blank"&gt;ULTA.O&lt;/a&gt;&amp;gt;等公司的乐观预期进一步提振了市场。道琼斯指数小幅下跌，由于达纳健康集团&amp;lt;&lt;a href="https://amers1-apps.platform.refinitiv.com/web/apps/quotewebapi?RIC=UNH.N" target="_blank"&gt;UNH.N&lt;/a&gt;&amp;gt;股票下跌5%拖累指数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富时新兴市场指数&amp;lt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIWD00000PUS" target="_blank"&gt;.MIWD00000PUS&lt;/a&gt;&amp;gt;上涨约0.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在劳动力数据公布后，美国国债收益率降至六周最低水平，基准的美国10年期国债收益率下降2.9个基点至4.153%，而跟随美联储利率预期波动的2年期国债收益率下降4.8个基点至4.098%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国美元指数在就业数据公布后上涨0.3%至106.05。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TD证券策略师表示，美元要延续近期涨势面临“高门槛”。“我们认为最有可能的情况是美元继续弱势，为2025年初买入美元下跌提供良机。”他们在周五给客户的一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲股市周五小幅上涨，法国股市创下三周以来的最大单日涨幅，投资者权衡潜在预算案的同时也消化积极的美国就业报告，尽管存在政治不确定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泛欧斯托克600指数&amp;lt;&lt;a href="https://amers1-apps.platform.refinitiv.com/web/apps/quotewebwebapps/quotewebapi?RIC=.STOXX" target="_blank"&gt;.STOXX&lt;/a&gt;&amp;gt;上涨0.2%，连续七个交易日上涨，并创下十年来最强的周度表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲方面，MSCI亚太除日本指数&amp;lt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIAPJ0000PUS" target="_blank"&gt;.MIAPJ0000PUS&lt;/a&gt;&amp;gt;逆转此前的跌幅，上涨0.2%，得益于中国股市的大幅反弹，弥补了投资者对韩国政治动荡的谨慎情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市攀升至三周高位，投资者在下周即将举行的重要政策会议之前积极买入科技股，该会议将设定中国来年的经济议程和目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国相对于德国债券的信用风险溢价降至两周来的最低水平，法国总统埃马纽埃尔·马克龙表示，他将很快任命新总理以获得2025年预算在议会的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元在法国避免了一场更动荡的政治结果后有所上涨，最近年内最后报收于1.056，下跌约0.23%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币首次突破10万美元大关，因投资者押注美国监管政策可能变得友好，最初在利润回吐后跌至92,092美元，随后反弹，最后交易价格上涨2.3%，至约101,300美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普表示，他已任命Paypal前首席运营官大卫·萨克斯为“白宫人工智能与加密货币负责人”，此举表明美国正朝着重新审视相关政策措施的方向迈进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托尼·西卡莫尔，IG分析师表示：“过去24小时的波动性上升表现出典型的泡沫破裂特征。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油价周五下挫约1.5%，预计将出现周线下跌，因分析师预测供大于求将在来年继续存在，尽管OPEC+决定推迟增产并延长深入减产至2026年底，需求仍未改善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金价周五小幅上涨至每盎司2,632美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="华尔街街道指示牌在纽约证券交易所 (NYSE) 外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GY7OG4Z7LJLBXG3L4AUQBSBYWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;华尔街街道指示牌在纽约证券交易所 (NYSE) 外，纽约市。2021年7月19日。路透社/Andrew Kelly/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="韩国首尔一家银行交易室里货币交易员在韩综股价指数(KOSPI)电子显示屏前工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NODRH74NEFLYVJ4LWGHZHHBIFQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国首尔一家银行交易室里货币交易员在韩综股价指数(KOSPI)电子显示屏前工作，2024年12月5日。路透社/金秀炫/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 02:18:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-12-06/</guid></item><item><title>德国表示，达成友好解决方案仍是 Mercosur 协议的目标</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/germany-says-amicable-solution-remains-goal-mercosur-deal-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;德国政府的目标是在与南美洲Mercosur联盟就贸易协定进行谈判时找到一个友好的解决方案，并正在与所有伙伴进行对话，包括曾经反对该协议的法国，柏林某政府发言人在例行新闻发布会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发言人表示：“我们的目标就是并通过谈判找到一个友好的解决方案，并且我们当然正在进行与所有伙伴的对话，包括法国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此人还补充说：“现在我们有独特的机会来完成这项交易，我们不能错过这个机会。”他呼吁“最大可能的实际主义”和妥协精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，欧盟与Mercosur联盟预计将在周五最终敲定一项自由贸易协定，但该协议在欧洲获得批准的过程中仍将面临法国坚定反对所带来的复杂挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国总理奥拉夫·朔尔茨上月敦促欧盟改变达成贸易协定的方式，并防止单一国家阻碍协定的通过，转向由欧盟内部一致同意并通过理事会和议会批准的协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管朔尔茨的言论针对的是未来的协定，但他表示：“如果明确无法达成其他协议，我们不排除在目前谈判中的例如Mercosur这样的协议采用只有欧盟内部一致同意的协定。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="法国农民联盟在昂古莱姆抗议Mercosur协议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D5UMNKQUMZKFJDBLSTAKMWOSHM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;无人机拍摄的画面展示了一个用城市标志在道路上拼出的“Mercosur”字样，背景是法国农民反对欧盟与拉丁美洲Mercosur联盟之间的自由贸易协定的抗议。法国昂古莱姆，2024年11月18日。路透社/_stephane mahe/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 12:11:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/germany-says-amicable-solution-remains-goal-mercosur-deal-2024-12-06/</guid></item><item><title>消息人士称，育碧股东正在就可能的收购条款进行磋商</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/ubisoft-shareholders-talks-over-possible-buyout-terms-sources-say-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;育碧娱乐公司（Ubisoft Entertainment SA，股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/UBIP.PA" target="_blank"&gt;(UBIP.PA)&lt;/a&gt;）的股东正在考虑如何在不减少创始家族控制权的情况下收购《刺客信条》等游戏的制造商，两位知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;育碧最大的创始股东吉乐蒙家族近期与腾讯（股票代码：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/0700.HK" target="_blank"&gt;(0700.HK)&lt;/a&gt;）及其他投资者就资金支持管理团队收购法国最大的游戏制造商一事展开谈判，但知情人士表示，他们不愿公开姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，然而，吉乐蒙家族希望在谈判中保留对公司部分业务的控制权，包括《Just Dance》、《Far Cry》和托马斯·克兰西系列游戏，这是其中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，腾讯是育碧的第二大股东，也是中国最大的社交网络和游戏公司。一位知情人士表示，腾讯尚未决定是否参与这次收购并增加在公司的持股比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这主要是因为腾讯希望在融资该交易时，在未来董事会决策方面获得更多发言权，包括现金流分配问题，而这一点目前与吉乐蒙家族尚未达成一致意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，腾讯正在与育碧进行持续的谈判，希望防止其他投资者对育碧发起敌意收购。他说，腾讯计划耐心等待，等待吉乐蒙家族同意交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位知情人士补充说，考虑到当前直接持有育碧近10%的股份，腾讯认为这已经足够维持其与公司的游戏业务合作，因此可能不会进一步增加持股比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腾讯和育碧的代表均拒绝发表评论。吉乐蒙家族的代表也没有回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;育碧发言人表示：“我们始终致力于为所有利益相关者做出最佳决策。在此背景下，正如我们先前所表明的，公司也在审查所有战略选项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，在10月时，育碧表示会“定期审查所有战略选项”但拒绝就关于收购的报道发表进一步评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的报道发布后，育碧的股价一度上涨16%。北京时间14:45，股价涨幅为12.1%，报13.2欧元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据此前报道，一些小股东，如佳杰投资等，一直在推动育碧被战略投资者收购或私下收购，特别是在股价下滑期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年9月，由于销售低于预期和“刺客信条：阴影”游戏的推迟发布，公司股价跌至十年来最低点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，育碧宣布停止其游戏《XDefiant》的开发，并相应地关闭了旧金山和大阪的开发工作室，并缩减了悉尼的生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;育碧由吉乐蒙家族管理，该家族持有公司15%的股份，腾讯持有约10%的股份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至4月底，吉乐蒙家族持有公司约20.5%的净投票权，腾讯持有约9.2%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="巴黎视频游戏交易会（PGW），在巴黎举行的一场视频游戏交易会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6HSS6NGXINOW3HN35PXBIBVSZM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;育碧娱乐公司在巴黎视频游戏交易会（PGW），巴黎的一场视频游戏交易会，2024年10月27日。路透社/Sarah Meyssonnier/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 14:06:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/ubisoft-shareholders-talks-over-possible-buyout-terms-sources-say-2024-12-06/</guid></item><item><title>一级方程式赛车确认中国站赛事将延续至2030年</title><link>https://www.reuters.com/sports/formula1/formula-one-keeps-china-calendar-until-2030-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;一级方程式赛车宣布将中国的大奖赛合同延期五年，上海站赛事至少将持续到2030年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项运动因2019至2023年的新冠疫情中断四年后，在2024年重返中国。新的合约在中国阿布扎比大奖赛赛季结束时正式宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一级方程式赛车认为中国是关键的市场增长区域，拥有超过1.5亿本地粉丝——其中超过一半在过去四年被这一运动吸引，且其中50%为女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上海站赛事计划于2025年3月23日作为赛季的第二场比赛举行，紧随澳大利亚站之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们今年首次回归中国，对于这项运动来说是非凡的时刻，我们很高兴看到持续一年又一年的国家支持水平不断增长，”一级方程式赛车首席执行官斯蒂法诺·多梅尼卡利说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国大奖赛" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PBLAOKPA2RLK7MXNFOOWLQARKQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一级方程式赛车 F1 - 2024年中国大奖赛 - 中国上海国际赛车场 - 4月21日，法拉利车队的查尔斯·勒克莱尔在比赛中。REUTERS/埃德加斯·马丁内斯卡塞雷斯 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 10:36:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/formula1/formula-one-keeps-china-calendar-until-2030-2024-12-06/</guid></item><item><title>立陶宛认为波罗的海电缆被故意切断的几率“相当高”</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/quite-high-probability-that-baltic-sea-cables-were-cut-intentionally-lithuania-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;立陶宛总统吉塔纳斯·瑙塞达在周五表示，上月在波罗的海受损的两根海底光纤电缆很可能是故意被切断的，这具有相当高的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两根电缆，其中一根连接芬兰和德国，另一根连接瑞典和立陶宛，于11月17日至18日受损，在不到24小时内得到了修复并恢复了运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑙塞达对记者说：“这很可能是针对波罗的海海底电缆中断的恶意活动，但目前没有证据表明损坏是故意造成的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员将重点放在一艘名为“益鹏3号”的中国散货船身上，该船于11月15日从俄罗斯的乌斯季卢加港出发。据路透社对MarineTraffic数据的分析显示，该船的位置与中断时间相符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全消息来源称，该船在瑞典经济水域内拖拽锚泊，导致两根电缆被切断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自多个国家的西方情报官员表示，他们对这艘中国船造成两条电缆的断裂有信心，但对这些事件是意外还是故意行为持有不同看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周一，该船只在丹麦经济水域内静止不动，正在接受北约成员国海军船只的监视，瑞典已要求该船返回接受调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国表示愿意协助调查，而其盟友俄罗斯则否认与此事有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一案件与去年发生的一起类似事件有关，当时一艘名为“新北极熊号”的中国船只损坏了连接爱沙尼亚与芬兰、瑞典以及爱沙尼亚-芬兰天然气管道的两根电缆。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧盟领导人布鲁塞尔峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ID3VHZZMZVOUHG47VNKVK56I2E.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;立陶宛总统吉塔纳斯·瑙塞达参加2024年10月17日在比利时布鲁塞尔举行的欧盟领导人峰会。路透社/乔安娜·格隆/资料图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 10:45:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/quite-high-probability-that-baltic-sea-cables-were-cut-intentionally-lithuania-2024-12-06/</guid></item><item><title>香港法院驳回活动人士根据新国安法提早获释的请求</title><link>https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-court-rejects-activists-bid-early-release-under-new-security-law-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;香港法院周五驳回了一名因颠覆国家政权罪被判入狱的 activitist 的上诉，以期获得提前释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马俊曼因违反香港2020年国家安全法 (NSL) 被判刑，她是今年首位依据新国家安全法提出司法挑战的 NSL 犯罪被告，该法律规定香港矫正服务负责人有权否决犯有国家安全罪行的囚犯的提前释放申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新国家安全法，即第23条，规定：“除非收容所总监满意获释者不会损害国家安全，否则不得减刑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官李亚政在书面判决中表示，由香港行政长官林郑月娥领导的国家安全委员会拒绝其提前释放的决定“对收容所总监具有约束力”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他写道：“马先生没有提前释放的权利，他可能存在的任何实质性合法期待现在都必须接受国家安全测试。” 并补充说，马俊曼不会受到任何额外处罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马俊曼因在2019年支持民主抗议期间挥舞漫威漫画英雄美国队长盾牌而被称为“美国队长2.0”，他在2021年因通过标语、言论和标语煽动分裂罪被判五年九个月有期徒刑。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/captain-america-protester-jailed-almost-6-years-under-hong-kong-security-law-2021-11-11/"&gt;（原文链接）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马俊曼后来赢得上诉，刑期减至五年。如果根据良好行为减刑惯例，他本应在今年3月出狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林郑月娥先生在3月表示，根据新安全法被判国家安全罪行之人获提前释放的情况将“&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-leader-says-early-prison-release-unlikely-national-security-offenders-2024-03-26/"&gt;变得常见&lt;/a&gt;。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港官员表示，第23条对于弥补漏洞及在2019年抗议活动之后带来长期稳定至关重要。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="香港activist马俊曼出席香港示职者马荣基的纪念活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V4454SVC5FO2TLKMA6ONNMKUQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;香港activist马俊曼（中）在2020年6月15日出席香港九龙中域广场外抗议活动者马荣基堕楼事件的纪念活动，图源：路透社/Tyrone Siu/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 10:22:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/hong-kong-court-rejects-activists-bid-early-release-under-new-security-law-2024-12-06/</guid></item><item><title>网上对中国经济的两种批评观点在政策会议前消失</title><link>https://www.reuters.com/world/china/two-critical-online-views-chinas-economy-vanish-ahead-policy-meeting-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;一位知名经济学家对中国经济疲弱的消费、失业以及“失望”的青年人的悲观评论在社交媒体上广为流传，但后来从中国严格控制的互联网上消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着本月即将召开的中国领导人会议，会议将确定2025年的经济议程和增长目标，由此前社交媒体广为传播的SDIC证券首席经济学家高善文的评论中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年中国经济动力不足，主要原因是长期的房地产危机、地方政府债务高企以及消费疲软，促使北京方面采取多方面措施刺激经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高善文周二表示，由于高失业率，中国年轻人正在拖累消费，而疫情后的老年人消费增长也已经 plateau。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“人口越年轻的省份，消费增长越慢。”这是他在一个受邀投资人会议上所说的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还提到了中国的“失落青年”和“失意中年人”，并估计中国2021年至2023年的GDP增长可能被高估了10个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高善文的演讲在网上被广泛分享，并在社交媒体上迅速传播，但随后访问被阻止。发布他评论的地方在线新闻报道也无法访问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图通过微信追踪高善文的博客或联系他时，平台发出通知，称该账户违反了规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拨打高善文的电话未获回复。路透社已向微信运营商腾讯控股公司（0700.HK）寻求评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国执政的共产党对国内媒体和社交媒体平台实施严格的控制，名义上是为了维护社会稳定，防止谣言和虚假新闻的传播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被认为敏感且可能扰乱社会秩序的报道和公众讨论也被定期从互联网上移除，包括对经济的批评观点以及对政策制定者的隐蔽批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类似于高善文的案例，在去年9月的一次会议上发表评论后，东北证券首席经济学家付鹏的社交媒体账户也被屏蔽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体报道称，消费减弱主要是由于房价下跌，令一些中产阶级房主出现负净值，而这类损失是无法通过其他收入来源来弥补的。由于房地产在家庭财富中占据主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，过去十年中产阶级消费增加是否更多来自于房价上涨带来的财富效应而非收入增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果是由薪资从1万元增加到2万元，然后再翻一番到4万元，这将没有问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但如果过去十年的消费升级是基于房地产价格上升带来的财富效应，那么这将是一个非常危险的信号。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当路透社在周五查看付鹏的账户时，该账户已被屏蔽。路透社已向微信求证，但未能找到付鹏的联系方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年10月，中国网络信息监管机构中国国家互联网信息办公室表示，将启动特别行动，更好地规范网络新闻和信息，并将“纠正”任何非法行为，此前对网上独立内容创制者进行了加强监督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该监管机构未立即回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本月召开的年度经济工作座谈会上，官方报纸人民日报表示，中国不必针对实现特定的GDP增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它在周三表示，经济增速在5%以下是可以接受的，没有必要“崇尚速度”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社上月曾报道，政府顾问建议北京应为明年维持约5.0%的经济增长目标。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名人在北京市中央商务区的一个建筑工地旁行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PHMX4TT4TBPSLIP6AJCX4W4AGI.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名人在北京市中央商务区的一个建筑工地旁行走，中国2024年7月14日. REUTERS/Tingshu Wang/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 10:27:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/two-critical-online-views-chinas-economy-vanish-ahead-policy-meeting-2024-12-06/</guid></item><item><title>菲律宾在南海对峙后与盟友举行演习</title><link>https://www.reuters.com/world/united-states-japan-philippine-conduct-maritime-exercises-south-china-sea-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾在其专属经济区的南中国海区域举行与美国和日本的海上联合演习，菲律宾武装部队在周五表示，此事发生在与北京在有争议的暗礁附近发生的一次海事冲突后的两天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次演习汇集了美国海军P-8A波塞冬巡逻机、菲律宾海军BRP安德烈斯· bonifacio舰、一架C-90小型飞机以及日本的隅田级驱逐舰妙高号。这也是菲律宾今年面对中国愈发强硬的态度下，与其他盟友进行的一系列联合演习中的最新一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾武装部队与美国印太司令部分别在声明中表示，演习“符合国际法，并充分考虑到航行安全及其他国家的权益和利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三，菲律宾指责中国海警船在给斯卡伯勒暗礁附近渔民补给的过程中开动水炮并侧碰其船只。马尼拉方面还对中国军舰出现在该暗礁并阻挡其海警船只的行为表示担忧，认为这是一次“严重的升级和挑衅”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称几乎拥有南中国海的全部，包括斯卡伯勒暗礁。中国坚持其行动符合国际法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文莱、马来西亚、台湾、菲律宾和越南均声称对部分海域拥有主权。由于担忧中国广泛的主权声索侵犯了其他国家的专属经济区（EEZ），紧张局势有所升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专属经济区从国家海岸向外延伸200海里（约370公里），允许其对水下和海底的自然资源进行勘探和开发的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，海牙永久仲裁法院裁定中国在其主权声索方面没有国际法依据，中国对此予以拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对斯卡伯勒暗礁的主权从未得到确认，但法庭判定中国对该暗礁的封锁违反了国际法，并且该区域是许多国家渔民的传统渔场。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 02:25:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/united-states-japan-philippine-conduct-maritime-exercises-south-china-sea-2024-12-06/</guid></item><item><title>巴拉圭因台湾“干涉”驱逐中国大使</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/paraguay-expels-chinese-envoy-over-interference-domestic-affairs-2024-12-05/</link><description>&lt;p&gt;Paraguay在周四宣布，已取消一名低级别中国外交官的签证，并要求其离境，原因是该外交官似乎鼓励议员重新考虑与台湾的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外事部指责徐伟“干涉内部事务”，而台湾驻帕拉瓜大使馆则称徐伟“渗透”入帕拉瓜，以损害其与中国控制的台湾的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外事部没有详述徐伟的具体违法行为，称他在作为中国政府代表团的一部分参与联合国教育、科学及文化组织会议抵达后，违反了签证规定。徐伟获准在24小时内离境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕拉瓜议会记录的会议评论中，徐伟向路透社透露，他敦促帕拉瓜承认中国的台湾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;徐伟在会见了两名对华友好的反对派议员后发表了上述言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与中国的外交关系会让你获得更多，节省更多，降低成本。”徐伟的话被听过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我此次访问的目的在于促进，加快填补帕拉瓜地图上的空白进程，这空白极为巨大，即中华人民共和国。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有‘与台湾和中国并存’的选择。对中国而言，要么选择中国，要么选择台湾。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外事部否认干涉帕拉瓜事务，指出“一个中国原则”是国际关系的规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“帕拉瓜相关方面部门对中国代表团成员的指责和要求是不合理且缺乏根据的。”外事部发言人林正义说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕拉瓜长期支持台湾的外交立场阻碍了大米出口至中国。它是南美大陆上最后一个与台北保持正式外交关系的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国认为以民主方式治理的台湾是其领土的一部分。台北则表示，只有台湾人民才能决定自己的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这位先生有着不正当的内政议程；他来此进行不符合规范的内政。”帕拉瓜外事部管理与技术事务副部长Juan Baiardi说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="帕拉瓜和台湾的国旗被拍摄在台北驻帕拉瓜大使馆所在的建筑物外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6CCKWFI7HZODRGL7MBDM6CP3ZA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;帕拉瓜和台湾的国旗被拍摄在台北驻帕拉瓜大使馆所在的建筑物外，帕拉瓜首都亚松森2023年4月19日。路透社/Cesar Olmedo/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 19:53:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/paraguay-expels-chinese-envoy-over-interference-domestic-affairs-2024-12-05/</guid></item><item><title>NBA将重返中国 与澳门签订多年合约</title><link>https://www.reuters.com/sports/basketball/nba-inks-multi-year-deal-with-macau-casino-sands-china-play-gambling-hub-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;美职篮（NBA）已与澳门签署一项多年合作协议，自2025年起，在澳门举办季前赛，这标志着该联盟时隔多年重返中国市场，此决定与2019年香港抗议活动引发的争议有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地媒体援引NBA副总裁马克·塔特姆的话称，NBA计划在未来五年每年在澳门威尼斯人酒店举行两场季前赛，该场馆由澳门 Sands China 运营。首场比赛定于明年10月举行，届时布鲁克林篮网队将对阵菲尼克斯太阳队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情消息来源确认了上述媒体的报道内容。NBA尚未对此事作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管中国近年来已举办过多场NBA传奇球星的表演赛，包括定于周六在威尼斯人酒店举行的表演赛，此次的合作协议将标志着NBA常规赛重新在中国大陆举行的开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NBA的缺席始于五年前休斯顿火箭队时任总经理达里尔·莫雷在其社交媒体上支持香港反对政府示威的行径引发的轩然大波。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事件发生后，北京暂停了NBA赛事的转播，导致企业赞助商纷纷撤离，联赛面临了其当时声称的&lt;span style="color: red;"&gt;巨大&lt;/span&gt;财务损失。当时的协议中也取消了在中国大陆的季前赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年2月，篮网队老板、阿里巴巴集团董事会主席朱家骏表示，这一事件已成为历史，NBA希望返回中国市场与澳门，回到中国和澳门的比赛场上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳门是中国唯一合法开放赌场的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳门政府和北京方面一直在敦促六家持牌赌场运营商——澳门美高梅（1128.HK）、澳门金沙（1928.HK）、永利澳门（0880.HK）、银河娱乐（0027.HK）、澳博控股（0200.HK）和美高梅中国（2282.HK）——增加非博彩收入的比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳门经济高度依赖博彩业，博彩业贡献了约80%的地方税收收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，澳门政府推出了首个以旅游及休闲为主轴，辅以中医药、健康、金融服务、科技以及会展、展览、贸易、文化及体育等新兴行业的经济发展蓝图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目标是让非博彩产业到2028年占GDP比例达到60%，而疫前2019年的比例为50%。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="农历新年期间，澳门威尼斯人酒店内的京兆厅购物场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LAXIDGE6K5NZPCVDB2LA3F24PA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;农历新年期间，澳门威尼斯人酒店内的京兆厅购物场景，摄影：2023年1月24日，中国澳门 | 路透社/梁忆/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="NBA：纽约尼克斯对阵达拉斯独行侠" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/43OGIHCZVJPRJDPDBLFR4GWSIY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月27日，美国德克萨斯州达拉斯；比赛开始前，放置在达拉斯小牛队和纽约尼克斯队比赛现场的NBA Wilson篮球上印有NBA标志和达拉斯小牛队标志及中国制造标记；强制图源：杰罗姆·莫里安-图象科技&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 06:52:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/basketball/nba-inks-multi-year-deal-with-macau-casino-sands-china-play-gambling-hub-2024-12-06/</guid></item><item><title>在预期的军演之前，台湾敦促中国“松开拳头”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/ahead-expected-war-games-taiwan-urges-china-unclench-its-fists-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;台湾总统赖清德敦促中国“松开拳头”，不要采取任何单边行动。在预期中的中国军演即将开始之际，他表示，北京不会赢得任何关于军事操练的尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国声称台湾为其领土，反对民主选举产生的台湾政府。据安全部门消息人士透露，北京预计会因赖清德对太平洋地区的访问，包括中途停留夏威夷和美国领土关岛，而发起新一轮军演。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德在南太平洋岛国帕劳回答记者提问时表示，希望中国能够回到基于规则的国际秩序中。他说，在美国访问期间遭到谴责的情况下，”把拳头打开比紧握拳头更好。只有这样，中国才能赢得国际社会的尊重。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，“无论中国举行多少次军事演习，派出多少船只和飞机试图恐吓区域国家，中国都不会赢得任何国家的认可。他敦促北京停止‘不安和令人遗憾’的单边行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于中国的军事演习，他表示，台湾与世界其他国家的交往“不应成为中国借口挑起争端的由头”。他还强调，台湾政府完全了解该地区的安全局势，并取得了确保该地区安全的最佳准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京对赖清德表示仇恨，称其为“分裂分子”，并拒绝了他的多次会面请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部发言人周五在例行记者会上被问及中国可能的军事演习时表示，台湾问题是中国的核心核心利益，是中美关系中的“红线”，中国坚决捍卫国家主权和领土完整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德否认北京对台湾的主权主张，称只有台湾人民有权决定自己的未来，台湾有权与其他国家交往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示虽然台湾寻求与中国交往，但对和平也不抱幻想，并认为台湾必须继续加强自身防卫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德重申，和平是无价之宝，在战争中没有赢家，并表示这在夏威夷访问珍珠港纪念馆后所做的讲话中也已阐述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年，中国已经进行了两次围绕台湾的军演，一次是在五月赖清德就职后不久，另一次是在十月他发表国庆致辞后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德周四在关岛与美国国会领导人会面，包括众议院议长迈克·约翰逊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在竞选美国总统期间曾让台湾非常不安，他表示台湾应该为其防卫支付费用，并认为台湾几乎拿走了美国半导体行业的全部业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖清德表示，台湾在美国享有强大的两党支持，并乐观地认为可以加深与新当选美国政府的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，台湾有信心与新政府深化合作，抵制专制主义的扩张。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="台湾总统赖清德" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T5AE2HJUXBJYJCX3SHIBXGXLOA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;台湾总统赖清德在台北举行的台湾国庆日发表演讲。2024年10月10日 路透社/张望（File Photo）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 03:56:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/ahead-expected-war-games-taiwan-urges-china-unclench-its-fists-2024-12-06/</guid></item><item><title>早晨交易：长债收益率缓和，待非农数据出炉，法国股市上扬</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;迈克·多兰为您带来的明日全球及美国市场概览：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与大选后的预期和许多年终展望相悖，美国长期国债收益率持续下滑，周五公布的11月就业报告吸引了广泛关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30年期“长债”收益率降至六周低点4.31%，2-30年期美国国债收益率曲线差收窄至16个基点，这是自8月以来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2-10年期收益率曲线接近零，债券市场波动率指数降至9月以来最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许年末效应正在发挥作用，现金类货币市场基金持有量上周激增至创纪录的6.77万亿美元，尽管股市指数仍接近历史高位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但鉴于唐纳德·特朗普新政府将于下月上任前，经济和贸易不确定性仍然较高，且许多美联储官员对今年再次降息持谨慎态度。国债市场的平静尤为值得注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短期内，市场需要应对即将公布的11月就业报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预测人士认为，报告将显示11月就业增加了20万人。但根据10月意外仅为1.2万（自2020年以来最弱）的增长，劳动力市场仍有疑虑，失业率预计小幅上升至4.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管10月的低就业数据部分受到风暴和罢工的扭曲，本周的美国经济数据也显示出一些软化迹象——最明显的是ISM服务业调查，以及初请失业金人数的温和上升、招聘率的缓慢增长和低于预期的私营部门就业人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Citibank编制的经济惊喜指数仍处于正值，但自10月以来降至最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在就业报告公布之前，美联储利率期货仍对本月再次降息存有不确定性，仅预期65%的可能性。美联储主席杰罗姆·鲍威尔周三似乎暗示，预期经济比9月时更强，降息速度将放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元周五小幅反弹，此前一天有所下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四的货币变动很大程度上由于欧元和法国国债及股市的上涨，巴黎的政治紧张局势有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国债务风险溢价相对于基准德国国债下跌，法国总统马克龙表示将任命新总理，并将2025年预算草案交付议会审议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总理米歇尔·巴尼耶因预算案不信任投票失利而辞职，马克龙坚持他将任职至2027年结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极右翼国民联盟领袖玛丽娜·勒庞表示，她无意推翻马克龙，预算案可能在数周内通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国10年期国债收益率回落至两个月低点，法国-德国国债利差压缩至两周低点，大约在74个基点左右。CAC40股市基准指数上涨超过1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲中央银行下周召开会议，普遍预期将再次降息25个基点——这是年内第四次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲，紧张局势依旧存在于韩国。该国执政党领袖表示，总统尹锡悦因试图颁布军事状态受到罢免，政府否认有关其正准备颁布另一项声明的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩元和主要KOSPI股市指数再次下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但中国股市表现优于美国，缓解了与贸易相关的担忧，在下周召开的中央经济工作会议预计推出新的国内政策支持后，市场恢复平静。此次会议将为中国2025年的经济议程和目标定调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国财政部还发布了鼓励政府机构采购国产商品的草案规则，推动了国内市场对本土技术的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，比特币跌破本周第一次突破的10万美元水平。当选总统唐纳德·特朗普任命前PayPal首席运营官大卫·萨克斯为白宫人工智能与加密货币专员，迈出了重塑美国对该行业的政策的一大步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在公司新闻方面，UnitedHealth集团股票周四下跌5.2%，原因是该集团首席执行官在曼哈顿受到枪击身亡，成为最大的道琼斯和标准普尔500指数的拖累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔500医疗指数下跌1.1%，由于医疗保险公司重新评估其顶级执行官的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在交易新闻方面，Direct Line的股价上升8.5%，英国保险公司宣布，如果更大竞争对手提出正式要约，将建议接受Aviva以36.1亿英镑（46亿美元）的现金和股票合并收购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五晚些时候提供更多市场指示的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 11月美国就业报告、密歇根大学12月消费者信心调查、10月消费者信贷、加拿大11月就业报告&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美联储理事米歇尔·鲍曼、芝加哥联邦储备银行行长奥斯坦·古尔斯比、克利夫兰联邦储备银行行长贝丝·哈姆克、旧金山联邦储备银行行长玛丽·戴利发言&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MHMWSIIBFZIQTFECNZB3XXUUFI.jpg" alt="交易员在纽约证券交易所交易大厅内工作" title="交易员在纽约证券交易所（NYSE）交易大厅内工作，2024年12月2日。REUTERS/Brendan McDermid/资料照片" /&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 11:05:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-12-06/</guid></item><item><title>亚洲黄金：印度经销商提供折扣；中国需求季节性疲软</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/asia-gold-indian-dealers-offer-discounts-china-sees-seasonally-soft-demand-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;印度印度黄金自六个星期以来首次以折扣价出售，由于印度卢比走弱推高了黄金价格，从而抑制了市场需求，与此同时，作为最大黄金消费国的中国市场需求季节性放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度国内金价周五上涨至每10克76,800印度卢比，此前一周早些时候曾跌至每10克74,852印度卢比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位来自私人金条进口银行的孟买经销商表示，由于印度卢比跌至历史最低点，珠宝商停止了购买，使得进口更加昂贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周印度卢比兑美元汇率跌至84.7575的历史新低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度经销商为黄金提供的折扣高达每盎司2美元（包含6%进口税和3%销售税），低于上周的每盎司3美元溢价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位新德里经销商表示：“本周零售需求很低。尽管婚季正在进行，但许多买家似乎都在等待金价下降才决定购买。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婚礼是印度购买黄金的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，贵金属交易商Hugo Pascal指出，InProved的贵金属交易商表示，中国的消费者继续谨慎看跌黄金，十二月份通常需求疲软，而一月开始市场成交量增加，他不预期需求会增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与上周相比，中国黄金行业的折扣价为每盎司11-15美元，而上周则为每盎司19-21美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区域大中华区总监Bernard Sin指出，中国充足的供应可能部分在于人民币定价的高估值也可能在此趋势中发挥了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡黄金以每盎司1.20-2.25美元的溢价售出，而在香港，黄金则以每盎司1.40-2.50美元的溢价售出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位交易商表示，在日本，黄金价格相当于伦敦当地价格持平。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名女人在孟买市场的珠宝店内观看手镯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AF4PGDY5DYF7BJQUMDDW4TIOQE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名女人在孟买市场的珠宝店内观看手镯，拍摄日期为2015年1月15日。路透社/Shailesh Andrade/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 08:13:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/asia-gold-indian-dealers-offer-discounts-china-sees-seasonally-soft-demand-2024-12-06/</guid></item><item><title>西方国家对中国感到不安，忙于重组关键矿产供应链</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/rattled-by-china-west-scrambles-rejig-critical-minerals-supply-chains-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;中国的贸易限制开始对西方公司在关键矿产领域造成严重打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国化工集团Henkel因德国时间8月宣布的中国对锡矿石出口限制，据11月8日审查的路透社报道，Henkel在致客户的信函中透露，公司已宣布不可抗力（force majeure）并暂停交付四种广泛用于汽车制造的黏合剂和润滑剂产品的交付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Henkel使用的这种银白色金属主要用于其Bonderite和Teroson品牌产品，这些产品是该公司黏合剂技术部门的核心部分，去年为公司带来10.79亿欧元（约合11.4亿美元）的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信函指出：“我们的供应商通知我们，原材料进口因需等待中国政府审批许可证申请而延迟。”此信函由两位高级管理层签署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信函中进一步说明：“因此，亨克尔公司在此宣布不可抗力，并暂停这些产品的交货。”同时，Henkel公司表示无法预测这种情况将持续多久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Henkel的信函之前未被报道，同时与北美洲、欧洲以及中国的20多名交易商、矿主、加工商、最终用户和行业专家的谈话表明，北京的贸易限制加剧了严重的市场混乱，并突显了西方公司难以替代基于中国的供应体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Henkel表示，公司正在积极支持客户并寻找替代供应：“我们正密切关注世界范围内的锡矿供应情况，并努力恢复解决方案以满足客户订单需求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场情报供应商Argus指出，由于这种自然稀缺但对军事装备至关重要的金属，在鹿特丹活跃的现货市场中价格今年攀升了将近230%，截至目前已达到每吨39000美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国是世界上最大的锡矿石生产国，并主导了许多战略性材料的生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，中国政府还限制了镓和锗——用于半导体、太阳能电池板和武器——以及某些类型的石墨的出口，这些石墨是电动汽车电池的重要组件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对美国对中国的芯片产业最新打击，北京本周进一步加码，对美国实施了出口禁令，禁止出口镓、锗和锡，Henkel在密歇根州生产Bonderite。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京的限制政策促使西方公司加快减少对这种矿产的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，矿业公司Perpetua Resources正在接受美国政府资金，在爱达荷州开发一个锡矿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但新的矿场开发需要多年时间，令亨克尔这样的公司不得不迅速寻找替代来源，这通常更加昂贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信函中Henkel表示：“我们正在与供应商保持密切联系，并正在利用全球供应链，所有商定的途径来解决此问题，并支持我们的客户。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，一些西方的矿业公司已经开始增加产能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一一家专业从事锡加工的北美洲金属加工厂United States Antimony（UAMY.A）公司在怀俄明州的冶炼厂产能在8月中国宣布限制锡矿石出口后降至原产能的50%。该公司董事长Gary Evans告诉路透社，他们决定提升产能主要是因为全球鹿特丹锡矿石价格翻了三倍多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evans说：“中国限制出口使我们产品的需求显著增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司表示，该冶炼厂在1983年因从美国以外的地区获得锡矿更便宜而关闭，现在由于环境法规，不能在当地进行开采。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非依托中国的USAC正与其他四个国家和一个国内供应商洽谈，在今年12月前进行材料供应，Evans未能披露具体国家，出于竞争原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因10月份中国宣布限制石墨出口，在加拿大运营的Northern Graphite（NGC.V）公司首席执行官Hugues Jacquemin表示，该公司订单量在出口控制产生影响后的50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“去年12月出口控制生效时，需求出现激增，我们正在提高产能，”Jacquemin说。该公司正在纳米比亚和加拿大安大略省开发项目，提请添加其位于魁北克湖德伊尔斯的矿山。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国占全球转型石墨和其合成品种供应量的约70%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ReElement Technologies首席执行官Mark Jensen表示，美国资源公司（AREC.O）下属的开采和提炼稀有金属技术事业部隶属于美国资源集团，最近的出口禁令意味着公司本周已接到来自至少10名美国矿商的电话，提供锌矿石作为加工过程中可能含有锗金属来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些矿石此前已送回中国进行处理，因劳动力成本较低和不同的环保要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在与这些原材料供应来源接触，卖给他们作为我们的副产品，而非将其发送到中国，因为中国正是我们的选择。”Jensen告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在特科资源（TECKb.TO）公司生产的锗是北美洲唯一的锗供应商，其Red Dog锌矿在阿拉斯加生产锗。特科资源告诉路透社，鉴于中国已禁止输美出口，他们正在研究是否还要增加其产锗量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国出口限制已导致许多战略矿物的价格飙升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neo Performance Materials（NEO.TO）公司于8月表示，今年上半年中国以外市场销售的镓价格比中国市场的价格贵30%至40%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京的限制措施下，部分规模较小的加工商和生产商已被迫退出这一市场，交易商和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位中国镓交易商告诉路透社，他们已放弃出口，原因是海外客户要么不愿提供具体的最终用户信息，要么这些客户来自美国而无法获得相应的许可证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月至10月，没有任何中国的镓矿石或锗矿石被运往美国，中国海关数据显示，相比之下，美国2023年同期是这两种矿物的第四和第五大出口市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对最终用户而言，中国的限制性政策突显了多元化供应的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在减小风险时，你的杠杆工具需要多样化。”Stellantis（STLAM.MI）公司采购长官Maxime Picat说，”如果你是一个单一解决方案的公司，而你的电池供应商全来自中国或韩国，你就会面临风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（汇率：1=0.9465欧元）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="锡和锗元素与中国国旗插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IMS74DPRZVMHBIE7ZYW3VX4KCE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;7月6日，中国国旗放置在元素周期表上，旁边是锡和锗插图，这是一张插图照片。REUTERS/Florence Lo/Illustration/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="塔尔科黄金对碰科科什采区的设施" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MN5BVHVIN5LGDG3R72VRR452TM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2021年11月3日，中国-塔吉克斯坦联合锡和黄金矿业合资企业塔尔科黄金正在西部塔吉克斯坦的科什科奇采区建设设施的照片。REUTERS/Nazarali Pirnazarov/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 10:40:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/rattled-by-china-west-scrambles-rejig-critical-minerals-supply-chains-2024-12-06/</guid></item><item><title>报道：中国将举办自2019年以来首场NBA季前赛</title><link>https://www.reuters.com/sports/reports-china-set-host-first-nba-preseason-games-since-2019-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;NBA与中国的合作关系因2019年一名总经理的推文而紧张，看来正在缓解。据多家媒体周四报道，NBA预计将于周五宣布10月2日至10月12日在澳门举办两场季前赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁克林篮网队和菲尼克斯太阳队将于2025年10月10日和12日在澳门威尼斯人球场进行比赛，这将是自2004年至2019年17支NBA球队在中国举办28场季前赛后，首次在中国大陆举行NBA比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;篮球在中国极其流行，中国市场对NBA的价值数以十亿美元计算。然而，当休斯顿火箭队前总经理达里尔·莫雷于2019年10月在社交媒体上支持香港反政府抗议活动时，两国间的关系出现裂痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NBA commissioner阿达姆·希尔沃支持个人言论自由，未对莫雷进行处罚，目前莫雷是费城76人的总经理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为回应，中国赞助商对中国市场的主要体育赞助活动结束，并且中国国家电视台中央电视台一年内没有播放NBA的比赛。希尔沃在2021年估计，由于这种紧张关系，NBA那年损失了约4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，从2022年开始，NBA比赛再次出现在中央电视台，并且可以通过流媒体服务观看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NBA球员，包括勇士队的斯蒂芬·库里和国王队的达里恩·福克斯等明星，曾多次访问中国。澳门将举办一场以前NBA球星参与的名人篮球赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳门威尼斯人球场由在澳门经营赌场的拉斯维加斯金沙集团拥有。澳门是中国唯一合法开展赌场赌博的城市。达拉斯独行侠队的总裁兼首席执行官帕特里克·多蒙特是拉斯维加斯金沙集团的总裁兼首席执行官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿里巴创始人之一的Joe Tsai拥有布鲁克林篮网队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;--Field Level Media&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="篮球 - NBA中国赛 - 洛杉矶湖人队 vs 布鲁克林篮网队" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MMXHF5AKX5MHLIVKUDTWA6JHLY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;篮球 - NBA中国赛 - 洛杉矶湖人队 vs 布鲁克林篮网队 - 中国深圳 2019年10月12日。比赛中，一名球迷手持中国国旗。路透社/崔东摄/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:38:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/reports-china-set-host-first-nba-preseason-games-since-2019-2024-12-06/</guid></item><item><title>越南对美贸易顺差飙升引发对特朗普关税的新担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnams-soaring-us-trade-surplus-stokes-new-fears-trump-tariffs-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;越南可能成为新一届特朗普政府贸易关税目标，鉴于其与美国贸易顺差急剧扩大，行业高管和分析师表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由苹果（AAPL.O）、谷歌（GOOGL.O）、耐克（NKE.N）和英特尔（INTC.O）等美国跨国公司在内部运行的大型工业运营所在地，越南的对美贸易顺差仅次于中国、欧盟和墨西哥，排名第四。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国周四公布的贸易数据显示，截至今年前10个月，美国对越南的贸易赤字达到1020亿美元，比2023年同期增长近20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普关注的主要指标是贸易赤字，而越南的这个数字不好，”亚洲赫恩里奇基金会贸易政策负责人德博拉·埃姆斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“越南是采取早期行动的理想选择，因为它无法轻易进行报复。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;定于1月就任的当选总统唐纳德·特朗普此前在他的竞选活动中曾威胁要对所有美国进口商品征收高达20%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的儿子、主要顾问埃里克曾在一次由美国商会举办的河内商务会议上，用一段视频提到包括越南在内的几个“坑了美国”的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会议期间，多名企业家和贸易协会代表对可能针对越南的关税表达了担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新的关税是越南韩国行业最大的担忧之一，”越南韩国商会会长洪荪在会议上表示。三星电子（005930.KS）是从越南出口智能手机和电子设备到美国的主要公司之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越南外交部未就潜在的关税措施作出回复，但越南官员多次敦促华盛顿维持无缝贸易关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名彼得·纳瓦罗担任贸易和制造业高级顾问的举动，也可能预示着越南将面临越来越大的关税风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳瓦罗在《2025计划》草案中曾表示，对越南征收关税将大大减小美国的贸易赤字，这份文件被许多华盛顿政策制定者视为特朗普新一届政府的行动蓝图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“纳瓦罗一直是特朗普政府中众所周知的专家，专注于扩大美国制造业规模，征收高额关税以及将全球供应链重新带回美国，”越南皇家墨尔本理工大学供应链专家阮洪说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在任期间，贸易壁垒促使制造商将生产从中国转移到越南，这为越南带来了贸易顺差。借助这一优势，越南的出口中有近三分之一销往美国，该国需要改进货物和组件的可追溯性，以消除被视为仅为组装中国制造产品场所的担忧，阮洪补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了抵消其庞大的贸易顺差，越南可以通过增加从美国的进口来减轻压力，包括可能进口液化天然气（LNG）、药物和飞机，官员们曾表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，目前尚不清楚越南当局是否支持这些平衡措施，以及它们的影响力究竟有多强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为越南没有能力迅速大量采购产品，导致其贸易顺差显著减少，”赫恩里奇基金会的埃姆斯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="越南对美贸易顺差激增引发特朗普关税新担忧" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LW3XAZTLEZO3XEUNPP5MAGV4DU.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;©路透社/图：2015年10月21日，越南巴齐安省一家服装厂的工人正在进行生产。图片来源：Kham/路透社/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 06:34:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/vietnams-soaring-us-trade-surplus-stokes-new-fears-trump-tariffs-2024-12-06/</guid></item><item><title>早间行情：风险规避市场倒计时非农数据</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-12-06/</link><description>&lt;p&gt;欧洲及全球市场的明日预览 - 由邱斯霞提供&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于韩国政局再起波澜，亚洲市场风险情绪周五下滑，投资者密切关注将在周五晚些时候公布的美国非农就业数据，这可能影响本月联邦储备决定降息的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一俟市场得知韩国可能宣布另一项戒严令的消息，韩元和首尔股市均遭到重挫。韩元一度下跌1%，韩国综合指数（KOSPI）一度下跌1.8%，澳元作为风险偏好指标，也下跌0.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国当局迅速采取行动。有消息人士称，外汇监管机构已卖出美元以限制韩元的下跌，这并不令人意外。因为当局承诺提供无限流动性以稳定市场，这一策略至今行之有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国特种作战部队指挥官也表示，将拒绝任何新的戒严令命令，这稍微缓解了市场的紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管市场仍密切留意韩国的动向，但主要注意力仍然集中在将于周五晚些时候公布的美国非农就业数据上。预测数据显示，11月就业人数预计将增加20万人，反弹反映出10月份因飓风和罢工的影响软弱的数据。失业率可能从4.1%小幅上升至4.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场预期一个理想的结果，既不太强劲到威胁降息前景，也不太疲软到引发对经济的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期货市场显示，12月18日美联储降息的概率为70%，表明市场对强劲的就业数据尤其敏感，这尤其在近期疲弱数据的背景下，重新定价了2025年额外四分之一百分点降息的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元多头担心就业数据大幅滑落，这将提升降息预期，打乱了已大幅度多仓美元市场的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币的反弹也显露出疲态，在首次突破10万美元后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币周五盘中最低降至92,092美元，收盘时稳定在97,444美元，上涨0.4%，受特朗普任命前PayPal首席运营官大卫·塞克为白宫“人工智能和加密货币主管”的消息支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲市场预示开盘走低，伴随一些次要经济数据公布。富时50指数期货下跌0.4%，美国期货略低0.1%。英国富时指数期货略微走低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他新闻，特朗普宣布已选择前参议员戴维·佩杜为美国驻中国大使，试图使一位具有商界背景的前政客帮助改善因信任和贸易紧张而受阻的中美关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五可能影响市场的关键发展情况：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- 德国工业生产数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- 英国哈提交易房价数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- 欧元区第三季度GDP修正值&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- 美国11月非农就业数据&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="烛光集会要求韩国总统尹锡悦辞职，在首尔的国民议会前举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2G43EMFJR5LBNGV27KYQPJSWDE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们举着蜡烛和标语，在韩国首尔国民议会外举行烛光集会，要求韩国总统尹锡悦辞职，后者在宣布戒严后数小时内撤销了这一决定，2024年12月5日。路透社/Kim Hong-ji&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Dec 2024 05:39:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-12-06/</guid></item><item><title>中国与菲律宾关系：南海争端重大事件</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/rift-deepens-between-philippines-china-over-south-china-sea-2023-12-21/</link><description>&lt;p&gt;马尼拉与北京的关系在菲律宾总统费迪南德·马科斯 Jr 任期内恶化，菲律宾转向了美国的支持，美国支持菲律宾在南中国海的南海争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是今年关键事件的时间线，这些事件加剧了菲律宾与中国之间的紧张局势：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月3日 - 菲律宾与美国在南中国海进行第二次联合巡逻，中国也在该区域进行类似活动，其海空军在有争议的水道上活跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月5日 - 菲律宾指责中国的海岸警卫队的“草率”和“非法”行为导致一艘中国船与菲律宾船相撞，该事件发生在为驻守的部队运送物资的补给任务中。中国则表示菲律宾船只非法进入了斯卡伯勒暗礁附近的水域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月24日 - 中国海岸警卫队声称采取了措施应对在斯卡伯勒暗礁进行补给任务的菲律宾船只。菲律宾谴责这些措施，包括使用水炮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月7日 - 美、日、澳三国在菲律宾专属经济区进行“联合海上行动”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月11日 - 美国陆军部署了其陆基“台风”导弹系统，作为与菲律宾联合军演的一部分，此举是其中程能力首次部署在印度-太平洋地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月16日 - 菲律宾派遣其海岸警卫巡逻船“特蕾莎·玛班沃”号前往赛班礁，监控其所怀疑的中国小规模填海造地活动，但中国否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月30日 - 菲律宾指责中国海岸警卫队骚扰并损毁其两艘船只在斯卡伯勒暗礁附近的船只，否认北京称其已将这些船只驱逐出争议暗礁的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月15日 - 一批菲律宾民用船队前往斯卡伯勒暗礁，旨在主张马尼拉的海域权益，并为锚泊在争议暗礁上的渔民提供物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月15日 - 菲律宾向联合国提交了一份在南中国海的“延伸大陆架”声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月17日 - 一名菲律宾海军士兵在为中国海岸警卫队故意高速冲撞以破坏为驻守部队提供补给的任务中失去一个手指。中国否认马尼拉的描述，认为其采取的措施合法且专业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月2日 - 菲律宾和中国同意“恢复信任”和“重建信心”，在南中国海的高层会谈中更好地管理海上争端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月8日 - 菲律宾和日本签署了一项具有里程碑意义的“军事协议”，允许在彼此领土上部署部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月17日 - 菲律宾和中国同意建立新的沟通渠道，以改善两国在处理海上争端中的管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月22日 - 菲律宾和中国就为困在南中国海第二托马斯礁的菲律宾海军船只提供补给达成“临时安排”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月27日 - 菲律宾未受阻碍地完成了对第二托马斯礁驻守部队的补给任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月2日 - 菲律宾和日本在南中国海首次举行联合军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月9日 - 菲律宾和越南首次在南中国海举行联合海岸警卫演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月10日 - 菲律宾指责中国的空军在菲律宾一架常规巡逻机飞越斯卡伯勒暗礁上空时进行了危险的机动，投放了信号弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月19日 - 菲律宾和中国相互指责在赛班礁附近冲撞船只和进行危险机动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月24日 - 菲律宾指责中国在菲律宾驱逐机巡逻时从占有的土希礁投放信号弹旨在“无故挑衅”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月25日 - 菲律宾和中国在斯卡伯勒暗礁附近为渔民补给行动发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月31日 - 菲律宾和中国再次相互指责在赛班礁附近故意冲撞海岸警卫队船只，这是他们在一个月内的第五次海上对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月15日 - 菲律宾海岸警卫巡逻船特蕾莎·玛班沃号完成了为期五个月的部署，离开赛班礁返回港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月23日 - 菲律宾称，在斯卡伯勒暗礁附近巡逻时，其渔业局飞机被中国的海军直升机追踪并逼近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月28日 - 菲律宾与澳大利亚、日本、新西兰和美国在南中国海的部分区域举行联合海上活动，期间中国正在进行自己的军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月8日 - 菲律宾指责中国海岸警卫队对中国向进入南中国海斯卡伯勒暗礁为渔民提供补给的船只发射水炮的行为进行回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月11日 - 菲律宾称，一艘所谓的“中国海上民兵”船只在巡逻中国托图岛附近时轻撞了政府渔业船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月8日 - 菲律宾签署了一项海上区划法和群岛海道法以定义其海域权益和指定海空航线，此举让北京感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月4日 - 菲律宾和中国在斯卡伯勒暗礁发生了面对面的对峙，相互指责对方存在侵略性行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月6日 - 日本、菲律宾和美国在马尼拉专属经济区举行联合海上演习。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="菲律宾海军搁浅的‘北吕宋山’号巡逻舰旗飘扬于第二托马斯礁，这里自1999年以来一直处于搁浅状态，成为菲律宾军事据点。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YGLGKNMFPZOPLOKWKXVJ3LMO74.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;热带气旋 &lt;/i&gt;&lt;br&gt;菲律宾海军搁浅的“北吕宋山”号巡逻舰旗飘扬于第二托马斯礁，这里自1999年以来一直处于搁浅状态，成为菲律宾军事据点，这是2014年3月29日在南中国海斯普拉特利群岛的照片。路透社/埃里克·德卡斯特罗 文件照&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="中国海岸警卫队用水炮攻击菲律宾补给船。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TDJRTI3FUNJKDO25GGA3CCQPNA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;路透社/菲律宾海岸警卫队副文华&lt;/i&gt;&lt;br&gt;一艘菲律宾海岸警卫巡逻船拖曳一艘遭中国海岸警卫队水炮损坏的菲律宾补给船，此船正前往南中国海的第二托马斯礁，拍摄于2023年12月10日。菲律宾海岸警卫队/手稿通过路透社。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 07:56:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/rift-deepens-between-philippines-china-over-south-china-sea-2023-12-21/</guid></item></channel></rss>