<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 05:32:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会（300名议员中有190名出席）于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，相关画面在直播中显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令的演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遇袭后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候的一所最高安全等级监狱中遭受另一名囚犯袭击后去世，监狱当局如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大史上最著名的大规模杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害吸毒成瘾者和妓女并屠宰其尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因杀害在温哥华附近一处破旧地产上发现的六具女性部分遗体被判有罪。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了额外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿是在魁北克的一所监狱中于5月19日被袭击后去世的，该监狱是他在服刑期间关押的监狱。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是当年超过60名在温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的街区失踪妇女中的其中一部分，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场的波特库克兰地区，约有25公里东面的市中心附近，共发现33名受害女性的遗骨或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的书籍在亚马逊上架后数小时内就被下架。据当时《温哥华太阳报》报道，在书中，这位连环杀手声称自己无辜，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书籍并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的传记电视影像，在新的新西敏市法院案件开始时拍摄于他的波特库克兰家中" src="https://cloudfront-us-east-2/images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的传记电视影像在新的新西敏市法院案件开始时拍摄于他的波特库克兰家中。图片来源：路透社/Global TV/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）政党在选举中取得最差成绩后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC获得了不到42%的选票，这是自南非种族隔离制度结束以来，ANC首次未能获得过半数选票，远低于2019年大选时的57.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举打击意味着，作为 Nelson Mandela 等人的解放运动，ANC 将不得不与其他一个或多个较小政党谈判联盟或其它形式的协议来执政。这可能要求其作出政策让步或放弃内阁中的重要职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转商人拉马福萨可能将面对反对党和党内批评者的辞职要求，但 ANC 的高层官员却表示支持他留任。分析人士认为，目前尚未出现明确的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，在此次选举中，拉马福萨在重要政治人物中拥有最高的支持率，内部分裂可能使得任何反对他的企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就 ANC 的大选表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日发表声明，届时将公布最终的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前就曾在 2022 年的一份调查报告提到可能涉及挪用他非洲狩猎场家具中隐匿的大笔现金一事时面临批评，他否认了此指控，并在当年晚些时候赢得了新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为 ANC 面对的最大考验之一，因为选民对高水平的失业、犯罪和断电等不满意的立场愈加强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨在承诺重塑政党形象和振兴经济的情况下当选 ANC 领导人，而前领导人雅各布·祖马在九年的混乱丑闻和经济衰退后卸任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于 2018 年初掌舵时，最初的喜悦很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，高层 ANC 官员的丑闻仍然不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性一击来自其死对头祖马的支持，他支持新党 uMkhonto we Sizwe，该新党出乎意料地表现良好，对 ANC 支持造成了巨大冲击，特别是祖马的家乡省夸祖鲁-纳塔尔（KwaZulu-Natal，简称 KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经给拉马福萨和 ANC 设置了最终限制。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特盖亚说。“这标志着拉马福萨计划的结束......你不能在选举中失败还期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决遭到批评，这与他作为工会领袖在 1980 年代的果断行动形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们称赞他的凝聚力建设和他推动南非在所谓“全球南方”的形象，这是一种低收入和中等收入国家的代称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的呼吁更公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了针对以色列的种族灭绝案，法官本月裁决以色列必须中止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认了这些指控，并继续其在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调 ANC 在过去三十年中取得的成就，但批评者指出，他对南非面临的最大挑战提出的新解决方案却甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC 在大选前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，意指在未来取得更好的成绩。尽管有成千上万的支持者在索韦托足球场集会，但在他演讲结束后，许多人提前离场。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加大乌克兰冲突介入力度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步进一步介入这场持续两年的战争的小而显著的举措，专家认为这有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于危险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合美国对基辅军援的其他规定的情况，包括禁止提供更高级别的武器，如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。这些规定也已逐渐解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，是针对哈尔科夫地区的战斗而严格制定的。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击“攻击他们或正在准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这将允许 Ukrainians 在前线使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭弹系统（GMLRS）导弹，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前沿阵地，在他们深入防御阵地之前，可能创造条件将俄罗斯人从哈尔科夫地区赶出，”乌克兰国立战略研究所研究员、基辅官方智囊团Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减少基辅在东部顿巴斯地区关键战场上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯军队将发现自己处于不利地位，并有必要重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin 和联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown进行的安全视频会议中提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了放松限制的建议，Sullivan在5月15日将这一建议提交给拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队的请求。此后，拜登政府一直在最终敲定这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这一步骤，但他当时表示：“到目前为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧洲研究项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯通过利用拜登禁止打击其领土内的限制，为在哈尔科夫地区发动进攻获得了安全庇护所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境对面，可以部署防空系统、电子战、指挥与控制系统，”Lee表示，“这提供了一定的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，仅凭这一决定短期内不太可能改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这项决定不会大幅改变前线的移动，但如果能使其更难继续进行跨境作战，这将是积极的，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力，从东北方向正对哈尔科夫发起攻击，”他表示。“要想做到这一点，他们需要在东线战场裸露更多的军队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内开火，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在过去一年俄罗斯在战场取得了相当大的优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿发表政策转变声明的不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准打击俄罗斯境内深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际问题研究中心前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大突破，但这是一步，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的目标——或许是不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格发表讲话时表示，拜登政府是否会将政策扩大到允许在俄罗斯其他地区进行打击仍然没有定论，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像一直在做的那样，必要时进行适应和调整，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近导弹攻击后的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;当地时间2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫地区附近，一枚俄罗斯导弹对儿童和青年体育骑术学校造成严重破坏，这是俄罗斯对乌克兰的攻击场面。路透社/瓦伦丁·奥吉雷宁/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排镜头，传达了一个既适用于他的法律斗争也适用于政治战斗的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约的陪审团认定他因伪造文件以掩饰向成人电影明星支付封口费而罪名成立，涉及多项指控，共计34项，一天之后，共和党总统竞选人愤怒而语无伦次地列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕法官为“坏人”和“魔鬼”，称民主党总统竞选人乔·拜登为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击向他作证的证人，指控他的人，以及那些投票弹劾他的人，并借鉴了他的竞选集会上的言论，称非法移民涌入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐资支持他的竞选，并将所面临的挑战描述为超出个人的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这样做，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演说相比，这场演讲更多的还是沉重的语气。特朗普在新闻发布会上只握着一张小纸条。最后，他没有回答问题就迅速退场，身边有他儿子埃里克·特朗普相伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系及其指控特朗普犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为对美国构成威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的讲话作为新的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普漫谈自己的个人伤痛，以及对美国司法制度的虚假陈述，任何正在观看的人都会得出一个显而易见的结论：这个男人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者，大多数人认为纽约的裁决是对司法的诋毁，在周四向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台上的一天内的记录，WinRed是处理共和党人数字募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在资金募集方面落后于拜登的竞选活动试图保持这一势头，在周五发动了一系列恐怖的募捐信息，推送给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上的最黑暗的一天！”一则信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不投降！”另一则信息在特朗普的新闻发布会之后宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党的大部分官员和组织一致站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控本来不应提起，曼哈顿的陪审团池被民主党人污染，法官有偏见——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够及时或有力，特朗普的盟友和竞选助手则进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联席经理克里斯·拉西维塔抨击了一家社交媒体平台X上的全国性保守派大学生组织，该组织在社交媒体上发文称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们都有意见，就像每个人都有一条屁沟一样。”拉西维塔在推特上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根，后者在裁决之前警告美国人“不要用更多的党派化语言浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了竞选。”拉西维塔在X上回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离可能导致他在与拜登的重赛中受损，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人听起来更像是特朗普本人，称此次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治，目的是尽可能多地阻止他竞选。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在乔治亚州马里埃塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们可以对任何人都做到。没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德明&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;    
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加记者会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。陪审团以伪造企业文件掩盖向成人电影明星支付封口费的指控定罪后，共和党总统竞选人和前美国总统唐纳德·特朗普参加记者会。路透社/布伦дан·麦克德明/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守限制支出以控制产量增长的承诺，这使得全球最大原油生产商2024年的增长放缓，这可能减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，美国凭借页岩油革命以及技术革新的突破，带动了非OPEC产油国原油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增加了超百万桶/日，达到1293万桶/日，大大超过了政府年初预测的40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了供应减产，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量增长带来的影响。总计OPEC+的减产量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂计划，据三位了解OPEC+讨论的消息人士称，该计划将允许该集团将一些减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+将于周日开会商讨供应政策，美国产量的继续增加正推高非OPEC+国家的产量，但威胁程度预计低于2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应将在此年增加约27万桶/日，这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外油产国的供应增长约100万桶/日。OPEC+在五月的月度&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;中指出，这将意味着OPEC+原油需求比2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，并且OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国整体原油产量今年迄今变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，低于去年十二月的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着油价徘徊在每桶80美元左右，行业高管和分析师表示，美国石油生产商不太可能像2023年那样给市场带来惊喜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和严谨的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，令人惊讶的是钻机数量没有更显著增长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司计划保持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以最好地匹配更平缓的勘采增长。该公司计划年底运营12部钻机，并在明年重新部署更多钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国能够在数年内每年增加100万桶/日的产量，但当前并不渴望以这个速度增长。”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普能源洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，上市美国石油生产商在股东的压力下，对增长的投资有限。在无节制的支出推动页岩油气产业强劲增长，但导致回报受限的2010年代之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分受到私人生产商的推动，其中一些现在正被美国石油勘探与开发的一波整合浪潮席卷。他们通过钻更长的井并压裂岩石以同时从更多的井中开采石油提高了生产力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮还在进行，我认为当前的油价将继续支持美国整体石油产量温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进将持续进行。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸如SLB（SLB.N）等油田服务公司预计今年国际市场的增长将高于北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示：“近年来的战略改变更加注重资本控制，导致了不同的反应，笔者认为OPEC+将继续实施自愿减产。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将主导今年的原油和液体产量增长。3月份美国能源情报署指出，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“OPEC+学会接受美国石油产量的增长了。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Wink附近奥女星石油拥有的租赁地的控制室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从Wink附近奥女星石油拥有的租赁地的控制室中可以看到，位于美国德克萨斯州Permian盆地。2018年8月22日，路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里再次扮演了美国与黎巴嫩真主党之间关键沟通者的角色，美国希望通过调解结束与以色列的战争，贝里凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一决定进一步凸显了86岁的贝里在黎巴嫩——尤其是什叶派穆斯林社区——的巨大影响力，并自今年9月以色列击毙伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯拉兰以来，被视为稳定力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视演讲中，贝里表示，黎巴嫩正“结束一个历史性的时刻，这是黎巴嫩经历过的最危险的时刻”，并对黎巴嫩人呼吁团结表示呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，因其领导什叶派“希望阵线”运动而闻名。自1992年起，他一直担任议会议长——这是黎巴嫩宗派政治体系中什叶派最高的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人尼姆·阿萨德·甘姆斯认可了贝里的谈判地位，并称他为“兄弟”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施坦多次访问贝鲁特，旨在促成停火协议，此次停火协议与巴勒斯坦加沙地带的冲突同时进行，并在9月急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一角色与贝里在2006年帮助结束真主党和以色列之间的战争同样重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅行使部分权力，很难接触真主党（美国认定为恐怖组织），贝里的作用更为关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你现在来到黎巴嫩，他确实是最值得见的人。他是国家。”一位驻黎巴嫩外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，贝里在国际舞台上崭露头角，帮助谈判释放了39名被什叶派武裝分子劫持的人质，这些人质当时被扣留在黎巴嫩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他担任议员后不久，纳斯拉兰开始领导真主党。两人共同领导了“什叶派二重奏”，这是指两大什叶派政党在政治代表和大部分政府职位中的主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问贝里的外交官表示：“他是真主党的值得信赖的合作伙伴，这使他非常重要，但也清楚地表明他能做什么有限，无论是由于真主党还是伊朗立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了贝里领导的“希望阵线”运动有影响力的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1938年，贝里生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后来在黎巴嫩长大，并在大学期间积极参与政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一度被视为社会底层的什叶派社区许多人称颂贝里，因为他在宗派制度下帮助提高他们的地位，该制度历来倾向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师出身，贝里在1978年真主党创始人马苏·萨德尔在利比亚失踪后接任“希望阵线”领导者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里推动了“希望阵线”的军事崛起，该运动对抗了包括真主党在内的几乎所有内战中的主要党派，后来真主党成为了其盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，贝里领导的什叶派追随者大量加入政府机构和安全部门，并与真主党的政治行动保持同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报公布后质疑他对真主党的真实看法时，贝里予以否认，宣称纳斯拉兰“就像我自己”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，贝里的“希望阵线”战士在黎巴嫩支持加沙的哈马斯攻击南部以色列后，与真主党一起发射火箭弹以表声援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交使节开始访问贝鲁特并会见贝里，试图停止以色列和黎巴嫩之间的交火，并试图说服真主党撤至黎巴嫩利塔尼河以北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里曾对一位外国官员表示，“尽管将利塔尼河向南移动到边界会更简便，但推动真主党撤离利塔尼河北方远比实际操作困难得多。”一位接近贝里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但贝里的一些对手也批评他作为宗派精英的一员，在2019年金融危机导致国家体制崩塌时，带领黎巴嫩走向经济深渊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人指责他拒绝召集议会会议选出总统，导致政府首脑职位空缺长达两年多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里作为外交桥梁的作用令真主党政治对手感到不快，如基督教自由骑师，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里与伊朗前议会主席阿里·拉里杰尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里（右）与伊朗前议会主席阿里·拉里杰尼（未出现在画面中）在贝鲁特会面。路透社/萨迪尼·法勒希/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一部展示黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里的横幅悬挂在贝鲁特的一栋大楼上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一部展示黎巴嫩议会议长纳比赫·贝里的横幅悬挂在一座建筑上，纪念真主党创始人马苏·萨德尔的失踪第45周年，1978年8月31日，贝鲁特。路透社/穆罕默德·阿扎基尔/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登于周五表示，以色列提议就释放人质在加沙地带发起新的停火，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最好方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天了。”拜登总统（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;）表示，他正面临选举年结束加沙冲突的压力，而这场冲突已经持续了八个多月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方调解的旨在安排以色列与哈马斯运动之间停火的谈判屡次停滞不前，双方互相指责缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在过去几周内对拉法发动多次入侵，并受到国内外来自哈马斯死亡事件和人质持续被抓捕的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内泽特内坦 Yasmin 内阁官邸表示，以色列已授权谈判代表在拜登披露暂停冲突计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，美国民主党总统候选人唐纳德·特朗普在其共和党对手（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;）因34项重罪指控被判有罪之后的第二天，这一新提案也引起了关注。凸显了两名候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登上提出的这项新提案分为三期，与之前提议不同的是，停火将持续在整个三个阶段进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段是持续六周的停火，在此期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，人质（包括老人和妇女）将与数百名被关押的巴勒斯坦人犯交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，其中包括北部加沙，每天将运送600辆载有人道主义援助物资的卡车进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停止敌对状态进行谈判。“只要谈判仍在继续，停火就会继续下去。”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已通过卡塔尔向哈马斯传达了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜进建议那些推动“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不同意这项计划，并会呼吁战争继续下去。有些人甚至在政府联盟内。他们已经表明，他们希望占领加沙，希望继续战斗数年，而人质对他们来说不是首要任务。我已经敦促以色列领导层尽管面临任何压力，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列有终身承诺的美国总统，在战争期间首次访问以色列的人，以及刚刚派遣美国部队直接防卫遭受伊朗攻击的以色列的人，我希望你们退一步思考，如果这一刻丢失了会怎样。我们不能丢掉这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国高级官员表示，以色列之所以能够提出这一新提议，是因为他们在战场上取得了显著进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”这位官员说，“这份协议经过了仔细谈判。现在摆在桌面上的，实际上是一个进程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，认为这是试图直接向以色列民众呼吁。主要的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前曾禁止公布这些提议的细节，主持人达尼·库什马罗（Danny Kushmaro）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣路易斯德克萨斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/jeremi-surie-says-israeli-offers-higher-chance-of-success-because-of-damages-done-to-hamas-2024-05-30/"&gt;Jeremy Suri&lt;/a&gt;）认为，这项提议比之前的提案更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何严重攻击或袭击或恐怖主义事件的可能性明显降低了，但并不小。以前的情况要更糟糕，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论已经“转向”反对以色列，苏里说，这或许会促使以色列人希望结束这场冲突，同时拜登有影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造出很多动力，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放病患、老人和伤者的人质，以换取为期六周的停火，该停火可以延长，以允许更多援助物资进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝同意将永久结束战争作为谈判的一部分，且对该市南部拉法进行了大规模攻击而破裂，（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/us-warns-israel-that-rafah-invasion-will-jeopardise-weapons-supply-assault-2024-05-09/"&gt;美国警告以色列&lt;/a&gt;，拉法入侵将危及武器供应和打击行动）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周三（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;2024年5月30日&lt;/a&gt;）表示，它已经告诉调解人，在此时正在进行的任何谈判中的它都不愿意参与，但如果以色列停止战争，它愿意达成包括人质和被关押人员交换在内的一揽子协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，拜登国家安全顾问（&lt;a href="https://www.whitehouse.gov/briefings-statements/"&gt;杰克·沙利文&lt;/a&gt;）周五将与17个国家的大使会面，这些国家在加沙被哈马斯扣押的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日（2024年6月12日），以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但却没有越过美国拦截军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示，“我们看到了拉哈南部本周发生的一起致命火灾的恐怖画面，这是以色列攻击哈马斯的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙地区进行报复性攻击以来，已有超过36280人丧生，该攻击发生在10月7日哈马斯对以色列南部的袭击之后，根据以色列的统计，哈马斯攻击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑物的废墟中行走，这些建筑物是在以色列军事行动期间破坏的，位于加沙北部的贝特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨（Mahmoud Issa）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密“重质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需将代币锁定才能获得奖励，这种复杂机制引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行，显示了加密货币市场上的风险情绪正随着价格上涨和交易者寻找收益的举动而增强。比特币，最大的加密货币，接近历史高位，而以太坊，第二大的加密货币，在今年内价格上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押浪潮的核心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。EigenLayer于2月从美国风险资本公司安德森-霍洛维茨旗下的加密货币部门成功筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，这比六个月前增加了不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，再质押是为扩展传统的加密货币实践——质押——而创造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为此，加密货币持有者，例如以太坊持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户与其已质押的加密货币对应的新型加密货币作为奖励。再质押使得代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的项目和应用程序中，希望获取更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于再质押的风险性仍然存在分歧，有一些内部人士认为再质押尚处于起步阶段，因此难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他一些人则担心，如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会出现基于少量基础资产的循环借贷。他们认为，如果所有参与者同时试图退出，这将引发更广泛加密市场的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被作为抵押时，风险增加，这是新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：质押以太坊区块链的回报通常在3-5%，而分析师表示，通过再质押可能实现更高回报，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是分散型金融（DeFi）领域发展的最新进展，在此投资者将投资于实验性方案，以期望在无需出售其持仓的情况下实现收益最大化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完善。用户加入该平台是出于对未来奖励的预期，或未来发放的空投代币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人无偿提供其新创造的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币在将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由用户寻求空投代币所驱动的，称其“非常非常投机，这是一种免费获益的机会”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常具有风险性，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们对这套现金作保质押机制抱有预先期望，认为自己将获得某种奖励但并不知道具体情况，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在西雅图大学担任助理教授期间创立，他是最早设计的学生微型卫星在印度的团队成员之一，据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的再质押平台已经出现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台替客户对代币再质押，并生成代表这些再质押资产的新代币。这些代币可以用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而非激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系......这是一个新兴现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能伴随“隐藏风险”——如果再质押代币被用于加密货币借贷，市场回撤期可能会出现被迫清算和波动加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着加密货币作为抵押物的快速贬值，Terra和Luna代币崩溃后情况尤为严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer有风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在再质押，而是借贷协议。借贷协议正在错误评估风险，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，指出再质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直对损失从加密货币世界蔓延至更广泛金融市场的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为再质押问题会对传统金融市场产生实质性传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融的联系正在变得越来越紧密，再质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody看到了大量机构对质押的兴趣，但由于难以建立资产流转和收益分配的“文件记录”，该部门首席风险官Anoosh Arevshatian认为再质押“太远一步”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资产进行再质押，Kelp DAO在四月的博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行质押，并期望“围绕再质押出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin. March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier. File photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum. June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic. File photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>