<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 13:31:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加利福尼亚最高安全级别监狱的狱方于本周五宣布，加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在本月早些时候遭到同狱犯人袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省韦尔斯湾附近的猪场杀害多名毒贩和卖淫女，并肢解其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被判杀死了六名女子，其中部分遗体在其破败的房产上被发现。政府检方在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务局表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区造成了毁灭性的影响。”该服务局在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名女性，在韦尔斯湾的贫民窟——杜东部西区，在长达十年的时间里先后失踪，直到2002年初皮克顿被捕。大约在25公里外的韦斯特科奎拉姆，皮克顿的猪场内发现了33名女性的遗体，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿所写的书籍在亚马逊上架不到几小时后即被撤下。据当时《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀人犯表示自己无罪，是被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书出版方要求从亚马逊撤下此书，并向受害家庭的家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆·皮克顿的电视图片，拍摄于其在温哥华郊区的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆·皮克顿的电视图片，拍摄于其在温哥华郊区的家中。图片来源：路透社 / 全球电视台 / 文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非雷马포薩因民主联盟选举表现不佳而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲民族大会（ANC）党选举以来表现最差的结果后，将显著削弱。近期，南非大选显示，约71%的投票站统计结果显示，ANC的得票率低于42%，这一数字与2019年大选时的57.5%相比有着明显的下降，并且首次在30年内未能获得过半数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果表明，作为前解放运动的南非民主运动党必须与其他较小政党谈判联盟或达成其他形式的合作，以治理国家。此举可能导致其在政策上作出妥协，或让出关键部长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商人拉马福萨可能会面临反对党和其党内批评者的辞职要求，但ANC高层却支持他留任，并且目前没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的统合候选人能够取代拉马福萨。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说道，伯勒斯曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在主要政要中的认可度最高。ANC内的分裂可能导致动员反对他的行动变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将在周日公布正式的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的选择作为总统在2022年曾因被指控在其狩猎场的家具中藏有现金而处于微妙地位。但他否认了这一指控，并在随后那一年赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次大选被认为是对ANC最具挑战性的考验，因为选民对失业率高企、犯罪率和电力供应中断等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨承诺清洁党的形象，重振经济，以应对前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他于2018年就任国家元首初期的振奋情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，而高层ANC官员仍被指控涉入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的新对手祖马在这次投票中给予了他致命一击。祖马支持新党“姆兮孔托瓦西”（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期，显著影响了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经挫败了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖诺拉省的位置非常脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能输掉选举并希望一切如常继续进行下去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对重要改革的犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在20世纪80年代展现出的果断完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的协商技巧，以及他在推动南非作为所谓的“全球南方”倡导者的角色。”“全球南方”是较低和中等收入国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出控诉以色列种族灭绝。法官本月裁定，以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列猛烈拒绝了这些指控，并继续推进其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨强调了ANC过去三十年的成就，但批评者说，他未能提供针对南非最大挑战的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大选前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”，并宣布此话时，聚集在索韦托足球场支持者的观众中，很多人在讲话还没结束前便提前离开。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项关于如何更好地应对流行病的全球协议的会谈将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在新冠疫情期间承认存在合作失败后，已谈判了两年，旨在增加大流行前后和期间的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本星期达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在分歧，会谈已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国仍达成了更新现有具有法律约束力的卫生规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》(IHR)，其中包括针对最重大和全球威胁最大的公共卫生危机的新类别“流行病紧急情况”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决策体现了成员国共同保护自己国家及其世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险共享风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra表示：“通过这项协议，我们迈出了问责国家和采取措施阻止爆发，以避免威胁美国人的健康和安全的一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世界卫生组织的数据，旨在加强应对新病原体的规定的全球卫生规则的改变发生在2019冠状病毒病大流行为超过700万人夺去生命之后。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：世界卫生组织（WHO）标志，位于瑞士日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：世界卫生组织（WHO）标志，位于瑞士日内瓦总部附近，2023年2月2日。路透社/迪尼兹·巴利鲍塞/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中稳步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国进一步卷入这场已持续两年的冲突。专家认为，这一举措可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标过于风险高，担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅的其他武器禁运规则不符合的禁令一同瓦解，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于上周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决策允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对乌克兰发动袭击或准备发动袭击的俄罗斯军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士指出，这赋予了前线乌克兰士兵使用美制高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区稳固阵地之前，将他们赶出该地区，”基辅官方智库乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比雷斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决策将减轻基辅在顿巴斯东部关键战场的兵力负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在战术上处于被动，不得不重新考虑他们在针对哈尔科夫地区的攻势中所使用的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰于5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全协调员杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席克·Q·布朗提出在哈尔科夫地区使用美制武器跨界打击的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出建议，放宽武器使用的限制，沙利文于5月15日将这一建议带给了拜登。该官员称，拜登同意乌克兰应该在俄境内安全地带反击俄罗斯攻击的军队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰的伙伴采取此类措施，但当时他表示：“截至目前，尚未取得积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究计划高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内使用武器这一禁令，为自己在哈尔科夫地区的攻击提供安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮直接越过边界，其防空、电子战、指挥和控制系统都可以放在那里，”利说。“至少有一定的安全程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线形势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的移动，如果有的话。但它会使俄罗斯继续进行这种跨境行动变得更加困难，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯目前没有足够的兵力对哈尔科夫地区进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他表示。“这样做会使他们在东部战场上的军队大大减少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟友不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求增强其在俄罗斯领土上使用美制武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上占优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准在俄罗斯境内深处打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的行动是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性转变，但这是一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：打击更广泛的目标 ——也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表讲话时未透露拜登政府是否会将这一政策扩展到允许对俄罗斯境内其他地区进行打击。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童和青少年运动骑马学校现场工作，这发生在俄罗斯入侵乌克兰的背景下，乌克兰哈尔科夫市郊小达尼利夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥革列诺科摄。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持适度增长  阿联酋+联盟考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业坚持缩减增产支出的承诺，这将使全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩油革命和技术创新，以及产出效率提升，已成为推动非OPEC成员国原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日增100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的近40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友组成的OPEC+去年加大了减产幅度，部分原因是弥补美国和其他非OPEC成员国产量的增长。总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂协议，将允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末会议讨论供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+产出增长，但不如2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预估显示，美国原油供应量今年将增长约27万桶/日。这与OPEC预估的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将高达64万桶/日。这三个最被密切追踪的预测机构都低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的原油生产国的供应增长约1百万桶/日。这表明2024年OPEC+原油的需求量预计将比2023年多9万桶/日，根据OPEC在5月发布的月度原油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长更低，仅为110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个美国原油产量今年迄今变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即便原油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和自律。”承包钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，令人惊讶的是钻机数量没有更大幅度的增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以最好地适应较低的钻探增长。它计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同比减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有很长一段时间内以每天1百万桶的速度增长的能力，但目前没有这个意愿以那样的速度增长。”标普分析师在一篇文章中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，公开上市的美国生产商受限于资本支出增长，这在2010年代由于狂热增长而给投资者带来了限制回报的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，出人意料的产量增加部分是由私人生产商推动的，其中一些已开始被页岩油产业的合并潮流吞噬。他们通过钻更长时间的井和用压裂法产生更多同时产出的油井来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管最近一波整合活动，我们将继续看到当前的油价水平，并有助于支持钻探和完成效率持续改进带来的适度增长。”德克萨斯标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近几年策略的调整包括对资本纪律更强的关注，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，根据EIA的说法，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领原油和液体产量增长。OPEC+的石油液体生产预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国原油产量增长共存。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
         &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来源：Oasis Petroleum在德克萨斯州温克附近佩曼盆地拥有的租约内的钻井平台操作室景象。2018年8月22日 路透/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
         &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争_after有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此文第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对镜头，传达了一条既适用于法律斗争也适用于政治战役的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因在2016年支付 silencing 钱款时伪造商业记录而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人愤怒地列举了一长串对手和不满，言语杂乱而充满怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审判他的法官Juan Merchan为“歪曲事实”和“恶魔”。他将竞争对手乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证反对他的人——这些证人在针对他支付 silencing 钱款的刑事审判中出庭作证；曾投票将他弹劾的众议员；以及他声称非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐赠，并将面临的挑战视为比他个人更大的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但此次演讲主要是一系列阴沉的话题。在新闻发布会上，特朗普仅拿着一张简短的笔记。结尾时，他未回答任何问题，迅速回到讲台下，身边陪伴着他儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款信息和社交媒体，前总统的盟友对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人发起了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方候选人均视对方为美国威胁的竞选中，拜登团队将特朗普的言论视为他不适格担任总统的又一例证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普混乱、绝望且失败的临场表演，他不仅对自己的个人怨恨口出狂言，还无端攻击美国司法制度，这令任何观者都不禁得出结论：这个男人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中如此表述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据特朗普团队称，那些多数人认为纽约判决有失公正的特朗普支持者，在周四捐赠了3480万美元，这是一项可通过共和党数字筹款平台WinRed获得的单日筹款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于总筹款额尚不及拜登，该竞选团队试图保持这样的筹款速度，通过一系列恐吓性的筹款信息轰炸支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”在特朗普的新闻发布会之后，另有一条信息如此高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，指责此次审判违反公平，指控的罪名本不该提起，陪审团选自重倾向民主党人的曼哈顿，法官偏袒——这些指控当地官员否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人中批评不够尖锐的言论，特朗普的盟友和竞选助手转而采取攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉奇维塔对一所大学共和党集团在社交媒体平台X上发布的、表示应尊重陪审团判决的帖子表示了蔑视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点犹如人人有臀部，”拉奇维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州共和党温和派州长拉里·霍根，在判决前他表示“不要因更具党派性的攻击增加局势的紧张”。拉奇维塔回应称：“你是结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受共和党选民的采访中，相较于宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州，几位选民表示特朗普的判决令他们对其11月的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类动摇可能会对特朗普与拜登的重开之战造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分接受访谈的共和党人更像是特朗普本人，称此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治意味，在尽可能多地防止他在竞选期间造势，”62岁的退休警员斯科特·克莱顿在佐治亚州米里塔接受采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，那么任何人都在劫难逃。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，地点位于美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加了一场新闻发布会，地点位于美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;特朗普总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普于2024年5月31日在美国纽约市政府大楼特朗普大厦出席新闻发布会，此前他因在2016年伪造商业记录以掩盖用于让色情女星斯托米·戴利伯特闭口不谈的款项而被判有罪。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的同时达成一项新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这项新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始新的一页了。”拜登总统说。他正面临在竞选年的压力，需要停止加沙冲突，这场持续了八个多月的冲突现已进入第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及和卡塔尔等国斡旋的旨在划定以色列与哈马斯激进派之间停火协议的谈判屡次受阻，双方都指责对方缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法持续多个星期的突袭，以及对以方政府关于在加沙的死亡和人质继续被扣押状况下所面临的国内和国际压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以方政府周五表示，已授权谈判代表在拜登公布停火提案之后呈现加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党总统候选人唐纳德·特朗普周三被裁定犯有34项重罪，这突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为停火将贯穿所有三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列军队将撤回到加沙人口密集区，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将持续进行，只要谈判继续，”拜登总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已将这一提议通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，他呼吁以色列国内那些支持“无限战争”的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，有以色列人不会接受这个计划。他们将呼吁战争无限延续。有些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想要占领加沙，他们希望多年持续战斗，人质对他们来说不是优先事项。尽管会面临各种压力，我敦促以色列的领导层支持这一协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身承诺的以色列人的我，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为最近向以色列派遣美军防御伊朗袭击的总统，我要求你们退一步思考，如果这个契机失去，会发生什么。我们不能失去这个契机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出这一新提议是基于最近战场上所取得的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，真的有结束危机的道路图。这是一份详细的四页半协议。”这名官员说，“这份协议经过了详细谈判，如今摆在桌面上的是整个这一过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员还补充说，根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，被认为是试图直接向以色列公众呼吁。领先的消息频道12中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以色列审查员此前已经禁止刊载该提议的详细内容，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比索·苏里，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授表示，这个新提议的成功几率高于之前的提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，这让哈马斯能够发起任何严重的袭击或攻击或恐怖活动对以色列的可能性显著降低。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众的看法正在转向反对以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，而拜登的影响也起到推波助澜的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一名人质提议要求交换加沙伤、病的巴勒斯坦人质交换为六周停火，这可以扩长至允许更多援助进入该区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，这份拟议协议在以色列拒绝同意哈马斯要求的作为谈判一部分的永久停止战争后未能达成，之后以色列加强了对加沙南部城市拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已在持续的攻势期间告知调解人，将不会参加更多谈判，但在以色列停止战争的情况下，愿意达成一个完整的协议，包括人质和囚犯互换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将周五与包括17个国家在内的被哈马斯扣押的公民的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤怒，但还没有达到美国中断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。我们都在本周早些时候拉法的致命火灾中看到了可怕的场景，这起火灾是由以色列针对哈马斯的袭击引起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日对南部以色列的哈马斯攻击后袭击加沙以来，加沙已有超过36280人死亡。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在贝特拉海尔毁坏建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在贝特拉海尔毁坏建筑的废墟中，这些废墟是在以色列军事进攻期间摧毁的，地点位于加沙北部地区，2024年6月12日。路透社/EPoster/穆罕默德·伊萨&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需将其令牌锁定以换取奖励，这种复杂方案引起了分析师对用户和加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重锁”（re-staking）的日益流行是加密货币市场风险行为的最新迹象。随着价格的上涨和交易者寻找收益，加密货币市场的风险行为不断加剧。价值最大的加密货币比特币接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁热潮的核心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，并在短短六个月内吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重锁，这是为了扩大传统的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;委存&lt;/a&gt;。委存涉及区块链网络中的多个计算机验证并确认谁拥有哪种加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有者允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与委存期间将暂时无法访问其令牌，但他们将获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，一些委存平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已经委存的加密货币。重锁让所有者可以再次将这些新令牌委存到不同的区块链应用程序中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重锁的风险存在分歧。有些人表示，由于该实践尚处于初级阶段，因此无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师则担忧，如果作为质押的加密货币代表的新令牌被用于加密货币庞大的借贷市场中作为抵押品，可能会导致基于有限基础资产的无休止借贷循环。如果所有人同时试图退出，这可能导致加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押时，这种情况并不是最佳选择，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：以太坊区块链上提供给委存者的收益通常为3%-5%左右，但分析师认为重锁的收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重锁是去中心化金融（DeFi）的最新进展，在这种模式下，加密货币持有者投资于实验性计划，希望在不抛售的情况下产生高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户提供委存奖励，因为支付机制尚未开发出来。用户在预期未来奖励或其他空投（airdrop）的激励下加入了该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向平台使用者分发其自己的新产品令牌“EIGEN”。用户希望这个令牌在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重锁平台的增长是由用户寻求空投（airdrop）所驱动的，称之为“真的很冒险的免费金钱行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（COIN.O为Coinbase的股票代码），该交易所提供委存但不提供重锁服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预先行事，期望会得到某种奖励，但他们不知道具体是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由一位前西雅图大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他曾是印度首个由学生设计的微卫星团队的一员，这些信息源自其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己的定位为一个验证服务市场，连接潜在用户与需要质押令牌的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重锁平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台会将客户令牌重新委存到EigenLayer，并生成代表这些重锁资产的新令牌，这些令牌可以在其他地方使用，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押令牌，并帮助新的区块链服务发展，而不是促进更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重锁可能会带来“隐性风险”，如果作为重锁令牌参与加密货币借贷可能会导致强行清算和市场下行期更多波动，他在一份声明中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷问题，随着作为抵押的加密货币迅速失去价值，Terra和Luna代币崩盘后加剧了这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan认为EigenLayer与风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重锁而在于借贷协议。借贷协议在错误定价风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重锁并不担心，指出重锁协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产规模微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失可能蔓延至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重锁问题对传统金融市场传染的实质性风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正变得更加与主流金融相连，重锁也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打集团分支Zodia Custody已经看到了机构投资者对委存的巨大兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重锁过于复杂，难以建立资产去向和奖励分配的“纸质”记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密分支Laser Digital与Kelp DAO合作重锁部分资金，Kelp DAO在4月份的一篇博客中提到这一合作。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户代币做委存，并期望“围绕重锁的生态系统”会有所发展。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示了加密货币比特币的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2024年3月9日在法国巴黎拍摄的加密货币比特币的插图。路透社/Benoît Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示了加密货币以太坊的代表图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2023年6月16日拍摄的插图，展示了一块带有加密货币以太坊代表图像的PC主板。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱 Dulce Sheinbaum 以压倒性胜利成为墨西哥首位女总统，继承了她导师和前任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔改革项目。奥夫拉多尔的民调支持率特别是在贫民阶层中的高涨，助力了她的当选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，气候科学家及墨西哥前任首都墨西哥城市长，据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她获得了58.3% 至60.7% 的投票。这将是有史以来墨西哥民主史上最高的投票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟也在国会两院中有望获得三分之二的绝对多数，这将使其能在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，据选举当局发布的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果出炉后宣布接受败选，她的得票率为26.6% 至28.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我作为共和国元老首位女性总统，对支持者说出的话，伴随热烈的'总统，总统'欢呼声。" Sheinbaum 在演讲中激动地表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 的胜利对墨西哥而言是一个重大进展，因为这个国家一直以&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;阳刚文化&lt;/a&gt;著称，且拥有世界第二大天主教人口。该国长期以来更加倾向于传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她是首位在英美法系国家赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未预料到有一天我会投票给女性。" 87岁的Sheinbaum支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔在墨西哥最小的州塔拉斯克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以前我们甚至无法投票，等到能投票时，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这种情况已经改变了，我得以亲身体验。"蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum 走向总统之路面临着复杂挑战。她需要平衡增加受欢迎的社会福利政策同时处理巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步计票结果公布后，Sheinbaum 向支持者保证，未来政府将履行财政责任，尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺加强安全措施，但具体细节有限。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，共有38名候选人遭到杀害。许多分析师指出，奥夫拉多尔任期期间，犯罪集团扩大了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票过程中，普埃布拉州的选区又有两人在投票站遇害。奥夫拉多尔任期内， Mexico的犯罪杀人案数量超过任何其他现代政府的同期，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺投入大量投资改善警务并降低腐败率，否则Sheinbaum在提高整体安全水平方面可能面临困难。" 独立拉美政治风险分析师拿撒内尔·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中胜出，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的挑战将包括与美国就数以百万计移民过境墨西哥和合作打击毒品走私的棘手谈判。特别是在芬太尼危机肆虐的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mexico官员预计，如果美国总统选举结果是唐纳德·特朗普胜出，这些谈判会更加艰难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并称要部署特别部队打击贩毒团伙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内事务中，新总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商的挑战。近年来，公司倾向于将供应链移至更接近主要市场的地区，即所谓的"近岸外包"趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum还将不得不思考如何处理墨西哥石油公司的重组。该石油巨头在过去20年里生产的石油在逐渐减少，并负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"公共资金不能无止境地输往此坑中，而公司从未获得盈利。"高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。"他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔将其最低工资翻了一倍，削减了贫困并监督了汇率的增强和低失业率，这些成就使得他异常受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但预计今年墨西哥将面临较大的财政赤字，而央行预计2025年的国内生产总值增长率只有1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将选举变成对其政治议程的全民公投，试图将Sheinbaum塑造成奥夫拉多尔的傀儡，尽管Sheinbaum承诺将继续很多有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜选演讲中，Sheinbaum感谢奥夫拉多尔：“他是位独一无二的个人，他为使国家变得更好而带来了积极变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师Viri Rios认为，性别歧视或许导致了Sheinbaum会被视为奥夫拉多尔的傀儡的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这真是难以置信，人们不相信她将作出自主决定，我想这与她是女性有关。"她表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱 Dulce Sheinbaum，现执政党MORENA党总统候选人，在赢得大选后反应激动，于2024年6月3日在墨西哥城与支持者交流。图片来源：Thomson Reuters / Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Sheinbaum赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱 Dulce Sheinbaum，在墨西哥城支持者面前挥舞拳挥，宣布赢得总统大选。图片来源：Thomson Reuters / Raquel Cunha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城扎克斯拉科广场，墨西哥执政党MORENA宣布克莱Dulce Sheinbaum赢得总统大选，2024年6月2日。图片来源：Thomson Reuters / Mahe Elipe&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Zinacantan, 2024年6月2日。图片来源：Thomson Reuters / Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人Xochitl Galvez在大选结束后发表演讲，2024年6月2日在墨西哥城。图片来源：Thomson Reuters / Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城投票站关闭，2024年6月2日。图片来源：Thomson Reuters / Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在普埃布拉州投票站投票，2024年6月2日。图片来源：Thomson Reuters / Yahir Ceballos&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;两名拉腊宁女子在诺罗嘉奇镇的投票站投票，2024年6月2日，墨西哥恰瓦哈州。图片来源：Thomson Reuters / Jose Luis Gonzalez&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城投票站，选民投票后展示投票后的染色手指，2024年6月2日。图片来源：Thomson Reuters / Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对派总统候选人Xochitl Galvez在大选投票日离开投票站前拍照，2024年6月2日在墨西哥城。图片来源：Thomson Reuters / Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥州圣巴尔托洛梅·夸曼纳，投票站工作人员准备投票站，2024年6月2日。图片来源：Thomson Reuters / Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;本图中足以清洗机场投票站的选民，2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：Thomson Reuters / Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;斯唐多雷拉，2024年6月2日。图片来源：Thomson Reuters / Jacob Garcia&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名妇女在圣胡安·查马尔瓜拉投票站投票，2024年6月2日。图片来源：Thomson Reuters / Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城的投票站，2024年6月2日。图片来源：Thomson Reuters / Alexandre Meneghini&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;聖胡安查马尔瓜拉，2024年6月2日。图片来源：Thomson Reuters / Gabriela Sanabria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民排队在投票站投票，2024年6月2日，墨西哥城。图片来源：Thomson Reuters / Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城选民在投票日前往投票站，2024年6月2日。图片来源：Thomson Reuters / Henry Romero&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，墨西哥城一处选民等待开站处展示支持反对派总统候选人Xochitl Galvez的标语。图片来源：Thomson Reuters / Quetzalli Nicte-Ha&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥州圣巴尔托洛梅·夸曼纳的选民在投票站前做准备，2024年6月2日。图片来源：Thomson Reuters / Jorge Luis Plata&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票日，墨西哥城选民排队等候投票。图片来源：Thomson Reuters / Luis Cortes&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。图片来源：Thomson Reuters / Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，投票前，人们走在市中心的街道上，2024年5月31日。图片来源：Thomson Reuters / Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，投票日前一天，政府发布法令禁止销售酒精，冰淇淋店随之贴出“因禁酒令而停止营业”的标语。图片来源：Thomson Reuters / Daniel Becerril&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>