<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 11:54:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监禁期间遭袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 notorious 連環殺手羅伯特·皮克頓于本月早些时候在魁北克省一所超级戒备监狱内受到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克頓是加拿大最著名的连环杀手之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省沿海省份的猪场杀害吸毒者和妓女并处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在其量刑为终身监禁后，撤销了另外20起谋杀指控。他因杀害在温哥华附近一处破旧地产上找到部分遗骸的六名女性而被判有罪。加拿大矫正服务局在声明中表示，皮克頓是在5月19日被袭击后因伤而被送医治疗后去世的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矫正服务局表示：“我们深知皮克頓案对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名妇女中的超过一半，她们在温哥华贫穷、毒品泛滥的老城区东温哥华地区消失超过十年，直到2002年初皮克頓被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克頓猪场的地点位于温哥华市区以东约25公里的波特科基蒂兰。33名被害人的部分遗骸或DNA在该猪场被发现，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克頓所撰写的书籍在其上架几小时后即被亚马逊下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这位连环杀手声称自己无罪，是被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架这本书并为受害人家庭表示道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克頓的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克頓&lt;time&gt;的电视照片&lt;/time&gt;拍摄于他的波特科基蒂兰住所。图片由路透社/加洛ville电视公司提供&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因其未能带领非国大（ANC）获得自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果而遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举结果显示，约71%的投票站的结果显示，非国大的得票率低于42%，这一数字远低于2019年上一次选举时的57.5%，首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，非国大必须与其他较小政党进行联盟谈判或达成其他形式的政府协议，才能继续掌管国家。这可能要求非国大作出政策让步或让出内阁要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名前工会领导人转变为商人，拉马福萨可能会遭到来自反对党和党内批评的辞职要求，但非国大的高层官员支持他继续留任，并分析人士认为没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔斯说，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中所有主要政客中拥有最高的支持率，内部分裂可能使任何反对他的动员工作复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就非国大的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在星期天发表声明，届时将公布最终初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在过去也曾面临质疑。2022年的一份调查报告称，他可能因将一笔现金藏在家具中而违反了道德规范，从而引发“农场门”丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了农场门丑闻的指控，并在同年赢得了一项新的五年任期，担任非国大领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对非国大的一次严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和持续性的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨当选非国大领导人，承诺整顿非国大的形象，重振经济。这之前，他的前任雅各布·祖玛在九年的任期内因丑闻、腐败和经济下滑而卸任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，起初的欣喜很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依旧停滞不前，非国大高层官员仍然身处丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中决定性的打击来自他的政治对手祖玛，祖玛及其支持的新党“姆康托我们塞茨韦”表现超预期，大大削弱了非国大的支持率，尤其是在祖玛的故乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛已经将拉马福萨和非国大困在困境之中。他知道非国大在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特哈卡拉说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失利后，一切将无法恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被认为在关键改革上犹豫不决，以避免扩大党内裂痕，这是一个与他在20世纪80年代作为工会领导时果断的形象相比的倒退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们颂扬他的协调能力及他作为南非在“全球南方”的代言人所发挥的作用。“全球南方”指的一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，法官们裁定以色列必须停止拉法恩军事行动。以色列则坚决否认指控并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调非国大过去三十年取得的成就，但批评者认为他未能提供新的解决方案来解决南非面临的主要挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，非国大的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，他在数万支持者的见证下发表了演讲，但演讲还没有结束，许多人已经离开。&lt;/p&gt;
        
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺基西&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约有望在2025年前达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更有效应对流行病的全球协议的谈判预计将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项可能在流行病前和期间加强合作的协议进行为期两年的谈判，这是在承认COVID-19期间失败之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是在现行的具有法律约束力的卫生规则——即《国际卫生条例》（IHR）的基础上达成了一项平行协议，并新增了一项“全球威胁最高的公共卫生紧急事件”分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定表明了成员国共同保护自身及世界免受公共卫生紧急情况和未来流行病共享风险的意愿。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们正采取措施，使各国承担责任，加强在爆发威胁到美国人和我们的安全之前清除疫情的措施。”美国卫生与人类服务部秘书Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，旨在增强世界对COVID-19后新病原体的防御能力的全球卫生规则的改变，将有助于防范流行病。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织总部附近的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;文件照片：瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争_after被宣判有罪</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内对着一排摄像机镜头直视前方，发表了既适合其法律斗争也有助于政治战斗的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一家陪审团裁定特朗普因伪造文件以掩盖向一名成人电影明星支付封口费而被判34项罪名后的一天，这位共和党总统候选人情绪激动且言语凌乱地列举了其对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔恰“歪曲事实”和“魔鬼”。他形容民主党人乔·拜登，即其在11月5日选举中的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了出庭作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并重申他在竞选集会上的说法，指责非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选捐款，阐述他面临的挑战不仅仅局限于个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“请这样做，因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在其他竞选演讲中时常夹杂着幽默，但这次演讲主要充满了严肃的语气。他在新闻发布会上只拿着一张小小的演讲稿。最终，他没有回答任何问题，就带着儿子埃里克·特朗普从讲台迅速离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在离开镜头之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统的支持者也对她所涉及的司法系统及其支持者展开猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场两位主要候选人彼此视为对国家构成威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住了特朗普言论中的新证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对自己的个人不满和对美国司法制度的谎言，这让任何观看的人都得出一个明显结论：这个人不适合成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——大多数认为纽约的判决是对正义的曲解——在周四向他的竞选捐款中累计贡献了3480万美元。据特朗普团队称，这是特朗普在WinRed平台上的日捐款记录，这是一个处理共和党数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总募捐额不及拜登，但竞选团队试图保持这种势头，在周五发起了大量的恐吓性募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息高声写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息在特朗普新闻发布会后高声宣称：“我绝不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，声称审判有缺陷，指控原本就不应该被提出，长滩民主党为主的陪审团有偏见，而法官有偏见——地方官员对此均予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的批评不够迅速或强有力的官员，特朗普的支持者和竞选助手展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉科维塔对一个全国性共和大学联盟的社交平台X账号发帖表示嘲笑，该账号发表声明称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像肛门，每个人都有，”拉科维塔在社交平台上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对在判决前警告美国人不要在这个问题上煽动更多党派对立的温和派前共和党州长劳瑞·霍根发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动。”拉科维塔在社交平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州的共和党选民接受采访中，数人表示特朗普的判决令他们开始重新考虑11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类背叛可能会削弱他在与拜登的重赛中所占的微弱优势，尤其是在特朗普在几个关键摇摆州的民众支持率很接近的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党选民与特朗普本人持类似看法，称审判是一个骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治问题，只是想伤害他，尽可能使他远离竞选活动。”来自佐治亚州梅里塔62岁的退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对他做这件事，他们可以对任何人做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普出席在特朗普大厦举行的新闻发布会，该发布会发生在起诉他因伪造商业记录以掩盖2016年向成人电影明星支付封口费而被判有罪后的第一天。2024年5月31日，美国纽约市。路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产幅度</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业在增加产量方面保持克制，这可能使世界最大的原油生产国在未来一年的增长放缓，从而缓解了OPEC+在本周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去的十年中，由于页岩革命和技术创新及效率提升，一直推动非OPEC国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量突破1293万桶，大幅超出政府2023年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+在去年大幅削减了原油供应，部分原因是用于补偿美国等非OPEC国家原油产量的增加。OPEC+的总减产幅度为每日586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正探讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+计划在周日会议中讨论供应政策，非OPEC+国家的产量增长将继续推动产量增加，但与2023年相比，威胁将小于之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC对美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，美国原油产量增幅将高达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测值都低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过非OPEC+集团生产国的供应增长约100万桶/日。这意味着，与2023年相比，OPEC+原油的需求量应增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期，全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC原油的需求几乎无增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持着非常保守和节制的态度。”合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·摩斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令我们惊讶的是，尽管当前价格不高，钻机数量并没有增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将保持资本支出不变，并推迟其钻机的升级，以最好地适应更平缓的钻探增长。该公司计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这一速度增长。”标普分析师在周四的一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商的资本支出受到投资者的压力，此前无节制的支出虽然推动了市场的迅速增长，但却限制了页岩领域回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分归因于私人生产商，其中一些现在正在合并浪潮中被席卷。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多的油井中生产油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波整合，但我预计，得益于钻探和完井效率的持续改进，我们将继续看到当前的油价水平支撑美国石油总体产量适度增长。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB公司（SLB.N），预计今年将从国际市场获得更多的增长，而不是北美市场。其一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是合并的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略有所改变，重点更多地放在资本纪律上，从而产生了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺瓦表示，他认为OPEC+将延续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那等国预计今年将主导石油和液体产量的增长。能源信息署在3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何与美国石油产量的增长共存。”瑞银的斯塔诺瓦表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在德克萨斯州辛克斯基附近Permian盆地拥有租约的Oasis石油公司的钻井平台控制室内，可以看到钻井平台的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州辛克斯基附近的Permian盆地，控制室内的Oasis石油公司租务钻井平台的操作楼层。路透社/尼克·奥福雷/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步加深对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是这场持续两年的战争中的一个微小但重要的步骤，专家认为这可能帮助缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标是过于危险的。美国担心，大规模的乌克兰攻击可能会引发与核武装备的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规则与美国对基辅提供的其他更高级武器的禁令相吻合，这些禁令已经陆续解除，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国政府官员表示，最新的这一决定于上周四生效，仅为哈尔科夫地区战斗所针对。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器打击跨越边境侵犯或准备侵犯他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这为前线的乌克兰部队提供了酌情向俄罗斯部队开火的指导，专家表示，使用高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统导弹（GMLRS）和其他武器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能创造出条件，使他们能够在俄罗斯军队加固之前将其从哈尔科夫地区推进出去。”乌克兰战略研究所的研究员米科拉·比利耶斯科夫说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆认为，拜登的决策将减少基辅从东方顿巴斯关键战场调兵的压力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防御上处于劣势，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国官员（要求匿名）称，乌克兰在5月13日通过安全视频会议向白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合 Chiefs 首席总参谋长C. Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美制武器的要求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出。据官员称，拜登同意允许乌克兰在俄罗斯领土上安全打击俄罗斯部队。自那时起，美国政府一直在做出最终决定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“到目前为止，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英美研究所欧亚计划高级研究员罗布·莱表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止打击其领土内的规定，将其作为安全据点来发起对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直位于边界对面。它可以在那里保持防空系统、电子战、指挥与控制中心。”莱说。“它可能拥有某种形式的庇护所。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，莱和其他专家认为，仅仅基于这一决策，前线形势短期内不会有太大改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为（这一决定）对前线的移动影响不大，甚至没有影响。但它会使得俄罗斯难以继续这种跨境行动。”莱说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行主要的哈尔科夫攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战能力，以从东北方向真正威胁哈尔科夫城。为此，它需要剥夺其在东部落地部队的战略作战能力。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉季米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器瞄准俄罗斯，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在俄罗斯在战场上一年来掌握主动权之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5月26日，在华盛顿宣布政策转变不足一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，打击俄罗斯内地的目标。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的行动只是一小步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这并不是一项彻底的政策转变。但这是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将进一步要求：打击更广泛的军事目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月26日于布拉格的发言中拒绝说拜登政府是否会进一步放宽政策允许在俄罗斯其他地区发动空袭。但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“未来，我们将继续继续像现在一样，根据需要进行适应和调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;火灾救援人员在乌克兰哈尔科夫附近、俄罗斯袭击造成严重损害的儿童和青年体育骑术学校的现场工作，这是俄罗斯对乌克兰的攻击之一。图片来源：路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下执行新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的未来了。”拜登说，他正面临党内的选举行压力，需要尽快结束持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方调停的双方停火谈判已多次受阻，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着以色列恩菲纳（Rafah）行动的加剧及国内和国际对加沙地区死亡事件和持续性人质困境的新压力，这项提议出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内坦尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人特朗普周五被定罪34项重罪，凸显了两位候选人的迥异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，并打破了以往的建议模式，因为这次停火将持续直到所有阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火协议期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，并交换人质（包括老人和妇女）和数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“即使谈判继续，停火也仍将维持下去”，总统表示，这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列中有很多人不接受这个计划，他们将要求战争无限期进行。有些人甚至在政府的联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙、继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。”拜登说道，“尽管面临各种压力，我已敦促以色列领导层支持该协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，作为刚刚派遣美国部队直接捍卫以色列免受伊朗袭击的人，我希望你们能退一步思考，如果错过这个关键时刻，会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员向媒体透露，以色列能够提出新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，关于危机结束的道路图已经明确。这是一份详尽的四页半协议，经过细致谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的最终阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为具有戏剧性，认为其是在直接向以色列民众呼吁。主要频道12中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止出版该提议的详细信息，主播丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务教授杰里米·苏里指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了严重破坏，哈马斯能够发起任何严重攻击或袭击、恐怖事件的可能性变得不那么显著，但仍然很低。”苏里说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在反对”以色列，苏里说道，这可能促使以色列人希望停止冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励。”苏里补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早的一份人质提议曾要求释放加沙病弱、年老或受伤的人质，交换为期六周的停火，以允许更多物资抵达该地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月早些时候，以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分的永久结束战争，提议破裂，并加大了对南部加沙城市恩菲纳的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，它愿意达成全面协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，美国国家安全顾问杰克·苏利文将于周五会见来自17个国家的代表，这些国家均有在哈马斯手中的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，以色列对恩菲纳的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际舆论的愤怒，但并没有触及美国的红线，美国不会因此切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了地狱般的折磨。”拜登说，“我们看到了本周早些时候在恩菲纳）遭到以色列袭击后的致命大火所拍摄的可怕画面，该袭击目标是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自10月7日，哈马斯袭击了南部以色列以来，以色列对加沙进行攻击，巴勒斯坦卫生部门估计，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在损毁建筑的废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在恩菲纳（Beit Lahia）被以色列军事进攻摧毁的损毁建筑的废墟中，该地位于加沙北部，2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 炒币者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，在这个平台上，投资者将获得奖励作为交换，即他们必须将加密货币锁定。这种复杂的机制引起了分析师的担忧，认为这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”现象的迅速流行，再次展示了加密货币市场风险偏好的态度，随着价格的上涨和交易者寻求较高的收益率。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而排名第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押热潮的核心在于总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台已吸引了价值188亿美元的加密货币——较六个月前增长了近4000倍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重新质押，旨在扩展一种长期存在的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者，例如以太坊持有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者在质押期间会暂时失去对这些资产的即时访问权，但将获得收益率作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新的加密货币代表他们质押的加密货币。重新质押使所有者可以将这些新代币重新质押到不同的区块链项目中，以期待更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险存在分歧，一些业内人士表示，该实践还太初级，不足以判断其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但包括分析师在内的人士担忧，如果重新质押代表的新代币被用作加密借贷市场的抵押物，基于较少的基础资产构成潜在的无限循环借贷。如果所有人都同时退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场失衡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有任何抵押品用作抵押时，这都不是理想的，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者来说，收益率是吸引他们的重要因素：以太坊区块链上质押的收益率通常在3%-5%，而分析师表示，重新质押的回报率可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展之一，在这个领域，加密货币持有者通过投资实验项目，旨在利用其持有资产生成大量回报，而不必出售这些资产。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为奖励机制尚未开发完成。用户是出于对未来的奖励或其他空投（airdrops）的预期加入该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户分发其新创建的代币EIGEN。用户希望这种代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长动力在于用户寻求这种空投，称其为“真真正正的投机活动，这是一大笔免费的钱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是非常危险的，”美国加密交易所Coinbase &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;（COIN.O）&lt;/a&gt; 的研究负责人David Duong表示，该公司提供质押但不提供重新质押服务。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们现在预先这样做，期望会得到某种奖励，但他们不知道会是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer于去年由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan创立，他表示这个平台的目的是让用户自行选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系，这是一个自发的现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重新质押可能带有一些“隐藏的风险”——如果重新质押的代币被用于加密借贷，在市场下跌期间可能会出现强行平仓和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密市场的暴跌加剧了高风险借贷问题，随着作为抵押物的加密资产在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险划清界线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议的风险。借贷协议正在错误地定价风险，”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对重新质押持无畏态度，认为重新质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密行业微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密世界的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前来看，重新质押问题对传统金融市场没有实质性风险的传染性，”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正变得更加与主流金融相连，机构投资者也在采用重新质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了机构对质押的重大兴趣，但认为重新质押过于冒险，因为难以追踪资金流向和收益分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞穗证券的加密部门Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重新质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。瑞穗证券未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示会为客户提供加密资产质押服务，并预计“将出现围绕重新质押的新生态系统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Representations of cryptocurrency Bitcoin are seen in this illustration picture taken in Paris, France, March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A representation of cryptocurrency Ethereum is placed on a PC motherboard in this illustration taken June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势获胜，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥迪娅·希恩巴乌姆赢得了压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统。她继承了导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔的政绩项目，后者在贫困阶层中的高人气为其宏伟胜利奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城前市长，据墨西哥选举机构快速计票结果显示，获得58.3%至60.7%的选票，这一得票率预计将为墨西哥民主史上最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有可能在两院中赢得三分之二的超多数席位，使其能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果中得票率为26.6%至28.6%，承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我个人第一次投票给女性，对于我来说这是一次前所未有的经历。”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔女士，墨西哥最小的塔拉斯卡拉州的一名希恩巴乌姆的支持者如是说。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;在墨西哥这个男性主导的社会&lt;/a&gt;，她表示，“以前我们甚至都不能投票，就算有了投票的资格，也是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，现在情况不同了，我们得以亲身经历这一变革。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面前的道路既复杂又艰难。她需在提高大众福利政策的同时，克服巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府将保持财政纪律，并尊重中央银行的独立性。”在初步计票结果公布后，她对她支持者们承诺说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管竞选过程中发生了38名候选人遇害的现象，但希恩巴乌姆表示她将致力于提高安全性，不过对此她并未给出详细的计划。她还承诺将改善安全问题，但这一承诺在墨西哥近现代历史上最为暴力的选举中显得尤为艰巨。有分析认为，洛佩斯奥夫拉多尔任期内犯罪组织的影响力有所增强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还给两处选站的工作人员造成了两名死者。根据政府统计，洛佩斯奥夫拉多尔任期内致使谋杀案数量超过了墨西哥近现代历史上任何一个时期，尽管谋杀率有逐步下降的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非承诺大幅投资以改进警务和减少有罪不罚现象，否则希恩巴乌姆或将难以在很大程度上改善整体安全水平。”独立拉美政治风险分析师纳特兰内尔·帕里什·凡纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步计票结果显示中赢得了墨西哥城市长选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临同美国的紧张谈判，以处理大量前往美国的移民及药物走私问题，而同期美国正遭受芬太尼成瘾流行病的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预期这些谈判在11月若由唐纳德·特朗普赢得美国总统大选时将会更加困难，因为特朗普威胁要对墨西哥制造的中国车辆征收100%的关税，并称他将动员特种部队对抗犯罪团伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内事务中，新总统还需解决电力和水源短缺问题，吸引生产厂家将供应链靠近市场。此外，如何处理墨西哥石油公司（Pemex）——这是一家长期产量下降、负债累累的国家石油企业——的问题也摆在了她面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能让公款无底洞般地投入而公司永无盈利的现状继续下去。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯图·拉莫斯说，“必须重新思考Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督了墨西哥比索的增强和低失业率，这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆承诺扩大福利项目，但这将面临挑战，因为墨西哥今年预计将出现巨额财政赤字，2025年预计的国内生产总值（GDP）增长率仅为1.5%，不足中央银行预估的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔一直在竞选中努力将此次投票转化为对政治议程的全民公投。希恩巴乌姆曾在竞选中驳斥了竞争对手称她将是洛佩斯奥夫拉多尔傀儡的说法，尽管她承诺将继续推行许多促进墨西哥最贫困人群福祉的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演说中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯奥夫拉多尔作为一个独特的人物，改善并改革了墨西哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师 Viri Rios 称，此类对希恩巴乌姆将被定位为洛佩斯奥夫拉多尔傀儡的批评背后实际上是对女性的性别歧视。“人们难以相信她会自主做决定，这在很大程度上是因她是个女性。”她解释道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌姆胜选墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥迪娅·希恩巴乌姆，墨西哥执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者发表讲话。2024年6月3日，墨西哥城。雷克拉尔·昆哈/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩巴乌姆胜选墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;克莱奥迪娅·希恩巴乌姆，执政党MORENA的总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手致意。2024年6月3日，墨西哥城。雷克拉尔·昆哈/路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/马哈伊尔·埃利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎丽蒂·尼卡特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/约热·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，韦拉克鲁斯。路透社/亚希尔·塞瓦尔索斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，辛纳坎坦。路透社/加布里埃尔·桑亚拉&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，奇瓦瓦州诺罗加奇。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣胡安恰马尔。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，桑多尔·拉拉里桑泽。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉尔凯·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，塔拉斯卡拉。路透社/拉尔凯·昆哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎瑞塔利·尼卡特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，圣巴托洛梅·夸伊兰纳。路透社/约热·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城总选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城总选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城总选举准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>