<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 01 Feb 2025 02:36:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>俄罗斯部队对乌克兰敖德萨历史中心发动导弹攻击</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russian-forces-launch-missile-attack-historic-centre-ukraines-odesa-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯武装部队对乌克兰黑海港口城市敖德萨的历史中心发动了晚间导弹袭击，敖德萨是联合国教科文组织世界遗产地，此次袭击损坏了建筑并造成两人受伤，当地官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网上发布的图片显示，位于19世纪末建成的豪华地标——布伦斯威克酒店遭到损坏，同一时期的华丽歌剧院附近街道上散落着导弹碎片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敖德萨市长亨尼斯·特鲁赫诺夫在电报通讯应用上发文表示，袭击中有两人受伤并被送往医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地区行政长官奥列格·基佩尔说，当天晚上早些时候，该市发生了两起巨大的爆炸声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，此次袭击再次强调了加强防空系统的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在晚间的视频讲话中说：“导弹直接攻击城市，袭击普通民用建筑。”他重申，“防空系统的建设始终是重中之重。我们正与所有合作伙伴共同努力，提升我国的防御能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，乌克兰指挥层会议重点关注了改进武器系统和加快交付速度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“我们需要更快的交付速度和更多的武器系统和武器，以拯救更多士兵和人民的生命。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“需要更多的无人机订单。更多的投资用于发展机器人系统。更多的基本武器订单。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:33:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russian-forces-launch-missile-attack-historic-centre-ukraines-odesa-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普称华盛顿坠机事故中的直升机飞行高度过高</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-says-blackhawk-helicopter-dc-crash-was-flying-too-high-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周五表示，一架陆军黑鹰直升机在华盛顿特区与区域性客机相撞时高度过高，这一说法显然是关于此次事故调查的一个重要披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军用直升机经常沿波托马克河上空的一条指定航线飞越罗纳德·里根华盛顿国家机场，这条航线被称为航路4。出于安全考虑，这些直升机飞行的高度限制在200英尺（约61米）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在“真相社交”平台发文称：“黑鹰直升机飞行得太高太多，远远超过了200英尺的高度限制。这不是很简单容易理解吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陆军没有立即回复关于此事的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次造成67人死亡的空难仍由联邦运输当局进行调查。一位不愿意透露姓名的军方官员呼吁人们在调查过程中保持谨慎和耐心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部部长皮特·赫格赛特承认，黑鹰直升机可能存在高度问题。但在周五早些时候的讲话中，他指出目前结论尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在调查高度问题。总统已经明确表示，有人飞行高度不当。调查将帮助我们了解情况：黑鹰直升机是否飞得太高，是否偏离航程？目前我们尚不能确定。”他在接受福克斯新闻采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格赛特和陆军表示，黑鹰直升机上的三名士兵机组成员经验丰富。陆军表示，作为指定机长的教官飞行员拥有1000小时飞行经验，另一名飞行员则有500小时飞行经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三名士兵是一名机务员，通常坐在直升机后方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该直升机隶属于驻维吉尼亚州贝尔沃堡的第12航空中队，负责首都地区的直升机飞行任务，经常运输高级美国政府官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该中队周四被暂停执行任务48小时，并且赫格赛特建议应延长这一暂停。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们应该暂停任务直到彻底查明此事。”赫格赛特说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空管理局暂时禁止直升机飞近华盛顿里根国家机场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家运输安全委员会成员托德·因曼表示，调查人员被告知黑鹰直升机上将配备记录器。他称，由于这是一架军用飞机，他们不确定记录器是数据和语音的综合记录器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但确实知道记录器上了这架飞机。我们还没有将其取回，但知道它所在的位置，这点令我们感到放心。”他在接受CNN采访时表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国鹰航空公司5342航班在罗纳德·里根华盛顿国家机场附近的波托马克河坠毁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F4DNF3QCGVIFZFRA4UK54CNH7Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;U.S.海岸警卫队和其他搜救队伍在2025年1月30日拍摄的照片中，在华盛顿市波托马克河事故现场附近进行搜救，为空中交通5342航班与黑鹰直升机相撞后坠入波托马克河的事故。图源：Taylor Bacon/U.S.海岸警卫队/路透社照片分发&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 13:28:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-says-blackhawk-helicopter-dc-crash-was-flying-too-high-2025-01-31/</guid></item><item><title>德国保守派总理候选人移民法赌博失利</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/migration-law-gamble-backfires-germanys-conservative-chancellor-hopeful-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;弗里德里希·梅尔茨，曾被视为德国下一任总理的热门人选，距全国选举还有三周之际遭受重挫。在周五的全国选举前，他的十二名议员拒绝支持他为推动移民法案而采取的行动，导致该法案在议会未能通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅尔茨的保守阵营在整个竞选期间在民调中一直领先，但他在公开表示愿意获得极右翼政党阿斯华托齐德（AfD）的支持以通过该法律时，已经引起了党内不满。阿斯华托齐德受德国安全部门监控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在德国政坛，中间派政党历来都联合起来阻止阿斯华托齐德获得立法权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在周三通过阿斯华托齐德的支持在联邦议会议院投票通过一项非约束性移民决议后，梅尔茨在周五的党内成员投票中失利，这对其领导力产生了负面影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一举动完全不必要的：梅尔茨在民调中占有明显的优势，完全可以顺利进入选举。”布鲁塞尔基地的欧洲政策智库雅克·德洛尔中心的副执行主任图乌·阮在社交平台Bluesky上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“相反，他故意依赖阿斯华托齐德的支持获得多数票——两次。”她认为，在选举后，稳定德国政府的可能性“比以往任何时候都要遥远”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法案原本提议限制某些难民的家庭团聚，并要求更多人在边境被拒入境。最近的一项民意调查表明，三分之二的人支持加强移民规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅尔茨认为，该法案是对公共空间由移民背景人士实施的多起高调杀人事件的必要回应。但社会民主党（SPD）和绿党表示，这些提案无法阻止袭击事件，并违反了欧盟法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;SPD总理奥拉夫·朔尔茨在Instagram上说道：“我们将继续应对复杂的问题，还是屈服于极右翼的空头承诺？ 我们如何回答这些问题将定义我们生活在一个怎样的国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尚不清楚这场失利是否会影响政党排名，目前社会民主党及其绿党联盟伙伴分别获得15%和13%的支持率，远远落后于保守阵营的30%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拥有民意支持率第二位的阿斯华托齐德对梅尔茨未能为周五的法案获得足够支持做出了批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“梅尔茨缺乏担任总理的能力，”阿斯华托齐德领导人威尔德·阿丽丝对记者说。“保守派没有团结起来。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="基督教民主联盟（CDU）党主席弗里德里希·梅尔茨在柏林接受媒体采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EURWEFN2WVNEJO4XMDQB4FGPGY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月31日，德国柏林，基督教民主联盟（CDU）党主席弗里德里希·梅尔茨在德国议会对一项旨在收紧移民政策的反对党法案进行投票后接受媒体采访。路透社/娜迪亚·沃赫勒芬&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议者在汉堡抗议保守派德国总理候选人梅尔茨的移民计划" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PPX5TZYDS5PYZLOQFNMBHJQPWM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月31日，德国汉堡，抗议者举着“禁止阿斯华托齐德，阻止梅尔茨”的标语抗议保守派德国总理候选人弗里德里希·梅尔茨的移民计划。当天，德国议会就一项旨在收紧移民政策的反对党提案进行投票。路透社/法比安·比默尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="抗议者在汉堡抗议保守派德国总理候选人梅尔茨的移民计划" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2UCMACZIH5LVTPL3C7BNR6ZATA.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月31日，德国汉堡，抗议者举着“团结对抗极右翼”的标语抗议保守派德国总理候选人弗里德里希·梅尔茨的移民计划。当天，德国议会就一项旨在收紧移民政策的反对党提案进行投票。路透社/法比安·比默尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 19:50:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/migration-law-gamble-backfires-germanys-conservative-chancellor-hopeful-2025-01-31/</guid></item><item><title>尽管以色列禁令和敌对行动，联合国近东巴勒斯坦难民救济和工程处继续开展援助工作</title><link>https://www.reuters.com/world/any-forced-halt-unrwas-work-would-jeopardise-gaza-ceasefire-agency-says-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;联合国巴勒斯坦难民救济与工程处（UNRWA）表示，尽管以色列自前一日开始实施一项禁止其在占领区和加沙地带开展人道主义工作的法律，且该机构也描述工作人员遭到了敌意对待，但其人道主义工作仍在进行中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该机构于十月通过的一项以色列法律禁止其在以色列土地上（包括被占领东耶路撒冷）开展活动，并禁止与其以色列当局接触，从1月30日起生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国、法国和德国于周五再次对以色列执行这项新法表示关切，人道主义机构称，这项措施将严重影响毁坏的加沙地带。难民及其物资需通过以色列进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们继续提供服务。”联合国巴勒斯坦救济工程处通讯总监朱丽叶特·图马在日内瓦举行的记者招待会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在加沙地带，联合国巴勒斯坦救济工程处依然是国际人道主义响应的核心。我们继续在加沙地带部署国际工作人员，并继续运送基本物资。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示，任何对加沙地带工作的干扰都将使结束了以色列和哈马斯之间战争的停火协议陷入风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果联合国巴勒斯坦救济工程处不得不停止运送和发放物资，那么这个极其脆弱的停火协议的命运将变得危险且受到威胁。”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成千上万被以色列占领的东耶路撒冷地区的巴勒斯坦难民——其被占领并不被国际社会认可——也从联合国巴勒斯坦救济工程处获得教育、医疗和其他服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图马指出，巴勒斯坦工作人员在约旦河西岸和东耶路撒冷面临困难，列举了投掷石块、检查站阻拦和在工作场所的抗议等事例，指责“以色列极端分子”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们面对一个极其敌对的环境，一场针对联合国巴勒斯坦救济工程处的狂热虚假信息运动持续进行。这是一场艰难的旅程，不是一件容易的事。我们的工作人员没有受到保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据图马向路透社分享的照片，有以色列抗议者在外事活动的人员入口处喷漆破坏了一个联合国标志，画上了蓝色大卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还表示，国际工作人员因签证到期已经离开。据该机构称，有270多名工作人员在最近的加沙地带战争中遇难，他们呼吁进行调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列长期以来一直批评联合国巴勒斯坦救济工程处，称其工作人员涉及2023年10月7日对以色列的致命袭击，引发了加沙战争。联合国表示，可能有九名工作人员涉及其中，并已被解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火协议使人道主义援助的激增成为可能，还允许释放了加沙地带和以色列监狱的以色列人质和巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议生效前，专家警告称加沙北部地区可能面临饥荒。自协议生效以来，物资供应量增加，世界粮食计划署表示，超过32000吨食品已经进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在同一天的记者会上，世界卫生组织的里克·皮珀科姆医生表示，约有12000至14000名患者等待通过拉法口岸撤离。其中50人定于周六撤离，另有约2500名儿童面临死亡的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些通过拉法撤离的医疗行动必须立即重启，必须开启医疗走廊。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列外交部长吉迪恩·萨尔表示，以色列致力于促进对加沙地带的人道主义援助，称援助应通过其他国际机构和非政府组织进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人道主义援助不等于联合国巴勒斯坦救济工程处，希望支持加沙地带的人道主义援助努力的人应该将资源投资于除了联合国巴勒斯坦救济工程处之外的组织。”他在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将遵守法律并继续促进人道主义援助。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦难民在加沙地带停火后接领援助" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GWBWTQTQBOIDKDIUEADXS6FKA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦女性在加沙地带南端的卡尼尤尼斯，联合国巴勒斯坦救济工程处终止的停火后，提着联合国巴勒斯坦救济工程处提供的援助箱。2025年1月21日。路透社/哈特姆·凯勒赫/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 10:43:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/any-forced-halt-unrwas-work-would-jeopardise-gaza-ceasefire-agency-says-2025-01-31/</guid></item><item><title>叙利亚逮捕一名被认为对引发2011年起义负有责任的阿萨德时代官员</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-arrests-assad-era-officer-credited-with-triggering-2011-uprising-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚当局逮捕了一名前高级安全部门官员兼被推翻领导人巴沙尔·阿萨德的堂兄弟，此人被认为因在南部德拉市镇压抗议活动而引发该国2011年的起义。官方媒体如此报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿特夫·纳吉布，曾担任德拉市政治安全局负责人的少将，被西部拉塔基亚省的国家安全力量逮捕，据官方媒体SANA报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚新执政当局已在多个地区实施安全镇压，声称旨在拘捕前政府残余分子，逮捕了数十人，这些人大多数是低级官员或战斗人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳吉布是自去年伊斯兰武装组织“征服伊斯兰国家”（HTS）以闪电般的攻势从前总统手中夺取政权以来，被宣布逮捕的与阿萨德政府政治或安全结构相关的最高级别成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS领导人阿布·谢哈拉已获任命为过渡时期总统，并承诺逮捕被指控犯罪的前政府成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举是当局致力于追究违反叙利亚人民权益者责任，以及增强该地区安全与稳定框架内的努力之一，”拉塔基亚国家安全主管穆斯塔法·卡纳菲蒂向SANA媒体表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SANA报道说，纳吉布已被移交给相关部门接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳吉布在德拉市担任安全部门负责人期间，2011年该市逮捕并酷刑折磨一批叙利亚男孩的事件引发了抗议，并最终引发了全国范围的起义，遭到阿萨德政府残酷镇压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国于2011年因其涉嫌在叙利亚人权侵犯行为中发挥作用而对纳吉布实施制裁。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名前反政府组织‘征服伊斯兰国家’的成员在大马士革第四师总部附近守卫着叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCBZGFNROJPOJANJV5L3ZE3U3U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名前反政府组织‘征服伊斯兰国家’的成员在大马士革第四师总部附近守卫着叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的画像，摄于2025年1月23日，大马士革 REUTERS/Yamam Al Shaar/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 16:32:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-arrests-assad-era-officer-credited-with-triggering-2011-uprising-2025-01-31/</guid></item><item><title>M23叛军在刚果东部与布隆迪军队交战，加剧战争担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/m23-rebels-face-burundian-forces-eastern-congo-heightening-war-fears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;作为卢旺达支持的刚果民主共和国东部的M23反政府武装向布卡武市推进时，他们可能不得不与数千名来自布隆迪的军队作战，这将增加再次爆发全面区域战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布隆迪已经数年在刚果民主共和国驻扎军队，最初是为了追捕在那里的布隆迪反政府武装分子，最近则支持金莎市的军队对抗M23。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何关于布卡武的对决（布卡武距离戈马约200公里），他们在本周占领了这个地方，可能会加剧民族紧张局势，并使国家军队之间公开对立，分析师们告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管卢旺达否认联合国有其他批评者指控它派遣部队进入刚果民主共和国，但它表示将尽一切必要手段保护自己。卢旺达指责刚果民主共和国军队与它所说的旨在在刚果屠杀图西人并威胁卢旺达的胡图族领导的民兵结盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年起，布隆迪民族执政党很大程度上来自该国的胡图族社区，已经向刚果派驻了军队，自2015年布隆迪指控卢旺达策划一起未遂政变以来，这两个国家之间的紧张关系日渐加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天，在前线与M23作战的布隆迪士兵有数千人。有人说8000人，也有人说10000人，”前联合国刚果调查员、现为西蒙弗雷泽大学教授的杰森·斯坦兹说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是自1996年至2003年各种冲突正式结束以来刚果东部分裂活动的最新一次；这一系列冲突几乎牵涉了刚果大部分邻国，导致600万人死亡，其中大部分因饥饿和疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月较早时，布隆迪军队在北基伍省的努格处与M23发生激烈战斗，他们损失了数十名士兵。路透社四名消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“布隆迪部队已经撤回南基伍，并且在基阿武姆以北尝试阻止M23和卢旺达军队的推进，”斯坦兹说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基阿武姆镇位于布卡武以北35公里处，是该市机场所在地，驻扎着一些刚果空军无人机和其他飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国和卢旺达政府都给出了类似的数据，来估计卢旺达驻扎在刚果的部队数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位布隆迪官员表示，布隆迪驻扎在刚果的士兵数量约这个数量，并称军队在过去几年内收到了越来越多来自刚果军队的协助请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们国家也付出了沉重的代价，这就是为什么我们要求我们的两个邻国签署停火协议并进行谈判，”这位官员表示，由于此事的敏感性他不希望被引用。布隆迪外长没有回应评论请求。刚果军队的发言人在回应评论请求时也没有回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与卢旺达相似，布隆迪也在努力化解其图西族和胡图族之间深深的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在结束了1993至2005年间导致300,000人死亡的内战的和平协议中，布隆迪军队实施了族群配额制度，平等分配了胡图族和图西族的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官和专家说，布隆迪在刚果东部分区作战的军事单位可能会在对抗由图西族领导并得到卢旺达支持的M-23时分裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格恩特大学博士生乔莎法特·穆桑巴表示，卢旺达相信布隆迪附近边境藏着胡图族叛军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要卢旺达认为这是威胁，这就成了对其他国家的威胁，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="M23反政府武装成员在戈马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4KAEIMUZ5RN47ABKJADLU5QMNE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月30日，刚果民主共和国东北部北基伍省戈马市的刚果武装部队（FARDC）与M23反政府武装交战期间，M23反政府武装成员聚集在一起监督潜在的M23反政府武装新兵，然后前往由M23反政府武装运营的训练中心。路透社/阿丽莱特·巴希西/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:38:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/m23-rebels-face-burundian-forces-eastern-congo-heightening-war-fears-2025-01-31/</guid></item><item><title>为何美国声称中国的存在违反了巴拿马中立条约</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/can-us-declare-chinas-presence-violates-panama-neutrality-treaty-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;一些美国议员和官员正在宣扬一项已有近半个世纪历史的美国与巴拿马之间的条约，以此为依据威胁要收回巴拿马运河。但是，如果美国要证明运河的运行正处于威胁之中，那么要展示这一战略水道的重要性，仍然面临诸多障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对者则认为，1977年的《巴拿马运河中立条约》生效于1999年，旨在确保运河的中立和对所有国家的船只开放。哪怕试图以此为借口夺回运河，也会面临诸多挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1914年，美国完成了这条82公里（51英里）长的水道建设。自1999年重返中美洲国家巴拿马后，该运河一直由巴拿马运河管理局（一个由巴拿马政府监管的自治机构）控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在2025年1月20日的就职演讲中誓言要“重新夺回”世界上最长的跨洲运河，其理由是“假称”中国正运营该运河。他曾抱怨运河的收费以及中国和香港公司在巴拿马的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年1月25日的国会议会上，联邦海上交通委员会主席路易斯·索拉表示，美国将考虑对巴拿马海上部门进行广泛审查，并可能对挂有巴拿马国旗的船只进入美国港口施加罚款和限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球有超过8000艘船只悬挂并登记在巴拿马旗下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·穆洛尼在其此前的言论中表示，在马尔科·鲁比奥国务卿即将到访巴拿马之前，他“不能谈判，更不用说开启谈判过程”。他补充说，“运河属于巴拿马”。该言论出自巴拿马1月26日发布的新闻稿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除规定运河“维持安全，并向所有国家的船只开放和平通行”外，该条约还赋予美国在必要时使用军事力量保护运河的权利，一些美国官员和政治人物指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议员泰德·克鲁兹在本周的听证会上表示，由中国承包商正在建设的新运河桥梁，以及位于运河两端的由中国运营的港口，对于国家安全构成“严重的威胁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;tex)r称，听证会上美国官员的言论使他得出结论，“巴拿马可能违反了该条约。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这座投资13亿美元由中国通信建设集团有限公司和中国港湾工程有限责任公司合资承建的大桥预计将于2026年完工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港基资本控股有限公司旗下的巴拿马巴尔博亚港和克里斯托瓦尔港已经运营超过二十年。该公司在公开市场上市，但受中国政府监管，尽管如此，港基资本作为私人企业仍然没有与中国政府的经济联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔治·梅森大学法学院教授、保守派哈莱基金会的研究员尤金·孔托罗维克在听证会上表示，“中国公司的存在，尤其是中国国有企业的影响，对于条约的中立性提出了严重的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年前巴拿马更新了向港基资本的港口给予的特许权，但这条特许权续签过期带来了批评，尤其是在美国和巴拿马都质疑有利于港基资本的金融条款的情况下。但并未提及安全问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“港基港口控股运营全球数百个港口，包括美国的港口…如果这些港口威胁美国的安全，为什么美国不终止与中国公司签订的合同？”巴拿马在签署中立条约时的顾问之一朱利奥·姚在最近发表的一篇当地报纸的文章中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国不能强迫巴拿马审查或终止与中国公司的合同。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为国际关系专家，姚向《路透社》表示，进行干预的论据基于美国参议院1978年的修正案，以确保美国可以在任何威胁出现时保护运河。他告诉《路透社》，巴拿马不应承认这些修正案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该条约及其附件共有八条，且未涵盖解决争议或终止日期的条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些美国官员还声称，近年来巴拿马运河增加的通道费用“不成比例地影响了美国人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约四分之三通过运河的船只原籍国或目的地都是美国，但运河的费率体系未按船只的国籍、原籍地或目的地进行区分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在截至9月的财政年度，由于严重的干旱影响，运河报告其收费收入下降了5%，降至31.8亿美元。然而，据其年度报告，从2020年到2023年，运河的收费收入几乎增加了26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，费率结构是基于不同类型和大小的船只的预订情况，在没有预订的船只情况下进行的拍卖，以及根据水位变化的可变量水费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何国家的军事船只的费率不同于商业船只。美国军事船只享有优先通行权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该条约仅规定，“通行费和其他相关服务费用应公平、合理、公正，并符合国际法的原则”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国所受影响不成比例主要是因为“美国利用它不成比例” ，联邦海上交通委员会委员丹尼尔·马夫费在听证会上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，“我们知道这是至关重要的贸易走廊，希望继续使用这一走廊并得到公平对待。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，运河收费增加不仅是因为运河自身的需求，航运专家还警告，苏伊士运河等其他水道也因需求激增、地缘政治冲突以及气候恶化导致的极端天气情况而提高了费用来应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据前美国巴拿马大使约翰·费利在上周接受电视采访时的说法，自20世纪60年代以来，抵达或离开美国的全部货物中，少于10%是美国注册船只。如今，这个比例下降到了1.5%。因此，巴拿马的收费增长主要是由于其使用淡水，这同样对所有船只产生了影响。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="纪念巴拿马运河移交25周年典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HTVVBVKT5JN3ZIAADE37KMCGWI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年12月31日，一名机构安全部队人员站着，远处可见起重机，在巴拿马城举行的巴拿马运河移交25周年典礼上。路透社/阿里斯·马丁内斯/文件照片&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:58:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/can-us-declare-chinas-presence-violates-panama-neutrality-treaty-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普将于周六对墨西哥、加拿大和中国实施关税</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-will-implement-tariffs-mexico-canada-china-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国将对加拿大和墨西哥征收25%的关税，并对中国征收10%的关税，白宫女发言人Karoline Leavitt于周五表示，但她未透露是否会有豁免。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统特朗普在华盛顿白宫签署行政命令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J7ZZIHSEAFKQJBMLXDXRGA7KCQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月30日，美国总统唐纳德·特朗普在华盛顿白宫椭圆形办公室签署行政命令。路透社/伊丽莎白·弗兰茨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:41:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-will-implement-tariffs-mexico-canada-china-saturday-2025-01-31/</guid></item><item><title>白宫声明：特朗普将于周六对加拿大、墨西哥和中国征关税</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普定于周六对加拿大和墨西哥的进口产品加征25%的关税，对中国加征10%的关税，这将立即生效，白宫发言人卡拉oline莱维特周五表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱维特在一次白宫新闻发布会上表示：“总统明天将实施25%针对墨西哥的关税、25%针对加拿大的关税以及针对他们非法来源并允许分销到我们国家的芬太尼的10%关税，这类毒品已导致数十万美国人死亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先前，路透社援引知情参议员的消息称，特朗普将在周六宣布对加拿大和墨西哥进口商品加征关税，但关税将在3月1日开始征收，并对某些商品提供有限的豁免程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱维特称上述消息为假消息，但当被问及豁免事宜时，她表示“没有更新或对外公布的豁免细节”。她补充说，关税将于周六公布，并将立即生效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱维特的言论导致美元兑墨西哥比索和加拿大元分别升值，此前路透社的报道促使这两种货币有所反弹。同时，美国国债收益率上升，股市当日则出现了逆转走低的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年和2019年，当特朗普对中国商品加征惩罚性关税时，海关和边境保护局一般需要两周到三周的时间来开始收取关税，因为在进口商需要收到通知的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息来源未具名，并表示他们没有最终关税率的详细信息，但特朗普一直表示他计划在周六对从两个国家进口的商品加征25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫消息人士称，特朗普周五正在审查关税计划，可能会允许某些豁免。该消息人士表示，任何豁免措施都将“极为有限”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管宣布加征关税可能会搅动金融市场，并使与美国最大的两个贸易伙伴的关系变得紧张，但在实施前提供二十八天窗口期并考虑豁免措施，显示出特朗普政府更加谨慎的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也会为加拿大和墨西哥采取措施应对特朗普设定的目标赢得时间，确保这两家美国邻居停止非法移民和致命的芬太尼药物流入美国边界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普此前宣布对墨西哥和加拿大商品加征25%关税的惩罚性措施，引发了加拿大和墨西哥的报复性关税，这将颠覆价值略高于1.6万亿美元的北美贸易，并实际上结束了历久弥新的三大经济体之间深入的自由贸易体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周四仍考虑对中国加征额外10%的关税，以惩罚北京在其芬太尼贸易中所谓的角色。但消息来源表示，3月1日关税仅适用于加拿大和墨西哥，而对中国新关税计划的细节仍不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关税决策由白宫核心团队管理，而非由即将担任商务部部长的霍华德·卢特尼克和即将担任美国贸易代表的贾米森·格雷尔领导的新的贸易团队。格雷尔尚未得到参议院确认，但参议院财务委员会已经安排了他的确认听证于2月6日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普周四暗示可能会对加拿大和墨西哥石油进口品挑起关税的决策——他表示将尽快决定是否征收这些关税，这似乎表明他对这种决策可能带来的影响有所担忧。美国油料占加拿大和墨西哥对美出口首位，根据美国商务部数据，加拿大和墨西哥是美国前五大进口来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，特朗普顾问彼得·纳瓦罗周五表示，关税收入将用于延长特朗普2017年推行的减税措施，对美国经济的影响高达四万亿美元，但这些减税举措将于今年到期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位知情人士表示，特朗普预计将根据《国际紧急经济权力法》(IEEPA)对关税进行法律授权，这门法律将扣留非法芬太尼并处理移民作为美国国会认为的国家紧急状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该法律于1977年制定，9·11袭击后进行了修改，给予总统广泛的经济制裁权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了这些贸易法律工具外，《国际紧急经济权力法》将使特朗普能更快地征收范围广泛的关税，而其他关税则需要商务部乃至美国贸易代表进行长时间的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家和商界高管告诫称，关税将导致美国从加拿大和墨西哥进口的铝制品和木材、水果和蔬菜、啤酒和电子产品等商品价格出现大幅上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济学家表示，关税由进口公司支付，最终却转嫁给消费者或接受较低的利润。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大商会的首席公共政策专员马修·霍姆斯表示：“特朗普的关税将首先损害美国，成本将从加油站、杂货店和网络结账处开始传导至整个经济体系，最终将使两国的消费者和企业受到伤害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多周五表示，加拿大将立即采取有力的反制措施，他补充说：“这不是我们想要的，但如果他继续前进，我们也将行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位了解计划的人士表示，加拿大已经制定了详细的反击目标，其中包括对弗罗里达州橙汁（特朗普的故乡）征税。加拿大还有更广泛的反击目标，可能达到加元1500亿，不过最终会在采取行动前进行公众咨询。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普第一任期，中国针对美国的农产品进行了打击，欧盟则提出了诸如波旁威士忌和哈雷摩托车等美国象征性产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥总统克劳迪亚·希门内斯表示将冷静看待特朗普的关税决定，并准备继续在边境进行对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将永远捍卫我们人民的尊严、尊重我们的主权和平等对话而不受屈从的对话。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前希门内斯表示，墨西哥也将报复，认为特朗普的关税会使40万美国工作岗位流失，并推高美国消费者的价格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周日与哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗就其允许美国载有哥伦比亚遣返人员的飞机入境的拒绝进行了十余小时的口水战，威胁将对哥伦比亚加征25%的关税。最终哥伦比亚同意接受这些航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在回应计划上更为谨慎。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示，中国与美国在遏制芬太尼走私方面合作密切，希望美国不会“熟视无睹”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥、美国和加拿大旗帜在泽拉格萨-伊斯特拉边界通道海关检查点旁悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7JE7ZOX3WJOGVKBD2VFT7TWXS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥、美国和加拿大旗帜在泽拉格萨-伊斯特拉边界通道海关检查点旁悬挂，墨西哥城，2020年1月16日。路透社/豪尔赫·路易斯·冈萨雷斯/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="特朗普签署Laken Riley法案" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EXSDDJI5R5OKJMJNKF24QFTPJM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普于2025年1月29日在白宫签署Laken Riley法案，该法案要求拘留非法居住在美国的移民，如他们被指控盗窃。路透社/伊丽莎白·弗兰茨/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 11:06:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/north-america-braces-new-trump-tariffs-saturday-deadline-nears-2025-01-31/</guid></item><item><title>美国限制华盛顿机场附近直升机飞行，因发生致命坠机事故</title><link>https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;联邦机构自周五起无限期限制了飞往美国首都华盛顿特区&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;里根华盛顿国家机场的直升机航班，距离上周四一次客机与军用直升机空中相撞导致67人死亡的空难发生仅隔两天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空管理局采取此措施以降低另一起相撞的风险，同时救援人员正努力将这场美国近二十年来最致命的空难残骸从波托马克河中打捞出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空局的一名官员向路透社表示，该机构暂时禁止大部分直升机飞往机场附近两条航线的部分区域，并仅允许警用和医疗服务直升机穿越机场至附近桥梁之间的区域，直至进行详尽评估。尚不清楚这些限制措施将持续多久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次空难再次引发了关于空域安全及华盛顿特区最大且高度拥堵的机场中空中交通管制员短缺问题的质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿大都会区域空中交通异常拥挤，这里拥有三家商业机场，多个军事基地，并有多名政府官员乘直升机出行。根据2019年为期三年的统计，美国政府问责局指出，在距里根国家机场30英里（48公里）范围内，共有88,000次直升机飞行，包括约33,000次军事飞行和18,000次警用飞行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这架美国航空公司的飞机在试图降落在里根国家机场时，在空中与一架美国陆军黑鹰直升机相撞，并坠入波托马克河。自刚从飞机的“黑匣子”中恢复之后，潜水员计划于周五进行打捞残骸和搜寻更多部件的工作，据报道，华盛顿消防部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚未确定相撞的具体原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家运输安全委员会表示，将于周五尝试回收军用直升机的“黑匣子”，它可以记录飞行数据和驾驶舱内的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国联邦航空局的空中交通管制员人数比目标人数少约3,000人&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;。2023年时，该机构有10,700名认证空中交通管制员，这项数字与去年几乎持平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位知情人士表示，机场在周三时仅有一名管制员负责处理飞机和直升机的空中交通，这一情况虽然被认为是不正常的，但被认为在较低的交通流量下是足够的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国交通部长塞恩·杜夫誓言&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;将改革联邦航空局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我正在制定初步的修正方案，这一方案的最终内容将在不久后发布。”杜夫在推特上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家运输安全委员会正在研究从波音JR700型飞机中提取的驾驶舱语音记录器和飞行数据记录器，这架飞机上共有60名乘客和4名机组成员，所有人在空难中丧生。同时，直升机上的三名机组人员也在这场事故中遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军事方声明称，直升机所在的航线的最大飞行高度应为200英尺（约61米）但其可能飞得更高。据飞行追踪网站FlightRadar24显示，空难发生在约300英尺的高度。美国国家运输安全委员会预计稍晚可以回收军用直升机的数据记录器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国防部长彼得·赫格塞思命令涉及此次事故的弗吉尼亚州军用单位暂停飞行48小时，他表示，这一暂停可能会延长。“我们应在这之前暂停飞行直到查清事故原因。”他告诉福克斯新闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普在周五表示，导致此次空难的直升机飞行高度过高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黑鹰直升机飞行高度过高，超出200英尺的限制，这并不是难以理解的问题。”特朗普在推特社交平台发文说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议员玛丽亚·康特韦尔，参议院商务委员会的民主党领导人，质疑军用和商用飞机在垂直和水平方向上只相隔350英尺（107米）的飞行安全性。她也敦促政府重新考虑允许这么多直升机在繁忙机场附近飞行的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的无线电通信资料显示，空中交通管制员曾告知直升机面临的逼近客机，并命令其改变航向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国航空公司的CEO罗伯特·伊索姆称，执飞AE5342航班的飞行员拥有大约六年飞行经验。该波音公司的飞机由PSA航空运营，PSA航空是一家区域附属航空公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七名美国飞行员在接受路透社采访时称，在里根机场降落的独特之处在于该机场周围空域拥挤，同时直接与军事飞机沟通存在困难，因为军用飞机使用不同的无线电频率。此外，机场的跑道也较短。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫格塞思表示，此次空难涉及三名佩戴夜视镜参加年度训练的士兵组成的飞行小组由经验丰富的飞行员执飞。官员们表示，他们已暂停受灾军用单位的其他飞行并将会重新评估该地区的训练演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次空难的受害者包括来自俄罗斯，中国，德国和菲律宾的人，同时，也包括来自肯塔基州的花样滑冰青少年运动员，其中一些人还是刚在全国锦标赛上赢得奖牌的年轻选手。&lt;/p&gt;
        
![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WU2ARWSLURMGHBIU3ZZZLQWRFE.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;救援队伍在里根华盛顿国家机场附近的波托马克河上空发生碰撞的美国航空AE5342航班客机和黑鹰直升机的事故现场工作。这是2025年1月30日在美国弗吉尼亚州亚历山大市拍摄的照片。路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UQ4WIU5SXBMD5GKTY665DAQLUM.jpg)
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国海岸警卫队及其他救援队伍在华盛顿附近波托马克河上的事故现场进行打捞工作，事故现场发生碰撞的美国航空AE5342航班客机和黑鹰直升机坠入波托马克河。这是2025年1月30日美国拍摄的照片。特拉维尔·巴肯/美国海岸警卫队/路透分发&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 06:09:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/investigators-seek-salvage-aircraft-after-deadly-washington-crash-2025-01-31/</guid></item><item><title>据 Axios 报道，特朗普和内塔尼亚胡预计将在周二在华盛顿会面两次。</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-expected-meet-twice-washington-tuesday-axios-reports-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡预计于周二在美国华盛顿会面两次，一次是正式会晤，另一次是非正式晚餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正式会晤预计在当地时间中午（格林威治标准时间17点）举行，随后两位领导人及其配偶将共进晚餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次会晤，由两国政府本周确认，将在脆弱的六周停火期间举行，该停火给加沙地带持续了15个月的以巴武装冲突带来了暂时的暂停。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国白宫举行亚伯拉罕协议签署仪式，特朗普总统接待领导人" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W2HERGJNHBNHLN43ZOVLKSAOA4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国白宫椭圆形办公室内，特朗普总统与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡会面，时间：2020年9月15日，美国。路透社/汤姆·布伦恩/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:59:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-netanyahu-expected-meet-twice-washington-tuesday-axios-reports-2025-01-31/</guid></item><item><title>三位以色列人质（包括一名美国和一名法国籍双重国籍公民）将于周六在加沙被释放</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;哈马斯周五表示，将在下一次交换加沙囚犯与巴勒斯坦囚犯的行动中释放被其2023年10月7日在以色列境内发动袭击中劫持的最年幼人质的的父亲，并且还将释放另外两名人质，其中包括一名美国公民和一名法国公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅德恩·比巴斯、基思·西格尔和奥费尔·卡德罗恩将于周六被交付，哈马斯武装组织发言人阿布·奥贝达在Telegram频道上发布了一系列帖子提供此信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比巴斯是九个月大的基弗(Kfir)的父亲，基弗当时被绑架时才九个月大，奥费尔是四岁的阿里尔的父亲，阿里尔当时是在跨境袭击中时四岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基弗和阿里尔以及他们的母亲席里的情况仍有待通报。哈马斯在2023年下半年宣布，他们在以色列空袭初期被击杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其绑架后的拍摄内容很快开始流传。视频中，恐怖害怕的席里用毯子抱着自己的儿女，他们被一群武装人员劫持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的雅德恩先生，那时34岁，在袭击中也被绑架，一段视频流传，显示他因锤击导致头部出血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国出身的以色列人基思·西格尔，在2023年被哈马斯劫持时被陪伴的妻子爱娃一同劫持。他出现在哈马斯去年发布的一段视频中。其妻子在2023年11月的人质交换中获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃雷兹和莎哈尔是卡德罗恩的两个孩子，在同一起袭击中也被绑架，也在首次交换中获释。卡德罗恩的家人说，他们正怀着“极大的喜悦和瘫痪的焦虑”等待他的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯在加沙释放了三名以色列人和五名泰国人质，而以色列释放了110名巴勒斯坦囚犯。因反感转移过程中涌入的一个人质交接点的庞大人群，该过程曾被延迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫对周四释放的人质表示欢迎，并强调前总统唐纳德·特朗普致力于释放所有剩余人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在短时间内暂停了15个月的战斗得到停火协议的终止后，哈马斯将在停火最初的六周内，在交换数百名巴勒斯坦囚犯——许多囚犯已处刑多年的情况下释放33名被关押在加沙的俘虏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至现在已有十五人获释，包括五名泰国工人。哈马斯告诉以色列，剩余的33人中8人已死亡。作为交换，以色列已经释放了400名巴勒斯坦囚犯和被拘留者，并将在周六向加沙乌纳移交另外72名长期囚犯和111名被拘留者，哈马斯媒体部门表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火状态允许国际人道主义援助迅速增加，为加沙民众提供急需的援助。同时，受影响的巴勒斯坦人——包括伤病者和武装战斗人员——将于周六通过重新开放的拉法通道进入埃及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，如果以色列阻止联合国巴勒斯坦救济组织(UNRWA)的运作，这可能会破坏停火状态。周四，位于日内瓦的UNRWA通讯主管朱莉叶特·图玛在简报会上表示，如果巴勒斯坦救援组织被禁止与以色列接触的话，UNRWA在加沙的工作可能会受到影响。目前，该组织的加沙工作仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在释放人质过程中引发的一系列混乱状况导致以色列警告调解人，他们不会接受任何对人质的危险。哈马斯则指控以色列违反停火协议，包括士兵开枪和阻止帐篷和重型设备的到达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦囚犯和被拘留者包括30名未成年人和其他一些被判定为参与致命袭击的巴勒斯坦组织成员，这些袭击导致在以色列至少30人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据以方数据，2023年10月7日袭击以方造成的冲突中，约1,200人丧生，超过250人被绑架，这是以色列自建国以来最致命的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今，以军对此的军事回应已导致超过47,000名巴勒斯坦人丧生，导致了内含230万名居民的加沙地区的残垣断壁状态，这些居民面临严重的药品、燃料和食品短缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在唯一的先前停火状态下，大约一半的人质在11月2023年被释放；其他人则在以方对加沙的军事行动中被解救。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列将于2月4日开始的第二阶段履行协议的谈判，旨在释放60多名其他人质，包括成年男性，并允许以色列军队从加沙撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果双方能够达成协议，这次战争的形式终结也将随之而至，从而开启涉及重建加沙的庞然大计的讨论。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张坦普尔街上的基思·西格尔的宣传图片，他是于2023年10月7日被哈马斯在以色列袭击中劫持的美国公民" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KP63LBKTTFJGNBHGFHBWEVT4VY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
        &lt;i&gt;这张2024年4月28日在以色列特拉维夫拍摄的坦普尔街上的宣传图片显示了被视为2023年10月7日被哈马斯劫持的美国公民基思·西格尔。照片摄于加沙武装力量和以色列之间的持续冲突期间。图片/路透社/Anna Shen&lt;/i&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="雅德恩·比巴斯，他是被2023年10月7日哈马斯在以色列发动的致命袭击中绑架的以色列人质" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K4E7QXF6WJJHHNLJYSYFYVHOH4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
        &lt;i&gt;这是2023年雅德恩·比巴斯的一张手提照片，他是在2023年10月7日被哈马斯发动的致命袭击中在以色列被绑架的以色列人质。图片/取自“带来他们回家现在小组”/路透社/Anna Shen&lt;/i&gt; 
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="基思·西格尔，一名以色列人质，在2023年10月7日的致命袭击中被哈马斯绑架，并被以色列当局宣布死亡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5AEJG2PLRRMNDEOIB262JZFLME.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
        &lt;i&gt;这是一张2023年秋天拍摄的照片，显示了基思·西格尔，他是在2023年10月7日被哈马斯绑架的以色列人质，且被以色列当局宣判死亡。图片/取自“带来他们回家现在小组”/路透社/Anna Shen&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="奥费尔·卡德罗恩，2023年10月7日哈马斯袭击以色列时被绑架的以色列人质" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6BKLEAR27ZLOVD5ZAFQZVP7L4A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
        &lt;i&gt;这是一张卡德罗恩的照片，他是2023年10月7日被哈马斯绑架的以色列人质。照片摄于2023年或更早的时间，由“归来之家现在”小组提供/路透社/Anna Shen&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:30:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-releases-names-israeli-hostages-be-released-saturday-2025-01-31/</guid></item><item><title>白宫：特别使团格林纳尔抵达委内瑞腊</title><link>https://www.reuters.com/world/us/white-house-special-us-envoy-grenell-is-venezuela-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国特别代表里克·格雷内尔正在委内瑞拉与当地当局合作，将委内瑞拉帮派“阿里瓦加火车”成员遣返回委内瑞拉，白宫于周五宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫发言人卡罗琳·利维特还向记者透露，格雷内尔将确保所有在美国被拘留的人员能够安全返回美国。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="威斯康星州密尔沃基第三天的共和党全国 convention" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LCEIXSYL7ZLO7MOHWDRCEAO6SY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;里克·格雷内尔，前国家情报局代理局长，于2024年7月17日在美国威斯康星州密尔沃基的Fiserv论坛发表讲话。路透社/迈克·塞加/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:41:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/white-house-special-us-envoy-grenell-is-venezuela-2025-01-31/</guid></item><item><title>独家：据消息人士称，特朗普将于3月1日对墨西哥和加拿大征收关税</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-set-impose-tariffs-mexico-canada-starting-march-1-sources-say-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普预计将宣布对加拿大和墨西哥的新关税，从3月1日起生效，但允许这些国家为特定进口商品寻求具体的豁免措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社消息来源透露，周五的关税情况仍处于变化之中，直到特朗普做出正式宣布，上述决定才算最终确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些要求匿名的消息人士未提供最终关税税率的具体信息，但他们指出，特朗普一直表示计划于周六对从这两个国家进口的商品征收25%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名政府官员则表示，特朗普周五正在审查关税方案，这些方案可能允许一些豁免，但这位官员强调，豁免将“极为有限”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管宣布新的关税措施可能会搅动金融市场，并且可能会加剧与美国最大贸易伙伴的关系紧张，但在生效前给予28天的时间窗口，并提供豁免程序，显示了特朗普政府更加慎重的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样做还可以为加拿大和墨西哥采取措施以达到特朗普设定的关税目标赢得时间，这些措施旨在施压两国遏制非法移民和致命芬太尼药物通过边境流入美国。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国、加拿大和墨西哥的国旗在密歇根州底特律并排悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DKLCUS74T5ITTMR62K4LAACLVE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国、加拿大和墨西哥的国旗在密歇根州底特律，2018年8月29日。路透社/奥利弗·考克（Oliver Cook）摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:13:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-set-impose-tariffs-mexico-canada-starting-march-1-sources-say-2025-01-31/</guid></item><item><title>瑞典释放涉嫌杀害反伊斯兰主义活动分子的嫌疑人</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/sweden-releases-suspects-held-killing-anti-islam-campaigner-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;一名瑞典检察官周五表示，决定释放五名因周三杀害反伊斯兰活动人士Salwan Momika而被拘留的嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salwan Momika，一名38岁的伊拉克难民，曾在公共场合多次焚烧《古兰经》，斯德哥尔摩附近的索达特勒市（Sodertalje）的一栋住宅中，他被射杀。瑞典首相在周四表示，杀人案可能与外国势力有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官Rasmus Oman在周五的声明中说，尽管最初有五人被捕，但随着调查的深入，对他们的怀疑已经减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oman表示，尽管如此，五人仍需接受进一步调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Momika此前已在瑞典接受审判，因他公开和在社交媒体上焚烧《古兰经》，这本穆斯林圣书，并在案件审判即将开始后不久被杀害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，瑞典因《古兰经》焚烧事件提高至第二高的恐怖主义警戒级别，并警告国内外针对瑞典人的威胁。大部分焚烧行为由Momika实施，激怒了许多穆斯林，引发了威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伊朗最高领袖亚里亚·哈梅内伊表示，对《古兰经》进行亵渎的人应受到“最严厉的惩罚”，瑞典“为与穆斯林世界交战而摆好阵型”，支持了那些负责的人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:41:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/sweden-releases-suspects-held-killing-anti-islam-campaigner-2025-01-31/</guid></item><item><title>Meta的WhatsApp称，间谍软件公司Paragon已针对二十多个OUNTRY/地区的目标用户展开攻击</title><link>https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/metas-whatsapp-says-israeli-spyware-company-paragon-targeted-scores-users-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;Meta Platforms旗下热门即时通讯服务WhatsApp的一名官方人员表示，以色列间谍软件公司Paragon Solutions针对包括记者和社会团体成员在内的数十名WhatsApp用户展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官方人员在周五表示，WhatsApp已经向Paragon发送了一封停止并纠正违法行为的通知。在一份声明中，WhatsApp表示，“我们将继续保护人们的私人通信能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paragon公司拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WhatsApp官方人员告知路透社，他们已经检测到约90名用户的账户遭受了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方人员未具体说明哪些用户受到影响，但表示这些用户来自超过20个国家和地区，其中包括欧洲多国人士。官方人员称，这些WhatsApp用户收到了恶意电子文档，甚至不需要用户的任何互动便可攻陷目标，这被称为“零点击”攻击，被认为是一种特别隐蔽的技术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方人员表示，WhatsApp已经被迫中断了这一攻击行为，并将受影响的目标转交给了加拿大互联网监督组织Citizen Lab。官方人员拒绝讨论如何确定Paragon是此次攻击的实施者，表示执法部门和行业伙伴已被告知此事，但拒绝提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FBI尚未作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Citizen Lab研究员John Scott-Railton表示，发现Paragon间谍软件针对WhatsApp用户的事情提醒大家，雇佣型间谍软件仍然不断扩散，而随着这种工具的传播，我们继续看到类似的不理想的使用模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如Paragon这样的间谍软件供应商向政府客户提供高级监视软件，并通常将服务宣传为打击犯罪和保护国家安全所必需。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这些间谍工具多次被发现安装在记者、活动人士、反对派政治家甚至至少50名美国官员的手机上，引发了对这种技术不受控制扩散的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帕拉贡公司-据报道，该公司在本月被佛罗里达州投资集团AE Industrial Partners收购-曾试图将自己定位为行业中的更负责任的玩家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其网站上宣传提供“基于伦理的工具、团队和见解以解决棘手威胁”，媒体报道引述知情人士的话称，帕拉贡仅向稳定民主国家的政府客户销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倡导组织Access Now的高级科技法律顾问Natalia Krapiva表示，帕拉贡公司的声誉是作为一家更好的间谍软件公司，但最近WhatsApp的揭露表明并非如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不仅仅是一些不良苹果的问题——这些滥用行为是商业间谍软件行业的特征之一。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AE未立即回复寻求评论的消息。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows Whatsapp logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ORJAL4DYNFOR3K2HJT2YITAO6Q.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年2月21日，键盘置于显示的WhatsApp标志前。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 14:12:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/metas-whatsapp-says-israeli-spyware-company-paragon-targeted-scores-users-2025-01-31/</guid></item><item><title>中国化学企业高管清除了美国芬太尼指控，但因其他罪名被判有罪</title><link>https://www.reuters.com/legal/chinese-chemical-executives-cleared-us-fentanyl-charge-convicted-other-counts-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;两家中国化学公司的高管因涉嫌共谋向美国运送用于制造芬太尼的前体化学物质而被曼哈顿陪审团宣判无罪，但仍被裁定有其他相关罪名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三宣读并于周四电子公布的裁决中，胡宝生物技术公司的主要负责人汪清钊和市场经理陈毅怡被认定在关键指控上无罪，即共谋分发芬太尼或芬太尼相关物质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，陪审团认定汪清钊和陈毅怡有共谋进口芬太尼前体化学物质的罪名。陪审团认为他们有理由相信这种前体化学物质将被用于制造芬太尼，但没有证据显示他们有意制造芬太尼。两人还因共谋洗钱被宣判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国司法部称，对汪清钊和陈毅怡的起诉是打击芬太尼这一极度成瘾性止痛药的斗争中的一个重要步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是美国当局首次因芬太尼及其相关产品的分销问题起诉中国公司高管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国有超过40万人死于合成阿片类药物过量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汪清钊的律师David Mou在裁决后表示，他的当事人无意生产此类药物，“而且他的化学物质从未被用于制造芬太尼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈毅怡的律师没有立即回应相关新闻请求。纽约曼哈顿美国检察官办公室也没有立即回复类似请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官表示，汪清钊和陈毅怡在2022年和2023年运送了200公斤用于制造芬太尼的化学物质，并曾在泰国和斐济与伪装成墨西哥毒品走私犯的缉毒局（DEA）特工会面商讨运输事宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汪清钊和陈毅怡的判决分别定于5月29日和6月5日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前DEA特工现就职于调查公司Nardello &amp;amp; Co的Chris Urben在接受采访时表示，审判中的证据可能有助于美国交涉者敦促中国打击向墨西哥贩毒集团输送前体化学物质的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称与墨西哥和美国合作对抗非法毒品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡宝是Reuters记者在调查化学贸易过程中的七家中国供应商之一。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="芬太尼前体化学品在纽约Reuters办公室的展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UZPLVF5Y6NNT7FEKKBLRNSTKDI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月10日，在美国纽约Reuters办事处，展示了芬太尼前体化学品。REUTERS/Andrew Kelly/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:30:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/chinese-chemical-executives-cleared-us-fentanyl-charge-convicted-other-counts-2025-01-31/</guid></item><item><title>华盛顿空难受害者一生致力于帮助他人</title><link>https://www.reuters.com/world/us/washington-air-crash-victims-led-lives-helping-others-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;凯亚·杜金斯是一位人权律师，被誉为正义的捍卫者，她致力于反对警察暴力，捍卫人们的权益，保护人们免受驱逐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍勃和洛丽·施罗克夫妇是领先的家庭农场主，运营自己的谷物企业，并计划拜访他们的女儿。他们同样致力于服务他人：通过一个基督教项目为经历创伤的年轻男性提供咨询服务与教育资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三人是本周三晚在华盛顿州空难中丧生的67名遇难者之一，当时美国陆军直升机与客机在里根国家机场附近发生坠毁。在事故调查继续进行时，关于遇难者的更多信息逐渐浮出水面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30岁的杜金斯即将加入华盛顿的霍华德大学任教，她刚从威奇托的家庭探亲归来。她曾是彭斯夫人的实习生，在白宫实习期间曾任平权政策实习生。媒体称，她的母亲格温最近住院，她正计划秋季在霍华德大学教授法律课程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“能够在白宫工作是一种荣誉，不仅是能在白宫工作，还能为首位黑人总统服务，这是美国历史上大多数时候不可能实现的。”2017年她在《太阳花》在线新闻通讯中提到，描述她在华盛顿的暑假经历时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据媒体报道，她刚探望过住院的母亲格温，并预计将在秋季在霍华德大学教授法律课程。杜金斯是哈佛大学法学院毕业生，曾参与Miss Kansas竞选，她在人权组织Civil Rights Corps担任律师的工作包括在田纳西、德克萨斯和华盛顿特区挑战不公的警务和金钱保释制度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哈佛大学法学院的在线个人资料中，她的同学称她为“自然的力量”，她在疫情期间为哈佛法律援助局工作，保护人们免受驱逐。同事们称她为真正的“正义捍卫者”。哈佛法学院官网称，在一起案件中，杜金斯成功代表了一位拒绝支付难以负担的租金增涨而遭受驱逐的女性。她后来通过长达数年的租赁协议为该女性及其幼子达成了长期可负担的租赁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还代表了穷困的被告——无力支付律师费用的人——在哈佛代理者中为刑事辩护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我在法学院的经历完全由临场实践和义务工作定义，”她在个人资料中引用道，她还说在与客户的交手中她学会了法律技术要素和更大的哲学问题——法律应是怎样的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜金斯的朋友、前塞德威克县专员莱西·克鲁斯回忆起她是一个“勇敢而美丽的人，正义的斗争中的光”，克鲁斯写道：“她的离去对她的家人和朋友来说是一场悲剧，也对所有坚信公正和平等的人来说是一场悲剧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;58岁的鲍勃和56岁的洛丽·施罗克来自宾夕法尼亚州边界附近的2400人口小镇基奥瓦，他们正从威奇托前往华盛顿拜访他们的女儿艾莉在维拉诺瓦大学就读。他们在基奥瓦管理着一家名为Premium Grain的公司，是该地区第一批将冬小麦与冬芥菜轮作以提高作物产量和改善土壤健康的农民之一。据《堪萨斯城星报》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还在马里兰州安家，以便更接近他们的女儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上帝送来了真正的礼物，”20岁的堪萨斯州立大学学生格蕾丝·坎特雷尔表示，她与施罗克家的女儿长大。“这对他们是双亲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迈克尔·辛普森是鲍勃自11岁以来的朋友，他们通过举重相识并保持了多年的友情。辛普森表示，施罗克夫妇令他辞职成为自由之门男孩农场的负责人，该农场是一个提供家庭、基督教教育和创伤知情咨询的基督教项目。辛普森说，鲍勃多年来一直在悄然提供财务支援，他对宗教信仰深信不疑。他说：“我的朋友很少，能成为朋友的更少，而他是其中之一。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纪念空难遇难者的纪念品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCIJJK3IBBPBNG5D5NLEIZH7RM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在惠灵顿Dwight D.艾森豪威尔国际机场纪念空难遇难者设立的纪念品处留下便条。2025年1月31日，美国堪萨斯州惠灵顿。路透社/尼克·奥克斯福德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纪念空难遇难者的纪念品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D76UBEY5RFNOZAXV2BQOWTL7YE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;伊丽莎白·格拉斯塔，美国联合航空公司空姐，在惠灵顿Dwight D.艾森豪威尔国际机场纪念品处为纪念空难遇难者留下便条。2025年1月31日，美国堪萨斯州惠灵顿。路透社/尼克·奥克萨福德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纪念空难遇难者的纪念品" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3OXDJBRNKZO3TFFNSGLFLDVO3I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;杰夫·特里在惠灵顿Dwight D.艾森豪威尔国际机场纪念品处写下便条，纪念空难遇难者。2025年1月31日，美国堪萨斯州惠灵顿。路透社/尼克·奥克萨福德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 18:54:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/washington-air-crash-victims-led-lives-helping-others-2025-01-31/</guid></item><item><title>特朗普特使格林纳尔将与委内瑞拉总统马杜罗于周五会面</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/trump-envoy-grenell-expected-meet-venezuelas-maduro-friday-says-cnn-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;美国前总统唐纳德·特朗普的特使里查德·格里尔将于周五在委内瑞拉与委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗举行会面，两国均表示，这是特朗普政府对泛美地区的驱逐行动及反帮派运动引起的紧张局势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="里查德·格里尔，美国前总统唐纳德·特朗普的顶级顾问及前国家情报局局长，出席在密歇根州荷马市举行的‘为特朗普服务的穆斯林和孟加拉裔美国人’活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RB5NPWCL2ZJSZHIBV7PO5UDJMQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;里查德·格里尔，美国前总统唐纳德·特朗普的顶级顾问及前国家情报局局长，出席在密歇根州荷马市举行的‘为特朗普服务的穆斯林和孟加拉裔美国人’活动，2024年11月2日。REUTERS/Rebecca Cook/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;当被问及格里尔的访问是否意味着美国承认马杜罗是委内瑞拉合法领导人时，白宫新闻秘书卡罗琳·利夫特表示，“绝非如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利夫特说，格里尔此行的“两个非常明确的指令”是：确保将被美国羁押的400名特雷恩·德·阿拉瓜帮派成员送回委内瑞拉，并将所有美国在押人员送回家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，美国拉丁美洲特别代表莫里斯·克莱弗-卡农称，格里尔与马杜罗的会面并不是“以换取某项东西的谈判”。克莱弗-卡农在随美国国务卿马科斯·鲁比奥前往中美洲和加勒比地区前的电话会议上表示，“美国和特朗普政府希望马杜罗归还被送到美国的委内瑞拉所有罪犯和帮派分子，且应在毫无条件的情况下立即进行，这不仅是我们对其他国家应有的期待，而且是不可谈判的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两国关系紧张，曾中断外交关系，施加制裁，并相互指控对方从事犯罪活动及政变策划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但两国都对一些双边悬而未决的问题感兴趣，包括美国石油巨头雪佛龙公司（CVX.N）在南美国家委内瑞拉操作的许可证、关押的美国拘留人员以及特朗普移民监管政策。特朗普上周宣布，美国政府极有可能停止购买委内瑞拉石油，并正在认真考虑取消对委内瑞拉的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，他将驱逐美国境内的特雷恩·德·阿拉瓜帮派成员，并有媒体称美国政府正在与萨尔瓦多就收容这些成员进行谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉总检察长塔雷克·萨布尔上周表示，他的政府已彻底摧毁了该帮派，但愿意重启与美国的法律合作，以便引渡该帮派的委内瑞拉成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚有多少美国人或双重公民被委内瑞拉关押，但委内瑞拉官员已公开提及至少有九人。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/what-are-major-pressure-points-us-venezuela-relationship-2025-01-27/"&gt; &lt;/a&gt;委内瑞拉官员认为他们大多从事恐怖活动，并称其中一些人是高级“雇佣兵”。委内瑞拉曾多次指控反对派成员和外国囚犯与美国中央情报局（CIA）等实体合谋策划恐怖袭击，而美方官员对此予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在美国被扣留的囚犯不仅无法接受，必须立即获释。”克莱弗-卡农补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年底，委内瑞拉政府通过数月的谈判释放了几名囚犯，包括10名美国人，而美国也释放了一名与马杜罗接近的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，委内瑞拉通讯部在Telegram上的一则帖子中确认了这一会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府在4月恢复了广泛的石油制裁，称因反对派指控马杜罗未能履行去年举行自由总统选举的承诺，而就没有履行承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府在这次投票中获得的胜利受到反对派、国际观察员和多个西方国家，包括美国的质疑，美国国务卿鲁比奥称反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯是委内瑞拉的“合法总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府还针对数十名官员实施了有针对的制裁，并提高了捕获或定罪包括马杜罗在内的领导人奖励，这使得特朗普几乎没有进一步制裁的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府一直拒绝美国及其他国家的制裁，称这些制裁措施是非法的，构成了“经济战争”，旨在削弱委内瑞拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其第一任期内使用了“极限施压”的制裁政策，并在2024年美国总统竞选活动中称委内瑞拉是被“独裁者”管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥一直批评马杜罗，上周通过电话与反对派领导人埃德蒙多·冈萨雷斯和玛丽亚·科罗尼亚·马查多进行了交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格里尔在特朗普就任后表示，他正在与委内瑞拉官员会面，并计划会见反对派，但尚未公开确认他是否与出席特朗普就职典礼的冈萨雷斯会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《金融时报》报道，雪佛龙公司正试图保护其在委内瑞拉运营的特别美国许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪佛龙首席执行官迈克·威尔斯告诉报纸，该公司将在鲁比奥表示应重新考虑这一许可后与白宫接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果雪佛龙被迫撤离，中国和俄罗斯将在石油输出国组织（OPEC）成员国委内瑞拉增加影响力，威尔斯称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，委内瑞拉石油出口到美国增加了64%，达到约22.2万桶/日，使其成为仅次于中国的第二大大宗商品出口市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普近期推出了一项全面的移民打击计划，承诺大规模驱逐移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十年来，数百万人离开了委内瑞拉，其中许多人定居在拉丁美洲其他国家，还有一些人前往美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国拜登政府为委内瑞拉的60万名在美国的移民提供了暂缓遣返救济，但美国国土安全部负责人克里斯蒂·诺姆表示将缩短这一保护时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺姆必须在周六前决定是否终止将于4月到期的委内瑞拉临时保护身份（TPS），美国《新闻周刊》援引其终止通知的副本报道说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉政府表示，委内瑞拉人回国将受到欢迎，但未明确表示是否会接受特朗普的遣返航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉官员长期以来一直暗示他们可能会拒绝倾运移民的飞机，因为担心制裁问题。委内瑞拉反对派在周四发表的声明中表示，完全尊重美国政府对特雷恩·德·阿拉瓜帮派等组织采取行动，但TPS或类似计划对于遵守法令的移民的福祉是至关重要的。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 15:29:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/trump-envoy-grenell-expected-meet-venezuelas-maduro-friday-says-cnn-2025-01-31/</guid></item><item><title>解释者：卢伊斯·鲁比亚莱斯庭审：世界杯亲吻事件详解</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/luis-rubiales-trial-over-world-cup-kiss-scandal-2025-01-31/</link><description>&lt;p&gt;西班牙足球联合会（RFEF）前主席路易斯·鲁比莱斯因在2023年女子世界杯颁奖仪式上未经许可亲吻球员简尼·赫尔莫索，被提起诉讼，即将出庭受审。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是案件背景：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比莱斯现年47岁，曾于2009年之前在西班牙多家低级别联赛俱乐部以及苏格兰哈密尔顿学院队担任后卫。他先担任西班牙足球联合会协会（AFE）主席，然后在2018年当选并领导RFEF。他誓言要现代化该联合会的结构，增加收入，并提高透明度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比莱斯在2018年俄罗斯世界杯前夕解雇了时任西班牙国家队主教练尤尔根·洛佩特吉，原因是教练在比赛前已与皇家马德里队达成协议。2022年，西班牙女子国家队成员对当时主教练何塞·菲尔多拒绝采取行动表示不满。RFEF 支持菲尔多，随后从赢得世界杯的队伍中裁掉了15名球员中的12名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年8月20日，在澳大利亚进行的世界杯决赛哨响后，西班牙以1-0击败英格兰队，鲁比莱斯在临近西班牙王后丽西塔和16岁公主索菲娅的位置上兴奋地抓了一下下体。在为赫尔莫索颁发奖牌时，他轻轻将球员按着她的头并在她的嘴唇上亲了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据更衣室视频显示，赫尔莫索第一时间对队友们说：“嘿，我不是很喜欢那次亲吻”。联合会次日称她轻描淡写了该事件，但她否认参与此声明，并表示她对这次亲吻并不知情，自己是性别歧视的受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比莱斯最初称批评者为“蠢货”，随后道了歉：“显然，我错了，我不得不承认”，他在视频中说道。“那是在一个极其热情的时候，企图没坏心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际足联暂时禁止鲁比莱斯从事足球相关活动90天。最初他拒绝辞职，但压力增大后最终辞职。最终，国际足联禁令他三年内不得从事任何足球相关活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年9月，赫尔莫索向上级部门提交了刑事指控，西班牙总检察长玛塔·杜恩内兹随后对鲁比莱斯提出了性侵和胁迫的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便鲁比莱斯否认了自己的不当行为，检察官仍要求法院对他发出禁止令，限制他与赫尔莫索在500米范围内接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年3月，杜恩内兹指控鲁比莱斯一项性侵罪名和一项胁迫罪名，后者分别可能导致一年和一年半的监禁。同年5月，法官将鲁比莱斯送上了法庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前女子国家队教练何塞·菲尔多、体育总监阿尔贝特·路克以及联合会市场负责人鲁本·里瓦雷斯也被指控对赫尔莫索采取了胁迫行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比莱斯的动作在西班牙引起了广泛的公众批评，但也激起了某些圈子里反女性主义的反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西班牙社会党政府立场强硬：副总理伊伦达·迪亚兹将这次亲吻称为“攻击”，性别平等部长伊雷內·门罗告诉路透社：“我们正向世界传递正确的讯息，即性别歧视的时代已经过去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在足球界，多位人士谴责了鲁比莱斯，包括诺坎普球场的巴塞罗那主教练哈维·埃尔南德斯这样的高调男性人物。一批包括整个赢得世界杯的女子国家队在内的81名专业人士表示，他们将不会再在当前领导层下为国家队参赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;案件中的所有参与者，包括赫尔莫索、鲁比莱斯及其共谋者，都将出庭作证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比莱斯面临最高两年半的监禁，但根据西班牙法律，被判两年以内有期徒刑的人若无前科，通常可通过支付赔偿金的方式避免坐牢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他可以对此判决提出上诉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="西班牙足球联合会前主席鲁比莱斯在马德哈邦法院参加腐败调查听证会时与媒体成员同行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TREOFGMW3BODTERUTY5XAXLIMQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption&gt;西班牙足球联合会前主席路易斯·鲁比莱斯在2024年4月29日于西班牙马德哈邦的一家法庭出席腐败调查听证会时，与媒体同行。路透社/费利普·瓦拉/资料照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 17:59:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/luis-rubiales-trial-over-world-cup-kiss-scandal-2025-01-31/</guid></item></channel></rss>