<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 04:42:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席议员190人，共计300人，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社独家&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后逝世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 notorious 罪犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱受到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最 infamous 的连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，指控他在卑诗省不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害吸毒和卖淫女子，并对其遗骸进行了残忍的处理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，有六名受害者的部分遗骸在温哥华附近的一处破旧房产中被发现，政府检察官在判处他终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区带来了毁灭性的影响，”该部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括10多年来从温哥华市中心东端地区失踪的逾60名妇女，其中包括该地区贫困且毒品泛滥的东端地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿2002年初被捕之前，皮克顿所在猪场内发现了33名受害者的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上市后数小时内被下架。当时的《温哥华太阳报》报道称，书中皮克顿声称自己无罪，指责警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架该书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于其新威斯特敏斯特法庭案件开始时" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在不列颠哥伦比亚省波特科奎特兰的家中拍摄的一张未标明日期的电视影像。图片来源：路透社/グローバル電視台/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在近期领导非洲国民大会（ANC）党在大选中遭遇了自 apartheid 结束以来最糟糕的表现后，其影响力将严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据今天大选中约71%投票站的结果，ANC的得票率低于42%，这比2019年大选57.5%的得票率下降明显，并首次在30年内未能获得多数。这一选举结果带来的冲击意味着ANC这个前民族解放运动将不得不与其他较小政党谈判形成联盟，或采取其他形式的合作来执政。这也可能要求其做出政策让步，甚至不得不将重要内阁职位让给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去是工会领导人，如今转为商人的拉马福萨可能会面临反对党和国内党派内部批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员表示支持他继续担任党领导，分析人士认为目前尚无明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的团结候选人能够接替拉马福萨的位子。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布鲁尔说，布鲁尔撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民调显示，拉马福萨在此次大选中获得的主要政治人物中支持率最高，内部派系战斗可能使对抗拉马福萨的任何努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC在此次大选中的表现发表评论，他的发言人表示当周六宣布首轮初步结果时他将发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的一份委员会报告曾指出，拉马福萨可能因贿赂家具而被指控行为不当，但拉马福萨否认这一指控，并在同年晚些时候赢得ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次大选被视为对ANC最具挑战性的考验，因为选民对失业率高企、犯罪和停电等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底，拉马福萨在九年间因一系列丑闻和经济衰退下任的雅各布·祖马领导下被选为ANC领导人时，承诺要肃清党内的不良形象并重振经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时， initial 的短暂热情迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，仍围绕ANC高层官员的丑闻阴云不散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票结果中的决定性打击来自他的对手祖马的支持的新政党uMkhonto we Sizwe，该党超出预期，削弱了ANC的选民基础，尤其是在祖马家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马在夸祖鲁-纳塔尔省将拉马福萨和ANC死死压制住了。他知道自己在那里很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特基加说。“这是拉马福萨项目的终结……你不能在大选失败后还像往常一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未能就关键改革保持坚定立场而受到批评，以避免进一步加剧其党内的分歧——与他上世纪80年代作为工会领袖时的决断性大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他的共识建设技巧，并赞扬他在推动南非作为所谓“全球南方”的倡导者方面的作用，“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗最突出的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，本月法官裁定要求以色列停止在加沙城拉法的军事行动。以色列坚称这些指控是虚假的，并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成功，但批评者认为他很少提供新的解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在大选前的最后一场竞选集会上承诺“做得更好”，但在十万多名支持者的球场演讲接近尾声时，许多人提前离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步加深对乌冲突的介入程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，标志着这一持续了两年的冲突迈出了又一步。专家认为，这或将减轻俄方在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直持谨慎态度，禁止乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标。其担心，一旦乌克兰发起大规模攻击，将引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与政府对供应基辅高级武器的其他限制相符，这些限制已陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员指出，该最新决定自本周起生效，具有针对性，仅适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器，反击“攻击其或准备攻击其”的俄军。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这一决定为前线乌克兰士兵利用美国高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带导引的多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器，对邻近的俄方地面部队开火，提供了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线态势，并可能在俄军未稳固阵地之前，推动其撤出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究学院研究员米哈伊洛·比莱斯基表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要调遣部队撤出东部顿巴斯地区的前线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军现在将会处于被动境地，不得不重新考虑其在向哈尔科夫地区进攻时所采用的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可以追溯至几周前。一名美国官员表示，5月13日，乌克兰在一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长委员会主席C.Q.布鲁恩提出了这一请求。布鲁恩隶属于美国防部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布鲁恩共同制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报了这一建议。美国官员表示，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上安全反击发动攻势的俄军。自那以后，拜登政府一直在确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统维塔利克·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁伙伴国采取这一举措，但仍称：“目前还没有看到任何积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚欧亚事务项目高级研究员罗布·莱表示，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯领土上发起攻击的禁令作为安全避风港，向哈尔科夫地区发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以利用靠近边界的优势，将火炮和防空设施、电子战设备、指挥和控制中心等设施部署在靠近边境地区，”莱表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，莱和其他专家指出，仅凭这一决定，可能不会在短期内改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的移动情况，甚至没有改变的可能性，但它将使俄罗斯更难以继续进行跨境行动，”莱认为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来发起对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力发起来自东北方向的大规模攻势以威胁哈尔科夫，这样做会使其在东部战区的部队大大削弱，”他解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周及几个月寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是经过艰难的一年，俄罗斯在 Battlefield 战场上掌握了主动权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，不到一天时间后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，对俄罗斯境内更深处的目标发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是第一步：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变革。但这是一步。”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步争取支持：展开更广泛的攻击行动，或许不会直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时未被问及拜登政府是否可以将政策扩展至允许对俄罗斯境内其他地区发起打击。但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像过去一样，采取必要的调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈克托夫外俄导弹袭击现场图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月30日，俄罗斯导弹袭击在哈尔科夫附近小达尼里夫卡村的儿童和青年体育骑马学校后留下的损毁现场。图/路透社/瓦伦丁·奥吉伦科&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美籍石油钻探公司坚持减少增产支出的承诺，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，从而可能减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年，由于页岩革命和技术创新带来的生产率提升，美国一直是非OPEC国家中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了近100万桶/日，达到1293万桶/日，远超年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC及其盟友，OPEC+去年进一步削减了供应量，主要是为了抵消美国及其他非OPEC国家产量增长带来的影响。目前，OPEC+整体减产586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情消息人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许部分减产计划延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日OPEC+会议召开之际，美国产量增长继续推动非OPEC+国家的产量增长，但这种威胁比去年同期要小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过非OPEC+产油国供应增长约100万桶/日。根据OPEC5月的原油市场报告，该组织认为2024年对OPEC+原油的需求量将比2023年高出约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长减少至110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管与分析师表示，美国生产商似乎不大可能像2023年那样再次超出预期，即便油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客户们依然非常审慎和自律。”Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示，“令人惊讶的是，在当前的油价水平下，钻机数量尚未有所增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。他表示，计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师在一份报告中表示：“尽管近年来发生了多次整合，但美国有可能在未来几年以100万桶/日的速度增长，但目前没有意愿以这个速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受投资者施压，近年来美国公共上市的石油生产商在增长支出方面受到限制，之前的疯狂支出推动了页岩产业的迅猛增长，但2010年代页岩产业的回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高的产量增长部分得益于私营生产商，他们通过钻更长的井和声波破碎岩石来增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近发生了多次整合，但预计当前的油价将继续存在，并有助于支持美国油气总体生产增长，因为不断改进钻井和完井效率将继续产生积极影响。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美。第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS银行分析师乔凡尼·斯塔诺沃表示：“近年来策略已有所转变，更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的原油和液态石油产品产量增长。根据美国能源信息局3月的报告：今年非OPEC+国家的石油和液体产量预计将增长140万桶/日，而OPEC+的石油和液体产量预计将减少100万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会与美国原油产量的增长共存。”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从井领地 leases owned by Oasis Petroleum的控制室内可以看到，该井领地位于美国德克萨斯州佩尔米安盆地附近的温克。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从井领地 leases owned by Oasis Petroleum的控制室内可以看到，该井领地位于美国德克萨斯州佩尔米安盆地附近的温克。REUTERS/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落含强烈语言，在第17段)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一群摄像机时，传达了一个为他的法律和政治战役而准备的讯息：他准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一桩与伪造文件隐藏封口费有关的案件新近纽约陪审团判决特朗普共34项罪名成立的隔天，这位共和党总统候选人愤怒而语无伦次地谩骂了一番，列举了他的敌人和不满之事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔查恩为“歪曲事实的人”和“恶魔”。他描述民主党候选人乔·拜登，即他11月5日选举中的对手，为“史上最差的总统”。他还抨击了作证反对他的证人、被指弹劾他的国会议员，并重复其集会演讲内容，称那些非法进入该国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐款，并将面临的挑战形容为不仅仅是他一个人的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这么做，”他说，“因为我们是为了美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与以往的竞选演讲相比，这一段演讲更多的是阴郁而乏味。特朗普在新闻发布会上仅使用一张小纸条。最后，他没有回答记者提问，并与儿子埃里克·特朗普一道迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，在募款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友们对司法制度以及任何暗示特朗普犯罪的人进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方对国家构成威胁的情况下，拜登竞选团队抓住特朗普的发言作为进一步的证据，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一场混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普关于其个人怨仇的言论，他甚至篡改了对美国司法制度的描述，任何在场的人都能看出：此人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队传播主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位支持特朗普的人士指出，新近纽约判决结果几乎被视为一场不公的定罪，特朗普团队声称，特朗普竞选团队在11月3日一天内收到了3480万美元的捐款。这对共和党数字筹款平台WinRed来说，是一天的筹款记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正在触及总筹款目标的竞选团队誓言，周五继续以汹涌的筹款信息鼓励支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普新闻发布会后，另一条信息宣称道：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都一致站在了前总统这边，声称审判存在缺陷，指控本不应提出，陪审团中的民选官员多数为民主党，且有偏见——地方官员对此予以否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党官员和组织谴责力度不够或不够及时的情况，前总统的盟友和竞选助手们转而进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选辅佐官克里斯·拉西维塔对一个社交平台X上发表的声明发起了人身攻击，该声明表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个。”拉西维塔在其推特上发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上批评了前马里兰州共和党副州长、温和派的拉里·霍根，后者在判决前警告美国人“不要因更多的党派式争议而将其浇油”，激发更多争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚结束了你的竞选。”拉西维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州此类关键战场州进行的共和党选民采访中，多位受访者称，特朗普的有罪判决使得他们重新思考是否会在11月支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此分歧可能会影响他与拜登的再次对决，尤其是考虑到特朗普在多个摇摆州仅仅领先的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在接受采访的大多数共和党人中，他们的反应与特朗普类似，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全部都是政治化的，目的是伤害他，使他尽可能地远离竞选集会。”来自佐治亚州马里埃塔市62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能做到这些，他们可以做任何事情。根本没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，地点：美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加一场新闻发布会，地点：美国纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约，2024年5月31日。共和党总统候选人、前美国总统特朗普在特朗普大厦参加一场新闻发布会，该发布会发生在他因伪造商业记录以掩盖支付给色情明星斯托米·戴尼尔斯的封口费而被判有罪的一天后。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri在停火协议中重拾关键调停角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯瑞继续扮演美国与真主党之间关键沟通人的角色，以缓和与以色列的战争，利用数十年的丰富经验促成了双方休战协议的签署。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色进一步彰显了86岁的伯瑞在黎巴嫩的影响力，特别是在他引领了几十年的什叶派穆斯林社区。9月份以色列空袭并杀死了真主党领导人哈桑·纳塞尔后，他更被视为稳定黎巴嫩局势的重要人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯瑞表示，黎巴嫩正开启“历史上最为危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人团结一致，为国家的利益而奋斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞因在1975年至1990年的黎巴嫩内战中担任什叶派阿马尔运动领袖而闻名。自1992年起，他担任议会议长——这一职位也是什叶派在黎巴嫩宗派秩序中的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人贾迈勒·卡塞姆对伯瑞的角色表示认可，称其为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国派驻贝鲁特的特使阿莫斯·霍奇施泰恩多次与伯瑞会面，旨在达成停火协议，此举印证了他在2006年帮助结束真主党和以色列之间大规模冲突时所扮演的关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官称，由于黎巴嫩目前没有总统，内阁仅拥有部分权力，直接与真主党接触的渠道也极为有限，伯瑞的角色因此变得更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他确实是值得会晤的唯一重要人物。他就是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯瑞帮助在黎巴嫩内战期间获释39名美国人质，他因此在国际上崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在内战后当选议会议长时，恰逢真主党首领纳斯拉赫崛起，两人共同引领“什叶派双子星”，指代控制什叶派政治代表和大部分国家事务的两个政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常访问伯瑞的外交官表示：“他是真主党的信任伙伴，这使他至关重要，但也清楚地表明他在真主党或伊朗立场限制下的行动界限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的火力打击了伯瑞阿马尔运动势力范围内的地区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后在黎巴嫩长大，大学时期就积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什叶派社区的一大部分人认为伯瑞帮助提升了他们在信徒优先的制度下的地位，这种制度曾长期偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为受过法律培训的律师，伯瑞在阿马尔运动创始人图奈斯的领袖穆萨·萨德尔失踪后接棒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞领导下的阿马尔运动在军队上崛起，对抗内战期间几乎所有主要政治力量，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯瑞的什叶派追随者纷纷加入了政府机关和安全部门，他似乎与真主党保持同步的政治路线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，当美国使馆电报质疑他对真主党的真实看法时，伯瑞予以否认，称纳斯拉赫“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯瑞的阿马尔武装人员在真主党的支持下，与哈马斯10月7日袭击加沙南部地区后，共同对以色列发射火箭弹以表明支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交特使开始访问贝鲁特，与伯瑞会面，以助于停止以色列—黎巴嫩边境间的交火，并试图说服真主党撤至利塔尼河以北。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞对一位外国官员说：“将利塔尼河向南移动到边境会更容易，而把真主党向北推动过利塔尼河却很困难。”一位接近伯瑞的消息人士向路透社透露了此事。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯瑞作为外交渠道的角色也受到了真主党的政治对手，如基督教“黎巴嫩力量”党派的对立，该党认为任何谈判都应由黎巴嫩总统主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯瑞与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯瑞与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面（未图）。2024年11月15日摄于黎巴嫩贝鲁特。路透社/塔伊耶·阿尔苏达尼/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯瑞的画像悬挂于建筑上，贝鲁特举行活动纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚后失踪45周年" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯瑞的画像在贝鲁特的集会上悬挂于建筑上，贝鲁特举行集会纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔在1978年访问利比亚后失踪45周年。2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了这场战争结束，题后生活开始的时候了。”拜登总统说道，他面临选举年中的压力，亟需遏制长达八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以色列与哈马斯激进派武装之间停火谈判多次搁浅，双方均指责对方阻碍了进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的侵入和国内外对内坦亚胡政府因加沙死亡事件及人质持续被囚的施压背景下提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公开提出停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪罪名被判有罪，强调了两位候选人间的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，不同于以往的提议，因为停火将持续到所有三个阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段为为期六周的停火，以色列部队将撤出加沙人口中心，释放包括老年人和女性在内的人质，交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民也返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登如此宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火就会继续进行，”总统称，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列内部支持无期限战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不会同意这项计划，并会呼吁战争继续下去。有些人甚至在政府联合体内，他们已经表明，他们想占领加沙，想持续战斗数年，而人质对他们来说不是优先事项。好吧，我已经要求以色列的领导层支持这项协议，尽管会有来自各方面压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一个在战争时期前往以色列的美国总统，作为一个刚刚派遣美国武装部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我要求你们退后一步，思考如果错过这个时机会发生什么。我们不能错过这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向记者透露，以色列能够提出新提议是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的路线图。它是一份详细的、长达四页半的协议。这份协议是在细致讨论后达成的，现在摆在桌面上的是整个过程的终结方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体描述了拜登周五的演讲，称其具有戏剧性，并认为这是直接向以色列公众阐明立场的努力。领先的第12频道中断了晚间的新闻节目，在线直播了拜登的演讲。以色列实况报道此前禁止发布建议的详细信息，主持人为丹尼·克什马罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西里尔认为，与以往的提议相比，此提议更有可能获得成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖袭击的可能性虽然不高，但比之前要低得多。”西里尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论“转而反对”以色列，西里尔说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很多激励措施。”西里尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的另一份人质提案要求，为换取为期六周的停火（可以延长以便提供更多的人道主义援助进入加沙），释放生病、年老和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该拟议协议本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯要求在谈判中结束战争而破裂，并加剧了对拉法市南部的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告知调解人，在当前的侵犯性行动中将不会参与进一步的谈判，但若以色列停止战争，愿意达成一项包括交换人质和囚犯在内的完整协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个其国民在加沙被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发国际愤慨，但未触及美国停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了纯粹的苦难。”拜登周五说道。“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，紧随以色列打击哈马斯的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列因10月7日南部以色列袭击而入侵加沙以来，加沙已有超过36280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉伊哈的受损建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特拉伊哈受损建筑废墟中行走，这是以色列军事进攻造成的破坏。路透社/马哈茂德·伊萨 2024年6月12日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币来获得奖励，这一复杂方案令分析师警告用户和加密市场存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”日益流行，是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格飙升，交易者正寻找收益，比特币作为最大的加密货币近创历史新高，而排名第二的以太坊今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司a16z加密部门筹集了1亿美元，在短短六个月内的加密货币资金已从不到4亿美元增至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯利拉姆·卡纳恩在接受路透社采访时告诉说道，该公司发明了再质押，目的是扩展加密货币长期存在的质押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来检查和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币代币持有者（如以太坊）允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间会失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币来代表他们已质押的加密货币。再质押使代币持有者可以将这些新代币再质押到不同的区块链程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对再质押有多大的风险看法不一，有些人认为这项实践尚处于初期阶段，无法确定其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担心如果再质押的代币作为抵押品用于加密货币中庞大的借贷市场，可能会出现基于少量底层资产的无限借贷链。如果所有人同时试图退出，这可能会扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上还有抵押品时，这样不理想，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%-5%之间，但是分析师表示再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这一领域中，加密货币持有者投资于实验性项目，以期在不抛售的情况下获得较大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励的预期或称为空投的赠予加入该平台的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户发放其自己创造的新代币。用户希望这种称为“EIGEN”的代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，再质押平台的增长是由用户寻求空投所驱动的，称这是一种“非常投机的免费钱”的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的研发负责人大卫·杜昂表示，该交易所提供质押服务但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是事先假设他们会得到奖励，但不知道会是什么，”杜昂说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前西雅图大学助理教授斯利拉姆·卡纳恩在2022年创立，他曾领导一支团队在印度推出了第一颗由学生设计的微卫星，根据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户将质押的代币再次质押到EigenLayer，并生成新的代币代表这些被质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳恩表示，该公司旨在让用户选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务成长，而非鼓励更多的加密借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，Coinbase的杜昂表示，再质押可能会带来“隐藏的风险”——如果再质押代币用于加密借贷，在市场下行期间可能会出现被迫清盘和更多的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的急剧下跌是由于高风险借贷所加剧的，随着用作抵押的加密代币在Luna和Terra代币崩溃后迅速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳恩认为EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是来自于再质押，而是来自于借贷协议本身。借贷协议错误地定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押并不关心，指出质押协议中的现金相对于全球价值2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到再质押问题对传统金融市场构成任何实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尔森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越多地与主流金融市场相连，机构投资者也对再质押产生了兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行Crypto部门Zodia Custody看到了大量机构对质押的兴趣，但认为再质押超出了一般的范畴，首席风险官阿诺什·阿拉夫沙蒂安表示，因为在确定资产去向和奖励分配的“纸面记录”方面存在难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通(Citadel)的Crypto部门Laser Digital已与Kelp DAO合作对部分资金进行再质押，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，该公司为客户进行加密资产的质押，并期待“再质押的新生态系统”出现。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的代表性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2024年3月9日在法国巴黎拍摄的加密货币比特币的代表性形象。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的代表性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2023年6月16日在摄取的以太坊的代表性形象放置在PC主板上。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>