<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 08:53:20 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（共有300名议员，实际到会190名）于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，相关报道在直播电视台播出。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/路透社授权使用&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所监狱遭到同监囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿在2007年被判定在不列颠哥伦比亚省柏克市的养猪场杀害了吸毒者和卖淫女，并在那里肢解了她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因六名女性的部分遗体在温哥华附近被发现而被定罪，这些女性在宾夕法尼亚地区的破旧财产内生活。他在被判终身监禁后，政府检方撤消了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日被监狱中的另一囚犯攻击后死亡，随后被送往医院救治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60位女性从10余年来一直毒品泛滥的温哥华唐人街贫民区失踪，直至他于2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心东边约25公里处的波特科奎特——共发现了33名女性的遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上线后不久就被移除。当时《温哥华太阳报》报道称，在书籍中，连环杀人犯坚称自己无罪，是警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社向亚马逊请求移除了该书，并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）党后，将面临严重的削弱局面，原因是ANC在近期选举中的表现是自种族隔离时期结束以来最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中，约71%的投票站结果显示，ANC的得票率仅为不到42%，相比2019年大选时获得的57.5%，降幅明显，并且这是ANC自30年来首次未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一个沉重打击，意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动遗产，ANC需要与其他较小党派协商组建联盟政府或其他形式的合作。这可能需要作出政策让步，或需让出一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为曾经的工会领袖转变为企业家的拉马福萨，预计将面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层领导人之一支持他继续留任，并且目前并没有明显的人选可以接替他的位子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显能够接替拉马福萨的人选。拉马福萨”是开普敦大学的政治学教授，他曾为拉马福萨撰写传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的民意调查显示，拉马福萨在这次重大政治活动中获得了相对较高的支持率，党内派系间的斗争可能使任何反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对此发表评论。他的发言人表示，拉马福萨将在周日，即初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾因涉嫌金钱舞弊事件引发争议，但他在2022年否认了这一指控，并在同年赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC的最严峻考验之一，选民因失业、犯罪以及电力供应的长期恶化等因素感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领袖，誓言重塑党的形象并提振经济，此前在他的前任雅各布·祖马时期，ANC经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他成为国家元首后的初步乐观情绪在2018年迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍然停滞不前，而高层ANC官员们仍在面临各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe的表现超出预期，严重侵蚀了ANC支持率，尤其在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经挫败了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省处于劣势，”政治分析师拉尔夫·马特赫加说，“这对拉马福萨的计划来说是一场终结……选举失败后，一切照旧是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革方面犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖时展现出的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们赞扬他的修辞技巧和在推动南非被视为“南方国家”一员的代言者角色，这一群体是指低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的吁求公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，使法官本月裁定以色列必须停止对加沙的军事行动。以色列否认这些指控，并继续推进在加沙的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年的成就，但批评者表示，他对南非面临的最大挑战缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并与数万名支持者齐聚索韦托足球场。许多人在他的演讲尚未结束时就提前离开。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步深化乌克兰冲突参与度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的一些限制，这是美国介入乌克兰与俄罗斯长达两年冲突的一个小而重要的步骤，专家认为这有助于遏制俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标存在风险，这可能引发与核武大国俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合其他美国对乌克兰武器供应限制规则的政策，这些限制规则也已经崩溃，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，基辅可以使用美国提供的武器反击从边境方向攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这为前线的乌克兰士兵使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器发射高精度多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器开了绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使俄罗斯军队在在哈尔科夫地区安营扎寨之前被迫撤退，”乌克兰国家战略研究院的研究员米科拉·比里叶斯科夫说，该研究院是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅将其部队从东部顿巴斯关键战场调离的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于守势，并需要重新思考他们在哈尔科夫地区进攻中的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯几周前。据一位不愿透露姓名的美国官员称，5月13日，乌克兰与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合 chiefs 委员会主席克里斯托弗·Q·布朗上将在一个安全视频会议上提出了要求，请求使用美国武器打击边境对面的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文将这一建议介绍给拜登，后者同意乌克兰有权从俄罗斯领土上安全反击俄罗斯部队的攻击，这一官员表示，拜登政府此后一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的采访中公开呼吁西方盟友采取这一举措，但当时他表示：“目前为止还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学院欧亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直利用拜登禁止对俄罗斯领土进行打击的禁令作为在哈尔科夫地区发动袭击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署在边境对面，可以将防空系统、电子战系统和指挥控制也部署在那里，”利说。“它可能享有某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，单独的一项决定短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线的推进情况，但会使得俄罗斯更难继续进行这种跨境作战行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队发动对哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力从东北方向对哈尔科夫构成严重威胁，”他说。“要做到这一点，就必须在东部战场领土上将其部队‘洗劫一空’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月寻求扩大其使用美国武器的可能性，特别是考虑到俄方在战场上夺取优势的一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时被引用称，呼吁美国批准打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心在华盛顿的前国防部官员马克·坎辛表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策转变，但它是一个进步，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府高级官员将要求下一步：打击更广泛的、可能不在直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域的目标，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，拜登政府是否会将政策扩展至允许打击俄罗斯境内其他目标目前仍不明朗，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在所做的那样，根据必要进行适当的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近的一次俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，俄罗斯对乌克兰的攻击中，哈尔科夫附近玛拉达尼利夫卡村的一家儿童和青少年运动骑行学校严重受损。路透社/瓦连京·奥格列内科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直视着镜头，传达了一则适用于他法律与政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他34项与伪造文件隐匿封口费有关的起诉罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人一口气列举了一连串敌对者和抱怨，发言怒气冲冲且杂乱无章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔罕法官为“腐败者”、“撒旦”，将民主党候选人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还抨击了出庭指控他的证人、投票弹劾他的国会议员以及所谓非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向其竞选捐款，将其面临的挑战视为个人的挑战，而不仅仅是个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常穿插幽默，但这次演讲多半是一副阴郁的面孔。他新闻发布会中仅执有一张夹页大小的记要点。最后，他没有回答记者提问，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速退回讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;离开摄像头，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及其支持者任意指控特朗普犯下罪行的人发起了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位候选人均将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论作为最新的佐证，证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国目睹了唐纳德·特朗普对现状的混乱，绝望和屈服的宣言，以及对美国司法制度的不实描述。任何正在观看的观众都会得出一个显而易见的结论：这位先生不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的新闻主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者们，大多数认为纽约的裁定是司法不公，他们在周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元，这是特朗普团队在WinRed平台上的最高单日筹款纪录。WinRed是共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于总筹款额落后于拜登，竞选团队在周五启动了大量令人不安的筹款短信攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条消息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后的一条消息中咆哮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都支持前总统，他们认为审判存在缺陷，指控本不应提出，陪审团在纽约曼哈顿难以代表，因为民主党占主导；并且法官存在偏见——当地执法部门否认上述指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或坚决，特朗普的盟友和竞选助手开始反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对一个在社交媒体平台上发帖支持尊重陪审团裁定结果的全国共和党大学生团体进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一套”，拉西维塔发帖说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还谴责了前马里兰州共和党籍温和派州长拉里·霍根，霍根在裁定结果前警告美国人不要为了更加党派化的辩论而泼更多的“助燃剂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选”，拉西维塔在社交媒体平台上回复霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州的共和党选民的访谈中，一些人表示特朗普的判决令他们重新考虑将在11月对他提供支持的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种背离可能会在拜登多次摇摆州的关键对决中对他造成伤害，特别是在特朗普在多个摇摆州中的支持率呈剃须刀边缘的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来与特朗普本人惊人地相似，他们称之为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都不过是政治操纵，目的是在尽可能多地阻止他竞选连任，”62岁的退役警察斯科特·克莱顿说，他居住在佐治亚州马里埃塔市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“只要他们能对他做到这一点，就能对任何人做到。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克迪尔米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦出席新闻发布会，当天前刑事审判裁定其因虚假陈述营业记录隐瞒支付给成人电影明星斯托米·丹妮尔斯封口费而被定罪。2024年5月31日。路透社/文件照片/布伦丹·麦克迪尔米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受新的提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启新的篇章了。”拜登在其担任美国总统的同时面临国内选举年的压力，拜登正寻求结束持续八个月的加沙冲突。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他方调解的旨在协调以色列与哈马斯组织之间的停火讨论多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列对拉法实施多次侵入并承受持续施压的情况下，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的政府国内与国际上都面临着死亡病例增多和人质持续被俘虏的窘境。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举也发生在另一位民主党的总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪，突显了两位候选人的巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包含了三个阶段，打破了以往的提议模式，因为停火将在双方进展通过所有三个阶段的过程中持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国总统的描述，在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤离，释放包括年长者和女性的人质，并交换几百名巴勒斯坦囚犯。包括北部加沙地区的巴勒斯坦平民将重新返回加沙，每天将有600辆人道主义援助车辆进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火就会继续”。这是新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括一项针对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部那些呼吁无限期延长战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，称之为战争延续下去，有些人甚至在政府联盟内。他们的立场是明确的，他们想占领加沙，想继续战斗多年并认为人质不是优先事项。然而，我敦促以色列的领导者支持这个协议，尽管受到任何压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名对以色列事业有终身承诺的美国总统，这是美国历史上唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，在受伊朗攻击期间美国军队直接为以色列提供防御的人，我请求你退一步想一想，如果错过这个时刻会发生什么。我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对媒体表示，以色列在此新提议中有能力提出，因为近来战场上有所获益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条走向危机终结的道路。这份协议有详尽的、长达四页半的内容，经过详尽协商摆在了桌面上，这实际上是一个过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体机构称，拜登周五的演讲极具戏剧性，被视为直接向以色列民众发表竞选演说的举措。领先的第一频道12中断了晚间新闻，转播了拜登的演讲。前新闻审查员Danny Kushmaro表示，以色列的审查员先前曾禁止出版该提议的细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比之前提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了显著破坏，哈马斯能够在以色列发动任何重大攻击或袭击或恐怖事件的可能性并没有忽略，但要低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论开始“转变”，不利于以色列，这让苏里认为以色列人可能希望结束冲突，同时也是拜登影响力的体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正支持某事时，他可以创造许多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候提议释放患有疾病或年老或受伤的人质与以色列交换长达六周的停火，以便在未来六周内交付更多援救物资，但该提议因以色列拒绝将永久结束战争作为谈判的部分内容并加强了对拉法南部地区的攻击而未能成功，上述提议是在本月早些时候结束的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，哈马斯表示，在持续的攻击期间将不会参加更多的谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成包括人质和囚犯交换在内的“完全协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙地区有被哈马斯扣留的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际谴责，但并未触及美国可能切断军事援助给以色列的红线。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙人民在这场战争中遭受了无尽的苦难。”拜登周五表示。我们看到了拉法本周早些时候发生的严重火灾的恐怖画面，这场火灾是由以色列对哈马斯的打击所致……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列于10月7日南部袭击巴勒斯坦人开始对加沙地区发动攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法遭破坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部的拉法遭以色列军事行动破坏的建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里再次担任关键调解人角色，促成停火协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里继续扮演着美国与真主党之间关键沟通者的角色，试图调停黎以战争，凭借数十年的经验促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一举措突显了86岁伯里在黎巴嫩的影响力，特别是对他所领导的什叶派穆斯林社群而言，自2024年9月以色列击毙真主党领导人赛义德·哈桑·纳斯拉勒以来，他更被视为稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中表示，黎巴嫩正在见证“历史上最危险的时刻的终结”并呼吁黎巴嫩人民团结以维系国家稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩长期政坛中崛起，自1975年至1990年的内战期间担任什叶派阿马尔运动的领导人。自1992年起，他担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新任领袖纳亚姆·卡萨姆认同伯里作为谈判者的角色，称其为真主党的“大哥”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，多次与伯里会面，试图促成结束冲突，而这场冲突与同期爆发的加沙战争相互交织，在9月进一步升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这回再现了伯里帮助结束2006年真主党与以色列最后一次大规模冲突的背景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官指出，由于黎巴嫩总统空缺，内阁仅拥有部分权力，且难以接触被美国列为恐怖组织的真主党，因此伯里在此次事件中扮演的角色更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今来到黎巴嫩，他就真是唯一值得会面的人，他就是国家。”一名驻黎巴嫩的外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里通过帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持的39名美国人质，使他在全球范围内崭露头角。这些武装分子在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持了一架美国客机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议长，与纳斯拉勒同年领导真主党崛起。他们一起引领了什叶派“双雄”，这是指两家主导什叶派政治代表权和大部治理资源的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名经常拜访伯里的外交官说：“他是真主党的可信赖伙伴，这使他非常重要，但同时他对真主党的影响也存在一定的限制，无论这种限制是源自真主党还是伊朗的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已击中伯里阿马尔运动势力范围内的城市提尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个商人移民家庭，父母来自黎巴嫩塔芬尼。他从小就活跃于政治领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾被边缘化的什叶派社群有许多人称赞伯里帮助改善了他们在宗教派系体制中的地位，这一体系长期以基督教徒和逊尼派穆斯林的特权为中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名受过法律训练的律师，伯里接替其创始人穆萨·萨德尔后，成为阿马尔运动的领导人。穆萨·萨德尔曾在参与利比亚旅行时失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，该组织在内战期间与几乎所有的主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里什叶派的支持者大举进入国家机构和安全机构，他似乎与真主党的政治步调更加紧密一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国外交电报质疑伯里对其本人对真主党的真实看法时，他对此置之不理，宣布纳斯拉勒“就如同我自己一般”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里指挥的阿马尔战士与真主党一起向以色列发射火箭，以展示对加沙的支持，当哈马斯于2023年10月7日袭击南部以色列后，以色列开始进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图停止以色列与黎巴嫩边境的火力交战，并说服真主党撤出黎巴尼河以北的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员表示：“将黎巴尼河向南移动到边界比追求真主党的北撤更为容易。”据接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为宗教精英的一部分，导致2019年黎巴嫩因数十年的政府腐败而陷入经济崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拖延召开议会会议，未能选出总统一事，导致政府中的最高职位空缺已近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让他与真主党的政治对手——如黎巴嫩基督教力量——感到不悦，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里（右）与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图示）会面于2024年11月15日的贝鲁特。图片来源：REUTERS/Thaier Al-Sudani/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔的肖像悬挂在建筑上，在贝鲁特举行的纪念穆萨·萨德尔失蹤45周年集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔的肖像悬挂在贝鲁特建筑上，在举行的纪念穆萨·萨德尔失蹤45周年集会上，2023年8月31日。图片来源：REUTERS/Mohamed Azakir/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持适度增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出以控制产量增长的承诺，这可能使2024年的全球顶级原油生产国美国的增产步伐放缓，从而减轻OPEC+本周需要进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国凭借页岩革命和技术创新的突破，极大地推动了非OPEC国家的原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶至1293万桶，远超政府2023年初预测的40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年进一步削减供应，部分原因是弥补美国和其他非OPEC国家增产的影响。OPEC+合计减产幅度达到每日586万桶，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据三位参与OPEC+讨论的消息人士透露，该组织正在制定一项复杂的计划，旨在允许部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议上考虑供应政策，尽管美国生产继续推高非OPEC+国家的产量增幅，但威胁已不如2023年严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC预测的美国原油及凝析油产量增长30万桶/日基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将高达64万桶/日。这三者是关注的重点预测者，且都远低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的石油生产国供应增幅约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求量相比去年可能增加约90万桶/日，据其5月的月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，对OPEC原油需求量的变化幅度不大。&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;同期报道&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今为止，整体美国原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比去年12月下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，行业高管和分析师预计，美国生产商不大可能再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持相当保守和节制的态度。”合约钻探商Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前价格水平下，钻机数量没有明显上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司正将资本支出保持平稳，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的趋势。公司计划年底前运营12台钻机，明年将重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油钻机数量从一年前同期水平下降13%，根据贝克休斯的数据，目前已降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内每年增加100万桶/日的产量，但目前并不情愿以这个速度增长。”标普分析师在一份周四发布的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国今年的原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公共石油生产者在其增长方面的支出受到投资者的压力，这些投资者在2010年代不受控制的支出导致页岩产业增速迅速但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的超预期产量增长部分来自私营石油生产商，他们正逐步被整合浪潮席卷，通过钻探更长的井并压裂岩石，每年同时从更多井中生产更多石油提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，由于钻井和完井效率的持续改进，我们预计当前的油价仍将支持美国石油产量温和增长。”得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略重心转向资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔万诺·斯塔诺夫表示，他预计OPEC+将自愿延长减产期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。据EIA报告，OPEC+的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已适应美国石油产量增长。”瑞银银行的斯塔诺夫说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从威克附近由Oasis石油公司拥有的租约的地控室中可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从威克附近由Oasis石油公司拥有的租约的地控室中可以看到。美国德克萨斯州2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新颖的平台，投资者可通过锁定其代币来获得奖励，这是一种复杂的方案，分析人士警告说这可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“重新质押”的热潮是最新的迹象之一，表明在加密货币市场价格飙升和投资者追逐收益时，风险偏好正在增加。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高水平，而市值第二大的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的中心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元后，已将其平台上的加密货币增加至188亿美元——这比六个月前不到4亿美元有所增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了重新质押，以扩展传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者，例如以太坊的持有者，允许他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将无法立即访问其代币，但会因此获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，作为他们所质押加密货币的代表。重新质押使代币持有者可以将这些新代币重新质押到基于不同区块链程序和应用的计划中，以期待更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于重新质押的风险性存在分歧，一些业内人士认为该实践尚过早，无法给定风险评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新代币作为抵押品在加密货币庞大的借贷市场中使用，可能会引发基于少量资产的无限借贷循环。如果所有人在同一时间试图退出，这可能会动摇更广泛的加密货币市场，他们表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有抵押品再抵押时，并不是理想的情况，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：质押以太坊区块链上的回报通常在3%-5%之间，而分析师认为，重新质押可能会带来更高的回报，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域最新发展的部分，在此领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，期望在不出售自己的资产的情况下获得丰厚回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为该支付机制尚未开发完成。用户是出于未来奖励的期望，或者出于所谓的“空投”活动加入该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，EigenLayer向使用该平台的人发放其自创的新代币。用户希望未来这种名为“EIGEN”的代币会有所价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新质押平台的增长是由用户寻求“空投”的驱动力，他将其称为“这完全是投机性行为，零钱可以白得”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是非常冒险的。”美国加密交易所Coinbase研究负责人David Duong表示，该公司提供质押但不提供重新质押。（COIN.O代表Coinbase股票代码）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在正在预判事项，（他们的）期望将有所回报，但他们不知道会是什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他和他的团队曾推出了印度首个学生设计的微卫星，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，为潜在的质押者与需要质押代币的程序连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新兴的重新质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币在EigenLayer进行重新质押，并生成新代币以代表被重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户自己选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励越来越以加密货币为担保的借贷行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们没有与这些参与者建立任何正式关系……这是一项新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重新质押代币在加密货币借贷中被使用，可能会导致强制平仓和市场下行期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的卖压被高风险借贷所加剧，在Terra和Luna代币崩盘后，用作抵押品的加密货币迅速失去价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在借贷协议中。借贷协议正在错误定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重新质押并不担心，指出重新质押协议中的资金相对全球2.5万亿美元的加密资产而言微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币领域中的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们没有重新质押造成的风险传染到传统金融市场中的实质性风险。”S&amp;amp;P全球评级数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域正在越来越与主流金融相连，机构投资者也开始采用重新质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Standard Chartered的加密部门Zodia Custody看到了机构在质押方面显著的兴趣，但认为重新质押太过激进而难以构建资产去向及其回报分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作重新质押部分资金，Kelp DAO在四月的一篇博文中表示。Laser Digital没有回复路透社的评论要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注加密的银行Sygnum表示，它为客户加密资产进行质押，并预计“围绕重新质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>