<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 16 Oct 2024 15:54:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连续杀人犯罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于周五去世，享年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯袭击，监狱当局证实了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大最为臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年被判杀害毒瘾患者与卖淫女，并在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋省份的养猪场内肢解受害者遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名女性，这些受害者的部分遗骸在其位于温哥华郊外杂乱无章的财体内被发现。在被判处无期徒刑后，政府检察官撤销了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门表示，5月19日皮克顿在魁北克州的一所监狱中遭到袭击后去世。遇袭之后，他被送往医院进行治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部门在声明中表示：“我们深知，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及其他地区社区造成了毁灭性影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些受害者是超过60名失踪的女性中的一部分，她们在皮克顿2002年初被捕前，长达十多年来从温哥华贩毒犯罪频发的贫民区——东区消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于朴茨茅斯，距离温哥华市区约25公里的养猪场内，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍，在上架亚马逊数小时后被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，这位连环杀手在书中声称自己是无辜的，且被警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社请求从亚马逊下架该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视档案画面，其审案在新西敏市开始" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;本图来源于未标记日期的档案电视画面，展示了罗伯特·威廉·皮克顿在其位于朴茨茅斯的家中。路透社／全球电视／档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲人国民大会选举滑坡而严重削弱权力</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在管理非洲人国民大会（ANC）于种族隔离结束后的最差选举结果后，权威将大幅减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自星期三选举的约71%投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，与2019年上一届选举中获得的57.5%相比，大幅下降，并&lt;sup style="font-size: 8px;"&gt;1&lt;/sup&gt;首次在30年中低于过半数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举挫败将促使前解放运动、纳尔逊·曼德拉的政党必须与一个或多个较小政党协商&lt;sup style="font-size: 8px;"&gt;2&lt;/sup&gt;联合政府协议或其他形式的协议，以治理国家。它可能需要在政策上做出妥协，或割让显要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经是工会领袖兼商人的拉马福萨可能受到反对党和党内批评家呼吁辞职的压力建议，但一位&lt;sup style="font-size: 8px;"&gt;3&lt;/sup&gt;资深ANC官员公开支持他留任，并认为没有明确的继任候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“并没有一个显而易见的统一候选人能继承拉马福萨的职位，”开普敦大学政治学教授、撰写过拉马福萨传记的安东尼·巴特勒说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民意调查表明，拉马福萨在本届选举中主要政治人物的批准率最高，而ANC内的派系斗争可能使针对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表意见。他的发言人在本周日全会的临时结果即将公布时，他表示会发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来之前曾悬在平衡处，2022年的报告声称，他可能因在自己的游戏农场家具里藏匿大量现金而涉及不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认在该丑闻，被称为“农门事件”，中的任何不当行为，并在同年赢取了作为ANC领导人任期五年的职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期三的投票被视为对ANC最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和电力危机等问题&lt;sup style="font-size: 8px;"&gt;4&lt;/sup&gt;感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末上任ANC领导人，承诺在经过前任雅各布·祖玛九年充斥着丑闻、腐败和经济下滑的统治后，清理政党的形象并重振经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在2018年成为国家元首后，初期的乐观氛围迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年后，经济依旧处于停滞状态，而丑闻依然围绕着ANC的主要官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周的选举中，致命一击由他的对手祖玛实施，他支持的新政党，uMkhonto we Sizwe超出预期表现突出，并对ANC产生重大冲击，尤其是在祖玛的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖玛使拉马福萨和ANC受制于困局。他知道他们在KZN的脆弱性，”政治分析员拉尔夫·马特黑加说。“这就是拉马福萨项目终结的开始……你不能在选举中落败而期待一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨面临着为了避免加剧党内分裂而在关键改革上显得犹疑不决的批评声——这距离他在80年代作为工会领袖所展示的决断力相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他的共识构建技巧，以及他在提升南非作为所谓“全球南方”卫士的声誉中所扮演的角色，这一表述指代一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19大流行期间，拉马福萨在全球公正疫苗分配的呼吁中是最为响亮的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提出了对以色列的种族灭绝案件，导致法官本月&lt;sup style="font-size: 8px;"&gt;5&lt;/sup&gt;裁定以色列必须停止对该加沙市拉法郊区的军事袭击。以色列强烈反对指控，继续在拉法的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选的旅程中，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成功，但批评者说他在应对南非最大挑战时提供的新解决途径上显得匮乏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的ANC最终宣传活动上，他向在索韦托足球场聚集的成千上万支持者承诺将会&lt;sup style="font-size: 8px;"&gt;6&lt;/sup&gt;做得更好。然而，很多人在他发言结束前便纷纷离开。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球大流行病条约将于2025年达成。</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于周六表示，旨在达成全球协议以提升应对大流行病能力的谈判将在2025年或可能更早的时间点完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前起，世界卫生组织的194个成员国便针对一项协议进入了协商阶段，旨在加强全球在大流行病前后的合作力度，此背景是对新冠病毒疫情期间表现不足的反思与应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管联合国下属的健康机构最初的目标是本周能够达成一致，但由于在疫苗共享及预防措施等关键议题上富国与穷国间存在深刻分歧，谈判被迫延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，各国就更新现有的具有法律约束力的卫生条例——即《国际卫生条例》（IHR）——达成了一项并行协议，其中包括了针对全球最严峻、威胁性最大的健康危机——“大流行病紧急状态”的新分类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在声明中指出：“今日所做出的历史性决定凸显了各成员国为保护本国及全球人民免受公共卫生紧急事件与未来大流行病风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一协议的达成意味着我们迈出了重要步伐，确保国际社会对国家负责并提升阻止疫情爆发前的措施，以保护美国民众及其安全免受威胁。”美国卫生与公共服务部部长哈维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）于周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的调整旨在强化世界面对新病原体的防线，鉴于新冠病毒疫情已导致全球逾700万人丧生，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世卫组织(WHO)标志在日内瓦总部外可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，世界卫生组织(WHO)标志出现在瑞士日内瓦总部。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;价值超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，为投资者提供代币锁定时的奖励，这种复杂的机制被分析师警告对用户和加密货币市场存有风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”(re-staking)的飙升人气，是加密货币市场在价格激增和交易者寻求回报时追求风险的最新现象。比特币，作为最大的加密货币，已接近历史最高点，而第二大货币以太币，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司在2月从美国风投公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门获得1亿美元融资，已将价值188亿美元的加密货币吸收到其平台上，而在六个月前，这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan对路透社表示，该公司发明再质押以扩展一项名为&lt;注释1: 《质押》&gt;的长期加密货币实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及网络中的多台计算机&lt;注释2: 《核对并确认》&gt;谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，持有者允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。参与者在参与质押的期间会失去对代币的即时访问权，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。再质押使持有者能将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序与应用中，以期待更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币领域对于再质押的危险性存在分歧，一些内部人士表示，这种做法还太新，无法判断其风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的一些人担心，如果代表再质押加密货币的新代币在加密货币的宽广借贷市场中用作抵押，可能会导致基于少量底层资产的无限循环借贷。他们指出，如果所有参与者同时试图退出，这可能会使更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何一种抵押品重复作为抵押时，情况并不理想，这增加了之前没有的新风险层次，”加密货币数据供应商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上质押的常规回报通常在3%至5%的范围内，但分析师称，再质押的回报可能更高，投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融(DeFi)这一高风险领域的最新进展，在此领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在无需出售持有的情况下获得大额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，因为实现这一机制的开发尚未完成。用户加入平台是基于对未来的奖励，或是称为“空投”的其他给予的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer一直在向平台用户发放其新创建的代币。用户期盼这种名为“EIGEN”的代币在未来会具备价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求“空投”的用户推动的，他将其描述为“非常非常投机，这种免费钱的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示，Coinbase提供质押，但不提供再质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在正在采取先发制人的行动，期望获得某种奖励，但他们不清楚是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan创办，Kannan曾任西雅图华盛顿大学助理教授，并参与了在印度首次设计和发射微卫星的团队，根据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将其定位为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台已经涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上进行再质押，生成代表这些再质押资产的新代币。这些代币可以被用于其他地方，例如作为借贷的抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是允许用户选择在哪里质押他们的代币，旨在帮助新的区块链服务发展，而非激励不断增长的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系...这是一种新兴现象，”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，再质押可能伴随"隐藏的风险"——如果再质押的代币在加密借贷中使用，市场低迷时可能会引发强制清算与更多波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密市场崩跌因高风险借贷而加剧，随着“Terra和Luna”代币的崩溃，用于质押的代币价值迅速蒸发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"风险并非来自再质押，而是来自借贷协议。借贷协议对风险定价错误，"他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押并不担心，指出与全球加密行业中2.5万亿美元的净值相比，投入再质押协议的资金微小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构对加密世界中的损失影响广泛金融市场持长期关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们尚未看到再质押问题对传统金融市场带来有意义的传染风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正在&lt;注释3: 《逐步与主流金融接轨》&gt;，再质押在机构投资者中逐渐受到追捧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行旗下的加密分支Zodia Custody已见证了机构对质押的显著兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian表示，再质押走得太远，因为难以确立资产去向与奖励分配的纸张跟踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村的加密分支Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押部分资金，Kelp DAO在4月份的博客文章中表示。Laser Digital未回复路透的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并期望“围绕再质押的新生态系统将逐步形成”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;&lt;2024年3月9日，法国巴黎，比特币加密货币象征性形象的图片。照片由路透社/Benoit Tessier选作插图，属于文件照片/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，图形显示放置在PC主板上的以太币加密货币的象征性表现。路透社/Dado Ruvic选作插图//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中谨慎深入，作出军援决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，这一举措虽小但意义重大，专家表示，这有助于遏制俄罗斯在边境省份哈尔科夫发起的攻势，削弱其军事力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张，允许乌克兰使用美国提供的武器对俄罗斯领土目标发动袭击风险过高。他们担忧，乌克兰的重大反攻可能引发与拥核的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一项与美国其他禁令相契合的规则，这些禁令也随着局势的变化逐渐松动，从高级美国战斗机到远程ATACM导弹的提供，对乌克兰的武器限制逐渐减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，最新决定——于上周四生效，旨在精确定位哈尔科夫战场。允许乌克兰使用美国提供的武器对俄罗斯军队进行反击，前提是俄罗斯军队正在或准备从边境发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师称，这意味着乌克兰前线部队得到授权，可以利用配备有“高机动炮兵火箭系统”(HIMARS)的美国武器，发射“引导式多管火箭系统”(GMLRS)导弹，以及其他军备，越过边境反击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，创造条件，在俄军在哈尔科夫站稳脚跟前将其击退。”乌克兰国家战略研究学院的研究员尼古拉·别利耶斯科夫表示。该学院是位于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英厄姆认为，拜登的决定将减轻乌克兰在东部顿巴斯关键前线兵力的抽调压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于守势，不得不重新考虑在哈尔科夫攻势中使用的战术。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登作出决策的过程可追溯到数周之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席马克·A·米利的视频会议中正式提出使用美国武器打击哈尔科夫边境俄罗斯领土目标的请求。一位美国官员匿名透露，沙利文，奥斯汀和米利随后提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登总统提交。之后，拜登同意了乌克兰可以反击从俄罗斯境内发起攻击的俄罗斯部队。自那以后，拜登政府一直在具体制定这一决定的实施方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泽伦斯基总统在5月20日接受路透社采访时，公开呼吁乌克兰的盟友采取此类行动&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;[链接]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，但他当时表示：“目前为止，情况并不乐观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交政策研究所“欧亚项目”高级研究员罗伯·李表示，拜登禁令被俄罗斯用于将其边境作为安全基地来攻击哈尔科夫地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边境仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯能够在边境对面部署火炮，防空，电子战，指挥和控制系统的设备，似乎获得了某种庇护。”李表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李和其他专家一致认为，仅凭这一决定短时间内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我认为这一决策本身对前线的移动力度影响有限，甚至可以忽略。但它会使俄罗斯继续这类跨界行动更加艰难。”李说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆表示，俄罗斯缺乏大规模推进哈尔科夫的足够兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"俄罗斯没有充分的作战能力对其东北部的哈尔科夫构成严重威胁。要做到这一点，他们必须从东部的战场上抽调大批部队。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京对北约为乌克兰提供对俄境内目标发动袭击的能力发出警告，并在本周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎已准备好在今后几个月扩大其使用美国武器对俄罗斯其他地区的能力，特别是在俄罗斯在过去一年内战场取得了显著进展的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国宣布政策转变的后一天，泽伦斯基在《卫报》的一次采访中呼吁美国批准其打击俄罗斯纵深目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登此举只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这并非政策的激进转变。但这是一步进展。”坎西安说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"乌克兰方面以及政府内的官员将继续抗辩，请求下一步：打击更广泛的俄罗斯目标——也许那些目标并不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区存在威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的讲话中没有透露拜登政府是否将放宽在俄罗斯其他地区打击的政策，但也没有排除这种可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"接下来，我们将继续当前的做法，适时调整，适应形势需要。”布林肯表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫后的影响" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近的玛拉丹伊利夫卡村，消防员在被俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青少年骑术学校现场工作。REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列已提出一份新的加沙停火协议，以此交换人质的释放，呼吁哈马斯接受这项新提议，称这是结束冲突的最有效途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始迈向和平安定的日子。”拜登说道，他正面临选年压力，需妥善解决延续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调停的以色列和哈马斯组织的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方为谈判进展缓慢的罪魁祸首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列持续数周进入拉法地区后提出，同时对总理本雅明·内塔尼亚胡在国内和国际社会因加沙平民伤亡及人质持续扣留所承受的新压力加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡办公室宣布，在拜登揭示停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停战协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一时间点恰逢拜登的共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被定罪的第二天，突显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登描述的新提议由三个阶段构成，与以往提议不同的是，停火将持续至所有三项阶段执行完毕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤退，交换条件为老年人和女性人质与数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，其中包括加沙北部地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙，拜登补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段中，哈马斯和以色列将就实现永久停火的具体条件进行谈判。“只要谈判继续，停火也将持续，”总统表示，这是一个新的转折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登称，这项提议已通过卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁以色列境内那些主张“无限期”作战的人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我明白以色列有人并不认同这一方案，呼吁战争无限延续，甚至在联合政府内亦有人持有此立场。他们曾明言，欲占领加沙并持续战斗多年，人质问题对他们而言并非首要考虑。我已向以色列领导层提出，尽管面临各方压力，应支持这份协议。”拜登说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为一个终其一生致力于以色列安全的美国人，作为史上唯一在战争时刻访问以色列的美国总统，曾亲自派遣美军来直接保卫以色列免受伊朗攻击，我请求你们稍作退让，思考，如果错过这一刻，将会发生何事。我们不能错失此刻。”他提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿具名的美国高级官员向媒体透露，以色列因战场上的近期胜利，能够提出新建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，有一条结束危机的详细路线图，一份内容详尽、长达四页半的协议，”该官员说，“在谈判中已达成详尽细节。目前摆在桌面上的是对整个过程的收尾阶段，真正的结束游戏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这名官员的说法，每个阶段的持续时间为42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体描述了拜登周五的演讲为戏剧性，并解读为直接呼吁以色列民众的方式。Channel 12电视台暂停晚间新闻播报现场直播了拜登的讲话，主播丹尼·库什马罗称此前依据以色列审查政策，该提议细节不得公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德州奥斯汀大学历史与公众事务教授杰里米·苏里表示，这一提议有望比以往提议取得更高成功率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯对以色列发动严肃攻击或袭击及恐怖事件的可能性虽然不能说完全没有，但显然比之前减少了许多。”苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并且，全球舆论日渐“向反以色列方向倾斜”，苏里指出，这可能促使以色列人希望停止冲突，加之拜登的影响力因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国的总统全心投入某事时，能够创造巨大的推进力。”苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年初的一个初步人质提议，建议以加沙病弱、高龄和伤残人质的释放在交换为期六周的停火协议，该协议可延长实施以便输送更多援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，该提议在一月上旬破裂，缘于以色列拒绝哈马斯关于谈判停战协议永久终止战争的需求，同时加大对加沙南部拉法市的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，已向调停方传达，在持续遭受侵略期间，不再参与进一步谈判，但一旦以色列停止战争，准备达成“全面协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员说，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家公民被哈马斯扣留为人质于加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列上周日在拉法的空袭，造成45名巴勒斯坦人死亡，激发国际公愤，但未跨越美国削减对其军事援助的“红线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在此次战争中经历了纯粹的地狱。”拜登周五说，“我们都目睹了本周早些时候以色列打击哈马斯后的拉法致命火焚的可怕画面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应哈马斯于10月7日在南部以色列发动袭击后，约36,280人在加沙地带丧生。据以色列官方统计，哈马斯的袭击致死约1,200人。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="A Palestinian walks among the rubble of damaged buildings, in Beit Lahia" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，一名巴勒斯坦人在位于加沙地带北部贝特拉希亚的被以色列军事行动摧毁的部分建筑物废墟中徘徊。路透社/穆罕默德·伊萨摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守着限制开支增长产量的承诺，这令全球最大的原油生产国2024年的产量增长步伐放缓，可能就此减轻石油输出国组织（OPEC）及其盟友本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近十年来，由于页岩革命以及技术和效率的突破，美国推动了非OPEC产油国全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外超出预期，日均增长超过100万桶，达到1293万桶/日，远远超过了2023年初政府预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织以及与OPEC+联盟的生产商去年加大了减产力度，部分原因是为了弥补美国和其他非OPEC产油国的产量上升。OPEC+的总减产量目前为586万桶/日，相当于全球需求约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士周四表示，OPEC+正在制定一项复杂协议以允许将部分减产措施延长到2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+在周日召开会议审议其供应政策时，美国产量增加将继续推动非OPEC+国家的产量增长，但将不如2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新的预测显示，今年美国原油产量将增长约27万桶/日，与OPEC对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相仿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产量增幅将高达64万桶/日，这是最受关注的预测者中最高的，但所有这些预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长为220万桶/日，超出非OPEC+产油国供应增长大约100万桶/日。这可能意味着2024年对OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日，这一数据来自5月份的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;OPEC月度石油市场报告&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）预期全球石油需求增长仅有110万桶/日，OPEC原油需求几无变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，今年美国原油总产量几乎没有变化，4月份的产量约为1313万桶/日，略低于12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国生产商似乎不太可能像2023年时那样产出意外超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元上下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持着非常保守和自律的态度，"合同钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前的价格，钻井数量没有进一步提高，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司正在保留资本支出水平，同时推迟对其钻机的升级，以配合平缓的钻探增长。公司计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯（Baker Hughes）的数据，美国石油钻井平台的数量已降至496座，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力以每年100万桶的速度增长数年，但目前没有这一增长的意愿，"标普分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受投资者压力，最近几年，美国上市石油生产商已经限制了用于增长的开支，此前没有节制的支出推动了迅猛的生产增长，但在这个十年中，页岩行业回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几年来，超出预期的产量增长部分由私营生产商推动，其中一些目前正卷入席卷该行业的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;整合浪潮&lt;/a&gt;。他们通过钻更长的井和压裂岩石同时从更多井中生产石油来提高效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计，尽管近期有整合潮，当前的油价将帮助推动美国石油产量的适度增长，因钻井和完井效率持续改进，"德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如斯伦贝谢(（SLB.N）&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;[SLB.N]&lt;/a&gt;)，预测今年的国际市场的增长将多于北美市场。其&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;一季度国际收入&lt;/a&gt;今年增长了18%，而北美市场收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近几年战略发生了转变，更多地关注资本纪律导致了不同的反应，"银行瑞银（UBS）分析师吉奥万尼·斯陶诺沃称，其认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括加拿大、巴西和圭亚那在内的美国预期将主导今年的油和液体生产增长，抵消OPEC+的产量削减。能源信息署（EIA）在3月表示，OPEC+的液态石油产量今年预期下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已学会如何与美国的石油生产增长共存, " UBS的斯陶诺沃说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国德克萨斯州温克附近，奥瑞斯石油公司一处租赁土地上，从控制室内的视角看钻井操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国德克萨斯州温克附近，奥瑞斯石油公司一处租赁土地上2018年8月22日所见的钻井操作楼层。 REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后愤怒发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含激烈用语)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在特朗普大厦内面对一排摄像头，唐纳德·特朗普传达了一个既适用于其法律较量也契合政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他34项罪名成立&lt;/a&gt;，与其伪造文件以隐瞒支付给色情女星的封口费相关的第二天，这位共和党总统候选人以愤怒和滔滔不绝的话语列举了一系列对手及其不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主持他审判的法官胡安·默钱称为“腐败”及“恶魔”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党人乔·拜登&lt;/a&gt;，他的&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日选战&lt;/a&gt;对手，描述为“我国史上最糟糕的总统”。他对在&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;庭审中作证反对他&lt;/a&gt;的证人，对那些在&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会成员，以及在重复他的集会言论中，那些他声称非法涌入美国的移民进行了谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为他的竞选活动捐款，将他面前的挑战描绘成了超越他个人的事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中通常会穿插幽默，但此次演讲基调主要为沉重。在新闻发布会上，特朗普手中仅握着一页小纸条。在结束时，他没有回答任何问题，在儿子埃里克·特朗普的陪同下，迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和在社交媒体上，这位前总统的盟友也对司法系统以及敢于指控行为不当的任何人发动了猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个由领先候选人互相指对方对国家构成威胁的比赛中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，视为他不适任的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普在抱怨个人不满和关于美国司法系统的谎言，让任何观众得出一个明显的结论：此人不能成为美利坚合众国的总统，”拜登竞选团队的通信主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——大部分认为纽约的判决是一场司法不公——在周四当天，为他的竞选活动捐赠了总计3480万美元，特朗普团队透露。这是特朗普在WinRed平台上的单日筹集纪录，该平台处理共和党的数字筹款事宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总共筹款数额落后于拜登的竞选活动，在周五试图维持这个节奏，对支持者发送了一系列令人警醒的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条信息警告说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会后，“我永远不会投降！”另一条信息吼道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党政客和组织都跟在前总统后面，争论说审判有缺陷，指控本不应被提出，高度民主的曼哈顿陪审团候选池被污染，法官存在偏见——这些指控被地方当局否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党人的谴责不够迅速或不够强烈的地方，特朗普的盟友和竞选助手开始进行攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·拉希维塔对一个大学生共和党团体表示轻蔑，该团体在社交平台X上的帖子称应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股……每个人都有一个……，”拉希维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他也&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;将矛头指向&lt;/a&gt;了温和派的前共和党州长拉里·霍根，他正在竞选参议员职位，在判决前警告美国人“不要用更加有毒的党派偏见浇油添火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”拉希维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个战场州的共和党选民进行的采访中，几位选民表示，特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;对11月支持他持保留态度&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一叛离行为可能在与拜登的再次对决中&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;对他造成伤害&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在多个摇摆州份拥有的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人与特朗普本人的言辞相差无几，指称整个审判是个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是政治，就是为了打击他并尽可能地让他远离竞选之路，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿，在乔治亚州的玛丽埃塔表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，他们可以对任何人这样做。没有一个人是安全的。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="前任美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前任美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前任美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，此为在特朗普大厦内就刑事审判判决有罪，涉及他篡改商业记录以隐瞒支付给在2016年封口费给色情女星斯托米·丹尼尔斯的指控的第二天，在美利坚合众国纽约市，2024年5月31日。REUTERS/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢恩鲍姆以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>