<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 13:46:44 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。据狱警通报，他本月早些时候在一所最高安全等级监狱遭到其他囚犯袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省贝丘兰地区的养猪场谋杀吸毒者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪谋杀了六名女性，她们的部分遗体在其位于温哥华附近的一处破败物业上被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，对另外20起谋杀案撤回了起诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱服务局表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭受了袭击后去世。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们认识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了严重的影响,&amp;rdquo;该服务局在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括大约60名从温哥华唐人街贫民区失踪的女性，她们在超过十年的时间里失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场的场址波特科克伦发现了33名女性的遗体或DNA，其中很多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿曾写作的一本书在其上市后不久即被亚马逊下架。据《温哥华太阳报》当时的报道，在书中，这位连环杀手声称自己无罪，是被警察构陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊下架该书并对受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，摄于其位于波特科克伦的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，摄于其位于波特科克伦的家中。图片来源：REUTERS/Global TV/ 档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非执政党选举表现下滑，拉马福萨地位受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民大会（ANC）政党后，面临着自种族隔离结束以来最惨重的选举结果，其影响力将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三举行的选举中，来自约71%选区的结果显示，ANC得票率不到42%，比2019年上次选举时的57.5%显著下降，且首次未能在30年内获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一个巨大的打击，这个曾是 Nelson Mandela 的解放运动，将不得不与一个或多个较小政党进行联盟谈判或达成其他形式的协议以治理国家。这可能意味着政策让步或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导者转型为企业家的拉马福萨可能会面临反对党以及本党批评者的辞职呼吁，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析师认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明显的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”在开普敦大学担任政治学教授的安东尼·巴特勒表示，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查表明，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中受到最高好评的，党内派系冲突可能会使他进一步的反对更加复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的此次选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日公布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来在此前也处于悬而未决的状态，2022年一份调查报告发现，他可能因把现金藏在家具里而违反规定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了“Farmgate”这一丑闻，并且在当年晚些时候赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为对ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对高失业率、犯罪和连番停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人，承诺澄清党的形象并重新振兴经济，这发生在前任总统祖马任期长达九年且充斥丑闻和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当拉马福萨于2018年成为国家元首时，他的领导初期的喜悦很快消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，ANC高层官员仍不断卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中决定性的打击来自拉马福萨的劲敌祖马的支持，祖马领导的新政党姆卡托维塞出人意料地赢得了高票，大幅削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特赫加表示。“这是拉马福萨项目的终结……选举失败后，一切依然如常是不可接受的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革领域犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领导人在1980年代所展现的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他的协商技巧以及他在推动南非作为“南方阵营”代表的地位方面的作用，这是指一批低收入和中等收入国家的团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最知名的声音之一，呼吁对新冠疫苗进行更公平的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案件，促使法官裁定以色列必须停止对其加沙城拉法的军事进攻。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他对南非最严峻挑战提供了解决方案寥寥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他承诺将“做得更好”，并在一场聚集了数万人支持者的索韦托足球场前发表讲话。许多人都在他讲话结束前就离开了。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 之际，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司继续履行节制支出、提升产量承诺，这将使全球最大的原油生产国美国的生产增长在2024年放缓，在这背景下，OPEC+或可减轻进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国由于页岩革命与新技术和生产效率的突破，成为非OPEC国家原油供应增长的主要驱动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，显著增长至每日1293万桶，远超原定于2023年初预测的每日40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，为补偿美国和其他非OPEC产油国产量上升，OPEC+成员国与盟国加深了减产政策。当前，OPEC+采取的减产规模相当于全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，OPEC+正商讨一项复杂的协议，将允许该组织在2025年期间继续执行部分减产政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日OPEC+开会考虑供应政策时，美国生产增长继续推动非OPEC+国家产量上升，但威胁较2023年减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计，今年美国原油供给将增长约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长至30万桶/日的预期相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油产量增长将达64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，其预测值均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团之外的产油国供应增长100万桶/日。据其五月的月度原油市场报告，这意味着OPEC+原油需求应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长将低至110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，总体而言，美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商似乎不大可能像去年那样超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持着极为保守和自律的态度，”钻井公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量尚未明显上升令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，该公司维持资本支出不变，暂时不升级钻机，以最好地与钻探增长保持一致。计划年底时运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年时间能够以每天100万桶的速度增长，但目前没有增长至该速度的愿望，”S&amp;amp;P分析师在周四的报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在投资者因2010年代无节制支出导致页岩产业快速增长但回报有限的压力下，近年来美国上市公司在增长方面的支出受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来的产量增加在一定程度上由私人生产商驱动，其中一些现在正陷入一波行业整合浪潮中。他们通过钻更长的井以及对岩石进行压裂从而一次从更多的井中产油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期有整合浪潮，但我预计当前的油价水平将继续支撑美国整体石油生产增长，因为钻井和完井效率的持续改进将持续推动这一增长，”德州标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的需求增长将大于北美的需求增长。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分归因于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本纪律，从而产生了一种不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺弗说，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那仍是今年石油和液体产量增长的领导者。据能源信息署3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+学会了适应美国石油生产增长，”瑞银的斯塔诺弗说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="油井钻探现场操作层从灌区拥有的Oasis石油租用土地上的控制室可以看到” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;油井钻探现场操作层从灌区拥有的Oasis石油租用土地上的控制室可以看到，位于美国内华达州的韦恩附近。路透社/尼科·奥福西/档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争在被判有罪后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排镜头，并传达了一个符合法律和政治斗争的消息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐瞒艳星封口费支付而被判34项罪名后的第二天，这位共和党总统候选人列举了众多对手及其不满，言语愤怒且言语支离破碎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他直呼主持其审判的法官胡安·梅伦赫“走后门”和“魔鬼”。他将竞争对手、即将在11月5日选举中挑战他的民主党人乔·拜登形容为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈抨击了作证反对他的证人，指控将他弹劾的众议员，以及他声称那些非法涌入的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者捐款支持其竞选活动，将眼前的一切困难描绘为比个人挑战更大的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中经常穿插幽默，但这次演讲则相当沉闷。特朗普在新闻发布会上仅携带了一小页笔记。到结束时，他没有回答任何问题，迅速离开讲台，身旁有其子埃里克·特朗普相伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，通过募捐请求和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统及任何认为特朗普疑似犯罪的人发起了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将对方描绘为对国家安全的威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为进一步证明他不具备担任总统资格的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了一场混乱、心灰意冷的唐纳德·特朗普讲述自己个人不满并诋毁美国司法系统，留下所有人一看就明白的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队通讯总监迈克尔·泰勒在其声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多数认为纽约的判决是司法的 miscarriage——声称当天个人捐款额达3480万美元，达到特朗普竞选团队在WinRed平台上创下单日纪录的数额。WinRed是共和党用于处理数字募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总筹款额落后于拜登，但该竞选活动试图保持这种节奏，发起了大量富有威胁性的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条信息在特朗普新闻发布会后高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党政要和组织都站在前总统的一边，认为审判有缺陷，指控不应该被提出，陪审团在重民主党的纽约市充满了偏见，而法官则有偏见——尽管地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党政要的批评不够迅速或有力时，特朗普支持者和竞选助手则开始攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;克里斯·拉切维塔&lt;/a&gt;嘲笑了一个在社交媒体平台上发文称应该尊重陪审团判决的全国性的共和党团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉切维塔发帖说：“意见就像屁眼，每个人都有一个。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州前温和的共和党州长拉里·霍根，霍根在判决前警告美国人“不要因更具有党派性的观点而乱添加燃料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉切维塔在社交媒体上回复说：“你的竞选活动结束了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州与共和党选民的访谈中，数人表示特朗普的定罪使其在11月对自己支持他的考量产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背弃有可能削弱他在与拜登重赛中的表现，特别是在他在此多个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来与特朗普本人如出一辙，称这个审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治游戏，意在伤害他并尽可能多地让他远离竞选现场。”62岁的梅里塔的退休警察史考特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这么做，就可以对任何人都施行。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议在释放人质作为交换条件后达成新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他正面临在竞选年停止加沙冲突的巨大压力，这场冲突现在已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他国家介播进行的旨在停火的斡旋谈判反复停顿，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在数周的拉法赫以色列侵犯事件之后提出的，而且随着巴以在加沙的死亡人数激增和人质持续被扣留，以色列政府的国内外压力也在增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后向哈马斯提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪的定罪面临刑事审判的第二天，凸显了两位候选人之间明显的分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分为三个阶段，并与以往的提议有所不同，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老年人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将商讨终止敌对状态的条款。“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一项新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，这一提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁以色列那些坚持“无限期”战争的人改变看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，并且会要求战争持续下去。一些人甚至包括政府中的人，他们明确表示，他们想占领加沙，他们希望几年内继续战斗，而且人质对他们而言并不是优先事项。我要求以色列的领导人支持这个协议，尽管会有各种压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争时期访问过以色列的美国总统，以及刚刚派遣美国部队直接保卫受伊朗攻击的以色列的总统，我要求你们暂停思考，想一想如果失去这一时刻将意味着什么。我们不能失去这个时刻。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出这种新提议是因为最新的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经有一条清晰的道路可以结束这次危机。这是一个细节繁多的四页半协议，”这位官员说。“它已经得到了精心谈判，现在摆在桌面上的是整个过程的最终方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照该计划，每个阶段将历时42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，似乎旨在直接针对以色列公众。以色列12频道中断了晚间新闻节目，现场直播了拜登的演讲。此前，以色列审查员禁止公布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议比此前的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何重大进攻、袭击或恐怖行动的可能性并不小，但比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正在“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束这场冲突，也得益于拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他会创造很多激励条件。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求释放加沙的生病、年迈或伤残人质，以换取为期六周的停火，停火可延长以运送更多援助物资进入该区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那份提议由于以色列拒绝同意哈马斯在谈判中的要求——其中一项要求是结束战争，随后加剧对拉法赫市的攻击，本月早些时候未能达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，它已经告诉调解人，在现阶段的持续攻势中它不会参与进一步的谈判，但它准备达成一项“全面协议”，包括人质和囚犯的交换，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列在拉法赫的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未触犯美国的红线，导致切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了单纯的人间地狱。”周五，拜登说。“我们看到了本周早些时候拉法赫以色列袭击造成的可怕画面，袭击针对的是哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生当局估计，自从以军10月7日在南部以色列发动袭击后对该加沙地带发动攻击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯的攻击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登就武器供应问题进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，被认为是美国两名年战争中的一个重要但细微的进步。专家认为，这一举措有助于减轻俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄境内目标存在风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国此前对基辅供应高级武器的多项禁令不谋而合，这些禁令包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，自那时起逐步解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，针对哈尔科夫地区的战斗进行了精细调整。根据美国官员的说法，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境方向进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰士兵明确的许可，可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射器及导向多管火箭系统（GMLRS）导弹等武器打击边境另一侧的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟之前迫使他们后撤，”乌克兰国立战略研究院研究员米科拉·比里列科夫说道，该机构是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆说，拜登的决定将减少基辅需要将部队从东部顿巴斯关键战场调离的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将发现自己处于不利地位，需要重新评估他们在进攻哈尔科夫地区的战术。”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰在一桩5月13日与白宫国家安全顾问杰克·沙利昂·布林肯、国防部长劳埃德·奥斯汀，以及联合参谋长主席CQ布隆进行的安全视频会议上提出了该请求，一位不愿透露姓名的美国官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利昂、奥斯汀和布隆提出现了解除限制的建议，并于5月15日将这一建议递交给拜登。这位官员称，拜登同意基辅可从俄罗斯本土的安全位置反击俄罗斯部队。自那以后，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次与路透社的访谈中公开呼吁西方伙伴采取类似措施，但当时表示：“迄今为止，这还没有带来什么积极变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前弗吉尼亚大学欧洲事务项目高级研究员罗布·李说，俄罗斯一直在利用拜登对区内打击的禁止，将其用作安全基地发动对哈尔科夫地区的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边界对面，保持防空系统和电子战系统、指挥和控制系统。”李说，“它可能获得了一定程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，单凭这一决定可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决策不会显著改变前线的移动，但如果出台的话，将使俄罗斯继续进行跨境作战变得更加困难。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队进行对哈尔科夫的大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈尔科夫。”他说，“这样做将使其东线作战部队更加空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不得允许乌克兰使用武器打击俄罗斯，并列出了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用的地点，尤其是在俄罗斯扭转战场局势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，距离华盛顿宣布政策变化不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准对俄罗斯境内的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现供职于战略与国际研究中心的马克·坎西安说，拜登的这一举动不是政策上的巨大变化，但是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会争取下一步：对更广泛的目标进行打击——可能是在不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他区域的目标。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格发表讲话时拒绝回答拜登政府是否可以将这一政策扩大到打击俄罗斯境内的其他地点，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将会继续像过去一样的行动并适时调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区的军事行动后景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近的一个村庄——马拉达尼利夫卡，俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青年体育骑术学校。REUTERS/瓦伦丁·奥格里恩科/文件照&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重获关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里再次成为美国与真主党之间的关键联络人，协助调解结束与以色列的冲突，凭借数十年的经验，促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色凸显了这位86岁的老人仍对黎巴嫩及其什叶派穆斯林社区的影响力，特别是在真主党领导人哈利勒·纳萨尔尔在9月份被以色列击毙后，伯里被视为稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里于周三在电视台发表的演说中表示，黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”。他呼吁黎巴嫩人民团结一致，为黎巴嫩发声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年的黎巴嫩内战期间作为什叶派阿迈勒运动的领导人崭露头角，自1992年以来一直担任议会议长，这是黎巴嫩各派政治体制中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人尼姆·加塞姆赞许伯里作为谈判代表，称他为真主党的“大哥”。美国外交官阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间一直与伯里进行接触，试图促成冲突的解决，该冲突与加沙战争同时进行，并在9月份升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一角色使人们回想起伯里在2006年协助结束真主党和以色列之间最后一次大规模战争时扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩至今没有总统，内阁仅有部分权力，很难接触真主党（美国将其定性为恐怖组织），伯里在此过程中发挥的作用尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，当你来到黎巴嫩，他就是值得一见的唯一人物。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里通过协助谈判释放被什叶派激进分子劫持的39名美国人在贝鲁特被扣做人质而走上了国际舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里当选议长，同时真主党领导人纳萨尔尔崛起掌权，他们共同领导了影响黎巴嫩什叶派政坛和政治的“什叶派双雄”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁会面伯里的外交官说：“他是真主党的信得过的伙伴，这使他变得非常重要，但也有明显的局限性，无论是因为真主党还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了阿迈勒运动势力范围内包括特里尔市在内的地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的蒂比宁，移居黎巴嫩并在那里活跃于政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多此前受压制的什叶派民众赞扬伯里帮助改善了他们在具有宗教派别制度下的地位，这种制度下的特权主要偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一名训练有素的律师，伯里接替了阿迈勒运动的创始人穆萨·萨德后，领导了阿迈勒运动的军事崛起，该运动在内战期间与几乎所有主要政党作战，包括真主党，后来真主党成为阿迈勒运动的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大量加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党在政治上保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆的一封电报公开质疑他真实感态度可能对真主党时，伯里表示不以为然，宣称纳萨尔尔就是他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，在以色列对加沙发动攻势后，真主党和伯里的阿迈勒运动战士在加沙与以色列的战斗中并肩作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国外交官开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止黎巴嫩与以色列边境地区的炮火交换，劝说真主党从里蒂尼河北侧撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说“推动里蒂尼河南移比把真主党推到里蒂尼河北移要容易得多”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是造成2019年金融崩溃，导致黎巴嫩经济陷入混乱的精英分子之一，这场危机持续多年都因政府腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人指责伯里拒绝召集议会会议，以选举总统，导致黎巴嫩政府的最髙基督教职位空缺近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如黎巴嫩力量基督教派，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统来进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2024年11月15日，黎巴嫩议长纳比·伯里与伊朗议会议长前主席阿里·拉里贾尼（未在图中）在贝鲁特，图片来源：路透社/萨杜尼&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比·伯里肖像标语悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年8月31日，贝鲁特，黎巴嫩举行纪念阿迈勒运动创始人穆萨·萨德失踪45周年集会期间，黎巴嫩议长纳比·伯里的肖像标语悬挂在建筑物上，穆萨·萨德于1978年访问利比亚后失踪，图片来源：路透社/穆罕默德·阿扎基&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台兴起，交易员追求数字收益增长</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者将获得奖励，作为锁定其代币的交换。行业分析师警告称，这种复杂的方案已经对用户和加密货币市场构成了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重叠质押”的日益普及是加密货币市场冒险行为的最新迹象。随着价格走高和交易者寻找收益，加密货币市场的风险正在增加。比特币作为最大的加密货币，接近历史新高，而第二大加密货币以太坊今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重叠质押热潮的核心是一位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份获得了美国风投公司安德森霍洛维茨加密部门的1亿美元资金，吸引了超过188亿美元的加密货币到其平台，这一数字相较于六个月前不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重叠质押，以扩大传统的加密货币实践——质押。质押涉及将多个计算机网络内的区块链进行验证和确认，以核查谁拥有哪些加密货币。代币的所有者，例如以太坊，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。这种锁定使持有者在参与质押期间无法立即访问其代币，但却获得了相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表他们已锁定的加密货币的新代币。重叠质押允许所有者将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重叠质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为，由于该做法尚处于早期阶段，还未知其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人士，包括分析师在内，担心如果代表已重叠质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场中的抵押品，可能会导致以少量底层资产为基础的借贷循环。他们认为，如果所有投资者同时退出，这可能会影响更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何资产用作抵押品时，这并不理想，它会增加新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，收益是吸引力：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%左右，但分析师表示，由于投资者可以同时多次获得收益，重叠质押的回报可能更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重叠质押是去中心化金融（DeFi）领域的新一轮发展，其中的加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不卖出资产的情况下无风险地获得较大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入该平台是为了期望未来的奖励，或已经获得的免费赠品。（airdrops）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自创的新代币。用户希望这个被称为“EIGEN”的代币未来会有潜在的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为重叠质押平台的增长是由用户寻找免费赠品驱动的，这真的很投机。”Kaiko的Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在在预防性地这样做，因为他们期望会得到某种回报，但他们不知道是什么。”美国加密交易所Coinbase研究负责人David Duong表示。（COIN.O为该公司股票代码）Coinbase提供质押服务，但不支持重叠质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预计未来会获得某种形式的回报，但他们无法确定将获得什么形式的回报。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年底，Sreeram Kannan（曾是西雅图大学助理教授，并帮助设计了印度第一颗由学生设计的微型卫星）推出了EigenLayer平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的交易市场，连接潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新推出的重叠质押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户提供重叠质押服务并生成新代币代表被重叠质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴的现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重叠质押可能会带来“隐藏风险”：如果用于借贷的质押代币可能会引起市场崩盘时的强行平仓和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的崩盘部分是由高风险借贷促发，随着用作保证金的加密货币代币价值迅速下跌，Terra和Luna的崩溃加剧了这种现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重叠质押问题会对传统金融市场产生任何实质性风险。”S&amp;P Global Ratings数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正在越来越与传统金融相连。机构投资者也开始关注重叠质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密资产的子公司Zodia Custody观察到，机构对质押有较大兴趣，但考虑到很难找到证明资产去向和收益分配的文件（paper trail），他们并不支持重叠质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密资产子公司Laser Digital与Kelp DAO合作，重新质押了一些资金，Kelp DAO在4月份的博客中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示，为客户打理加密货币资产，并预期“围绕重叠质押的新生态系统将浮现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币比特币的插图。图片拍摄于2024年3月9日，巴黎，法国。路透社/本万·蒂瑟/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration showing representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图中展示代表加密货币以太坊的图像，拍摄于2023年6月16日。路透社/达道·鲁维奇/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地抗击疫情的谈判将于2025年底前完成，如果可能，时间可能会更早。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议旨在增加疫情前后的合作，这是在认识到COVID-19期间的失败之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构原本计划在本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备方面存在严重分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，对现有的具有法律约束力的卫生规则进行了更新，这些规则统称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括了一个新的“疫情紧急状态”类别，用于应对最具重大性和全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今日所作的历史性决定展现了成员国共同保护自身及世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情风险的愿望。”世卫组织总干事谭德塞·阿德hanom·格镇耶苏斯在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这一协议，我们迈出步伐，让各国承担责任，并加强措施以在威胁美国和我们的安全之前防止疫情爆发。”美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉在周六的发言中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，旨在强化世界防御新病原体的全球卫生规则变更，是在COVID-19导致超过700万人死亡之后进行的。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志，摄于其总部所在的瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/迪尼斯·巴利布索/文件照片/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）标志，摄于其总部所在的瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/迪尼斯·巴利布索/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBUMA 获得压倒性胜利，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏埃巴穆尔以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了她的导师、前任领导人安德烈斯·曼努尔·洛佩斯奥夫拉多尔的政治遗产，后者在贫困人口中的高人气促进了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;苏埃巴穆尔&lt;/a&gt;是一名气候科学家，也曾是墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，她获得了约58.3%至60.7%的选票。这一得票率有望成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在参众两院获得三分之二的超级多数席位，这将允许该联盟在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索西特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;在初步结果表明她获得了约26.6%至28.6%的选票后，宣布承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次也是墨西哥历史上的第一次，我将成为墨西哥的第一位女总统。”苏埃巴穆尔在欢呼声中对支持者表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏埃巴穆尔的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑，这是一个长久以来以&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;macho文化&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;著称的国家，也是世界上天主教人口第二多的国家，长期以来推崇传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏埃巴穆尔是北美第一个赢得普选的一名女性，她在墨西哥、美国或加拿大均是首位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想象过有一天我能投票给一个女性。”87岁的埃德尔米拉·蒙特伊尔支持者如是说，她是特拉喀斯州最年长的支持者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去我们甚至无法投票，而当能投票时，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切都发生了变化，我得以见证这一切。”蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏埃巴穆尔面临复杂的前进道路。她必须在提高民众福利政策的同时，应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果发布后，她对支持者承诺政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她表示将加强安全措施，但给出的细节不多，而此次选举是有史以来墨西哥最暴力的选举之一，38名候选人遭到杀害。许多分析人士认为，洛佩斯奥夫拉多尔任期内，犯罪集团的影响力空前扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，两名选民在普埃布拉州的投票站遇害身亡。自洛佩斯奥夫拉多尔上任以来，墨西哥死于暴力的人数超过18.5万，是墨西哥现代历史上同期任何其他时期最高的，尽管暴力犯罪率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺投入前所未有的资金改善警务并减少有罪不究，否则苏埃巴穆尔将难以显著提高总体安全水平。”拉丁美洲政治风险分析师纳特伦·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长选举&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;的胜利，根据初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为新任总统的挑战之一将是与美国进行紧张的谈判，包括北美巨大人口流动对墨西哥边界安全的影响，以及在美芬太尼危机仍在肆虐的情况下，毒品走私合作问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果11月份美国总统竞选由唐纳德·特朗普赢得，墨西哥官员预计这些谈判将更加困难。特朗普曾宣称将对墨西哥生产的100%的美国进口车征税，并打算动用特种部队打击毒贩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造企业搬迁的挑战。这些企业在&lt;em&gt;&lt;a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9D%9A%E8%81%94%E6%B6%88%E6%B8%85%E7%BB%93%E5%8D%B6"&gt;近外包&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;趋势下的任务是将供应链更靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏埃巴穆尔还将不得不处理国有的石油巨头 PEMEX 的问题，该公司产量已连续20年下降，陷入了债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能是个无休止的资金黑洞而公司永远无法盈利。”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯特·拉蒙斯说道。“他们需要重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，并维持了坚挺的比索和较低的失业率，取得了极大的人气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏埃巴穆尔承诺扩大福利项目，但墨西哥预计今年将出现大额赤字，中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图将此次选举转变为对其政治议程的全民公决，包括限制负责的批评者称苏埃巴穆尔将是“洛佩斯奥夫拉多尔的傀儡”，尽管她承诺继续执行许多该领导人的政策，特别是帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，苏埃巴穆尔感谢了洛佩斯奥夫拉多尔，称他是一位致力于使国家向好的“独特人物”。但政治分析师维里里奥斯认为这是性别歧视的体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法接受她将独立做出决定，我认为这与她是女性有关。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="苏埃巴穆尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;现任墨西哥总统候选人、执政党 MORENA 的克莱尔苏埃巴穆尔，赢得选举后在墨西哥城与支持者互动。图片来源：路透社/鲁道夫·昆哈（Raquel Cunha）&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="苏埃巴穆尔赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;现任墨西哥总统候选人、执政党 MORENA 的克莱尔苏埃巴穆尔，赢得选举后与支持者互动于墨西哥城。图片来源：路透社/鲁道夫·昆哈（Raquel Cunha）&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城中央广场降下标语，标示“克莱尔苏埃巴穆尔总统”，宣告她赢得墨西哥总统选举。图片来源：路透社/马赫·埃莉佩 （Mahe Elipe）&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。图片来源：路透社&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;反对党候选人、墨西哥总统候选人索西特尔·加尔韦斯出席宣布大选结果的集会时，在墨西哥城的照片。图片来源：路透社/奎特兹亚尔-尼克特-哈（Quetzalli Nicte-Ha）&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;选举日，墨西哥城的选民在投票站关闭前排队。图片来源：路透社/何塞·路易斯·普拉塔（Jorge Luis Plata）&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城丰塔拉苏克罗的投票站，选民在投票。图片来源：路透社/亚海尔·塞巴尔略斯（Yahir Ceballos）&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;墨西哥镇蒺藜科塔奇，6月2日。图片来源：路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯（Jose Luis Gonzalez）&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票日，选民展示自己盖有投票标记的指尖。图片来源：路透社/亚历山德罗·门内奇尼（Alexandre Meneghini）&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票日，反对派候选人、墨西哥总统候选人索西特尔·加尔韦斯在投票站前合影。图片来源：路透社&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站，选民在墨西哥恰尔巴托莱穆加拉纳纳准备投票。图片来源：路透社/何塞·路易斯·普拉塔（Jorge Luis Plata）&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，投票日，泽那旦特镇，选民在投票站投票。图片来源：路透社/雅各布·加西亚（Jacob Garcia）&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城贝尼托·朱阿雷斯国际机场安装的投票站，选民投票。图片来源：路透社/亨利·罗梅罗（Henry Romero）&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，选民在投票站投票。图片来源：路透社&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票日，选民在投票站投票。图片来源：路透社&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克莱尔苏埃巴穆尔。图片来源：路透社/鲁道夫·昆哈（Raquel Cunha）&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，路透社/亚历山德罗·门内奇尼（Alexandre Meneghini）&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的丘姆丘拉市，选民走向投票站。图片来源：路透社/伊万·亚里亚斯（Ivan Arias）&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，在投票站投票日，墨西哥总统安德烈斯·曼努尔·洛佩斯奥夫拉多尔与其夫人们走向投票站。图片来源：路透社/亨利·罗梅罗（Henry Romero）&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，支持反对党总统候选人的选民手持标语等待投票站开放。图片来源：路透社/昆特扎尔-尼克特-哈（Quetzalli Nicte-Ha）&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站前的选民正在准备投票。图片来源：路透社/何塞·路易斯·普拉塔（Jorge Luis Plata）&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城投票站前，选民排队等待投票。图片来源：路透社/昆特扎尔-尼克特-哈（Quetzalli Nicte-Ha）&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，路透社/丹尼尔·贝塞瑞尔（Daniel Becerril）&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>