<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 08:30:14 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭同监罪犯殴打，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为著名的连环杀手之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省（位于太平洋沿岸）被定罪，因其在猪场屠宰了吸毒者和卖淫妇女并处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被裁定杀害六名女性，其部分遗体在温哥华附近一处简陋的房产中被发现。政府检察官在他被判终身监禁后撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日遭同监犯袭击后去世，当时他正在魁北克监狱服刑。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对BC省乃至全国的社区造成的影响极为深远，”服务方在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是上世纪末至今失踪于温哥华市中心东区（毒品泛滥且贫穷）的60多名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据统计，共有33具女性遗体或DNA样本被发现在皮克顿位于温哥华市中心以东25公里处的普特科米湖猪场，这些女性中多数为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己被警方陷害并被无罪释放的一本书在亚马逊上架数小时内就被撤下。当时据《温哥华太阳报》报道，该书宣称皮克顿无辜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社已要求亚马逊下架该书并向受害家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片，拍摄于普特科米湖的家" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视文件照片，拍摄于普特科米湖的家。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球大流行病条约有望在2025年前达成，世卫组织称</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球应对大流行病更有效策略的谈判将在2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在应对COVID-19大流行病期间承认存在管理失败后，已进行了为期两年的谈判，旨在提高大流行病爆发前和期间的合作水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望在本周达成协议，但由于发达国家和发展中国家在疫苗分享和准备等方面存在重大分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则——国际卫生条例（IHR），其中包括了一个新的“大流行病紧急状态”类别，用于描述最严重和最具全球威胁性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天的具有历史意义的决定展示了成员国共同的愿望——保护自己的人民和世界的人民免受公共卫生突发事件和未来大流行的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中说：“通过这项协议，我们向前迈进了一步，可以对各国承担责任，并加强措施，防止疫情暴发威胁到美国人民的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对大流行病的新卫生规则的修订旨在加强全球对新病原体的防御力，据世卫组织数据，COVID-19大流行病导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）标志位于其日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志位于其日内瓦总部附近。一年多前，日内瓦时间2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个虽小但意义重大的步骤，有助于缓解乌克兰东线顿巴斯地区与俄罗斯的冲突，并帮助抵消俄罗斯在哈尔科夫地区跨边境攻势的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心，允许乌克兰用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标可能引发直接的核战争冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他禁止向基辅提供高精尖武器的规定一致，这些规定包括最先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些规定也已撤除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击“从边境攻击他们或准备攻击他们”的俄国部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为前线乌克兰军队使用美国提供的高机动性多管火箭系统（HIMARS）配备的精确制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器提供了合法依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在敌人未挖好战壕前迫使他们撤离哈尔科夫地区，”乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·比莱伊斯科夫说，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格曼表示，拜登的决定将减少基辅需要从东部重要战场——顿巴斯地区调动部队的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯部队将面临更大的压力，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻势战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定经过了几周的酝酿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上与白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席布朗将军讨论了扩大使用美国武器的问题。沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日将这一建议呈交给拜登。拜登同意乌克兰可以在国土安全的前提下打击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁合作伙伴采取类似步骤，但当时他表示：“迄今还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲事务研究所高级研究员罗布·李指出，俄罗斯一直利用拜登对派遣武器入境俄罗斯禁止的政策，作为其在哈尔科夫地区发动袭击的安全基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以把火力部署在边境对面，保有防御、电子战、指挥和控制中心，”李表示，“它可能有着某种意义上的安全屏障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家表示，仅凭这项决定短期内可能难以显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此举可能不会大幅改变前线的态势，但将使俄罗斯继续进行这种跨境作战变得更加困难，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格曼指出，俄罗斯缺乏足够部队进入哈尔科夫进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从东北方向，俄罗斯无法生成足够的战斗力来威胁哈尔科夫，”他说道。“要达成这一点，他们就会在东线战场上露骨地减弱兵力部署。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，基辅方面似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的范围，尤其是在去年俄罗斯夺取战场主动权后，情况显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，美国宣布政策调整不足一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准打击俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分部的前国防部官员马克·坎察金表示，拜登的举措只是一步之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的巨大突破，但它是一个举动，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员会继续论理要求下一阶段：打击更广泛的目标——也许不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，他表示拜登政府未来会继续沿袭当前的做法，即根据必要进行调整和适应。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近遭到俄罗斯导弹袭击后的破坏景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;5月30日在乌克兰哈尔科夫以南的马拉达尼柳夫卡村，消防队员正在撤离被俄罗斯导弹袭击严重破坏的儿童和青年体育骑术学校的现场。REUTERS/瓦伦廷·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而势力削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中遭遇最糟糕的结果后，权力受到严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该党在周三选举中约71%的选区统计结果显示，ANC的得票率低于42%，远远低于2019年大选时的57.5%，这首先是在过去三十年中难能可得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的挫败意味着，曾是纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC将不得不与其他较小的政党达成联盟或其他形式的协议，以执政。这可能意味着政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人蜕变为企业家的拉马福萨将可能会面临来自反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，并且分析人士指出，显然没有合适的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明显的统一候选人能够接替拉马福萨的职务，”开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔教授说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，拉马福萨在这次选举中在主要政客中拥有最高的支持率，ANC内部的派系斗争将可能使任何抵制他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨还未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，待本周临时选举结果公布时，他将于周日发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨以前也面临困境，2022年的一个调查委员会报告发现他曾因一笔装在家具里的现金而可能构成不当行为，这被称为“农门”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对此丑闻，他否认有任何不当行为，赢得了新一届五年的ANC党领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被认为是ANC迄今为止最严峻的考验，因为选民对高失业率、犯罪和断电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC党领袖时承诺，将重振党派形象并恢复经济增长，这源于其前任雅各布·祖马长达九年的丑闻、腐化和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的兴奋很快就熄灭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至今六年多后，经济依旧停滞不前，而珉林ANC高级官员的丑闻仍在发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的对手祖马，祖马支持新党南非民族之战斗方阵（uMkhonto we Sizwe），出乎意料的表现使ANC的支持率大幅下降，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC‘马将’了。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马泰克加说。“拉马福萨的项目正式终结……选举输了，但指望一切照旧是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键性改革上似乎犹豫不决而受到批评，这和他作为工会领导人20世纪80年代的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的支持者赞扬他的妥协技能以及他在提升南非作为所谓的“全球南方”的形象方面的作用，“全球南方”是指低收入和中等收入的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最重要的声音之一，倡导疫苗公平分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝案，国际法院裁决以色列必须停止对其加沙城拉法的军事攻势。对此，以色列坚决否认指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出过去三十年中ANC的成就，但批评者说，他对南非面临的最大挑战提供了解决方案太少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC的最后一次选举前竞选活动上，拉马福萨承诺“做得更好”，在数千名支持者的Soweto足球场上发表讲话，但很多人在他讲完之前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日. 法新社/Oupa楠佐&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪 verdict 判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一群摄影机镜头，他发表了一番既适用于其法律战役也适用于其政治战斗的言论：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团宣判他因伪造文件以掩盖支付给一名成人电影女演员封口费而被指控的34项罪行罪名成立的前一天，这位共和党总统候选人怒气冲冲、夸夸其谈地列出了其对手和不满情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼主审法官胡安·梅尔坎为“歪曲事实”、“恶魔”，形容竞争对手、其11月5日竞选对手乔·拜登“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击作证反对他的证人、投票弹劾他的议员们，并指责非法入境的移民，这与他竞选集会上的言论相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持他的竞选活动，将面临的挑战视为超越个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中不乏幽默，但此次演讲主要情绪低沉。在新闻发布会上，他仅使用一张小纸页作为要点提纲。在回答问题环节结束后，他匆匆退场，身边有儿子埃里克·特朗普陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也抨击司法系统以及任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位候选人都将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论，将其作为他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“刚目睹了一个迷茫、绝望且战败的唐纳德·特朗普怒吼自己的个人怨敌并向美国司法系统撒谎，任何观众都会得出一个显而易见的结论：此人不可能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——他们大多视纽约判决为不公正的裁决——周四向其竞选活动捐款3480万美元，创下赢红平台一天内最高的单日记录。赢红是一家处理共和党数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于总筹款额落后于拜登的竞选活动，周五他们寻求加快步伐，向支持者发送了一系列预警性质的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会后，“我永远不会认输！”另一条信息大吼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远离摄影机镜头，共和党官员及其组织一致站在前总统一边，声称审判过程有瑕疵，指控案本不该提起，陪审团来自重民主党选区的纽约曼哈顿，存在选择偏差，并指控法官偏见——这些当地官员均予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的批评不够迅速或强烈的场合，特朗普的支持者和竞选助手则会发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔对在社交媒体平台X上发布声明称陪审团的判决应当得到尊重的全国大学生共和组织泼了冷水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的意见……每个人都是……”拉西维塔在网络上传了这些信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还攻击了马里兰州共和党温和派前州长劳里·霍根，在裁决之前他提醒美国人“不要在这个问题上火上浇油，激化党派冲突已是足够。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选活动。”拉西维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等 battleground州，与共和党选民的访谈显示，特朗普的判决令一些选民重新考虑在11月对其的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能损害他在与拜登的重赛中，考虑到特朗普在多个摇摆州的选情优势极其微。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受访谈的共和党人听起来很像特朗普自己，称这对他是场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这纯属政治，目的是让他在竞选活动中尽可能少露面。”62岁的乔治亚州Marietta退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，也能对任何人这么做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德莫德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约的一场新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。 政治候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦举行新闻发布会，此时他被控在2016年伪造商业记录，掩盖支付成人电影女演员Stormy Daniels的封口费而被判有罪。路透社/布兰登·麦克德莫德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考慮延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油气钻探商坚守节制支出的承诺，以增加产量，这将使全球原油的最大生产国在美国2024年的生产增速放缓，从而可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，由于页岩革命和技术效率的突破，美国推动了非OPEC产油国的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地上升，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶，远远超过2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克和盟国OPEC+去年加大了减产力度，部分原因是为了抵消美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情消息人士透露，OPEC+正寻求达成一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周日召开的OPEC+会议上，随着美国产量增加继续推动非OPEC+产出增长，OPEC+将面临较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应预计增加约27万桶/日。这一预测与欧佩克自身对美国原油及凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅为64万桶/日。这三人是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过非OPEC+产油国的供应增长约100万桶/日。这意呈OPEC+的原油需求应该比2023年增加约90万桶/日，根据OPEC在5月的月度报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长较低，仅为110万桶/日，对OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量迄今为止今年变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，较12月略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样大幅超出预期，尽管油价徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和有纪律的态度，”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格，钻机数量没有更多增加，这令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应较低的钻井增长速度。该公司年终计划运营12台钻机，并计划在明年重新部署部分设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯的数据，美国原油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长，”标普分析人员在周四的报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开交易的生产商在股东的压力下，投资于增长的资金有限。由于无节制的支出在2010年代推动了极其快速增长，却限抑制了页岩部门的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来产量的高于预期的增加部分归因于私人生产商，其中一些现在正被一波兼并潮席卷。这些公司通过钻更长的水平井，同时致裂岩石从更多井中生产石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了兼并潮，我预计当前的油价将延续下去，并在继续改善钻井和完井效率的同时，支持美国整体石油生产增长的温和增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB（SLB.N），今年预计国际市场将出现更多增长，而非北美市场。该公司第一季度的国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于兼并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略发生了转变，更加注重资本纪律，这导致了不同的反应，”瑞士联合银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油及其液体产量的增长。EIA今年3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年下降100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量增长，”瑞士联合银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作楼层从康菲石油在德克萨斯州隐克附近怀克产权拥有的钻井平台控制室中被看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台操作楼层从康菲石油在德克萨斯州隐克附近怀克产权拥有的钻井平台控制室中被看到，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下，提供一个新的加沙停火方案，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新一天的生活了。”拜登在其发表的&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;声明&lt;/a&gt;中说。他正面临选举年的压力，需要停止现已被持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的止火谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在以色列对拉法的多次侵入之后，并且仍在国内和国际上对贝内·内塔尼亚胡政府施加新的压力，特别是在加沙的死亡事件和人质继续被囚禁的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在贝拉克·奥巴马透露停火计划后，提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党的总统候选人唐纳德·特朗普败诉，34项重罪指控的宣判显示出两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝拉克·奥巴马提出的三阶段新提议不同于以往的提议，因为它允许在所有三个阶段进行的同时持续停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将从加沙居民区撤出，交换包括老人和妇女在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。贝拉克·奥巴马提到，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车进入加沙运输人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯将与以色列就永久停火条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续”，总统表示，这是个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝拉克·奥巴马透露，这项提议通过卡塔尔传递给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列鼓吹“无限期”战争的人改变态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一部分人并不会同意这个计划，他们会呼吁战争无限期持续。一些人甚至在政府联合体内，他们明确表示，他们希望占领加沙，希望能够数年持续作战，认为人质交换并不重要。我恳请以色列的领导层尽管面临压力支持这项协议。无论如何，”贝拉克·奥巴马说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于我一生致力于以色列，并且是我唯一一个在战争时期到访过以色列的美国总统，我刚才也刚向以色列派出了美国部队直接保卫它免受伊朗攻击，我希望你们退后思考这是否是失去了一个契机的时刻。我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员告诉媒体，以色列能够提出新提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的路线图。这份协议是一份详细的四十五页协议，已经进行了一丝不苟的谈判。”官员补充说，目前摆出来的选择可以说是整个过程的终点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几大媒体将贝拉克·奥巴马周五的讲话形容为戏剧性陈述，并认为这是为了直接吸引以色列民众。以色列12频道打断其晚间新闻报道，转播贝拉克·奥巴马的讲话。以色列审查员此前曾禁止出版该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;密歇根州奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，此提议的成功几率高于以往，贝拉克·奥巴马重新夺回了哈马斯的大量设施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损害，尽管哈马斯继续进行能给以色列带来严重影响的任何行动的概率仍然很高，但是不要像之前那样了，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的印象正在产生逆反心理，这可能促使以色列终止冲突，另外，贝拉克·奥巴马也能带来重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年年初提出的一项人质提议要求释放加沙受伤、患病或受伤的人质，以换取为期六周的停火，这六周可以延长，以便更多的人道主义援助能进入这片地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议一个月前因以色列拒绝同意哈马斯要求的永久结束冲突条件而破裂，以色列加大了对加沙南部拉法市的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，在冲突继续进行的背景下，它不会参与更多谈判，但如果以色列停止冲突，它愿意达成一份完整的协议，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·卢里亚将与17个国家的代表会面，这些国家均有公民被哈马斯囚禁在加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拉法的一次空袭中致45名巴勒斯坦人遇难后，以色列的空袭引起了国际社会的强烈谴责，但并没有达到美国的红线，即切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”贝拉克·奥巴马周五表示。他表示，大家都看到了加沙致命火灾的可怕画面，以色列的一次打击……袭击了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日对以色列南部的哈马斯袭击作出回应以来，已有超过36,280人在加沙丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成了约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部伯利恒受损建筑物的废墟中行走，图片摄于2024年6月12日。路透社/法祖尔·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 破釜沉舟交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的价值不菲的加密货币已流入一种新型平台，投资者需锁定其代币换得奖励，这引发分析师对用户和加密货币市场的潜在风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行，标志着加密货币市场风险偏好的最新信号，随着价格上扬以及交易者寻求高收益，加密货币市场的风险偏好正在加剧。最大的加密货币比特币接近历史最高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，已吸引到价值188亿美元的加密货币进入其平台——与六个月前的不到4亿美元相比增长显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里拉姆·卡拉南告诉路透社，该公司发明了重质押，以扩展一种传统的加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对哪一种加密货币归谁所有进行检查和确认。为实现此目的，加密货币持有者（例如以太坊）会允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在其参与质押期间将无法立即访问其代币，但可获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也向用户提供代表已质押加密货币的新创加密货币。重质押使代币持有者能够将这些新代币再次质押于不同的区块链项目和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险性有分歧，一些内幕人士表示，由于该实践尚处于萌芽阶段，目前尚无法确定其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果代表重质押加密货币的新代币被用作加密货币金融市场庞大借贷市场的抵押品，可能会出现以少数基础资产为基础的无限循环借贷。如果所有人在同一时间试图退出，这将可能使更广泛的加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在使用抵押品作为抵押品的情况时，这并不是理想的，它增加了原本不存在的新风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫兰·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常处于3%至5%的区间，但分析师表示，重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，其中，加密货币持有者投资于实验性质的方案，希望在其持有的资产无需出售的情况下获得高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是因为预期未来奖励或与之相关的空投奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人员发放其自行创造的代币。用户希望这个名为“EIGEN”的代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求此类空投奖励的用户推动的，他称之为“非常、非常投机，这种免费金钱的事物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人大卫·杜昂说，&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;（COIN.O）&lt;/a&gt;为其提供质押服务，但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜昂说：“他们现在正预估自己会收到某种奖励，但并不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉南于去年创立EigenLayer，是一名曾在西雅图大学担任助理教授的前成员，据其学术网站显示，他还是印度首个学生设计的小卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是验证服务的市场平台，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重质押服务，并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉南表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多以加密货币为抵押的借款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与方没有任何正式关系...这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杜昂认为，重质押可能会带来“隐含风险”——如果用于加密借贷的质押代币可能导致强制出售并加剧市场下挫时的波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，随着作为抵押品的加密货币在Luna和Terra等代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉南将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“质押的风险并不在重新质押，而是在于借贷协议本身。借贷协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不关心，指出重质押协议中的资金相对于全球规模为2.5万亿美元的加密货币行业来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密货币世界的亏损可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有从重质押问题中传染到传统金融市场的重要风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍需注意，加密货币世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也越来越多地参与重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody已观察到机构投资者对加密货币质押的兴趣显著，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押是一个太大的一步，因为没有确立资产流向以及奖励分配的“纸面记录”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日经集团加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示其为客户质押加密资产，并预计“将出现以重质押为中心的新生态系统。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的比特币标志插图，摄于法国巴黎，2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;代表性的以太坊标志放置于计算机主板上的插图，摄于2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥埃斯梅巴尔姆赢得 landslide 赃，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩宝击败了竞争对手，当选成为墨西哥首位女总统，这一胜利是在她导师安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目基础之上实现的，后者在穷人中的受欢迎程度为希恩宝的胜选奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩宝&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，以大约58.3%至60.7%的得票率当选总统，墨西哥选举委员会的快速统计结果显示，这一得票率将是墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主流执政联盟在国会两院中也取得了可能达到三分之二超多数的优势，这将使执政联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举委员会给出的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索奇特尔·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步结果显示她获得了大约26.6%至28.6%的选票后承认败选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次成为墨西哥共和国第一个女性总统，"希恩宝在支持者们的欢呼声中对观众说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩宝的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑，墨西哥以其 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;男性至上文化&lt;/a&gt; 和世界上第二大的天主教人口著称，曾长期推动传统的价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩宝是首次在墨西哥、加拿大或美国赢得普选的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给女性，”87岁的埃德尔米拉·蒙蒂埃，来自墨西哥最小的州塔拉斯卡亚的希恩宝支持者说，“此前我们甚至不能投票，而当能投票的时候，也只是投票给丈夫告诉我们要选的人。感谢上帝这一切都改变了，现在我可以亲身经历这一切。”蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩宝的道路将充满挑战。她肩负着扩大受欢迎的社会福利政策的承诺，同时还需承受巨额预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她对支持者表示，她政府将保证财政责任，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺提高安全水平，但细节不多。这场选举，是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人遭到谋杀，许多分析家认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔的任期内，犯罪组织在其影响力和影响力深度上有所扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月2日的大选也因普埃布拉州选区两个投票站发生人员伤亡而蒙上阴影。据估计，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，被谋杀的人数超过18.5万，比墨西哥现代史上任何一个任期都多，尽管谋杀率已经略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳特万·帕里什·弗兰纳里认为，除非她承诺在提高警方效能和减少有罪不罚方面投入巨大的投资，否则希恩宝可能难以实现整体安全水平的显著提升。弗兰纳里是一位独立的拉美政治风险分析师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉美政党民治阵营也赢得了墨西哥城市长选举，据初步结果，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战之一将是与美国进行紧张的谈判，商讨美国方向移民跨越墨西哥的巨大流量问题，以及在芬太尼毒潮肆虐时期进行打击毒品犯罪的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国当选总统是唐纳德·特朗普，这些谈判将更加困难。特朗普曾承诺对制造于墨西哥的每辆中国车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击准毒品集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商转移业务的问题，这是最近的制造业转移趋势的一个方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩宝也将面临处理墨西哥石油巨头佩梅克斯的问题，该企业在过去二十年内石油产量一直在下降，债务沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仅仅把公共资源扔进无底洞是不行的，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯表示，“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期内将最低工资翻倍，减少了贫困，监督了比索坚挺以及低失业率的局面，这使他赢得了极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩宝承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计会出现大的财政赤字，2025年预计的GDP增长仅为1.5%，这将极具有难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票变成对他的政治议程的全民公投，意图影响选举结果。尽管希恩宝承诺将继续推行许多他的政策，包括那些为墨西哥最贫困人口带来帮助的政策，但她否认了反对派的指控，称她不会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希恩宝感谢洛佩斯·奥夫拉多尔：“他是一个独特的人，他的领导使我们的国家变得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评背后实际上是性别偏见，她认为：“人们无法接受她将会是自己做决定，这一点与她是女性有很大关系。”&lt;/p&gt;

&lt;img alt="希恩宝赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;来自执政政党渝尔内的总统候选人克劳迪娅·希恩宝在赢得选举后，向她的支持者发表讲话。墨西哥城，墨西哥，6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="希恩宝赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政政党渝尔内的总统候选人克劳迪娅·希恩宝在赢得选举后向支持者挥手致意。墨西哥城，墨西哥，6月3日，2024。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥人民在墨西哥城中心的扎科拉索广场聚集，庆祝执政的拉美政党昆纳·马纳纳宣布克劳迪娅·希恩宝当选总统。墨西哥城，墨西哥，6月2日，2024。路透社/马哈尔·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，6月2日，2024。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人索奇特尔·加尔维兹在大选结束后向她的支持者发表讲话。墨西哥城，墨西哥，6月2日，2024。路透社/奎特萨利·尼捷-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举工作人员在大选举的前一天关闭投票站。墨西哥圣克鲁斯多洛卡顿，墨西哥，6月2日，2024。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，人们在墨西哥韦拉克鲁斯的投票站投票。墨西哥韦拉克鲁斯，6月2日，2024。路透社/亚哈·塞巴洛斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，祖纳康坦镇的女性正在投票站排队等候投票。墨西哥，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑亚拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2(images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日的那一刻，墨西哥城的人们展示他们投票后的手指。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日的那一刻，墨西哥城的反对派总统候选人索奇特尔·加尔维兹在投票站外面拍照。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/卢西亚斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日的那一天，选举工作人员在萨尔瓦莱里亚纳兰扎纳的投票站准备。墨西哥6月2日，2024。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日的那一天，一名女性在查穆拉的投票站进行投票。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日，旅客在贝尼托胡尔塞国际机场选举站投票。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗马诺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在大选日的那一天，人们在查马兰萨拉的投票站投票。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩宝，2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·昆哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥市。路透社/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，查穆拉。路透社/加布里埃拉·桑亚拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，人们在科马乔尼排队前往投票站。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/伊万·阿里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝亚特丽斯·古铁雷斯·穆勒在前往投票站投票。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亨利·罗马诺&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，人们在外面的投票站支持反对派总统候选人索奇特尔·加尔维兹。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/卢西亚斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴尔托洛梅夸里安娜的选举工作人员准备。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，人们在墨西哥城的投票站附近排队。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/卢西亚斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨尔基筹备大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨尔基筹备大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，人们走在墨西哥城的市中心地区，准备参加周日的大选。墨西哥城，墨西哥，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="墨尔基筹备大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城市政府宣布从当天午夜开始禁售酒精，作为选举前的准备。墨西哥城，墨西哥，2024年6月1日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>