<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 05 Feb 2025 14:58:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>澳大利亚、新西兰元因中国重新开放而获暂时缓解</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/aussie-new-zealand-dollars-get-respite-ahead-chinas-reopen-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;Australia 和 New Zealand 币值在周三中美市场重启交易前保持上涨态势。人们密切关注北京在特朗普贸易战爆发后的人民币中间价调整情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ta的美元在全球交易早段处在守势，给重灾区欧元带来喘息之机，欧元反弹至1.02美元水平以上，最后买入美元价为1.0374。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周初，随着特朗普对美国最大贸易伙伴实施高额关税，货币市场剧烈波动，但随后对墨西哥和加拿大关税的执行押后，导致市场稳定，预期紧张局势缓和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，周二，中国反应迅速，对美国进口商品施加关税，这紧随特朗普宣布对中美贸易战审慎处理的声明，拒绝立即与中国国家主席习近平通话以缓解双方最大经济体之间的新贸易紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ta周开始，中国长期放假后重返市场，交易员密切关注中国人民银行(PBOC)调整人民币中间价，以了解中国政府是否将允许汇率贬值，减少关税影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周初，离岸人民币跌至7.3765的历史低点，过后部分损失得以恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ta和新西兰币作为人民币的有利可图的替代品，仍然持有周二晚上的涨幅。澳大利亚最后买入美元价为0.6251，上涨了0.47%。新西兰币最后一次交易时为0.5648，上涨了0.44%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今天PBOC对中间价的调整透露出其对与美国贸易战的应对策略的立场。”CommBank的货币策略师Carol Kong表示，“我们预估中国将容忍汇率贬值以回应美国关税的影响。今天PBOC是否这样做还是未知数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大元从22年低点反弹，最后交易价为1.4333美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ta墨西哥比索则非常平稳，交易价为20.4910美元，远离周一亲中贸易战时触及的逾三年最低点21.2882。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑则未有明显变动，最后交易价为1.2479美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Carol Kong表示，“我确实对市场的韧性感到惊讶。风险情绪...虽然面临所有报导的关税头条新闻，以及美国与中国贸易战的重启，但是市场的乐观情绪却依然保持。”部分乐观来自了美国愿意延迟关税直到其他国家满足特朗普的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在东京，日元微幅上涨，最后交易价为154.30日元购买一美元。美元指数保持稳定，为108.04。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;附图：&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SYBIUAG7FVJYFEFJLBUDOWV54E.jpg" alt="2018年澳大利亚美元示范照片" /&gt;  
注：此为2018年2月8日的澳大利亚美元示范照片。图片来源：Reuters/Daniel Munoz/File Photo&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:37:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/aussie-new-zealand-dollars-get-respite-ahead-chinas-reopen-2025-02-05/</guid></item><item><title>前谷歌工程师面临新一批美国指控，涉嫌为中资企业窃取人工智能机密</title><link>https://www.reuters.com/legal/ex-google-engineer-faces-new-us-charges-he-stole-ai-secrets-chinese-companies-2025-02-05/</link><description>&lt;p&gt;美国检方于周二公布了针对前谷歌&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GOOGL.O" target="_blank"&gt;谷歌美国&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;软件工程师林伟丁的扩增控诉，指控其涉嫌窃取人工智能商业秘密，以利惠他秘密为其私下服务于的两家中国公司。林伟丁，38岁，中国国籍，被联邦陪审团在加州旧金山指控七项经济间谍罪和六项商业秘密窃取罪。每项经济间谍罪最高可判处15年监禁和500万美元罚款，每一项商业秘密罪最高可被判10年监禁和25万美元罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被告，也称为林泰丁，于去年三月遭到四项商业秘密窃取罪起诉，目前自由中被保释。林伟丁律师团未立即对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案由拜登政府于2023年成立的跨部门&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.justice.gov/opa/pr/司法部商务部共同宣布成立打击颠覆性科技犯罪任务小组" target="_blank"&gt;颠覆性科技犯罪任务小组&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;协调处理，旨在阻止先进科技被例如中国和俄罗斯等国家获取，或可能威胁国家安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方指出，林伟丁窃取了有关谷歌超级计算数据中心用于训练大型AI模型的硬件基础设施和软件平台的相关信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被盗的芯片蓝图部分目的是给予谷歌在与亚马逊&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AMZN.O" target="_blank"&gt;亚马逊&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;和微软&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MSFT.O" target="_blank"&gt;微软&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;等云服务竞争时的优势，并减少对Nvidia&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;Nvidia&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;芯片的依赖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方表示，林伟丁于2019年5月加入谷歌，三年后当他被一家早期中国科技公司争取加入时，开始进行盗窃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，截至2023年5月，林伟丁上传了超过1000份机密文件，并在后来向其中国新创公司员工分发了PowerPoint演示文稿，声称中国政府政策鼓励发展本土AI产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谷歌未被起诉，且表示已与执法机构合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庭审记录显示，代理人与被告律师于12月18日讨论了针对林伟丁案的“潜在解决方案”，但预计案件将继续进行审理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案编号为&lt;sup&gt;&lt;a&gt;美国诉林伟丁，美国北加州地区法院案号24-cr-00141&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一位人物手按键盘，背景为机器人手臂，AI字样" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RW4E2TKNJNODPJVYMWCYUE2AI4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位人物手按键盘，背景为机器人手臂，AI（人工智能）字样是描绘的一幅插图，拍摄日期为2025年1月27日。REUTERS/Dado Ruvic（图片文件样例）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 05 Feb 2025 00:24:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/ex-google-engineer-faces-new-us-charges-he-stole-ai-secrets-chinese-companies-2025-02-05/</guid></item><item><title>中国假期后股市回归，面对贸易战与人工智能热潮</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-markets-return-holiday-facing-trade-war-ai-rally-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;中国市场的交易在一周的休息后于周三重启，面临与美国的新一轮贸易争端和全球人工智能行业的震荡。投资者正在密切关注中国政府可能采取的行动来提振信心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主要市场的早期迹象表明，开盘相对平稳。特朗普政府初期承诺的关税征收费用普遍低于实际征收的水平，特别是对香港的股价产生了积极影响。在全球人工智能行业中，人们对China’s artificial intelligence company DeepSeek的增长持乐观态度，这也预计将为AI行业的股价带来提振。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，投资者正在等待来自中国政府的信号，以了解未来的意向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交易员们指出，本周三中央银行设定的人民币中值，即每天允许货币交易的窄幅区间内，人民币兑美元的设定水平，将是重要的信号之一。人民币的贬值有助于抵消特朗普政府总统任期初期对中国的关税影响，设定人民币的中值可能揭示中方对关税谈判的立场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大陆股市 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SSEC" class="link"&gt;(.SSEC)&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" class="link"&gt;(.CSI300)&lt;/a&gt; 今天也将从香港市场的表现中获得指导。尽管特朗普政府决定对中国进口商品征收10%的关税，但周二香港股市强劲上涨。中国大陆市场今日也应希望，香港市场能够继续积极表现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;春节期间，中国市场的活动发生了显著变化。特朗普政府在周末对中国商品征收了关税，随后北京宣布对美国进口商品实施针对性的关税措施，并警告未来可能对包括Google在内的多家公司实施制裁。这场积极的行动引发了全球市场的动荡，特别是在影响着过去一年激增的全球股市的人工智能领域。在春节期间，中国DeepSeek发布了更便宜的人工智能模型，引起技术股全面抛售，市场对行业价值的评估进行了重新评估。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，市场还是出现了一些积极信号。特朗普政府最初征收入的关税仅为该金额的一小部分，而其此前已经给予加拿大和墨西哥的减免待遇也可能预示中国也有机会达成协议。特朗普与中国国家主席习近平之间的对话将在不久后进行，但对话的具体开始时间尚不明朗。Christopher Wong，新加坡华侨银行的货币策略师表示：“任何暗示习近平和特朗普之间的'友好会谈'，或者两个国家都表达了致力于达成协议的承诺，此举都可能被视为暂时的和解，并有助于信心的提振”。

&lt;p&gt;面对美国的关税压力，以及全球市场的不确定性，市场上的预期是中国政府将采取更多措施刺激经济增长。香港市场和中国经济相关的股票表现出显著增长，其中香港市场表现尤其突出，尤其是科技股。中国政府可能会采取措施放宽货币，如贬值人民币，以抵消关税的影响。投资者对经济形势和中国政府政策的位置也表示担忧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期来看，尽管贸易战不可能成为市场想要的结果，但投资者预计中国政府会采取行动来稳定经济，并且会持续关注市场的表现和国际形势的发展。预计股市将进一步上升，特别是在人工智能领域，DeepSeek的发布促使投资者对国内人工智能玩家持有更乐观的态度。中国经济的主要蓝筹股指数在1月份下跌了3%，显示出投资者对宏观经济不确定性以及中国政府政策反应审慎的担忧。不过，在当前形势下中国经济仍将需要解决内部问题，如房地产和消费，以及改善经济基础，无论贸易战的结果如何。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 23:06:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-markets-return-holiday-facing-trade-war-ai-rally-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普政府选定右翼意识形态人士担任高级国务院职务</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-taps-right-wing-ideologue-senior-state-dept-job-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;美国特朗普政府任命一位曾为唐纳德·特朗普总统撰写演讲的人士担任国务院首席公共外交官员，这名人士有质疑美国对台湾政策的历史，及针对女性和少数族裔的挑衅言论，曾发表：“合格的白人男性必须带头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院高级官员宣布，Darren Beattie 将担任代理国务次长和公共事务负责人一职，这一职务决定了美国在世界上的公信话语色调。Beattie需要参议院确认才能正式任职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“感谢特朗普总统的奇迹胜利，我们进入了一个新的黄金时代——成功、繁荣、正直及责任的时代。我有幸再次服务于特朗普政府，在国务院任职。”Beattie通过知情的右翼媒体站Revolver News发布的一则声明中如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beattie以前的社交媒体帖子引来关注，美国犹太人活动组织—反诽谤联盟警告称，Beattie 在外交角色中代表美国价值观没有位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“多年来，Beattie 参与了许多由臭名昭着的种族主义者、反犹太主义者和白种族主义者组织的对话和活动，并持续推广一系列阴谋论，包括与1月6日国会大厦骚乱和‘大替代’理论相关的内容，这两个理论均被反犹太主义者和白种族主义者所接受。”反诽谤联盟表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beattie 对此没有立即作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2018年，Beattie 因参加了由知名白种族主义者出席的会议而被特朗普解雇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在Twitter上，Beattie的文章倡导白人男性掌权，并质疑美国对台湾的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年十月份，Beattie写道：“美国的核心价值观建立在溺爱女性和少数族裔的感情，贬低合格的白人男性”；“如果要让事物运转顺畅，那么合格的白人男性必须处于主导地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于美国的台湾政策，Beattie质疑美国对于一个由台湾民主自治的岛屿最终归属中国的看法，认为“这不是值得在美国花费任何资源去阻止的”。他对台湾政策还表达了如下看法：“台湾被中国吸收可能会意味着台湾少了大型亚裔跨性别者游行表演，但这无助于世界末日的来临”。建议：“我们应该在承认这个现实的基础上与中国做出巨大的妥协，这种妥协涉及到在非洲和南极提供实质性的让步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据长期以来美国的一项台湾政策，中国政府声称这是其领土的一部分，但根据美国国内法律，美国需要为台湾提供自我防卫的手段，并与台湾有着紧密的安全合作关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在特朗普的首任期，美国对台湾的强力支持并未减弱，在拜登政府期间依然维持了定期的军售。但特朗普在竞选活动中曾威胁要求台湾支付防务费用。他还威胁对台湾至关重要的半导体行业征收高额关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国学者迈克尔·索鲍尔克表示，Beattie 的台湾政策以及其对中国穆斯林维吾尔族的立场，为“一带一路”政策提供了一个在中国国务院的“扩音器”，这与美国优先的外交政策政策相悖，并实际上损害了美国的国家利益。他指出：“特朗普总统需要被任命的官员，他们并不仅仅积极地反对他自己的外交政策议程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Beattie 也指出，美国对待美国农村地区的白人还不如中国对待维吾尔族人。“美国对待乡村白人远不如中国对待维吾尔族人”他写道。2021年，他声称中国并没有犯下种族灭绝罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普第一管理期，美国认定中国犯有种族灭绝罪，因其对维吾尔族的镇压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国执法部门表示，中国当局已经建立集中营关押维吾尔族和其他宗教和少数民族群体，中国则否认了这一说法。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 21:05:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-administration-taps-right-wing-ideologue-senior-state-dept-job-2025-02-04/</guid></item><item><title>华尔街因美中贸易乐观情绪及能源推动而上扬</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/futures-tick-lower-china-responds-us-tariffs-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;周二，三大股市指数收高，受能源股提振。美国与中国的贸易突破的乐观情绪提振了投资者情绪，美国总统唐纳德·特朗普宣布推迟对加拿大和墨西哥的关税征收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二实施了对中国的10%进口关税，而中国随后对美国商品征收了报复性关税。目前尚不清楚两国领导人何时会进行会谈，特朗普表示他并不急于解决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能源股(.SPNY)领导了标准普尔指数的上涨，涨幅达2.18%，而公用事业(.SPLRCU)和消费品(.SPLRCS)板块损失了部分涨幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普曾表示，他将在周一接受墨西哥和加拿大这两种关税缓期30天的条件作为边境和犯罪让步的回应，但表示对此内容缺乏紧迫感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CFRA Research 的首席投资策略师Sam Stovall表示：&amp;ldquo;总统对墨西哥和加拿大快速暂停执行如此迅速的措施，让人有了一种他可能真正试图避免对贸易产生重大影响的快速宣布胜利的想法。&amp;ldquo;事实是，投资者今天一直保持着乐观的预期。我们将会看到一个月后他们是否仍然能继续保持乐观情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强大的企业盈利也增强了投资者的乐观情绪。截至第四季度报告盈利的211家标准普尔500指数公司的76.8%公布了超过分析师预期的业绩，根据标准普尔&lt;svg width="0" height="0"&gt;股权打分表的数据。&lt;/svg&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据产业公司Palantir(PLTR.O)股价上涨了24%，在预测第一季度和年收入高于华尔街预期后，其股价大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，Alphabet(GOOGL.O)股在发布季度结果前上涨了2.6%。但在收盘后发布的收益未能达到预期，其中云计算业务减速是部分因素导致，股票在市场后半小时交易中下跌了超过7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数(.DJI)上涨了134.13点，或0.30%，收盘价为44,556.04；标准普尔500指数(.SPX)上涨了43.31点，或0.72%，收于6,037.88；和纳斯达克综合指数(.IXIC)上涨了262.06点，或1.35%，收于19,654.02。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生物技术公司Illumina(ILMN.O)股价缩水了5.3%，Palm公司(PVH.N)的Holding公司，包括Calvin Klein的品牌，遭到了下滑1%的命运，因为中国将其添加到了&amp;ldquo;不可靠实体名单&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位美联储官员警告称，贸易关税存在通货膨胀风险，其中一人主张在物价展望不确定性的情况下，利率放缓速度应该低于预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国劳工部发现，截至12月，美国职位空缺为760万人，低于之前800万人的预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受业绩驱动的影响，百事公司(PEP.O)股价跌去4.5%，低于预期的年度预测以及三季度收入预测推低了股价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estee Lauder(EL.N)股价暴跌16.1%，化妆品公司新一季度的需求低迷，以及宣布了裁员情况导致了利润大幅下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默克(MRK.N)股价缩水了9.1%，制药公司表示将暂停通过至少至年中将Gardasil疫苗供应到中国，由于持续低迷的需求可能会影响公司的2025年收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PayPal（PYPL.O）股价下跌了13.2%，该数字支付巨头四季度的营业利润率缩小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约证券交易所中，上升方面远超下落至少2.81：1的比例。内有121次新高和61次新低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳斯达克中的3035股上涨，而有1323股下落，在上升方面远超下落至少2.29：1的比例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国证券交易所总的成交量为13.39亿股，而20天交易平均成交量约为15.53亿股。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="纽约股票交易所（NYSE）纽约市区的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CETLKOY7HFLY5ARQTWBDPWNPIY.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:05:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/futures-tick-lower-china-responds-us-tariffs-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普任命麦肯锡律师担任商务部法律顾问</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-taps-mckinsey-lawyer-be-general-counsel-commerce-department-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普根据美国参议院记录，提名麦肯锡公司的首席法律顾问皮埃尔·盖廷担任美国商务部法律顾问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一下午，特朗普提名多位官员担任商务部职位，包括尼尔·雅各布斯担任国家海洋和大气管理局负责人，艾里克勒·罗思担任商务部国家电信和信息管理局负责人。这项任命将监督价值425亿美元的基金，目标是到2030年让高速宽带普及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普还提名华盛顿贸易律师杰弗里·克essler担任商务部产业安全局（BIS）的负责人。在2020年任期期间，克essler曾在商务部执法与合规局副局长职位上担任助理部长。他的任命已经在由路透社作出的新闻报道中有了初步报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院商务部委员会将于周三对霍华德·卢特宁担任商务部领导职务的提名进行投票。商务部将在特朗普任期内面临许多关键问题，包括美国AI芯片的出口管制和其他应对中国科技公司的措施，以及监督几乎400亿美元的半导体制造补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅各斯是一名大气科学家，作为代理代表在特朗普第一任期内担任国家海洋和大气局负责人，此前，AccuWeather首席执行官巴瑞·迈尔斯被提名并随后撤销，理由是健康问题。在特朗普第一任期内，商务部部门预算被削减17%。该机构为农业规划和严重天气（如飓风）应急响应提供每日和长期天气预报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫还提名了保罗·罗伯蒂，他是特朗普第一任期内美国交通部官员，并于里奥·格兰德州公共事业和运输委员会担任首席经济和政策顾问，担任管道和危险材料安全管理局的负责人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="美国法官延长了特朗普冻结联邦赠款和贷款计划的暂停期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SQCIGSJ4MBMG5PT23JUEGO4BI4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国白宫。特朗普于2025年1月31日签署总统命令的国会办公厅。路透社/Carlos Barria&lt;/figcaption&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;lt;figure&amp;gt;
&lt;img alt="第54届巴黎航空展在巴黎莱布尔捷机场举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WQRKWDYOKFISTIZNCPDPKTTTMA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;法国巴黎附近的莱布尔捷机场。第54届国际巴黎航展。路透社/Benoit Tessier&lt;/figcaption&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 16:27:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-taps-mckinsey-lawyer-be-general-counsel-commerce-department-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普2.0版本标志着从第一任期到在贸易问题上的质的飞跃，纳瓦罗称</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-20-marks-quantum-leap-trade-first-term-navarro-says-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;美国总统特朗普的贸易团队成员一致致力于将美国政府从过度依赖收入税转向更多地从关税和其他外部来源获得收入，贸易高级官员在周二的活动上如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫贸易顾问彼得·纳瓦罗（Peter Navarro）在一次政治事件中指出，特朗普总统的第二个任期标志着从第一个任期的巨大转变，此时特朗普和他的顾问们正站在学习曲线的顶峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一个任期内，特朗普对华征税等贸易行动遭到了怀疑，但这位总统已拥有更多政府官员的支持，并在第二次任期之初迅速展开行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对美国贸易政策进行了颠覆性改革，他在上任首周对哥伦比亚因移民问题施加关税，本月周末，特朗普对从中国、墨西哥和加拿大征用的关税范围广泛地施以涵盖，但随后宣布将对加拿大和墨西哥的实施延期几天，引用的是芬太尼和移民问题的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳瓦罗表示，“这正是他在采取行动时看起来有些混乱的最新案例。并非如此，这是天才之举，他确实交付了结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，特朗普的贸易团队正准备实施总统在第一天上任时签署的贸易计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·巴斯蒂恩（Scott Bessent）担任财政部长，他于1月28日宣誓就职，是一位华尔街的掌门人，尽管是白宫的新面孔，但他将在贸易问题上扮演关键角色。纳瓦罗说，巴斯蒂恩将领导美国外国投资委员会（CFIUS）进行外国收购的调查，并监督货币问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰米森·格里（Jamieson Greer）担任前美国贸易代表罗伯特·莱特希泽的首席助理，他将于本周四接受参议院的确认听证会，专注于重新校准《美国-墨西哥-加拿大协议》并审查《美国-中国贸易协定》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这将在有条不紊的方式下进行，”他如此说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位新来者霍华德·吕滕（Howard Lutnick）等待参议院的确认，作为特朗普提名的商务部长候选人，他于本周末与总统在佛罗里达会面，并将专注于贸易问题，例如第232条款针对钢铁、铝、关键药品和战略矿物质的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫国家经济委员会主任凯文·哈塞尔特（Kevin Hassett）将与团队合作，转向减少对收入税的依赖，并更多地依赖外部收入如关税，以推进美国经济的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳瓦罗指出，国务卿马可·卢比奥在准备墨西哥关税和谈判中发挥了关键作用，还得到了副首席顾问斯蒂芬·米勒的辅助。&lt;/p&gt;  &lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国北卡罗来纳州哥伦布市11点的最后一小时虔诚信徒会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FULBUQUPCBICZHRGIQETC5SIHQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国商务部前办公室主任纳瓦罗在北卡罗来纳州哥伦布市的最后一次11点的虔诚信徒会议上参与了会议。路透社/布莱恩·森纳/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 22:51:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-20-marks-quantum-leap-trade-first-term-navarro-says-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普恢复对伊朗施压，关税闹剧压低油价</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/wti-oil-prices-down-after-mexico-canada-say-trump-agrees-pause-tariffs-2025-02-03/</link><description>&lt;p&gt;周二，在中美之间关税纷争和美国总统唐纳德·特朗普恢复对伊朗的“最大压力”政策（旨在迫使伊朗石油出口降至零）的背景下，油价在结算时出现分化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡会面前夕签署了总统备忘录。备忘录要求美国财政部采取“最大经济压力”措施，对伊朗实施制裁和执行机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国西得克萨斯中质原油结算价每桶降低 46 美分，跌幅为 0.63%，至 72.70 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球基准布伦特原油期货结算价每桶上涨 24 美分，涨幅为 0.32%，至 76.20 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新的一轮 10% 的美国对华进口关税生效后，纳斯达克对中国报复性关税的反应导致了油价压力的初始累积。在交易低点，美国原油价格下跌超过 3%，这是自去年 12 月下旬以来的最低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在第一任期期间对伊朗实施制裁后，将伊朗的石油出口打压至接近零水平。在这一时期，伊朗在拜登政府任期内减少了制裁措施且成功逃避制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗作为石油输出国组织中的第三大生产国，每日石油产量约 330 万桶，占全球产量的约 3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师菲尔·弗林指出：“油价接近交易区间低位的原因是中国的报复行动，而对伊朗采取最大压力措施后油价又回升了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普与习近平总统之间的高层对话前景仍不明朗，但特朗普表示对他是否急于与中国领导人通话有些犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普贸易顾问彼得·纳拉沃斯基曾表示两位领导人将进行通话，这使投资者期待中国是否会像特朗普日前给予墨西哥和加拿大这样的临时宽恕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰·基尔杜夫，在纽约的Again Capital合伙人，表示：“中美之间的贸易战相关措施的压力逐渐消退，中国报复性关税的举动对油价起到了一定支撑作用。对中国出口至美国的关税行动带来的影响通常表明，美国国债汇率将会走高，从而对油价造成打压效果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，2024 年中国的美国原油进口占总原油进口的 1.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国明智地针对原油和液化天然气进行反击，这将降低它们在美国市场上的竞争力。加上关税增加的费用，价格增长在 5 到 7 美元之间不等，可能会使得其在美国市场上缺乏竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，美国原油和汽油库存增加，美国普查机构数据报告了馏分油库存下降的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有未经透露身份的情报源称，截至1月31日当周，美国原油库存增加了 503 万桶，汽油库存增加了 543 万桶，而馏分油库存则减少了 698 万桶。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Kindersley的一片田地中的油井泵" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3GIVQ7DTYVK5ZIAXYOBT7I75IQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在加拿大艾伯塔省肯得尔斯的一块农场田地中的油井泵（资料图片）。感谢这才是美国/托德·科尔沃尔提供。&lt;i&gt;新华社/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 03 Feb 2025 23:17:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/wti-oil-prices-down-after-mexico-canada-say-trump-agrees-pause-tariffs-2025-02-03/</guid></item><item><title>特朗普在新关税战背景下无急于与习近平对话之意</title><link>https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JP2OEBRXK5MKVBO3CJAYZMRISA.jpg" alt="U.S. President Donald Trump at the Oval Office in the White House" /&gt;
    
    &lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普对其周二访问白宫时的言论表示：“这是很好的。”&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;特朗普与加拿大和墨西哥领导人之间的对话被认为是缓解或暂停关税的关键，关税是对两国大型经济体之间最新贸易战的回应。&lt;/p&gt;
    
    白宫发言人卡罗琳·雷维特在周二早些时候对福克斯商业网络表示：“主席习近平确实向特朗普总统发出了与此事交谈的请求，或许是为了开始谈判。所以我们将看到电话谈判的结果。”&lt;/p&gt;
    
    上月，国际货币基金组织警告称，激增的保护主义政策可能会影响投资和供应链，认为所有国家“有必要找到建设性的方式解决分歧并维持贸易&lt;/p&gt;
    
    英国研究机构Capital Economics预估，针对美国的中国额外关税将影响每年约200亿美元进口，相比之下，特朗普对4500亿美元中国商品征收的关税在周二的东部时间凌晨12点01分生效。&lt;/p&gt;
    
    贝尔斯坦恩建议，特朗普可能将欧盟作为他下一步的关税目标，并说这取决于时间。&lt;/p&gt;
    
    欧盟执行委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩对艰难的谈判做出了准备，并强调加强与中国这个欧盟最大贸易和投资伙伴的合作基础十分重要。&lt;/p&gt;
    
    上海经济观察，认为欧盟和新的美国政府已经有过技术层面的接触，但冯德莱恩与特朗普还没有直接交谈过。&lt;/p&gt;
    
    对中美贸易战最新升级，中国推出了针对美国煤炭和LNG征收15%的关税，对原油、农业设备、一小部分卡车以及运往中国的美国大型引擎轿车征收10%的关税。&lt;/p&gt;
    
    Google对此拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
    
    商务部宣布，中国将对中国提供重要电子产品、军事装备和太阳能面板等装备的金属包括钨等进行出口管制。&lt;/p&gt;
    
    &lt;p&gt;此外，中国还宣布对从美国进口的电动卡车征收10%的关税，该关税可能适用于伊隆·马斯克的Cybertruck。特斯拉对此尚无即时回应。&lt;/p&gt;
    
    中国最新关税将在周一生效，北京和华盛顿有时间寻求希望与中国国内需求停滞不前的特朗普达成的协议。&lt;/p&gt;
    
    去年，美国仅为中国进口总数量的1.7%，价值约60亿美元。美国是中国LNG进口的第二大来源，占总进口量的5%以上。&lt;/p&gt;
    
    “甚至当两国（美国和中国）在某些问题上达成共识时，关税很可能会作为进行性时的工具，可能成为今年市场波动的关键来源，”香港法国兴业银行高级经济师加里·朗说。&lt;/p&gt;
    
    在加拿大总理贾斯汀·特鲁多和墨西哥总统克劳迪娅·希安布拉姆同意加强边境执法并暂时避免30%的美国关税之后，渥太华和墨西哥城对此表示了缓解之情。&lt;/p&gt;
    
    欧盟贸易专员马罗斯·塞夫奇克表示他希望尽快与美国会谈，以避免可能的关税。&lt;/p&gt;
    
    “我们相信通过建设性参与和讨论，我们可以解决这个问题，”他说。&lt;/p&gt;

    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z77E5FQX5ZLDJJITK7QOQG5RW4.jpg" alt="A cargo ship full of containers" /&gt;
    
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7IBLNXAV2FIVPECWUXIUVKNBPM.jpg" alt="Cranes and containers at the Yantian port" /&gt;
    
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 05:07:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/</guid></item><item><title>与中国的贸易战为新美国LNG项目投下了阴影</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/trade-war-with-china-casts-dark-cloud-over-new-us-lng-projects-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普与北京之间新兴的贸易争端，对数十亿美元计划中的美国液化天然气出口项目构成了新的威胁，其中许多项目依赖中国作为关键买家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一威胁反映特朗普保护主义政策的两面性：旨在提振美国商业、迫使其采取措施打击毒品走私和非法移民，但同时也可能无意中削弱了他大幅扩大美国能源产量的期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能源咨询公司EBW Analytics的分析师在周二的一份客户通知中指出：“关税可能影响长期合约和装运协议...使新美国液化天然气项目更难以推进最终投资决策。”这参照了北京决定对美国能源进口实施报复性关税的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周末宣布对中国的进口征收10%关税，作为旨在改善美国贸易顺差的广泛计划的一部分，继而引发北京的报复，对美国的液化天然气、煤炭和石油征收15%、10%的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是全球最大的液化天然气出口国，中国一直是这种超级冷冻气体的主要买家，2022年进口了美国液化天然气总数的近6%，约430万吨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家控股公司与美国现有及未来的出口终端签署了超过2000万吨/年的液化天然气供应协议，根据路透社的计算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国最大的两大液化天然气出口商Venture Global LNG和Cheniere拥有1400万吨/年的长期合约，分别与中国公司签约，这是他们公开宣布的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两家公司都拒绝接受采访，而与中国签订长期销售和购买协议的美国竞争对手Energy Transfer尚未回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国第三大液化天然气出口商Freeport LNG也拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国有8家正在运营的液化天然气出口终端，3个在建，并且有近20个正处于不同发展阶段的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普政府1月取消了前总统约瑟夫·拜登为关注该项目的环境和经济影响而实施的新的液化天然气出口许可证冻结后，公司正在推动新的或扩大的液化天然气出口能力的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国液化天然气中心的执行主任Charlie Riedl表示，中国的关税决定为行业带来了不确定性，并削弱了美国在全球能源市场上的竞争力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对美国液化天然气的这些关税直接削弱了特朗普政府扩大美国能源出口和增强我们地缘政治影响力的尝试，”Riedl说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫官员告诉路透社，针对美国液化天然气的中国关税可能对经济的影响有限，但表示这种风险是值得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无法用金钱衡量从芬特喃致死中拯救美国生命的价值，”官员表示，反映了美国对中国是芬特喃及制造所需化学物质的主要来源的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普希望将液化天然气的出口市场扩展至其他国家，以减少中国行动风险，这一官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;液化天然气开发商通过长期合约或销售和购买协议帮助确保项目资金来源，这已成为项目从开发阶段推进到最终投资决策的关键组成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1月的首次公开募股中，Venture Global的股票下跌了约5%，而Cheniere则下跌了不到1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首次公开募股公告中，Venture Global警告投资者可能会遭受全球两大经济体之间可能的贸易战风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些因素可能对我们的能力产生不利影响，销售剩余产能，这可能对我们的项目可行性和我们的业务产生实质性不利影响。”Venture Global当时向投资者表示。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 21:04:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/trade-war-with-china-casts-dark-cloud-over-new-us-lng-projects-2025-02-04/</guid></item><item><title>巴拿马部长表示美国防部长Hegseth将于四月访问</title><link>https://www.reuters.com/world/panama-minister-says-us-defense-chief-hegseth-will-visit-april-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;美国国防部长彼得·赫格森（Pete Hegseth）计划于4月访问巴拿马，巴拿马的同行官员在周二表示。两位官员均致力于制定策略以应对不正规移民及毒品流通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴拿马安全部长弗兰克·阿布雷戈（Frank Abrego）确认，他在周二的电话中与赫格森交谈，并表示希望在4月访问期间达成“重要的协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五角大楼尚未立即回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔日美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）曾威胁接管巴拿马运河，该运河由美国在20世纪初建设，并于1999年移交给巴拿马。特朗普声称运河被北京控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与美国国务卿马可·鲁比奥（Marco Rubio）会谈后，巴拿马总统何塞·拉aul穆利诺（Jose Raul Mulino）表示，他的国家将不会续约与中国的全面协议，贡献中国国家主席习近平的标志性的“一带一路”倡议。他指出，与中国的协议预计在两年到三年后到期，但并未详细说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿方面辩称，北京利用“债务陷阱外交”策略以巩固其全球影响力，而“一带一路”倡议正是其中的一种。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国防部长赫格森会见军事人员" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R5IBBVOF2NOQ7HPNMIQSC47624.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年2月3日，美国国防部长彼得·赫格森在新墨西哥州圣兰德公园的边境地区与美国军事人员会面，正在步行。路透社/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 22:04:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/panama-minister-says-us-defense-chief-hegseth-will-visit-april-2025-02-04/</guid></item><item><title>【早间关注】关税、财报受关注，中国复工</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphics-2025-02-04/</link><description>### 亚洲市场前瞻

#### 前情概览

为一览亚洲市场之朝向，需关注墨西哥与美国之间的动态。墨西哥最终与美国达成协议，避免对美加海关设有新关税，此举随后由加拿大效仿，使得民众关注焦点转向中国。中美之间是否有可能实现类似的缓和？

---
　　上半周，中国对美国的广泛关税实施响应并采取报复行动，对中国进口产品加征自己的关税，并对多家美国公司包括谷歌挂着白旗，这促使与美国紧张的贸易局势在全球市场上依旧保持热度。

---
　　即便如此，全球市场上美国暂时免税为何墨西哥和加拿大带来的弹性和舒爽在亚洲市场所产生的积极影响也保持警惕。中美高层的电话交谈并未在周二成行，可能暗示了关系保持冷静先于升温的可能。

---
　　自2月10日起，中国的征税政策将启动，此时也为中美两位领导人订立合同以缓解局势提供了时间。而从市场层面来看，香港上市的中国股票看似对美中贸易战争动容不大，投资者广泛追捧人工智能与电动汽车行业的股票。中国相关指数周二攀升至三个月新高，；其中包括了增长强劲的香港科技板块（飙升5%）。

---
　　和周二多数亚洲股市指标实体上升趋势一同，科技权重股反冲上涨也带动了华尔街。同样地，美国就业保密统计数据的软启动促使美元和国债收益率下降，这一趋势也许将利好亚洲市场投资者的积极性。

---
　　然而，在上过的CM市场中，美联储今年预计将进行两次0.25%的降息，而美国关税引发的通胀压力出现了乌云密布的迹象。周一，摩根斯坦利修改了他们的美联储预测，预期2025年只进行一次降息（在六月份），这意味着货币政策路径仍具有高度不确定性。

---
　　周二收市后，谷歌母公司英诗克财报数据未能满足市场预期，导致股票价格在盘后交易中下滑超过1%，这种负面情绪可能在周三亚洲市场中扩散。

---
　　哪些关键发展将为周三亚洲市场指引方向：

#### 关键数据及事件

&amp;middot; 中国“非正式”服务采购经理指数（PMI)（1月）

&amp;middot; 中国储备要求比率

&amp;middot; 日本财报，包括丰田

&amp;middot; 印度尼西亚第四季度GDP数据（去年第四季度）

*注：图片由冈野直发表于上海2025年1月21日的上海和深圳股市指数展示，由REUTERS/Go Nakamura发布。随文作为插图使用。显示了上海和深圳股市指数在街上的人行道装置上的显示情况*</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 21:46:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphics-2025-02-04/</guid></item><item><title>澳大利亚因安全问题禁止在政府设备上使用DeepSeek</title><link>https://www.reuters.com/technology/australia-bans-deepseek-government-devices-citing-security-concerns-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚政府于周二宣布，因担忧中国人工智能初创公司DeepSeek存在安全隐患，已全面禁止其在所有政府设备中的使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内政事务部秘书长发布了一项强制性指示，要求所有政府机构“禁止使用或安装DeepSeek产品、应用程序和网络服务，并在发现后从所有澳大利亚政府系统和设备上移除所有现存的DeepSeek产品、应用程序和网络服务”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内政部长托尼·伯克表示，DeepSeek构成了“不可接受的风险”，立即的禁令是为了“保护澳大利亚的国家安全和国家利益”，澳大利亚多个媒体机构在当天晚些时候报道了这一说法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;随着DeepSeek上个月的推出——显然成本仅为竞争对手人工智能模型的几分之一，且对更不先进芯片的要求较低——全球的科技股集体下挫。这一举动促使了对西方大笔投资芯片制造商和数据中心的质疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在意大利作出类似动作后，澳大利亚的这一决定引起了欧洲和其他地区的关注。与此同时，台湾政府更早些时候禁止了政府部门使用DeepSeek。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安东尼·阿尔巴内塞总理的政府在两年前来限制中国的社交媒体应用TikTok，理由也是安全考量。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5QVIN6C2GNKLPBYA7HBPNW2CTU.jpg" alt="FILE PHOTO: Illustration shows deepseek logo, keyboard, and robot hands"/&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;示意图。2025年1月27日拍摄。路透社/Dado Ruvic/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 13:21:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/australia-bans-deepseek-government-devices-citing-security-concerns-2025-02-04/</guid></item><item><title>高盛表示，中国报复性措施对能源价格的影响有限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/china-retaliatory-measures-have-limited-impact-energy-prices-goldman-says-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;高盛公司周二表示，预计中国政府针对美国对华商品新限制措施的报复性关税将仅对能源价格产生有限影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国总统唐纳德·特朗普于美国东部时间凌晨1点（格林尼治标准时间05:01）实施对中国商品10%的关税后几分钟，中国的财政部宣布将对美国的煤炭和LNG征收15%的关税，对石油、农业设备以及某些汽车征收10%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们认为，中国关税短期内对商品市场的影响将有限，因为这些商品的全球供应和需求并未因中国的关税而改变，”高盛在一份声明中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受影响的美国出口量很可能会找到替代的购买市场。同时，中国将受影响的进口量转为来自其他供应商的产品，高盛指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛表示，美国液化天然气（LNG）出口可能会增加，而其他大西洋盆地供应商的增量供应可能转向亚洲市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在煤炭方面，高盛预计美国的出口量将转向日本和韩国，这可能会释放该地区的当地太平洋盆地供应到中国市场。高盛补充称，来自美国的中国原油进口量足以小到能够容易重新分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于美国是中国最远的贸易伙伴之一，高盛认为商品运输费率受影响也将有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，高盛表示，中国政府的报复措施对商品市场的主要影响可能是中国买家和美国LNG出口设施之间长期LNG合约谈判潜在暂停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，华盛顿与北京之间的关税争议导致油市价格在结算时出现分歧。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图解中国与美国国旗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UNL4U727TNN53NGUZFL3GB5AYA.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160;&amp;#160; 这幅插图显示了2022年1月27日印刷在中国和美国国旗上的图像。路透社/Dado Ruvic /插图/档案照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 21:44:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/china-retaliatory-measures-have-limited-impact-energy-prices-goldman-says-2025-02-04/</guid></item><item><title>欧盟制定指导方针，打击雇主、网站及警方滥用人工智能</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/eu-lays-out-guidelines-misuse-ai-by-employers-websites-police-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;在周二宣布的欧盟人工智能指南下，雇主将被禁止使用人工智能追踪员工情绪，网站也被禁止使用人工智能误导用户消费。欧盟的人工智能指南旨在指导公司在世界首份技术使用立法面前，应对复杂性和成本的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内容包括自去年生效的《人工智能指令》将在2026年8月2日正式全面执行，其中包含从今年2月2日起就生效的禁止某些实践的规定，比如禁止在服务中嵌入由人工智能增强的“暗模式”，以及通过用户年龄、残疾或社会经济状况来操纵用户的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;禁止使用由社会福利机构和其他公共及私营机构用与无关的个人信息（如出身和种族）对社会评分的人工智能系统，且宪法部门不得仅基于未经验证的生物特征数据预测个人犯罪行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雇主不得利用网络摄像头和声纹识别系统追踪员工的情绪，对于由人工智能驱动的面部识别技术用于执法目的的移动闭路电视摄像头，都禁止使用；但允许在有限的特殊情况下采用，并采取严格的保护措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟国家至2026年8月2日需任命市场监管机构执行人工智能规则。违反人工智能规定的公司可能面临从1.5%到7%的全球总营收罚款。欧盟的人工智能法案比美国的轻触式自愿合规方法更为全面，而中国的做法旨在维持社会稳定和国家控制。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="欧盟旗帜、股票图表和人工智慧'AI人工智慧'字样被绘制于此插图中，照片日期为2024年5月21日。REUTERS/Dado Ruvic/插图/档案图片" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;欧盟旗帜、股票图表和'AI人工智慧'字样被绘制于此插图中，照片日期为2024年5月21日。REUTERS/Dado Ruvic/插图/档案图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 16:27:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/eu-lays-out-guidelines-misuse-ai-by-employers-websites-police-2025-02-04/</guid></item><item><title>黄金触及历史新高，投资者纷涌向避险资产，对贸易战的担忧加剧</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/gold-prices-hold-near-record-highs-us-tariff-concerns-linger-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;黄金价格在周二重获历史最高水平，投资者寻求避险资产，以应对中国对美国总统唐纳德特朗普对美国征收关税做出的报复性关税举措。金价在当天交易时段触及历史高位，每盎司达到$2,845.14美金，尾盘时段金价上涨1.1％至$2,844.56美金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国期货市场黄金价格结算上涨0.7%，至每盎司$2,875.80。Bob Haberkorn，RJO Futures策略师高级市场策略师表示，“关税消息来得突然，我认为现在主要的驱动力是关税问题，而不是其它数据，但今天的数据可能会被关税消息盖过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元的下跌与金价上涨形成联动，美元下跌0.9%，使得黄金对其他国家而言变得更加便宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对美国进口商品加征关税，迅速回应了美国对其新的关税举措，加剧了世界两大经济体之间的贸易战，尽管特朗普向墨西哥和加拿大提供了暂时的关税豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储官员周一警告称，特朗普政府的贸易关税计划伴随着通货膨胀风险，其中一位官员指出，对价格预期的不确定性要求美联储在降息时比平常更为审慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据表明，美国12月的职位空缺数降至760万，低于预期的800万，显示经济可能会放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;传统的避险资产黄金被认为是抵御通货膨胀和地缘政治不确定性的工具，但高利率降低了无收益资产的吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于当前美国政府制造的市场不确定性，以及央行可能增加黄金购买，以分散美元持有风险，Kitco Metals高级市场分析师Jim Wyckoff预计金价将于今年达到$3,000美金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者现在将关注周三的ADP就业报告、周五的就业报告，以及多位美联储官员的演讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现货银价格上涨2.5％至每盎司$32.33美金。铂金上涨0.4％至每盎司$967.94美金，钯金下跌1.3％至每盎司$994美金。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名女士在孟买市场珠宝店内的珠宝柜台前查看一串金手镯" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4J7FAH2XFJIZTNU36P6MJAVKHA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2015年1月15日，孟买一家市场内，一名女士在珠宝店珠宝柜台前查看一串金手镯。图片来自REUTERS/Shailesh Andrade/H beliefFile Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 03:20:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/gold-prices-hold-near-record-highs-us-tariff-concerns-linger-2025-02-04/</guid></item><item><title>ADM 2025 Outlook受贸易紧张局势和生物燃料政策影响</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/adm-2025-outlook-clouded-by-trade-tensions-biofuel-policies-2025-02-04/</link><description>全球谷物贸易商阿彻·丹尼尔斯·米德兰公司(ADM.N)宣布削减成本和裁员以应对由美国生物燃料政策不确定性与贸易争端加剧引发的商品市场低迷，公司周二宣布此消息。 

ADA遭遇去年的会计丑闻后，被迫两次修订财务报告，并引发持续的联邦调查，ADAM处于四面楚歌的局面。

ADA周二发布的年度内损益报告中最差的季度盈利是六年来的最低值，并预测2025年可能迎来连续第三年的年度盈利下跌。 

ADA表示将会削减高达700个职位，并计划在未来三到五年间累计削减成本约75亿美元，与农业企业巨头Cargill一同收紧预算。

CEO胡安·卢西亚诺表示，预测美国总统唐纳德·特朗普对加拿大、墨西哥和中国实施的增加关税举措导致爆发全面反击的影响，使得公司全年交易业务前景难料；然而中国周二对美国全面加征关税进行有限报复，但未波及农产品进口。

特朗普已暂时撤销对加拿大和墨西哥商品的关税一个月。

“美国政府所实施的关税对我们来说往往具有一定的利多效果，”卢西亚诺说，“但问题是反制裁措施。”

在贸易动荡中，ADA是少数几家受益的谷物贸易公司之一。如果某个海外买家限制其对美国农产品的进口，ADA依然可以借助于其他国家如巴西的粮食供应链向这些市场供应粮食作物，然而这种干扰会对交易边际利润造成打击。

在2018年，中国减持对美国大豆的采购引发采购危机后，ADA借助其巴西供应链继续向中国市场供应粮食，彰显了其全球原粮采购与分销网络的强大实力。

同时，ADA和其他作物加工企业等待特朗普政府有关美国生物燃料生产者税收减免的指引，以支持油籽压榨和生物柴油的利润。

作为美国领先的生物燃料先驱，ADA庞大的玉米和大豆加工厂为马拉松等生物燃料制造商提供原材料供应。

![图:A 2024 United States view of the Archer Daniels Midland corporate headquarters in Chicago, Illinois](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FGNYS5F5PFJQBCLAV5YHKOSICY.jpg "A general view of a logo of the Archer Daniels Midland corporate headquarters in Chicago, Illinois, U.S. November 23, 2024.  REUTERS/Vincent Alban/File Photo")

以上内容严格按照提供的新闻原文内容翻译，确保保持原始意思，同时使用专业和准确的中文词汇，根据不增加信息的原则编辑语法和句式，确保符合中文新闻语言的风格和规范；保留原文中的链接和图片信息以供引用和查看。</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 20:42:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/adm-2025-outlook-clouded-by-trade-tensions-biofuel-policies-2025-02-04/</guid></item><item><title>美元在对华加征关税后微幅下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/canadian-dollar-mexican-peso-steady-after-sharp-rebound-tariff-reprieves-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;周二，美国美元小幅走软。这一动态反映出，特朗普总统对关税的威胁更多被视为谈判策略而非最终目标，这是在他宣布暂停对墨西哥和加拿大计划中的措施之后的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，新的特朗普政府从周二起对从中国进口的商品实施了额外10%的关税，并且货币分析师表示，他们预期对关税发展的敏感度保持高位，市场波动可能会持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数（衡量美元相对六个主要外国货币权重篮子的价值）下跌0.56%，至107.97，加元走弱，墨西哥比索走强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们仍然关注对中国的10%关税及其报复行为，这将在市场中增加风险溢价，”Monex USA的外汇交易员海伦·加文如此指出。她还提到，可能会在墨西哥和加拿大作为例子的情形中看到后续的谈判，以平息当前局势，就如后者被暂停的关税情况一样，不过从当前形势看，中美之间的贸易战再次启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元小幅上升，华盛顿警告欧盟可能是接下来征收贸易关税的对象，这一点被普遍预期会推高美国通胀率，这反过来帮助维持美元汇率稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国周二对一些美国进口商品实施了关税，作为对新美国对中国商品的制裁的直接回应，这在全球两大经济体之间的对决中增加了赌注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这表明中国对特朗普最新的关税有谨慎反应的迹象，并为将来的谈判保持了门户的开放。”Mitsubishi UFJ Financial Group的高阶外币分析师李·哈德曼如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人民币在离岸交易中略微上涨0.23%，达到每美元7.287，中国政府大陆市场仍因农历新年庆祝活动而关闭而未正式交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳元以经常被视为人民币的代理货币而出名，因为澳大利亚经济高度依赖中国，今天上涨了0.5%至0.626，高于周一的低点0.6085，这是自2020年4月以来的最低水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元对美元上涨0.37%，达到1.038，市场的参与者正密切关注这一平衡点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众多分析师最近表示，美国关税将对欧元地区产生通缩效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然全面对欧盟实施关税的可能性现在高度不确定，但通过关税往复战持续存在，持续的贸易不确定性本身将会压低欧元汇率。”高盛分析师在研究报告中如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大元在丢失了0.81%，对美元汇率跌至1.43，此前在周一触及一年来最低点1.4792后，出现大幅反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥比索上涨1.06%，此前曾在前一天跳涨1.5%，攀升至20.546，这是自从2003年以来的最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国美元对日元几乎上涨0.3%，至154.290，日本货币被视为避风港货币，而美元对其的吸引力减弱。这是因为近期日元走强。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows U.S. Dollar and Euro banknotes" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RM7T2ZLXVJJQ7HXB62UXJ4TCEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这幅插图拍摄于2022年7月17日，展示了美国美元和欧元的钞票.JPG。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 01:23:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/canadian-dollar-mexican-peso-steady-after-sharp-rebound-tariff-reprieves-2025-02-04/</guid></item><item><title>华尔街收盘上涨，关税动荡推动黄金价格创历史新高</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-global-markets-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;美国股市周二大幅上涨，黄金价格也刷新历史高点，全球贸易紧张局势加剧，使得投资者处于不确定性中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国三大股指在最后一刻的危机谈判取得进展后，开始取得动力，特朗普总统针对加拿大和墨西哥的25%征税措施被暂时搁置一个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但作为避险资产的黄金仍然得到投资者的青睐。10%的关税开始针对中国，导致北京宣布对美国能源出口和关键矿产出口发起反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国还警告 Alphabet（GOOGL.O）和其他美国公司，可能采取惩罚措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此前报道特朗普将与中国国家主席习近平会面以缓解贸易紧张关系的报道相悖，特朗普表示，他没有急于进行这样的会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关税消息频出不断，不确定性加剧，但市场似乎想要继续上升，”全球资产公司的高级投资组合经理汤姆斯·马丁说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但马丁并不预期特朗普和习近平之间能取得大突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预期可能会有更大的升温空间，因为我认为中国政府不会退让，他们仍然是我们的敌人。”马丁补充。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，美国12月的空缺职位和工厂订单均以超出预期的方式下跌，这预示经济有所减弱，但这不足以说服美国联邦储备继续其降息路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数（.DJI）上涨134.13点，涨幅为0.30%，收于44,556.04点；标准普尔500指数（.SPX）上涨43.31点，涨幅为0.72%，收于6,037.88点；纳斯达克综合指数（.IXIC）上涨262.06点，涨幅1.35%，收于19,654.02点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧股行情稳健，投资者关注季度业绩报告，而对中国关税引发全面贸易战的担忧已退居次要位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股票指数（.MIWD00000PUS）上涨7.89点，涨幅为0.92%，收于867.22点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;STOXX 600指数上涨0.22%，而欧洲宽幅指数FTSEurofirst 300（.FTEU3）上涨4.51点，涨幅0.21%。新兴市场股票指数（.MSCIEF）上涨20.62点，涨幅为1.92%，收于1,094.34点。亚太地区股市指数（.MIAPJ0000PUS）上涨1.92%，收于575.27点，而日本的东证指数（.N225）上涨278.28点，涨幅0.72%，收盘于38,798.37点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国10年期国债收益率下跌，股市交易波动，受贸易不确定性的重压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10年期美国国债收益率下降3个基点，至4.513%，从前一交易日的4.543%小幅下跌；30年期国债收益率下降2.4个基点，至4.747%，从前一交易日的4.771%下跌；30年期国债收益与预期联邦储备加息同步，下跌4.9个基点，至4.216%，从前一交易日的4.265%下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元在周二贸易战开始后走势疲软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数（包括日元和欧元在内的一篮子货币）下降0.57%，至107.96点，欧元上涨0.37%，至1.0382美元，而美元对日元下跌0.32%，至每美元154.27日元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥比索（MXN）对美元下跌0.8%，至每美元20.507比索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加元对美元上涨0.74%，至每美元1.43加元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币方面，比特币下跌3.74%，至每枚98,059.33美元。以太币下跌3.9%，至每枚2,705.42美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原油价格转跌为升，原因是美国官员表示特朗普计划重施对伊朗的全面压力政策，并再次将伊朗的石油出口降至零，以阻挠德黑兰获得核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油下跌0.63%，至每桶72.70美元；布伦特原油上涨至每桶76.20美元，涨幅为0.32%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄金价格继续上涨，刷新历史高点，投资者涌入避险金属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现货黄金上涨1.05%，至每盎司2,842.99美元；期货黄金上涨0.66%，至每盎司2,852.60美元。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 15:01:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-global-markets-2025-02-04/</guid></item><item><title>欧盟寻求与美国早期会谈，避免特朗普的关税</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;欧盟急于与美国总统唐纳德·特朗普在关税与贸易问题上开展迅速合作，贸易主管马罗斯·舍夫乔维奇在周二的一场欧盟部长会议中表示。同样，欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩预测与华盛顿的谈判将充满挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舍夫乔维奇指出，他希望进行“早期接触”，正在等待特朗普的商贸部长人选霍华德·鲁特尼克和美国贸易代表贾明森·格瑞的指派确认。他还称：“我们已准备好立即展开交涉，我们希望通过早接触，规避这一系列行动带来的巨大混乱，这是全球最重要贸易与投资关系的基础。”

冯德莱恩在布鲁塞尔的演讲中指出，欧盟的首要任务在于聚焦与美国共享利益的领域，如关键供应链与新兴技术。她表示：“我们将会以开放与务实的态度追求结果，同时始终明确表达保护自身利益的决心。”

贸易顾问彼得·纳瓦罗提及欧盟针对汽车征税的问题，暗示这类行动将对美国构成不平等的压力，但欧盟的增值税适用于所有汽车销售，包括国内与国外。

欧盟官员表示与新一届特朗普政府的初期接触相对有限，因美国新任政府中高层官员需在得到任命后才能与外国官员交流。自从特朗普就职以来，冯德莱恩与特朗普没有进行相关的接触。

欧盟在华沙召开的会议召开不久后，美国对华商品增加了10%的关税，作为回应，中国进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，加拿大与墨西哥也对应付25%的美国关税，但在得到30天的暂缓后，接受了这一安排。特朗普曾表示，欧盟将是下一个面对这种压力的对象，他反复抱怨美国对欧盟27国的商品贸易逆差，纳瓦罗将其评估在3500亿美元。

舍夫乔维奇指出口债务（含服务业）在500亿欧元左右，约占欧盟与美国年度贸易量（1.5万亿欧元）的3%，这直接影响着大西洋两岸数以百万计的工作岗位。

“我们通过建设性的方式与讨论达成问题的解决，”舍夫乔维奇说。

在此背景下，欧盟贸易专员克里斯蒂·马尔姆斯托姆认为，即便如此，欧盟也可能集中精力与其它合作伙伴达成贸易协定，甚至可以加强与中国的贸易与投资纽带。

对于欧盟而言，在一定程度上处在比加拿大或墨西哥更为困难的位置上。欧盟委员会负责国际贸易政策，但需要统管27个成员国，频繁的分歧导致决策过程较为复杂。此外，欧盟的角色局限于贸易谈判，面对特朗普提出的经济安全保障联盟协议，这更多需要欧盟每个成员国共同参与。

一位欧盟外交官表示，周二会议中展现的团结一致，包括欧盟坚定和比例相应的回应措施成为此次会议的关键成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舍夫乔维奇并未详细说明谈判策略，但部分部长提供了关于欧盟处境与合作方式的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢森堡外长泽维尔·贝尔特说，欧盟应保持团结与强大，不应不经思考而做出误导式让步。他提到：“这不是摩洛哥的市场，我们不提供商品，而是倾听、交流、表达我们的立场，不会无条件让步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱尔兰贸易部长彼得·伯克同样表示，目前阶段不应提供任何条款。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:57:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/eu-wants-early-us-talks-avert-trump-tariffs-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普和中国国家主席习近平周二不会通话，《华尔街日报》报道。</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-chinas-xi-will-not-speak-tuesday-wall-street-journal-reports-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;美国现任总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)与中华人民共和国领导人习近平(Jinping)周二不会进行对话交流，美国官员向《华尔街日报》披露了这一消息，这一说法与当天早些时候贸易顾问彼得·纳瓦罗(Peter Navarro)的发言相反。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普与习近平在大阪二十国集团峰会上的会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FD3CNAEXNJNQFNKP7UYBAICQ74.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2019年6月29日，特朗普在大阪二十国集团领导人峰会上与习近平开始双边会谈。路透社/Kevin Lamarque//档案照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 17:26:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-chinas-xi-will-not-speak-tuesday-wall-street-journal-reports-2025-02-04/</guid></item><item><title>Illumina，PVH股票下跌，因为中国威胁要制裁的公司</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shares-calvin-klein-parent-pvh-illumina-fall-after-china-targets-companies-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;基因检测公司Illumina（ILMN.O）和克林斯曼母公司PVH Corp（PVH.N）的股票在周二下跌，中国将两家公司列入“不可靠实体”名单后，面临制裁风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被列入黑名单的公司可能面临罚款和其他制裁，包括贸易冻结和外方员工工作许可证的撤销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Illumina的股价下滑6%，至每股123.13美元，而PVH的股价下跌了1%，至每股82.49美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，PVH因在中国新疆地区的“不当”行为已被中国监管机构审查，该公司表示将继续与相关当局合作，以解决这一问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对Illumina而言，中国占其销售额约7%。其两位中国竞争对手MGI和BGI被列入旨在限制与几家生物技术公司业务往来的一项美国法案清单，理由是国家安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Illumina发言人通过电子邮件向路透社表示：“Illumina在中国拥有悠久的历史，无论我们在哪里运营，我们都遵守所有法律法规。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发言人称：“我们正在评估这一声明，以期达成积极的解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国对此的有限回应发生在特朗普总统的大规模关税措施生效之后，凸显出其政策制定者试图与特朗普进行谈判，以避免全面贸易战的企图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leerink Partners分析师普纳特·苏达认为，Illumina被列入名单“可能是中国更持久的姿态，而非报复性关税，这些关税可以根据中美谈判的进展进行调整或减轻”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国还表示正在调查alphabet（GOOGL.O），但未提供关于调查的详细信息或指控谷歌违反法律的具体内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，alphabet的股价并未受到影响，反而上涨了1.7%。来自中国的收入占其全球销售的约1%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;饰婴儿的克林斯曼服装在纽约曼哈顿一家商店内展示出售。美国路透社/安迪·凯利/文件照片&lt;/p&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NGKIOWAARBOVTFGHRKMKZAN2HM.jpg" alt="Clothing by Calvin Klein, a brand owned by PVH Corp." /&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 14:29:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/shares-calvin-klein-parent-pvh-illumina-fall-after-china-targets-companies-2025-02-04/</guid></item><item><title>委内瑞拉石油出口在雪佛龙的货物上增加，向中国供应更多</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/venezuela-oil-exports-rise-chevrons-cargoes-more-supply-china-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;委内瑞拉1月份的石油出口增加了15%，达到每天大约86.7万桶。这一增长主要得益于美国公司Chevron，（股票代码：CVX.N）从与委内瑞拉国家石油公司PDVSA的合资企业中增加了发货量，以及更多的货物运向中国。基于船舶运动的数据进行的分析显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国前总统乔·拜登去年并未延续针对受到制裁的委内瑞拉放宽出口石油的广泛授权，但向一些PDVSA合作伙伴和客户颁发了个别许可证，允许石油流向包括美国、欧洲和印度在内的市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国前总统唐纳德·特朗普曾表示，美国不需要委内瑞拉的石油，但他并未采取任何行动来修改或撤销许可，此举表明政府正在与委内瑞拉现任总统尼古拉斯·马杜罗进行初步联络，后者去年的当选未得到美国政府的承认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1月份，Chevron将委内瑞拉石油的出口增加到每天29.4万桶，这是自这家美国生产商获得许可开始发货以来的最高水平，比此前的10月份每天吐出28万桶多出14000桶。按路孚特数据和PDVSA内部出口记录，这一增速高于预期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;扣除费用后，Chevron所有通过海运的石油货物都运到了美国进行精炼，并向第三方销售。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国上月仍然是委内瑞拉石油的最大市场，达到每天44.2万桶。这比12月出口委内瑞拉的36.4万桶多了21%。欧洲市场则翻番到每天6.3万桶（从12月的3.05万桶增加），而印度市场维持在上个月的平均每天6.01万桶，与上月水平相符。与马杜罗的政治盟友古巴的石油出口减少到了低于1万桶，从12月的2.9万桶下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venezuela主要石油生产区奥里诺科盆地稳定的大规模原油加工作业支持了上述出口量的增长。根据内部文档，然而，当地关键出口品种重质原油的库存从12月底的750万桶减少到了620万桶，可能导致本月的出口量下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;委内瑞拉1月份还出口了36万吨石油衍生物和石化产品，比上月的20.9万吨有所增加。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PDVSA及其合资企业在去年12月份进口了每天13万桶的重质石脑油和其他燃料，低于前一个月的11.1万桶。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在Monagas州Morichal附近的文化气息浓烈的地貌中，可见到处于充满资源的Orinoco盆地的-v-a-s石油公司在运作的钻机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTOHZ44FEBLVHLDQM4HO5GYBHM.jpg" /&gt;  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
 &lt;i&gt;在Monagas州Morichal附近的文化气息浓烈的地貌中，可见到处于充满资源的Orinoco盆地的 PDVSA石油公司在运作的钻机，图片拍摄于2015年4月16日，由路透社/Carlos Garcia Rawlins拍摄并提供。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 17:47:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/venezuela-oil-exports-rise-chevrons-cargoes-more-supply-china-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普周二将与中国的习近平进行谈话，贸易顾问纳瓦罗说</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-speak-with-chinas-xi-tuesday-trade-adviser-navarro-says-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;
&lt;p&gt;美总统唐纳德·特朗普将在周二与中共主席习近平进行交谈，详细信息来自他的首席贸易顾问彼得·纳瓦罗向 Politico Live 活动公布的消息。新实施的10%关税对中国进口产品的影响，导致北京宣布实施报复性关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/"&gt;中国&lt;/a&gt;昨日对美国进口商品实施了针对性的关税，并将包括谷歌在内的几家美国公司列入可能受制裁的名单，作为对特朗普全面10%关税的适度回应，这些关税是在先前关税基础上追加的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;p&gt;纳瓦罗询问美国消费者和公司如何理解对中国的关税时回应道：“让我们看看今天的电话会谈会带来什么结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;p&gt;中国实施的这轮报复性关税措施是对特朗普上月宣布将对加拿大和墨西哥商品实施25%关税措施的反应，对于特朗普提及的特朗普-习近平通话可能导致的类似延期情况（是指对加拿大、墨西哥商品征收关税时的一段为期一个月的延迟），纳瓦罗回答道：“这完全取决于总统，我从不自作主张，一切等待特朗普先生的指示。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;p&gt;白宫新闻秘书凯罗琳·莱维尔特未提供关于特朗普与习近平通话的具体细节更新，仅表示通话将很快进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;p&gt;谈及特朗普竞选时承诺对中国商品加征60%的关税，纳瓦罗表示，现任美国贸易代表杰米森·格雷将对特朗普在第一任期内对中国的进口商品实施的301条款关税进行再调整。这一审查由特朗普就职日的贸易文件发起，其目标是评估中国是否履行了“第一阶段”贸易协议的关键条款——旨在结束美中双方之间持续了2018年至2019年的关税战，探索中国知识产权政策的实施，以及考量中国是否有操纵人民币汇率以获取贸易优势的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;p&gt;根据纳瓦罗的说法：“这次的审查将采取谨慎的方式，并将惠及美国人民，我们不会在问题是总统可能会或不会采取的推测中炒作新闻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;p&gt;纳瓦罗淡化了关税对美国消费者和企业的影响，认为采取的行动将由诸如美国与芬太尼相关过量死亡人数、移民流动和贸易额等数据驱动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;p&gt;在最初的关税项目中，优先目标是加强边境安全，阻止芬太尼流入美国，纳瓦罗表示墨西哥和加拿大已立即提出解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;p&gt;纳瓦罗强调，墨西哥获得30天的关税延期是因为承诺采取更多行动，加拿大总理贾斯汀·特鲁多也意识到这是一场应对毒品问题的战争，而非贸易战争。 &lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 16:36:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-speak-with-chinas-xi-tuesday-trade-adviser-navarro-says-2025-02-04/</guid></item><item><title>中国关税报复目标是其适度的美国能源进口</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/china-tariff-retaliation-targets-its-modest-us-energy-imports-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;中国是全球首位能源进口国，但从美国的进口相对有限，此举将减少北京层面施加的对美国原油、液化天然气(LNG)和煤炭等进口品的报复性关税对美方的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普于周二生效对华加征关税后几分钟，中国财政部宣布，从2月10日起，将对美国煤炭和LNG的进口征收15%的关税，对原油、农场设备和部分汽车征收10%的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2024年前11个月，中国自美国进口原油约减少了52%，至每天230,540桶，较同年同期的数据大幅下滑，根据美国能源信息署的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依海关数据，2024年全年进口的美国原油占中国原油进口量的1.7%，约合60亿美元，相比2023年的2.5%有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，中国去年从美国进口的LNG总量达416万吨，总价值241亿美元，海关数据显示，这一数值几乎是2018年的两倍，并占到了总计中国能源购买份额的约5.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ICIS分析师西奥?李（Alex Siow）表示，即便面对关税，美国通过长期合同进口给中国的LNG可能仍具成本竞争力，与现货市场价格相比。但买家可能会避免购买美国的现货LNG。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“中国公司将可能寻找其他现货来源，例如亚洲的。”他说道，并补充说，2025年市场依然紧绷，寻找现货来源并不轻松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于寻求与美国签订长期供应协议的中国买家而言，尤其是缺乏贸易能力的二级买家（如电力公司或城市煤气公司）将受到关税的影响。北京的一位LNG交易商如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国是全球最大的LNG出口国，但自2024年以来，中国仅是其第五大出口市场。尽管在特朗普政府的支持下美国有扩大LNG出口的雄心，中美双方均可能成为潜在的买家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;MST马基奥能源分析师萨乐?科凡尼克（Saul Kavonic）认为，中国对美国LNG征收的关税将使更多美国LNG转移到欧洲，有助于其他区域生产商，如澳大利亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这些关税对中国买家的影响不大，因为他们会转向其他选择。这对每条每日流入中国的小部分美国原油可能不足以影响WTI的价格，”吴二秀（Mia Geng，音）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯帕塔商品分析师简?戈（June Goh）指出，美国西部德克萨斯中间质原油相对于其他如哈萨克斯坦的堪斯克和阿联酋的穆巴尔克等品级原油，对中国的进口价格将变得相对昂贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“然而，从大局来看，这不应该对WTI的价格产生重大影响，因为WTI仍然可以轻松流向其他地区，”戈继续说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位中国原油交易员表示，此次关税政策对国内最大的美国原油买家——中国石油化工集团影响最为明显。该交易员预计，中国买家可能会寻求中国政府的豁免，如过去所做的一样，同时寻求替代供应，并增加从中东的煤炭进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述讨论基于知情的内部消息来源，他们被要求不对外公开讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国石化集团当天未能对此发表评论，因为正值中国节假日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于煤炭，中国对美国的进口规模相对较小，但2024年焦煤（主要用于钢铁生产）的进口价值几乎翻了三倍，达到184亿美元，海关数据显示。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYQPKP2S65MO5E2366IUHA25HQ.jpg"
alt="美国贝克斯菲尔德卡森河油田的石油抽油机图片。路透社/乔纳森·阿尔孔/档案照片"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
这篇文章图片展示了2014年11月美国贝克斯菲尔德卡森河油田的石油抽油机。
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 08:05:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/china-tariff-retaliation-targets-its-modest-us-energy-imports-2025-02-04/</guid></item><item><title>特朗普顾问纳瓦罗称墨西哥贩毒集团正在加拿大扩张</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-adviser-navarro-says-mexican-cartels-expanding-canada-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;白宫高级贸易顾问彼得纳瓦罗表示，墨西哥在打击芬太尼药物流入美国的行动中表现出了“高度的配合”，而加拿大也开始意识到需要加大改革力度。在Politico Live举办的活动中，纳瓦罗坚持认为，美国总统唐纳德特朗普提出的对加拿大和墨西哥进口商品实施25%关税的计划（现计划延期一个月至三月一日实施），旨在打走私贩活动而非意图挑起贸易战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳瓦罗指出，墨西哥贩毒集团正迅速扩展至加拿大，这使得加拿大成为了关税政策生效后旨在遏制的小额、免税大麻等药品走私活动的主要源头。纳瓦罗还表示，加拿大面临着“重大”的签证问题，让美国的“恐怖主义监控名单”上的人员入境美国也有所放任。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="一艘航行者穿梭太空中的星际船" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CHDLFOFLONOSND3PL2HSLE5NPU.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年10月21日，在美国北卡罗莱纳州康科德，前美国贸易与制造办公室主任彼得纳瓦罗参与了第十一小时信仰领袖会议。路透社/布莱恩森登/文件图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 15:25:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-adviser-navarro-says-mexican-cartels-expanding-canada-2025-02-04/</guid></item><item><title>意大利监管机构因数据保护问题阻止中国AI应用DeepSeek</title><link>https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/italys-privacy-watchdog-blocks-chinese-ai-app-deepseek-2025-01-30/</link><description>&lt;p&gt;(此&lt;ins&gt;1月31日&lt;/ins&gt;报道已重新编辑，以修正第二段中的超链接)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利数据保护机构Garante周四表示，由于人工智能初创公司DeepSeek未能解决监管部门对其隐私政策的担忧，该机构已命令DeepSeek封锁其聊天机器人在该国的使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该监管机构本周质疑了DeepSeek使用个人信息的情况，尤其是它收集的个人数据来源、目的、法律依据以及是否存储于中国。（&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/italy-regulator-seeks-info-deepseek-data-protection-2025-01-28/" style="font-size: xx-small;"&gt;查看详情&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑后，Garante认定DeepSeek向其提供的信息“被认为完全不足”，其针对意大利用户数据的禁令由此下达。（&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/italy-regulator-seeks-info-deepseek-data-protection-2025-01-28/" style="font-size: xx-small;"&gt;相关链接&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;DeepSeek当前尚未对此作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家中国初创企业&lt;ins&gt;宣布&lt;/ins&gt;其新开发的人工智能模型，在成本远低于美国领先模型的情况下，性能与之相当甚至更佳，可能将颠覆整个科技领域秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其人工智能助手已经超越了竞争对手ChatGPT，在美国苹果App Store免费应用中排名榜首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Garante补充指出，禁止命令立即生效，并启动了调查。（&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/irish-data-regulator-requests-information-deepseek-data-processing-2025-01-29/" style="font-size: xx-small;"&gt;查看爱尔兰相关报道&lt;/a&gt;；&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/french-privacy-watchdog-quiz-deepseek-ai-data-protection-2025-01-30/" style="font-size: xx-small;"&gt;查看法国相关报道&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于Garante的问询，DeepSeek回复称已经从意大利应用商店中移除了AI助手，阿戈斯蒂诺·吉尔尼亚，意大利数据监管局董事会成员之一，告诉路透社他对此的了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉尔尼亚还表示，DeepSeek坚称不应受当地法规约束，不需要向Garante提供任何信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“DeepSeek的回复不仅没有让我们感到安心，反而恶化了其处境，这就是我们下令封锁的原因。”吉尔尼亚说，“如果不存在合作，DeepSeek将继续在意大利被封锁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，一些之前下载了该应用并使用了聊天机器人的意大利用户，该聊天机器人依然在提供回答，网页服务版本依然在运行。（&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/deepseek-app-unavailable-apple-google-app-stores-italy-2025-01-29/" style="font-size: xx-small;"&gt;&lt;ins&gt;查看最新更新&lt;/ins&gt;&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“公民有权基于您对他们的数据如何使用或不使用使出决策。而中国的服务器未能提供与欧洲同样的保障。”吉尔尼亚表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意大利的Garante在欧洲各数据保护机构中最为活跃，曾以可能违反欧盟隐私规则之故，于两年前短暂禁止了微软支持的&lt;ins&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MSFT.O" style="font-size: xx-small;"&gt;(MSFT.O)&lt;/a&gt;&lt;/ins&gt;ChatGPT的使用。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="插图显示Deepseek的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3NDTXJKTBNJPBOHOTRX4BC4N7M.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月29日的插图上显示了Deepseek的标志。路透社/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Thu, 30 Jan 2025 19:02:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/italys-privacy-watchdog-blocks-chinese-ai-app-deepseek-2025-01-30/</guid></item><item><title>默克暂停向中国发货四价疫苗，至 2025 年前景受挫；股价下跌</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/merck-pauses-gardasil-shipments-china-hitting-its-2025-outlook-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;默克公司（MRK.N）周二表示，由于可自由支配的消费支出疲软，该公司至少要等到今年年中才会向中国大陆输送其HPV疫苗Gardasil。这一决定导致其全年预测受到打击，在早盘交易中股价下跌了11%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gardasil疫苗是一种预防由人类乳头瘤病毒（HPV）引起的癌症的疫苗，除了Keytruda之外，一直被认为是默克公司的主要增长驱动因素之一。在2024年第二季度之前，该疫苗在中国的销售一直引领着公司国际业务的增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“与其他许多公司一样，我们目睹了包括疫苗领域在内的可自由支配消费支出压力的加大，Gardasil的需求并未达到我们预期的水平。”CEO罗伯特·戴维斯在公司电话会议上准备的发言中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;默克已停止从本月起向中国出口Gardasil。该公司曾表示，中国的反腐败运动也对疫苗的销售构成了打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“考虑到中国女性群体，以及越来越多的男性尚未接种疫苗，我们认为Gardasil依然在中国市场拥有重大的长期机遇。”戴维斯说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gardasil第四季度销售额未达到预期，公司取消了到2030年Gardasil销售额达110亿的目标，原因是决定停止向中国出口疫苗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截止早盘交易中，默克股价降至88.52美元，预计如果损失到交易尾声依旧，公司市值将缩水近300亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“管理者信誉受到了这边打击，他们在预测Gardasil在中国的表现方面显得有些力不从心。”Novare资本管理高级副总裁詹姆斯·哈洛说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公司预计2025年的总收入为641亿至656亿美元，低于分析员平均预测的673亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;估计今年公司盈利在8.88至9.03美元/股，低于分析员预测的9.03美元/股。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gardasil季度销售额为15.5亿美元，未能达到分析员预测的约18亿美元，自上个夏季问题公布以来，销售额已减少近20%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，Keytruda——全球最畅销的处方药——的销售弥补了这一缺口。公司在这季度大约卖出了78亿美元的Keytruda，超过分析员预测的约74亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;总收入上升至156亿美元，超出了分析员预测的155亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在扣除一次性项目后，公司季度净收入为43.7亿美元，或每股1.72美元，优于分析员预测的每股1.62美元。</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 11:32:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/merck-pauses-gardasil-shipments-china-hitting-its-2025-outlook-2025-02-04/</guid></item><item><title>随着贸易紧张局势升级，中国宣布针对Google和其他美国公司采取措施</title><link>https://www.reuters.com/technology/china-anti-monopoly-regulator-launches-probe-into-google-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;周二，中国宣布了一系列针对美国企业的广泛措施，包括针对谷歌&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GOOGL.O" title="GOOGL.O"&gt;GOOGL.O&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;、农机制造商和时装品牌卡尔文·克莱因的所有者，这些措施紧随美国对中国的商品关税生效之后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国国家市场监督管理总局称，已对谷歌涉嫌违反国家反垄断法进行了立案调查，调查按照法律程序进行；未提供关于调查的细节或具体违规行为的进一步信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谷歌产品，如其搜索引擎，在中国被封锁，其在中国的收入仅占全球销售额的1%左右，但与中国的广告商等仍有合作关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2017年宣布在中国启动一个小规模人工智能中心后，谷歌的该项目在两年后解散，公司不再在中国进行人工智能研究，根据内部博客公布的信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国商务部表示，已将PVH公司及其旗下品牌包括卡尔文·克莱恩和汤米·希尔费格尔列在其“不可靠实体”名单上。它称，这两家公司对中国企业和机构采取了所谓的“歧视性措施”，损害了中国公司的合法权利和利益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;被列入黑名单的公司可能面临罚款和其他制裁，包括贸易冻结和取消外国员工的签证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然谷歌没有评论，但PVH表示对商务部的决定感到“惊讶和深深失望”，说道公司“严格遵守所有相关政策法规，并按照确立的行业标准和实践运作”。PVH表示将继续与相关部门进行沟通，期待能够得到积极结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因 Bios 科技公司未予回复，我们未收到评论。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;BVS、Illumina和Tesla的股价分别在美市盘前交易中下跌近4%；而母公司Alphabet的股价上涨了1%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;腾讯此前受到了中国监管机构的审查，原因是与新疆相关的一些所谓不当行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Capital Economics在其发布的备忘录中表示：“这些举措是向美国利益发出的警告，中国根据需要可以采取损害行为，但同时也给中国政府提供了退让的可能性。”期待关税延期或在生效前取消。针对谷歌的调查可能在没有处罚的情况下结束。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国宣佈对美国农场设备进口征收10%关税，可能影响卡特彼勒&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/CAT.N" title="CAT.N"&gt;CAT.N&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;、约翰·迪尔公司&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DE.N" title="DE.N"&gt;DE.N&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;和农业合作社&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AGCO.N" title="AGCO.N"&gt;AGCO.N&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;等厂商，以及从美国进口的部分卡车和大型马力轿车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这可能适用于埃隆·马斯克承诺在中国推广的 Cyber 货车，特斯拉在等待监管许可以开始销售之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工业与信息化部在12月表示已将Cyber货车指定为“乘用车”，但在被迅速删除的发布内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果Cyber货车被认定为电动货车，特斯拉在德克萨斯州的工厂产出的任何未来进口车型将面临10%的关税。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国商务部表示的新关税措施将于2月10日生效。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周的宣布进一步强化了北京和华盛顿之间仅限于科技领域的贸易限制，这在前美国总统乔·拜登的任期内得到了实施，使用旨在限制中国高级半导体市场准入的措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国在12月宣布启动对英伟达进行的涉嫌违反中国反垄断法的调查，这场调查被普遍认为是针对华府最新打压中蒋芯片产业政策的报复行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至去年晚些时候，美国共和党籍总统唐纳德·特朗普任期内，英特尔产品在中国也受到一个具有影响力的行业团体的安全审查。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="Google logo shown on building in California" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/33XOCZADLZNLBKBH5J7QVDIYHI.jpg" style="margin:0 auto;" /&gt;	
		&lt;i style="text-align: center;"&gt;&lt;small&gt;2024年10月9日美国加利福尼亚州圣迭戈，谷歌公司大楼入口处展示的谷歌品牌LOGO。路透社/迈克·布莱克&lt;/small&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:04:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/china-anti-monopoly-regulator-launches-probe-into-google-2025-02-04/</guid></item><item><title>回到苏联时代：普京与新盟友一起恢复了苏联时代的“欧洲电视网”</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/back-ussr-putin-revives-soviet-era-eurovision-with-new-allies-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;
俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已命令恢复苏联版的欧洲歌唱大赛，旨在对抗他所谓的现代西方文化的堕落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
普京在周一签署了一项行政命令，决定在今年于莫斯科举办国际歌唱大赛，并要求幕僚长以及高级政府官员为这一赛事做准备。预计中国、古巴、巴西及其他“友好”国家将参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
俄罗斯被&lt;sup&gt;禁止&lt;/sup&gt;参加2022年的欧洲歌唱大赛，这主要是因为普京向乌克兰派遣了数万军队，不过他一直在努力复苏国际歌唱大赛。相比之下，国际歌唱大赛常常庆祝同志主题及其表演者，而国际歌唱大赛则将更加体现“传统、普遍、精神和家庭价值观”的基调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
根据《路透社》查阅过的文件，参赛者不得表演呼吁暴力或侮辱社会荣誉和尊严的歌曲，歌词中不得包含政治主题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
普京越来越试图将俄罗斯定位为维护传统家庭价值观的捍卫者，宣称西方正在道德上迷失自我，在追求他认为过激的个人主义和无视宗教传统方面丧失了道德准则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
在俄罗斯，严格规定的规则现在禁止任何被认为传播同性恋的活动，而国际LGBTQ+运动被贴上了“激进主义组织”的标签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
俄罗斯自1994年以来参加了23次欧洲歌唱大赛，但在与西方国家关系持续恶化后，开始考虑复活苏联时代的国际大赛，尤其是在奥地利的跨性别皇后康绮塔·乌斯特以“长胡须女士”为俗称赢得了2014年比赛的那一年，普京吞并了克里米亚由乌克兰后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
国际歌唱大赛最初在苏联领导人列昂尼德·勃列日涅夫领导下于1960年代推出，作为东欧和苏联盆地向西方资本主义欧洲音乐大赛的抗衡，聚集了莫斯科的东欧盟友以及其他如古巴等共产国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
俄罗斯官方表示，包括中国、巴西、古巴以及前苏联共和国如哈萨克斯坦、阿塞拜疆和白俄罗斯在内的多个国家已经表示对复办国际歌唱大赛表现出兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
根据《路透社》查阅过的文件，参赛者将有四分钟歌唱时间来演唱他们喜好语言的歌曲。获胜者将进行巡演并获得奖金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
这一比赛将对所有希望参与的国家开放，参赛者必须“尊重世界上其他民族的文化、道德和宗教传统”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://image.lricsbtatabase.com/images/46E4QNJIKJL5BHFATCCLXWWUWU.jpg" alt="俄总统普京于莫斯科召开安全会议"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄总统弗拉基米尔·普京在莫斯科郊外的诺沃奥格罗沃州立别墅召开与安全理事会成员的视频会议，俄罗斯2025年1月31日。图源：Sputnik/Gavriil Grigorov/Reuters&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 14:42:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/back-ussr-putin-revives-soviet-era-eurovision-with-new-allies-2025-02-04/</guid></item></channel></rss>
&lt;p&gt;Illumina对公司质询未予回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六收盘前，PVH和Illumina的股价分别下跌了近4%，而谷歌母公司Alphabet的股价上涨了1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PVH此前已经被中国监管机构关注，因其在新疆地区的不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capital Economics在一份报告中评论称，“这些动向预示着中国有意在需要时损害美国利益，但仍然为其撤退留有余地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在生效前，关税可能会被推迟或取消……针对谷歌的调查也可能会在没有处罚的情况下结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府还宣布，对美国的农机设备加征10%的进口关税。这些关税可能会影响卡特彼勒（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/CAT.N" target="_blank"&gt;CAT.N&lt;/a&gt;）、约翰迪尔（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DE.N" target="_blank"&gt;DE.N&lt;/a&gt;）和AGCO（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AGCO.N" target="_blank"&gt;AGCO.N&lt;/a&gt;）等公司从美国输往中国的设备。这也包括了部分由美国直接运往中国的大排量轿车和少量卡车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这可能影响特斯拉（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;TSLA.O&lt;/a&gt;）的Cybertruck。该游戏在我国上市前需获得监管许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国工业和信息化部在去年12月发布的公告中将Cybertruck列为乘用车，迅速被删除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果Cybertruck被认定为电动卡车，特斯拉将面临10%的关税，适用于从德克萨斯州工厂进口的所有未来产品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特斯拉对此没有立即发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国商务部表示，自2月10日起将对美国进口产品实施新的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二的公告进一步升级了中美之间的贸易限制，此前这些限制主要集中在科技领域。美国前总统乔·拜登任内，强调限制中国对高端芯片的获取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在去年12月宣布，正在对疑似违反反垄断法的NVIDIA（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;NVDA.O&lt;/a&gt;）进行调查。这一调查被认为是美国对中国芯片业最新限制措施的报复性手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英特尔（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/INTC.O" target="_blank"&gt;INTC.O&lt;/a&gt;）在中国销售的产品也被一家有影响力的中国行业协会要求去年晚些时候接受网络安全审查。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Google logo shown on building in California" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/33XOCZADLZNLBKBH5J7QVDIYHI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;道琼斯图片/迈克·布雷，2024年10月9日 美国加利福尼亚州圣迭戈。谷歌公司在当地一家建筑入口处展示的Google LLC徽标。文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 06:04:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/china-anti-monopoly-regulator-launches-probe-into-google-2025-02-04/</guid></item><item><title>华尔街收盘上涨，关税纷争推动金价创下历史新高</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-global-markets-2025-02-04/</link><description>&lt;p&gt;美国股市周二攀升，而金价达到新高，全球贸易紧张局势令投资者陷入猜疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最后一刻的谈判后，美国对加拿大和墨西哥征收25%关税的措施得到一个月延期，三大美国股指因此获得提振。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但投资者继续青睐黄金，因对中国产品加征10%关税的措施正式生效，这促使北京宣布将针对美国能源出口实施报复性关税，并加强对关键矿物出口的控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国还警告美国公司，如谷歌（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us-tariffs-chinese-imports-take-effect-after-trump-reprieves-canada-mexico-2025-02-04/"&gt;Alphabet&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GOOGL.O" target="_blank"&gt;(GOOGL.O)&lt;/a&gt;）以及其他美国企业可能会面临潜在制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普早先报道表示将与习近平主席讨论缓解贸易紧张局势，但特朗普表示他并不急于进行会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关税消息来来回回，并增加了不确定性，但市场仍倾向于上涨，”全球特ALGT在亚特兰大的高级投资组合经理托马斯·马丁表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但马丁并不预期特朗普和习近平之间会有多少实质性进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预计会更多地选择升级空间，因为我认为中国政府不会退让，”马丁补充道：“他们仍然是我们的敌人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，美国12月的工作岗位和工厂订单均超出预期下滑，这对经济增长产生一定影响，但不足以促使美国联邦储备继续下调利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数上升134.13点，涨幅0.30%，至44,556.04，标普500指数上升43.31点，涨幅0.72%，至6,037.88，纳斯达克综合指数上升262.06点，涨幅1.35%，至19,654.02。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲股市在动荡的一天后微幅上涨，投资者的焦点转向季度财报，而美国关税引发更广泛贸易战的担忧被暂时置于次要地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球股票指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DJI" target="_blank"&gt;.DJI&lt;/a&gt;）上升7.89点，涨幅0.92%，至867.22。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泛欧斯托克600指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.IXICO" target="_blank"&gt;.STOXX&lt;/a&gt;）上涨0.22%，而泛欧300指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.FTEU3" target="_blank"&gt;.FTEU3&lt;/a&gt;）上涨4.51点，涨幅0.21%。新兴市场股市（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MSCIEF" target="_blank"&gt;.MSCIEF&lt;/a&gt;）上涨20.62点，涨幅1.92%，至1,094.34。全球股市指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIAPJ0000PUS" target="_blank"&gt;.MIAPJ0000PUS&lt;/a&gt;）上涨1.92%，至575.27，而日本的日经指数（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.N225" target="_blank"&gt;.N225&lt;/a&gt;）上涨278.28点，涨幅0.72%，至38,798.37。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国10年期国债收益率在动荡交易中下跌，受贸易不确定性拖累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基准美国10年期国债收益率下跌3个基点，至4.513%，比前一日收盘时的4.543%低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30年期国债收益率下跌2.4个基点，至4.747%，比前一日收盘时的4.771%低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2年期国债收益率，通常跟随联邦储备的利率预期，下跌4.9个基点，至4.216%，比前一日收盘时的4.265%低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国货品的关税生效后，美元指数（衡量美元对包括日元和欧元在内的多种货币的汇率）下跌0.57%，至107.96，欧元上涨0.37%，至1.0382。对日本日元的美元汇率下跌0.32%，至154.27。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥比索兑美元下跌0.8%，至20.507。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大元兑美元汇率上涨0.74%，至1.43。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币方面，比特币下跌3.74%，至98,059.33美元。以太坊下跌3.9%，至2,705.42美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油价格在谈判后回涨，美国官员表示，特朗普计划恢复对伊朗的“最大限度施压”行动，其中包括将伊朗的石油出口降至零，以阻止德黑兰获得核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国原油下跌0.63%，至每桶72.70美元，布伦特原油上涨0.32%，至每桶76.20美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金价继续攀升，因投资者纷纷涌向避险金属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现货黄金价格上涨1.05%，至每盎司2,842.99美元。美国黄金期货价格上涨0.66%，至每盎司2,852.60美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="交易员在纽约的纽交所大厅工作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TPMK7X2N4RMZHBDMEANG6GLYAQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;交易员在纽约股票交易所（NYSE）大厅工作，纽约市，2024年9月9日。路透社 / Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="东京的媒体成员观看东京证券交易所的股票报价板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3SIMAXAXBBOMVI3ZNB6S6SBHYQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;媒体成员在日本东京的东京证券交易所观察股票报价板，2024年8月6日。路透社 / Willy Kurniawan/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt=" stocks 墙街，特朗普，经济增长前的美国收益" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SA6E2PHVEFO3DDQIVEV2SZLK6I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽交所美国国旗前的纽约证券交易所（NYSE）华尔街标志，纽约市，2024年9月18日，在联邦储备宣布前。路透社/安德鲁·凯利/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 04 Feb 2025 15:01:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-global-markets-2025-02-04/</guid></item></channel></rss>