<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 25 Oct 2024 11:51:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱遭袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所超高压监狱受另一囚犯袭击后，在周五去世，享年74岁，监狱当局宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀案之一，皮克顿在2007年被定罪，因在不列颠哥伦比亚省基洛那附近农场内谋杀吸毒者和妓女并残忍处理他们的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6名受害者的部分遗骸在靠近温哥华的一片简陋房产中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿死于5月19日在魁北克监狱内受到的袭击后，袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名犯人的案件对其所在的不列颠哥伦比亚省社区以及全国其他地区的人来说具有毁灭性的影响，”服务部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有60多名妇女，她们均来自温哥华贫民区—内东区，该地区长期充斥着毒品。直到2002年初皮克顿被捕，这里每年都有妇女失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在位于温哥华市区以东约25公里的科奎特湖港兰，33名女性的遗骸或DNA在皮克顿的养猪场内被发现，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据当时《温哥华太阳报》报道，皮克顿编写的书籍在上架数小时内即被亚马逊下架。在书中，这名连环杀手声称自己清白，且是被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，拍摄于其居所，未注明日期" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿是这张未经日期标注的档案电视照片中的人物。图片来源：路透社/全球电视台/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举表现不佳而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在目睹非洲国民党（ANC）自结束种族隔离以来最糟糕的选举结果后，其地位将大为削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举投票站投票数约71%的结果显示，ANC的得票份额不到42%，远远低于2019年上一次选举时的57.5%，这也是ANC首次在执政30年来失去多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举打击意味着，作为 Nelson Mandela 的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党谈判组建联合政府或达成其他形式的协议。这可能需要ANC作出政策让步，甚至放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在工会工作的商人拉马福萨可能将面对反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，并且分析人士认为没有明确的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ANC没有明确的团结候选人可以接替拉马福萨。” 拉各日特大学政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次主要政治人物中获得最高支持率。如果ANC内部派系斗争复杂化，想反对拉马福萨将变得更为困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对该国的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将会在周日公布官方初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2022年因在狩猎农场抽屉里藏有一大笔现金一事可能涉及不当行为的报告中否认不当行为。此前，他赢得了新的五年ANC领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最大的考验，因为选民对失业、犯罪和电力短缺等问题深感不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选ANC领导人时承诺清廉治党并振兴经济，以回应其前任雅各布·祖玛在九年间引发的丑闻、贪腐和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他成为国家元首后的最初一阵喜悦很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依旧停滞，ANC高层仍然笼罩在丑闻的阴影中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖玛，祖玛支持新党“姆金托乌西”，该党出乎意料地表现出色，大大削弱了ANC的支持基础，特别是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已将拉马福萨和ANC置于死地。他知道ANC在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·梅特卡格说，“这是拉马福萨项目结束的时候了。不能选举失败而一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因避免加剧党内分歧而踟蹰不前，迟迟没有对关键改革作出回应，这一情况与他作为工会领导人时果断的作风大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他为共识而努力，并承认他在推动南非作为“南方国家”盟友的形象中发挥了作用，这个术语常用来指代一群低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是最为活跃的全球呼吁公平分配新冠疫苗之声之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在海牙国际法院提起针对以色列国的种族灭绝诉讼，本月，海牙国际法院裁定要求以色列停止对加沙城市拉法的军事攻势。以色列坚决否认这些指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选途中，拉马福萨试图强调ANC过去30年的成就，但批评者指出，他未能提出具体的新解决方案来应对南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，到场助威的成千上万支持者就在这个索韦托足球场内。许多人甚至在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>WHO称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成全球性协议以更有效地抗击流行病的会谈将在2025年或更早阶段完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病前后增加合作，这始于承认COVID-19期间的失败之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原本希望本周达成协议，但在富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上存在严重分歧的情况下，谈判被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国在更新现有法律约束的《国际卫生条例》（IHR）方面达成了一项平行协议，其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，用于应对最严重和最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天做出的史无前例的决策展示了成员国共同保护自己乃至世界的人民，免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的意愿，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们采取了措施来要求各国负责任，并加强阻止疫情爆发，以阻止这些爆发威胁美利坚合众国及其安全，”美国健康和人类服务部秘书Xavier Becerra在周六说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球健康规则的这些改变旨在应对COVID-19导致超过700万人死亡后世界的新病原体威胁。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中渐行介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在持续两年的俄乌战争中更深层次的介入。专家表示，这一决定可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨界进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标风险太大。他们担心乌克兰的大规模袭击可能会触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对基辅供应更高端武器的禁令相符，这些禁令从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，均已解禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅适用于哈尔科夫地区战事。美国官员表示，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯跨边界的进攻或袭击准备，即“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家称，这一决定给了前线的乌克兰军队使用“高机动性多管火箭系统”（HIMARS）发射器发射携带“制导多管火箭系统”（GMLRS）导弹及其他武器的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能在俄罗斯部队在哈卡科夫地区扎根之前，推进他们离开该地区，”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说，该研究所是一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，俄罗斯人将发现自己处于被动状态，并不得不重新考虑他们在袭击哈卡科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员表示，拜登的这一决策过程可以追溯到数周前。乌克兰于5月13日在一次安全视频会议上向白宫国家安全事务助理Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和联合参谋长主席C.Q. Brown提出了在哈尔科夫地区跨境使用美国武器的要求，美国官员匿名称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown为此提出了放宽限制的建议，并于5月15日将建议呈给拜登。据美国官员称，拜登同意乌克兰应该能够从安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方伙伴采取这一措施，但他当时表示：“截至目前，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究计划高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直利用拜登禁止对俄罗斯领土内进行袭击的禁令，将其作为安全区域用于对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮放置在边境对面的安全位置。它可以保持防空、电子战、指挥和控制等功能，”Lee说，“它或许拥有某种程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，这一决定可能短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会改变前线的动向，如果改变的话，也只是微乎其微。但它将使俄罗斯更难以继续进行此种跨界行动，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯没有足够的军队对哈尔科夫地区进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的战斗能力，从东北方向对哈尔科夫构成有效威胁，”他说，“要这样做，他们将不得不在东部作战区域撤出大量部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提高了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场上拿回主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宣布政策转向后的第二天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准对俄罗斯境内深层目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿智库战略与国际问题研究中心前国防部官员Mark Cancian表示，拜登的这一举动不过是迈出第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但这是一步，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将强调接下来的一步：打击更广泛的战线目标——也许不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于普拉兹的发言中未明确表示拜登政府是否可扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续进行我们一直在做的事情，即必要地调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区的战后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;\
      5月30日，乌军在乌克兰哈尔科夫地区的村庄马拉丹林科，一辆被俄罗斯导弹袭击严重损坏的儿童和青少年体育骑术学校的废墟现场，消防员正在工作。图片来源：路透社/瓦列尼·奥吉伦科/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事包含第17段中的强烈言语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，传达了一则既适用于法律斗争又适用于政治挑战的信息：他已准备就绪，准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国纽约的一场陪审团审理听证会结束一天后，陪审团裁定他因伪造文件掩盖向一名成人影片明星支付封口费的行为而被定罪34项罪名，共和党总统候选人怒气冲冲，冗长地列举了一系列对手和不满，言语间充满愤怒和凌乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦契作为“歪曲事实”和“恶魔”。他描述民主党人乔·拜登，这个在2024年11月5日选举中的对手，为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击为他作证的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及那些他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将自己面临的挑战置于国家利益之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他演讲中常常掺入幽默元素，但这次演讲则主要情绪低沉。特朗普在新闻发布会中仅持有一小张纸条。会议接近尾声时，他没有回答任何问题，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开摄像机后，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法体制展开了抨击，并指责任何建议特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场双方候选人均将对方视为国家威胁的比赛中，拜登阵营将特朗普的发言作为进一步证明他不具备担任总统能力的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的唐纳德·特朗普对他自己的私人不满进行胡言乱语，并试图抹黑美国司法系统，任何人观看后都可以得出一个显而易见的结论：这个人永远不适合成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者，其中大多数认为纽约的判决是公正缺失，创办了自己的竞选活动，在周四捐入了3480万美元。这是共和党人使用的WinRed平台中单日最高的记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总体筹款金额落后于拜登，但竞选团队仍试图保持这种向支持者的筹款活动，投放了一系列预示着麻烦的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普的新闻发布会结束后，另一条信息这样声称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致支持前总统，认为这场审判存在瑕疵，原本不应提出这些指控，陪审团中曼哈顿严厉民主党区域的庭员可能存在偏见，而法官也可能有倾向性——但当地当局否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于不够迅速或强力的谴责，特朗普的支持者和竞选助手试图反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党竞选副经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台X上的一份全国大学生共和党组织的发言发飙，该发言称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股，每个人都有。”拉西维塔在X平台上这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X平台上针对马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根反击，霍根曾在判决前警告美国人“不要因更毒害的政党党争而往火上浇汽油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动。”拉西维塔在X平台回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这样的摇摆州对共和党选民的采访中，数人表示，特朗普的定罪已经让他们开始在11月时重新考虑对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这些疏离在后续的选举中确实发生，这可能会使他在与拜登对决时面临不利局势，因特朗普在多个关键摇摆州的领先优势相当微薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党人听起来与特朗普本人一样，称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治，目的是伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里埃塔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这件事，就能对任何人都能做到。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德明&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日, 美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会。路透社/布莱恩·麦克德明/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，而OPEC+考虑延长减产期限</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守减缓增产支出的承诺，这将导致全球最大原油生产国在2024年的增长放缓，从而可能缓解欧佩克+在周末进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的十年里，由于页岩革命和提高技术和效率的突破，美国一直是非欧佩克产油国中推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友——欧佩克+去年加深了供应削减，部分原因是补偿美及其他非欧佩克产油国的产量增长。欧佩克+总共削减了586万桶/日的供应量，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正考虑一项复杂的协议，允许该组织将一些减产措施延续到2025年，三位了解欧佩克+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管周日欧佩克+将讨论供应政策，但美国产量增长继续推动非欧佩克+的产量增加，但这种威胁将不像2023年那样严峻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身对于美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将达64万桶/日。三方是最受关注的预测机构，其预测数值均低于去年的数值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，超过非欧佩克+集团以外产油国的供应增长率约100万桶/日。这意味着欧佩克+原油需求在2024年将比2023年增加约90万桶/日，欧佩克在其5月的月度&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《石油市场报告》&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将达到110万桶/日，对于OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，整体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，即使油价接近每桶80美元，美国生产商似乎没有再次超出预期的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户表现得非常保守和严谨。”合同钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯瓦尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格水平下，钻机数量没有明显上升, 这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司正在保持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应较平坦的钻井增长。计划到年底前运营12台钻机，并在明年重组一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯的数据表明，截至3月份，美国活跃钻机数量降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有可能在未来几年每年增长100万桶/日，但此时没有任何意愿以这样的速度增长。”标普分析师在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商受限于股东的压力，对于增长的投资有限，之前无节制的支出导致页岩行业在2010年代实现了疯狂的增长，但回报却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的生产增长部分原因来自于私人生产商，其中一些现在正被整合浪潮席卷，他们通过钻更长的井并在同一时间从更多井中压裂岩石来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期整合浪潮仍在继续，但预计当前的油价将继续支撑总体美国石油产量增长，随着钻井和完井效率的不断改进，这种增长将持续。”德克萨斯石油标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森预计。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更注重资本自律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，并认为欧佩克+可能会延长其自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国，以及加拿大、巴西和圭亚那，预计将主导今年的石油和液体生产增长。3月份，美国能源信息署表示，欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国石油产量的增长。”UBS的斯塔诺沃说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作地板从Permian Basin中Oasis Petroleum拥有的一个租约的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作地板从Permian Basin中Oasis Petroleum拥有的一个租约的控制室看到，美国德克萨斯州Wink市。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该战争应当终结，明天的生活应当开始。”拜登总统在讲话中说。他正处于选举年的压力之下，需避免以色列在加沙战争中的冲突持续到第八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在结束以色列与哈马斯武装组织之间冲突的停火谈判已经多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此提议之前，以色列已经在拉法地区进行了数周的军事行动，且在加沙死亡事件和人质持续被俘虏的问题上，对以色列政府造成了国内外新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登宣布停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，现任民主党总统候选人唐纳德·特朗普前一天被裁定有34项重罪成立，凸显了两位候选人的明显对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议由三个阶段组成，不同于以往的提议，因为在各阶段谈判中，停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段中，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，释放包括老人和妇女在内的人质，并与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段中，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统表示，“只要谈判继续，停火也将继续”，这一进展意味着新的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙进行大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将此提议转达给了哈马斯，同时敦促以色列内支持“无限期战争”的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有部分人在不同意这项计划，他们甚至在政府联合体内核心位置。他们已经明确表态，他们想要占领加沙，继续打多年战争，人质对他们没那么重要。然而，我敦促以色列领导人尽管面临各种压力，仍要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为对以色列有终身体贴的一位总统，唯一一位曾在战争期间访问以色列的美国总统，以及近期派遣美国部队直接保卫以色列受到伊朗袭击的总统，我希望你们退回一步，思考一下如果失去这一时机会发生什么，我们不能浪费这一时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国政府高级官员匿名表示，以色列能够提出新的方案，是因为战场上的成功取得了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在的确实真的出现了一条通往危机解决的道路。这是一份详细的四页半协议，已经经过仔细的谈判和协商。摆在桌面上的，实际上是这个过程的最终章。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容，拜登周五的演讲是“戏剧性的”，视为直接试图争取以色列普通民众支持的举动。领先Channel 12中断了晚间新闻节目，全程直播了拜登的演讲。以色列审查员此前禁止公开展示这一提案的细节，主持人文窦克马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议相比之前提议更有可能获得成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成明显损害，哈马斯在以色列发动任何严重攻击或袭击恐怖事件的几率尽管显著降低。但仍在降低之中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的普遍观点开始“反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列希望结束冲突，而拜登的影响力也起了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统果决支持某个行动时，他可以创造出大量激励因素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求交换病弱、年老和受伤的人质，以换取为期六周的停火，并有可能延长以允许更多援助物资进入加沙地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，这项提议由于以色列不同意哈马斯关于在谈判中永久结束战争的要求，且加剧了对拉法南部地区的攻势而土崩瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，他们在调解期间通知各方，不会在正在进行的敌对行动中继续参与谈判，但如果以色列停止战争，他们准备好达成“全面协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家都有关于加沙被哈马斯拘留的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但没有触碰美国对以色列的军事援助红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了纯粹的地狱。”周五，拜登说，“我们目睹了本周拉法灾难性火灾的可怕画面，伴随着针对哈马斯的以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自10月7日哈马斯在南部以色列发动袭击后，以色列对加沙发动攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，这次哈马斯袭击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法的战斗摧毁了建筑废墟中行走，该区域位于加沙北部地带，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，投资者可通过锁定其代币获得奖励，这种复杂的方案让分析师警告这会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的热潮体现了加密货币市场风险偏好的上升，随着价格飙升和交易者寻找收益，这一市场正炙手可热。比特币，作为最大的加密货币，接近历史高位，而排名第二的以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的创业公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风投公司安德森霍洛维茨的加密货币部门筹集了1亿美元，已吸引188亿美元的加密货币到其平台，而在六个月内则不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人谢雷姆·卡纳н告诉路透社，该公司发明了重质押来扩展长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对谁拥有何种加密货币进行检查和确认。要完成这一过程，持有加密货币资产的用户（如以太币）需要将其资产锁定以参与验证过程。参与者损失对代币的即时访问权，作为回报，他们获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重质押使代币持有者可以把这些新代币再次质押到不同的区块链应用程序中以期待更高的收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对于重质押有多大的风险存在分歧，一些业内人士认为这一实践尚为初期，难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析人员担忧，如果代表重质押加密货币的新代币作为质押品用于加密货币庞大的借贷市场中作为抵押品，可能会形成一系列基于少量基础资产不断循环借贷的情况。他们担心，如果所有人都想同时退出，这将导致更广泛的加密货币市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在重复抵押的抵押物时，情况并不理想，它引入了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于其潜在的收益：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师认为重质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）这个充满风险的世界中的最新发展，持有加密货币的人投资实验性方案以期望而不须出售资产就能从其持有资产中获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户以期望未来的奖励或所谓的空投为其加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自己创建的代币，名为“EIGEN”。用户希望这种代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的麦卡锡表示，重质押平台的增长是由寻求此类空投的用户推动的，称之为“非常非常投机性”，即所谓的“免费资金”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官大卫·杜昂表示，该公司提供质押但不提供重质押服务。(COIN.O)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们预想会得到某种奖励，但他们不知道是什么。”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由西雅图大学前任助理教授谢雷姆·卡纳尔于去年创立，他曾参与该国首个学生设计的微卫星团队，据其学术网站介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接想质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，这些平台会为客户在EigenLayer上重质押代币，并生成代表这些重质押资产的新代币，这些新代币可用于其他目的，例如贷款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳尔表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的基于加密货币借贷的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一种新兴的现象。”他如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密交易所Coinbase的杜昂表示，重质押可能会带来“隐藏的风险”——如果重质押用作加密贷款抵押品，可能会导致强制平仓和市场下滑期间更加剧烈的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷加剧，随着用于抵押的加密代币迅速失去价值，特别是在Luna和Terra代币崩溃后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳尔与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险的定价是错误的，”他如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出仍在重质押协议中的资金与全球规模达2.5万亿美元的加密行业资金相比微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担忧加密世界中的损失会蔓延到更广泛金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“迄今为止，我们尚未看到重质押问题对传统金融市场构成任何实际风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融交织，机构投资者也对重质押表现出兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注加密货币的渣打银行Zodia Custody看到了作为机构投资者对质押的巨大兴趣，但领导人诺斯首席风险官安奥什·阿瑞赫尚认为重新质押过于冒险，由于难以建立资产流向和收益分配的明确记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根大通的加密部门Laser Digital与Kelp DAO进行了合作，以重新质押其部分资金，Kelp DAO在4月的一篇博客文章中披露了这一合作。Laser Digital没有对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示将为客户加密资产提供质押服务，并预期“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of Bitcoin cryptocurrency representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;巴黎，法国，2024年3月9日。比特币代表的插图。REUTERS/Benoit Tessier/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration of Ethereum cryptocurrency representation" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2023年6月16日的描绘图中，以太坊代币放置在一台PC主板上。REUTERS/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势胜出，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·谢因鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了她导师和卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，奥夫拉多尔的民望帮助她赢得了这场胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢因鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举委员会快速计票结果显示，她获得58.3%至60.7%的选票，这一得票率将创墨西哥民主史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院均有可能取得三分之二的超多数优势，这将使执政联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革，据选举委员会提供的结果范围显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥西希尔特·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认败选，她获得了26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国成立200年的历史上成为墨西哥首位女性总统，"谢因鲍姆在支持者欢呼声中宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大突破，墨西哥以男性主导文化闻名，其罗马天主教人口是世界上仅次于梵蒂冈的第二大群体。多年来，该国一直在推行更为传统女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆成为美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给一位女性，"墨西哥塔尔萨卡州87岁的支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以前我们甚至不能投票，而且即使能投票，也得按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这一切发生了改变，我有幸见证了这一切。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆的执政之路充满挑战，她必须平衡增加社会福利政策的承诺，同时承受巨额预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她在支持者面前承诺，政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但具体细节较少，而这次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次——有38名候选人遭到暗杀。许多分析人士认为，奥夫拉多尔当选期间，有组织犯罪集团加强了对局势的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举还因普埃布拉州投票站发生两起杀人案而蒙上阴影——奥夫拉多尔任期期间，墨国发生的谋杀案人数超过所有其他现代时期政府任期，尽管谋杀率略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面做出划时代的投资，否则谢因鲍姆将难以实现整体安全水平的重大提高，"独立拉丁美洲政治风险分析师纳特aniel·帕里什·弗朗纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政党MORENA赢得了墨西哥城市长竞选，这是墨西哥最重要的职位之一，根据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临的挑战在于，在巨大的中美洲移民潮横越墨西哥之际，与美国就移民政策进行紧张谈判；以及在美芬太尼危机肆虐的情况下，加强合作打击毒品走私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统职位由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普承诺对来自墨西哥的中国制造的汽车征收100%的关税，并称他将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商重新布局，以顺应近岸外包趋势的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆还将面临Pemex公司的挑战，Pemex是墨西哥国家石油公司，目前石油产量已连续多年下降，并陷入了债务困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能是一个无止境的黑洞，你投入公共资金，而公司从未盈利，这不可接受，”高盛公司拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。“他们必须重新审视Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，管理着强大的比索和低失业率，这些成就使他极为受民众欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢因鲍姆承诺扩大社会福利计划，但鉴于墨西哥今年预计会出现较大赤字，2025年预计将出现低迷的经济增长率，这一计划颇具挑战性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次投票塑造成对他的政治议程的全民公投，持续要求谢因鲍姆不是"奥夫拉多尔的傀儡"，尽管她承诺继续执行许多他的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫穷的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，谢因鲍姆感谢奥夫拉多尔作为“一位独特的人物，他使我们的国家朝着更好的方向转变”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种认为谢因鲍姆将被former领导人的影响所左右的批评背后，是性别刻板印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"令人难以置信的是，人们不敢相信她将自行做决定，我认为这很大程度上是由于她是女性，"她表示。&lt;/p&gt;

&lt;!-- 插入图片 --&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA党的总统候选人克拉维达·谢因鲍姆在投票后向支持者发表演讲。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·坎莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢因鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政党MORENA党的总统候选人克拉维达·谢因鲍姆在投票后向支持者挥手。2024年6月3日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·坎莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城大广场（Zócalo Square），竞选者支持者手持“总统谢因鲍姆”标语，高于当选的MORENA党。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/马海·埃利佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人奥西希尔特·加尔韦斯投票后向支持者发表演讲。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/奎埃茨阿利·尼切巴&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭。2024年6月2日，圣克鲁斯·霍斯奥科坦。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日，在韦拉克鲁斯投票站投票。2024年6月2日，墨西哥。路透社/亚哈尔·塞巴罗斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛纳坎坦。路透社/加布里埃拉·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在投票站投票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内基因&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人奥西希尔特·加尔韦斯在投票站拍照。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站准备工作。圣巴尔塔洛梅胡亚拉。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;毛拉女性在投票站投票。6月2日，亚瓦赫拉州诺罗戈奇。路透社/何塞路易斯·贡萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在投票站投票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内基因&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;旅行者在贝尼托·胡安·胡里亚诺国际机场投票站投票。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在投票站投票。2024年6月2日，圣安德烈苏拉良萨尔。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，克莱奥达·谢因鲍姆。路透社/拉奎尔·坎莎&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内基因&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安·查玛卢。路透社/加布里埃拉·桑布里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众前往投票站。2024年6月2日，科马丘恩。路透社/伊万·阿亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝塔丽斯·古铁雷斯·穆勒前往投票。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众手持支持反对党总统候选人奥西希尔特·加尔韦斯的标语，等待投票站开门。2024年6月2日，墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，投票站准备工作。圣巴尔塔洛梅胡亚拉。路透社/何塞路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，民众排队等待投票。墨西哥城。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，民众走在墨西哥城的市中心，准备周日的大选。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城。墨西哥政府宣布实行禁止酒类销售的禁令。路透社/丹尼尔·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>