<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 15:10:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>哈里王子与默多克媒体集团就诉讼案达成和解并致歉</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-settles-lawsuit-with-murdoch-papers-after-apology-2025-01-22/</link><description>抱歉，您提供的链接直接指向 Reuters 的主页，而不是具体的文章。请提供具体的文章内容或直接粘贴需要翻译的文章文本。</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:51:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-settles-lawsuit-with-murdoch-papers-after-apology-2025-01-22/</guid></item><item><title>联合国秘书长古特雷斯呼吁伊朗放弃核武器</title><link>https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-iran-renounce-nuclear-weapons-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在周三表示，伊朗必须采取第一步以改善与地区国家和美国的关系，明确表示无意发展核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在达沃斯世界经济论坛上，古特雷斯说：“最相关的问题是伊朗与伊朗、以色列和美国之间的关系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我希望伊朗人理解，最重要的是明确放弃拥有核武器，同时与该地区的其他国家进行建设性的互动。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="第55届世界经济论坛（WEF）年度会议在瑞士达沃斯举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z3OPZLPLZRL2VPERJFPNXXLPL4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在第55届世界经济论坛（WEF）年度会议（2025年1月22日在瑞士达沃斯）上的讲话。路透社/耶维·赫尔曼&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:21:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/un-chief-guterres-calls-iran-renounce-nuclear-weapons-2025-01-22/</guid></item><item><title>土耳其因滑雪度假酒店火灾拘留九人，造成76人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-detains-nine-people-over-ski-resort-hotel-fire-that-killed-76-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;土耳其内政部长阿里·叶尔利卡亚在1月21日凌晨宣布，土耳其西部卡塔拉滑雪度假区内一家酒店发生致命火灾，造成76人遇难，数十人受伤，警方已逮捕9人，包括酒店的主人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叶尔利卡亚还表示，已将45具遇难者的遗体移交给其家属，同时法医机构正在对剩余遗体进行DNA检测以确定身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾发生在布尔苏厄山脉内的卡塔拉滑雪度假区中的大卡塔拉酒店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生火灾的酒店在1月21日的一份声明中表达了深切的哀悼，并承诺全力配合调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称：“我们正与有关部门合作，查明此事的各个方面。&lt;br&gt;我们对这场灾难造成的损失感到悲痛，我们的心与所有受害者紧密相连。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这栋十二层高的酒店共有238名注册客人，酒店在凌晨3时30分左右（格林尼治标准时间零时30分）发生火灾后随即被完全摧毁。幸存者描述了火势蔓延中的恐慌场景，他们穿过充满浓烟的走廊逃生，还有人从窗户跳出以求脱险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们正面临对酒店安全措施越来越多的批评，有 Survivors 指出，火灾期间没有响起消防警报，客人被迫在完全黑暗中穿越烟雾弥漫的走廊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其总统塔伊普·埃尔多安宣布因这起悲剧，1月21日成为全国哀悼日，该事件发生在冬季旅游高峰期，许多来自伊斯坦布尔和安卡拉的家庭来到巴卢山区滑雪度假。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="土耳其卡塔拉滑雪度假区内火灾后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CZ4YJJPCJFOKFE4B3DUE7PKDWE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机拍摄的卡塔拉滑雪度假区内酒店火灾后的场景，日期为2025年1月21日。路透社/穆拉德·塞泽&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="土耳其卡塔拉滑雪度假区内火灾后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RT4E76DTKBK5LAOP4N2HGFAF2I.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一辆消防车停在卡塔拉滑雪度假区内火灾后的酒店前，日期为2025年1月21日。路透社/穆拉德·塞泽&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="土耳其卡塔拉滑雪度假区内火灾后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2PD5FU4MGBMVPM6UF5NUSCTQ54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;火灾后的消防车停在卡塔拉滑雪度假区内酒店前，日期为2025年1月21日。路透社/穆拉德·塞泽&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:08:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-detains-nine-people-over-ski-resort-hotel-fire-that-killed-76-2025-01-22/</guid></item><item><title>联合国为尼日利亚东北部的人道主义危机寻求9.1亿美元</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/un-seeks-910-million-humanitarian-crisis-nigerias-northeast-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;联合国本周将呼吁筹集9.1亿美元，以应对尼日利亚东北部的人道主义危机。2009年以来，该地区一直受到伊斯兰极端主义的困扰，并于去年遭遇洪水侵袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社看到的文件显示，阿达马瓦、博尔诺和约贝三个州共有780万人需要援助，联合国希望帮助360万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9.1亿美元的援助需求使得尼日利亚东北部成为西非和中非地区最高成本的人道主义危机，超过了乍得、马里、布基纳法索和尼日尔的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，尼日利亚正面临一个生活成本危机，通货膨胀率已攀升至近三个世纪以来最高水平，主要由食品价格上涨引发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国此前曾表示，尼日利亚东北部的人道主义危机可能会被遗忘，因为人道主义援助的关注点已转移到其他危机，如乌克兰、加沙和苏丹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月发布的联合理论与政府联合报告显示，尼日利亚正面临有史以来最严重的粮食危机，预计有超过3300万人今年将面临粮食不足的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统博拉· Tinubu 的经济改革，包括取消燃料补贴和取消外汇管制，被认为导致了尼日利亚经济形势恶化。他声称，这些改革将使经济走上更强劲的增长之路。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="男孩们在约贝州达普奇的一家面包店外玩耍" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P4RVXZOI3JL6XAZLE72XVECG6Q.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;男孩们在约贝州达普奇的一家面包店外玩耍，尼日利亚，2018年3月22日。路透社/Afolabi Sotunde/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:33:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/un-seeks-910-million-humanitarian-crisis-nigerias-northeast-2025-01-22/</guid></item><item><title>特朗普对欧盟和中国发出新的关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-discussing-10-tariff-china-feb-1-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周二宣布将对欧盟征收关税，并表示其政府正在讨论对从中国进口的商品征收10%的惩罚性关税，原因是芬太尼从中国经过墨西哥和加拿大流入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其就职首日发表的声明中阐述了最新的关税威胁，此前他曾承诺在竞选期间立即实施关税，但未立即这么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融市场和行业团体在周二短暂松了一口气，但特朗普最近的言论突显了他长期寻求更广泛关税以及2月1日前对加拿大和墨西哥实施25%关税，对中国和欧盟开征关税的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示，欧盟和其他国家与美国之间存在令人担忧的贸易顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧盟对我们非常非常不好，”他在周一重复了周一的发言。他继续说，“所以他们会遇到关税，这是唯一的方法……你会得到公平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，特朗普表示，他正在考虑对加拿大和墨西哥实施关税，前提是它们停止非法移民和芬太尼，包括中国前体化学品的走私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前，特朗普曾威胁对来自中国的进口商品征收10%的关税，但现在将其与2月1日的截止日期重合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国表示愿意与美国保持沟通，以“妥善处理分歧，扩大互利合作”。中国寻求巩固与美国的稳定和可持续联系，外交部称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们始终认为，在贸易战或关税战中没有赢家，中国将始终坚定地捍卫自身的国家利益，”中国外交部发言人毛宁在每周例行记者会上对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的贸易顾问彼得·纳瓦罗在周二早些时候对CNBC表示，对加拿大和墨西哥的关税威胁是施加压力，促使两国阻止非法移民和违禁品进入美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他之所以考虑对加拿大、墨西哥和中国征收25%、25%和10%的关税（具体比例是多少），是因为300名美国人每天死于芬太尼过量服用，”纳瓦罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，特朗普宣布了一项全面的移民打击行动，包括禁止单方面寻求庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，特朗普签署了一份广泛的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.whitehouse.gov/presidential-actions/2025/01/america-first-trade-policy/" target="_blank"&gt;贸易备忘录&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;，要求联邦机构在4月1日前完成一系列贸易问题的综合审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些审查包括分析美国持续的贸易逆差、不公贸易做法和伙伴国家的货币操纵等。特朗普的备忘录要求提出解决方案，包括“全球补充关税”，以及改变800美元的低价值免关税免额规定，后者常被认为有利于非法进口芬太尼前体化学品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些审查将为特朗普内阁提名的官员之间关于如何处理普遍关税和高达60%的中国商品关税之间的分歧提供一些缓冲时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普较为谨慎的关税态度在推动标准普尔500指数达到近一个月新高的同时，也可能削弱他对中国的最新关税威胁带来的积极影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他很可能是决定稍微慢一点行动，并确保他能够获得实施此类行动的最坚实法律基础，”美国全球战略与国际研究中心贸易专家威廉·赖恩斯奇说。“他正在考虑如何最有效地利用自己的施压手段获得自己想要的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对特朗普2月1日的最后期限，墨西哥和加拿大都表现得较为克制。墨西哥总统克劳迪娅·谢里巴蒙表示，将强调墨西哥的主权和独立，并将逐步回应美国的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但谢里巴蒙补充说，美墨加自由贸易协定将在2026年进行重新谈判，这似乎意在防止有人提议对今后可能取消这一协定的质疑，这份协定支持了超过1.8万亿美元的三国贸易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国玉米农对特朗普的关税威胁和可能引发的报复性关税感到担忧，这些关税可能扰乱他们与墨西哥和加拿大的贸易。墨西哥和加拿大分别是美国玉米出口的主要目的地和受体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们明白他是一个讨价还价的人，”伊利诺伊州农民肯尼·哈特曼二世说，他是美国国家玉米种植者协会董事会主席。“我们只是希望在这种情况下，我们不会失去出口——我们的玉米不会输送到墨西哥，我们的乙醇不会输送到加拿大。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国华盛顿白宫罗斯福厅，美国总统唐纳德·特朗普发表关于AI基础设施的讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QNOKIVEEARNKHAOPQLJMV7LEKQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国华盛顿白宫罗斯福厅，美国总统唐纳德·特朗普发表关于AI基础设施的讲话，2025年1月21日。 REUTERS/Carlos Barria&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 23:08:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-says-he-is-discussing-10-tariff-china-feb-1-2025-01-21/</guid></item><item><title>美国最高法院审议休斯敦致命枪击事件中警方的行为</title><link>https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-weighs-police-conduct-fatal-houston-shooting-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;美国最高法院将于周三审理一起涉及警察枪杀其子事件的民权诉讼案件，这可能让法官更容易裁定警察使用过度武力事件中的责任问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席大法官将听取一起上诉案件的论点，原告是珍妮斯·休斯，她在南部城市休斯顿遭遇一起交通拦检事件中，其24岁儿子阿什坦·班纳斯不幸身亡。休斯通过法院上诉，控告休斯顿警方的罗伯托·费利克斯三世违反了美国宪法第四修正案中关于无理由搜查和扣押的禁令，使用致命武力对付其子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;争议在于，在处理案件时，较低法院是否公正地仅考虑了警察面临具体威胁的“那一瞬间”，而忽略了其在致命事件发生前的一系列行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“即时威胁”理论被几个地区的法院使用，包括新奥尔良地区的联邦第五巡回上诉法院——此案就发生在这里——但在其他联邦法院则不适用，根据休斯的律师的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯的律师敦促最高法院推翻这一理论，允许法庭全面考虑各种情况。他们在法律文件中表示，限制分析范围只会促使不良执法，因为这会使“不负责任地让自己处于危险中且不当使用致命武力者的警察获得豁免权”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“费利克斯根据多年的训练和经验，以避免自身和公众受到伤害为由，迅速做出了行动的决定，这是合乎宪法赋予他的权利。”费利克斯的律师在法庭文件中如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费利克斯是一名哈里斯县治安官办公室的交通执法员，2016年4月28日因租来的丰田凯美瑞轿车在公路上存在通行费欠缴问题而将其拦下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据法庭文件，班纳斯试图寻找驾照和保险证明时，声称可能在后备箱中，但费利克斯则称闻到了大麻气味，尽管在车内并未找到任何毒品证据。法庭文件显示，费利克斯命令班纳斯下车，但班纳斯的车辆开始向前行驶。费利克斯踏上驾驶门框并大声命令班纳斯不要移动，然后两次朝车内射击，班纳斯当场死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;射击事件是源于费利克斯在没有任何挑衅的情况下拔枪，随后指向班纳斯的方向，然后跳上一辆正在行驶的汽车，在没有任何警告且毫无明确目标的情况下两次开枪，无视公共和班纳斯本人的安全，这据诉状称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地官方对射击事件进行了调查，但费利克斯从未因犯罪问题受到指控。据法庭文件显示，警方的内部调查也未发现费利克斯有任何不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯起诉了该地区和警方要求赔偿，但较低法院基于在费利克斯开枪前的两秒钟内他认为生命受到威胁的评估，认为他的行为是合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在应用“即时威胁”理论这一先例的第五巡回上诉法院中，审理此案的法官也对其有限的观点提出了批评。第五巡回法院法官帕特里克·希金波坦在其书面意见中称，“即时威胁”理论束缚了第四修正案的保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他能够考虑费利克斯在拔枪和跳上行驶中的车辆时的行为，希金波坦写道，他将发现费利克斯“违反了班纳斯免受过度武力的第四修正案权利”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高法院审判结果预计在六月底揭晓。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国最高法院大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N3LLEV53HJMCJGKPVCJCBB7KC4.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国最高法院大楼，华盛顿特区，2024年2月29日。REUTERS/Evelyn Hockstein/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:05:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/us-supreme-court-weighs-police-conduct-fatal-houston-shooting-2025-01-22/</guid></item><item><title>失去亲人的加沙人从城市废墟中挖出尸体，为他们安葬</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;尽管加沙的枪声已经平息，但对于马哈茂德·阿布·达尔法来说，痛苦并未结束。他正急切地寻找被困在房屋废墟下的妻子和五个孩子的遗体，自战争初期以来，他们已经在那里被困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布·达尔法表示，他的妻子和五个孩子——三女两男——是十二月二〇二三年在加沙城谢贾亚郊区一处建筑中丧生的三十五名家族成员中的成员，该建筑因以色列空袭而被击中。炸弹仍在不断地落下，仅有三具遗体被找回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的孩子们仍然受困于废墟之下。我正试图将他们救出来……民防人员已来并尝试过，但破坏的程度使得这一任务非常困难。这里没有挖掘设备和很多技术性的工具来转移烈士遗体。我们需要挖掘机和其他许多专业工具。”阿布·达尔法在接受路透社采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的妻子和我的五个孩子一起被杀死——三个女儿和两个儿子。我有三胞胎。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在穆斯林和阿拉伯社区中，通常遗体会在去世后的几个小时内进行埋葬。未能取回遗体并确保体面的埋葬令遗属倍感哀痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望我能将他们救出来并给他们一个墓地。这就是我在这个世界上所想要的全部。我不想要他们为我建造房子或给我说任何其他东西。我只想一个墓地给他们——将他们救出来并为他们修建一个墓地。”阿布·达尔法说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自哈马斯与以色列停火以来，巴勒斯坦民事应急服务和医务人员已在战争期间发现约两百具遗体。这一停火于周日生效，标志着持续了十五个月的冲突结束。这场冲突导致超过四万七千名加沙居民丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙战争始于二〇二三年十月七日，巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击了南部以色列，造成一千二百人死亡，约二百五十一人被俘。根据以色列的统计，至少九十四名被俘人员仍留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦民事应急服务负责人马哈茂德·巴斯尔表示，挖掘行动受缺乏挖掘和重型机械设备的挑战，以色列损毁了他们的多辆车辆并至少杀死了一百名员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴斯尔估计，在战争中丧生的约一万名巴勒斯坦人的遗体尚未找到并埋葬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月发布的联合国损害评估报告指出，清除以色列轰炸给加沙留下的五十多亿吨废墟所需的时间可能长达二十一年，成本可能高达十二亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周日以来，成百上千辆载满援助物资的卡车涌入加沙，巴勒斯坦权力机构官员与欧洲官员会面，安排接管与埃及和以色列交界的两个重要过境点的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位熟悉此事的巴勒斯坦官员表示，埃及派出了推土机和一些工程车辆来修复加沙一侧道路上因以色列地面进攻而受损的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与阿布·达尔法相似，加沙的两千三百万居民中还有许多人正在寻找被废墟埋葬或在以色列地面袭击中被集体埋葬的亲属遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿沙特·阿 Blasio 是一名失去儿子阿什拉夫的六十八岁的父亲，他希望给儿子一个体面的墓地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道阿什拉夫被埋葬的地方，但他的身体与其他几十人一起埋在一起，没有墓碑刻着他的名字。”他在聊天应用上从加沙发来的话语中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望给他一个墓地，我可以在那里访问他，与他交谈，并告诉他我很抱歉未能在他身旁。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在以色列进攻后破坏的建筑物废墟中比划，位于拉法" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NOK26PVXLJICPM2UFKOK7GTX2Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人于以色列与哈马斯停火后，在加沙南部拉法的废墟中比划，1月22日，2025年。路透社/哈泰姆·哈利德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:03:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/bereaved-gazans-dig-out-bodies-city-ruins-give-them-graves-2025-01-22/</guid></item><item><title>伊朗称死于狱中的瑞士籍国民曾拍摄军事设施</title><link>https://www.reuters.com/world/iran-says-swiss-national-who-died-prison-had-photographed-military-sites-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;一位瑞士籍人士因涉嫌间谍活动在伊朗监狱中被捕，并在拘留期间被认为是自尽身亡，伊朗司法发言人表示，该人士曾拍摄军事设施的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士方面已要求提供该名64岁伊朗旅游者的详细逮捕理由，并对本月早些时候其死亡的调查结果进行全程调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法发言人阿斯加尔·贾汉吉尔表示，“此人于10月从道噶鲁恩（与阿富汗接壤）入境，以游客身份驾驶一辆携带多种不同用途技术设备的汽车。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发言人称，该拘捕对象在关闭牢房灯光并避开监控摄像机视线后，使用一块布自缢身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贾汉吉尔说，“此人曾多次进入多个省份并在军事限制区域被捕，被指控拍摄军事区域并勾结敌对国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近几年，伊朗革命卫队逮捕了数十名双重国籍者和外国人，主要指控包括间谍罪和安全问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织指责伊朗通过这些逮捕行动试图从其他国家索取利益。伊朗否认这一说法。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:31:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/iran-says-swiss-national-who-died-prison-had-photographed-military-sites-2025-01-22/</guid></item><item><title>为了削弱美国的对手，特朗普面临“不 holy 联盟”

（注：此处“不 holy 联盟”是“unholy alliance”的直译，“邪恶联盟”更符合英语中的表达习惯和语境，但根据原文的精确翻译，应保留“不 holy”而不译为“邪恶”。）</title><link>https://www.reuters.com/world/us/aiming-weaken-us-foes-trump-faces-an-unholy-alliance-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在任期内，美国总统唐纳德·特朗普以其独特的外交方式处理与华盛顿对手的关系，公开亲近俄罗斯和朝鲜，而单独对华和伊朗施加压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一次，他面临不同种类的挑战：一个更加团结的对手群体，这些对手在2022年俄罗斯入侵乌克兰后相互靠拢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于1月20日就职，誓言结束俄罗斯在乌克兰的战争，遏制伊朗的核计划，对抗中国的同时增强美国军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但过去几年间，中国国家主席习近平和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京建立了“全方位战略合作”，北京方面给了俄罗斯维持对乌战争所需的资金支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，普京和习近平在特朗普就任美国总统后不久进行了一次长时间电话交谈，进一步提议深化他们之间的战略伙伴关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯还分别在2024年6月和2025年1月与朝鲜和伊朗签署了军事同盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一由四个美国对手组成的群体，被拜登政府的中国大使称为“异教徒联盟”，让美国及其盟友失去了很多优势，分析人士指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国亚洲协会政策研究所所长丹尼尔·拉塞尔表示：“对于希望‘与俄罗斯和睦相处’的特朗普来说，以及他在贸易问题上试图挤压中国的努力来说，莫斯科与北京的伙伴关系限制了俄罗斯与华盛顿合作的意愿和中国对美国压力的脆弱性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于中国大量购买俄罗斯石油和供应美国谴责的双用途商品，俄罗斯得益于西方严厉的经济制裁。前总统奥巴马时期的东亚政策负责人拉塞尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜为俄罗斯在乌克兰提供兵员和武器，并迅速推进其核导弹项目。伊尔兰袭击了其在该地区的代理人后，专家担心伊朗可能重启其发展核武器的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新政府成员承认面临的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国以极低的价格从伊朗购买石油，伊朗用这些石油向俄罗斯提供导弹和无人机，这些导弹和无人机又击中了乌克兰的基础设施，”11月在福克斯新闻采访中，即将上任的国家安全顾问迈克·沃尔兹表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周在参议院确认听证会上，美国国务卿马科·鲁比奥将中国视为美国面临的最大威胁，并指责莫斯科、德黑兰和平壤加剧了“混乱与不稳定”。国家企业研究所高级亚洲政策研究员扎克·库珀认为，特朗普团队将尝试使其盟友与中国脱钩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们似乎想让俄罗斯、朝鲜和伊朗与中国脱钩，这意味着强调这些威胁的差异，而不是暗示它们相互关联。因此，与金正恩和莫斯科达成协议似乎是最有可能的途径。”库珀说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分裂这些伙伴不会容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米歇尔·弗曼预计，朝鲜可能不再有直接与中国打交道的动力，他是奥巴马政府时期美国贸易代表，现为外交关系委员会主席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗曼表示，虽然特朗普在其首个任期内认为可以与金正恩达成协议，但目前尚不清楚朝鲜是否有兴趣与中国接触，因为它已获得了俄罗斯和中国的更广泛支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为其第一个任期内与朝鲜领导人金正恩的罕见会面，特朗普声称与金正恩建立了良好的关系。特朗普团队正在讨论与金正恩进行直接对话的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家之间关系的裂痕已经开始显现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府前美国常驻联合国副代表罗伯特·伍德表示，鉴于俄罗斯缺乏支持其盟友、前叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的问题，伊朗可能会怀疑俄罗斯能否提供帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我是伊朗，我会非常担心俄罗斯放弃阿萨尔。”伍德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于伊朗，特朗普有可能再次采取他在上一个任期内所追求的政策，即破坏伊朗的经济以迫使该国谈判其核计划、导弹计划和地区活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伍德表示，如果新政府将重点放在加强美国联盟上，所有这些努力都将更加容易进行。特朗普在其第一个任期内低估了这一优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你尝试在哪里分裂他们。”他说道，“拥有和支持这种联盟非常重要，因为美国不能单独应对所有这些参与者。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="庆祝唐纳德·特朗普就任美国总统的指挥官晚宴" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEANA3NB2FL3BGBKEWDS5AFHXQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普出席由白宫在其就任美国总统的晚宴，2025年1月20日。图片来自：路透社/丹尼尔·科尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="特朗普第二任总统就职典礼上的庆祝游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X5RFN5KESVLTHEIVIFTMCDMW4M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统特朗普在美国首都华盛顿国会穹顶球馆举行的第二任总统就职典礼庆祝游行上发表讲话，2025年1月20日。图片来自：路透社/卡洛斯·巴里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 20:56:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/aiming-weaken-us-foes-trump-faces-an-unholy-alliance-2025-01-21/</guid></item><item><title>特朗普耳语者？意大利的梅洛尼处理着一场高风险的关系</title><link>https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;他称 Giorgia Meloni 为欧洲无阻前行的杰出女性，并赞美她是坚定睿智的西方捍卫者。唐纳德·特朗普和吉奥尔吉亚·梅洛尼正在迅速缔造一场新的大西洋“特殊关系”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理梅洛尼是特朗普总统1月4日举行的就职典礼上唯一的欧洲国家领导人。这一荣誉距离她两周前飞往佛罗里达州会见特朗普仅两周，将她推上了成为华盛顿欧洲新盟友首选伙伴的最前沿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普通过可信度、可靠性选择了梅洛尼，尤其看重其作为欧盟首选沟通者在政府中的稳定性。”意大利副外交部长埃德蒙多·基里里亚利表示，基里里亚利是梅洛尼意大利兄弟党的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对意大利有益，也将对欧盟有益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;确实，假设梅洛尼成为特朗普的亲密盟友，她可以从中获益良多。作为北约成员，意大利与美国有着巨大的贸易顺差，但国防预算的缩减使其与新政府产生分歧，除非她能利用与总统的关系来抵消这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，过分接近这位易变的美国总统也可能带来潜在的风险。梅洛尼努力说服布鲁塞尔，证明她是可靠的合作伙伴，若她明显推崇意大利利益而不考虑欧盟其他27个成员国的利益，这可能会削弱她在欧洲的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅洛尼实际上处于一个非常尴尬的位置。”政治风险咨询公司Policy Sonar创始人弗朗切斯科·加利埃蒂表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她希望通过拥有特朗普的支持来证明其价值，但这也可能导致她在欧洲孤立，且不能保证意大利将免受美国关税的威胁或因国防支出不足而带来的负面影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不到10年的时间里，梅洛尼从极端民族主义政党的领导人，转变为历史上最稳定的意大利政府之一的领导人，成为右翼和保守派在欧洲之间的桥梁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普当选，这位自然的意识形态伙伴为她提供了一个在更广阔舞台上扮演类似角色的机会——在上世纪80年代，玛格丽特· Thatcher 和罗纳德·Reagan 领导人之间的强大个人联盟塑造了英国和美国间的“特殊关系”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意大利将始终致力于与美国和欧洲之间的对话，这对社区的稳定和增长是必不可少的支柱。”梅洛尼在祝贺特朗普就职时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管梅洛尼远离了她的右翼根源，但罗马的一些分析家认为，她的深根已久的怀疑欧盟的本能可能会占上风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“认为她将为了欧洲的利益做事并成为特朗普的心腹是一个极其天真的想法。”意大利国际关系智库意大利国际事务研究所所长纳塔莉·托奇说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她本能上总会选择国家利益而非欧洲利益。”&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;特朗普：梅洛尼是一位杰出女性&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自特朗普重返白宫，他和梅洛尼互相称赞。特朗普说：“这次见面真的很令人兴奋，我遇到了一位杰出的女性，她使欧洲刮目相看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼则坚称美国当选总统将捍卫西方利益，并说特朗普的地缘政治才华可能迫使俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京坐到谈判桌前解决乌克兰冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普有能力平衡外交与威慑。”她在佛罗里达州之行后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于特朗普政府来说，意大利有巨大的潜在损失，尤其是他威胁要逆转美国与欧盟的贸易逆差，可能通过提高消费税来实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，意大利向美国的贸易顺差达421亿欧元，仅次于德国，在欧盟成员国中排名第二，因此特别容易受到关税的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利报纸称，梅洛尼将利用与特朗普的联盟，努力将税收增加从本地企业，例如食品生产商身上转移走。梅洛尼的办公室拒绝评论这种猜测，但分析家表示，即使特朗普将怨恨转向其他地方，意大利也会受到影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意大利经济与欧洲经济如此紧密相连，认为关税只会惩罚法国或德国而不会影响到我们是一种幻想。”罗马欧洲对外关系理事会主任卡洛蒂·瓦尔贝利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“梅洛尼知道这一点，所以无论好坏，她需要在特朗普面前代表欧洲利益。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位要求匿名的布鲁塞尔欧盟高级官员称，目前尚不清楚特朗普是否真的想与欧洲建立任何桥梁，无论是通过与梅洛尼的关系还是没有梅洛尼的关系。另一位官员称，如果梅洛尼能让特朗普继续支持乌克兰与俄罗斯的战争，那么她与特朗普的友谊将变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫没有立即回复关于特朗普和梅洛尼关系的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;梅洛尼：埃隆·马斯克是宝贵的天才&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼与亿万富翁埃隆·马斯克关系密切，他在总统的关键团队中扮演关键角色，并展开了频繁的称赞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，马斯克在去年九月一场豪华晚宴中称赞梅洛尼为一个“比外表更加美丽的人”，这让意大利领导人回复说马斯克是“宝贵的天才”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梅洛尼政府正与马斯克帝国的一部分Starlink签署可能长达五年的合同，价值15亿欧元。意大利官员表示，国防部和外交官需要安全的卫星通讯，而Starlink提供的类型正是他们所需要的，不能等到2030年预期上线的竞争系统IRIS2。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政界人士称这个协议不会损害欧洲利益，但很明显，如果花费15亿欧元与Starlink签订合同，在五年后不可能放弃而加入IRIS。”意大利国际事务研究所的托奇表示，“这是一个非常典型的例子，说明梅洛尼将国家利益置于欧洲利益之上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Starlink合同将为意大利国防开支提供一定程度的提升，但远远不足以满足华盛顿的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然北约表示成员国防务预算应占国民生产总值的2%，但特朗普要求将其提高到5%。意大利的开支徘徊在1.5%，庞大的债务使任何额外的开支都遥不可及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policy Sonar的加利埃蒂表示，他认为华盛顿不会接受罗马过去十年来对于提升国防开支模糊不清的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不会兑现这些承诺，仅仅成为特朗普的好朋友不会帮助梅洛尼解决这个问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 0.9663欧元）&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利总理梅洛尼访问马阿拉哥高尔夫俱乐部棕榈滩" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6TF5TPUA6BN3BPTS5QFKFZ23YA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在位于美国佛罗里达州棕榈滩的马阿拉哥高尔夫俱乐部会见意大利总理吉奥尔吉亚·梅洛尼，时间：2025年1月4日。图源：意大利政府/路透社/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="意大利总理梅洛尼访问马阿拉哥高尔夫俱乐部棕榈滩" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AIGI36GDUZKZNDQRZYOZCMVL7M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普在位于美国佛罗里达州棕榈滩的马阿拉哥高尔夫俱乐部会见意大利总理吉奥尔吉亚·梅洛尼，时间：2025年1月4日。图源：意大利政府/路透社/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 08:48:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/trump-whisperer-italys-meloni-navigates-high-stakes-relationship-2025-01-22/</guid></item><item><title>巴拿马总统就特朗普“入侵”一事称“认真点”</title><link>https://www.reuters.com/world/be-serious-says-panama-president-trump-invasion-question-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;巴拿马总统何塞·拉斐尔·穆洛克在达沃斯世界经济论坛年会上被问及美国是否会入侵巴拿马的问题时回应称：“严肃点，严肃点”。此前，美国总统唐纳德·特朗普表示将收回巴拿马运河的掌控权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆洛克在参与讨论拉丁美洲“裂痕”的圆桌讨论后，拒绝回答其他问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1月20日的就职演讲中，特朗普引用了19世纪扩张主义的思想“天定论”，重申美国将收回巴拿马运河的意愿。他们将运河作为世界海运的关键航线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普并未详细说明何时或如何收回运河，该运河是其盟友的主权领土。此前他曾表示不排除使用军事手段的可能，这一言论同样引起了拉丁美洲盟友和对手的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还再次指控巴拿马违反了1999年最终移交这一战略水道时作出的承诺，并称巴拿马将运河操作权移交给了中国，对此巴拿马政府坚词驳斥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穆洛克在推特上表示，巴拿马已负责任地管理运河，包括美国在内的国家从中受益，并强调“运河一直是并将持续是巴拿马的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在世界经济论坛会议上，穆洛克重申政府的立场，表示完全拒绝特朗普的一切言论，理由一是这些言论是错误的，二是运河属于巴拿马，并将继续属于巴拿马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴拿马运河并非是一项美国的让渡或礼物，”他说道，并补充说该运河是自1903年以来一系列条约的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国主要修建了运河，并在数十年间管理运河周围的领土，不过美国与巴拿马于1977年签订了两份协议，为运河完全交还巴拿马铺平了道路。美国在经过一段时间的联合管理后于1999年移交了运河。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世界经济论坛第55届年会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZN2K6ROATRO7VHPSVFDSSMVGCI.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世界经济论坛第55届年会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BCLLNG7KOFJZ3HYER62JMPFOMQ.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 10:29:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/be-serious-says-panama-president-trump-invasion-question-2025-01-22/</guid></item><item><title>格洛西称伊朗拥有约200公斤接近武器级的铀</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-has-about-200-kg-uranium-enriched-near-bomb-grade-grossi-says-2025-01-22/</link><description>伊朗目前拥有约200公斤丰度达到60%的浓缩铀，接近武器级90%左右的水平，国际原子能机构总干事拉斐尔·格里西在世界经济论坛上对记者称。

根据国际原子能机构的标准，如果进一步浓缩，上述材料原则上足以制造约五枚核武器。格里西表示，伊朗近期浓缩速度加快，使其60%丰度的浓缩铀产量增加了七倍。

![国际原子能机构（IAEA）董事总经理拉斐尔·格里西在奥地利维也纳IAEA总部举行的季度董事会议开幕当天抵达。图片来自路透社/利莎·卢特纳 文件照片](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYYIL26YIRJ7VOJJLXCJQC6RMY.jpg)</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:01:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-has-about-200-kg-uranium-enriched-near-bomb-grade-grossi-says-2025-01-22/</guid></item><item><title>消息人士称，印度和美国试图安排莫迪下个月与特朗普会面</title><link>https://www.reuters.com/world/india-us-trying-arrange-modi-meeting-with-trump-next-month-sources-say-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;印度和美国外交官正努力在二月于华盛顿安排一次会面，印度总理莫迪与美国前总统唐纳德·特朗普见面，两位印度官员向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为美国对抗中国经济影响力的伙伴，印度希望加强与美国的贸易关系，并使本国公民更容易获得职业移民签证。若双方领导人会面，这两个话题将被列入议程，两位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普重返白宫引发了新德里官员对可能对印度征收关税的担忧，特朗普已将印度列为具有高关税壁垒的国家之一，并表示支持对等偿还关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，官员们表示，新德里愿意向华盛顿做出一些让步——尽管尚未正式获知美国有关征收对等关税的任何计划——并且也愿意提供激励措施吸引更多美国投资进入印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员们希望，这对领导人如果能早些会面，将有助于在特朗普新任期伊始为相互关系奠定积极基调，诉诸匿名的消息来源称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年2月，特朗普就职期间曾访问印度，受到超过10万名印度人的热烈欢迎，他在莫迪政治家乡艾哈迈达巴德的一座板球场上发表了演讲，并承诺印度将“获得一项了不起的贸易协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2019年，特朗普在休斯顿与莫迪共同出席了“你好，莫迪”集会，聚集了约50,000人，主要是印裔美国人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度外交部长次拉姆·贾斯卡尔正致力于为新的莫迪-特朗普会面奠定基础，他出席了特朗普的就职典礼，并会晤了美国国务卿马可·鲁比奥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是印度最大的贸易伙伴，两国双边贸易额在2023/24年超过了1180亿美元，印度对中国拥有320亿美元的贸易顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位领导人还将讨论在技术和国防领域加强合作伙伴关系，官员们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;移民议题也是讨论的话题，特朗普承诺打击非法移民，但表示愿意接受技能工人的合法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度拥有庞大的IT专业人员池，其中许多人分布在全球各地，占据了美国发放的大部分H-1B签证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥在与贾斯卡尔会面时讨论了“非法移民”问题，美国国务院表示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普访问印度" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T2SHU76UBJKTLOEPLYDJFX4OLE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统唐纳德·特朗普和印度总理 Narendra Modi 在印度新德里 Hyderabad House 进行双边会谈后的联合记者会上交谈。文件照片，路透社/阿尔·德拉科。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:17:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india-us-trying-arrange-modi-meeting-with-trump-next-month-sources-say-2025-01-22/</guid></item><item><title>卢卡申科寻求缓解白俄罗斯孤立状况以延长其长期统治</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-seeks-easing-belarus-isolation-he-extends-his-long-rule-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;五位候选人的名字将出现在周日白俄罗斯总统选举的选票上，但过去31年来，白俄罗斯总统职位上一直只有唯一一位获胜者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1994年以来执掌政权的亚历山大·卢卡申科将在本次选举中获得新一轮五年任期，而流亡海外的反对派称此次选举为骗局。反对派呼吁白俄罗斯民众勾选一个选项，以拒绝所有候选人的提名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;70岁的卢卡申科把自己定位为忙于为国家工作的领导人，因此无法参与竞选活动。“说实话，我没有关注这些。我真的没有时间做这件事，”他上周对工厂工人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前可见的潜在继任者甚少，这位又魁梧又蓄着胡须的领导人时而接受“独裁者”这一标签，时而又拒绝这一标签。近期，他开始释放一些反对派人士以尝试改善与西方的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年的大规模抗议几乎推翻了他，在那次选举中，西方国家支持反对派声称卢卡申科篡改了选举结果，窃取了反对派候选人斯维特拉娜·季哈诺夫斯卡娅的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权组织称，卢卡申科的安全部门扣押了数以万计的抗议者，而所有主要反对派人士都被关进监狱或被迫流亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举将在独立媒体被禁止和封锁的国家进行。人权组织维亚斯纳表示，大约有1,250名政治犯在押；卢卡申科否认存在政治犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡中反对派协调委员会秘书伊万·克拉夫佐夫承认，他们的任务是在白俄罗斯民众心中立足是一项艰巨的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于大多数人来说，政治不是首要议程。生存才是。”他在电话采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“优先后次序已经转移。2020年，人们认为这一竞选是改变政权的真实机会。现在，你知道，有时流亡中的反对派领导人在国内变得相关性越来越低。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;立陶宛维尔纽斯大学的白俄罗斯学者塔季亚娜·楚里茨卡娅表示，四位替代选举的候选人不敢批评总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们不是传统意义上的候选人。他们只是在这个竞选活动中玩玩，并不与卢卡申科竞争。”她在电话采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管结果不会更改，卢卡申科仍面临着重大挑战，在他即将开始第七次任期之际，他需要在莫斯科和西方关系的背景下导航，并应对俄罗斯和乌克兰可能结束战争的和平谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的密友，他允许莫斯科在2022年2月将白俄罗斯作为对乌克兰全面入侵的起点——为此他付出了西方制裁的代价。次年，普京宣布在白俄罗斯部署俄罗斯战术核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果战争结束——这点目前美国总统当选人唐纳德·特朗普承诺将在短期内实现——政治分析师预计卢卡申科将寻求与欧洲和美国改善关系并希望解除制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这符合他几十年来定期与西方接触以防止白俄罗斯完全依赖俄罗斯并避免被其庞大的邻国吞并的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果战争结束，卢卡申科如果想继续平衡俄罗斯和西方的策略，将有一些窗口期可以利用。”楚里茨卡娅说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为初步缓解镇压的迹象，自去年7月以来，卢卡申科发行了一封所谓的“人道赦免”，共计250人在被判犯有极端活动时出狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他允许维尔纽斯监狱的两名最知名的反对派人士玛丽亚·卡莱宁卡瓦和维克多·巴巴里科偶尔与外界接触，而他们几乎已经被隔离近两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派宣称欢迎这些进展，但仍有很多人被关押在监狱中，而逮捕活动仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流亡中的反对派领导人季哈诺夫斯卡娅告诉路透社，分批释放政治犯是卢卡申科对西方玩弄的一场游戏的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们需要停止镇压，我们需要释放所有政治犯，也许那时我们才会与你们谈话。”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯列宁格勒地区最高欧洲经济理事会会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VRABG4DDSJNXZBROW3VBV65KP4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科出席在俄罗斯列宁格勒地区伊格拉度假村举行的最高欧洲经济理事会会议，2024年12月26日。照片来源：法新社/斯putnik/阿列克谢·达尼奇夫&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:09:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/lukashenko-seeks-easing-belarus-isolation-he-extends-his-long-rule-2025-01-22/</guid></item><item><title>关税威胁迫在眉睫，2024年美国将从加拿大和墨西哥进口</title><link>https://www.reuters.com/world/us-imports-canada-mexico-2024-tariff-threat-looms-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;随着美国总统唐纳德·特朗普于2月1日考虑对从加拿大和墨西哥进口的商品征收25%的关税，人们的关注点已转向可能承担大部分关税负担的产业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国人口普查局的数据，2024年美国总进口额的约28%，或约8440亿美元，来自这两个邻国。其中，汽车行业从加拿大和墨西哥进口的价值超过2020亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;密歇根州立大学商学院供应链管理系代理主任杰森·米勒表示：“日本汽车制造商如丰田将从中受益最多，因为他们的许多进口零部件来自日本或美国的供应商。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是2024年从墨西哥和加拿大向美国进口的主要商品列表：&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;商品&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;从加拿大和墨西哥进口的商品总价值（亿美元）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;从加拿大和墨西哥进口商品占比&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;累计从加拿大和墨西哥出口占比&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;汽车及轻型越野车制造&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1022.1&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;45%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;12%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;原油&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;1014.5&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;66%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;24%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;电子计算机&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;389.9&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;37%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;29%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;其他机动车零部件&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;282.8&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;60%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;32%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;出口商品（仅限加拿大）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;232.8&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;26%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;35%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;重型卡车及底盘&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;186.8&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;93%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;37%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;炼油产品&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;176.7&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;31%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;39%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;机动车电气和电子设备（未具体划分）&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;144.2&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;58%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;41%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;音频与视频设备&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;130.3&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;36%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;42%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;除铝外未具体划分的非铁金属&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;127.9&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;35%&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;44%&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;数据来源：美国人口普查局&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* NESOI 是用来分类出口货物项目的缩写，其含义为“未具体划分也无法包括在内”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="商业卡车从加拿大驶向美国海关和边境保护局（CBP）太平洋高速公路入境口岸" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WRUNQDKXZJIFHBQZK4UTTOOXRA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月26日，一辆商业卡车从加拿大不列颠哥伦比亚省南部萨里市驶向美国海关和边境保护局太平洋高速公路入境口岸。路透社/Jennifer Gauthier/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:09:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-imports-canada-mexico-2024-tariff-threat-looms-2025-01-22/</guid></item><item><title>哈里王子获鲁珀特·默多克旗下英国媒体的道歉</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-wins-apology-rupert-murdochs-uk-papers-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;哈里王子与鲁珀特·默多克旗下新闻集团报纸就涉嫌非法信息收集的诉讼达成和解，其律师于周三透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子的律师表示，新闻集团在同意支付巨额赔偿并承认哈里王子、英国国王查尔斯的次子，在《太阳报》和《新闻よい》进行了非法活动，并遭受电话窃听后，双方达成了协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈里王子和前资深议员托马斯·沃森均是案件原告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下为新闻集团向原告方作出的道歉声明：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;新闻集团对《太阳报》在1996年至2011年间对苏塞克斯公爵个人生活的严重侵犯，包括私家侦探为《太阳报》进行的非法活动，表示全然且无异议的歉意。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;新闻集团还对《世界新闻报》的记者在被指派的记者和私家侦探进行的电话窃听、监控和滥用个人信息的行为，向苏塞克斯公爵表示全然且无异议的歉意。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;新闻集团还因广泛的报道对苏塞克斯公爵及其已故母亲戴安娜王妃的个人生活造成的严重侵犯表示道歉，特别是在其年轻时期。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;我们承认并为给苏塞克斯公爵造成的困扰和对关系、友谊和家庭造成的损害道歉，并同意向其支付巨额赔偿。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;还承认，在2006年被捕及其随后行为方面，新闻集团的行为虽未承认违法，但确实值得后悔。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;新闻集团还对托马斯·沃森爵士的私人生活表示无理且全然且无异议的道歉，在其担任政府职位期间，新闻集团旗下《世界新闻报》对其进行了不正当的侵扰，期间为2009年至2011年。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;这包括2009年《世界新闻报》及其指派的记者对其进行监控。新闻集团也承认并为给沃森爵士家庭带来的负面影响道歉，并同意向其支付巨额赔偿。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;此外，2011年，新闻国际收到信息称，内部人员向沃森爵士传递了机密信息。我们了解到这些信息是虚假的，沃森爵士并未收到任何此类机密信息。新闻集团对这一事件向沃森爵士表示全然且无异议的道歉。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="英国哈里王子，苏塞克斯公爵，与其报社集团的诉讼在伦敦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZNNUJTGIFLX7PFQYBRJE2FCYE.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;英国哈里王子，苏塞克斯公爵驾车离开伦敦高等法院 Rolls Building，2023年6月7日。路透社/Hannah McKay/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 11:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-wins-apology-rupert-murdochs-uk-papers-2025-01-22/</guid></item><item><title>哈马斯对加沙的严密控制使持久和平计划变得复杂</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;在以色列和哈马斯长达15个月的战争摧毁的邻近区域，哈马斯官员正在监督废墟的清理工作，这发生在周日停火之后。哈马斯武装人员正监督加沙尘土飞扬的公路上的援粮车队，其身着蓝制服的警察再次巡视城市街道，分明地传达出一个信息：哈马斯仍保持掌权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列官员称，周日庆祝停火的哈马斯庆祝队伍前有欢呼和掌声，这是一场精心策划的活动，意在夸大巴勒斯坦激进分子组织的实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，自停火生效以来的几天里，由哈马斯管理的加沙行政机构迅速恢复了安全，遏制了抢劫，并开始为加沙地带的部分区域恢复基本服务，这些地区因以色列的攻势而变成了废墟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社采访了十余位居民、官员、地区外交官和安全专家，他们表示，尽管以色列誓言要摧毁哈马斯，但该组织在加沙深处根深蒂固，其政权对抗持续性停火构成挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该伊斯兰组织不仅控制加沙的安全力量，其管理者还运行着各类政府部门，支付员工工资，并与国际NGO协调工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，其警察和武装人员——此前数月被以色列空袭驱逐——出现在加沙带的各个区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们希望防止任何安全真空的出现，"哈马斯管理的加沙政府媒体办公室主任伊萨姆·阿卜杜拉哈巴塔表示。他指出，已有约700名警察保护援助车队，自周日起无一货车上报被抢劫——这与冲突期间犯罪团伙大量抢劫食品形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日内瓦联合国发言人在周二确认，自停火生效以来，至今没有报告抢劫或袭击援助人员的事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期几周内，以色列空袭针对加沙的低级别管理人员，试图削弱哈马斯对政府的控制。以色列已经消除了哈马斯领导层，包括政治领导人伊萨姆·汉埃耶和2023年10月7日袭击的策划者亚雅亚·辛瓦尔和穆罕默德·达伊夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管遭受损失，阿卜杜拉哈巴塔表示，哈马斯管理的政府机构仍然在运作。“目前，我们有1.8万名员工每日工作，以提供公民服务。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯管理的地方政府已经开始清理部分道路的废墟，恢复供水。周二，数十辆重型卡车运输着被毁建筑的废墟，沿着加沙地带的尘土通道前往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本雅明·内塔尼亚胡未说明加沙战后的未来愿景，仅坚持认为哈马斯不能发挥作用，同样坚持认为巴勒斯坦自治政府也不能在当前领导下可信。以色列政府未回复路透社的提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际危机集团的约斯特·希尔特曼表示，哈马斯在加沙的紧密控制给以色列带来了两难境地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列有两种选择：继续在未来战斗并杀死人员——过去15个月并未奏效——或允许巴勒斯坦自治政府在哈马斯同意的情况下接管。"希尔特曼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希尔特曼认为，尽管难以评估哈马斯的军事能力，因为其弹药仍被隐藏，且许多最精良的战斗人员可能已经在战斗中死亡，但哈马斯仍然是加沙最占优势的武装组织之一：“没有人讨论在没有哈马斯同意的情况下巴勒斯坦自治政府接管加沙。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管高级哈马斯官员曾表示支持统一政府，但巴勒斯坦自治政府领导人马姆卢德·阿巴斯——长期与哈马斯为敌——并未表示同意。阿巴斯的办公室及巴勒斯坦自治政府未回应提问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-are-main-elements-gaza-ceasefire-deal-2025-01-15/"&gt;根据停火条款&lt;/a&gt;，以色列必须从中央加沙撤出军队，并在初始六周内允许北部被掳人员返家，部分人质将在此期间获释。从停火第六天起，双方应谈判第二阶段，内容预计包括持续性停火及以色列军队的完全撤离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重建工作&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/war-ravaged-gaza-faces-multi-billion-dollar-reconstruction-challenge-2025-01-20/"&gt;预计耗资数十亿美元且需持续多年&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;，只在最后一阶段开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一协议在以色列内部引起争议。虽然周日首批三位人质返家后的妻子与父母欢庆，但仍有许多以色列人希望哈马斯因2023年10月7日的攻击而被摧毁。该次袭击造成1,200人丧生，超过250人被绑架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至在停火生效之前，内塔尼亚胡内阁成员表示，只要返家的人质回到家中，他们将重新发动战争驱逐哈马斯。三名极端派部长辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果哈马斯继续在加沙执政，双方未来没有和平、稳定与安全的可能，”外交部长吉迪恩·萨尔在周日表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯武装的高级将领阿布·乌布德对路透社表示，武装组织将遵守停火条款，并呼吁以色列也这么做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长达15个月的战争使加沙变成了一片被摧毁的废墟，无数渴望避寒的人们蜷缩在帐篷里，无力依靠援助支撑生活。根据巴勒斯坦卫生部门报告，已有46,000多人丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;停火协议规定，每日需有600辆援助卡车抵达加沙。哈马斯管理的行政发言人阿卜杜拉哈巴塔表示，该组织正在与联合国机构及国际救援组织协调援助路线和仓库的安全事宜，但这些机构在分发援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月发布的联合国损害评估显示，仅清除以色列轰炸后留下的约5亿吨废墟就需要21年的时间，费用可能高达12亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，当哈马斯安全力量在街道上炫耀时，一些居民因该组织生存下来而感到自豪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你能给我举出一个能在长达15个月中抵抗以色列战争机器的国家吗？”58岁的工厂工人萨拉赫·阿布·里斯克问道。他赞扬哈马斯在其冲突期间帮助分发救济给加沙的饥饿民众，并努力维持某种秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“哈马斯是一种理念，无法扼杀一种理念。”阿布·里斯克预言，该组织将重建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一些人则因哈马斯2023年10月7日的攻击给加沙带来的破坏感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们有家园、酒店和餐馆。我们有生活。今天，我们什么都没有，这能算胜吗？”加沙城工程师阿明说，他30岁，被流放到汗尤尼斯。“战争结束后，哈马斯不能独自管理加沙。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管巴勒斯坦自治政府声称自己是唯一在战后加沙有合法治理权力的机构，但实际上它在加沙几乎没有存在感，也缺乏民众支持，民意调查显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2007年起，当哈马斯赶走与之对立的法塔赫派政治势力，并在此短暂内战后建立政府后，它一直镇压加沙的反对势力。受到伊朗资助，它建立了强大的安全机构和军事组织，基于庞大的隧道网络——许多该网络据称在战争期间遭到以色列破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列提出了关于战后加沙的初步构想，包括利用加沙本地的血缘领袖或选择没有激进联系的加沙社会成员来治理加沙。但这些计划并未获得任何进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国前总统唐纳德·特朗普的新政府和阿联酋等主要捐助方强调，作为恐怖组织的哈马斯在战争结束后不得在加沙继续执政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官正在讨论一项包括国际维和部队的模型，该模型预计阿联酋和美国及其他国家将在一段时间内监督加沙的治理、安全和重建，直到改革后的巴勒斯坦自治政府能够接管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一模型由埃及支持，即组成由法塔赫和哈马斯共同参与的委员会来管理加沙，受巴勒斯坦自治政府监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迈克尔·米尔希廷曾是以色列军事情报官员，现为特拉维夫本古里安中心中东与非洲研究主任，认为哈马斯的公开支持一个统一政府的举动“仅是面子上的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“只要他们在幕后操控一切，他们就无所谓的由谁组织一个表面的委员会。” 他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一开始，特朗普对加沙停火协议的实施持怀疑态度，但未进一步说明观点。特朗普阵营的发言人未回应提问。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="无人机视角显示被毁建筑物及难民在加沙城搭帐篷避寒，以色列和哈马斯休战后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AGZ4GPJEZBOYZMQQVA7VYL4ZYE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;无人机视角显示被毁建筑物及难民在加沙城搭帐篷避寒，以色列和哈马斯休战后，2025年1月20日。路透社/马哈茂德·阿巴斯索斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="难民在爱兹拉利和哈马斯休战后在札皮拉前往被毁房屋和建筑的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4KD46EVCQJLKBB7BKQ5S6424IQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;难民在爱兹拉利和哈马斯休战后指出被毁的房屋和建筑废墟，在加沙北部的札皮拉，2025年1月21日。路透社/达乌德·阿布·阿卡尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列坦克靠近加沙边境，休战期间，视角自以色列内看出" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TGDXDI3EYBICJJD7SUSWMWLVHQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以色列坦克靠近加沙边境，损伤期间，从以色列内视角来看，2025年1月21日。路透社/阿米尔·科恩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="难民路过被毁房屋和建筑，棕榈重建后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HWIBXNPWS5LUTCI63MW2LJKTEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;难民在哈沙拉指引下穿过被毁房屋和建筑的废墟，在加沙北部的札皮拉，2025年1月21日。路透社/达乌德·阿布·阿卡尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 06:04:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-tight-grip-gaza-complicates-plan-for-lasting-peace-2025-01-22/</guid></item><item><title>韩国将拆除被认为加剧致命飞机坠毁事故的混凝土堤岸</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-remove-concrete-embankment-blamed-exacerbating-deadly-plane-crash-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;韩国交通运输部周三宣布，将移除全罗南道穆安国际机场因上月Jeju Air &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/089590.KS" target="_blank"&gt;(089590.KS)&lt;/a&gt; 航班坠机事件而安装的混凝土护堤，此次坠机事件被认定为韩国最致命的国内航空灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管调查人员仍在调查Jeju Air航班7C2216坠机的原因，包括报道中的飞鸟碰撞（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bird-feathers-blood-found-two-engines-boeing-jet-that-crashed-south-korea-source-2025-01-17/"&gt;羽毛和血液&lt;/a&gt;），但专家指出，机场跑道末端支撑导航天线的大型护堤，可能使灾难的致命性增加了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为坠机以来首批广泛的改革措施，当局宣布将为包括穆安和济州国际机场在内的七个机场（济州国际机场是韩国最繁忙的机场之一）的导航天线建造新的基础或其他改进建设。这些天线要么位于地下，要么容易损坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在审查了全国范围内所有用于引导降落的仪表着陆系统（ILS，即“下滑道”）设施结构后，做出了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“穆安国际机场计划彻底移除现有的混凝土，并重新安装脆弱结构的下滑道，”交通运输部在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月29日的坠机事件导致179人死亡，仅两名机组人员幸存下来，他们位于波音737-800飞机的后部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;视频显示，该客机以高速在完全放下起落架的情况下着陆，撞击并爆炸在跑道端部的结构后滑出跑道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跑道设计也受到批评，未达到安全标准，促使当局延长了跑道后的安全地带，这些安全地带没有重大障碍物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通运输部表示，将确保全国所有机场的安全地带长度至少为240米（787英尺），以符合所有相关法规。穆安机场的跑道安全地带在坠机前约为200米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警察表示，前韩国机场公司（KAC）总裁Son Chang-wan曾在任期间对穆安机场的设施进行了改造，他于周二在其家中被发现死于疑似自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示，Son Chang-wan在坠机事件中并未接受调查，也没有被传唤接受问讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;交通运输部宣布，穆安国际机场的关闭期限将延长至2025年4月18日。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国将暂时编制坠机飞机录音内容" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OUGUSX5KCZNBHES26K6DO43CUA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年12月30日，韩国全罗南道穆安国际机场，坠机的jeju Air飞机在跑道端部坠毁。路透社/金洪基/资料照片/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 05:03:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-remove-concrete-embankment-blamed-exacerbating-deadly-plane-crash-2025-01-22/</guid></item><item><title>当加沙居民探访被毁的房屋、挖掘死者时，他们对停火的喜悦逐渐减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</link><description>&lt;p&gt;在徒步或乘坐人力车的情况下，许多巴勒斯坦人，在为期三天的以色列与哈马斯停火的第三天，开始返回因加沙战争而沦为废墟的家园，他们被毁灭性的破坏场面震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一停火于周日生效，此前经过15个月的冲突，双方已交接了首批由哈马斯扣押的三名人质，并释放了90名被关押在以色列监狱中的巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，人们的注意力转向了这一经济特区的重建问题。在以军的空袭和地面攻势中，加沙地区的哈马斯被彻底清除，许多巴勒斯坦人甚至无法辨认自己的居所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些加沙居民指出，他们无法辨认曾经的生活，面对满目疮痍的邻区，他们选择回到过去几个月里寄帐篷为生的地方；而另一些人则开始清除废墟，试图返回家园的残骸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在清理房屋，移除废墟，以便回家。这些都是被炸毁的床单和枕头，家里几乎什么都没有留下。”加沙中部纳西尔特难民营的一名巴勒斯坦妇女瓦拉·埃尔·厄尔说，她在被轰炸的家中指出了被毁的个人物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说，重返家园的感觉“难以用语言描述”，她在周六整夜等待停火生效。然而，围绕停火的乐观情绪已经消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我走进营地时，眼前的景象让我泪流满面，因为营地早已不是原来的模样，曾经的它是最美好的地方。当我们离开时，所有的建筑和房屋都完好无损，也没有邻居丧生。”她感慨道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙市北部郊区提尔·阿勒哈瓦，一名母亲等待数小时确保周日的停火生效后，才前往被以军空袭和地面攻势夷为平地的家中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现场惨不忍睹，七层楼的大楼被夷为平地，破碎得如同碎饼干。”她通过即时通讯应用程序告诉路透社，“我听说该区域受到了重创，但房屋可能早已损毁，但我怀着希望而来的，也是怀疑它是否还能保存下来。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我找到的不仅仅是一座房屋，而是一个装满回忆的盒子。”她继续讲述道，“那就是我孩子的出生地，庆祝生日的地方，做食物的地方，教他们第一次说话和移动的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人搭建了帐篷或进入破损房屋，等待重建的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国的一项损害评估报告指出，清除约5000万吨战后残留在加沙的废墟可能会耗时21年，成本可能高达120亿美元。这一过程变得更加复杂的是，有传言显示废墟中可能混有石棉，由于自20世纪40年代起，加沙的一些被毁损的难民营已发展成为城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加沙卫生部门表示，至少有47000人在此次冲突中丧生，而废墟中可能还埋藏着数千人的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国开发计划署报告称，加沙的重建工作将给其带来70年的倒退。联合国人道事务协调办公室发言人延斯·雷克表示，“巴勒斯坦人返回家园，很难称之为家园。尤其是北部，他们发现的大多数地方是废墟。他们需要帮助。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦救援人员继续在废墟下搜寻失去亲人的遗骸，自停火生效以来，已发现至少150具遗体，加沙民事应急服务部门称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体上传出的信息令人震惊，加沙市赛奇亚伊亚墓地已被以色列坦克和挖掘机夷平，一些人挖掘着地面，寻找亲人的坟墓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直在寻找我父亲、我兄弟及其妻子的坟墓，但都找不到。”加沙城赛奇亚伊亚墓地的亚特夫·朱迪亚说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一方面，我们因停火而感到欣慰，另一方面，我们仍在寻找牺牲者的遗体，以及无法找到他们的坟墓。”朱迪亚接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加沙民事应急服务部门估计，废墟下还掩埋着10000具遗体，他们呼吁使用重型机械和挖掘车辆协助挖掘工作，预计这一过程将持续数月。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 12:07:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gazans-joy-ceasefire-dims-they-visit-ruined-homes-dig-dead-2025-01-21/</guid></item><item><title>援助负责人称美国援助暂停对阿富汗是“灾难性的”</title><link>https://www.reuters.com/world/aid-chief-says-us-aid-pause-disastrous-afghanistan-2025-01-22/</link><description>&lt;p&gt;一家重要人道主义组织的负责人表示，美国总统唐纳德·特朗普下令暂停对外援助90天，这将对阿富汗产生立即且灾难性的影响，因为该国的救济行动已经捉襟见肘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普于周一就职时，要求暂时暂停对外发展援助90天，以评估效率并确保与他的对外政策一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该命令的具体范围尚不明朗，包括是否涵盖阿富汗的人道主义资金，这些资金通过非政府组织和联合国机构进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威难民理事会秘书长简·埃格兰德在与路透社的视频采访中表示，该决定令机构措手不及，因为他们正准备应对来自阿富汗最大援助国的进一步削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果暂停所有援助90天，没有新的拨款，没有新的资金转移，这将立即产生灾难性后果……对于已然极度匮乏的应急行动。这些行动为极度贫困和脆弱的女性、妇女和平民提供支持。”他在周二晚上从喀布尔接受采访时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个饱受战争蹂躏的国家有超过2300万人需要人道主义援助——超过该国一半的人口——但援助规模因捐助者面临其他全球危机的挑战而缩小，外交官们还担忧塔利班在教育和医疗等公共生活大部分领域对女性的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年塔利班接管政权和外国部队撤离之后，发展资金成为政府财务的主要支柱被削减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前报道，非政府组织在填补人道主义空白方面发挥着关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果回溯历史，应急行动曾经资金充裕。我们可以忍受三个月的暂停。现在我们无法再次这样做。”埃格兰德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在就职前的一次集会上表示，援助阿富汗将取决于回收美国部队留下的数十亿美元军事装备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格兰德表示，在塔利班政权控制阿富汗四次访问期间，他曾与塔利班领导人讨论过女性教育问题。在最近的一次访问中，他告诉他们必须向所有女孩和女性开放学校和大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不能不教育半个国家的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年以来，塔利班已禁止阿富汗妇女在非政府组织工作，并在去年年底的第二次宣布中重申了这一立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃格兰德表示，实际上，他的组织和其他组织能够绕过这些限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但资金不足会使这一做法面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在西方首都的官员们没有明白的是，最近西方解雇女性员工，裁撤女童和女性（受助者），并非塔利班的禁令，而是援助资金的削减。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="挪威难民理事会秘书长简·埃格兰德在与路透社的采访中讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CNJEVVSQRZIXPN5A24HFD5RT5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;挪威难民理事会秘书长简·埃格兰德（NRC）在黎巴嫩辛埃勒菲与路透社进行采访。图片由路透社埃米尔·马迪于2024年4月26日拍摄/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 22 Jan 2025 09:50:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/aid-chief-says-us-aid-pause-disastrous-afghanistan-2025-01-22/</guid></item></channel></rss>