<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 12:00:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大大规模杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭事件后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于5月19日在魁北克省的一所最高安全级别监狱中遭受袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年被判处在不列颠哥伦比亚省（太平洋沿岸省份）的养猪场杀害吸毒者和卖淫妇女，并在那里处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判定杀害6名妇女，这些妇女的遗体部分残骸在其位于温哥华近郊的破旧地产中被发现。政府检察官在判处其无期徒刑后撤回了对其另一起20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在魁北克监狱遭受袭击后于5月19日去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务局在声明中表示：“我们意识到该罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是自2002年初皮克顿被捕之前，超过60名在温哥华繁华地区（毒品泛滥）底部东区失踪的妇女中的部分人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在位于温哥华市东南部25公里处的波特库基兰，皮克顿的养猪场中发现了33名妇女的遗体或DNA，其中包括许多土著女子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿写的一本书在亚马逊上架后几小时内被撤下。据《温哥华太阳报》报道，书中他声称自己无罪，并指责警察陷害了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊删除这本书，并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，摄于不列颠哥伦比亚省波特库基兰的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视照片，摄于不列颠哥伦比亚省波特库基兰的家中。路透社/Global TV/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举低迷而势力减弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因主导非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最差的选举表现而被严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举结果显示，大约71%的投票站数据显示，ANC的得票率低于42%，这是自1994年种族隔离结束以来，ANC首次在大选中未能获得过半数支持，远低于2019年57.5%的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，ANC将不得不与其他较小的政党达成联盟协议或其他形式的协议来管理国家。这可能是政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人的拉马福萨可能将面临反对党及其党内批评者的辞职呼声，但ANC的一位高层官员已支持他继续留任，而分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉马福萨没有任何一个明确的能够让其继任的候选人，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴克利说。巴克利曾经写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的一项民意调查显示，拉马福萨是本届选举中支持率最高的政治人物之一，尽管ANC党内存在派系斗争，但可能使动员反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他计划在周六公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾因涉嫌在-même农庄存有大量现金的行为而面临争议，在2022年的一份调查报告中，一个委员会认为他可能涉及不当行为。但拉马福萨否认有不当行为，并在同年赢得了ANC领导人的新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对ANC来说,这次选举是迄今为止最具挑战性的考验,因为选民对高失业率、犯罪和停电等主要问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨被选为ANC领导人，并承诺改善党派形象，恢复经济增长，因为他前任雅各布·祖马在任期间经历了丑闻、腐败和经济增长下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家领导人后的最初一段时期充满乐观情绪，但很快便褪色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，经济依然停滞不前，而TOP ANC官员依然被各种丑闻缠身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中，主要的致命性打击来自他的政敌祖马，事件显示了其支持创建新政党姆库洪托·维·齐泽韦，这一政党出人意料地表现出色，并对ANC的支持率造成重大打击，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马将拉马福萨和ANC困住了。他清楚他们在夸祖鲁-纳塔尔省容易受到攻击，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这宣告了拉马福萨计划的结束……选举失利，一切都无法恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上表现出的犹豫不决而受到批评，避免进一步加剧他党内分裂，这与他作为工会领导人时的果断行动形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们敬佩其在达成共识方面的技巧，并称赞他作为南非在所谓“全球南方”（低收入和中等收入国家）的使者所发挥的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情期间，拉马福萨是全球最知名的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的灭绝种族指控，法官们裁定以色列必须结束其在 Rafah 的军事行动。以色列则坚决否认这些指控，并继续其在 Rafah 的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者称他未能为南非的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时数万名支持者聚集在索韦托体育场。许多人在他尚未结束演讲时便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>WHO称全球大流行病协议将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在就如何更有效地抗击疫情达成全球协议的讨论有望在2025年或更早之前完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情前后增加合作事宜，原因是承认在COVID-19疫情期间出现的失败现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享及应对措施等问题上的分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现行的具有法律约束力的公共卫生规则，即《国际卫生条例》(IHR)，其中包括了一个新的“疫情紧急状态”分类，用于最显著和全球最具威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了成员国共同的愿望，即保护自己的人民，以及世界免受公共卫生紧急情况和未来疫情带来的共同风险。”世界卫生组织总干事特德ros阿 đhanomer盖布雷耶苏斯在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们将采取措施，对各国负责，并强化措施，以防止疫情在威胁美国和我们的安全之前造成爆发。”美国卫生与人类服务部部长杰克x贝塞拉周六说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，全球卫生规则的变化旨在增强对COVID-19后的新型病原体的防御能力，该病导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎加剧对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国介入这场持续两年的俄乌冲突的又一步，专家认为这有助于削弱俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土上的目标过于风险，担心大规模乌克兰攻击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与其他美国对基辅供应高端武器的禁令相吻合，这些禁令也已在短期内瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周四起生效，只针对哈尔科夫地区战场。美国官员表示，基辅现在可以使用美国提供的武器反击从边境袭击或准备袭击的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着乌克兰前线的部队可以使用在美国提供的高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射器上配备了制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，还有助于在俄军在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其逼退。”乌克兰国立战略研究所研究员Mykola Bielieskov说，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅从东顿巴斯地区的关键战场撤军的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于不利地位，需要重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据美国官员匿名透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全副顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋会议主席C.Q.布朗通过安全视频会议提出请求，希望使用美国武器对哈尔科夫地区的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗制定了放宽禁令的建议，苏利文在5月15日将该建议呈交给拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰应当可以安全地从俄罗斯领土反击俄罗斯的进攻。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时表示呼吁合作伙伴采取此类行动，但当时他表示：“迄今为止，没有任何积极举措。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Foreign Policy Research Institute的Eurasia项目高级研究员Rob Lee分析，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令作为安全跳板，在哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以一直待在边界对面。它可以在那里部署防空、电子战、指挥与控制系统。”Lee说道，“它可能有一定的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家认为，这一决定本身短期内可能不会显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会大幅改变前线移动，但会加大俄罗斯继续这种跨境行动的难度。”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的兵力对哈尔科夫发起重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北方向对哈尔科夫产生足够的战斗力威胁。”他说道。“要这样做，它必须剥夺东线作战区域的兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰从其领土上发射武器，威胁重申核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器上的使用范围，特别是在俄罗斯在战场上的一年里占据主导地位之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策变化的不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，对俄罗斯境内较远的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员Mark Cancian表示，拜登的行动只是一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项根本性的政策转变，但这是一步。”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府部门官员将会提出下一步：打击更大范围的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的，在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，当他被问及拜登政府是否可以扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击时，并没有明确表态，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在未来，我们将继续做我们一直做的事情，即必要时进行调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫地区受损的射击学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，在乌克兰哈尔科夫地区的Mala Danylivka村庄，救援人员正在清扫被俄罗斯导弹袭击破坏严重的儿童和青少年运动骑马学校。路透社/瓦伦丁·奥格里енко 资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油产商保持适度增长而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井钻探公司坚持节制开支承诺，限制增产，这可能导致世界最大的原油生产国美国在2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年大部分时间里一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要驱动力，得益于页岩革命以及技术创新和生产效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶，远超政府在2023年初预测的大约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年进一步削减了原油供应，以弥补美国和其他非OPEC产油国产量的增长。总体来看，OPEC+的减产幅度为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，将允许该组织部分减产措施持续到2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考虑到OPEC+将在周日开会讨论供应政策，尽管美国产量继续增加，但非OPEC+产油国的产量增长将不像2023年那样构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量的增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，所有预测均低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产国的供应增速约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求预计比2023年增加约90万桶/日，OPEC在其5月月度原油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，2024年全球需求增长仅110万桶/日，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油总产量基本未有显著变化。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期，尽管油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“客户继续保持非常谨慎和节制的态度。”承包钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前油价，钻机数量并未有所增加，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应钻井增速放缓。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国活跃钻机数降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“美国能够在未来几年内以每天一兆桶的速度增长，但目前并没有扩大这种增长速率的意愿。”S&amp;amp;P分析师在一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商受限于投资者的压力，减少投资增长，因为不加约束的支出推动了快速增长，但在2010年代后期却限制了页岩领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长在一定程度上是由于私营生产商的推动，现在他们正被纳入一项席卷行业的整合浪潮中。这些公司通过钻更长的井并进行压裂来提高生产效率，以在同一时间从更多的井中开采更多的油。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管经历了最近一轮整合，当前的油价将继续支持美国整体原油生产适度的增长，因为钻井和完井效率的持续改进将持续下去。”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年将从国际市场而不是北美获得更多的增长。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略上的转变导致了资本纪律的加强，产生了不同的反应。”瑞信银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将继续自愿削减产量。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国以及加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。美国能源信息署（EIA）于3月表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油产量增长共存。”Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
        
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名工作人员在Oasis Petroleum在德克萨斯州温克附近珀米亚盆地所拥有的一块地租上的钻井台操作室里拍摄的钻井台操作室" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名工作人员在Oasis Petroleum在德克萨斯州温克附近珀米亚盆地所拥有的一块地租上的钻井台操作室里拍摄的钻井台操作室。2018年8月22日，美国。路透社/尼克·奥弗奥克斯/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 after guilty verdict</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排镜头，向观众传达了一个适合他法律和政治斗争的消息：他准备好了斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐瞒Pago Star的封口费而被判34项罪名后的一天，这支共和党总统竞选人罗列了他的敌人和不满，怒气冲冲，言辞凌乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称审理他的案件的法官胡子·梅商为“腐败”和“恶魔”。他称共和党总统候选人乔·拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）为“历史上最糟糕的总统”，并抨击那些自曝证词指控他的证人、 impeachment 他的国会议员，以及那些他指控非法涌入美国的移民——这与他在竞选集会上的言论一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将他面临的问题界定为大于他的个人问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲时常夹杂幽默，但这次的演讲主要是一种忧郁的基调。特朗普在新闻发布会上仅持有一张小纸条。会议结束时，他没有回答记者提问，匆匆与儿子埃里克·特朗普退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头外，通过募捐和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统及其批评者发起了抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两位主要候选人互视对方为对美国的威胁的选举中，拜登团队将特朗普的言论视为其不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一名困惑、绝望、屈服的唐纳德·特朗普以其个人的不满胡言乱语，并对美国的司法体制撒谎，任何观看的人都会得出一个明显的结论：这个男人不能成为美国的总统。”比得·泰勒，拜登竞选团队的通讯主任，在一份声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持特朗普的人在纽约判决公布后的几天内向他的竞选账户捐助了3480万美元，特朗普团队在新闻稿中表示。这是特朗普在WinRed平台创下的单日捐款记录，WinRed是处理共和党数字募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于拜登在总募捐额上遥遥领先，该竞选团队在周五发起了新一轮募捐活动，向支持者发送了一系列充满预兆的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国史上最黑暗的日子！”一则消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永不会投降！”在特朗普的新闻发布会后，另一条信息大加宣誓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都支持前总统，认为审判方式有缺陷，指控本不该提出，陪审团的组成因曼哈顿地区民主党选民比例高而被偏见，而法官则带有偏向性——这也是地方官员否认的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对前总统的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助理开始了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克利希·拉西维塔对一个发布言论表示尊重陪审团裁决的全国性大学生共和团组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像屁股，&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;每个人都有一个&lt;/a&gt;...，“拉西维塔发推文道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还抨击了马里兰州温和派前共和党州长拉里·霍根，后者在裁决前警告美国人“不要因更毒的党派分歧而火上浇油”。霍肯在X平台上回应道：“那你已经结束了竞选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查员在美国战场州宾夕法尼亚州和佐治亚州共和党选民的采访中发现，许多选民由于特朗普的定罪，正在重新考虑他们在11月对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的背弃可能会损害他在与拜登的重演中的选情，因为特朗普在几大摇摆州的支持率十分接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人都像特朗普自己一样，称该审判为一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治上的手段，意在尽可能多地阻止他上竞选舞台，”62岁的退休警官斯科特·克莱顿，在佐治亚州梅里塔接受采访时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对付他，就能这样对付任何人。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，当时他因2016年伪造商业记录以隐瞒向Porn Star Stormy Daniels支付封口费而被判有罪。路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，换取人质的释放，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开启此后的新篇章了，”拜登总统表示。他面临着选举年的压力，需要停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家代表近期主持的调解加沙冲突和哈马斯民兵组织停火的谈判已经多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍外交进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法的多次突袭之后提出的，并且由于加沙死亡人数和人质持续被俘虏，以色列国内和国际上对内塔尼亚胡政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府周五表示，已经授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出了加沙停火安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，共和党总统候选人唐纳德·特朗普于前日被定罪， convicted of 34项重罪，进一步凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划分为三个阶段，与以往提议不同，因为在所有三个阶段内停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口稠密地区，并释放包括老人和妇女在内的人质，换取数百名巴勒斯坦囚犯的释放。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车进入加沙运送人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判永久结束冲突的条款。“在谈判继续期间，停火将继续，”总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段则包括重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，已通过卡塔尔将此提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些推动“无限”战争的人改变决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这项计划。他们将要求战争继续下去，直至永远。他们中有部分人甚至在政府联盟中。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战争多年，人质对他们来说并不重要。但我在呼吁以色列领导层支持这个协议，尽管任何压力都将随之而来，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争期间访问以色列的总统，我已派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击，作为有着终身承诺以色列的人，我恳请大家冷静思考，如果失去这一刻会造成什么后果。我们不能失去这一刻，”他进一步说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名对记者表示，以色列之所以能提出这一新提议，是因为其在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，”该官员表示。他已经仔细谈判，现在摆在桌面上的就是整个过程的终结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《以色列时报》等几家以色列媒体对拜登周五的讲话表示赞赏，并认为这是试图直接向以色列民众争取的举措。周一晚间，《第12频道》中断了正常的晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。此前，以色列的内容审查部门曾禁止发布该提议的细节，新闻主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯大学历史与公共事务教授杰里米·萨里表示，这一提议比以前都更有可能成功。“以色列对哈马斯造成了显著的破坏，尽管哈马斯能够发动任何严重袭击或恐怖事件的可能性仍然存在，但比以前低得多，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，全球公众正在转而反对以色列，萨里指出，这也可能激励以色列人希望结束冲突，特别是在拜登影响力的影响下，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力以赴支持某项计划时，他可以创造许多诱因，”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，之前的人质提议提议释放加沙地区的病、老、伤人质换为期六周的停火，以便向该地区运送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议本月早些时候因以色列拒绝同意在谈判中结束战争，加剧了对拉法的攻击而瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，如果以色列停止战争，它已告知调停者不会参与新一轮谈判，但愿意达成包括人质交换在内的“完整协议”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与来自17个国家的外交官会面，这些国家在加沙被哈马斯扣留的人质被扣押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次以色列空袭造成了45名巴勒斯坦人的死亡，引发了国际哗然，但未越过美国将军事援助切断的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地区的人民在这场战争中遭受了极大的痛苦，”拜登周五表示。美国看到了拉法本周前对哈马斯发动攻击导致的致命火灾的可怕画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦医疗机构估计，自以色列因回应10月7日发生在以色列南部的哈马斯袭击而对该防空营动武以来，加沙已有超过36280人遇难。据以色列统计，哈马斯的袭击造成了大约1200人的死亡。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一位巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;一位巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走，该建筑是在以色列军事攻势中摧毁的，位于加沙北部贝特拉哈，2024年6月12日。图片来源：路透社/马哈茂德·艾莎&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新staking”平台兴起，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定用户的代币以换取奖励的形式吸引投资者。这种复杂方案受到分析师警告，称其对用户和整个加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再质押”流行度急剧上升，是加密货币市场风险偏好的最新标志，随着价格的上涨和交易者寻求收益，市场越发活跃。当前比特币——最大的加密货币——接近历史高位，而以太币，排名第二，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国NFTV风险投资公司旗下加密货币部门筹集了1亿美元，吸引了188亿美元的加密货币到其平台上，较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，该公司发明了再质押，以扩大长期运行的加密货币传统的质押做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认谁拥有哪些加密货币。为了做到这一点，加密货币的所有者，例如以太币持有者，允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与质押期间将暂时失去对这些资产的即时访问权限，但将获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创造的加密货币来代表他们所质押的加密货币。再质押使资产所有者可以将这些新获得的代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再质押的风险看法不一，有些人认为这一做法还太新颖，无法确定其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果作为再质押加密货币代表的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场作为抵押品，可能会在少数基础资产上形成一个循环的借贷模式。他们担心，如果所有参与者同时尝试退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场的动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品上有抵押品时，这并不理想，它添加了一个新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫根·马修表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%至5%之间，但分析师表示，再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展之一，加密货币持有者投资于实验性方案，以期在不需出售资产的情况下，从其投资组合中获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户出于未来奖励或称为空投的其他赠品的预期而加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自己的新创造的代币，名为“EIGEN”。用户希望该代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·马修表示，再质押平台的增长是由追求空投的用户驱动的，他认为这是“非常投机性的，这是一笔免费的财富”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是预见到的，他们预期会得到某种奖励，但不知道会是什么，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官大卫·杜昂表示（COIN.O），该平台提供质押但不提供再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由原西雅图大学助理教授Sreeram Kannan创立，他还是在印度成立的学生设计微型卫星团队的一员，据其学术网页。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁仓代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO涌现，它们为客户代币进行再质押，并产生代表再质押资产的新代币。这些代币可以用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目标是让用户选择哪里进行质押，并帮助新的区块链服务发展，而不鼓励更多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，再质押可能带来“隐藏风险”——如果再质押代币被用于加密借贷，那么在市场下跌时可能会出现被迫变现和更高的市场波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押品的加密代币快速失去价值，引发了Terra和Luna代币崩盘的冲击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在再质押而在借贷协议上。借贷协议错误定价了风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心再质押，指出再质押协议中的资金相对于全球市值达2.5万亿美元的加密业来说非常微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到再质押问题对传统金融市场构成任何有意义的风险传染现象，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人安德鲁·欧尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正日益与主流金融相连接，并且机构投资者对再质押表示感兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered旗下加密货币部门Zodia Custody观察到，对质押有着显著兴趣，但其首席风险官安努什·艾夫尚蒂安认为再质押过犹不及，因为难以建立一个“纸质”路径来跟踪资产的去向和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura旗下加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分资金进行再质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中透露。Laser Digital没有回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户进行加密资产的质押，并期待“新的再质押生态系统出现”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示比特币的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的象征图像在巴黎，法国，2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier/示意图/图集&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图显示以太坊的象征性形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的象征图像放置在一台个人电脑主板上，示意图于2023年6月16日拍摄。路透社/Dado Ruvic/示意图//图集&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的苏亚PCM贝姆赢得 landslide 胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱乌迪娅·谢伊瑙姆赢得了墨西哥大选，以压倒性的优势成为该国首位女总统，继承了她导师、即将离任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的施政项目，奥夫拉多尔在穷人中的高人气帮助她赢得了胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢伊瑙姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前任市长，根据墨西哥选举当局的快速点票结果，获得58.3%至60.7%的选票，这一百分比预计将成为墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在国会两院中获得了可能的三分之二超级多数，这将使该联盟能够在没有反对派支持的情况下推动宪法改革，根据选举当局公布的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;xref href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希奇尔·加尔韦兹&lt;/xref&gt;在初步结果公布后承认失败，她获得26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我担任墨西哥首位女性总统的第一次，"谢伊瑙姆在支持者前宣布，伴随着欢呼声“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊瑙姆的胜利对墨西哥而言是一个重大进展，这是一个以&lt;em&gt;macho文化&lt;/em&gt;著称的国家，拥有世界上第二大的天主教人口，该国在过去数年中更倾向于传统价值观和性别角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊瑙姆是首次赢得美国、墨西哥或加拿大大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想象过有一天我会投票给一位女性，"87岁的《埃德尔米拉·蒙特伊尔》——一名谢伊瑙姆在墨西哥最小州塔拉斯卡的支持者——说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"以前我们甚至无法投票，而且即使能够投票，也只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝这些都变了，我能够见证这一切，"蒙特伊尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊瑙姆面前的道路复杂而艰巨。她必须平衡增加民众福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和低经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初步结果宣布后，她向支持者表示，政府将负责任地管理财政，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言加强安全措施，但迄今提供的细节很少，本届选举是墨西哥现代史上最为暴力的一次，已有38名候选人遇刺。许多分析师表示，奥夫拉多尔任期内有组织犯罪集团的影响力扩大和加深了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州选区的两名投票站工作人员遇害而备受破坏。奥夫拉多尔任期内被杀害的人数超过18.5万，超过了墨西哥现代历史上任何一届政府，虽然谋杀率在慢慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她在提高警务投资和减少有罪不罚方面做出变革性的投入，否则谢伊瑙姆很可能难以实现整体安全水平的显著提升，"研究拉美政治风险的独立分析家内厄姆·帕拉希·弗兰尼利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还在初步结果中赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统的挑战之一将是与美国进行紧张的谈判，美国界内大量移民入境墨西哥，并面临毒品走私等安全合作问题，此时美国正处于芬太尼毒品流行之际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将变得更加困难。特朗普誓言对他国制造的墨西哥汽车征收100%的关税，并声称他将动员特种部队打击帮派犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新任总统需解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商移师附近，以应对“近岸外包”趋势——企业将生产链移近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊瑙姆还需要决定如何处理墨西哥国油（Pemex），这家国营石油企业已有二十年来生产量下降，并深陷债务危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能让消费者无休止地投入公共资金，而这家公司却常年无法盈利，"高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说。"他们必须重新思考Pemex的商业模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在任期间将最低工资翻倍，减少贫困，使比索得以强化并维持低失业率——这些成就使他在民众中广受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谢伊瑙姆承诺扩大福利计划，但今年预计墨西哥将出现庞大预算赤字，中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%，这使得实施不太容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔在竞选期间中寻求将选票转变成对政治议程的全民投票。谢伊瑙姆拒绝了反对派指控，称她将成为奥夫拉多尔的傀儡，不过她承诺会继续奥夫拉多尔的许多政策，包括帮助墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，谢伊瑙姆感谢奥夫拉多尔为“一位改善我们国家的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评背后反映了性别偏见。"人们不能相信她将作出自己的决定，我认为这是因为她是女性，"她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢伊瑙姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党总统候选人克莱乌迪娅·谢伊瑙姆在赢得选举后向支持者发表演讲。墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉来尔·卡纽哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="谢伊瑙姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党总统候选人克莱乌迪娅·谢伊瑙姆在赢得选举后向支持者挥动手势。墨西哥城，2024年6月3日。路透社/拉来尔·卡纽哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨市民众在获知执政党MORENA宣布克莱乌迪娅·谢伊瑙姆赢得总统选举后，在墨西哥城中心广场高举“谢伊瑙姆总统”的条幅。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/玛赫·李佩&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希奇尔·加尔韦兹在投票结束后向支持者发表演讲。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎茨阿丽·尼采-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，工作人员关闭选票站。萨克拉鲁斯科哥塔兰，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普法塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在选举日投票站排队等候投票。维拉克鲁斯，2024年6月2日。路透社/亚赫尔·塞巴尔霍斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛赞坦。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，民众在投票站排队等候投票。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索希奇尔·加尔韦兹在投票站外合影。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，工作人员在选票站准备。萨尔托洛梅亚尔那亚，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普法塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APOPWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MWI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，哈尤卡奇镇，丘伊拉瓦哈州，2024年6月2日。路透社/约赛·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在选举日投票站投票后展示蘸有墨水的指头印。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，民众在圣胡安卡马胡拉市的投票站投票。2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;旅客在墨西哥城的比托乔瓦雷兹国际机场的投票站投票。2024年6月2日。路透社/亨利·罗马罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，民众在圣安德烈·拉里亚尔采萨投票站投票。2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/拉来尔·卡纽哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅内盖尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安卡马胡拉。路透社/加布里埃拉·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众行进前往选举日的投票站。科马赫温，2024年6月2日。路透社/伊万·亚里亚斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥夫拉多尔总统及其妻子贝亚特丽丝·奎尔特里·穆勒在前往投票站进行选举投票时与选民一同步入。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗马罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在选举日选区外持标语支持反对党总统候选人索希奇尔·加尔韦兹。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUZ7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，民众在墨西哥城投票站外等候投票。路透社/奎茨阿丽·尼采-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OY2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，工作人员在选票站准备。萨尔托洛梅亚尔那亚，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普法塔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城选区。路透社/路易斯·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选前一周，墨西哥城市中心区域民众</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>