<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 16:47:52 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大 notorious 作案者罗伯特·皮克顿于本周五去世，享年74岁。据狱警称，他认为自己是在本月早些时候与另一名囚犯交涉后受伤的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大历史上最臭名昭著的大规模凶手之一。他在 2007 年因在位于英属哥伦比亚省太平洋地区的农场屠杀毒品成瘾者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法官判定他在靠近温哥华的一个破烂房产中杀害了六名妇女的部分遗体。政府检察员在宣判后撤回了另外 20 起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在 5 月 19 日被袭击后，在魁北克监狱去世。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该服务在一份声明中表示：“我们意识到来自卑诗省乃至全国的社区都深受这名罪犯案件的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六名受害者是超过 60 名曾在温哥华市中心贫民区的吸毒区域失踪的妇女中的其中一些。皮克顿在 2002 年初被捕之前，这些妇女失踪已逾十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，皮克顿农场中发现 33 名女性的遗体或 DNA 样本，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016 年，据报道，皮克顿的一本书在亚马逊上架几小时后就被下架。书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，并被警方陷害。据温哥华太阳报当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求将该书从亚马逊下架，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的家庭照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿未日期拍摄的家庭照片。路透社/环球电视/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地抗击流行病的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已在过去两年内就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后增加合作，此前COVID-19期间出现了众所周知的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面存在深刻分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国却达成了一个平行协议，更新现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包含一个新的“大流行紧急状态”类别，用于描述最严重和全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护本国人民和世界免受公共卫生突发事件和未来大流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示：“通过这项协议，我们采取步骤，追究各国责任，并加强措施，防止疫情爆发威胁到美国人的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，改变全球卫生规则的目的是在COVID-19导致超过700万人死亡后，加强世界对新型病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的世卫组织标志。路透社/迪尼兹•巴利波塞/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福薩因ANC选举表现疲弱而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲国民党（ANC）参加选举后，其政治影响力将大幅削弱。这次选举的结果显示，ANC的选票份额不足42%，这一数字远远低于四年前的57.5%，并且首次在过去的三十年中未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，大约71%的投票站投票结果显示，ANC获得的选票份额只有42%左右，这表明ANC在未来三年内将不得不与其他政党结成联盟或其他形式的合作，以继续执政，这可能使其在政策上做出让步或放弃部分重要内阁职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工人联合会领袖并转变为商人的拉马福萨，可能会面临反对党和党内批评者的罢免要求，但ANC的一位高层官员已公开支持他继续留任，并且许多分析家认为当下并没有明显可取而代之的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前并没有一位明确的、可以继任的人选，”来自南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说，伯勒斯曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在主要政治人物中仍享有最高好感度，党内派系斗争可能让倡谋反对其继续执政变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，但他的发言人在周日当选结果出炉之际将代表他发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，一个委员会报告指出，拉马福萨可能因将一大笔现金藏在家具中而犯有过失行为，这是被称为“Farmgate”的争议事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次争议中，拉马福萨坚称没有犯罪，而ANC把持该国家会议，他在同年晚些时候赢得了任期延长，成为ANC的领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC成立以来最具挑战性的考验，原因是选民对失业率高企、犯罪率以及电力短缺等问题表示愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC领导人时承诺将重塑该党的形象，并复兴南非经济，这与由前领导人雅各布·祖玛领导的腐败泛滥且经济下滑的政府形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他上任之初带来的乐观情绪很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，南非经济依旧停滞不前，最高级别的ANC官员们依旧卷入了各种丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中ANC的失败，主要由其对手祖玛击中，祖玛的支持者新成立的政党“姆夸托恩-维兹”出乎意料地表现出色，严重损害了ANC的支持率，尤其在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛挫败了拉马福萨及其ANC。他知道KZN对他们的脆弱性 [感到不安]，”政治分析师拉尔夫·梅特卡夫说。“这标志着拉马福萨项目的终结……在选举失利的情况下，指望一切恢复正常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在核心改革方面犹豫不决而受到批评，这表明他摒弃了作为工会领袖时的果断性格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们赞扬他促进共识的能力，并赞扬他为南非在所谓的“全球南方”国家的形象树立了榜样。“全球南方”是指低收入和中等收入国家的统称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的倡导者之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一项以种族灭绝罪起诉以色列的案件，法官裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动，这引起了国际社会的广泛关注。[ editorial note: The link's content is referred to in the context provided, and is not linked here as per instruction. ]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选旅途中，拉马福萨强调了ANC在过去三十年中的成就，但批评者却指出，他所提供的在解决南非最显著挑战上的新方案并不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举冲刺阶段，ANC的最后一次竞选宣传活动上，拉马福萨向聚集在索韦托足球场的支持者们承诺“将做得更好”后，有成千上万的市民在他说完话之前就提前离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了既适用于其法律也适用于其政治战的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因提交虚假文件掩盖沉默金支付一事，共34项指控成立的一天后，这位共和党总统候选人列举了一连串对手和不满，语调愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官胡安·梅尔罕为“狡诈”和“恶魔”，还将民主党总统候选人乔·拜登称为“有史以来最糟糕的总统”。他猛烈抨击作证反对他的证人、曾投票弹劾他的国会议员，以及声称非法移民流入美国的激进言论，这与他在竞选集会上的陈词不谋而合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选活动捐款，并将其面临的挑战视为超越个人范畴的更大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们这样做，”他说，“是为了保卫美国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他其他竞选演讲中常穿插幽默元素，但此次演讲主要氛围阴沉。在新闻发布会上，特朗普仅拿着一页小便签纸，最后也没有回答记者提问，与儿子埃里克一起迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也对司法系统和任何提出特朗普涉嫌犯罪的人发泄怒火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一场双方候选人都将对方视为国家威胁的选战中，拜登团队抓住了特朗普的言论，视为他不可担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普这位困惑、绝望和失败的总统对自己的个人怨言大加渲染，并对美国司法制度撒谎，让所有观众得出一个显而易见的结论：此人不可成为美国总统。”拜登竞选团队发言人迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持特朗普的人士——他们大都认为纽约的判决是冤案——周四在他的竞选活动中收到了3,480万美元的捐款，创下他在WinRed平台上的单日捐款记录，WinRed是共和党用于数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款上落后于拜登，该竞选活动正在寻求继续保持捐款势头，向支持者发送一系列充满预兆的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后又一条信息宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都一致站在了前总统身后，认为审判存在瑕疵、指控不应提起、陪审团因集中在民主党重镇的曼哈顿地区而受到污染、法官有偏见——地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手迅速反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选伙伴克里斯·拉齐维塔对一家社交媒体平台X上发布的内容表示轻蔑，指责某全国性大学生共和组织表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每个人都有自己的观点……”拉齐维塔在X上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上针对一位来自马里兰州前共和党籍州长兼参议员竞选对手拉里·霍根进行了攻击，霍根曾在判决前警告美国人不要更添党争之火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你结束了竞选。”拉齐维塔回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和乔治亚这两个关键战场州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们重新考虑自己在11月的投票意向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类动摇支持者的行为可能会给他第二次对决乔·拜登时造成不利影响，特别是在几个摇摆州中特朗普的支持率微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党人都与特朗普的语气如出一辙，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是政治，其目的是伤害他，并尽可能使他远离竞选活动。”62岁的前警察、乔治亚州玛丽塔市居民斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么做，他们也能对任何人这么做。谁都不安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克代德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦出席记者会，该记者会发生在纽约对他因在2016年提交虚假商业记录掩盖给色情女星斯托西·丹尼尔斯支付沉默金一事进行的刑事审判后被判有罪的一天之后，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克代德/图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国两年来参与这场战争的一个小而重要的一步，专家表示这可能会缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在过高的风险。美国担心大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅提供的高级武器的禁止相契合，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从星期四开始生效，目的是针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，最新的决定允许基辅使用美国提供的武器反击从边境对面进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这赋予前线乌克兰士兵使用美国提供的高机动火炮火箭系统（HIMARS）发射器发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区安营扎寨之前，促使他们退却，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比连斯科夫说，这是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格兰德表示，拜登的决定会降低基辅需要将其部队从东顿巴斯关键战场调离的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如今，俄罗斯人将发现自己处于不利地位，必须重新考虑他们在进攻哈尔科夫地区的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定始于数周之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员称，乌克兰曾在5月13日安全视频会议上请求拜登政府允许其使用美国武器打击哈尔科夫地区的目标。乌克兰国防部长办公室主任雅各布·苏利文、国防部长莱昂·埃斯珀以及联合参谋主席克里斯·布朗中将参加了会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、埃斯珀与布朗制定了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提出这一建议。这位官员表示，拜登同意乌克兰应能够在俄罗斯领土上反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时也曾公开呼吁合作伙伴采取这一措施，但当时他说：“迄今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交政策研究机构欧亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直利用拜登关于不允许打击俄罗斯领土的禁令作为在哈尔科夫地区发动攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮一直部署在边界对面，可以保持空防、电子战、指挥与控制等功能，拥有某种程度的庇护所，”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定可能不会改变前线的移动，但如果实施，会使得俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难，”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格兰德表示，俄罗斯缺乏足够的部队来对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力生成足够的作战力量，从东北方向对哈尔科夫构成威胁，”他说，“要这样行动，必须在东部作战区域削弱其部队的力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次警告存在核战风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大其使用美国武器打击俄罗斯的能力，特别是在俄罗斯在过去艰难的一年里占领战场优势之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月29日，拜登政府宣布政策转变后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准允许其打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为华盛顿战略与国际问题研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的这一举措仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变，但确实是一个新的开始，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：报复针对哈尔科夫之外其他地区的更广泛目标——也许不是直接影响哈尔科夫的，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在5月29日于布拉格的声明中未表示，拜登政府是否可以扩大政策允许打击俄罗斯其他地区的目标。但布林肯没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即必要时进行调整和完善，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="被俄罗斯导弹袭击损坏的儿童和青年体育骑术学校的遗址" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈尔科夫市外的马拉丹利夫卡村，于2024年5月30日俄罗斯对乌克兰的攻击中受损严重的儿童和青年体育骑术学校工作。路透社/瓦伦廷·奥吉雷诺科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 赢得压倒性胜利，将成为该国第一位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;CLAUDIA SHEINBAUM以压倒性优势赢得墨西哥总统选举，成为该国首位女性总统，从其导师和前任领导人ANDRES MANUEL LOPEZ OBRADOR手中接过项目。洛佩斯此前的民调支持率尤其在贫穷阶层很高，对她的最终胜利起到了重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，在墨西哥选举委员会快速点票的初步统计中赢得约58.3%至60.7%的选票。这有望成为墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据选举委员会公布的初步结果，执政联盟可能在国会两院中获得三分之二的超多数席位，这将使联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这是我第一次成为墨西哥共和国首位女性总统，" Sheinbaum对热情欢呼的拥护者们如此说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说是一个重要的里程碑，这是一个以 macho文化 著称的国家，也是世界上天主教徒第二多的国家，多年来传统的价值观和女性角色在此根深蒂固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会投票给女性，"87岁的埃德姆尔·蒙蒂埃说，她是墨西哥最小的州特拉克斯卡的一名Sheinbaum支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"过去我们甚至无法投票，即使能投票，也是遵循丈夫的指示，感谢上帝这一切已经改变，我亲身经历了这个过程。"蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum面临的道路相当坎坷。她需要平衡增加社会福利政策的承诺，同时解决巨大的预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果公布后，她告诉支持者她的政府将保持财政负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管应改善安全问题，但她对此做了有限的说明，而这场选举被认为是墨西哥近代史上最暴力的选举之一，38名候选人在这次选举前被杀。许多分析师认为，洛佩斯任期期间，犯罪组织的地位和影响力有所扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州两个投票站发生杀人事件而蒙上阴影。洛佩斯总统任期内，墨西哥有超过18.5万人遇害，创下了墨西哥近代史上任何政府任期内的最高纪录，尽管谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她在改善警务和减少有罪不罚方面作出空前的投资，否则Sheinbaum可能很难在整体安全水平上取得显著改善。"独立的拉美政治风险分析师奈特莱亚·帕里斯·弗兰纳里如此表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥市市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临在与美国就巨大的移民流入美国和安全合作打击毒品走私进行谈判方面面临的紧张局势，而此时美国正在经历芬太尼成瘾的流行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国大选后当选总统是唐纳德·特朗普，这些谈判将变得更为复杂。特朗普承诺对墨西哥制造的中国制造车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，下任总统将面临解决电力和水资源短缺问题以及吸引制造商转移的挑战，这是由于离岸制造趋势中公司将供应链向市场所在地靠近而产生的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum还将不得不解决佩梅克斯（Pemex），这家负债累累的国有石油巨擘，其生产已连续二十年下降的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"公司不能成为一个无底洞，不断吞噬公共资金，但永远无法盈利。"高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔贝托·拉莫斯如是说。"他们必须重新审视佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯任期内将最低工资翻一番，减少贫困和维持强势比索及低失业率，这使他备受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但目前墨西哥面临巨大的财政赤字，预计央行2025年预计GDP增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯总统试图将此次选举转化为对自身政治议程的全民公投，Sheinbaum拒绝了反对派关于她是洛佩斯"傀儡"的声明，但承诺继续支持很多帮助墨西哥最弱势群体的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，Sheinbaum感谢洛佩斯："一个独特的人，他使我们的国家变得更好。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，区分Sheinbaum是否可能成为洛佩斯的“傀儡”是对女性性别刻板印象的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"难以置信的是，人们还不能相信她是如何做出自己的选择；我认为这在很大程度上与她是女性有关。"她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井公司坚持控制支出以提高产量的承诺，这将使全球最大原油生产国的产量增长在2024年放缓。这可能缓解了OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国的页岩革命和技术创新，推动了非OPEC产油国在全球原油供应中的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产增长逾一百万桶达1293万桶，并远超美国政府2023年初预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及OPEC+其他成员国在过去一年深入削减了原油供应，部分原因是试图抵消美国及其他非OPEC产油国的增产。OPEC+的总减产规模达586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在敲定一项计划，允许部分减产延长至2025年，据三位了解OPEC+讨论情况的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会考虑供应政策时，美国产量的增长仍在驱动非OPEC+产量的增加，但这种增长对OPEC+的压力将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测表示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身的预测——美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日——相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最密切关注的预测者，他们的预估均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到220万桶/日，这将比OPEC+之外的油产国的供给增长超出约100万桶/日。OPEC+在5月份的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中指出，这表明OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，并预计OPEC原油需求不会有太大变化。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;国际能源署&lt;/a&gt;的预期更加保守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管国际油价接近每桶80美元，但业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能在2024年再次引发产量惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常谨慎和纪律性。”合约钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。“考虑到当前的价格，钻机数量没有进一步增加也令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将其资本支出保持不变，并推迟了对钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓的情况。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示：“美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这样的速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去几年中，受到股东压力，公开上市的美国石油生产商在增长方面限制了资本开支。此前，不受监管的开支推动了强劲增长，但是2010年代页岩行业的回报率受到了限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归因于私营生产商的推动。如今，他们也正陷入一个席卷整个行业的企业并购浪潮中，通过延长井的长度和对岩石进行压裂，从而提高了井内产油量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了并购潮，但预计当前的油价将继续并且支持美国石油产量的适度增长，因为钻井和完井效率的持续改进将持续发挥支持作用。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，例如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;），预计今年来自国际市场的增长将超过北美的增长。其第一季度国际收入同比增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因是并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略转向更加注重资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo称，他预计OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体燃料产量增长。EIA在3月份指出，OPEC+石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长。”瑞银银行Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从休斯顿威克油田Oasis Petroleum拥有的租约中的控制室俯瞰。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作室从休斯顿威克油田Oasis Petroleum拥有的租约中的控制室俯瞰。2018年8月22日，美国德克萨斯州威克。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为交换的情况下实现新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一刻，这场战争必须结束，新的生活即将开始。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说。他正面临今年选举年中止持续八个月的加沙冲突的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在安排以色列与加沙激进的哈马斯运动停火的和平谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列数周对拉法的进犯之后提出的，同时随着加沙平民死亡人数的增加及人质的持续被俘，外界对内塔尼亚胡政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室在周五宣布，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提交加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在特朗普再次被定罪两天之后，这位共和党总统竞争对手因34项罪名获判有罪，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的最新提议分为三个阶段，与此前提议不同，因为停火将在所有三个阶段继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，以六周为期的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，人质，包括老年人和妇女，将交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判仍在进行，停火将继续进行，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称将哈马斯传达了该提议，来自卡塔尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有那些人不会同意这项计划，他们会要求战争持续下去。有些人甚至在政府联盟内。他们明确表示，他们想占领加沙，他们想继续战斗数年，人质对他们来说不是首要任务。然而，我敦促以色列领导层即使在面临各种压力的情况下也要支持这一协议。”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我以多年来对以色列的承诺，我是唯一一位在美国战争时期访问以色列的美国总统，以及我刚刚派遣美国部队直接为以色列防御伊朗攻击作为背景，我恳请你们退一步，想一想如果抓住这个机会会怎样，我们不能错过这个机会。”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列能够提出新提议是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，确实有一个通往危机结束的路线图。这是一份精心详细协商的四页半协议。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家电索媒体将拜登周五的演讲描述为有影响力的，并将其解读为试图直接向以色列公众传递信息。12频道中断晚间的新闻播报，以现场直播拜登的演讲。以色列审查机构此前曾禁止公布细节，主持人为丹尼·库什玛罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位纽约大学历史与公共事务教授杰里米·斯努里表示，相较于此前的提议，这项提议成功的机会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够在以色列发动任何重大袭击或攻击或恐怖事件的可能性可以忽略不计，但目前的情况比之前明显较低，”斯努里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众的看法正在向以色列转变，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时拜登也有影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事物时，他可以制造很多激励因素，”斯努里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案呼吁交换加沙患病、年迈和受伤的人质，换取为期六周的停火，该停火可以延长以提供更多的援助进入这一产区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在本月早些时候破裂，原因是以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的作为交换结束战争的要求，并加大了对拉法南部市区的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，当方在正在进行的攻势中不愿继续参与谈判，但愿意就交换人质和囚犯达成一份“最终协议”，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，本周五，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个拥有被关押在加沙的人质的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代号为6009的以色列在拉法的空袭周末造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际哗然，但并未触及美国不中断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了极度的痛苦，”拜登周五说。“我们看到本周早些时候拉法致命的炮火袭击……针对哈马斯的袭击后的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙进行反击以来，已有超过36,280人丧生，其中根据以色列统计，哈马斯10月7日在以色列南部的袭击导致约1,200人丧生。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在毁坏建筑的废墟中，位于比特拉哈亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
      &lt;i&gt;
        一名巴勒斯坦人走在加沙北部比特拉哈亚被以色列军事进攻摧毁的废墟中，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨
      &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 交易员追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将其代币锁入其中以换取奖励，这引发了分析师对用户及加密货币市场的风险警告。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插图展示了比特币的代表形象，图摄于2024年3月9日的法国巴黎。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这幅插图展示了以太币的代表形象，放置于PC主板上，拍摄于2023年6月16日。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重绑”（Re-staking）日益流行的最新迹象显示，随着加密货币市场价格上涨，交易者在寻找收益飙升。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高点；而排名第二的以太币今年迄今上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在二月份获得了美国风险投资基金a16z加密货币部门的1亿美元投资，并已将价值达188亿美元的加密货币吸引到其平台中，比六个月前增加了近400倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创始人Sreeram Kannan向路透社表示，EigenLayer发明重绑的初衷是为传统的加密货币实践举证——即所谓的“绑定”（staking）——提供扩展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库系统，涉及网络中许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为此，加密货币代币的所有者（例如以太币）需允许其资产成为验证过程的一部分，即“绑定”。持有者在参与绑定期间会暂时失去对代币的即时访问权，但会获得收益作为补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些绑定平台还为用户发放代表其绑定代币的新创建的加密货币。重绑使代币的所有者可以利用这些新代币再次绑定到基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重绑风险的评估存在分歧，一些内部人士认为，由于这项实践尚处于初级阶段，目前还不清楚其风险有多大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果重绑产生的新代币成为加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会基于少量基础资产引发无限借贷循环，这种情况下，若所有人在同一时间试图退出，有可能导致更广泛的加密货币市场不稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品针对抵押品时，这并不理想，这增加了一种新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·莫恩·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上进行绑定的收益通常在3%-5%的范围内，但分析师表示，重新绑定的收益可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑定是分散金融（DeFi）领域不断研发的最新成果，在这一领域，加密货币持有者投资于试验性方案，以期在无需出售其资产的情况下为其现有持有物获得巨额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer尚未直接向用户发放绑定奖励，因为这一机制尚未开发完成。用户加入平台是因为预期未来会获得奖励或所谓的空投（airdrop）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其新创建的代币，该代币称为EIGEN，用户希望它将来能具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫恩·麦卡锡表示，重绑定平台的增长受到了用户追求空投的需求的驱动，他称之为“非常、非常投机的免费钱之事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂（COIN.O）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在预防性地这样做，（他们）期望获得某种奖励，但他们不知道是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Sreeram Kannan在西雅图大学担任助理教授，并且是率先在印度推出学生设计微卫星团队的成员之一。据他的学术网站介绍，EigenLayer是一个面向验证服务的市场，连接潜在的绑定者和需要绑定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已经有新的重绑定平台出现，如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币进行重绑定并在EigenLayer上生成代表相同重绑定资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币绑定到何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重绑定可能伴随着“隐藏的风险”——如果重绑定的代币用于加密货币借贷，市场下跌期间可能出现被迫清算和更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售被高风险借贷加剧，由于作为抵押品的加密货币代币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，重绑定问题对传统金融市场并无实质性风险造成传染，”标准普尔全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正在逐渐与主流金融领域相互关联，机构投资者也开始采用重绑定机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody观察到，对其加密资产进行绑定的兴趣显著；但首席风险官阿诺什·阿雷夫莎塔因表示，重绑定涉及将资产追溯和利益分配的“纸面记录”建立起来过于困难，因此暂不认为这会是一个合理的推进点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是野村证券的加密货币部门，已与Kelp DAO合作，为部分资金进行重绑定，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。野村证券的评论请求未获回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士侧重加密货币的银行Sygnum表示，其为客户加密资产进行绑定，并预计“围绕重绑定将出现新的生态系统”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>