<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 08:47:21 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会以290席中的190席出席，于周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔发表讲话宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔发表讲话宣布军事状态，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月初在一所高安全级别监狱内被另一名囚犯攻击，狱警称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿在2007年被定罪，被指控谋杀吸毒者和卖淫女性，并在其位于不列颠哥伦比亚省的养猪场肢解她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了六名妇女，这些妇女的遗骸部分被发现于距温哥华市不远的破旧房产中。当地政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务表示，皮克顿于5月19日在魁北克监狱被殴打后死亡，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中已有超过60名女性从温哥华市中心东部贫民窟“东端大街”失踪，这一区域毒品泛滥，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场——位于温哥华市中心以东约25公里处的普特科科米湖市——内发现了33名女性的遗体或DNA样本，许多受害者是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的书在亚马逊上架后仅几小时就被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手称自己无罪，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊下架该书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其领导地位将被严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，在周三那天约71%的投票站已经计票的情况下，ANC的得票率不到42%，比2019年上一次选举的57.5%大幅下滑，首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果给ANC带来了沉重打击，这一曾为 Nelson Mandela 领导的解放运动必须与一些较小政党达成联盟协议或其他形式的合作协议，以管理国家事务。这可能意味着ANC需要在政策上做出让步或放弃一些显要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领导人转变为企业家的拉马福萨可能面临反对党和其内部批评者的辞职呼声，但ANC的高官仍支持他继续担任总统，分析人士认为没有明确的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确可以接替拉马福萨的团结候选人，”来自南非开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查显示，拉马福萨在这次选举中的众议员中获得最高好评率。ANC内的派系斗争可能会使反对他变得更为复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨至今尚未对ANC在此次选举中的表现发表评论。他的发言人表示，他会于周日当正式初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨总统之前也经历过类似悬而未决的局面。在2022年的一份调查报告中，调查小组发现他可能因将其藏在狩猎场家具中的现金而违反了纪律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了“Farmgate”丑闻中的不当行为，并在同年晚些时候赢得了再次作为ANC领导人连任五年的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是对ANC的一次前所未有的严峻考验，因为选民因高失业率、犯罪和长期断电等问题对ANC感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底在承诺清洁党的形象、重振经济后成为ANC领导人。但在2018年成为国家元首最初一段时间的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济停滞不前，ANC高层官员仍卷入各类丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次周三选举中的致命一击来自他的对手祖马。祖马支持的新党Umkhonto we Sizwe在选举中出人意料地表现出色，严重侵蚀了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已将拉马福萨和ANC置于死地。他知道他们在这里很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨项目的终点——你不能输掉选举，还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革问题上显得犹豫不决而受到批评，这与他八九十年代作为工会领导时的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们称赞他建立共识的能力，并认可他在推动南非作为所谓“全球南方”（包括低收入和中等收入国家的群体）的形象方面所扮演的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球最知名的推动疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非对以色列提起了种族灭绝投诉并提交给了国际法院。本月，该法院裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动，而以色列却坚决否认这些指控，并仍在持续其拉加以色列军事攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在其竞选期间强调了ANC在过去三十多年中的成就，但批评者认为他并未为解决南非面临的重大挑战提出新的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，他在沃特沃顿足球场前面对几万支持者发表了演讲，承诺“做得更好”。演讲尚未结束时，观众已陆续离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Soweto, 2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，标志着美国对这场持续两年的战争的更深层次介入。专家认为，这一举措有助于缓解俄罗斯在赫尔松方向的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在重大风险。他们担心，这可能引发直接冲突，尤其是可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与之前对基辅供应更高等级武器的其他限制相符合，包括先进美国战斗机和远程多任务攻击巡航导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周四生效，专门针对赫尔松地区的战斗。美国官员表示，该决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄方部队，这些部队正在“攻击”或“准备攻击”乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定允许前线乌克兰人员使用诸如美国提供的高度移动火箭炮系统（HIMARS）和引导多管火箭发射系统（GMLRS）的导弹和其它武器越过边境打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能创造条件，使俄军在未稳固阵地前就被迫撤出赫尔松地区。”乌克兰国家安全研究院研究员尼康·比列斯科夫表示，该研究院是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅必须从东部顿巴斯关键战场调兵的情景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将在攻势中处于被动，不得不重新考虑其在进攻赫尔松地区的战术。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程上周就已经开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员透露，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长会议主席C.Q.布朗提出了在赫尔松地区使用美国武器的要求，这是未经授权使用的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，苏利文于5月15日向拜登提出了这一建议。据官员透露，拜登同意让乌克兰在俄罗斯本土发起反击，以保护自己。此后，拜登政府一直在完善这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日的《华尔街日报》采访中公开呼吁合作伙伴采取这一措施，但当时他表示：“目前尚没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧亚研究项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯一直在利用拜登禁止对俄罗斯境内目标发起打击的规定，这使他们能够在赫尔松地区安全地发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接摆在边境对面，也可以在这里部署防空、电子战、指挥和控制等设施。”李说道。“这给了他们一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅凭这一决定可能无法在短期内改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的变动情况。但它将使得俄罗斯更难以继续进行这种跨境行动。”李指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够力量发动对赫尔松的重大攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯不具备从东北方向对赫尔松产生足够作战能力的条件。”他指出。“要实现这一点，他们需要剥夺东线战场部队的力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备寻求在今后几周和几个月内扩大其在美国武器使用范围。特别是在过去一年俄罗斯在战场上恢复主导权之后更显迫切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布上述政策调整后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对俄罗斯境内深处的目标发动打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的剧烈变化，但迈出了一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员会为进一步的行动进行辩解，即打击更广泛的 targets —— 可能不是直接威胁赫尔松，但位于其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，目前尚不清楚拜登政府是否可以将政策扩展到允许对俄罗斯其他地区进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续进行必要的调整和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="赫尔松地区俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;瓦伦丁·奥吉伦科/路透社 2024年5月30日，乌克兰赫尔松地区马拉达尼林卡村，KIDS and Youth Sport Riding School在俄罗斯袭击后受损严重。文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机时，传达了一条适用于他的法律和政治战斗的信息：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一名陪审团裁定特朗普因伪造文件以隐藏支付给艳星“瑟摩·丹尼尔斯”的封口费而涉及的34项指控均成立的一天之后，共和党总统候选人迅速列出了一系列对立者及其不满，并在愤怒且颠三倒四的讲话中予以归咎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称担任其审判的法官胡安·梅尔查“肮脏”和“恶魔”。他称其11月5日总统选举的对手乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击那些作证反对他的证人、那些曾投票弹劾他的国会议员，以及宣称有非法移民涌入美国的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为其竞选捐款，将面前的挑战描绘得比个人更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这件事，”他说，“因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲大多充满阴郁的语气。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。在结束时，他没有回答问题，迅速伴着儿子埃里克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们抨击司法系统，指责那些认为特朗普曾犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都将其对方描绘为国家威胁的选举中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为新鲜证据，以证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，他在公开场合谈论个人懊恼，并试图歪曲美国司法系统，任何观看的人会得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者中，大多数人视纽约的裁决为严重的不公正，他们周四向他的竞选捐款超过3480万美元，特朗普团队表示，这是一个单日纪录。这是共和党筹款平台WinRed的一项记录，该平台处理共和党人的数字筹款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于竞选捐赠总额落后于拜登，特朗普的竞选团队在周五努力追赶势头，向支持者发送了大量令人不安的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信上写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条消息在特朗普新闻发布会之后高喊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党官员和组织几乎全都一致站在前总统一边，称审判有缺陷，这些指控本不应该被提起，曼哈顿这个民主党占优势的陪审团有污染，而审判法官是有偏见的——当地当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或不够强烈的情况下，特朗普的支持者及竞选助手发动了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选共同经理克里斯·拉奇维塔对一个在其社交媒体平台上发文称应尊重陪审团裁决的全国性大学生共和党组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股，人人都有，”拉奇维塔贴文说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对前民主党政府官员兼马里兰州参议员竞选对手劳里·霍根进行了攻击，霍根在裁决前曾警告美国人“不要在消防桶上浇燃料，更多地助长了党派间的恶意斗争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你就结束了你的竞选活动，”拉奇维塔在他的社交媒体平台上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据对宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州的共和党选民的采访，几位受访者表示特朗普的定罪令他们对11月的支持产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种离弃可能会在已经处于细略优势的多个摇摆州对其与拜登的再对决中伤及特朗普。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被采访的共和党人听起来像特朗普本人一样，称审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这都是政治斗争，目的是尽可能地削弱他并使他远离选战。”62岁的、曾在佐治亚州马里埃塔市退休的警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布拉德利·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="前美国总统特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦参加5月31日报名显示有罪的总统选举诉讼的新闻发布会。路透社/布拉德利·麦克德米德/档案照&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项针对加沙地带的新停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“战争该结束了，新的和平局面应该开始了，”拜登说，他正面临因加沙冲突持续八个月，而产生的选举年压力，需要暂停这一冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国斡旋的旨在安排以色列与哈马斯激进运动之间停火的谈判多次陷入僵局，双方都指责对方造成拖延。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该提议是在以色列持续数周对拉法地区的侵入，以及对以本尼·内塔尼亚胡政府内外施加的关于加沙死亡人数和持续人质问题的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙休战协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在前总统唐纳德·特朗普因指控其34项重罪罪名被判有罪仅一天后，此提议来到公众面前，凸显了两位候选人之间的强烈对比。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与之前提议的不同在于，停火将持续执行，直到各方审议通过所有三个阶段的条款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，包括老人和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在第二阶段中，哈马斯和以色列将谈判达成永久结束敌对状态的条款。“只要谈判继续，停火还将继续，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三阶段将包括一项针对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登表示，已将此提议传达给哈马斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我知道在以色列的一些人不会同意这项计划，并将呼吁战争无休止地持续。一些人甚至在政府内阁中，他们明确表示，他们想要占领加沙，他们想继续战斗数年，人质对他们来说不是优先事项。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“作为以色列为数不多的生命承诺者，作为唯一一位在战争期间亲自访问以色列的美国总统，以及刚指示美国武装部队直接保卫被伊朗袭击的以色列的人，我希望你们在未来这个时刻向前迈进，”拜登说。

&lt;p&gt;“我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名要求匿名的美国高级官员对媒体表示，以色列能够做出这一新提议是因为最近的战场优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在已经有一个清晰的危机结束路线图。它是一个详细的四页半协议，已经仔细协商过。”该官员说，“目前摆在台面上的是这个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据提议，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几家以色列媒体描述了拜登周五的讲话为“具有戏剧性”，并将该讲话视为试图直接向以色列民众寻求支持。领先媒体Channel 12中断了其晚间新闻节目，向公众直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构禁止发布有关提议细节的报道，主持人的丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;休会教授杰里米·苏里认为，此提议比以前的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“哈马斯遭受了重大打击，哈马斯能够对以色列发动严重袭击或恐怖事件的可能性不小，但远低于以前。”苏里教授说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更重要的是，全球公众舆论正在“反对”以色列，苏里教授说，这可能会促使以色列希望结束该冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励。”苏里教授说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年早些时候，前人质提议提出，要求释放加沙的病重、年长和受伤人质作为六周停火的交换条件，这可以延长以允许更多援助进入该地界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该提议的原本计划在本月早些时候声明，原因是以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的永久结束战争，同时加大了对南部加沙拉方市的袭击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它告诉斡旋者，如果以色列停止冲突，它将不会参与更多谈判，但如果以色列停止冲突，它将准备达成一项完整协议，其中包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一名要求匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括被哈马斯羁押的17个国家的外交官会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的强烈谴责，但并未达到美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦平民所经历的是纯粹的地狱，”拜登周五说。 “我们看到本周早些时候拉法发生致命火灾的可怕画面，以色列炮击……哈马斯。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在回应10月7日南部以色列哈马斯袭击以来袭击加沙以来，超过36,280人被杀害。根据以色列方面的记载，哈马斯袭击造成了约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里再次成为美国与真主党之间的重要沟通桥梁，以期调解以黎冲突，利用数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了这位86岁高龄政治人物在黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社区中的影响力，并被视作自以色列在九月暗杀真主党领导人哈桑·纳斯里拉以来国家稳定的重要因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视台演说中表示，黎巴嫩正在结束其“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了国家的未来团结起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1975年至1990年黎巴嫩内战期间因领导什叶派阿馬爾動員组织而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是逊尼派占主导的黎巴嫩政治体系中什叶派可达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新任领导人纳伊姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者的角色，称其为真主党的“大哥”。美国外交使节奥莫斯·霍奇施南多次访问贝鲁特，试图促成停火，其努力与2024年加沙战争同时进行，并在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让他重现了在2006年帮助结束黎以之间主要战事的重任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官称，由于黎巴嫩尚未选出总统，其内阁权力受到限制，仅具部分效力，且很难直接接触到徘徊在恐怖组织标签下的真主党，伯里的角色变得前所未有的重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到黎巴嫩，他真的是值得会面的唯一人物。他是国家。”一位贝鲁特外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在1985年因其在贝鲁特被什叶派武装分子劫持的美国飞机乘客上释放39名人质谈判中引起了全球性的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在内战后当选为议长与纳斯里拉崛起为真主党领导人几乎同时，两人共同领导了“什叶派双峰”，这一称谓指出了两个党派在什叶派政治表现以及国家中的主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁访见伯里的外交官说：“他是真主党信任的伙伴，这使他非常关键，但也很清楚伯里能做什么也有限制，这无论是由于真主党的立场还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列对包括伯里的阿馬爾动员组织所在地区的袭击也包括了大马士革城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生在1938年西非塞拉利昂古里埃的一个来自塔芬尼的商人移民家庭，他在黎巴嫩长大并在大学时代就活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经处境艰难的什叶派社区中许多人因其改进什叶派在宗派体系中地位而对他表示赞赏，在一个偏向基督派和逊尼派的体系中，他的努力改善了什叶派的特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一位律师，他在阿馬爾运动创始者穆萨·萨德神秘失踪后接任了领导角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿馬爾运动的军事崛起，该组织与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全机构，他似乎与真主党在政治上步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年美国大使馆电报发布后，他否认了对其真实态度的质疑，宣称“纳斯里拉对我就像自己的亲人一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿馬爾武装分子在以色列对加沙攻势的支持下，与真主党一起向以色列发射火箭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交使节开始访问贝鲁特，并与伯里会面，试图停止两国边境沿线的交火，并说服真主党向里提尼河以北撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾向某位外国官员表示“将黎提尼河南移至边界比将真主党向北推进要容易得多”。一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他是引领国家陷入2019年经济崩溃的宗派精英之一，在长达数十年的国家腐败侵蚀下，金融体系彻底崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样地，有些人谴责伯里不召开议会会议来选出总统，导致基督教职位在政府中空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为外交桥梁的角色激怒了真主党政敌，如基督教力量，他们认为任何形式的谈判必须由政府总统来负责。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比赫·伯里（右）与伊朗前议会主席阿里·拉里贾尼会面（未图），2024年11月15日，贝鲁特。图片来源：REUTERS/Thaier Al-Sudani/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比赫·伯里肖像悬挂于贝鲁特一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张肖像悬挂于一栋建筑上，在贝鲁特举行的一次纪念阿馬爾运动创始人穆萨·萨德消失的45周年集会上，穆萨·萨德于1978年访问利比亚后神秘失踪，2023年8月31日。图片来源：REUTERS/Mohamed Azakir/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守减少增加产量支出的承诺，这使得全球最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，这可能减轻对OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中通过页岩革命和技术突破，实现了非OPEC国家的原油供应增长，成为推动全球原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，从1133万桶/日增加到1293万桶/日，远超政府年初预计的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加深了减产幅度，部分原因是补偿了美国和其他非OPEC国家增加的供应。OPEC+的总减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据三位熟悉OPEC+讨论的消息人士的说法，OPEC+正在制定一个&lt;span style="color: #0000ff;"&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂协议&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;，可能允许该组织将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管OPEC+将于周日开会讨论供应政策，但美国产量的增加将继续推动非OPEC+国家产量的提升，但与2023年相比，威胁将有所减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将高达64万桶/日，是目前预测中最受关注的几位预测者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日，这意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计2024年全球需求增长将仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来看，美国原油产量今年迄今变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，美国生产商会不太可能像2023年那样再次超出预期，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直保持保守和严谨的态度，”钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯科尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有显著增长，鉴于当前的油价。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓的局面。该公司计划于年底运营12个钻机，明年初再转移部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国的生产能力在未来几年每年增长100万桶/日是有能力的，但目前并无这样的增长意愿，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodities Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市公司在美国的勘探生产支出有限，受到投资者的压力，因为无节制的支出导致了页岩产业在2010年代的迅猛增长但回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的原油产量部分得益于私营生产商的发展，如今这些私营生产商正在合并浪潮中被纳入。通过钻更长的井和压裂岩石，他们实现了更高的生产率，并同时从更多的井中生产更多石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期合并浪潮仍将持续，但目前的油价将继续支持美国整体石油产量的适度增长，尤其是在持续改进钻井和完井效率的情况下，”Texas Standard Oil总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务企业，如SLB（SLB.N），预期今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长了18%，而北美收入则下滑了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，企业策略发生了转变，更加注重资本纪律，这导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺约表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将领导今年的原油和液体生产增长，EIA在3月份表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非成员产量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了接受美国原油产量的增长”，瑞银的斯塔诺约表示。&lt;/p&gt;
            
            &lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Wink附近的Permian盆地Oasis Petroleum拥有的租赁地控制室中看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
                &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从Wink附近的Permian盆地Oasis Petroleum拥有的租赁地控制室中看到，2018年8月22日，美国德克萨斯州。路透社/Nick Oxford/资料图片&lt;/figcaption&gt;
            &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流向了一种新型平台，在这种平台上投资者可以通过锁定其代币来获得奖励。这种复杂的方案让分析师警告用户和加密货币市场面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重新锁定”日益流行，是加密货币市场风险偏好增加的一个最新迹象。价格高涨和交易者寻找收益导致市场人气上升。比特币，最大加密货币，接近历史新高；以太坊，第二大加密货币，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定热潮的核心是一个位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月获得了美国风险投资公司安德森·霍洛维茨加密基金的1亿美元投资，其平台已吸引1880亿美元的加密货币，而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，该公司发明了重新锁定，以扩大传统的加密货币“锁定”行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多个计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币代币的所有者将允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与锁定代币期间无法立即访问代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些锁定平台还会向用户发放新生的加密货币来代表他们所锁定的加密货币。重新锁定允许所有者将这些新代币再次锁定在网络应用程序和项目中，以此期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对此感到分歧，一些业内专家认为这种做法还太新，不足以了解其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，一些分析人士和专家担心，如果代表重新锁定加密货币的新生代币被用于加密借贷市场的质押品中，可能会导致无限循环的借贷行为，基于少量的底层资产。专家们警告，在所有人同时退出的情况下，这种循环会动摇更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当抵押品被用作抵押品时，这并不是理想的状况，它引入了一种新的风险元素，而这种风险元素原本是没有的。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，关键在于收益率：在以太坊区块链上进行质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师认为重新锁定可能提供更高的回报，因为投资者可以同时获取多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新锁定是去中心化金融（DeFi）的最新发展，加密货币持有者通过参与实验性的方案，而无需出售就可以获得较大的投资回报。EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未建立。用户加入平台是为了期望未来奖励或其他空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer分发了其自己产生的新代币给使用平台的人员，称为“EIGEN”。用户希望未来的“EIGEN”代币能够价值不菲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新锁定平台的增长是由寻求空投的用户推动的，他认为这是“真的非常投机的免费钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O上市代码）表示，Coinbase提供质押服务但不包括重新锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在提前这样做，预计将获得某种奖励，但不知道会获得什么。”Duong说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他曾是华盛顿大学的助理教授，并参与了创建印度首个学生设计的微卫星团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的交易平台，连接渴望质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重新锁定平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer上进行重新锁定，并生成新代币代表那些重新锁定的资产。这些代币可以用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里质押其代币，以及帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系，这是一个新兴的现象。”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示重新锁定可能带来的“隐藏风险”是，如果重新锁定的代币用于加密借贷，可能会导致强制清算和市场低迷期间更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着锁定作为抵押品的加密货币价值迅速下降，特别是在Terra和Luna崩盘后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新锁定，而在于借贷协议，借贷协议扭曲了风险定价。”Kannan说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新锁定不予关注，他们指出重新锁定协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重新锁定的问题对传统金融市场的影响有限。”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，加密货币市场正日益与主流金融相连，机构投资者也开始关注重新锁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打加密分支机构Zodia Custody看到了大量的机构对质押的兴趣，但由于难以建立一份记录资产去向和收益分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重新锁定是一个门槛过高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密分支机构Laser Digital与Kelp DAO合作为部分资金进行重新锁定，Kelp DAO在四月份的一篇博文中称。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密专营银行Sygnum表示其为客户进行代币质押，并期望“重新锁定的生态系统将诞生新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是2024年3月9日，在法国巴黎拍摄的比特币加密货币的插图。路透社/比诺特·特西尔/插图/档案照片/档案照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这是2023年6月16日拍摄的以太坊加密货币的插图，放置在计算机主板上。路透社/达多·鲁维奇/插图//档案照片//档案照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>