<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>主页|路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 03:38:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>叙利亚的沙拉（Sharaa）被宣布为过渡期总统，国家通讯社称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syrias-leader-sharaa-named-president-transitional-period-state-news-agency-says-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;Syria的实际领导人Ahmed al-Sharaa被宣布为过渡时期的国家元首，并被授权组建新的立法委员会，这一宣布来自推翻巴沙尔·阿萨德的武装组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚宪法也被暂停，现有的议会正式解散，发言人宣布称这份消息。该发言人隶属于军事作战指挥部门，该部门指挥了在12月8日快速发动的攻势，最终推翻了阿萨德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sharaa自2008年以来一直担任叙利亚的实际领导人，领导了超过13年的内战，推翻了阿萨德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些声明由国家媒体发布，是在大马士革举行的武装派别会议中宣布的，会议中这些派别曾与Sharaa指挥的“沙姆解放军”一同作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出席此次会议的还包括在12月由HTS任命的过渡政府中的部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sharaa所在的组织曾是阿盖达组织的附属机构，他已承诺将开始为期可能长达四年的政治过渡，包括召开全国会议、建立包容性的政府，以及最终举行选举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新成立的立法委员会将完成其任务直至新宪法被采纳，据国家媒体透露。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="叙利亚实际上的领导人Ahmed al-Sharaa，也被称作Abu Mohammed al-Golani，在阿萨德被推翻后，迎接了由乌克兰外长Andrii Sybiha领导的资深乌方代表团，地点位于大马士革。2024年12月30日。REUTERS/Khalil Ashawi/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CGZLPW67OFMNPCRCTL6PF2VOEA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
叙利亚实际上的领导人Ahmed al-Sharaa，也被称作Abu Mohammed al-Golani，在阿萨德被推翻后，迎接了由乌克兰外长Andrii Sybiha领导的资深乌方代表团，地点位于大马士革，叙利亚，2024年12月30日。REUTERS/Khalil Ashawi/文件照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 18:41:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syrias-leader-sharaa-named-president-transitional-period-state-news-agency-says-2025-01-29/</guid></item><item><title>独家：爱沙尼亚部长称波罗的海航运税可用于资助海底电缆保护</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/baltic-sea-shipping-tax-could-pay-undersea-cable-protection-says-estonian-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;为了覆盖保护海底电缆的高昂费用，预计航运公司可能需要支付使用波罗的海的费用，这是世界上最繁忙的航线之一。爱沙尼亚国防部长在多次电缆损坏事件后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NATO上周宣布，将在波罗的海部署驱逐舰、巡逻机和无人机，此前发生了一系列船只因锚损坏电力和通信电缆的事件，这些行为被视为可疑的破坏活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了巡逻之外，国防部长豪诺·佩夫库尔还表示，各国正在考虑其他保护电缆的措施，包括安装传感器以检测拖曳海底的锚，或围绕电缆建造外壳或保护墙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这些措施都会产生费用，最终可能是国家或电缆运营商承担，消费者可能会通过更高的税收或公用事业费用来支付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩夫库尔还表示，另一个选项是对通过波罗的海航行的船只征收费用。波罗的海周边有八个北约国家和俄罗斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就像你去机场时需要支付起降费和机场费一样，这个费用会在机票中体现。也许将来我们会在通过丹麦海峡时看到，公司需要为保护电缆而支付费用，这是本质上的一种保险费用。”他在东京接受《路透社》采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，可能在某刻我们会看到，在通过丹麥海峡时，公司需要为此支付费用，因为这实际上是对电缆损坏的一种保险费用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩夫库尔补充说，有多种选择可供选择，各国需要找到一个共同的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据位于英国的国际海底电缆保护委员会的数据，全球每年约有150条海底电缆受损。波罗的海浅水区的电信电缆、电力线和天然气管道由于流量密集，被认为特别脆弱，据估计，每天可能有高达4000艘船只穿越其表面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，瑞典当局截获了一艘马耳他籍船舶，该船与拉脱维亚和瑞典之间运行的电缆损坏有关。在不到一年的时间里，有四起类似事件影响了爱沙尼亚和芬兰之间的电力和电信线路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩夫库尔表示，虽然官方调查正在进行，但这些事件指向俄罗斯“影子舰队”的协调行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我们看到这些船只都隶属于俄罗斯的‘影子舰队’，尽管它们的船尾挂着不同国旗时，当然我们知道必须把这拼凑起来。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科指责西方国家关于其参与这些事件的“毫无证据”的断言。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 07:48:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/baltic-sea-shipping-tax-could-pay-undersea-cable-protection-says-estonian-2025-01-29/</guid></item><item><title>美国撤销对特朗普助手的机密文件案</title><link>https://www.reuters.com/legal/us-drops-classified-documents-case-against-trump-associates-court-filing-shows-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;美国检察官于周三采取行动，旨在结束对前总统唐纳德·特朗普两名下属的刑事指控，据称这两名下属帮助阻碍了对特朗普不当处理机密文件事件的调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两人——特朗普的个人服侍人员沃尔特·纳图与地产管理员卡洛斯·德奥利维拉——未对检察官的决定提出异议，据法院文件显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此决定将结束联邦特别检察官杰克·史密斯对特朗普的两起指控中的最后一部分，后者于本月早些时候辞职，特朗普即将重返白宫。这一决定仍需得到联邦上诉法院的批准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德奥利维拉的律师约翰·伯杰在声明中说：“卡洛斯本不应该被首次指控在这起案件中，我毫不怀疑他在审判中会被无罪释放。现在看到司法部作出了更好的判断，真是令人高兴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳图的律师理查德·克卢格告诉《路透社》：“这一决定绝对是正确的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯在特朗普在11月的选举获胜后，指控他非法保留机密文件并试图颠覆2020年选举结果，最终因依据长期部门政策而终止了对特朗普的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在那之前的指控中，检察官曾表示他们将继续推进对纳图和德奥利维拉的案件，该两人与特朗普一同被指控在文件案中有助于妨碍美国政府在特朗普的马阿拉歌住所回收机密资料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普提名的美国地方法官阿琳·坎农上一年裁定，史密斯不应被任命为特别检察官，于是驳回了特朗普及其同事的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此决定将保留坎农的此项裁决。检察官一直在努力上诉，辩称该裁决与之前的数十年法院裁定相冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登政府的最后几天，美国司法部选择了不公开发布史密斯在文件案中的最终报告部分内容，以防影响对纳图和德奥利维拉的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普时期的多位司法部领导曾描述史密斯的案件是对刑事司法系统的滥用。特朗普的代理司法部长周一解雇了多位调查人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，美国司法部于周三还寻求撤销对前共和党众议员杰夫·福特伯里的指控，他曾在华盛顿接受指控，涉嫌向联邦调查局进行虚假陈述。&lt;/p&gt;

&lt;img alt="美国司法部在针对前总统唐纳德·特朗普的起诉书中公布的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ANZ7SZRXJRMK3IWH5VMYGUW3EI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国司法部在起诉书中公布的图片显示，在2021年初，特朗普在佛罗里达州马阿拉歌俱乐部的白金色舞厅内存放的文件箱。图片由美国司法部发布并在华盛顿发布。美国司法部表示已将图片中的面部隐去。美国司法部/版权所有&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="美国前总统唐纳德·特朗普正在离开白宫" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B2KPH3KF55M6PI3AMTF256AQQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国前总统唐纳德·特朗普于2025年1月24日离开白宫，准备作为新任总统的首次旅行。路透社/卡洛斯·巴里拉/档案照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 16:07:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/legal/us-drops-classified-documents-case-against-trump-associates-court-filing-shows-2025-01-29/</guid></item><item><title>尽管美国豁免了援助冻结，卫生和人道主义组织仍不确定是否可以继续推进</title><link>https://www.reuters.com/world/despite-waiver-us-aid-freeze-health-humanitarian-groups-uncertain-if-they-can-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;全球的卫生和人道主义组织在周三仍然不确定他们是否以及如何能够恢复工作。此前，美国政府因特朗普总统对海外援助的冻结政策发放了“生命维系”援助豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿马科斯·鲁比奥在周二晚上发布了豁免令，原因是全球人道主义组织警告称，为期90天的外国援助资金和活动全面禁令已将数百万人的生命置于危险之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在1月20日就任总统当天便实施了冻结，这是为了使美国国际援助与他的“美国优先”议程保持一致的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在豁免令中，鲁比奥将生命维系援助定义为核心医疗和医疗服务、食品、住所以及相关的费用，用于提供此类援助。豁免令排除了例如堕胎、性别平等、多元文化、跨性别和非生命维系工作的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国艾滋病规划署表示，豁免令涵盖了艾滋病治疗，并表示它会继续争取将其他艾滋病服务也纳入豁免范围，包括预防服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国国际开发署（USAID）、援助组织及来自非洲、亚洲、欧洲和美国的卫生工作者告诉路透社，他们对豁免令意味着什么或它是否相当于此前要求立即停止工作的命令完全不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数受访人士要求匿名以便自由发表意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位援助人士表示，他们希望能在周三晚些时候获得更多关于豁免令的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一家由USAID资助，在非洲某国提供紧急粮食援助的组织表示，尽管理论上在鲁比奥最新的豁免令发布之前，他们的工作已经超过资金冻结的范围，但他们仍然不清楚是否能够恢复运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于有这些重大的宣布，但其执行起来却非常复杂，所以大家都感到很震惊和困惑。”一位全球卫生高级官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该名官员表示，美国国际开发署可能资助援助项目的一部分，而其他组织则提供其他元素，如果暂停其中的一个元素，可能会导致其他元素出现过载或停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在南非约翰内斯堡，治疗艾滋病患者和为跨性别人士设立的多个健康中心因5月17日被关闭，而组织正寻求进一步的指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些健康中心由南非威茨生殖健康与艾滋病研究所运营，该研究院隶属于威茨健康产业联盟，该联盟领导着多个由USAID资助的项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有沟通说你可以重新启动项目的A、B和C部分，但不能做D和E部分。”威茨健康产业联盟主席沙伯尔·马迪说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非另有指示，否则我们仍需遵守停顿工作命令，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三下午，至少一个非洲国家的美国总统应急基金抗击艾滋病项目（PEPFAR）的员工尚未从华盛顿获知鲁比奥豁免令对他们项目的具体影响，一位知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位负责全球提供关键药物项目的知情人士表示，当下他们仍在探讨其工作是否可以恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃塞俄比亚提格雷地区的社会服务、健康与发展组织经理耶尔加·盖布雷吉札布耶表示：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们被告知要停止工作，甚至中断正在进行的活动。目前还不清楚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的组织使用USAID资金提供粮食援助、艾滋病药物和儿童教育，总共为超过30,000人提供服务。他同时表示，他们也不清楚是否能够支付2月份的员工工资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国是全球最大的单一援助捐赠国。2023财年，美国拨款720亿美元用于援助。&lt;/p&gt;

![美国驻罗马联合国机构大使辛迪·麦凯主持了对联合国世界粮食计划署仓库的访问。图片摄于2022年3月17日，肯尼亚西北部奈洛比附近塔尔纳县库克拉姆难民营。供图/路透社/摩库亚·托马斯](U.S. Ambassador to the U.N. Agencies in Rome Cindy McCain visits Kakuma)</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 17:42:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/despite-waiver-us-aid-freeze-health-humanitarian-groups-uncertain-if-they-can-2025-01-29/</guid></item><item><title>随着加沙返回者努力在飞地北部定居，欢乐转为绝望</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/joy-turns-despair-gaza-returnees-struggle-settle-enclaves-north-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;在以色列与伊斯兰抵抗运动（哈马斯）停火后返回北部加沙的数千个巴勒斯坦家庭感到欢欣，然而，房屋损毁严重、基本生活物资短缺的严酷现实使他们陷入绝望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多家庭不得不抱怨饮水短缺，他们需要排几个小时队才能装满塑料容器，用于饮用或清洁。随着大多数房屋沦为一片废墟，返回者只能搜寻残存的有用物品来搭建简易帐篷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜晚，加沙北部因以色列空袭和炮击而废墟一片的住宅区因缺电或无燃料运转备用发电机，陷入黑暗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里什么都没有，没有水、没有食物、没有饮用的东西，生活极其艰难。这里没有杰来亚难民营，”在杰来亚难民营最大且人口最密集的难民营中，希沙姆·埃尔-艾尔在周三站在多层房屋的废墟旁说道。杰来亚难民营是巴勒斯坦加沙地带八个历史悠久的难民营之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的家族现在挤在简易帐篷内，这些帐篷为他们提供了些许对于加沙寒冬的保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到周二晚，加沙的哈马斯当局表示，约65万因战争而逃离北部的民众大多已返回加沙市和加沙地带的北部边缘，那里的战斗较不剧烈且破坏较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多返回者拖曳着他们仍有的个人财物，他们往往是经过几个月在战场间转移后才返回，沿途跋涉了20公里以上，沿着沿海公路行走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自杰来亚南部马瓦西地区的法哈德·阿布·贾霍姆与其家人返回了杰来亚，但他们找到的毁坏程度如此之大，他们被迫再次南下。&lt;br&gt;
“北部只剩下的鬼魂，”阿布·贾霍姆在马瓦西告诉路透社时说道。“我们都想念北部，但当我去了那里时，我感到震惊。直到从神那得到救济，我才会返回（南部）。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的哈马斯官员表示，在停火协议中同意的燃料、烹饪用气和帐篷数量比停火谈判中商定的要少，这一点以色列强烈否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯政府媒体办公室表示，最初需要的帐篷数量为13.5万个，但这位哈马斯官员表示，自1月19日协议生效以来，仅有大约2000个帐篷进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说，医院和糕点坊被摧毁后的修复工作尚未开始，呼吁调停人保证更多援助物资的流入，还表示激进组织中的不满情绪可能会影响停火状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COGAT，以色列负责与巴勒斯坦人联络的国防机构，表示自停火以来已有数十万个帐篷进入加沙地带，液化气和燃料每日正按协议供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据协议，前六周内将释放33名被巴勒斯坦激进分子扣为人质的加沙人，以交换数百名巴勒斯坦囚犯，其中许多人正在以色列服刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前已有七名人质和290名囚犯被交换。伊斯兰圣战组织和哈马斯表示，还有三名人质将于周四与数名巴勒斯坦拘留者交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理贝内特的办公室表示，以色列已收到周四要被释放的囚犯名单。但未提供进一步的细节，但以往当局曾表示名单中包括一名士兵和一名女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《以色列时报》还报道，五名泰国人质也可能将于周四获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停火后的第二阶段本应于2月4日开始，意在释放超过60名人质，包括有军事年龄的男子，并彻底从加沙地带撤出以色列军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果成功，这将标志着战争的正式结束以及重建加沙的巨大挑战的开始，重建加沙将面临巨大的难题。根据加沙卫生部的数据，以色列对加沙的攻势已导致近4.7万名巴勒斯坦人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此冲突是由哈马斯领导的跨境武装攻击引起的，导致以色列有1200多人死亡，超过250人被绑架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在杰来亚，卡米斯·阿马拉返回到他房屋的废墟中，挖掘他父亲和弟弟的遗骸。这些都是当地应急管理服务报告的约1万名失踪和可能死亡的人中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我曾经和父亲弟弟一起被困在废墟下，就像他们现在那样。但我获救了，”阿马拉说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生活在这里无法忍受，老实说，这都是谎言。南部的人民应该留在那，对他们来说更好。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 14:15:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/joy-turns-despair-gaza-returnees-struggle-settle-enclaves-north-2025-01-29/</guid></item><item><title>南苏丹飞机坠机事故致20名石油工人遇难</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/plane-crash-south-sudans-unity-state-kills-18-uns-radio-miraya-reports-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;一架小型飞机在苏丹瓦尔州的一处油田机场起飞时坠毁，导致20人死亡。苏丹瓦尔州信息部长表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该飞机计划飞往首都朱巴时坠毁，瓦尔州信息部长盖特韦奇·比帕尔如此表示。机上乘客为合资企业——大先驱运营公司（GPOC）的员工，该合资公司包括中国石油天然气集团公司和国营尼罗石油公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遇难者中包括两名中国籍人员和一名印度籍人员，比帕尔补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏丹总统萨尔瓦·基尔表示，工程师和技术人员也在遇难者之中，并承诺进行彻底而迅速的调查以确定坠机原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比帕尔未提供关于事故的具体细节。媒体最初报道的死亡人数为18人，但比帕尔告知路透社，另有两名幸存者后不幸去世。目前仅有一人生还。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，战乱中的苏丹发生过多次空难。2018年9月，从朱巴飞往耶罗尔市的一架小型载客飞机坠毁，至少造成19人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，一架载有乘客的俄罗斯制造货运飞机从朱巴机场起飞后坠毁，导致数十人遇难。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="载有石油工人飞机坠毁在南苏丹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YAXW376H2BMEVBR3GK2FKRS4XE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架坠毁的飞机残骸，该飞机在飞往首都朱巴的途中坠毁，地点位于苏丹瓦尔州的油田机场，2025年1月29日。路透社/记者&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="载有石油工人飞机坠毁在南苏丹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YIY6JU44XZNPZH2YL34R7Z7LNM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一架坠毁的飞机残骸，该飞机在飞往首都朱巴的途中坠毁，地点位于苏丹瓦尔州的油田机场，2025年1月29日。路透社/记者&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 10:26:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/plane-crash-south-sudans-unity-state-kills-18-uns-radio-miraya-reports-2025-01-29/</guid></item><item><title>白宫在面临法律挑战的情况下取消支出冻结</title><link>https://www.reuters.com/world/us/white-house-revokes-spending-freeze-face-legal-challenges-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;特朗普政府撤回了一项旨在冻结拨款的提议，这项提议若实施将会使得数百亿美元的美国项目援助计划陷入混乱，一名白宫官员周三表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一重大国内政策倒转成为了总统新任期的首次重大政策转变。此次倒转的原因在于一位联邦法官暂时阻止了冻结措施的实施，而在另一个法官即将裁定一项独立法律挑战之时，这一行动已经展开。该提议已经让联邦政府陷入一片混乱，并导致医疗和儿童看护提供者遭到了支付中断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫还表示，特朗普打算打击支持巴勒斯坦的留学生，准备遣返他们，这表明特朗普正在扩展其移民审查范围，涵盖了依据政治观点进行界定的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫称，特朗普将签署一项行政命令，该命令将撤销参与去年波及大学校园的反以色列抗议活动的大学生和其他非公民学生的留学签证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在一份声明中说：“我们将找到你们，并将驱逐你们。”特朗普在以色列与哈马斯的战争期间曾公开支持以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，特朗普的移民审查主要针对无意在美定居的移民。而如果这一命令实施，它将针对合法在美居留的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是自1月20日就职以来，这位总统迅速行使权力的最新举动。他暂停了大量外国援助资金，为支持者赦免了攻击国会警察的案件，并表明了愿意通过提供买断而减缩文职部门职工人数的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫发言人卡罗琳·莱维特表示，特朗普还将寻求切断教授批判种族理论的公立学校联邦援助。批判种族理论是一种观念，认为种族偏见已经渗透到美国机构之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会民主党人表示，自重返权力以来，特朗普已多次违反法律。但他的共和党盟友至今尚未表现出反对他占多数的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党占多数的参议院已确认了他的所有任命，即使防务部长坪泰斯，他在参议院以51票对50票的微弱优势通过，尽管他曾经面临性侵和酗酒的指控。坪泰斯带头实施特朗普的议程，禁止跨性别士兵和多元化项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的一次充满争议的听证会上，作为民主党人的罗伯特·肯尼迪·J面临参议院的审查，因其反疫苗观点受到了批评。但大多数共和党人在听证会上似乎都支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他提名人的任命则没有遇到很多阻力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的司法部长提名者帕姆·邦迪获得参议院委员会的批准，为参议院确认投票铺平了道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的忠实追随者已经重塑了司法部，解雇了参与他的两项刑事起诉的律师，并疏远了数十位非党派的高级官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的商务部部长提名者霍华德·卢特尼克在参议院听证会上受到了友好的接待，他重申了特朗普支持全面实施关税以及对其加拿大贸易行为不满的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党议员表示，特朗普试图暂停数十亿美元的拨款资金，这一举动虽然没有真正生效，但已经动摇了国会内阁掌控价值6.75万亿美元的联邦预算的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普表示自己有权拒绝为他不喜欢的项目支出资金，尽管法律专家认为这可能会违反美国宪法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院第三号共和党领导人汤姆·艾默在迈阿密的一个集会上说：“至少对我来说，我感到兴高采烈，因为我们在白宫拥有一位总统正在兑现将使我们的财政状况恢复正常所做出的承诺。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冻结拨款资金让政府陷入一片混乱，白宫命令55个联邦机构审查超过2500项拨款计划，意图切断支持多元化项目和其他特朗普反对的政策的资金支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位华盛顿联邦法官在原告团体起诉阻止冻结行动后，将该冻结行动的生效日期推迟至至少2月3日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一名联邦法官将于当天下午3点（欧洲中部时间20点）考虑民主党总检察长提起的独立法律诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管冻结行动尚未生效，但特朗普的命令似乎让依赖联邦援助支付的人陷入了困局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国低收入人群的医疗补助计划在周三恢复正常支付，据州机构协会报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;住房资助计划系统目前仍无法运行，民主党参议员帕蒂·墨瑞表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨瑞在新闻发布会上说：“今天早上，混乱还未消散，我们将在法庭上反对这道鲁莽命令，但特朗普总统需要从这一伤及美国国民的荒唐命令中退缩，顺从国会的法律观。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="支持联邦资金和反对美国总统唐纳德·特朗普暂停所有联邦拨款和贷款的示威集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QMUQMXEYBI7LHXWJWF6IJ5G5Q.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持联邦资金并反对美国总统唐纳德·特朗普暂停所有联邦拨款和贷款的示威者，在华盛顿白宫附近，2025年1月28日。路透社/肯·塞登诺/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 18:26:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/white-house-revokes-spending-freeze-face-legal-challenges-2025-01-29/</guid></item><item><title>以色列空袭致3名试图从黎巴嫩进入以色列的土耳其人丧生，土耳其称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrike-kills-three-turks-attempting-cross-lebanon-israel-turkey-says-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;以色列军方空袭导致三名试图非法从黎巴嫩进入以色列的土耳其公民死亡，土耳其外交部在周三的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明称：“我们强烈谴责这一非法攻击，导致我们的公民死亡。”声明未提及事件发生的具体时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土耳其外交部表示，相关程序正在进行以将这些公民的遗体送回土耳其。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出：“正如我们在每次强调时所指出的，以色列必须立即终止无视人类生命和加剧地区紧张局势的侵略性政策。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 18:40:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-airstrike-kills-three-turks-attempting-cross-lebanon-israel-turkey-says-2025-01-29/</guid></item><item><title>丹麦的主权是欧盟的一个“根本问题”，欧洲理事会主席称</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/denmarks-sovereignty-is-essential-issue-eu-european-council-president-says-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;丹麦的主权对于欧盟而言是“核心议题”，欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔在周三的一次采访中表示，这正是美国总统唐纳德·特朗普继续对格林兰岛提出主权要求所引发的关注点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格林兰岛是丹麦的一个半自治领地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“丹麦的领土完整、主权和边界的稳定性显然是一个核心议题。”欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔在接受 EURONEWS 采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟的对外事务高级代表卡雅·卡拉斯也重申，欧盟“不会为此进行谈判”。卡拉斯的言论呼应了卡拉斯的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普认为格林兰岛对美国的国际安全至关重要，丹麦必须放弃对该岛的战略要地的控制权。他甚至不排除使用军事或经济手段来实现这一目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在西北部格林兰岛拥有一个永久性军事基地，用于弹道导弹预警系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二的北约和丹麦会议上，双方一致同意加强北极防御，哥本哈根表示将增加北极防务开支20亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格林兰岛和丹麦均明确表示该北极岛屿并非出售对象，格林兰总理穆特·埃杰德强调，岛上的居民有权决定自己的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 0.9617欧元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔出席欧洲联盟和西巴尔干国家峰会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U3EU75XO55J4PO2T55Q5SF6O24.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔出席欧洲联盟和西巴尔干国家峰会，地点在比利时布鲁塞尔，2024年12月18日。路透社/约翰娜·格隆/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 19:51:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/denmarks-sovereignty-is-essential-issue-eu-european-council-president-says-2025-01-29/</guid></item><item><title>利比亚战争罪嫌疑受害者在意大利释放嫌疑人后表示 dismay 和恐惧</title><link>https://www.reuters.com/world/victims-libyan-war-crimes-suspect-express-dismay-fear-after-italy-frees-him-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;移民在周三表达了对意大利上周释放一名国际刑事法院（ICC）通缉的利比亚警察奥斯玛·埃尔马西里·恩杰姆、允许其回国这一决定的失望和背叛感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名移民表示，每晚仍做噩梦，因为恩杰里姆对他造成了创伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院指控恩杰里姆犯有危害人类罪和战争罪，包括谋杀、酷刑、强奸和性暴力，这些罪行据称发生在2015年2月的利比亚。其中一些受害者被认为是移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恩杰里姆尚未对指控做出公开回应。他在1月19日应国际刑事法院的通缉令被捕，但两天后，就因逮捕程序上的错误，被释放并乘政府专机返回利比亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“我们今天面对的，是一场巨大的背叛和失望，也让我们对未来的生命安全感到恐惧，”来自苏丹南部、目前担任“利比亚难民”团体负责人达维德·恩扬博在意大利议会举办的记者会上说道。 &lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“我每天都在梦中见到他。夜晚辗转反侧，无法摆脱现实。”另一位移民拉姆·马戈克和马哈马特·达乌德也在同一个记者会上发言，他们都曾在利比亚监狱服刑。达诺博克称恩杰里姆是一个“非常危险且好斗的人”，曾对他实施体罚。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立核实该指控的真实性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三之前，意大利的司法部长和内政部长取消了关于恩杰里姆案件的原定讲话安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二，意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼透露，她和两位部长因涉嫌滥用公款，以及帮助和促进犯罪被司法检察机关立案调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党和人权组织指控政府释放恩杰里姆是因为依赖于利比亚安全部队减缓海上移民的流动，不想得罪这些高调人物。政府否认了这一说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恩扬博表示，其团体曾要求梅洛尼就政府的行动作出解释，但毫无回应。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="曾遭利比亚国际刑事法院嫌疑人奥斯玛·埃尔马西里·恩杰姆虐待的移民在罗马召开记者发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UKXPGRCPEBIUXO7GBD63N7QSVE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;照片说明：2025年1月29日，意大利罗马议会，苏丹南部移民达维德·恩扬博展示了一名为尼亚马·贾马尔的埃塞俄比亚女性的照片，尼亚马·贾马尔据说在利比亚被贩卖人口团伙绑架并受虐待，记者在记者会上与曾遭恩杰里姆虐待的其他移民一起出席。路透/雷莫·卡西利&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="曾遭利比亚国际刑事法院嫌疑人奥斯玛·埃尔马西里·恩杰姆虐待的移民在罗马举行新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TISIN5ESENJDLD263LIDJIL25E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;照片说明：2025年1月29日，意大利罗马议会，曾遭恩杰里姆虐待的移民达维德·恩扬博、拉姆·马戈克和马哈马特·达乌德在记者会上发言。路透社/雷莫·卡西利&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 17:31:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/victims-libyan-war-crimes-suspect-express-dismay-fear-after-italy-frees-him-2025-01-29/</guid></item><item><title>独家：美国农业部监察长在违抗白宫后被护送离开办公室</title><link>https://www.reuters.com/world/us/usda-inspector-general-escorted-out-her-office-after-defying-white-house-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;安全人员于周一将美国农业部监察长带出了办公室，此前她拒绝遵守特朗普行政当局的解职令，知情消息人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲莉丝·冯是农业部22年的资深职员，她此前曾告知同事，即便白宫于周五终止了她的职务，她也计划留在岗位上，称特朗普行政当局未遵循适当程序，消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周六发送给同事的电子邮件中，该邮件由路透社审核，冯表示独立的监察长公职人效和效能委员会认为这些解职通知不符合法律规定，因此目前不具效力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冯拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫为解除冯及其他监察长的职务辩护，称“这类擅自行动和党派官僚已被解除职务，以腾出空间让合格人员来遵守法律和保护民主。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业部监察长职位广泛赋予权力，负责追求消费者食品安全、农业部的审核与调查以及动物福利法的违规行为。农业部在关于禽流感的担忧中居于核心位置，这种病毒在牛和鸡群中传播，并导致一名路易斯安那州居民死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，监察长办公室对埃隆·马斯克的脑部植入物初创公司Neuralink展开了调查，调查仍在进行中。近年来，办公室还对用于研究实验室的狗育种场的动物虐待和博尔德香肠的李斯特菌爆发等问题进行了调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马斯克花费了超过2.5亿美元帮助唐纳德·特朗普在2020年11月的选举中获胜，并成为总统圈子中的关键人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冯是周五被特朗普解职的17名联邦监督员之一，此前有评论人士称这是所谓的“周五夜行动”。特朗普之后在空军一号上向媒体记者解释说“这是常有的做法。”他并未说明谁会接任空缺职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在特朗普在第二个任期开始后不到一周，这些解职行为似乎违反了美国法律，独立的监察长公职人效和效能委员会在致白宫的一封信中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国农业部网站上的履历，冯曾在2008年至2014年担任监察长公职人效和效能委员会的第一任主席。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="美国农业部华盛顿总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EZ2T23QH7ZPK7IDKIJ7W2SIV2E.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2012年3月18日，华盛顿。路透社/加里·卡梅伦/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 18:12:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/usda-inspector-general-escorted-out-her-office-after-defying-white-house-2025-01-29/</guid></item><item><title>刚果M23叛军在夺取戈马后向南推进，再度逼近布卡武</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/rwandas-kagame-says-he-agrees-with-us-need-ceasefire-congo-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;支持刚果民主共和国的卢旺达盟军23团（M23）叛军于1月25日向卢旺达南部基伍省省会布卡武市推进，目标是扩大其在刚果东部地区的控制范围，此前他们已经占领了戈马市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据五名外交官和安全来源的说法，M23部队正从明诺瓦镇沿卢旺达湖西部向南推进。其中一位直接与叛军联系的人透露了这一信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23成功向南推进将使他们控制自刚果主要冲突二十年前结束以来其他叛乱分子未曾占领的领土，这将进一步增加爆发全面战争的可能性，导致多国军队卷入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果东部的冲突已经持续数十年，根源在于1994年卢旺达大屠杀后引发的外溢效应，以及控制刚果宝贵矿产资源的争夺。戈马市的沦陷是M23自2012年最后一次占领这座城市以来最严重的升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达政府部队在戈马支持M23，刚果和联合国的来源均证实了这一点。同时，布隆迪的军事部队被派往加强基伍省的防御。卢旺达未直接对在其国土上的部队存在发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达和布隆迪是与刚果接壤的小国，它们之间关系紧张，基加利和布琼布拉相互指责对方支持各自的对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23部队在向基伍省推进时，正接近卡夫穆市，而布卡武机场也位于此。他们的接近可能引发大量刚果和布隆迪部队的激战，康斯坦堡明确表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在戈马，刚果北部省省会和流离失所者的重要枢纽，M23武装分子巩固了对城市控制，并在与卢旺达接壤的边境巡逻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大量的外交活动未能影响局势，美国指责卢旺达对戈马的沦陷“深感担忧”，德国取消了与卢旺达的援助会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马湖畔，一个拥有200万人口的城市，一些郊区可以听到零星的枪声。叛军的袭击导致街道上堆满了尸体，医院不堪重负，联合国维持和平部队在基地避难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这里就像一个双重国家。我们在刚果，同时也在卢旺达。”戈马市一个高级区域的居民评论道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在戈马与卢旺达双胞城市盖西尼的主要边境口岸，路透社的记者目睹了数十名被雇佣来加强刚果防御的罗马尼亚雇佣兵穿过边界进入卢旺达，其中一人表示这是他们回国之路的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些雇佣兵排队接受卢旺达警察嗅探犬的搜查，经过身体检查和证件核查后，他们登上了前往基加利的大巴车。卢旺达表示已经接收了超过280名雇佣兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果在过去两年中求助于私人军事公司，以遏制M23的进展，但在周一叛军占领戈马时，这些私人军事公司似乎未能提供有效的抵抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M23是自三十年前卢旺达大屠杀后的屠杀与反屠杀之后，最新的由图西族领导的、得到卢旺达支持的叛军。这是图西族领导的力量在美国前总统帕特·卡加梅的带领下推翻极端胡图族分子后留守的残余势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达声称，自大屠杀以来，一些被驱逐的罪犯藏匿在刚果境内，构成对刚果图西族居民及卢旺达本身的威胁。刚果拒绝卢旺达的指控，并表示卢旺达利用其代理武装部队洗劫其矿产资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国专家在一份报告中详细介绍了2024年4月M23占领鲁巴雅最大的钽矿的情况，并从此处非法出口至少150吨钽矿，这种矿产广泛用于智能手机等产品，通过卢旺达出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;东共体八个成员国中的刚果和卢旺达，计划于1月25日晚召开紧急峰会讨论危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达政府来源表示卡加梅将出席这次峰会。刚果总统菲利克斯·特希塞贝迪不预计出席，总统府的一位消息人士和一位地区外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚果总统府宣布，特希塞贝迪将在1月25日对国民发表讲话。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="卢旺达盟军23团与武装部队在格兰德屏障边境交火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P37DRZXDUVPSVNSCL5VO74XB5M.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卢旺达国防军（RDF）士兵在卢旺达边境上的格兰德屏障交火区域站岗，刚果民主共和国武装部队（FARDC）与卢旺达盟军23团（M23）在博瓦乌区的格森齐边界点交火，2025年1月29日。路透社/托马斯·穆科亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="卢旺达盟军23团与武装部队在格兰德屏障边境交火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2X2JHGQNFVM7TGWGLYJXGRR4B4.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卢旺达盟军23团士兵在卢旺达边境上的格兰德屏障交火区域站岗，刚果民主共和国武装部队（FARDC）与卢旺达盟军23团在博瓦乌区的格森齐边界点交火，2025年1月29日。路透社/托马斯·穆科亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="卢旺达盟军23团与武装部队在格兰德屏障边境交火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RB2AQVOIOFPQVG6JWEA3HTSUDU.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卢旺达盟军23团士兵在卢旺达边境上的格兰德屏障交火区域站岗，刚果民主共和国武装部队（FARDC）与卢旺达盟军23团在博瓦乌区的格森齐边界点交火，2025年1月29日。路透社/托马斯·穆科亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="刚果士兵抵达被抗议者抢劫的卢旺达大使馆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ABWUEOQ6KVP5TABPDIQAZC56HA.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;刚果士兵抵达被抗议者抢劫的卢旺达大使馆，刚果民主共和国金斯塔市，2025年1月28日。路透社/朱斯廷·马卡朗加&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="卢旺达大使馆被抢劫后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AMJQNZOPKNM7FESVCFA42C6DXY.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们在抢劫后被焚烧的汽车附近行走，卢旺达大使馆，刚果民主共和国金斯塔市，2025年1月28日。路透社/朱斯廷·马卡朗加&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="国际汽车联合会颁奖典礼在基加利举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7MYMOOPDYFJ6NMSH3YT5ODN52I.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卢旺达总统保罗·卡加梅在基加利会展中心举行的国际汽车联合会全体会议上发言，2024年12月13日。路透社/让·比济马纳/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 06:56:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/rwandas-kagame-says-he-agrees-with-us-need-ceasefire-congo-2025-01-29/</guid></item><item><title>联合国机构表示，美国豁免有助于持续供应挽救生命的艾滋病治疗药物</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/hiv-treatment-included-us-waiver-says-unaids-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;美国的人道主义豁免许可将使多个地区的人们能够继续获得挽救生命的艾滋病治疗药物，联合国艾滋病规划署（UNAIDS）在周三表示，这缓解了美国总统唐纳德·特朗普冻结对外援助可能造成的供应中断风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿迈克·蓬佩奥批准的“紧急人道主义豁免”许可，将允许55个受美国资助的国家中的人们获得艾滋病治疗药物，这是联合国艾滋病规划署在一份声明中指出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国艾滋病规划署执行主任 Winnie Byanyima 表示：“这一紧急决定认识到PEPFAR在艾滋病应对中的关键作用，并重新燃起了艾滋病患者们的希望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球有超过2000万人接受治疗的艾滋病患者中，其中有超过三分之二的患者（约1400万人）直接得到了美国总统紧急艾滋病计划（PEPFAR）的支持——这是世界上最大的艾滋病防治计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社报道，美国国际开发署（USAID）的承包商和合作伙伴已经开始收到立即停止工作的内部通知，这表明，这些包括立即停止向受 USAID 支持的全球各地国家供应挽救生命的艾滋病、疟疾和肺结核药物，以及新生儿的医疗用品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一系列政策的一部分，旨在按照特朗普总统的“美国优先”政策调整华盛顿在全球范围内的援助分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国艾滋病规划署是联合国的一项联合倡议，目标是在2030年前终结艾滋病作为一种公共卫生威胁。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Logo pictured outside United Nations AIDS agency (UNAIDS) building in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3WEQN4JI5IRFH4OUNIVSMUKW4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一个联合国艾滋病规划署（UNAIDS）在瑞士日内瓦总部大楼外的标志的照片，拍摄于2021年4月6日。路透社/迪尼兹·巴拉比苏拍摄。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 16:33:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/hiv-treatment-included-us-waiver-says-unaids-2025-01-29/</guid></item><item><title>数百名USAID承包商休假，因美国冻结全球援助项目而被解雇</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hundreds-usaid-contractors-put-leave-terminated-amid-us-freeze-global-aid-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;数百名美国国际开发署(U.S. Agency for International Development)的合同工因美国前总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)宣布对全球外助进行全面冻结而被停职或解雇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国国务卿马克·鲁比奥(Marco Rubio)在深夜发布了额外的豁免令，允许“拯救生命的人道援助”，华盛顿仍正在进行特朗普刚上任就发起的为期90天的审查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管发布了豁免令，但全球各地的健康和人道主义组织在周三仍然不确定他们是否能够恢复工作以及他们的项目是否涵盖了这一例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府表示，正在进行这次审查以确保数十亿美元的对外援助符合特朗普的“美国优先”外交政策，避免浪费纳税人的钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球最大的援助捐赠国，美国在2023财政年度发放了720亿美元的援助，用于从冲突区的妇女健康到获得清洁用水和艾滋病治疗、能源安全及反腐败工作的方方面面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，暂停援助已停止在加沙地带提供“避孕套及其他避孕服务”、斐济女性的清洁能源项目，以及拉丁美洲的计划生育项目等，目前已阻止了超过10亿美元的不符合“美国优先”议程的支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这批合同工的停职是在该政府上周令美国国际开发署（USAID）约60名在职员工休假之后发生的，有现任和前任官员表示，这一举措显然是为了镇压任何反对声音，并引发了关于机构缺乏非党派领导的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名匿名的美国国际开发署官员透露，周一发布的“停止工作”指令影响了该署全球卫生部门的600多名员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国公共卫生研究所（Public Health Institute）作为美国国际开发署全球卫生部门的支持机构承包商，周二晚向其员工发送电子邮件，称其员工因“停止工作”指令而终止雇佣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普上周发布的行政命令后，美国国务院发出了全球性的“停止工作”指令，实际上冻结了所有外助项目，除紧急食品援助外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥，特朗普的主要外交官，将“拯救生命的人道援助”定义为“核心生命维持药物、医疗服务、食品、庇护所和生计援助，以及合理运作费用以提供此类援助”。据国务院发给实施伙伴和非政府组织的文件称，豁免令不适用于涉及堕胎、计划生育会议、行政费用……性别或DEI（多样、平等和发展多元化）意识形态项目、跨性别手术或其他非生存性援助的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院在周三的声明中表示，还授予了关键国家安全豁免，包括确保海外美国人员的安全并遵守防扩散的义务，并称这些例外情况下已获需时数小时内审核和批准。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国向土耳其叙利亚地震灾区部署救灾队伍" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TPZFT673JFM6XOWRQ5F5UEVASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国佛吉尼亚州弗吉尼亚泉的都市搜寻与救援部门及美国国际开发署的设备和物资正装上运输机，准备支援土耳其和叙利亚地震灾区的救援行动，照片由美国空军提供，摄于2023年2月7日，美国德拉瓦州的杜勒斯空军基地，美国国际社 2023年2月7日 图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 18:29:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hundreds-usaid-contractors-put-leave-terminated-amid-us-freeze-global-aid-2025-01-29/</guid></item><item><title>特朗普总检察长提名人帕姆·邦迪通过参议院委员会</title><link>https://www.reuters.com/world/us/trump-attorney-general-nominee-pam-bondi-clears-senate-panel-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;由共和党控制的美国参议院司法委员会周三推进了唐纳德·特朗普总统的司法部长提名帕姆·邦迪，为参议院全体会议尽快投票确认邦迪作为前佛罗里达州总检察长铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该委员会以12票对10票的投票结果批准了她的提名，尽管民主党人表示反对，他们对邦迪是否会对唐纳德·特朗普提出的不当或非法命令进行抵抗表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;59岁的邦迪在本月早些时候的确认听证会上誓言保持司法部的独立性，向参议员们表示她不会将政治因素掺入刑事或民事调查中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"司法部内绝不会有敌人名单。"邦迪在参议院司法委员会 hear 上表示，"我不会将这间办公室政治化。我不会单纯因为某人的政治归属而针对某人。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在上任之前，特朗普政府已采取了一些可能符合这种行为的措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;司法部雇用约116,000人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社已能识别到至少15名职业员工被重新分配到其岗位，另有20多人被解雇或置于有薪行政休假。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，该部门解雇了10多名曾在特别检察官杰克·史密斯针对特朗普保留机密记录及其试图推翻2020年大选失败的两项刑事调查中工作的职业检察官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，新政府也解雇了至少五名来自移民审查执行办公室的职业高级官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超过12名职业高级官员，包括首席公共廉洁检察官和高级职业廉政官员，也被要求向一个新成立的庇护城市工作组汇报，并被撤职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中，首席公共廉洁检察官科里·欧文松在上任当天辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普就职的当天，他签署了一项行政命令，谴责“武器化”联邦执法和情报机构，并命令司法部长“审查所有行使民事或刑事执法权力的部门和机构的活动状况”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"总统反复威胁要将司法体系武器化针对那些他认为伤害过他的人，这是一长串目标。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主党首席议员迪克·德宾在周三表示。"不幸的是，我们正在实时见证这些威胁的兑现。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邦迪作为检察官工作了数十年，此前曾代表特朗普参议院弹劾案首次审判中的辩护，并在过去的言论中重申了特朗普对他2020年大选中的选民欺诈的一些错误指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据她向伦理办公室申报的财务资料，邦迪持有特朗普媒体和技术集团的部分权益。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="帕姆·邦迪参加美国参议院司法委员会对她的司法部长提名进行确认听证，地点在华盛顿国会山。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D27L3E3X6BLIBOSJVARU4DV7SQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;帕姆·邦迪，美国当选总统唐纳德·特朗普提名的司法部长，在华盛顿国会山参议院司法委员会确认听证会上作证，2025年1月15日。路透社/伊丽莎白·弗兰茨/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 15:02:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/trump-attorney-general-nominee-pam-bondi-clears-senate-panel-2025-01-29/</guid></item><item><title>印度坎珀节踩踏事件造成数十人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/india/casualties-feared-stampede-breaks-out-indias-maha-kumbh-festival-hindu-reports-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;多名人士在印度北部的瓦拉纳西举行的“大壶节”（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/india/tens-thousands-take-holy-dip-india-maha-kumbh-festival-begins-2025-01-13/"&gt;Maha Kumbh Mela&lt;/a&gt;）清晨发生踩踏事件时丧生，几十万信众聚集在圣河沐浴以求神圣的日子，参加为期六周的节日庆典。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社统计，当地医院停尸房内有39具尸体，直至当天晚上12小时后，尸体仍在不断被运送进来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名警官透露，39人在踩踏事件中丧生，确认死亡人数接近40人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“仍有更多尸体被送进来，这里大约已有近40具尸体，我们正在陆续将它们移交给家属，”一名消息来源在莫提·拉尔·尼赫鲁医学院医院表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级警官瓦伊韦什瓦·克里希纳对媒体表示，踩踏事件发生后，共有90人被送至医院，其中30人不幸去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遇难者的家属怀着悲痛的心情排队识别遇难者，此次踩踏事件引发了对当局和政治人物问责的呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些目击者提到，巨大的推搡使得参拜者倒在地上压倒在他人，另有目击者称，路线封闭使得人群停滞，进而因窒息而倒下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“混乱发生，每个人都在推搡、挤爬，我的母亲倒下，然后是我的妹夫，人们从他们身上踩过，”40岁的贾格万蒂·迪维坐在救护车里，车上停放着她亲戚的尸体时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自南部贝尔加维市参加该节日的沙罗吉直言，警察的不作为是此次事件造成其家人死亡的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“警察没有进行妥善安排，他们应对此事负责，”她哭喊道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度政府赞扬了警方，称其“迅速有效的应对措施有效地避免了一起潜在的悲剧”。这是首次官方发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“警方迅速维持了秩序，确保朝圣者的安全，显著降低了事件的影响程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普拉亚格拉杰SRN医院的一名官员表示，遇难者要么心脏病发作，要么患有糖尿病等共病疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们在救护车上进来时有骨折和断骨的情况，有些人当场摔倒死亡。”这名不愿透露姓名的官员说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度总理纳伦德拉·莫迪向失去亲人的参拜者表示哀悼，但未具体说明遇难者人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为此次“大壶节”的主场地——印度北部的普拉亚格拉杰的首席部长瑜伽·阿迪亚纳特称，踩踏事件发生在一些参拜者试图突破设置来控制人群的隔离带时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;踩踏事件之后，一些人坐在地上哭泣，而另外一些人则踩过企图逃生的参拜者丢弃的衣物和物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次印度的“大壶节”预计总体将吸引约4亿参拜者，相比之下，去年麦加朝圣仅吸引180万参拜者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据官方统计，自两个星期前活动开始以来，已有近2亿人参加了此次“大壶节”，而在1月29日当天，已有超过5700万人进行了圣浴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虔诚的印度教徒相信，在三条圣河——恒河、瑜伽河和神话中的萨拉斯威河交汇处浸浴可以洁净罪孽，而在“大壶节”期间更可获得解脱生死轮回的果报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次“大壶节”包括国防部长拉金特·辛格和内政部长阿米特·沙阿、安得拉集团的创始人古塔姆·阿迪亚尼及英国摇滚乐队酷玩乐队的克里斯·马丁等在内的名人都参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度政府原本预期1月29日当天将有超过1亿人涌入普拉亚格拉杰临时城镇，已部署了额外的警力和医疗服务人员，并使用了基于AI的技术来管理人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快速反应部队（RAF）——一个在危机中被调派的特殊警察部队——在踩踏事件后被部署，参拜者首先下水，随后僧侣才开始游行，人数有所减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众多披着圣灰、身着橙色僧衣的僧侣向交汇处汇聚，在哨兵和密集的参拜人群的注视之下，警用直升机从上方洒下花瓣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派指责此事件是由政府的“管理不善”和“VIP文化”引起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“应杜绝VIP文化，政府应当为普通参拜者提供更好的安排，”印度国大党领袖拉胡尔·甘地表示，他在X上说道，政界大佬和名人应该一视同仁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2013年“大壶节”的另一场踩踏事件中，大约36名朝圣者在该活动最神圣的日子里丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UIMNQKZELRJBRMQXZCYG4JKJZQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位警察引导朝圣者在“大壶节”或“巨瓷节”的第二次“王冠沐浴”前发生踩踏事件后穿越混乱现场。2025年1月29日，印度普拉亚格拉杰。路透社/沙拉富特·阿里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KOFYJFBZKVJXFAQ3YMJHJ2LXYQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;信众目击“大壶节”或“巨瓷节”第二次“王冠沐浴”前发生踩踏事件后，警员们正清理现场。2025年1月29日，印度普拉亚格拉杰。路透社/沙拉富特·阿里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K4YO6W4TANMS5IZCK2SIR7D5S4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;参拜者手牵手离开“大壶节”或“巨瓷节”第二次“王冠沐浴”前发生踩踏事件后的现场。2025年1月29日，印度普拉亚格拉杰。路透社/沙拉富特·阿里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件后" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X3L57QSZ7BJRBHWUH4RLG7VKKE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;朝圣者离开“大壶节”或“巨瓷节”第二次“王冠沐浴”前发生踩踏事件后。2025年1月29日，印度普拉亚格拉杰。路透社/沙拉富特·阿里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件前的第二" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/P7TS6VE625IETFS6XMK7GFNDMI.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在“大壶节”或“巨瓷节”的第二次“王冠沐浴”前发生踩踏事件后反应。2025年1月29日，印度普拉亚格拉杰，曾经的阿拉哈巴德。路透社/阿詹·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件前的第二" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BJKH6IGMBFIUDP27PNXER5MYLA.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女子在“大壶节”或“巨瓷节”第二次“王冠沐浴”前发生踩踏事件后反应。2025年1月29日，印度普拉亚格拉杰，曾经的阿拉哈巴德。路透社/阿詹·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件前的第二" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IXLLEEIP6ZM3VJ5IA2KR6E2POM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警员在“大壶节”或“巨瓷节”第二次“王冠沐浴”前发生踩踏事件后协助受伤人员。2025年1月29日，印度普拉亚格拉杰，曾经的阿拉哈巴德。路透社/沙拉富特·阿里&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件前的第二" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IICOX2BC4BL6LGFD3BFBWQ5B7U.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;朝圣者离开“大壶节”或“巨瓷节”第二次“王冠沐浴”前发生踩踏事件后。2025年1月29日，印度普拉亚格拉杰，曾经的阿拉哈巴德。路透社/阿詹·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件前的第二" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H4GX5AF4XJMHHHIOJX4R4XIYLU.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名女子在“大壶节”或“巨瓷节”第二次“王冠沐浴”前发生踩踏事件后穿过铁栏。2025年1月29日，印度普拉亚格拉杰，曾经的阿拉哈巴德。路透社/阿詹·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="踩踏事件前的第二" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7K4P5DZ24VJJDOT6MYWVGNNMK4.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;警员向“大壶节”或“巨瓷节”第二次“王冠沐浴”前发生踩踏事件后的事发现场行进。2025年1月29日，印度普拉亚格拉杰，曾经的阿拉哈巴德。路透社/阿詹·阿比迪&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:18:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/casualties-feared-stampede-breaks-out-indias-maha-kumbh-festival-hindu-reports-2025-01-29/</guid></item><item><title>唐纳德·特朗普未能支付36万美元的法律费用，因“斯蒂尔文件”诉讼败诉，英国法院告知</title><link>https://www.reuters.com/world/donald-trump-fails-pay-360000-legal-bill-over-failed-steele-dossier-lawsuit-uk-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普拒绝支付29万英镑（约合36万美元）的法律费用，此决定是在其对一家私营调查公司的英国诉讼被伦敦法院驳回后作出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普曾对私营调查公司Orbis Business Intelligence提起数据保护诉讼，指控该公司创始人的前身、英国前情报官员克里斯托弗·斯蒂尔撰写的材料中存在不实指控，但其案件被英国法院在去年2月驳回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的斯蒂尔报告指控特朗普2016年竞选活动与俄罗斯存在联系，还包含其他令人震惊的指控，特朗普均予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Orbis公司的律师马克·弗里斯顿表示，法院已下令特朗普支付29万英镑的法律费用，未来还有其他费用可能需要支付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有给出不支付的真实理由。”弗里斯顿律师说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，特朗普现在也声称因作为国家元首享有豁免权，不受任何强制执行行为的影响。弗里斯顿认为这一论点“完全站不住脚”，因为这是一桩私人诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的律师杰奎琳·佩里表示，此案中的原告有些特别，即“很难从正在颠覆一切的世界上唯一自由国家的总统那里得到指令”。她补充道，这一案件并不在总统的重视范围内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩里说：“特朗普在这里是无辜的一方，他正对他的前法律顾问提起一项职业疏忽诉讼，因为他的高等法院诉讼基于错误的法规。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“案例被驳回的唯一原因是因基于错误的法规提起诉讼。”她补充道，并指出他希望在处理Orbis的“令人震惊”的高昂费用前解决对前顾问的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审判法官贾森·罗利耶裁定，特朗普必须在28天内支付29万英镑，否则将被禁止在4月针对Orbis的法律费用问题进行法庭辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的数据保护诉讼被驳回，审判法官凯伦·斯泰恩裁定“没有充分理由允许该案件继续进行”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普为这一听证会提交的证人声明中表示，他提起该诉讼是为了证明被BuzzFeed网站在2017年发布的所谓斯蒂尔报告中声称他曾在俄罗斯进行变态性行为的说法是虚假的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多报告中的指控从未得到证实，且特朗普的律师表示，该报告“完全错误”且包含“众多虚假、伪造或杜撰的指控”。 &lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="U.S. President Trump signs an executive order in the Oval Office, at the White House" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RRMHEYYIRVKQVJM54IEVLF6JNM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月23日，美国白宫椭圆形办公室，美国总统唐纳德·特朗普签署了一份关于人工智能的行政命令。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 17:33:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/donald-trump-fails-pay-360000-legal-bill-over-failed-steele-dossier-lawsuit-uk-2025-01-29/</guid></item><item><title>刚果被击败的外國雇佣兵带着“巨大的欣慰”返回家园</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/congos-defeated-foreign-mercenaries-head-home-with-big-relief-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;刚果民主共和国政府雇佣的近300名外籍佣兵应对手持 Rwanda 支持的M23反叛武装的快速攻势，在东部地区投降，并于周三启程回国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Goma，刚果民主共和国东部最大城市，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/rwandas-kagame-says-he-agrees-with-us-need-ceasefire-congo-2025-01-29/"&gt;本周被M23占领&lt;/a&gt;，迫使这些人及刚果残余军队和其盟军陷入困境，与卢旺达边境和卢旺达湖的边界相持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无处可退，他们向刚果民主共和国戈马的联合国维和部队投降，并由这些部队组织通过邻近的卢旺达经由边界返回国内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们终于可以回家了，这让我们很宽慰。”一名自称罗马尼亚人的人表示，他在戈马已待了约两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“戈马因卢旺达和刚果之间的战争而满目疮痍。”他在向卢旺达边境跨步时对路透社的报道者说，拒绝透露姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达否认支持这些反叛武装，但表示采取了所谓的防御措施，并指责刚果与1994年卢旺达大屠杀的罪犯一起作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些佣兵被雇佣以增强刚果军队，以弥补其未付薪酬且组织混乱的缺陷。国际危机组的分析指出，这些佣兵操作了先进的军事无人机，这些无人机长期以来一直被 Rwandan 空防系统有效地破解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戈马使用了 Agemira RDC，这是总部位于保加利亚的母公司的一个子公司，提供了物流服务，以及由法国前外籍军团成员领导的 Congo Protection 提供了培训。根据 Kivu 安全追踪者 (KST) 的说法，Kivu 安全追踪者是东部刚果地区的动乱测绘者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个军事承包商之间几乎缺乏协调，或者地面上其他各方之间的协调，这些佣兵的角色使冲突局势更加恶化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的情况加上刚果长久以来雇佣雇佣兵的历史相互印证，这些佣兵的努力常常以失败告终。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些年长的刚果人记得六十年代曾雇佣过雇佣兵，包括由“疯狂迈克”霍尔领导的一群人，为支持刚果南部矿产丰富的卡坦加州脱离金萨萨独立而斗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在越过边界前，一名雇佣兵被M23发言人 Willy Ngoma 当着一众记者的面训斥，他警告说不应该在刚果“追求冒险”。该视频被卢旺达《新时代报》分享了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的国家非常富有，但领导人都非常贪婪。他们招募了你们，每个月支付给你们8000美元并提供食宿，而刚果士兵的工资则少于100美元。” Ngoma 说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被问及他在哪里接受训练时，这名佣兵说是在法国外籍军团接受的培训。法国隶属于法国军队的这一军团接受来自世界各地的志愿者。法国的外交部和国防部在被要求就此发表评论时没有立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在戈马与卢旺达同名姐妹城市吉济尼之间的边境检查站，路透社记者们看到数十名身材健硕、很多留有胡须、有些人穿着丛林迷彩服的男子在警察的检查和警犬的嗅闻下排队等待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位男子穿着印有“法国外籍军团伞兵轻步兵团”字样的衬衫，法国外籍军团伞兵轻步兵团在1978年成功地在刚果（扎伊尔时代的旧称）的救援欧洲和当地人质的冲突中参与了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢旺达军队表示，1月29日星期三，它接收了超过280名罗马尼亚佣兵，并将他们运输至首都基加利。这280人都安静地上了车。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗马尼亚佣兵在Gisenyi的Grande Barriere边境与M23叛军和FARDC冲突后撤离" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RQLOLFFECNPQ7K6XHZMLBPCZK4.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗马尼亚佣兵在Gisenyi的Grande Barriere边境的卢旺达畔等待检查和撤离，这是Goma和M23叛军与刚果民主共和国武装部队（FARDC）冲突后的情况，2025年1月29日。路透社/Thomas Mukoya&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗马尼亚佣兵在Gisenyi的Grande Barriere边境与M23叛军和FARDC冲突后撤离" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MQTQGI52IRM4RE22EDAIC3UXRI.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名罗马尼亚佣兵在戈马东部的Grande Barriere边境被卢旺达记者检查，在M23叛军与刚果民主共和国武装部队（FARDC）冲突后撤离，2025年1月29日。路透社/Thomas Mukoya&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗马尼亚佣兵在Gisenyi的Grande Barriere边境与M23叛军和FARDC冲突后撤离" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6473ZYIL35MS3MAZBMXTSVZYV4.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名罗马尼亚佣兵在Grande Barriere边境的卢旺达畔排队等待检查，在戈马和M23叛军与刚果民主共和国武装部队（FARDC）冲突后撤离，2025年1月29日。路透社/Thomas Mukoya&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 17:31:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/congos-defeated-foreign-mercenaries-head-home-with-big-relief-2025-01-29/</guid></item><item><title>国防部长说，以色列部队将留在杰宁难民营。</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-troops-remain-jenin-refugee-camp-defence-minister-says-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;以色列军队将在巴勒斯坦人珍宁难民营的大型清剿行动完成后，继续留守该地，国防部长伊扎克·赫茨于周三表示，巴勒斯坦被占领西岸地区的严打行动已经进入第二周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数百名以色列军队，搭载武装直升机、无人机和装甲车辆，与巴勒斯坦激进组织成员发生零星枪战，同时在街道和巷弄展开搜查，搜寻武器和设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“珍宁难民营将不再是过去的模样，”赫茨在访问难民营时说。“等行动完成后，以色列国防军部队将继续驻守，以确保恐怖主义不会再次发生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有提供具体细节，军方发言人拒绝评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦外长谴责赫茨所谓的“挑衅”言论，并呼吁国际社会施压以色列，停止此次被视为法国等国反对的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队在六周停火开始后立即进入珍宁，声称此举旨在打击包括哈马斯和伊斯兰圣战组织在内的激进团体，后者均获得伊朗支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列视西岸为多线战争的一环，伊朗支持的团体从加沙到黎巴嫩乃至也门胡塞武装均有涉猎，停火之初以色列立即集中该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦官员披露，自行动开始以来，已有至少17名巴勒斯坦人丧生，其中包括六名武装激进分子以及一个两岁女孩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方表示，部队已打死至少18名激进分子，逮捕了60名通缉对象，并拆除了超过100枚爆炸装置，缴获了一个武器制造工坊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女孩的死亡调查仍在进行中，军方发言人表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在难民营内，数十座房屋被拆除，道路被特殊的装甲推土机挖掘，数千人被迫离开家园。水电供应被切断，据巴勒斯坦官员称，至少80%的营地居民被迫离家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊恐的是爆炸、火灾，以及房屋被拆除的场景，”难民营流离失所的居民关士拉·阿马尔卡说，她的侄子的汽车被以色列推土机毁坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;珍宁难民营，作为1948年中东战争后巴勒斯坦难民的继承地，数十年来一直是激进活动的中心，并多次遭到以色列军队的清剿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此次行动前，巴勒斯坦自治政府安全部队自身已在一个长期行动中试图重新掌控珍宁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着加沙的战斗暂时平息，以色列部队在该地区加大了行动力度，设立关卡和路障，使各地巴勒斯坦人在小镇之间跋涉几小时仍只能到达最近的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在西岸北部，以色列军队在特尔卡姆进行行动，这一易激动的城市中与激进分子发生多次冲突，进入该市及其难民营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦西岸面积大约100公里（62英里）的肾形地带，1967年中东战争被以色列占领，巴勒斯坦人视之为其未来独立国家的核心地带，加上加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自加沙战争爆发以来，该地区暴力事件激增，数百名巴勒斯坦人死亡，包括武装人员、投掷石块的年轻人或无辜平民，另数千人被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦人在西岸和以色列的攻击已导致数十名以色列人死亡。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名男子在珍宁附近的以色列军队车辆旁行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QME2JUJLYJLXTLGZ75Y435TNOE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名男子在珍宁，巴勒斯坦被占领西岸，2025年1月29日。路透社/拉内恩·萨瓦夫塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="难民营内的人们走近以色列军队车辆" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CQRX3YPJFFIKLC35RAH7VJ46ME.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们在珍宁附近的以色列军队车辆旁行走，巴勒斯坦被占领西岸，2025年1月29日。路透社/拉内恩·萨瓦夫塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名遭持续以色列袭击而流离失所的巴勒斯坦妇女和她的三胞胎正在庇护中心" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QM3RNWMHUNL5NPEQ6MOLPYTBAY.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名遭持续以色列袭击而流离失所的巴勒斯坦妇女和她的三胞胎站在珍宁的庇护中心，巴勒斯坦被占领西岸，2025年1月29日。路透社/拉内恩·萨瓦夫塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名遭持续以色列袭击而流离失所的巴勒斯坦妇女在珍宁" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYNTCVFAE5MORK5B5GVXGKNX5Q.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名遭持续以色列袭击而流离失所的巴勒斯坦妇女在珍宁，巴勒斯坦被占领西岸，2025年1月29日。路透社/拉内恩·萨瓦夫塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="因持续以色列袭击而流离失所的孩子们在珍宁玩耍秋千" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y53H4TXF2ZI7BJE27FENIGX7MQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;因持续以色列袭击而流离失所的孩子们在珍宁玩耍秋千，巴勒斯坦被占领西岸，2025年1月29日。路透社/拉内恩·萨瓦夫塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 18:01:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-troops-remain-jenin-refugee-camp-defence-minister-says-2025-01-29/</guid></item><item><title>激烈的国际奥委会主席竞选进入最后阶段</title><link>https://www.reuters.com/sports/battle-powerful-ioc-presidency-enters-final-stretch-2025-01-29/</link><description>&lt;p&gt;全球范围内，知晓托马斯·巴赫这个名字的人寥寥无几，能够一一列举七位试图在3月份接替他职位的国际奥委会（IOC）主席候选人的更是凤毛麟角。这些候选人在经过十二年的主席任期后欲取代巴赫，担任国际奥委会新的掌门人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管如此低调，这一职位依然是体育界的至高无上，且巴赫的继任者将拥有空前的政治和经济影响力，覆盖全球每一个角落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025年3月20日，包括亿万富翁、全球商界领袖、体育联合会负责人以及王室成员在内的超过100名IOC成员将在希腊进行投票，决定未来八年世界的体育发展方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界田径联合会主席暨前奥运1500米金牌得主塞巴斯蒂安·科伊是这七名候选人中知名度最高的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对他的对手分别是来自津巴布韦的体育部长及前奥运泳将客蒂·科文顿、前IOC主席之子胡安·安东尼奥·萨马兰奇、国际自行车联合会主席大卫·拉帕提安、以及来自约旦的费萨尔王子、国际体操联合会主席毛里纳利·渡边、以及奥运新星多米尼克·埃里亚什。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在周四于瑞士洛桑向会员呈现各自的竞选纲领后，将迎来为期两个月的幕后游说战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IOC是世界上最大、最富有且最具影响力的体育组织，甚至超过了世界足球的统治机构国际足联（FIFA），其影响力跨越几乎所有主要国际联合会、新兴运动及各国奥林匹克委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在来自赞助商和转播商的数百亿美元收入支持下，IOC不仅局限于奥运会的夏奥会和冬奥会，而是直接或间接地参与所有重要的体育决定，不论是财务、政治还是结构问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅仅是奥运资金，体育还会依赖奥运的聚光灯效应。新项目竞争进入奥运会，可以大大增强媒体曝光率和知名度，引发更多资金进入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在巴赫的十二年任期内，他与许多政治领导人建立了密切关系，包括法国总统埃马纽埃尔·马克龙以及主办2024年奥运会的俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京是率先在2013年选举后祝贺巴赫当选，投票结束后仅几分钟便发来贺电。此时俄罗斯正准备主办索契冬奥会，耗资510亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随后索契冬奥会因大规模的国家支持的兴奋剂系统丑闻饱受诟病，并成为历史上最严重的兴奋剂丑闻之一，俄罗斯选手不得不在随后的多届奥运会上以中立身份参赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如何处理俄罗斯问题以及在运动中跨性别和差异性别发育（DSD）运动员的问题，是大部分候选人的竞选纲领所关注的核心。然而，任何认为他们将主要根据能否带来世界和平与和谐、推动体育和健康传播进行评判的想法无疑是不切实际的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次总统选举中，每个人都是为了自己投票。一切都是关于金钱，每一名利益相关者的份额。参选的四名联合会会长的出现并不令人意外。”一位不愿透露姓名的国际联合会负责人告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果只有一个联合会代表参与竞选可能会更加有效，但每个人都有自己的竞选议程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2017-2021期间，IOC从顶级赞助商那里获得了22.95亿美元的收入，这是奥运会运动组织中的第二大收入来源，同期电视台支付了45.44亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴赫即将离职之际，组织正处于财务稳健的状态，已经获得了2025-2028年73亿美元和2029-2032年62亿美元的资金，并且未来几年内应该会达成更多四年期的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IOC表示，它大约将90%的收入回返投入体育事业，包括向每个奥林匹克联合会支付款项、向国家奥林匹克委员会支付款项，以及向运动员提供奖学金等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多较小的联合会依赖此类IOC出资才能在四年等到下一届奥运会之间的期间维持运转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从东京奥运会分配给联合会的超过5亿多美元中，其中巴黎2024奥运会的分配金额将达到6亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顶级收入来源如田径、体操和游泳项目均获得超过5000万美元的收入。国家奥林匹克委员会也在东京奥运会之后获得了总计5.4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IOC资助50%的世界反兴奋剂机构（WADA）的运营，该组织是由IOC在25年前帮助建立的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽仍有很大一部分资金的分配取决于总裁的奥运愿景，但短短数周后，这无与伦比的全球权力即将易手。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="田径 - 女子马拉松胜利庆典仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZH6OI7APVOONI36H2RC47J6CI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        2024年巴黎奥运会 - 田径 - 女子马拉松胜利庆典仪式 - 巴黎圣德尼法兰西体育场。国际奥委会（IOC）主席托马斯·巴赫与世界田径联合会主席塞巴斯蒂安·科伊在颁奖仪式上合影。路透社/菲利普·诺布尔/资料照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="奥运会 - IOC执行委员会会议在洛桑举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MNKJXKW6Z5OW3K4QNMYTAGE2HM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        约旦王子费萨尔·阿卜杜拉·侯赛因出席了国际奥委会（IOC）执行委员会会议的开幕典礼，该会议在瑞士洛桑奥林匹克之家举行。路透社/迪尼兹·巴里布索伊斯/资料照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="运动员委员会主席及IOC委员客蒂·科文顿在洛桑召开新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BYDDW4HFPZPL3JLVB47RJJHDOI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        运动员委员会主席及IOC委员客蒂·科文顿在国际奥委会（IOC）瑞士洛桑总部召开新闻发布会。路透社/迪尼兹·巴里布索伊斯/资料照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="奥运会 - IOC执行委员会会议在洛桑举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NSQADYDH7BLTNAN3RE46XW2XKE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        国际奥委会（IOC）执行委员会会议前，奥林匹克会旗在瑞士洛桑奥林匹克之家的奥林匹克大楼外展出。路透社/迪尼兹·巴里布索伊斯/资料照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在马德里与IOC主席候选人文 commentators 贾努·安东尼奥·萨马兰奇（Jr.）的采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7LBCC4VFRNWLE4PWUUF632V6M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        国际奥委会（IOC）主席候选人贾努·安东尼奥·萨马兰奇（Jr.）在与路透社的采访中饮用咖啡。地点：西班牙马德里，2024年9月25日。路透社/苏珊娜·维拉/资料照片
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Jan 2025 17:43:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/battle-powerful-ioc-presidency-enters-final-stretch-2025-01-29/</guid></item></channel></rss>