<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 04 Aug 2024 14:29:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已经提议了一个新的加沙停火协议，作为交换释放人质。他呼吁伊斯兰抵抗运动（哈马斯）接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在是结束这场战争，迎接明天的时候了。”拜登说。拜登正处于在大选年结束加沙冲突的压力之下，这场冲突已经持续八个月之久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调停的加沙战争中以色列与哈马斯军事派别的停火谈判，反复停滞不前。双方都将进展停滞归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举是在以色列在拉法轮番入侵、以及在以色列当选总统唐纳德·特朗普六月三十一号被裁定34项重罪的背景下，政府在国内和国外面临的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;犹太人总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室于周五宣布，以色列允许谈判代表提出一个加沙停火协议，也就是在拜登公开停火计划之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯总统的共和党对手对于发票贸易提出的34项重罪指控也提升了两者的对比度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登公布的新计划由三个阶段组成，与以往提案相比有新发展。第一阶段是一个为期六周的停火，以色列军队从加沙人口中心撤退，并交换释放包括老人和女性在内的人质。从而由数以百计的巴勒斯坦囚犯释放。而后，巴勒斯坦民众返回加沙，尤其是在北部的加沙，并每日有600辆卡车向加沙地输入人道主义援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就长期结束冲突的条件进行谈判。在这个阶段中，即便谈判仍在继续，停火也仍然持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段计划包含对加沙进行的大规模重建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该新提案已经通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登呼吁尊重以色列中推动无休战争的势力改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我知道以色列中有些人不会同意这个计划。并呼吁战争无限期地继续。一些人，包括政府联盟的成员，已经明确指出，他们想要占领加沙，并让战事持续数年。这些人将被释放人质置于次级位置。然而，我鼓励以色列的领导层支持这个协议，尽管面对任何压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为以色列的长期支持者，唯一在战争期间访问并亲自支持以色列的美国总统，以及曾亲自派遣美国部队直接保护以色列对抗伊朗攻击的人，我请求您退后一步，考虑这次历史性的机会。我们不能错失了这一刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列之所以能够提出此新计划，得益于近期的关键战场胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一种结束危机的路线。这是一个详细的四又半页协议。”该官员说。此次的谈判是经过艰难的，极为详尽的谈判过程后得来的。现在摆在桌面上的，真正是最后解决步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;计划中的每个阶段将历时42天，该官员称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的多家电视媒体将拜登的演讲描述为戏剧性的，并视为其直面以色列民众。一号十二频道中断其晚间新闻节目，直播拜登的演讲。此前以色列审查委员会禁止公开披露提供细节，由主播丹尼·卡舒马罗指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，相比于以往提议而的此提案具有更高的成功率，历史学与公共事务教授杰尔梅·苏里在德克萨斯大学奥斯汀提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，并且哈马斯有发起重大袭击或恐怖事件的能力不是无穷小的威胁，实际上已经降低了很多。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外全球对以色列的看法将“反转支持”，苏里强调，能推动以色列民众结束冲突的愿望，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正支持一件事时，他可以创造出巨大的激励力量。”苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的提案，要求以色列释放病弱、老年和受伤的人质，以换取为期六周的停火，可以延长至允许更大量的人道援助进入封闭地。此次协商最终于本月初瓦解，原因是以色列拒绝与哈马斯就战争结束作为谈判内容之一的要求，同时以色列部队继续对加沙发起袭击。&lt;/p&gt;&lt;p hü/&gt;预订已告知还准备谈判期间将不再继续侵扰加沙的全面协议，哈马斯&lt;CITE&gt;周二表示”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;&lt;a&gt;白宫国家安全顾问Ｊａｋｅ・Ｓｕｌｌｉｖａｎ&lt;/a&gt;将在周五与掌握被哈马斯控制的人质、来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民在加沙被俘。&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;上周末以色列在拉法发起的空袭导致45人死伤，引起世界舆论的强烈谴责，但最终未越过美国的红线，且不会因此切除对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人在这场战争中已经受尽苦难。”拜登在周五讲话中说，“我们目睹了这场袭击，也就是本周早些时候涉及用火焚烧拉法的以色列炮击，精准瞄准哈马斯......的致命场景。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴方卫生部门估测，自以色列于十月初针对南伊袭击加沙时对加沙发动反击以来，已致36280多名巴勒斯坦人丧生。根据以色列的统计，哈马斯攻击导致约1200人死亡。&lt;/p&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此篇故事于第17段落包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在周五特朗普大厦内部直视着一台排成一线的摄影机，并以既符合其法律纷争也符合政治博弈的形象向众人传递了坚定的战斗信号：他准备着迎战这一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一家纽约法庭针对他涉及在2016年伪造记录用于隐匿支付成人电影明星蓝宝石的封口费而提出的34项有关伪造文件的指控，作出定罪判决之后的背部，共和党 presidential 候选人唐纳德·特朗普在充满怨气且语无伦次的言论中罗列了其眼中众多的对手和不公。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将审理其案件的法官胡安·梅尔赞称呼为“狡诈”与“魔鬼”。他描绘了原本在他竞选中的对象、民主党候选人乔·拜登上位后的第一个任期为美国历史上最糟的总统。他还批评了替反对他的信讬作证的律师、提出弹劾他的国会成员以及——呼应其出征提言——他认为涌入美国的非法移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳求其拥护者为其竞选捐款，将所面临的挑战视作超乎个人范围的高度与重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他演讲时常穿插着幽默的场合，这次的讨论多以严肃收场。唐纳德·特朗普仅用单片笔记宣传了自己的新闻发布会。发言尾声，他未接受提问便迅速退至讲台，其子埃里克·特朗普相伴左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离镜头之外，在筹资呼吁与社交媒体上，该前总统的盟友也展开了针对法律体系及任何敢指其犯罪行为的人的猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位候选人都无不质疑对方对国家构成威胁的竞选期间，拜登的竞选阵营认为特朗普的言论提供出了最新的证据证明其不具备领导美国的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选传播副主任迈克尔·泰勒在一份声明中表示：“美国人刚刚目睹了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普出现了对自身偏见的唠叨和对美国法律体系谎言的传播，让人不言自明，此人殊不符合成为美国总统的资格。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个纽约裁定认为作出判决的唐纳德·特朗普在获取向他投注的三十万四千八百美元独立于周四的消息中出现。此数据来自于特朗普团队的说明，数值突破了共和党T形平台WinRed在数字筹资范畴中的单日之最。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼下在总筹资量上落后于拜登的竞选团队试图维持着不怠慢的形象，通过一系列视觉性高以预示着竞争对手前路所充满的不确定性直接煽动支持者捐款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国史上最晦暗的日子！”一条消息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条新的消息以“我决不会屈服！”作为回应放出，紧随在特朗普的新闻发布会后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员与组织投向了唐纳德·特朗普的怀抱，断言此次审判过于偏颇，始终质疑所提出之指控的正当性，反驳陪审团成员名单遭到了玷污、法席本身存有偏见的说法。然而，地区当局予以了否定的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便是面对着一部分共和党官员与组织谴责的喊声并不够迅速也并未足够强烈，唐纳德·特朗普及其盟友与竞选助手亦未冷漠的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的共同竞选管理克里斯·拉西维塔对于这群全国性学院共和党组别于社交媒体平台X表示对裁決应予尊敬的言论嗤之以鼻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他同时在当地时间发布于X的消息中直击了代表着本州前共和党州长拉里·贡的评论，贡在过去曾经就该案件给出了不信任的警告道：“之上浇油与更多有毒党派对抗只会导致毁伤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉西维塔在X中如此回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚与乔治亚州选战的关键地区中进行的采访中，一些共和党支持者质疑出决结果对于他们在11月份对唐纳德·特朗普的支持有着影响的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此等倒戈存在可能对特朗普再战拜登的潜在伤害，鉴于其在多个摇摆州中的微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大部分共和党受访者的声音则犹如特朗普本人，将其视作一场骗局的审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位62岁退休警官斯科特·克莱顿在位于乔治亚州的米里亚特说过：“这全都是政治性的手段，其目的只是为了损害他的声望，和尽可能阻止他出马竞选。”
他继续说道：“只要他们能够进行打击唐纳德·特朗普，别人也同样能够做到，绝无一人是安全的。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯国土的限制，这是一个渐进深入执行两年多冲突的微妙且具有影响力的步骤，专家分析这能对俄罗斯跨境向哈尔科夫地区的攻势做出缓冲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张避免让乌克兰使用美国供应的武器在俄罗斯领土上实施攻击，以防引发与装备有核武器的俄罗斯直接交锋的巨大风险。该政策清晰地顺应了禁止美国向基辅供应高端武器的多项规定，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新这一决定于周四生效，特地针对了哈尔科夫地区的局势。美国官员称，乌克兰现在可以通过美国供应的武器对跨越边境的俄罗斯军队进行反击或防范攻击，从而减轻对方的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具体而言，这为前线士兵使用装备有IREDS发射器配有多杆导弹系统的高机动火炮火箭系统（HIMARS），以及其他武器进行反击提供了行动许可。摩尼克·拜利耶科夫，乌克兰国家安全研究所的官方智囊团研究员，表示：“這一决定稳定了前线，为可能推动退回哈尔科夫地区俄罗斯军队创造了条件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英军情报官员菲利普·英格尔表示，拜登的决定将减少基辅需从关键的东部顿巴斯地区动员军队，限制在这种攻击方式下的行动范围。他说：“现在，俄罗斯将发现自己受挫，需要重新考虑在对哈尔科夫的攻势使用战术。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程历经数周。乌克兰在5月13日通过安全的视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长吉姆·布朗提出请求，以便在哈尔科夫区域使用美国武器打击俄罗斯目标。沙利文、奥斯汀和布朗提出了建议，于5月15日向拜登提出，答应在安全范围内攻击俄罗斯侵犯领土时，乌克兰应该有此能力。拜登政府在此决策上已进行了最终确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉迪米·泽伦斯基在与路透社进行的一次采访中公开提出希望合作伙伴采取此步骤，他于5月20日表示：“迄今为止，没有出现任何积极的成果。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rob Lee，来自外报研究学院的东欧项目高级研究员也认为，自从拜登禁止在俄罗斯领土内攻击，俄罗斯得以在哈尔科夫区域利用这种安全避风港进行攻击。哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里(30公里)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮直对边境，保持防空和电子战，指挥与控制设施。它可能获得了某种程度的避风港。”Lee指出，“然而，现有这一决策，花了时间最终确定，可能不会立即改变前线走向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于俄罗斯军队目前的战斗力评估，Ingmer指出，俄罗斯目前缺乏足够的兵力投入大规模进攻来威胁哈尔科夫。他说：“俄罗斯没有足够的战斗能力，很难从东北方向威胁哈尔科夫。为了这样做，它将对东部战场的解放军进行严重削弱。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;普京总统已经警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，本周再次升高了核战争风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和月寻求扩大在俄罗斯的其他区域使用美国武器的能力，尤其是最近一年俄罗斯战场上转向不利后，面对这类挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8月1日，尚未宣布政策调整的前一天，弗拉基米尔·普京在与路透社的采访中呼吁美国批准打击俄罗斯境内的更深入目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克·坎西安，一位前国防部官员、华盛顿战略与国际研究中心的高级顾问，认为拜登的行动只是一连串决策中的第一步。他指出：“这并不是突然的巨大偏离。但它是前进了一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格的演讲中没有明确拜登政府是否会增加清除俄罗斯境内的政策许可包含攻击俄罗斯在乌克兰境内的其他区域，但他并未排除这一可能性。布林肯表示：“今后我们将继续进行必要地适应与调整，”</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;在石油钻探领域，二十载的耕耘与承诺，美国油料生产商信守节制支出，推动产量扩张的承诺，为世界顶尖原油生产国2024年生产增长减速铺平途径，此举可能缓解欧佩克（OPEC）及其伙伴组织在本周周末会议上做出进一步降低供应规模的决定所面临的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年间，美国成为普遍石油生产商增长的引擎，特别是得益于页岩革命及其在技术进步以及效率提升方面的突破，驱动着全球非欧佩克原油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，增产里程碑达到每日百万桶，达到1293万桶/日，远超美国政府年初预测的约为每日四百多万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，欧佩克及其伙伴组织欧佩克+实施了深度削减产量的策略，部分原因是为了平衡美国和非欧佩克普通生产国增长的产量。欧佩克+合计削减的产量为586万桶/日，这一数字相当于全球需求总量的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士称，欧佩克+目前正在酝酿一个&lt;lb&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024/05/30/"&gt;复杂协定&lt;/a&gt;，允许该组织将目前的减产措施延续至2025年。这一协定将有效延长这些减产措施的时间周期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在即将进行的于本周日的供应策略会议上，欧佩克+正考虑这'll对非欧佩克+生产产生的影响。而美国产量的进一步增长正在推动非欧佩克+产量增加，但相比于2023年，这一增长对市场造成的影响势将较弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府预期今年美国原油供给将会以大约27万桶/日的速度增长，这一预期与欧佩克对美国原油及凝析油产出增长的预测相差无几，预计将达到30万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期美国原油产出增长将更为百分2，440,000桶/日，这一统计显然是三大密切追踪预测者中最保守的评估，且均显著低于去年的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预测全球需求增长为22000000桶/日，超出非欧佩克+原油生产者供给增长约1000000桶/日的速度。根据欧佩克在五月的&lt;lb&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;，意味着2024年相较于2023年，对欧佩克+原油的需求将增加约9，000，000桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期全球原油需求增长将降至百分1100,000桶/日，以及对欧佩克原油需求变化几乎无明显影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今的总体美国原油产出实际上并未出现变化。在四月份，产出持续保持在每日大约十三百万桶的水平，略低于十二月份的十三万二千六百万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使油价稳定在每桶80美元附近，美国生产商在近期似乎不大可能出现如2023年那样的破例显现，会同时认为非常保守和自律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Paul Mosvold，私营钻探公司Scandrill首席运营官表示，“客户正坚持非常保守和自律的策略。”“感到惊讶的是，钻井数量并未随着价格上升更多地提升，”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其公司计划将资本支出保持在现有水平，并将暂停对钻机的升级，在此条件下来匹配可能的产量增长。弥漫着模式以在四月份末将运营数量维持在十二钻，随后在下一年重新分配更多钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国油钻探数量目前为496个钻井平台，较去年同期减少13%，据Baker Hughes的数据统计显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几何分析师认为，在多年内，美国有能力实现大幅每日百万桶的生产增长，然而当前却并未展现出迫切增长的欲望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;P全球商品信息预计今年美国原油和精炼油增长将略超过四十七万桶。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将因在非洲国民大会(ANC)党史上最糟糕的选举结果后对南非选民施加影响而严重削弱能力，这发生在即将结束种族隔离制度的时代之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举结果显示，ANC的选民支持比例低于42%，其得票率大幅低于上次选举的57.5%并在过去三十年内首次远远低于实现多数政府所需的票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举的挫败意味着纳尔逊·曼德拉领导的前民主运动将不得不与一个或多个小党进行合作，或者采取其他形式的协议，以治理国家。这可能涉及作出政策让步或让出关键的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前工会领袖转型为商人，拉马福萨很可能将面临来自反对党政界的离析，并在其内部深度分裂的党内受到攻击。但来自ANC的高层官员却力挺他留任，分析家也指出，没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治学教授安东尼·巴特尔位于开普敦的大学为其撰写了传记，表示“在选举中，没有清晰的统一候选人可以接过拉马福萨的职位”。3月份的民调表明，在这次选举中主要政客中的最高满意度属于拉马福萨，而在ANC内部派系冲突可能使任何反对他的企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。其发言人表示，他将于周日发表讲话，届时将公布完整的预设结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在全体人员审议的报告于2022年指出，拉马福萨可能在农场现场陈列资金问题上触犯道德，拉马福萨表示对此不存在不当行为的指控被称作“Farmgate”，并成功赢得ANC领导人大位，并在同年晚些时候连续拥有五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票一直被认为是对ANC的最终考验，这源于公众对高失业率、犯罪及令人窒息的电力削减等问题的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末以承诺清理政党形象和激发经济增长的愿景当选为ANC领导人，这之后一直困扰着南非比九年前的丑闻，腐败和经济增长的减缩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在成为国家领导人的初期所激起的喜悦不久就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济仍处于停滞状态，高层ANC官员仍在围绕着大量的丑闻争论纷扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次投票的关键打击来自他的对手祖玛，他支持了新的uMkhonto we Sizwe党，该党超出预期，对ANC的支持造成巨大冲击，特别是在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛对拉马福萨和ANC实施了阻击，他意识到他们在夸祖卢-纳塔尔省处于风险之中”，政治分析师拉尔夫·马特赫加说，“这是拉马福萨的计划终结……你无法在落败后还保持一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在关键改革的问题上缺乏果断始于借此谋求党政团结，这种行为与其作为工会领袖在20世纪80年代的那种果断性背道而驰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者却赞扬他在促进南非声誉方面扮演的角色，作为“全球南方”的代言人，代表着一个低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨明确列举了全球范围内的疫苗公平分配问题，并成为了全球最具影响力的倡导者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起了一项针对以色列的种族灭绝指控，他们在本月裁定以色列必须停止在加沙城拉法的军事行动，但已受到以色列的激烈否认并继续在拉法执行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举期间，拉马福萨曾努力宣传ANC过去三十年的成就，但批评者认为他对于南非面临的最大挑战无法提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC的活动之末，他向聚集在索韦托足球场的成千上万的支持者承诺将“做得更好”。然而在其未结束演讲前，许多人就离场了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;   
   &lt;img alt="2024年5月29日，南非德班，拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;   
    &lt;figcaption class="center"&gt;   
        &lt;i&gt;萨沃托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;   
   &lt;/figcaption&gt;   
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已宣判的连环杀手罗伯特·派克顿已于本月早些时候遭一处最高安全级别监狱内的囚犯袭击，因而不幸身亡，时年七十四岁，监狱当局今日对外宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派克顿，加拿大的臭名昭著的群体大屠杀凶手之一，于二零零七年因谋杀吸毒者及妓女并在位于哥伦比亚省不伦瑞克的自家猪场内分尸了她们的遗体而被定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依据の是，该案件牵涉到了六位妇女的遗骸碎片，其中部分尸骸在距离温哥华市区约二十五公里的派克顿不加修整的地产上被发现。政府检察官在其被判终身监禁后，撤销了另外二十起谋杀案指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务机构如今表示，派克顿是在五月十九日于魁北克境内的该处执行狱中刑期时遭袭击，之后被迫转运至医院接受救治。他们在一则声明中强调：“此罪犯案的受害者关系对不列颠哥伦比亚乃至全国社区造成了毁灭性的打击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者其中之一是温哥华贫民窟贝尔顿东三角区繁衍出的逾六十位女性中的一员，该区处在安眠巷贩毒问题猖獗的背景下，直到二零零二年初派克顿被捕之时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在波卡里塔尔的农场的所发现的派克顿流落牲畜围栏的传言中，则有近三十三位女性的尸骨或DNA，其中许多受害者身怀土著血统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二零一六年，被视作派克顿的书籍在亚马逊上一时之间出现在销售页面的几个小时内就被下架了。据温哥华太阳报指出，该连环杀手声称他对此无罪及被警方建伪造指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为此事件的友好工作人员，该书籍的出版方从中请其立即从亚马逊网站上撤下，并为此对受害者家人的伤痛表示歉意。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件电视图像显示罗伯特·威廉·派克顿在未完成的电视报道中于其波特科奎克兰的家庭中的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;	&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;未经加工处理的电视画面显示罗伯特·威廉·派克顿在波特科奎克兰未竣工的住宅中。加拿大世界电视新闻网/档案照片&lt;/i&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;图像表示着象征加密货币比特币的画面，拍摄于2024年3月9日，法国巴黎。 vết &lt;b class=".highlights"&gt;Reuters&lt;/b&gt;/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;在一项提供投资者回报以换取锁定其代币的新型平台中，超过1800亿美元的加密货币被导入，构成了一种复杂的计划，分析人员警告称这架构对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重复存储”日益流行的迹象反映了加密货币市场的冒险行为，随着价格暴涨和交易员追求收益，这种迹象持续显现。比特币，最大规模的加密货币，已经接近历史最高值，而以太坊，第二大加密货币，今年的涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于西雅图的初创公司EigenLayer是重复存储繁荣背后的主力。这家公司在二月将其从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币分支筹集的1亿美元注入旗下平台，吸引了总价值高达1880亿美元的加密货币，较六个月内从不到4亿美元激增。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer设计了重复存储，以便在一种长期存在的加密货币做法-存储过程中扩大当前用途，其创始人Sreeram Kannan告诉Reuters。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库形式，涉及到网络中众多电脑进行验证和确认持有哪种加密货币。业内人士允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在参与存储期间将失去对代币的即时访问，但他们会因为促销而赚得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些存储平台还会向用户分配新创建的加密货币，代表他们已存储的加密货币。重复存储让代币所有者可以将这些新代币再次存储在不同的基于区块链的程序和应用中，希望借此获取更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重复存储的风险争执不一，部分业内人士表示由于该做法尚处于初期阶段，无法确定其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心若新代币代表重复存储的加密货币用作加密货币广泛借贷市场的抵押物，基于少数基础资产的无休止借贷环路可能会出现。如果全体试图同步退出，这可能会使更广泛加密货币市场产生不稳定状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何形式的作为抵押的抵押物上有抵押物时，这并非理想状况，它添加了一种新的风险，之前并不存在。”Crypto数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于获得的收益率：以以太坊区块链为基准的存储收益通常在3%-5%之间，但分析师表示重复存储可能的回报更高，因为投资者可以同时赚取多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重复存储是去中心化金融或DeFi领域中的最新发展之一，这是加密货币持有者投资实验性方案的领域，期望无需出售资产就能产生大型回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付存储奖励，因为发放这些奖励的机制尚未开发完成。用户秉持着对未来的奖励或另一种称为空投的随机发放的信念，正加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer已经将自己新创建的代币赠送给使用该平台的人们。他们希望这个被称为“EIGEN”的代币在将来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同一份报告提及，Kaiko的Morgan McCarthy认为重复存储平台的增长动力在于用户寻求获得空投，这部分极不成熟，“这种无偿获得金钱”实验高度投机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它是非常危险的，”美国加密货币交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，Coinbase提供存储服务，但不提供重复存储，“他们目前在预先设定大规模获得奖励，但不知道会得到什么。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan於去年在美国西雅图成立，他是华盛顿大学的前任助理教授，也是帮助在印度启动第一个由学生设计的微型卫星的团队成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将有意向进行存储的用户提供需要存储代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重复存储平台不断出现，包括EtherFi，Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供在EigenLayer上重复存储其代币的服务，并生成代表重复存储资产的新代币。这些代币可以用于其他用途，例如在借贷时用作抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目标是让用户选择在哪里进行代币存储，并协助新区块链服务增长，而非鼓励更多的加密货币支持资金借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家之间并没有任何正式关系...这是一项不断演变的产物。”他如此说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出重复存储可能带来“隐藏的风险”，若重复存储代币用于加密货币借贷，可能会导致强行清算和市场下跌时出现更多波动情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的大幅下跌加剧了高风险的借贷状况，随着可作为质押的加密货币代币价值迅速缩水，特别是随着Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Kannan将EigenLayer和风险分离了开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险并不在于重复存储，而是一些贷款业务定价风险出错。贷款业务可能错误评估风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重复存储并不感到忧虑，注意到重复存储协议内的资金相对于全球加密货币产业2.5万亿美元净资产来说是微不足道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直在担心加密世界内亏损对更广泛的金融市场产生牵引效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到从重复存储问题传递至传统金融市场上的任何重大风险。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正愈发与主流金融界相连，重复存储起博得到了机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Reitz Capital的Zodia Custody部门已见到大量来自机构对于存储的兴趣，但认为重复存储一步太远了，因为他们对资产去向和奖励分配的“纸面追踪”存疑，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital，与Kelp DAO合作来重复存储某些资金，Kelp DAO在四月的一篇博客文章中表示。Laser Digital未对此要求回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具有加密金融焦点的瑞士银行Sygnum表示他们会存储客户加密资产，预计“围绕重复存储的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克拉拉·希安布鲁姆在大选中获得压倒性胜利，成为墨西哥历史上首位女性总统，继承了她的导师和即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的计划，后者在贫困群体中的受欢迎度助力她赢得了这场胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希安布鲁姆&lt;/a&gt;因其环境科学家背景以及曾经担任墨西哥城市长的经历，在选举中赢得了大部分选票，得票率在58.3%到60.7%之间。墨西哥选举管理机构迅速进行的抽样计算证明了这一点。这是墨西哥民主历史上取得的最高投票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟有望在国会两院中获得可能的三分之二超级多数，这一结果允许该联盟在不需要反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举管理机构提供的结果范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党的候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;高莱兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她的得票率在26.6%到28.6%之间后认输。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将成为墨西哥历史上首位女性总统，这在共和国成立的200多年里尚属首次，”希安布鲁姆对支持者说，听取了雷鸣般的“总统、总统”欢呼声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安布鲁姆的胜利对于墨西哥而言是一个里程碑，墨西哥因其“男人至上”文化以及世界第二大天主教人口国而著称，这些使过去数年来对女性的传统价值观和社会角色产生了推动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安布鲁姆成为美国、墨西哥及加拿大第一位通过一般选举胜出的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想到有一天我会为女性投票，”在墨西哥最小的州提哈卡兰支持希安布鲁姆的87岁老人埃德尔米拉·门多萨说，“过去我们甚至无法投票，如果能投票也只能按照丈夫告诉我的人选投票。感谢上帝这一变化，我现在能亲自感受这一过程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安布鲁姆未来之路任重而道远。她必须在增加民粹福利政策的同时承受巨额预算赤字及低经济增长的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举结果宣布后，希安布鲁姆向支持者表示其政府会秉持财政责任，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺提高安全水平，但关于具体措施提供的线索不多，选举期间被视为墨西哥现代历史上最暴力时期之一，因38名候选人遇害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥卫生部记录，洛佩斯·奥夫拉多尔任内墨西哥的杀人率约为历史最高，超过18.5万人。尽管这一数字较之前有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉丁美洲政治风险分析家纳赛尔·皮尔斯·法兰尼里表示，“除非她承诺在改善警务及降低有罪不罚率方面进行重大投资，否则希安布鲁姆可能难以实现整体安全水平显著改善的目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的 MORENA 党亦赢得了墨西哥城市长职位的战事，这一国家最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安布鲁姆或许将面临与中国进行的大规模贸易谈判，以及辅助美国打击毒贩集团的斗争。这类谈判是否会变得更艰难取决于11月美国大选的走向，如果特朗普总统连任，特朗普承诺将对墨西哥制造的中国车辆征100%关税，并表示将调动特种部队对抗该集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到墨西哥国内，希安布鲁姆将负责处理电力短缺及水资源短缺问题，并吸引制造商将供应链移至墨西哥，这是近年来近岸外包发展趋势的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安布鲁姆必须与墨西哥石油巨头波迈克斯公司做的斗争。后者在过去20年产量下降，并因巨债导致财务危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“它不能只成为一个无底洞，你投入公共资金，公司却总无法盈利，”高盛公司拉丁美洲首席经济学家阿尔伯特·罗德姆说，“他们需要重新考虑波迈克斯的业务模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，并减少了贫穷，同时带领墨西哥比索走强及失业率降至低位，这些是促使他极度受欢迎的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希安布鲁姆承诺扩大福利计划，但墨西哥预计今年将有大规模的赤字，并预计2025年经济增长率仅为1.5%，这将对其带来挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔的影响力笼罩整个竞选活动，希安布鲁姆试图将投票视为对其政治方针的公投检验。希安布鲁姆拒绝反对者指控她将奉行“傀儡”政纲，尽管她承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔及其成果有助于墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，希安布鲁姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔“是一个转变国家委派良好之人”，为其工作带来的正面影响致谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，分析家维里·里奥斯表示，“批评她将奉行洛佩斯·奥夫拉多尔方针的人，女性身份可能是背后的因素，”她说，“难以置信人们不相信她会做出独立决定。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织周六宣布，实现达成旨在提升全球遏制大流行病效能协议的会谈，目标完成日期定于二零二五年，倘若可能的话此日期可能提前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议由世界卫生组织的成员国家，共计一九四年，经过长达两年的谈判商议而成。协议从理论上增强各国有意愿在大流行病前及期间协同合作的努力，以应对因COVID-19承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初设定期限为本周，但鉴于资源丰富国家与经济较弱国家在疫苗分享与预备措施上存在深刻分歧，会谈被迫延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在此深情背景下，各国达成了针对现有法律限束性卫生规则的修正议案修订案，Sure名IAN International Health Regulations (IHR)，在该修订案中新增“重大全球威胁公共卫生紧急状态”这一类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事 拜厄特·阿不杜·格布瑞希尔 老爵卿在声明中表示：“今日历史性的决定展示出成员国共通意愿，旨在保护自身与世界免受公共卫生紧急状况和未来大流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生健康部国务卿拜萨 贝塞洛对周六的协议表示赞同，强调此协议旨在对国家行为负责，并强化预防爆发措施，以确保美国及安全免遭威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球卫生规则的改动针对的是在COVID-19导致逾七百万人死亡（依据世界卫生组织数据）后强化世界防线，以防备新病因。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="存档照片：日内瓦世界卫生组织总部外的世卫组织徽标" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;sup&gt;存档照片：二零二三年二月二日，瑞士日内瓦，世界卫生组织总部外的世卫组织徽标。路透社/迪尼斯·巴利伯奥斯 /File Photo&lt;/sup&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>