<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 20:26:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭入后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克最高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被指控在不列颠哥伦比亚省弗雷泽河附近的一个猪场残杀毒瘾者和卖淫者，并随后处理其遗体，最终被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被裁定杀害六名女性，受害者的部分遗体在其靠近温哥华的破败房产中被发现。政府检察官在判刑后撤回了他另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭受袭击后去世的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务部在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名妇女在过去十年左右的时间里从温哥华市中心的贫困、毒品泛滥的唐人街东区消失，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33名受害者的遗体或DNA样本在其位于温哥华市中心以东约25公里的普特库拉姆猪场被发现，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据传由皮克顿撰写的书籍在亚马逊宣布上市数小时内被撤下。当时，《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己无罪，是被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求将其从亚马逊移除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，作为档案电视图片，在其普特库拉姆的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，作为档案电视图片，在其普特库拉姆的家中。图片来源：路透社/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在亲自主持非洲国民大会（ANC）党历史上最糟糕的选举结果后，实力将严重受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非当地约71%的投票站数据显示，此次选举中，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，这也是30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果对ANC来说是一个重大打击，该党将不得不与其他较小政党谈判联盟或其他形式的合作以执政。这可能导致政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转企业家的拉马福萨可能面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，且分析认为没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确的统一候选人可以接替拉马福萨的职位，”开普敦大学政治学教授安东尼·布尔特表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月的一项民意调查结果显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最受欢迎的一位，党内派系纷争可能令任何针对他的动员复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，拉马福萨尚未对ANC此次选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日当正式初步选举结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，拉马福萨因被指控在猎场家具中藏有大量的现金而引发争议时，他否认了错误行为，并在当年晚些时候赢得新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被广泛认为是对ANC的一次最严峻考验，选民因高失业率、犯罪和电力中断问题而愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年晚期，拉马福萨被选举为ANC领导人，誓言整顿党建清廉形象和提振经济，但自前任雅各布·祖马因贪腐和经济衰退下台后，经济并未出现显著好转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自他的政治对手祖马的支持者，他们推动新党uMkhonto we Sizwe赢得比预期更好的成绩，大幅削弱了ANC的支持率，尤其在其家乡夸祖鲁纳塔尔省(KZN)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经 strategies 羁绊了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特盖加说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能输掉选举还期望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其似乎在重大改革上拖延以免加剧党内分歧而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领袖时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的支持者们赞扬他的人合建技能和他的推动南非成为“全球南方”代言国的角色，即低收入和中等收入国家的代名词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新冠疫情时期，拉马福萨是全球最坚定的疫苗公平分配呼吁者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起指控以色列犯有灭绝罪的案件，法官本月裁定以色列必须停止单方面对加沙城市拉法的军事行动。对此，以色列坚决否认指控并继续其行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图突出ANC过去的成就，但批评者认为他为解决南非最重大的挑战提供的新方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p在ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨向成千上万的支持者承诺“做得更好”。许多人在他结束演讲前就已离去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六表示，旨在达成全球化解如何更有效应对全球性传染病框架的谈判将于2025年或更早时间完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在新冠疫情期间承认合作失败后，已就一套新的合作框架进行为期两年的谈判，该框架可能在疫情发生前后增强合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构原计划在本周达成一致，但因发达国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备措施等问题上的分歧，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了更新已有法律效力的《国际卫生条例》的一项平行协议，该协议包括一项新的“全球性公共卫生紧急事件”分类，适用于最严重和最有全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定彰显了成员国共同保护各国人民和世界免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra于周六表示：“这一协议将使我们有能力使各国承担责任，加强防范措施，阻止疫情爆发，从而防止威胁到美国人和国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，新冠疫情期间全球已有超过700万人因此丧生，此次全球健康规则的变更意在加强世界对新病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的WHO标志，摄于2023年2月2日瑞士日内瓦。路透/Denis Balibouse/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，标志着美国在持续两年的俄乌战争中进一步介入。专家认为，这一举措有助于减轻俄罗斯哈科 Cue 系统的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美制武器打击俄罗斯领土上的目标太冒险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能触发直接与拥有核武器的俄罗斯的对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与其他美国对基辅供给限制的规则相吻合，这些规则也已瓦解，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从5月18日生效，严格限于第聂伯河以东的哈尔科夫地区。美国官员指出，该决定允许基辅使用美制武器反击越境攻击或正准备攻击的俄方力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，乌克兰前线人员可使用美制高机动多管火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的弹药，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队尚未站稳脚跟之前将他们驱逐出哈尔科夫地区，”乌克兰国立战略研究机构的研究员米科拉·比列斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将发现自己处于不利地位，并需重新考虑其在哈尔科夫地区攻击所使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员表示，乌方在5月13日的白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗上将的闭门视频会议上提出了这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗为此提出了放松限制的建议，并在5月15日将该建议提交给拜登。该官员称，拜登同意乌克兰在俄罗斯境内使用武器以回击俄罗斯进攻的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基此前曾公开呼吁其伙伴国采取此类措施，在5月20日接受路透社采访时他说：“目前还没有积极的回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·利认为，俄罗斯曾利用拜登政府的禁止在其领土内打击的禁令作为安全据点，为在哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其大炮横跨边界，保持防空、电子战、指挥与控制系统的支持，也许拥有某种程度的安全感，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家表示，单凭这一决定可能短期内不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一政策改变并不会大幅改变前线的移动，如果有的话，但它会增加俄罗斯继续跨边界作战的难度，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力自东北方向生成足够的战斗能力来真正威胁哈尔科夫，”他说。“要这样做，它将使东部作战地区的部队遭到削弱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约国家不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯，并在周二再次强调了爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内寻求扩大在其领土内使用美制武器的能力，特别是在俄罗斯在过去艰难的一年里在战场上占上风之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月19日，即华盛顿宣布政策转变的不到一天后，《卫报》援引泽伦斯基的话称，他要求获得美国批准打击俄罗斯境内的纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时任五角大楼官员的马克·坎西安现为华盛顿战略与国际问题研究中心高级研究员，他表示，拜登的举措仅是一个开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进转变。但它是一个步骤，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：对更广泛的打击目标进行打击—也许这些目标并不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时被问及拜登政府能否扩大政策允许打击俄罗斯境内的更广泛目标时未置可否。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来我们会继续做我们一直在做的事情：灵活适应并调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后的哈科 Cue废墟现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈科 Cue 周边村 MALA DANYLIVKA，5 月 30 日。少年骑术学校的严重受损现场。路透社/瓦伦廷·奥吉尔内科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油产商维持适度增长,OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守节制支出以增产的承诺，这可能使全球最大原油生产国的增产步伐在2024年放缓，从而缓解OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于页岩油革命以及技术与效率的突破，已成为全球非OPEC出产国原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长超过100万桶/日，达到1293万桶/日，远超当年年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加大了减产力度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC产油国产量的增长。OPEC+总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情消息来源周四透露，OPEC+正在商讨一个复杂的协议，计划将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+本周日开会讨论供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产出增长，但相比2023年，威胁将有所减小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长64万桶/日，这一数字被业内视为最密切跟踪的预测。所有这些预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外产油商的供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求应比2023年增长约90万桶/日，OPEC在其5月当月的原油市场报告中这么说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，并且OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至目前，美国总体原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，仅比去年12月1326万桶/日的水平低13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商今年不大可能再次超出预期，即使原油价格徘徊在每桶80美元左右。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持非常保守和节制的态度。"合约钻井公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"尽管当前价格高企，但令人惊讶的是，钻井数量没有更多增长。"&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出平稳，推迟对钻井设备的升级，以更好地适应钻井增长放缓的情况。计划今年年底前运营12台钻井设备，并在明年重新部署一部分设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国油井钻探数量已降至496口，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"美国能够在多年内以每天100万桶的速度增长，但由于目前缺乏这种增长的意愿，这一速度是不可能达到的。"标普分析师说。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市油商在投资者的压力下限制了增长支出，因为在2010年代，无节制的支出虽然推动了快速增长，但对页岩油业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，产量的超预期增加部分得益于私人生产商，其中一些现在正陷入产业整合潮。这些私人生产商通过钻更长的井和压裂岩石在同一时间从更多的井中抽取石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"尽管最近出现了一波整合，我仍然预计现有油价将继续支撑美国石油产量的温和增长，随着钻探和完成效率的持续改进，这一增长态势将持续。"德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他们在国际市场的油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年将进一步增长，而非北美市场，其第一季度国际收入增长18%，北美收入则下降6%，部分原因是产业整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"近年来的战略重点转向资本纪律，导致了不同的反应。"瑞银银行分析师Giovanni Staunovo指出，他认为OPEC+将继续实施自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;然而，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的原油和液体产量增长。根据3月EIA的报告，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应量则将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长。"瑞银银行的Staunovo说。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台上控室内的操作楼层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台上控室内的操作楼层，该平台由Oasis石油公司拥有，位于美国德克萨斯州温克附近佩曼盆地。2018年8月22日。路透社/尼科·奥夫沙罗夫/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质作为回报的情况下，提供新的加沙停火计划，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开创一个和平的未来了。”拜登总统在演讲中说。他正面临美国选举年的压力，需要结束持续八个月之久的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家调解的旨在安排以色列与哈马斯运动之间的停火谈判多次陷入僵局，双方指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的入侵以及国内外对内坦亚胡政府在加沙造成的伤亡和人质长期被俘的新的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，向加沙提出停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时是在唐纳德·特朗普的竞选对手、共和党总统候选人谴责特朗普获罪后，民主党总统发表了声明。特朗普因其“封口费”案被裁定有34项重罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议共有三个阶段，与之前的提议不同，因为它在三个阶段的谈判期间仍会持续停火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤离，人质，包括老人和妇女，将与数百名巴勒斯坦囚犯交换；巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天有600辆卡车将人道援助物资运入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将谈判和平结束敌对行动的条款。总统说：“即使在谈判进行期间，停火也将继续。”这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段则包括巴勒斯坦的重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，加沙政府已由卡塔尔转达了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有些人不会同意这个计划，并将要求战争继续下去。有些人甚至在政府联盟中，他们已经表明了这是他们的立场——占领加沙、继续作战多年，而且俘虏不是他们的优先事项。”拜登表示，尽管面临种种压力，他仍敦促以色列领导层支持这一协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统说：“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统、派美国军队直接参与保护以色列免受伊朗攻击的总统，以及终身致力于以色列的总统——请你们给这个时刻一个机会，不要让我们错失这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员匿名对记者说，以色列能够提出新的提议，是因为在战场上的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们确实有一个通往危机结束的道路图。这是一个详细的长达四页半的协议，已经费力地进行了谈判，摆在桌面上的就是达成协议的结束局面。”美国官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体表示，拜登周五的演讲具有戏剧性，并被认为是对以色列公众的直接诉求。领导的12频道中断晚间新闻节目，直播拜登的讲话。在以色列审查之前，还禁止出版该提议的细节，主持人丹尼·克什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往的提议更有可能成功，德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·萨利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动严重攻击、袭击或恐怖事件的可能性仍然不容忽视，但远低于之前。”萨利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“已开始转向以色列不利”，萨利还说，拜登的一方可能鼓励以色列结束冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国的总统真正全身心地支持某事时，他可以创造很多动力。”萨利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是交换病、老、受伤的人质以换取六周的停火，该停火可以延长以运送更多的人道援助物资进入该区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候因以色列拒绝接受哈马斯关于冲突结束的永久性要求而破裂，从而加大了对拉法的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯告诉调解人员，他们表示不会在持续的军事行动期间继续谈判，但如果有以色列停止战争，他们愿意达成一项“完整的协议”，包括交换人质和囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家在加沙被哈马斯扣押的人质中有公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拉法的一次空袭中，周日造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际愤怒，但没有触及美国的红线，即切断向以色列提供的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民遭受了纯粹的痛苦。”拜登周五表示。“我们看到了上周加沙致命大火中的可怕画面，那是以色列针对哈马斯的袭击……”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动进攻以来，已有超过36,280人丧生，这是一场9月7日哈马斯对以色列南部的袭击回应。根据以色列的统计，这次袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 после有罪判决愤怒的特朗普誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在其位于特朗普大厦内的镜头前直视摄影机，并发表了一番适合其法律与政治战斗的话语：他已准备就绪，誓要开战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团于前一天裁定他因企图通过伪造文件隐匿支付给了成人电影明星的钱款而涉及的34项罪名成立之后，这位共和党总统候选人愤怒地列出了一系列敌对对象和不满情绪，口齿凌乱的言辞中充满怨愤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔查恩法官为“邪恶”和“不正直”，将竞争对手乔·拜登形容为“美国史上最糟糕的总统”。他抨击为其在诽谤案中作证的证人、要求审判他的国会议员，并且仿效其竞选演讲中的论调抨击他认为非法入境的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为自己捐款，将其面临的所有挑战置于比个人议题更为宽泛的语境中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“完成这一任务，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他演讲相比，此次演讲大体上显得低迷。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小纸条，会议结束时，他没有回答任何问题，并与儿子埃里克·特朗普在一旁迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离镜头的场合，通过筹款求助和社交媒体，前总统及其盟友对司法系统及任何暗示特朗普犯罪的行为进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要角逐者均有意将对方视为国家安全威胁的大选中，拜登团队抓住特朗普的发言，将其视为进一步证明他无资格担任总统的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位困惑、绝望和落败的唐纳德·特朗普自我辩解，自欺欺人地对美国司法体系撒谎，任何目睹此事的人得出的唯一结论是：此人不应成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大大多数将此次纽约判决视为对司法的不公——周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元，据特朗普团队透露，这是他在WinRed平台上设定的一天内创纪录的捐款额。WinRed是一家为共和党处理数字筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在募款方面落后于拜登的竞选团队在周五寻求保持这一速度，迅速向支持者发起了一系列充满不祥预感的募款短信活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永不投降！”特朗普举行的新闻发布会上之后，另一条短信这样宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统这一边，宣称审判存在缺陷，指控从未应被提起，陪审团来自民主党占多数的曼哈顿的陪审团库受到污染且法官存在偏见——当地官员否认这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些批评声音不够迅速或有力的共和党人士，特朗普的盟友和竞选助手则发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克ris·劳齐奥塔针对社交媒体平台X上一个全国大学生共和党组织的帖子，其中提到陪审团判决应予尊重，发布了一番嘲笑：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股……人人都有……”劳齐奥塔发帖说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也针对前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根，后者在判决之前警告美国人不要因为更多党派性的看法而“向火浇油”，在X上回应道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已结束了竞选活动”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这样关键战场州对共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的宣判令他们在11月的选举中的支持态度产生疑虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的分歧可能对他的第二次竞选造成伤害，鉴于特朗普在多个摇摆州具有非常微弱的领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访的共和党人士听起来很像特朗普本人，他们叫嚣审理是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，意图败坏他的声誉，并尽可能地让他无法参与竞选活动。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示，他在佐治亚州马里埃塔市接受采访时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这么做，他们可以对任何人这样做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纽约市，美国，2024年5月31日。新华社/Brendan McDermid
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
美国共和党总统候选前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，当天纽约市特朗普大厦。新华社/Brendan McDermid/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 投资者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者需将他们的代币锁定以换取奖励，这进一步加剧了加密货币市场的风险，分析师警告称这对用户和整个加密市场都构成了风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重质押”越来越流行，这是加密货币市场风险加剧的最新迹象。随着价格上涨和交易者寻找收益，比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平；而第二大货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推动“重质押”热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月从Andreessen Horowitz（美国一家风投公司）的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台已吸引到188亿美元的加密货币，比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司的“重质押”创意是为了扩展长期存在于加密货币领域的“质押”实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种网络数据库，其中包含许多计算机用于检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者，如以太坊（ether）的所有者，会允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在质押期间失去了立即访问其代币的权限，但会获得一定的收益作为回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会为用户发放新的加密货币，代表他们质押的代币。而“重质押”则允许代币持有者将这些新代币再次质押在不同的基于区块链的项目中以期望更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币世界对于“重质押”有多大的风险存在分歧，一些内行人士认为这项实践还太初，难以预见。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的人士担心，如果代表“重质押”代币的新代币被作为抵押品用于加密货币的庞大借贷市场，可能引发借贷量的指数级增长。如果所有人同时退出，这可能会导致整个加密市场的不稳定，他们警告称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品用于更多抵押时，这不是理想的状况。这增加了新的风险因素。”Kaiko加密数据提供商的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，收益是关键吸引点：在以太坊区块链上质押的回报范围通常为3%-5%，但分析师表示，“重质押”的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“重质押”是去中心化金融（DeFi）领域最前沿的一个发展，这是币持有者将资金投入实验性投资项目以期不需卖出就能获得高额回报的领域之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因支付机制尚未开发完成。用户是出于对未来奖励或称为“空投”的其他奖励的期待加入平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自己新创造的代币，用户希望这种代币“EIGEN”在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，“重质押”平台的发展受到寻求空投的用户推动，他将其称为“非常投机、免费资金的事物”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）说，“他们现在预先进行这项操作，期望会得到某种奖励，但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer 由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与过印度学生设计的首个微型卫星项目，据他的学术网站显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，连接想要质押的用户和需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的“重质押”平台，包括 EtherFi、Renzo 和 Kelp DAO，将客户的代币质押在 EigenLayer 平台上，以生成代表这些质押资产的新代币。这些代币可以被用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan 表示他的平台的目的是允许用户选择质押其代币的地方，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多加密货币支持的借贷行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一种不断涌现的现象。”Kannan 表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase 的Duong表示，“重质押”可能伴随着“隐藏风险” - 如果“重质押”的代币被用于加密货币借贷，可能会因抵押品价值迅速下降而导致被迫清算，在市场衰退期间增加波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密货币市场崩盘加剧了高风险借贷导致的损失，因为用于抵押的代币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan与其它风险撇清关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在于‘重质押’，而在于借贷协议。借贷协议没有正确评估风险。”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对于“重质押”表示担忧，指出“重质押”协议中的现金规模相对于全球2.5万亿美元的净加密资产而言非常微小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;长期以来，由于加密货币世界的损失可能溢出到更广泛的金融市场，监管机构一直关注这一问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重质押问题对传统金融市场造成有意义的风险传染。”S&amp;amp;P全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密货币世界正越来越与主流金融世界相连，机构投资者也开始采用“重质押”。常春岭区块链加密资产部门的Zodia Custody观察到机构投资者对质押表现出显著兴趣，但认为“重质押”可能过于复杂，难以建立一个明确的“纸面追踪链”来说明资金走向及其收益分配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在日本Crypto的NHK部门Laser Digital与Kelp DAO合作，部分基金用于“重质押”，Kelp DAO在其四月的博客中这样表示。但Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士以加密货币为重点的银行Sygnum表示，他们会为客户质押加密资产，并预计“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Bitcoin. This illustration picture was taken in Paris, France, on March 9, 2024. Reuters/Benoit Tessier/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration of cryptocurrency Ethereum placed on a PC motherboard. This illustration was taken on June 16, 2023. Reuters/Dado Ruvic/Illustration//File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩巴乌姆赢得了一场压倒性胜利，成为墨西哥首位女性总统，在继承其导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目的同时，也赢得了墨西哥人民的支持。后者因支持贫困人群的民调颇高，这对希恩巴乌姆的胜利起到了重要意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩巴乌姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果，在总统选举中赢得了58.3%至60.7%的选票，这一得票率预计将成为墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟据选举当局提供的结果也有望获得参众两院的三分之二多数席位，这将使得该联盟能够在无需反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;承认失败，初步结果显示她在选举中获得26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是墨西哥共和国200年以来的新历史，我将成为首位墨西哥女性总统，"希恩巴乌姆在支持者的欢呼声中告诉他们，欢呼声中高呼“总统，总统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆的胜利意义重大。作为一个以传统男性文化著称的国家，墨西哥的女性首次赢得总统选举。此外，墨西哥还是罗马天主教人口第二大国家，长期以来推崇更为传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆是美国、墨西哥或加拿大首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天会投票选举女性，"87岁的埃德米尔达·蒙特耶女士如是说，她支持希恩巴乌姆，来自墨西哥最小的州塔拉乌马拉州，"在我们之前甚至不能投票，或者即便可以投票，也只是按照丈夫的意愿投票。感谢上帝，这些改变终会实现，我得以亲身见证。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆面临复杂的发展路径。她必须在增强民众福利政策的同时应对巨额预算赤字和低经济增长压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步计票结果公布后，她对支持者表示，其政府将节衣缩食，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改进安全措施，但具体方案不多，此次选举被认为是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人在此过程中遇难。众多分析人士指出，墨西哥毒品犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内的影响似乎有所扩大和深化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票中，两位投票站在普埃布拉州内遭遇枪击，导致两人死亡。墨西哥洛佩斯·奥夫拉多尔统治时期，被杀人数超过18.5万，创墨西哥现代历史行政区域内遇难人数新高，尽管谋杀率已呈下降趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺在改进警务和减少有罪不罚方面进行大规模投资，否则希恩巴乌姆可能难以显著提升整体安全水平，"独立拉丁美洲政治风险分析师内森·帕里斯·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在初步计票结果中赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临与美国激增的移民流动和毒品走私、以及因芬太尼危机日益严峻的美国国家安全合作等方面的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果美国总统职位由唐纳德·特朗普当选，这些谈判可能会变得更加困难，因为特朗普表示将对从墨西哥制造的中国车征收100%关税，还打算部署特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺的任务，并吸引制造商到附近设立工厂，这也是向周边地区转移供应链趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌姆还需要就墨西哥石油公司PEMEX制定计划，该公司在过去20年中石油产量不断下降，债务负担沉重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能只是无休止地投入公共资金而期望该公司永远盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示，"他们必须重新考虑PEMEX的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍，减少贫困，实现货币坚挺和低失业率，这些举措使其在民众中深受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩巴乌梅许诺扩大福利项目，但由于墨西哥今年预计会出现较大财政赤字，2025年预计GDP增长率仅为1.5%，这将增加实现这一目标的难度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将此次选举转变为对其政治议程的全民公投，试图影响选情。希恩巴乌则否认反对党关于她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺将继续执行许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，包括帮助墨西哥最贫困人群的那些政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，希恩巴乌姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是“将国家变得更美好独特的人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维尔吉·里奥斯表示，这种批评背后反映了性别偏见，"无法相信她将作出独立决定是难以置信的，我认为这与她是女性有很大关系。"&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;赢得墨西哥总统选举的MORENA党候选人克劳迪娅·希恩巴乌姆在墨西哥城的感言时刻。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="希恩巴乌姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;赢得墨西哥总统选举的MORENA党候选人克劳迪娅·希恩巴乌姆在墨西哥城向支持者挥手。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Morena党在墨西哥城市政广场公布克劳迪娅·希恩巴乌姆赢得总统选举结果。 REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城大选结果揭晓后，反对党候选人索契特尔·加尔维兹在支持者面前讲话。 REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭，墨西哥大选日，墨西哥城投票站关闭。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;民众在普埃布拉州投票站投票期间聚集。墨西哥大选日，Veracruz。 REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，危地马拉城。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;谁知道选举结果揭晓后，索契特尔·加尔维兹在普埃布拉州的一处投票站外拍照。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站准备，墨西哥城大选日。 REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，埃罗奇加奇，查科州。 REUTERS/Jose Luis Gonzalez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城大选日，民众展示已投票的手指印。 REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，游客在墨西哥城贝尼托胡安内兹国际机场的一个投票站投票，庆祝大选日。 REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣安德烈拉拉林扎尔。 REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。 REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安查马拉。 REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，萨科亚诺。 REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城大选日，民众等待投票，于6月2日早上。 REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。选民在大选日投票前走过市区。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" style="width: 100%;"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城政府宣布实施禁售酒精的规定，大选日当天。 REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>