<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 09:56:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中受到袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁，他在本月早些时候在一所最高安全级别的监狱中遭到同监犯人袭击后离世，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环凶杀犯皮克顿于2007年被判在不列颠哥伦比亚省维多利亚市周边的猪场杀害毒品使用者和妓女，并处理其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名被害女子，其部分遗体在位于温哥华附近的破旧地产上被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，放弃了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大囚禁管理部门表示，皮克顿在魁北克监狱遭到袭击后去世，该袭击发生在5月19日。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，该罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”该部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有逾60名女性从10余年的岁月中相继失踪，她们大部分来自温哥华贫困、毒品泛滥的东区。皮克顿于2002年初被捕，之后其猪场在波特科克伦市附近约25公里处被发现有33名女性的遗体或DNA样本，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道皮克顿所撰写的书籍在出现在亚马逊网站上销售后仅数小时内即被撤下。当时《温哥华太阳报》报道称，在书中，这位连环杀手声称自己是无辜的，并受到了警方的诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求将其从亚马逊删除，并向受害者家属表示道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的照片，该照片是一张未注明日期的电视台拍摄的未署名照片。路透社/环球电视/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前缔结完毕</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对流行病的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可以在流行病之前和期间增加协作，这是在认识到COVID-19期间失败后的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧，谈判延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有具有法律约束力的公共卫生规则的平行协议，这些规则被称为《国际卫生条例》(IHR)，其中包括“流行病紧急状态”的新类别，适用于最严重和最具全球威胁的卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今日作出的历史性决策表明各国成员共同保护自己国家和世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病共享风险的共同愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生和人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中说：“通过这项协议，我们为追究各国责任并加强措施以在威胁美国和国家安全之前制止疫情而采取了措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世界卫生组织的数据，旨在加强全球对新病原体的防御，以应对COVID-19导致超过700万人死亡后的变化。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部外的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：瑞士日内瓦，2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴列博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，将遭受严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站统计结果显示，ANC的得票率为不到42%，比2019年上一次选举中的57.5%大幅下滑，并且这是自30年来首次未能赢得多数。选举结果表明，南非纳尔逊·曼德拉领导的前解放运动将不得不与一个或多个较小政党谈判执政协议或其他形式的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人的转型商人拉马福萨可能会面临反对党和其党史派对手的辞职要求。尽管如此，一位ANC高层官员表示支持他继续任职，分析人士认为没有明显可继承者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“并没有一个清晰的统一候选人可以接替拉马福萨的位置，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说。布尔特撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一则3月的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中主要政要中最具认可度的，党内派系冲突可能会使动员反对他变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全面的初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾在2022年因一个关于他在狩猎场家具夹存现金的报告发现而悬而未决，当时报告称他可能曾涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨拒绝了对该丑闻的指控，该丑闻被称为“Farmgate”，并在那一年赢得了一次新的五年任期作为ANC党领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被视为ANC迄今为止最具挑战性的考验，因选民对高失业率、犯罪率和停电等议题的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年末被选为ANC党领导人，当时他承诺清洁党的形象，重振经济，此前在他的前任雅各布·祖马九年的任期内，党面临诸多丑闻和经济衰退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家元首时，最初的欣喜不久便消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻依然层出不穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的这次决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持的政党uMkhonto we Sizwe在选举中超出预期，大大削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经‘将拉马福萨和ANC困住’。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这是拉马福萨计划的终结……你不能在选举失利后期望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因试图推迟某些关键改革以避免加剧党内分歧而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领导人的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称颂他的共识构建能力和他在推进南非作为所谓“南方”倡导者的角色。这个术语指的是低收入和中等收入国家的团体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提出针对以色列的种族灭绝案件，法官本月裁定要求以色列停止其对加沙城拉法的军事袭击。以色列坚决否认这些指控并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨强调ANC在过去三十年中的成就，但批评者称他未能提供新的解决方案来解决南非面临的最大挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他向数万支持者承诺“变得更好”，但很多支持者在他演讲未完成时便离开了。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对一排相机时直面镜头，发表了既适用于其法律诉讼，也适用于其政治斗争的言辞：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在纽约一个陪审团判决他在一项伪造文件以掩盖支付给艳星静默费的指控中被定罪34项罪名的第二天，这位共和党总统候选人列举了一串对手和不满，言辞愤怒且条理混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主持其审判的司法官胡安·梅伦奇奥为“腐败”和“恶魔”，描述民主党总统候选人乔·拜登为“我国家史上最差的总统”。他抨击了为其作证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及他曾反复提及的非法入境移民问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选捐款，把面前的挑战和他的个人挑战区分开来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“请这样做，因为我们正在为美国战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲中常常带有幽默，但这番话主要是很严肃的。他只拿着一张笔记在新闻发布会上发言。会议结束时，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起迅速离开了话筒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过募捐信件和社交媒体，这位前总统的支持者们也猛烈抨击司法制度以及对特朗普涉嫌犯罪有所怀疑的任何人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此视对方是对国家存亡威胁的竞选中，拜登阵营以特朗普的言论强调了特朗普不适合担任总统的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登阵营通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中称：“美国刚刚目睹了一个混乱、绝望和失败的唐纳德·特朗普对个人怨怼喋喋不休，并错误地宣称美国司法制度，给任何观看的人留下了一个明显的结论：这个男人绝对不可能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个大多数支持者将纽约地区的判决视为不公正的裁定下，特朗普的竞选团队称，特朗普发起了创纪录的3480万美元捐款。这是共和党数字募捐平台WINRED上的一日最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以总筹款落后于拜登的竞选团队，试图保持这一募捐速度，在新闻发布会后发送了一系列令人不祥的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的日子！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普新闻发布会后，“我永不投降！”另一条短信这样宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都团结在前总统身后，声称此案存在诸多瑕疵，指控本不应提出，陪审团在民主党人占多数的纽约曼哈顿中受到影响，且裁判偏袒——这些地方当局否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手们则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选联合经理克里斯·拉奇维托嘲笑了一个在社交媒体平台上发布声明支持陪审团裁定的全国性共和党团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“每个人都有一个空话连篇的意见。”拉奇维托发布了一条帖子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还针对马里兰州前温和派共和党州长、现竞选参议员职位的拉里·霍根进行了抨击，在判决前他曾警告美国人“不要在卑劣的党派纷争中添油加醋”。霍根在判决后发帖称：“你已经结束了竞选。”拉奇维托回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的有罪判决使他们在11月对他支持与否产生了疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类背离可能会在他的与拜登的再次对决中对他造成伤害，考虑到特朗普在多个摇摆州所占的微弱优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人很相似，称这次审判是骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全都是政治性的，只是为了伤害他并尽可能让他远离竞选竞选活动。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这样，他们能对任何人做到。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加在新泽西街角的特朗普大厦举行的新闻发布会，他的刑事审判涉及一项指控，即他在2016年支付给艳星静默费时伪造了商业文件以掩盖这些事实，该审判于5月31日举行。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国国防部长在过去两年中采取的更深入行动中的一个微小但重要的步骤。专家认为，这一步骤有助于缓解俄罗斯跨境对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰后，拜登政府一直认为，让乌克兰使用美国提供的武器打击俄国领土上的目标存在巨大风险，担心这可能引发与拥有核武器的俄国直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一项与美国此前对基辅供应更高级武器的诸多限制相吻合的规则，这些禁令随后也逐步取消，包括先进的美国战斗机和长程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周四生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这项决定允许乌克兰使用美国提供的武器回击在边境对面的俄罗斯军事力量的攻击或集结状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士认为，这一决定给了前线乌克兰士兵瞄准并使用高机动远程火箭系统(HIMARS)以及制导多管火箭系统(GMLRS)导弹和其他武器的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以使前线更加稳固，并有可能在俄罗斯士兵尚未稳固防线前，将其从哈尔科夫地区推回到原位。”乌克兰国立战略研究所研究学者米科拉·贝利耶斯科夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的这一决定将减少基辅需要进一步抽调部队远离东部顿巴斯前线区域的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，不得不重新考虑其在进攻哈尔科夫地区的战术。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决定作出于数周以前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一名不愿透露姓名的美国官员透露，5月13日，在一次安全视频会议中，乌克兰方面的请求是通报给白宫国家安全委员会主任杰克·苏利文、国防部长劳尔·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗准将，美国国家安全委员会主任苏利文在5月15日向拜登进行了这一建议的汇报。这位官员表示，拜登同意乌克兰可以从安全的俄土边界线上击打俄罗斯军事力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那时起，拜登政府一直在做出最后决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统泽连斯基在一次接受路透社采访中公开呼吁西方伙伴采取此类步骤，但当时他表示：“迄今为止，这都没有什么积极的举措。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据傅里叶政策研究机构欧洲计划高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯利用拜登禁止打击领土内目标的禁令，将其用作安全据点来对哈尔科夫地区发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以把炮兵、防空、电子战和指挥控制机构都安置在边境对面。”李说道，“至少可以拥有一种所谓的避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单独的这项决定短期内可能不会明显改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这会显著改变前线的推进状况，但如果改变了，这会让俄罗斯很难继续进行类似的跨境行动。”李表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力来对哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力来生成足够的作战能力以从东北方向威胁哈尔科夫。”他说道，“要做到这一点，他们需要在其东部战区中免除兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不得允许乌克兰在其境内使用武器，并于周二再次警告有可能爆发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来数月扩大其使用美国武器夺回主动权的决心。特别是在过去一年里，在俄罗斯夺得了战场主导权的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向后不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访中呼吁获得美国批准，以打击俄罗斯境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现就职于战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策上的大幅度转变，但这是一个步骤。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰士兵和行政部门官员会提出下一步：发动更广泛的攻击——可能是不在直接威胁哈尔科夫的目标，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在捷克首都布拉格，美国国务卿安东尼·布林肯表示，美国国务院将会继续像过去一样进行必要的调整。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近遭受俄罗斯导弹袭击的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫周边村庄马拉丹利夫卡的儿童和青年体育学校遭受俄罗斯导弹袭击后损毁的现场，2024年5月30日。路透社/瓦列尼琴科塔夫·马尔彭科/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长　欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国原油钻探公司继续坚守节制支出以提升产量的承诺，这将使得全球最大石油生产国在美国石油产量在2024年温和增长的情况下，缓解欧佩克+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术突破，推动了非欧佩克国家的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶，达到1293万桶，远超同年年初政府预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友（欧佩克+）去年深化了减产措施，以此部分抵消美国等非欧佩克国家的产量增长。欧佩克+的总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在制定一个复杂的计划，该计划将允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位了解欧佩克+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在欧佩克+即将于周日开会讨论供应政策之际，美国产量增长继续推动非欧佩克+产出的增长，但它们对市场需求的压力将不如2023年那么显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增长约27万桶/日，这一预测与欧佩克认为美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量将增长约64万桶/日，这是最被关注的预测者之一，其预测值均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计2024年全球需求增长将超过非欧佩克+国家的供应增长100万桶/日。这暗示着对欧佩克+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日，欧佩克+在5月份的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长将比100万桶/日更低，且对欧佩克原油需求无显著变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年到目前为止，美国总体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师认为，美国产油商不太可能在油价徘徊在每桶80美元附近的情况下继续超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和有纪律的态度。”合约钻探商Scandrill首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，在当前的汇率下，钻机数量没有更多地上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其公司保持资本支出平准并推迟对其钻机的升级，以更好地适配更平缓的钻井增长。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年初重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在数年内每年增长100万桶/日，但目前没有意愿以这一速度增长。”标普分析师在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普环球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国产油商受限于投资者的压力，控制了增长性支出，因为2010年代无节制的支出推动了高速增长，但限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来意外增加的高产量部分归因于私人生产商，其中一些已被行业整合潮流席卷，他们通过钻更长的井和开采岩石以同时从更多井中生产更多石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮，我预计当前的油价将延续并有助于支持适度的总体美国石油产量增长，因为不断改进的钻井和完成效率将不断持续。”Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是出于整合的考量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了变化，更加重视资本纪律，导致了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为欧佩克+将自愿延长减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和油品产量增长。EIA在3月份表示，2024年，欧佩克+的石油液体产量预计下降100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会适应美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作室从宾夕法尼亚盆地芒克租赁的土地上的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作室从宾夕法尼亚盆地芒克租赁的土地上的控制室可以看到，此照片摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州芒克。 вечер Phú'&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，该平台要求投资者将其代币锁定并交换奖励，这一复杂方案引起了分析师的担忧，他们警告这可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为“重新质押”的强劲流行趋势是加密货币市场冒险行为的最新迹象，随着价格上涨且交易员寻求获利，其投资热情高涨。目前市值最大的加密货币比特币接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年至今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元资金，目前其平台已吸引了1880亿美元的加密货币—仅在过去六个月中增加了逾184亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，目的是扩展一种长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认用户拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，持有加密货币（如以太坊）的用户需将其资产作为验证过程的一部分“锁定”起来。参与者会暂时失去对代币的即时访问权限，但作为回报，他们可以获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新型代币，以代表他们之前质押的代币。重质押使得持有者可以将这些新代币重新质押到不同的区块链项目中，以期望获得更高收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重质押的风险程度存在分歧，有些业内专家认为这项实践还处于萌芽阶段，无法对其进行全面评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但分析师等人担心，如果新代币被用作加密货币广阔借贷市场的抵押品，可能会陷入一个基于少量底层资产的无限借贷循环。如果所有人同时尝试撤出，这可能会影响更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何东西都有额外抵押品作为抵押物时，这是一个不理想的情况，它引入了未曾存在过的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的兴趣在于收益率：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师认为重质押的回报可能会更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展，其中加密货币持有者投资到实验性方案中，希望能够不通过出售资产而实现资产增值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为奖励机制尚未开发。用户是在期待未来奖励或称为空投的其他赠品而加入这个平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其自己新创造的代币，用户希望这种名为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的McCarthy表示，重质押平台的快速增长是由于用户搜索空投，称之为“非常非常投机的免费资金”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）表示，Coinbase提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在对此进行了预期，他们会获得某种奖励但不知道是什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer成立于去年，由Sreeram Kannan创立，他曾是西雅图华盛顿大学的一名前助理教授，并且是首次设计学生微型卫星的团队一员，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场平台，将潜在的质押用户与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户进行重质押并生成新的代币来代表这些重质押的资产。这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户可以在不同的区块链应用和项目中选择如何质押其代币，以帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系，这只是一个新兴的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随“隐藏风险”——如果重质押代币在加密借贷中使用，那么在市场下滑期间可能会出现被迫抛售和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷问题，随着用作抵押的加密代币在Terra和Luna的崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将重质押的风险与借贷协议联系在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而是在于借贷协议。借贷协议对风险定价错误，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押的问题，他们指出，重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密资产市场来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密领域的损失会扩散到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们还没有从重质押问题传染到传统金融市场的重要风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界越来越与主流金融业相连，机构投资者也开始关注重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密业务Zodia Custody不仅看到了对质押的显著机构兴趣，而且认为重质押过远一步，因为很难建立资产去向和奖励分配的详细记录，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村控股的加密部门Laser Digital表示与其合作伙伴Kelp DAO进行了部分资金的重质押，Kelp DAO在四月份的博文中表示。Wild Digital没有回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，将为客户加密资产进行质押，并预计“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，要求哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议以释放扣押人员为条件达成加沙停火协议，并呼吁哈马斯接受这一最新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开始明日的篇章了。”拜登说，他正处于选举年的压力下，需要停止加沙冲突，这场冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋安排以加沙为战场的以色列与哈马斯运动之间的停火谈判屡次遭遇停滞，双方相互指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议是在以色列持续对拉法实施突袭数周后提出的，并伴随着对总理本雅明·内塔尼亚胡政府增加的压力。在加沙死亡事件和扣押人员持续被劫持的情况下，内塔尼亚胡政府在国内和国际都面临着新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也出现在唐纳德·特朗普竞选总统对手宣布因数十项重罪指控有罪的同一天，突显出两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新计划分为三个阶段，与以往提议不同，停火协议将在三个阶段中持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军方可从加沙人口密集区撤出，扣押人员，包括老人和妇女，将交换给数百名被拘留的巴勒斯坦人。平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运载人道援助进入加沙，拜登宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火协议将继续生效。” 总统说。这是前所未有的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁那些坚持“无限期”战争的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有部分以色列人不会同意这个计划，他们将要求战争无止境地延续下去，有些人甚至在政府联盟中。他们明确表示，他们想占领加沙，并且希望能在几年中持续战斗，扣押人员对这些人来说没有优先级。尽管会面临各种压力，我仍呼吁以色列的领导层支持这份协议。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，作为一个曾派美国部队直接参与以色列自伊朗袭击时的防御行动的人，我希望你们退一步想想，如果此刻的机会丢失了，会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的高官对记者说，以色列能够提出这一新计划是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半协议，”官员说，“它已经经过了细致的谈判。摆在桌面上的是一份过程的最终解决方案。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下，每一阶段都将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体机构描述拜登周五的讲话具有戏剧性，并将之视为试图直接向以色列公众呼吁。主流电视台12频道中断了晚间新闻，直播了拜登的讲话。以色列的审查制度早前曾禁止刊登这份提议的具体细节，主播丹尼·卡什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;史密斯大学历史与公共事务教授杰里米·苏里认为，这项提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已经对哈马斯造成了重大损失，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖袭击的可能性虽然显著降低，但并不能完全忽视。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，全球舆论转向反对以色列，这可能会促使以色列人希望尽快终止冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一项事务时，他能够创建许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个扣押人员提议，要求以在六周内释放生病、年迈和受伤的被扣押巴勒斯坦人为条件达成停火。但因以色列拒绝达成永久结束战争的协议，加之对拉法市进行了更大规模的袭击，使得该提议在本月早些时候破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知谈判人员在持续军事行动期间不会继续参与更多的谈判，但如果以色列停止战争，它将准备好达成一项全面协议，包括被扣押人员和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五会见到访的17个国家的外交官，该国的公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日对拉法的以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发了国际舆论的强烈抗议，但没有触及美国决定终止对以色列军事援助的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难。”拜登周五说，“我们看到了本周早些时候拉法的致命火灾中令人震惊的画面，那是一次对哈马斯的打击行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日因在以色列南部的哈马斯袭击展开袭击以来，已有超过36,280人死亡。根据以色列的统计数据，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法北部加沙地带被以色列军事攻占损毁的建筑废墟中行走，2024年6月12日。路透社/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥She因纽特人赢得 landslide 胜利，将成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克勞迪娅·希恩岡布拉以明顯勝利成為墨西哥首位女性總統，繼承了她指導者和連任領導人安德烈斯·曼紐爾·洛佩斯·奧布拉多的事業，後者在貧民中的高人氣助其實現勝利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩岡布拉&lt;/a&gt;，一名氣候科學家和墨西哥城前市長，根據選舉權力機構提供的快速樣本計票結果，獲得58.3%至60.7%的支持票，這将是墨西哥民主歷史上最高的選票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;執政聯盟還有可能在兩院獲得三分之二以上的多數，使其能夠在沒有反對勢力支持的情況下通過憲法修訂，選舉權力機構提供的不同結果範圍顯示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反對黨候選人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;福西特爾·加爾維兹&lt;/a&gt;認輸，初步結果顯示她獲得了26.6%至28.6%的支持票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在我們共和國的200年歷史中，我將成為墨西哥首位女性總統，”希恩岡布拉對支持者表示，在眾人的歡呼聲中，喊道“總統，總統”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩岡布拉的勝利對墨西哥來說是一個重大進步，該國以陽剛文化著名，並且是世界上第二大天主教人口國家，長期以來，這種文化推廣了傳統的價值觀和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩岡布拉成為美國、墨西哥或加拿大首位在一般選舉中勝出的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87歲的埃德爾米拉·蒙特利，在墨西哥最小的州塔拉 surre，作為希恩岡布拉的支持者說，“我從未想到有一天會投票給女性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之前我們甚至沒有投票的權利，連投票給誰都是老公告訴我們的。感謝上帝，這種情況已經改變，我可以親身經歷這一切。”蒙特利補充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩岡布拉的路樁前險阻giene。她必須在提高民眾福利政策的同時，承受巨大的預算赤字和低於平均水平的經濟增長帶來的挑戰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步結果公佈後，她告訴支持者，政府將以財政上負責任，尊重央行的獨立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承諾將改善安全問題，但給出的細節不多。本屆選舉是墨西哥歷史上最暴力的一次選舉，38名候選人在選舉前被殺害。許多分析家認為，在洛佩斯·奧布拉多任期期間，有組織犯罪團體擴大並加深了其影響力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的選舉還在普埃布拉州的投票站造成兩人死亡。根據墨西哥官方統計，在洛佩斯·奧布拉多任內，超過18萬5千人被殺害，這是有記錄以來墨西哥歷任行政首長任內最高的殺人數，雖然毆殺率正在逐步下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承諾在改善警察 chữ力、減少司法不公方面進行體質化的投資，否則希恩岡布拉很可能難以實現治安整體水平的重大改進，”納查丹·帕拉希·弗蘭奈利，獨立拉美政治風險分析師，說道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;執政MORENA黨還贏得 Mexico Cityσ 市長的選舉，根據初步結果，這是該國最重要的職位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新總統將面臨與美國進行艱難的交涉，美國向墨西哥超過的移民橫流跨境進入，以及在阿片類毒物 Lookup在美国肆虐的時期，關於向毒品販運合作的問題。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官員預計，如果11月美國大選取得唐納德·特朗普的勝利，這些交涉將更加困難。特朗普誓言對在墨西哥製造的中國車輛徵收100%的關稅，並承諾動員特種部隊與車輛作戰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在國內，下一步的總統將負責解決電力和水資源匱乏問題，並吸引製造商 relocation，根據逼近的 Lnearsourcing 趨勢，這些公司正在將供應鏈逐步推近主要市場。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩岡布拉還需要考慮如何處理 PEMEX，這家國營石油巨頭已近二十年來產量下滑，且深陷債務。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能讓公共資金無限期地投入而公司從未實現盈利，”高盛首席拉丁美洲經濟學家阿尔伯托·拉莫斯說，“他們必須重新考慮 PEMEX 的商業模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奧布拉多將最低工資翻了一番，減少貧困，並監督了銳度的比索和低失業率，這些成功使他在公民中極為-popularity。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希恩岡布拉承諾擴大福利項目，但目前存在重大挑戰，墨西哥本年度預計將是一個巨大的赤字，且中銀預計2025年的GDP增長僅為1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奧布拉多試圖將選舉轉化為對其政治綱領的全民投票，質詢者聲稱希恩岡布拉可能會成為“洛佩斯·奧布拉多的傀儡”，儘管希恩岡布拉承諾將繼續執行許多洛佩斯·奧布拉多的政策，包括幫助墨西哥最貧困人口的那些政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在勝利演講中，希恩岡布拉感謝洛佩斯·奧布拉多為“讓我們國家變得更好的獨特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析家維里·裡約斯認為，對市政長拉卻是傀儡的批評背後存在性別歧視，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人們無法相信她會有自己的決定，我認為這主要與她是女性有關，”她說。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩岡布拉赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，6月3日，获得更多支持者支持的總統選舉候選人，《領導的MORENA黨》，她在獲勝後作出反應。路透社/拉維爾·庫南哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩岡布拉赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;希恩岡布拉，執政 MORENA黨的總統候選人在電競中向支持者揮手致意。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉維爾·庫南哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城中心區的加爾莫广场，墨西哥MORENA黨宣布希恩岡布拉贏得總統選舉后的慶祝 Banner，墨西哥，6月2日，2024年。路透社/馬赫·李普&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/達尼爾·貝塞里爾&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;選舉結束后，反對黨候選人福西特爾·加尔 viral用向支持者發言的一幕，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/凯采拉·尼基特-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票結束后，站在投票站前的選舉工作人員，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/弗雷德里基斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;普埃拉州，2024年6月2日。路透社/何悅·塞巴尔拉斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山大·梅内格齐尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城的反對黨候選人福西特爾·加尔 viral 在投票站外為拍照的一刻，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站，2024年6月2日。路透社/杰罗尔·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站前，西卡瓦哈州纳鲁加奇镇，当天为普選，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民投票后展示手指的墨水印记，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山大·梅内格齐尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;圣胡安·查马拉，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;布納图尔国际机场投票站内，選民投票的一幕，2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;萨兰扎尔，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;希恩岡布拉，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/拉维尔·庫南哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山大·梅内格齐尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;锡安顿市，2024年6月2日。路透社/加布里埃拉·桑布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;布鲁塔尔·奎亚拉纳镇，选民准备选举的一刻，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/弗雷德里基斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/卢伊·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城大區，6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城投票站外，支持福西特爾·加尔 viral 南墨西哥城，6月2日。路透社/卡斯特雷斯·尼奇斯-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;布鲁塔尔·奎亚拉纳镇，选民准备选举的一刻，2024年6月2日。路透社/弗雷德里基斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城投票站外，等待投票的选民的队列，墨西哥城，2024年6月2日。路透社/卢伊·科特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城大區，選民在投票日前夕走在城中區。墨西哥都城，2024年5月31日。路透社/达尼埃尔·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥普選" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center；"&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>