<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 16:51:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的大规模杀人犯之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省帕克兰农场残杀毒品和妓女并处理其遗骸而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方指控他杀害了六名女性，并在其位于温哥华东郊附近的物业上发现了部分遗骸的碎片，政府检方在判其终身监禁后撤回了额外的20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务中心表示，皮克顿是在5月19日遭受攻击后去世的，当时他就监管在魁北克监狱服刑。袭击后他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性影响，”服务中心在其声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在超过十年的时间里，温哥华贫困的东镇区域（Downtown Eastside）超过60名女性中失踪的妇女。直到2002年初皮克顿被捕为止，超过33名女性的遗骸或DNA在其位于距离温哥华市中心约25公里的帕克兰农场被发现，其中许多为土著女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，一本据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架几小时后即被移除。据《温哥华太阳报》报道，在这本书中，连环杀人犯声称自己是无辜的，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊移除该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的非日期定的电视照，摄于他的帕克兰家园。路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因ANC选举下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）政党后遭遇南非自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果，其权力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%选区的结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自2019年上次选举以来的最低点，远远低于过去30年的多数票门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举的重挫意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他政党协商结成联盟，或达成其他形式的合作协议才能继续执政。这可能需要ANC做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾任工会负责人，如今是商人的拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但他所在的深陷分裂的政党却有高层官员认为支持他留任。目前没有明显可以接替他的继任者人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的候选人能够接替拉马福萨的领导，“安东尼·伯勒，开普敦大学的政治学教授，曾撰写过拉马福萨的传记如是说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月一项民调显示，拉马福萨在本次选举中他的支持率是主要政治人物中最高的，党内分裂的纷争可能使动员反对他的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日完整初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，拉马福萨在2022年曾因被一个委员会报告指其可能因存放在农场家具中的现金不当行为而面临离职压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他拒绝了关于“农场门”丑闻的不当行为指控，并在同年晚些时候赢得了新的五年ANC领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是对ANC的最严峻考验之一，因为选民对高失业率、犯罪和电力短缺等议题的不满达到了顶点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，当拉马福萨被推举为ANC领袖时，他承诺重塑党的形象，振兴经济，在其前任塞巴克·祖马（Jacob Zuma）执政的九年间，由于贪腐和经济衰退，他受到了批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年成为国家元首时，最初的一波兴奋迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济停滞不前，高层ANC官员仍处于贪腐风波中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票中的致命打击来自他的夙敌祖马，他支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马终结了拉马福萨及其ANC的项目。他们失去选举，就不会有正常的政治运作了，“政治分析师Ralph Mathekga表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上的拖延而受到批评，以避免加深党内裂痕，这与他作为工会领袖时果断行为形成了巨大反差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他的共识构建技巧以及作为南非“全球南方”一员的角色。他曾积极推动南非成为“全球南方”的倡导者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情流行期间，拉马福萨是全球中最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法庭提出以色列犯下种族灭绝罪的诉讼，法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。以色列严厉否认这些指控并继续在拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者认为他对解决南非面临的最大挑战提供了太少的新解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”前，数万支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;figure&gt; &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt; &lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）表示，关于如何更好地应对全球疫情的全球协议讨论将于2025年或更早时间达成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; WHO的194个成员国在过去两年中一直在商讨一项协议，该协议旨在增加在疫情前后国际合作的可能性，以弥补新冠疫情期间暴露的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但鉴于富国与穷国在疫苗分享和准备工作等问题上的分歧，联合国机构最初计划本周达成协议，谈判已被延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国确实达成了一个平行的协议，对现有的具有法律约束力的健康规则《国际卫生条例》（IHR）进行更新，其中增加了一个新的“全球公共卫生紧急状况”分类，以涵盖最严重且全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决策显示了成员国共同保护自身和全球免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的意愿。”世界卫生组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此协议下，我们将采取措施追究各国责任，加强措施，防止潜在疫情在威胁美国和国家安全前爆发。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据WHO的数据，这些全球健康规则的修改旨在加强世界对2019冠状病毒病导致超过700万人死亡后出现的新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日在瑞士日内瓦世卫组织总部附近的世卫组织标志。路透社/德尼·巴利博斯/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府介入两年战争的一个小而重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰后，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标过于冒险，担心这会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与此前对基辅的其他限制条款相契合，这些限制条款已经逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，专门为哈尔科夫地区的战斗量身定制。美国官员表示，现在允许乌克兰使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯部队的攻击或准备攻击的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这为前线乌克兰士兵使用高机动火箭炮系统（HIMARS）发射远程制导多管火箭系统（GMLRS）弹药和其他武器提供了明确的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并在俄罗斯军队进入哈尔科夫地区之前，促使他们撤退。”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比里耶斯科夫表示，该研究所是基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆认为，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的进攻策略。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。一位匿名的美国官员透露，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席科·布朗上将提出请求，要求能够跨国境使用美国武器。沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的推荐意见，并于5月15日向拜登报告。该官员称，拜登同意乌克兰可以在俄境内安全地反击俄罗斯部队的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁西方盟友采取这一措施，但当时的说法是：“到目前为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷德里克·雷普·东正院项目的高级研究员罗布·莱认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内进行打击的禁令，为其在哈尔科夫地区进行跨境攻击提供安全区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保持其火炮，保持防空、电子战、指挥和控制中心，”莱说，“它可以有一定的安全地带。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，莱和其他专家表示，单凭这一决定短期内可能不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决策会显著改变前线的移动，但如果能增加俄罗斯继续进行跨境作战的难度，这本身也将是一个大转变。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯在哈尔科夫的行动兵力不足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的作战能力从东北部威胁哈尔科夫，”他说，“要做到这一点，他们必须削弱东部战区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京此前已经警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，乌克兰似乎准备在未来几周甚至几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区的武器使用范围，特别是在过去一年中俄罗斯在战场上掌握主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，华府宣布政策转变后不久，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准乌克兰打击俄罗斯内地的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎辛发表表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大变化，但这是一大步。”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格讲话时拒绝确认拜登政府是否会扩大政策，允许向俄罗斯其他地区进行攻击，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续如常适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄军导弹袭击外哈尔科夫的现场景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;消防员正在处理受到俄罗斯导弹攻击严重损坏的儿童和青年体育骑术学校，这是在乌克兰哈尔科夫外的马拉达尼列夫卡村拍摄的5月30日路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/文件照。&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文第17段含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内迎面向一堆相机镜头发表讲话，传达出既符合其法律斗争也符合政治斗争的信息：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团判定他因伪造文件掩盖支付成人电影明星封口费的行为而被定罪34项罪名的一天之后，共和党总统候选人一连列举了一系列对手及不满，怒气冲冲且言辞散漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称呼审判期间的法官胡安·梅尔夏恩为“歪曲事实”和“恶魔”。他还形容，其竞选对手、民主党总统候选人约瑟夫·拜登是“历史上最差的总统”。他猛烈抨击了在庭审中作证反对他的证人、曾表决弹劾他的国会议员，并重申了他在竞选集会上反复强调的反对非法移民的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者捐款支持其竞选活动，将自己面临着的挑战视为超越个人的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“你们这样做，是因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲中不乏幽默元素，但这一次的演讲主要是阴郁的。特朗普在新闻发布会上仅手持一张小页的讲稿，演讲结束后没有接受任何记者提问便与儿子埃里克·特朗普一起迅速下台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的场合以及通过筹款活动和社交媒体，前总统的盟友也对司法体系和指认特朗普犯法的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞争对手都将彼此描绘为对国家构成威胁的情况下，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他不具备入主白宫的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队主管迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，在关于自己的个人怨怼中撒谎，任由任何观者得出一个显而易见的结论：此人无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数视纽约的判罚为一种司法不公——传达给竞选基金3480万美元的捐款。据特朗普团队宣布，这是他在线筹款平台WinRed单日筹款记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民主党人在整体筹款数额上领先，但特朗普竞选团队试图保持这一筹资速度，通过短信方式向支持者发送了一系列令人担忧的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条短信写道：“这是美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条短信写道：“我绝不会屈服！”这则信息发出后，正值特朗普新闻发布会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织一致站在前总统一边，称审判存在瑕疵，指控根本不该提出，陪审团由民主党占多数的纽约市曼哈顿招募，寄满了偏见，并称法官有偏见——但本地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党的批评不够迅速或激烈时，特朗普的盟友和竞选助手便开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉西维塔对在社交媒体平台X发布声明支持陪审团判决应获尊重的全国共和大学生团体大加嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像……每个人都有……”拉西维塔发布了一条推文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对前马里兰州共和党籍州长、在竞选参议员过程中在判决前警告美国人“不要让更具党派性的言论助涨更糟糕情况”的拉里·霍根发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉西维塔在X平台回复说：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个战场州对共和党选民进行的访谈中，几人表示，特朗普的定罪情形让他们正在思考在11月应否继续支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此类阵线的流失可能会在特朗普在与拜登的重赛中带来损害，尤其是在多个摇摆州他略具优势的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，几乎所有被采访的共和党人听起来与其总统候选人如出一辙，称审判是一场虚构的游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治手段，目的是伤害他，并尽可能让他远离竞选活动，”62岁的格罗夫莱斯县退役警官斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约特朗普大厦出席的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。共和党总统候选人及前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，当天早些时候，他对指控其在2016年伪造企业记录掩盖向成人电影明星风暴·戴维斯支付封口费的刑事审判被判34项罪名成立。路透社/ Brendan McDermid/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长  meanwhile，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续坚持节制支出的承诺，以提高产量，这将使世界最大的原油生产国在2024年的增长放缓，这可能缓解了OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年的大部时间里通过页岩革命和技术创新推动了非OPEC产油国原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油生产超出了预期，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于政府在2023年初预计的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，以弥补美国和其他非OPEC产油国产量上升的影响。OPEC+总共削减了586万桶/日的供应，这大约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，这项协议将允许该组织将这些减产措施延续至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+周末开会考虑供应政策，美国产量增加继续推动OPEC+以外产油国产量增长，但这种威胁相较于2023年来说要小得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测今年美国原油供给将增加约27万桶/日。这与OPEC自身预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长将更高，为64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，他们都低于去年的数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC以外的产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量应该比2023年高出约90万桶/日，OPEC+在其5月月度《石油市场报告》中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将更低，仅为110万桶/日，且OPEC原油需求几乎保持不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年截至目前，美国总体原油产量几乎没有变化。4月份的原油产量约为1313万桶/日，比12月份略低，当时为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便原油价格徘徊在每桶80美元左右，业内高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再次像2023年那样带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户继续保持非常保守和严谨的态度，”合约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更多的上涨，尽管目前价格较高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正将资本支出保持不变，并推迟升级钻机，以更好地与相对平稳的钻井增长相协调。计划在今年年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这一速度增长，”标普分析师在周四的一份报告中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下对增长投入的资本有限，因为不受控制的支出导致页岩油产业在2010年代实现了飞速增长，但回报率却有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增加部分归功于私营生产商，其中一些已经加入了一股席卷行业的合并浪潮。他们通过钻更长的井和压裂岩石来同时从中产生更多油井，从而提高了生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期合并热潮已经结束，但预计当前的油价将延续并支持美国石油开采总量的温和增长，因为不断改善的钻井和完井效率将继续推动这一增长，”Texas Standard石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（纽约证券交易所代码：SLB.N），预计今年其国际市场的增长将超过北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降了6%，部分原因在于合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向了资本纪律，这导致了不同的反应，”UBS银行分析师乔万尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液态油产量的增长。美国能源信息署三月份表示，OPEC+今年石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量的增长，”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一家由Oasis石油公司拥有的Permian盆地附近的莱克上钻台的操作地板从控制室的视角所示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一家由Oasis石油公司拥有的Permian盆地附近的莱克上，钻台的操作地板从控制室的视角所示 2018年8月22日，美国德克萨斯州Wink。路透社/尼柯·奥佛斯科/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停战提议，以换取释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新的一页了，”拜登总统说。他还面临着在美国选举年全面解决加沙冲突的压力。目前的冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他方调解的以色列和哈马斯激进组织之间的停战谈判多次陷入僵局，双方相互指责对方阻止达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在数周的以色列拉法靶场渗透之后，新的压力施加在以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府及其在国内外国的压力下，关于加沙平民的死亡以及人质的继续关押问题引发了进一步的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登透露停战计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪后的第二天，凸显了两人的候选人立场之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登新提出的提议分为三个阶段，并放弃了之前的提议，因为停战将随着各方通过所有三个阶段继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停战期间，以色列军队将撤出加沙人口中心，战俘，包括老弱妇孺，将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将重返加沙，包括北部加沙，每天600辆卡车将携带人道主义援助物资进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停战将继续，只要谈判继续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重建加沙的重大计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有些人不会同意这个计划，他们呼吁战争无限期继续。一些人甚至在政府联盟中占据一席之地，他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说不是优先事项。但我强烈敦促以色列领导层支持这一协议，即使面临任何压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终身支持以色列的总统，作为美国唯一在战争期间访问以色列的总统，以及不久前派遣美国部队直接捍卫以色列免受伊朗攻击的总统，我请求你们退一步，思考如果这一时刻失去会发生什么。我们不能失去这一时刻，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名向媒体表示，以色列能够提出新提议是因为最近战场获得了一些胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机结束的道路。这是一份详细而精细谈判的四页半协议，”该官员说。“这份摆在桌面上的协议实际上是整个过程的一个终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体机构形容拜登周五的讲话具有戏剧性，视为直接向以色列民众呼吁的尝试。晚间12频道在脱播新闻节目期间转播了拜登的讲话。以色列审查机构此前禁止刊载该提议的详细内容，以色列播音员丹尼·库什玛罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资深历史学家、德克萨斯大学奥斯汀分校公共事务教授杰里米·苏里表示，与以往相比，这项提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列严重破坏了哈马斯，哈马斯发起任何严重袭击、攻击或恐怖活动的可能性虽不低，但却比之前要低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在转向反对以色列”，苏里说。美国总统的支持也可能促使以色列结束冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创建很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一份人质释放提议要求以释放生病、年老或受伤的人质一交换，在六周停战期内逐步实施，以允许更多的人道主义援助进入加沙区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议提议未在本月早些时候达成，因以色列拒绝答应谈判中哈马斯的要求，即在谈判中永久结束冲突，并针对该提议升级了对拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示已告知调解人，除非以色列停止战争，否则其不会参加正在继续进行的更多谈判，并准备好达成一份“完整协议”，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17个国家的外交官进行会面，这些国家有公民人质被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日晚对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际哗然，但没有触及美国停止援助以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民经历了可怕的磨难，”拜登周五说。“我们看到了拉法近日因以色列袭击导致的致命火灾造成的可怕画面，该袭击针对的是哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙区发动军事进攻以来，自10月7日南部袭击以来，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏的建筑物废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法在北部加沙地带被以色列军事攻势摧毁的废墟中行走，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台热潮兴起，交易者追求更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已移入一种新型平台，投资者需将他们的代币锁定以换取奖励，这种复杂的安排引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“再绑定”——即将代币重新绑定以获得奖励——的盛行，是加密货币市场冒险行为的最新迹象，市场上涨和交易者寻求收益之际，这一趋势尤为突出。比特币，最大的加密货币，接近创纪录的高点；以太币，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再绑定热潮的核心在于西雅图初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的手工加密基金筹集了1亿美元，其平台上已吸引188亿美元的加密货币——六个月内增长了50倍以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时告诉路透社，“再绑定”是为扩展历史悠久的加密货币实践——“绑定”——所发明的一种方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多台计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为此，持有代币的所有者（例如，以太币）允许他们的资产在验证过程中被锁定。持有者在参与绑定期间会暂时失去对代币的即时访问权限，但可以因此获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些绑定平台还会向用户发放新创造的代币，以代表他们已绑定的代币。再绑定使所有者可以将这些新代币再绑定到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对再绑定有多大的风险意见不一，有些人认为这项实践尚处于初期阶段，难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人，包括分析师，担忧如果作为再绑定代币的代表用于加密市场的庞大借贷市场作为抵押品，可能会基于少数底层资产进行无限循环借贷。如果所有人同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“任何有抵押品作为抵押的新抵押品都会增加新的风险成分，这并不是理想的情况，”加利福尼亚州数字数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者的吸引力在于收益：在以太坊区块链上的绑定收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，再绑定可能收益更高，因为投资者可以一次性获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再绑定是去中心化金融（DeFi）中的一项冒险发展的最新发展，在此领域中，加密货币持有者投资实验性计划，希望在不卖出资产的情况下大幅提高其投资回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付绑定奖励，因为支付机制尚未开发。用户希望在期待未来奖励或其它发放的空投的同时加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人发放其新创建的代币。用户希望该代币“EIGEN”在未来具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，再绑定平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称这“非常非常投机，这是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”全美最大的加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong说(COIN.O 提供绑定，但不提供再绑定)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预作准备，（期待）某种形式的回报，但他们并不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由曾在西雅图大学担任助理教授的Sreeram Kannan创立，他是曾发起印度首个学生设计的微型卫星团队的团队成员，据他的学术网站披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己定位为验证服务的市场，连接那些希望绑定的用户与需要绑定代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的再绑定平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们会将用户的代币绑定到EigenLayer，创建新代币代表那些再绑定的资产，这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在允许用户选择将代币绑定到何处，以及帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多基于加密货币借贷的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们和这些参与者没有正式关系……这是一个新兴的现象，”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再绑定可能伴随着“隐藏的风险”——如果再绑定代币用于加密借贷，可能会导致强制清算和市场低迷期间更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，加密代币作为担保物迅速失去价值，这归因于Terra和Luna代币的崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再绑定，而在于借贷协议。借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再绑定并不担心，认为再绑定协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密货币行业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币的世界损失可能溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到再绑定问题对传统金融市场产生显著传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币世界正日益与主流金融相连，再绑定也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zodia Custody是标准银行的加密业务部门，看到了明显的机构对绑定的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，再绑定可能太过分，因为难以建立清晰的“纸张记录”显示资金去向和收益分配情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital是野村银行的加密业务部门，已与Kelp DAO合作进行再绑定，后者在四月的一篇文章中宣布了这一合作。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密焦点银行Sygnum表示，它为客户进行代币存币，并预计“围绕再绑定将出现一个新生态系统。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币比特币的代表性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币的代表性图像，此插图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/本杰明·塔西耶/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="加密货币以太坊的代表性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;以太坊的代表性图像，此插图于2023年6月16日拍摄。路透社/达道·鲁维奇/插图//文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得压倒性胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女性总统，接棒其导师、前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔，后者的亲贫政策助力希恩鲍姆的胜选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;是一名气候科学家，曾担任墨西哥城市长，最终以约58.3%至60.7%的得票率胜出，墨西哥选举委员会的快速计票结果显示这是墨西哥民主历史上最高得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据选举委员会提供的候选人得票率范围，执政联盟很可能在国会两院中获得超过三分之二的绝对多数席位，从而能够在不依赖反对党支持的情况下通过宪法修正案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;乔希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果显示得票率为26.6%至28.6%后，承认败选。&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我有生之年第一次见证女性成为墨西哥总统，”希恩鲍姆对支持者说，现场响起热烈的欢呼声“总统、总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利为墨西哥带来了重要变化，墨西哥长期被男性主导的文化所限制，且天主教徒人口居世界第二，历史上传统价值观和角色将使得女性面临巨大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首次赢得大选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有一天会投票给女性，”87岁的埃德米拉·蒙特伊尔说，她是墨西哥最小的州特拉瓦卡州的一名希恩鲍姆支持者。“在以前，我们甚至不能投票，或者是在丈夫的指示下投票。感谢上帝如今改变了这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆将面临复杂的发展道路。她需平衡增加社会福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和低经济增长的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣布初步结果后，她向支持者保证政府将负责任地管理财政，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她发誓改善安全，但提供的细节有限，上周墨西哥的总统候选人袭击事件创下了有记录以来的最严重水平（38人遇害），这强化了巨大安全问题。许多分析师认为，组织犯罪集团在奥夫拉多尔任内扩张并深化了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州的选票站发生两起人员死亡事件而蒙上阴影。过去四年间，在奥夫拉多尔任内，挪用墨西哥政权下的谋杀案数量是墨西哥现代史上最多的，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务和减少有罪不罚方面进行根本性的投资，否则希恩鲍姆将难以实现整体安全水平的重大提升，”独立拉丁美洲政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰内里称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一，初步结果显示如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临与美国在美国边界的移民流动和毒品走私合作的紧张谈判，同时还有美国芬太尼毒品危机的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在墨西哥，下一届总统将面临解决电力和水资源短缺、吸引制造商重新选址的挑战，以应对缩短供应链的趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆还将必须处理 PEMEX 的困境，这家国有的石油巨擘已连续二十年产量下降，负债累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“仅将公共资金投入无底洞是不可持续的，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔曾将最低工资翻倍、减少贫困、监督汇率稳定以及维持较低失业率，这些成就使其在墨西哥赢得了极高的人气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但预计墨西哥今年将出现预算赤字，中央银行预计2025年经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将此次选举塑造为对政治议程的全民公投，希恩鲍姆拒绝了反对党声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的说法，但她承诺继续许多有助于墨西哥最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希恩鲍姆感谢奥夫拉多尔为“改善我们国家的卓越人物”。但政治分析师维里·里奥斯称，她认为性别歧视是批评希恩鲍姆成为奥夫拉多尔的傀儡的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“无法相信她会做出自己的决策是令人难以置信的，我认为这和她是女性有很大关系，”她说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Claudia Sheinbaum，执政党MORENA党总统候选人，赢得选举后对支持者发表讲话。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/拉奎尔·库尼亚
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
Claudia Sheinbaum，执政党MORENA党总统候选人，在赢得选举后对支持者挥手。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/拉奎尔·库尼亚
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
当选人为Claudia Sheinbaum后，人们在墨西哥市州广场欢呼。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/马哈尔·埃利佩
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥市。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/迭戈·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
反对派总统候选人乔希特尔·加尔韦斯，在选举结束后对支持者发表讲话。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/奎塞莉·尼切-哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
选举日，选举工作人员关闭选票站。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/何塞·卢伊斯·普拉塔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
人们在普埃布拉州的选举日投票站投票。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/耶希尔·塞巴尔罗斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥市。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/亚历山德罗·梅内格希尼
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥市。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/露茜·科尔特斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥市。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/亨利·罗梅罗
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，科科亚奇镇，恰胡拉州。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥市。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/亚历山德罗·梅内格希尼
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，圣胡阿纳昌拉。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/何塞·卢伊斯·普拉塔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，孔阿乔温。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/伊万·亚里亚斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥市，2024年6月2日。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/亨利·罗梅罗
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥市。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/露西亚·科尔特斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥市。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/奎塞莉·尼切-哈
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，圣巴托洛梅夸拉纳亚镇。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/何塞·卢伊斯·普拉塔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月2日，墨西哥市。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/露西亚·科尔特斯
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
墨西哥市，2024年5月31日。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/迭戈·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年5月31日，墨西哥市。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/迭戈·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥普选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
2024年6月1日，墨西哥市。&lt;br&gt; 照片来源：路透社/迭戈·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>