<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 15:50:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国议会投票阻止总统宣布实施戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会出席的290名议员中有190名议员参与，于周三通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于狱中袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;2007年被判谋杀罪的加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一处最高安全级别监狱遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大臭名昭著的大规模屠杀犯曾于2007年因在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区猪场屠杀吸食毒品和卖淫者及其残骸而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被裁定杀害了六名妇女，其部分遗体被发现于温哥华附近的一片破败地产上。政府检察官在判处其终身监禁后撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正部门表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭到袭击后死亡。袭击发生后，他被送至医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到来自不列颠哥伦比亚省和全国各社区的受害者对此案产生极大影响，”该部门在一份声明中称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者们是十多年间在大温哥华地区贫困的、毒品泛滥的市中心东端失去踪迹的60多名妇女中的部分人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前发现有33名受害者遗体或DNA，其中包括许多原住民女性，遗体已被发现于距市中心温哥华东部约25公里的普尔科蒂兰的皮克顿猪场内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿撰写的书在亚马逊上线仅数小时就被下架。据《温哥华太阳报》当时报道，在书中，连环杀手声称自己无罪，是被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊将其下架并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威斯敏斯特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在普尔科蒂兰的家中。组图仓电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党后，将因该党自种族隔离结束以来最糟糕的选举成绩而变得权力受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举中有约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，这与2019年上次选举时获得的57.5%相比大幅下降，并且首次在30年内未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉解放运动的ANC不得不与其他较小的政党达成政治联盟或其他形式的协议以执政。该政党可能需要作出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖的商人拉马福萨可能会面临反对党及党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他留任，分析师认为目前没有明显接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确的能接替拉马福萨的统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治人物中最具好感度的人。ANC内部的派系斗争可能会使其对抗拉马福萨的尝试复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，总统将在周日发布评论，届时将宣布最终的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前也曾面临失去总统职位的困境，在2022年的一份委员会报告中，他可能因一笔现金藏在家具中的资金问题而涉嫌不当行为而被质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一争议，名为“Farmgate”，并在同年晚些时候赢得了为期五年的ANC领导人新任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举被普遍认为是对ANC的一次严酷考验，因为选民对失业率、犯罪率和电力供应中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，誓言清洁党的形象，并在前任雅各布·祖马九年的丑闻、黑幕和经济恶化之后振兴经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首后不久的最初欢欣很快就烟消云散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，而ANC的高层官员仍然卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的决定性失败是由其对手祖马造成的，祖马支持新党umkhonto we sizwe，该党出乎意料地表现优异，并在ANC的支持率，尤其是祖马家乡夸纳省（KZN）的支持率方面造成了重大打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马棋高一着，击败了拉马福萨和ANC，他知道他们在夸纳省是易受攻击的，”政治分析师拉尔夫·马泰格加说：“这是拉马福萨项目的终结……输了选举后还指望一切如常是不可行的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上拖延不决而受到批评，以避免加剧党内的裂痕。然而，他的支持者称赞他调解分歧的能力，并称他担任工会领导者期间对南部非洲的倡导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是当时最直言不讳呼吁疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控案，法院裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事攻击。然而，以色列坚称否认这些指控并继续对拉法进行军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他未能为南非最大的挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前一天，ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，在数千名支持者聚集在索韦托足球场的听众中讲话。许多人在他讲完话之前离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/乌帕·诺基西&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中更深入卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标的限制，这是美国延长涉入持续两年战争的又一步，专家认为这有助于缓解俄军在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土内的目标风险过大。他们担心，大规模的乌克兰袭击可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定一直与美国对基辅供应更高级武器的种种禁令相辅相成，从先进的F-16战斗机到长程ATACM导弹，这些禁令已经陆续废除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自周四起生效，仅针对哈尔科夫地区的战役。美国官员表示，这一决定允许乌方使用美国提供的武器反击来自边境的俄罗斯部队的攻击，或者那些准备攻击乌方的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定允许前线的乌克兰人使用美国提供的高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射器和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军在哈尔科夫地区深挖防线之前迫使他们撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·碧利耶科夫表示，该研究所位于基辅，是一个官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆认为，拜登的这一决定将减少基辅对东部顿巴斯关键战场的部队调动需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯军队现在将处于不利地位，必须重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程自数周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员在不具名的情况下透露，乌克兰在5月13日一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长联席会议主席C·Q·布朗上将提出跨国袭击的要求。沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，并于5月15日向拜登提出。根据这位官员的说法，拜登同意允许乌克兰在俄罗斯领土上发动反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的采访中公开呼吁合作伙伴采取此类措施，但当时他表示：“目前为止，情况还没有积极的好转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究学院欧亚项目资深研究员罗伯·莱认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在其领土内发动袭击的规定，作为其在哈尔科夫地区安全发动攻击的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮直接部署在边境，可以保持着空防御、电子战、指挥和控制等功能，”莱说道，“在某种程度上，这给了俄罗斯一定程度的安全感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，莱和其他专家表示，单凭此次决定可能短期内不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会大幅改变前线动向，但会使得俄罗斯更加难以继续进行此类跨境作战，”莱说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲尔·英格拉姆表示，俄罗斯兵力不足，无法在哈尔科夫地区发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向生成足够的作战能力来威胁哈尔科夫，”他说，“要这样做，就会使他们在东部战场的部队空虚。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰在其领土内使用武器，并在周二再次提出了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎准备在接下来的几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，特别是在去年俄罗斯在战场上掌握主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月31日，基辅市长在与《卫报》的采访中引用西方观点呼吁美国批准打击俄罗斯境内的目标。美国国家安全顾问安东尼·布林肯则在布拉格对记者们表示，拜登政府尚未决定是否将此政策扩展到俄罗斯其他地区，但他没有完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从今以后，我们将继续我们一直在做的事情，即适应急变和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫地区导弹袭击后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;撰稿人：路透社。拍摄地：乌克兰哈尔科夫周边的马拉达尼列夫卡村，2024年5月30日。的孩子和青年体育骑术学校受到俄罗斯导弹袭击后损毁严重，该图片为路透社档案照片。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦内直视着镜头，发表了一番既适用于他的法律斗争，也适用于他的政治战役的言辞：他已做好战斗准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继纽约陪审团前一天判定特朗普因提交虚假文件来隐瞒支付给艳星的封口费一案中34项指控罪名成立后，当天共和党总统候选人特朗普列举了一连串敌人并发表了愤怒且冗长的言论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持审判的法官胡安·梅尔 chan为“歪曲事实的”和“恶魔”。他将他的竞选对手、在11月5日选举中的对手参选人乔·拜登形容为“国家历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证指控他的证人、将其弹劾的国会议员，还像在集会上的演说一样，抨击那些非法入境的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将他在前方面临的挑战置于他个人之上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说道，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演说中经常夹带幽默，但他这次的演讲主要是沉郁的。特朗普在记者会期间仅手握一张薄薄的讲稿。会议结束时，他没有回答问题，迅速与儿子埃里克·特朗普一同离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交平台，特朗普前总统的盟友也对司法系统及其批评特朗普的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人都认为对方是对国家的威胁的竞选中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他无资格担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普在关于自己的个人怨言中撒谎，并且还在质疑美国司法系统，任何观看的人都会得出一个明确的结论：这个人不能成为美国的总统。”拜登阵营的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与纽约蒙冤判决相关的支持者继续通过筹款呼吁向特朗普阵营捐款，金额达到3480万美元，这被认为是一个单日记录，据称来自共和党数字筹款平台WinRed。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，该竞选活动试图保持前一日的筹款速度，向支持者发出了几波警示信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最黑暗的一天！”一条信息的内容是这样写的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另一条内容在特朗普的记者会之后闪烁出这样的文字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，声称审判是不合理的，不应该提起这些指控，陪审团中的民选官员在民主派集中区域纽约市曼哈顿地区涌入使得陪审团受到玷污，法官存在偏见等，这些都是地方当局否认的指责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党的谴责不够迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和支持团队进发了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的共同竞选经理克里斯·拉克里瓦托对一所常春藤盟校的共和社团在社交媒体平台X上发布的内容给予了嘲讽，内容显示判决结果应当受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“观点就像大便一样，每个人都有一个，”拉克里瓦托发文称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他同时也对马里兰州的前共和党州长、现竞选参议员的拉里·霍根进行了攻击，霍根在裁决结果之前警告美国“不要浇油添火，以更多具有党派性的毒言论加剧火势。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动，”拉克里瓦托在X上回复道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚等关键战场州对共和党选民进行的采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪让他们的支持十月的选情变得犹豫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种分化可能会在他与拜登的另一次交手中对他造成伤害，因为他已经在多个摇摆州处于微弱领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但绝大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人一样，称审判是一场谎言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治目的，目的是伤害他，并尽可能让他无法参与竞选活动，”来自佐治亚州玛丽塔市、已退休的警察斯科特·克莱顿52岁说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们能对任何人做同样的事。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出现在纽约的一场记者会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德莫德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普出现在纽约的一场记者会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加记者会，这发生在指控特朗普在2016年提交虚假商业文件掩盖支付给艳星的钱的刑事审判定罪的当天，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德莫德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司保持了控制支出以降低产量增长的承诺，这使得全球最大的原油生产国——美国预计2024年的增长速度将放缓，有望减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和提高技术和效率的突破，引领了来自非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，日产量超过1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友通过减产来应对美国和其他非OPEC国家产量上升的趋势，去年这一措施进一步强化。OPEC+的整体减产规模为每天586万桶，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，该协议计划将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日会上讨论供应政策时，美国产量增加将继续推动非OPEC+产量增长，但威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供应今年将增长约27万桶/日。这一预测与欧佩克预计的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的数据相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球原油需求将增长220万桶/日，而非OPEC+国家的供应增长将比这少约100万桶/日。这意味着OPEC+原油的需求量可能会比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;原油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将大幅放缓至110万桶/日，并且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国总体原油产量变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，美国生产商不太可能像2023年那样意外地增加产量，即使油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直表现得非常谨慎和自律。”合约钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量本应有所增加，但事实并非如此，这让人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司正保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以与更平滑的钻探增长保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并在第二年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年迅速增长100万桶/日，但这目前没有理由以这种速度增长。”标普分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普大宗商品洞察预计，美国原油和凝析油产量今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于投资者对无节制的支出所导致的回报限制了2010年代页岩领域的发展，近年来，上市的美国生产商在增长方面的支出受到限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年出乎意料地增加的产量部分是由私营生产商推动的，其中一些公司正被投资组合重组浪潮席卷，他们通过钻打更长的井，并对岩石进行压裂以同时从更多井中产油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计尽管近期存在合并浪潮，但当前的油价将有助于支持总体美国石油产量的温和增长，随着钻探和完井效率的持续改进，这一趋势将持续下去。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;) 预测，今年国际市场的增长将超过北美，国际市场的第一季度收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点转向了资本纪律，这导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺夫表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在2024年引领石油和液体产量增长。EIA在3月时表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将下降100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国原油产量的增长”，瑞银的斯塔诺夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻机楼操作室是从Oasis Petroleum温克页岩区租赁地区控制室观看的照片" 
    src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
        德国路透社/尼古拉斯·奥佛斯科/档案照片——2018年8月22日，美国德克萨斯州温克，Oasis Petroleum租赁区执照上钻机楼操作室的视图。
    &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>Biden 提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火方案，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这个新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在该结束这场战争，并开启新的篇章了，”拜登在其受到即将迎来选举年压力的情况下，呼吁尽快结束加沙地区的冲突，这场冲突已经超过八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔和其他国家进行的调停努力均未能为以色列与哈马斯运动之间的停战达成一致，双方均指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法的入侵以及对内及国际上对贝内特政府因加沙死亡事件和人质持续被俘而施加的新压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特政府的发言人周五表示，以色列已经授权谈判代表在拜登披露停火计划后，提出了一个新的加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这还发生在唐纳德·特朗普的总统竞选对手，即现任总统的共和党对手唐纳德·特朗普被裁定34项重罪的定罪之后，突显了两位候选人间的明确对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新计划分为三个阶段，这与之前的计划不同，因为在整个三个阶段内，停火将仍然继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段将持续六周，以色列军队将从加沙人口中心撤出，并交换包括老人和妇女在内的人质，与几百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登如此说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“随着谈判的继续，停火将仍然继续，”总统说，这是新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯，拜登如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些支持“无限”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有些人不会同意这项计划，他们将呼吁这场战争无限期继续下去。有些人甚至还在政府联盟中，他们明确表示，他们想要占领加沙，希望在多年内继续战斗，而人质对他们来说不是优先事项。我敦促以色列领导层，即使是在压力下，也要支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一生致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派美军直接防卫以色列遭伊朗攻击的美国总统，我希望让你们退一步，思考一下如果错过这一刻将会发生什么。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员在匿名条件下对记者说，以色列能够提出新的提议，是由于战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在确实有一个通往危机结束的道路图。它是一个详细的四页半协议，”该官员说，“又一次，它是如此之详尽地谈判过的，这张桌子上的东西实际上是进程的结束。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划下的每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，并认为这是试图直接吸引以色列选民的方式。领先12频道中断了其晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。以官方此前已禁止刊登此提议的详细内容，主播丹尼·库斯玛罗如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议比以往的任何提议都更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发动任何重大行动或攻击或恐怖活动的可能性大大降低，虽然尚未完全消失，但比之前低得多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，苏里说，这可能会鼓励以色列寻求结束冲突，同样，拜登的影响也会如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励措施，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议呼吁释放加沙的生病、年迈和受伤的人质，交换为期六周的停火，可以延长以交付更多物资到加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上周早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的要求，即在结束战争的同时结束停火，而以色列加强了对加沙南部拉法的攻击后崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，其已告知调停者，在持续的侵略中它不会参加进一步的谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一个“完整协议”，包括囚交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五与来自17个国家的代表会面，这些国家的公民正被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一场发生在6月10日星期日的以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际愤慨，但没有触犯美国的红线，以停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地区的巴勒斯坦人民在这场战争中饱受了纯粹的苦难，”拜登在其周五的讲话中表示。“我们看到了本周早些时候拉法致命火力袭击的可怕画面，这也是以色列针对哈马斯的袭击...并非启动了这场战争。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列在回应10月7日哈马斯对以色列南部的袭击中攻击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成了大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的瓦砾中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的瓦砾中行走，这些建筑是在以色列军事进攻期间被毁的，位于加沙北部拜特拉赫亚，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里(Nabih Berri)再次扮演了美国与中国民兵组织真主党(Hezbollah)之间的重要沟通者角色，力求在以美国为首的一方寻求化解与以色列战争的最终方案时，帮助促成和平协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此役凸显了86岁的伯里仍对黎巴嫩，尤其是什叶派穆斯林社群的巨大影响力。9月份以色列空袭击毙真主党头目哈桑·纳斯拉赫(Sayyed Hassan Nasrallah)后，伯里亦被视为稳定该国局势的一股重要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里于周三发表电视演说，称黎巴嫩已经结束了一个“危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众展现团结一致的精神以期为黎巴嫩谋福祉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里于黎巴嫩1975-1990年的内战期间，因其领导什叶派力量运动（Amal Movement）而崭露头角。自1992年起，他担任议会议长，这是黎巴嫩政治体系中什叶派所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党的新领导人乃姆·夸赛(Naim Qassem)认可伯里作为谈判者的身份，并称他是该组织的“哥哥”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;期间，美国代表阿莫斯·霍奇斯(Amos Hochstein)多次访贝鲁特，试图促成黎以停火，这一情况与巴勒斯坦加沙地带冲突的爆发与加剧同年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这角色与伯里在2006年助力结束真主党与以色列最后一次大规模战争中所发挥的关键作用相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩没有总统，内阁仅部分拥有权威，同时缺乏与真主党接触的渠道（美国将真主党定性为恐怖组织），伯里的作用显得更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当前在黎巴嫩，想有所作为，他就理所应当能见到的唯一重要人物。他就是这个国家。”一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他通过调解在贝鲁特被什叶派民族主义者劫持的美国航班上的39名囚禁者顺利获释，在全球成功崭露头角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在政治上，伯里在大屠杀结束后当选议长，同时纳斯拉赫领导真主党崛起。两人一同领导了“什叶双雄”，这是指主导什叶派在政治中代表以及国家重要部分的两个政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名频繁与伯里会面的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，因此极为重要。但同时他也受到真主党和伊朗立场的限制。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火击中了贝里所在什叶派力量运动活动影响力较大的地区，如特拉西城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商贾家庭，后举家迁至黎巴嫩并在黎巴嫩开始了他的政治生涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一度处于弱势地位的什叶派社群赞赏伯里帮助改善了他们在此宗派体制中的地位，该体制优势长期偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里是一名受过法律培训的政治家，在阿马尔运动的创始人穆萨·萨德尔(Imam Musa Sadr)于1978年访问利比亚后失踪后，他接过了领导权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾策划了阿马尔运动的军事崛起，并将其与几乎所有内战主要参与者进行了对抗，其中包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战后，伯里的什叶派追随者如数加入了政府机构和安全部门。随后，政治上伯里似乎与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国驻黎巴嫩大使馆提到有关他对真主党的真正感受后，伯里于2010年否认了这一点，称纳斯拉赫“就是我”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当以色列开始对南部发动攻击后，伯里的阿马尔战士与真主党一起向以色列发射火箭，预备与加沙地带的哈马斯(GHM)结成同患共济的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为制止两国边境交火，外国代表开始拜访贝鲁特并与伯里会面。同时，他们也试图说服真主党撤至利塔尼河以北。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次会面中，伯里对一位外国官员说：“比移动利塔尼河以南至边界，迫使真主党北移至利塔尼河更轻松。”该消息来自接近伯里的消息人士，且今日路透社报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯里的对手亦指责他是导致2019年经济崩溃的教派精英之一，该年经济体系崩溃的罪魁祸首是多年来的国家腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人认伯里拒绝召开议会会议以召集立法者选举总统，从而让该国基督教最高职位在政府空缺两年以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用一经发挥，便让真主党的政治对手们感到挫败，他们认为任何谈判都必须由该国总统来进行。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里在贝鲁特与伊朗议会议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩议会议长纳比·伯里在贝鲁特与伊朗议会议长阿里·拉里贾尼（未现身）会面（2024年11月15日）。REUTERS/ Thaier Al-Sudani/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一个展示黎巴嫩议会议长纳比·伯里的横幅在贝鲁特的建筑上悬挂" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一个展示黎巴嫩议会议长纳比·伯里的横幅在贝鲁特举行的阅兵典礼上悬挂，该典礼纪念真主党创始人穆萨·萨德尔(Imam Musa al-Sadr)的失踪，萨德尔于1978年访问利比亚后失踪。2023年8月31日。REUTERS/ 穆罕默德·阿扎基克/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密重新质押平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币进入了一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这一复杂方案引起了分析师的警惕，警示用户和加密市场面临风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益受到关注，这是加密货币市场风险加剧的最新迹象。随着价格回升，交易者在寻找收益，比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押的热潮核心在于位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资基金安德森霍洛维茨的风险投资部门筹集了1亿美元后，吸引了188亿美元的加密货币进入其平台，这一数字六个月前还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里萨姆·卡纳恩告诉路透社，该公司发明了重质押，目的在于扩展传统的加密货币做法——储存池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机进行验证和确认谁拥有何种加密货币。为了实现这一点，加密货币所有者如以太坊的所有者可以选择将其资产锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与储存池期间会失去立即访问其代币的权利，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供代表其质押的加密货币的新代币。重质押允许代币持有者将这些新代币再次用于基于区块链的应用程序和项目，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险性存在分歧，有人认为该做法尚处于初级阶段，其风险仍难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人担心，如果用重质押的代币作为质押品在加密市场的巨额借贷市场中进行抵押，可能会出现基于少量基础资产的无限循环借贷。如果每个人同时尝试退出市场，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押品时，这并不是理想的情况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的主要是收益：在以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重质押，投资者在同一时间可以赚取多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险世界的新发展，DeFi中，加密货币持有者投资实验性项目，以避免出售资产，从而在不售出的情况下增加其持有回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为奖励机制尚未开发完成。用户选择加入平台，期望未来会有奖励或称为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户发放其自创的新代币，该代币名为“EIGEN”。用户希望这个代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的摩根·麦卡锡表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投驱动的，这被称为“真正疯狂的投机”。他说：“这非常冒险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国加密交易所Coinbase的研究负责人大卫·杜昂表示：“他们现在预作打算，期望他们会因此获得奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，Seattle大学的前任助理教授斯里扎姆·卡纳恩发起了EigenLayer，他的学术网站称他还是印度第一个由学生设计的微型卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为一个验证服务市场，连接希望质押代币的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台如EtherFi，Renzo和Kelp DAO正在兴起，这些平台为客户代偿的代币在EigenLayer上进行重质押，并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可以用于其他目的，例如作为抵押品在借贷中使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳恩表示，平台的目的是让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币债务融资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与其中任何一方都没有正式关系……这只是正在浮现的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重质押可能带有“隐藏风险”——如果重质押的代币用于加密借贷，可能会导致强制清算和市场下跌时的更大波动，他在一份备忘录中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的暴跌是高风险借贷加剧的结果，由于Terra和Luna代币崩盘，用作抵押品的加密代币迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳恩强调EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直在关注加密领域损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们认为重质押问题不会对传统金融市场产生实质性传染风险，”标普全球评级的数字资产分析主管安德鲁·奥尼尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得愈发与主流金融相连，重质押正在获得机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打银行的加密业务Zodia Custody看到了在质押方面的显著机构兴趣，但也认为重质押是个太大的跳跃，因为很难建立一个“纸质记录”，跟踪资产去向和如何分配收益，其首席风险官阿诺什·阿瑞夫沙坦表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村控股的加密业务Laser Digital与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重质押，Kelp DAO在四月的一份博文中表示。野村控股并未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密业务的银行Sygnum表示，它们为客户加密资产进行质押，预期“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加密货币比特币的示意图，于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。REUTERS/博阿汀·特斯吉/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太坊的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一部份被放在个人电脑主板上的加密货币以太坊示意图，拍摄于2023年6月16日。REUTERS/达多·鲁维奇/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>