<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 13:19:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>俄罗斯称乌克兰无人机在坦波夫地区造成三人受伤</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-ukrainian-drones-injured-several-tambov-region-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰对俄罗斯多个地区发动无人机袭击，在图姆波夫地区击中两栋民宅，造成至少三人受伤，俄罗斯方面在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图姆波夫地区负责人埃格尼·佩夫什科在Telegram应用程序上表示，无人机袭击图沃斯镇时，造成了窗户破碎，导致多人受伤。袭击地点距离莫斯科约480公里（300英里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，建筑物受损轻微，居民可获得临时安置，无需疏散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“三人因窗玻璃碎片割伤，另有四人报告血压升高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，俄罗斯国防部周六表示，过去一夜在俄罗斯多个地区拦截并摧毁了85架乌克兰无人机，其中包括黑海区域31架，伏尔加河沿岸的 Voronezh 和 Krasnodar 地区各16架，以及亚速海区域14架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯航空监管机构 Rosaviatsia 表示，喀山、尼日克坎斯克和乌利扬斯克市的机场在伏尔加河沿岸暂时暂停了航班。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨拉托夫市也宣布暂时暂停航班以确保安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅的空军在周六早些时候的声明中表示，俄罗斯对乌克兰发射了74架无人机，击落了47架，另有27架无人机未达到目标地点而雷达消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰和俄罗斯双方在冲突中都将廉价商用无人机变成了致命武器，并且增加了生产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯和乌克兰士兵都报告了对无人机的强烈恐惧感，并使用了致命无人机攻击的视频片段作为宣传。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周五，俄罗斯指责乌克兰对俄罗斯控制下的乌克兰东部顿涅茨克市的一家超市进行了导弹袭击。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="‘Khyzhak’部队警察将自制微型弹药挂在无人机下方" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YIOIHHYCAJPNTHBANPAKRTCHNM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰巡逻警察部门“Khyzhak”(Predator)联合部队的一名成员在乌克兰顿涅茨克地区的图列茨克镇附近前线位置，将自制微型弹药挂载到无人机上，背景是俄罗斯对乌克兰的进攻，拍摄日期为2024年12月19日。路透社/新华社/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 07:26:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-ukrainian-drones-injured-several-tambov-region-2025-01-11/</guid></item><item><title>韩国航空事故黑匣子在坠机前关键几分钟的数据丢失，韩国政府部门称</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-jeju-air-jet-blackboxes-stopped-recording-4-minutes-before-crash-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;波音（BA.N）客机涉及的韩国境内最严重的航空灾难中的两块黑匣子在事故发生前约四分钟停止记录，韩国运输部周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国调查人员此前表示，此次导致179人遇难的本月事故的关键是因为失事客机的数据记录器和驾驶舱语音记录器能够揭示事故原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事故发生大约四分钟后，济州航空（089590.KS）运营的飞机的机长报告了鸟类撞击事件。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/questions-over-airport-embankment-bird-strikes-south-korea-air-crash-probed-2024-12-31/"&gt;[相关报道]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事故调查机构计划分析导致黑匣子停止记录的原因，运输部在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运输部称，语音记录器最初在韩国进行了初步分析，但由于数据丢失，已被送往美国国家运输安全委员会实验室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑匣子记录器收集飞行员在驾驶舱内通信的数据以及飞机系统在飞行过程中性能的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;济州航空7C2216航班，从泰国首都曼谷飞往韩国西南部的全南乐天地区，于12月29日在机场跑道外侧着陆后冲出跑道，撞上堤坝后爆炸起火。仅两名乘客生还，他们是坐在飞机尾部的机组成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在飞行员宣布紧急呼救信号前两分钟，空中交通管制曾警告存在鸟类活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前运输部事故调查员金载洞表示，发现廉价航空公司济州航空的波音737-800飞机失去关键最后四分钟数据令其惊讶，这可能意味着所有电源，包括备用电源，可能都被切断，这种情况较为罕见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运输部表示，将利用现有数据进行调查，并确保调查透明，向遇难者家属分享信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分遇难者家属表示，运输部不应主导调查，应邀请包括由家属推荐的独立专家在内的独立专家参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查还集中于飞机坠入的堤坝，该堤坝的设计目的是支撑用于辅助飞机降落的指点信标系统，包括为何使用如此坚固的材料以及为何建在跑道的尽头附近。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="济州航空飞机在韩国全南机场坠毁后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/34M4WMMEYBMPLKKGBY67VSLYHE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年12月30日，韩国全南全南机场，坠毁的济州航空飞机残骸。路透社/金洪姬 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 05:00:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-jeju-air-jet-blackboxes-stopped-recording-4-minutes-before-crash-2025-01-11/</guid></item><item><title>美国对俄罗斯石油实施迄今为止最严厉的制裁，意图以此给予乌克兰和特朗普方面更多影响力</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国拜登政府于周五发布了迄今为止对俄罗斯石油和天然气收入最广泛的制裁措施，旨在为克里姆林宫即将上任的团队与乌克兰达成和平协议提供筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举意在削减俄罗斯继续在乌克兰战争中的收入。自2022年2月莫斯科入侵以来，这场战争已导致超过12,300名平民死亡，并使城市沦为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在X平台上发表声明称，宣布的措施将“给莫斯科以沉重打击”。他补充说：“俄罗斯从石油中赚取的收入越少，恢复和平就将越快。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国白宫高级经济和国家安全顾问戴利普·辛格在声明中表示，这些措施是迄今为止对俄罗斯能源部门“最重要”的制裁，而能源部门是普京战争的主要资金来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部对俄罗斯天然气公司（Gazprom Neft &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SIBN.MM" target="_blank"&gt;(SIBN.MM)&lt;/a&gt;）和 squirto 大北天然气公司施加制裁，这两家公司负责勘探、生产和销售石油，并且183艘曾运送过俄罗斯石油的船只也遭制裁，多数船只属于非西方公司的所谓的“影子舰队”。制裁还包括石油交易网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多这些油轮在过去两年被用于将受价格上限限制的俄罗斯石油运往印度和中国。另一些油轮也会运送伊朗石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财政部还撤销了此前对制裁俄罗斯银行实施的某些豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名美国官员告知记者，若这些制裁措施得到充分实施，俄罗斯每月将损失数十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生产与分销链中没有一个环节会被规避制裁所触及，这使我们更加确信规避制裁对于俄罗斯来说代价更高昂。”这名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯天然气公司表示，这些制裁是不正当且不合法的，并将继续运营。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制裁措施给予了被制裁实体从3月12日起的一个断供期来完成能源交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，俄罗斯石油交易的来源以及印度炼油企业表示，制裁将严重扰乱俄罗斯对印度和中国的石油出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部能源资源助理秘书杰弗里·派特表示，今年有美国、圭亚那、加拿大和巴西以及中东新上线的原油供应预计将弥补俄罗斯可能丧失的供应量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们自己已经不再受限于全球市场紧俏的供应状况，这与价格上限机制推出时的情况不同。”派特对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些制裁是拜登政府更广泛努力的一部分，自入侵以来，美国一直向乌克兰提供640亿美元的军事援助，包括本周为防空导弹和战斗机提供的5亿美元支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五的行动在11月美国对包括俄罗斯天然气银行在内的多家银行实施制裁之后开展，也在去年早些时候对数十艘俄罗斯油轮实施制裁后进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府认为，11月的制裁推动了俄罗斯卢布在入侵开始初期跌至最低水平，并促使俄罗斯央行将其政策利率提高到超过20%的历史高位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预料，直接针对能源行业将加剧这些对俄罗斯经济的影响，这些制裁已经导致通货膨胀接近10%并强化了2025年及以后严酷的经济前景。”一位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位拜登政府官员表示，总统特朗普的新一届政府将完全决定何时，以及在什么条件下撤销拜登政府时期实施的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这样做必须通知国会，并赋予其通过不信任投票否决的权力。很多共和党国会议员此前曾敦促拜登实施周五的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普政府的人不能悄悄撤销拜登刚刚实施的所有制裁。国会必须参与其中，”Hughes Hubbard &amp; Reed律师事务所的合伙人杰里米·潘纳说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的回归引发了结束莫斯科入侵的外交解决希望，同时也让克里姆林宫担心乌克兰为达成快速和平协议可能付出高昂代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普顾问提出了具体提议，这些提议实质上将使俄罗斯未来拥有大量的乌克兰领土，并从北约选项中排除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队未能立即回应关于新制裁的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军事援助和石油制裁“为新一届政府增强了谈判和平协议的筹码，”一位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="U.S. President Biden attends a reception for newly elected Democratic members of Congress, in Washington" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVHXFRAVABJAHJ2VWPIQ576Z4Q.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国总统乔·拜登出席正在华盛顿的新当选民主党众议员招待会，2025年1月5日。路透社/Nathan Howard/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:35:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-hits-russian-oil-toughest-sanctions-yet-bid-give-ukraine-trump-leverage-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国和盟友对马杜罗宣誓就职当天实施制裁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国于周五对八名委内瑞拉官员实施了新的制裁，并将悬赏金额提高至2500万美元，以表彰提供抓获总统尼古拉斯·马杜罗上台连任的信息，马杜罗上一次是在去年争议性的选举中当选的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对马杜罗政府而言，是拜登政府继今年七月选举之后采取的一系列惩罚性措施中的最新举措。去年的选举，马杜罗的执政社会主义党及委内瑞拉反对派声称胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此过程中，美国国务卿安东尼·布林肯称马杜罗的就职仪式为“非法”。声明中表示，美国不承认马杜罗为委内瑞拉总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受制裁的官员包括委内瑞拉国家石油公司PDVSA的新任负责人何塞·奥博伦、交通部长拉蒙·维拉塞斯以及警方和军方官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国采取这一行动与英国和欧盟共同宣布的旨在针对包括国家选举委员会和安全部队在内的15名委内瑞拉官员的措施相协调。加拿大也宣布对委内瑞拉实施新的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责财政部副部长布拉德利·史密斯在声明中表示：“美国，与志同道合的伙伴们一同，支持委内瑞拉人民对于新领导人的投票，并拒绝马杜罗的欺诈性胜利声索。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗及其助手一直拒绝美国和其他国家的制裁措施，认为这是非法的经济措施，旨在削弱委内瑞拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗在全国电视就职演说中表示：“美国即将离任的政府不知道如何对我们进行报复”，但没有直接提及制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他和他的盟友一直为之欢呼，尽管不乏一些经济困难和短缺被认为是由于制裁造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉选举机构及其最高法院称，尽管没有公布详细的票数统计数据，但马杜罗在过去一年的总统选举中获胜。马杜罗的任期中经历了严重的经济和社会危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管反对派指责自相矛盾，政府称将逮捕从流亡中返回的反对派总统候选人埃德蒙多·冈萨雷斯，并在马杜罗宣誓就职前拘留了该国的主要反对派成员和活动人士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派称，冈萨雷斯在大选中以压倒性优势胜出，并已公布自己的选票统计作为证据，赢得了包括美国在内的世界各国的支持。国际选举观察员称选举并不公正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;62岁的马杜罗自2013年起执政，而美国最新的制裁措施距离美国前总统拜登任期结束仅一周，新任总统唐纳德·特朗普的就职日期为1月20日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府还提高了悬赏金，从此前的1500万美元提高至2500万美元，以表彰提供事关抓获并定罪马杜罗的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在2020年曾对马杜罗及其他数十人提起毒品和腐败指控，但马杜罗否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管承受美国历届政府的巨大压力，马杜罗仍然维持权力，得到委内瑞拉军方、中国、俄罗斯及伊朗的大力支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管美国宣布新的制裁措施，但其并未撤销此前对美国石油巨头雪佛龙和其他几家公司在委内瑞拉运营的授权。美国官员表示，美国将继续监控这一情况，并可能会在新任政府到来前提出关于这些许可的建议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登本月早些时候在白宫会见了冈萨雷斯，称他是大选真正的胜利者。然而，共和党执政的新总统没有单独会见冈萨雷斯，而是由他的新上任高级助手代为接见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从2017年至2021年，在特朗普任期内，美国采取了对马杜罗的“最大压力”行动，对该南美国家，特别是其石油行业实施了最严厉的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统拜登在大选后不久曾暂时撤销了部分特朗普时代的限制措施，但随后又恢复，因为马杜罗没有兑现举行公正民主选举的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚特朗普在第二个任期内将如何处理委内瑞拉问题。特朗普在决定时受到移民问题的困扰，移民在美国是一个敏感问题，但他已表示美国并不需要委内瑞拉的石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的核心竞选承诺之一是大规模遣返无证移民，许多来自委内瑞拉。遣返可能需要委内瑞拉当局的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在马杜罗就职典礼前夕，反对派领袖玛丽亚·科丽娜·马查多在加拉加斯被捕后，特朗普在其社交媒体上发表声明称：“这些自由斗士不应受到伤害。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗政府否认涉案，并表示这是反对派精心设计以支持马查多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="委内瑞拉首都加拉加斯，马杜罗总统第三次宣誓就职清晨场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O6L7UTERYBNWJIAVSTKATLXBH4.jpg" style="width: 100%; height: auto;"/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;摄影：路透社/莱昂纳多·费尔南德斯·维洛里亚，加拉加斯，2025年1月10日。法兰克福美国中部时间上午9点33分发布&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:49:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/us-slaps-new-sanctions-venezuela-officials-maduro-inaugurated-2025-01-10/</guid></item><item><title>杀害柬埔寨前议员的嫌疑人被送往泰国</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspected-killer-former-cambodia-lawmaker-sent-thailand-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;一名涉嫌暗杀柬埔寨前反对派立法者的疑似杀手，于周六从柬埔寨被移交给泰国当局，在跨过边境后在柬埔寨被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;41岁的泰国公民EEKKALAK PAENOI面临包括预谋谋杀在内的多项指控。他在周二被一名枪手射杀，受害者是74岁的林金雅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰国国家警察副总监Somprasong Yentuam对记者称：“嫌犯对犯罪事实供认不讳，并承认是逮捕令上的人。他显得非常紧张。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据泰国警方与柬埔寨当局的协调，EEKKALAK PAENOI是一名摩托车出租车司机，被警察告知曾是一名海军。他被转移到曼谷，并接获泰国法院的逮捕令，于周三被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林金雅是一名柬埔寨公民及法国公民，据警方称，他在离开柬埔寨与妻子和兄弟返回泰国，并乘坐公共汽车抵达曼谷时，遭到枪手开三枪后身亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是柬埔寨拯救党的一员，这是一个受欢迎的反对派团体，在2018年选举前因涉嫌叛国阴谋被法院解散。该党否认了这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自40多年前上台后，柬埔寨政府在长达数年的镇压反对派的行动中表现出极度残忍，超过数十名政客和活动人士被判处监禁，许多人在被缺席判决后逃离出境。政府否认迫害反对派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林金雅并非反对派运动中的重要成员。泰国警方和泰国政府称，尚未确定其被暗杀的动机。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="涉嫌暗杀柬埔寨前反对派立法者林金雅的EEKKALAK PAENOI抵达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCQASQWMIJNZ3JP7UKDVFMAVP4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="涉嫌暗杀柬埔寨前反对派立法者林金雅的EEKKALAK PAENOI抵达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NXDMFYSU6VOBLKOAIGVPDKITAE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="涉嫌暗杀柬埔寨前反对派立法者林金雅的EEKKALAK PAENOI抵达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NDE4L74Q3RLP3JTDA74EECQ7XI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="EEKKALAK PAENOI乘坐的车辆抵达泰国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JZ4KJX556RJT3FVQZFCLKS5HSU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="柬埔寨前反对派立法者林金雅在曼谷遇刺身亡现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JYHZ7L7SMZLHXFWNNGI2IQGT64.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 10:17:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspected-killer-former-cambodia-lawmaker-sent-thailand-2025-01-11/</guid></item><item><title>委内瑞拉马杜罗宣誓就任，美国提高悬赏逮捕他的金额</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</link><description>&lt;div&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在其近12年的任期因严重的经济和社会危机而备受争议，于周五宣誓就职第三届任期，尽管存在长达六个多月的选举争议、国际社会呼吁他辞职，并且美国悬赏金额提高了对于抓获他的奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗自2013年担任总统以来，委内瑞拉选举办公厅和最高法院均宣布他在7月的选举中获胜，尽管其胜利细节从未公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉反对派声称，投票箱级数据表明其前候选人埃德蒙多·冈萨雷斯以压倒性优势胜出，该国数个国家，包括美国在内的国家均承认冈萨雷斯为当选总统。国际选举观察员指出，此次投票不具有民主性质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举后的几个月里，冈萨雷斯逃往西班牙，马利亚·科里娜·马查多在委内瑞拉隐匿，反对派高层人物和抗议者的被捕成为了公众关注的焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冈萨雷斯本周在美洲地区进行了短暂的访问，并承诺返回委内瑞拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，马查多在其在社交媒体上发布的视频中表示，现在还不是他返回委内瑞拉的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"埃德蒙多将在适当的时候宣誓成为委内瑞拉的宪法总统，"马查多说，"今天对他而言进入委内瑞拉尚不可行。我请求他不要回来，因为他的人格完整性对于最终推翻现有政权并过渡到民主至关重要，这越来越接近现实。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"马杜罗巩固了政变，违反了我们的宪法，"马查多补充道，呼吁街头抗议。"现在是采取一切必要措施恢复宪法的时候了。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府指控反对派煽动法西斯阴谋，表示如果冈萨雷斯返回将被捕，并悬赏10万美元提供导致其被捕的线索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不久，无论他们做什么，我们都会找到办法进入委内瑞拉，终结这场悲剧，"冈萨雷斯在多米尼加共和国自己的讲话中说道，呼吁军队忽略马杜罗的"非法命令"并停止镇压行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一系列惩罚措施中，即将卸任的拜登政府将悬赏金额提高了2500万美元，用于抓获或控诉马杜罗的贩毒指控，相较于之前的1500万美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悬赏金额还达到了2500万美元，针对内政部长迪奥斯达多·卡尔维略，1500万美元针对国防部长弗拉基米尔·帕德里诺，以及其他八名官员，包括国家石油公司PDVSA的负责人赫克托·奥布雷贡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2020年，美国指控马杜罗等人犯有毒品和腐败等罪行。马杜罗拒绝这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的举动与英国和欧盟的行动相吻合，两者分别针对15名官员，包括全国选举委员会成员和安全部门人员，并且加拿大针对14名现职或前任官员采取了制裁措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉政府拒绝所有制裁，称这些措施是非法的，旨在给委内瑞拉带来"经济战争"，意在削弱该国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"美国即将离任的政府不了解如何向我们报复，"马杜罗在就职演讲中说道，没有直接提及制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉通讯部未立即对制裁发表评论，而美国官员拒绝评论可能进一步的制裁，包括针对石油行业的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管马杜罗及其盟友声称国家展现了顽强的韧性，但他们的历史上曾将部分经济困难和短缺归咎于制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯发表声明称，马杜罗的就职缺乏合法性，并表示美国不会承认他为总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯说道："委内瑞拉人民和世界都知道真相——马杜罗显然在2024年总统选举中失利，没有权利声称拥有总统的权力。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五晚些时候，帕德里诺领导武装部队成员在一个单独的仪式上宣誓对马杜罗的绝对忠诚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冈萨雷斯和马查多均被总检察长办公室调查涉嫌共谋，但仅冈萨雷斯有公开逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多周四在加拉加斯的一次反政府集会上的首次公开亮相被短暂拘留，该事件因她在集会后下车时被警方带走并再次上车而发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她称，在周四下午离开集会后被警方拦下，后又被带车上另一个摩托车，并被告知拍摄几段视频后放行。其中一名陪同她的摩托车手在集会时被射杀并逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位分享在社交媒体和政府官员的一段视频显示她在路边讲述钱包丢失的经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府对此事件发出冷笑，否认任何参与，称这是反对派试图博取同情的尝试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据政府称，自周二起约有42人因政治原因被拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗在其就职典礼上宣誓效忠十六世纪土著领袖瓜亚基普罗和导师胡戈·查韦斯等人，并表示："愿新的总统任期成为和平、繁荣、平等和新民主的时期。"他还宣布将组建宪法改革委员会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马杜罗说："这次行为之所以可能，是因为委内瑞拉处于和平状态，全面地行使了国家主权和人民主权，以及国家独立。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据官方统计，大约2000名来自125个国家的宾客出席了就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔、尼加拉瓜总统丹尼尔·奥尔特加，坚持支持马杜罗，均出席了典礼。俄罗斯联邦议会议长维亚切斯拉夫·沃洛丁也出席。玻利维亚总统路易斯·阿尔塞通过社交媒体向马杜罗表示祝贺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉政府宣布，自当地时间为10日上午5时起，连续72小时封闭与哥伦比亚的边境和空域，哥伦比亚外交部发表声明称，哥伦比亚一侧的边境仍将开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派、非政府组织和包括联合国在内的国际组织多年来一直谴责委内瑞拉对反对党政治团体、活动人士和独立媒体的持续镇压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普曾称该国为独裁统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉政府反复指控反对派与外国政府和机构包括中央情报局等勾结从事破坏和恐怖活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，政府称逮捕了七名"雇佣兵"，包括一名FBI高级官员和一名美国军事官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，委内瑞拉经济经历了长期危机，通货膨胀率高达三位数，700多万人逃往国外寻求更好的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马查多的支持者们，包括希望看到孩子和孙辈回归祖国的退役委内瑞拉人，将就业、通货膨胀和不稳定的公共服务视为他们的首要关心点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府则继续采用常规手段试图遏制通货膨胀，在一定程度上取得成功。马杜罗本月表示，该国经济去年增长了9%。&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 11:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-maduro-be-sworn-third-term-opposition-leader-vows-return-2025-01-10/</guid></item><item><title>抗议者称菲科正将斯洛伐克拖向俄罗斯在乌克兰的天然气争端中</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;数以千计的抗议者在斯洛伐克首都布拉迪斯拉发示威，举着横幅并高喊口号，指责总理罗伯特·菲科将国家推向俄罗斯，这发生在其一个月前在北京与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会晤，期间斯洛伐克因与乌克兰的天然气纠纷。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克与乌克兰就后者决定从2025年1月1日起停止通过其领土输送俄罗斯的天然气发生争执，试图切断俄罗斯的收入来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯洛伐克曾试图保持天然气的输送，12月22日，菲科在北京会晤了乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基，后者拒绝延长任何天然气的供应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科是自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，第三个访问莫斯科的欧盟政府首脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“斯洛伐克是欧洲，而不是俄罗斯，”一名组织者告诉观众，他们挥舞着斯洛伐克和欧盟的旗帜，高举写着“斯洛伐克支持乌克兰”的标语，喊着“够了，俄罗斯！”和“羞耻！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织者估计，有15,000人抗议在布拉迪斯拉发中心广场聚集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲科声称，根据乌克兰中断天然气过境运输的决定，斯洛伐克将蒙受约15亿欧元的收入损失，包括过境到欧洲的费用及天然气价格上涨造成的经济损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他威胁称如果解决过境运输问题，将可能采取措施报复，包括可能切断对基辅的人道援助，结束对乌克兰难民的支持，或停止向乌克兰紧急供电，俄罗斯正在攻击其电网。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们的政府正引导我们走向俄罗斯，... 并不在市民的一边，”45岁的市场专业人士芭芭拉·凡德洛娃说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年上台以来，菲科调整了斯洛伐克的外交政策，该国是欧盟和北约成员国，增加了同俄罗斯的关系，并拒绝向乌克兰提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月10日，菲科声称普京已经承诺俄罗斯天然气公司Gazprom将找到其他途径向斯洛伐克供气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰去年通过其领土输送了大约135亿立方米的天然气，其中包括约30亿立方米用于斯洛伐克的消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟表示，无需延长通过乌克兰的过境运输合同，接受俄罗斯天然气的国家可以获取其他供应来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部表示，问题在于俄罗斯和一位不愿减少对莫斯科依赖的政客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="支持乌克兰和反对政府的抗议活动在布拉迪斯拉发进行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YWUJOFWRKRLZXATX4BNC2GSKQY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者在斯洛伐克布拉迪斯拉发的一场反对政府的抗议活动中支持乌克兰，俄罗斯正在攻击乌克兰，2025年1月10日。法新社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="支持乌克兰和反对政府的抗议活动在布拉迪斯拉发进行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FWFERKWRTNIFHJDWXUMFGRJEOQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者手持标语“菲科去莫斯科，斯洛伐克不要你”，参加支持乌克兰的反对政府抗议活动，俄罗斯正在攻击乌克兰，2025年1月10日，斯洛伐克布拉迪斯拉发。法新社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="支持乌克兰和反对政府的抗议活动在布拉迪斯拉发进行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2MXRI6F54JMNLM7ES74H4DMQO4.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者在斯洛伐克布拉迪斯拉发，一场反对政府支持乌克兰的抗议活动进行中，俄罗斯正在攻击乌克兰，2025年1月10日。法新社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="支持乌克兰和反对政府的抗议活动在布拉迪斯拉发进行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PQYWBD2T7FIMJPGYP25ELNSE3U.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者在斯洛伐克布拉迪斯拉发，俄罗斯正在攻击乌克兰时，参加反对政府的抗议活动，2025年1月10日。法新社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="支持乌克兰和反对政府的抗议活动在布拉迪斯拉发进行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XCDDNSILQ5MCJHBNM3W6KM2FWI.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名示威者在斯洛伐克布拉迪斯拉发的反对政府抗议活动中，俄罗斯正在攻击乌克兰，2025年1月10日。法新社/拉多万·斯托克拉斯&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 18:19:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/protesters-say-fico-dragging-slovakia-russia-ukraine-gas-dispute-2025-01-10/</guid></item><item><title>好莱坞明星清空衣橱为灭火援助贡献力量</title><link>https://www.reuters.com/world/us/hollywood-celebrities-clear-their-closets-fire-aid-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;当近日洛杉矶的部分地区因野火遭受破坏时，房地产经纪人詹娜·库珀开始向朋友求助，为有需要的人提供衣物和其他物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的请求通过一个强大的女性网络迅速传播。包括莎伦·斯通和哈莉·贝瑞在内的演员积极响应，提供了他们个人收藏中的毛衣、鞋子、衣物、手袋、腰带、睡衣等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝瑞在Instagram上写道：“我正收拾整个衣橱。如果你住在南加利福尼亚地区，请你也这样做。我们现在就可以做一些事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库珀同时还经营一家名为＋COOP的家庭用品店。她腾出了部分空间，为流离失所的人提供临时购物体验，让他们取走所需物品。许多洛杉矶居民在火灾中失去了整个家园，据&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;报道，火灾仍在周五晚继续燃烧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莎伦·斯通在网上分享捐赠信息，帮助吸引了更多关注。她和她的妹妹凯莉·斯通捐赠了衣物、床上用品等，凯莉还志愿帮助购物的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当他们进入商店时，首先要做的事是拥抱他们。”凯莉·斯通说。接着她对购物者说：“给我看看你的照片，你是怎么打扮的？”以便引导他们挑选符合他们风格的毛衣或风衣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在商店里，一只名为杰基·罗宾逊的治疗犬在门口迎接人们。里面则陈列着各种连衣裙和外套、牛仔裤堆、鞋架和手袋篮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;捐赠物从宝洁店的全新内裤套装到Zara的全新或轻度使用服装，以及一些古驰和菲拉格慕的鞋履。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库珀表示，从洛杉矶的各行各业，包括演员、高管、律师、餐馆老板和母亲那儿，她都收到了捐赠和支持。她说，她的新泽西州的房地产经纪人网也寄来了礼品卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位影视化妆师带来了她的大包物品，并被雇佣于周末帮她整理商店。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有人失去了所有东西，即使是我不认识的人，我也很难过。”莉莎·塞拉说，她曾为影视明星包括坎贝尔家族和莱尼·克劳夫特工作。“我决定我所能带走的就是我所能带的任何东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾伦·本特利为她72岁的母亲挑选物品，母亲在洛杉矶东侧的伊顿大火中失去了自己的家园。他说：“她只带着狗和一个包，再加上几件东西离开了房子，”本特利谈到他母亲时说，“她想回来的。这真是太特别了。在这个灾难时期，人们在互相帮助，真是美丽的一幕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库珀说她帮助一名男子找到了一双运动鞋，他可以在海边跑步，而自从火灾爆发以来，他就没有这样做过。她说，她对这个想法受到的热烈回应感到惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“这是一个充满爱的城市，每个人都想互相支持。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州野火后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HT4KPAGUXVLDZH3A6IW6UWB4GY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;野火救援捐赠品陈列在洛杉矶＋COOP家居用品店内。2025年1月10日 美国 特斯伦斯/丽莎·里奇温&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加州野火后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XYPZDDOJUNIJLCXO2CBHYXNXFA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶野火后的救灾捐赠衣物展品，2025年1月10日 美国 特斯伦斯/丽莎·里奇温&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 04:49:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/hollywood-celebrities-clear-their-closets-fire-aid-2025-01-11/</guid></item><item><title>丹麦计划在格陵兰增加新船只和狗拉雪橇巡逻，而特朗普寻求控制权</title><link>https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;丹麦政府提议购买两艘新的北极检查船，并增加狗拉雪橇巡逻，以增强在格陵兰的军事存在。当地媒体报道称，美国总统-elect唐纳德·特朗普正将目光投向这座岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦政府还提议升级位于西格陵兰的康克尔卢萨克机场，以容纳F-35战斗机，据报道，丹麦广播公司DR和TV2于周五报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦已经预留了4亿美元，用于加强北极和北大西洋的监视和情报活动，其中包括远程无人机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普本周再次重申了他的控制格陵兰的战略意图，格陵兰是丹麦一个半自治的北极领地，新任美国总统视其为美国安全的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦虽然负责保护格陵兰的安全和防务，但在这个广大岛屿上的军事能力有限。目前，包括四艘老旧的检查船、一辆挑战者侦察机和12个狗拉雪橇巡逻队在内，所有这些都承担着监测法国四倍大小面积区域的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;利用狗拉雪橇巡逻格陵兰的传统可追溯到二战时期，狗拉雪橇巡逻队是皇家丹麦海军的一个专业单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在长达十年的防务开支大幅削减后，去年丹麦为军事开支分配了1900亿丹麦克朗（约合260亿美元），其中部分资金将用于北极地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹麦议员于周五开始了长时间推迟的关于如何分配这些资金的讨论，这些资金将通过逐步的政治协议进行分配。周五开始的讨论重点是如何分配预算中用于格陵兰防卫需求的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周早些时候，丹麦外交部长拉斯·洛克·拉斯穆森表示，他期待向特朗普通报自上次担任总统以来丹麦“庞大的”军事建设情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，国防部长托尔斯·卢恩·鲍尔森在同一天承认，必要的军事投资“被忽略了多年”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍尔森上个月表示，应该有更多资金分配给丹麦在北极的军事存在，但他没有提供具体细节。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国的关切是真实的，在北极地区，确实存在非常具体且巨大的问题，”一位军事分析师兼退役海军上将詹斯·韦纳斯·克里斯蒂安森对路透社说。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国需要在这个区域感到安全，如果丹麦不解决这些问题，他们最终将不得不自己来解决这些问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国军事在格陵兰西北部的皮图夫克太空基地保持着永久军事存在。该战略位置对于美国军事及其弹道导弹早期预警系统至关重要，因为欧洲到北美的最短路线途经该岛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，驻哥本哈根的美国大使馆表示，没有计划增加在美国在格陵兰的军事存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2425丹麦克朗)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="努克，格陵兰的首都" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G4GIRNSKWNM5BBRUPU4VTV5IOI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为2021年9月5日，格陵兰首府努克的一面格陵兰国旗。路透社/Hannibal Hanschke 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 15:23:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/denmark-plans-new-ships-dog-sled-patrols-greenland-trump-seeks-control-2025-01-10/</guid></item><item><title>消息人士称，日本外务大臣岩屋将出席特朗普就职典礼</title><link>https://www.reuters.com/world/japanese-foreign-minister-attend-trump-swearing-in-nikkei-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;日本外务大臣伊藤昌 Shirashi Iwaya 将于1月20日出席唐纳德·特朗普总统的就职典礼，确保这一关键亚洲盟国的一名高级官员出席这一重要事件，知情人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊藤昌已被特朗普阵营邀请参加其第二任期的启动，并已接受邀请，这确认了日本媒体的报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《日经新闻》报道，伊藤昌将成为首位出席美国总统宣誓就职仪式的日本内阁成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本驻华盛顿大使馆和特朗普就职团队对此请求置评的回复均未即时到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，伊藤昌希望在访问美国期间与特朗普国务卿人选马可·鲁比奥参议员会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，伊藤昌将向特朗普通报希望早日与日本首相由此华人司马义会面，当时萨基·卡塔亚马，由司马义执政的自由民主党的一名议员透露，计划在受邀参议员布莱尔·哈格蒂的邀请下出席就职典礼。布莱尔·哈格蒂在特朗普第一任期曾担任驻东京大使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《日本时报》报道，伊藤昌将成为自十月份就任外务大臣以来首次访美，并表示日美同盟在日本长期美国盟友的背景下，将在特朗普第二任期开始时表现出良好的开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊藤昌将于周一访问韩国，巩固东亚邻国日本与他们共同的美国盟友的双边安全合作，以对抗中国的地区影响力扩张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有鉴于韩国总统尹锡悦弹劾案引发的政治动荡，由即将卸任的拜登政府推动的加强三方安全合作可能会变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊藤昌还将前往另一位美国条约盟友菲律宾，并随后前往经济上依赖华盛顿的支持和安全防御的太平洋岛国帕劳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据《金融时报》报道，中国政府主席习近平将向特朗普的就职典礼派遣一位高级代表团成员。报道提到，习近平可能会派遣汉正，一位有时在礼仪角色中代表他的副总理，而另一个选择可能是外交部长王毅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图：日本外务大臣伊藤昌在东京首相官邸，2024年10月1日。路透社/是枝孝子/文件照片&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 21:28:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/japanese-foreign-minister-attend-trump-swearing-in-nikkei-2025-01-10/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，西方大国警告叙利亚关于军中外国圣战分子</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国、法国和德国的外交官警告叙利亚新上任的伊斯兰主义统治者，任命国外圣战分子担任高级军职是安全关切，并且损害其形象，尤其是在他们努力与外国国家建立关系之际。两位知情人士如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的警告是西方试图让叙利亚新领导人重新考量这一行动的一部分，美国大使丹尼尔·鲁宾斯坦在与叙利亚实际上的领导人阿,json=2024-12-23"&gt;沙拉阿](https://www.reuters.com/world/middle-east/main-rebel-factions-syria-2024-12-08/)在大马士革总统宫举行会议时传达了这一警告。一位美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些任命不会帮助他们在美国的形象。”这位官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国和德国的外交部长，让-诺埃尔·巴罗和安娜娜·贝伯克，在今年1月3日与沙拉阿会面时也提出了关于招募外国武装分子的问题，知情人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社报道，12月30日已经报道了这一任命。关于大使们的评论此前未有报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙拉阿的武装集团哈亚蒂蒂尔勒什姆（Hayat Tahrir al-Sham）在12月8日发起了一项攻势，驱逐了前总统巴沙尔·阿萨德，此后建立了政府并解散了阿萨德时代的军队。现在，它正努力重组武装力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年底，它几乎做出了近50项任命，其中包括至少六名国外武装分子，其中有些是中国和中央亚裔的维吾尔族人、一名土耳其公民、一名埃及人和一名约旦人，路透社当时报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中三名被任命为少将，至少有三名被任命为上校，一位叙利亚军事消息来源说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HTS及其盟友中有数百名国外武装分子，他们在叙利亚长达13年的大酷刑中来到该国，其中许多人追随极端的伊斯兰教派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国首都普遍认为，这些国外武装分子是关键的安全威胁，因为他们怀疑一些人在国外获得经验后可能会在国外发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新叙利亚政府官员声称，国外武装分子为了推翻阿萨德而做出了牺牲，并将在叙利亚有地位，甚至可以考虑授予公民身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚国防部长未回应置评请求。德国外交部未发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院发言人表示，华盛顿继续与大马士革临时当局进行对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“会谈既有建设性，又覆盖了广泛的国内和国际问题，”发言人表示，并补充说“在反恐优先事项方面取得了实质进展，包括针对ISIS”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在战争期间，一些国外武装分子在叙利亚成立了自己的武装组织，而其他人则加入了极端的伊斯兰国等既有的组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而另一些极端伊斯兰武装分子则加入了HTS。HTS在其与伊斯兰国断绝关系后，还在与伊斯兰国进行了血腥的战斗，并带领闪电般进攻推翻了阿萨德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、欧洲和阿拉伯海湾国家正在与新政府进行接触，试图敦促其向包容性政治过渡，同时也寻求在反恐和限制伊朗在该地区的影响力方面与之合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他们仍然担心叛乱分子转变为统治者后如何管理国家，以及他们如何将拥有不同观点的各方聚集在一起，共同规划新建叙利亚的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员和西方消息源表示，大马士革解释对国外武装分子进行军事任命的原因是，他们不能简单地将这些人送回原籍国或他们可能遭遇迫害的其他国家，留在叙利亚更为安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该美国官员补充称，当局解释说这些人为了推翻阿萨德而做出了牺牲，有些人已经在该国生活超过十年，已成为社会的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们表示，特别是埃及和约旦等国反对这一任命，因为他们怀疑此举可能会向跨国武装分子发出积极的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任命的其中一名少将包括约旦公民阿卜杜勒·拉赫曼·胡赛因·阿赫塔布和中国维吾尔族激进分子阿卜杜拉兹伊·道杜·克胡德尔，也被称为扎希德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扎希德指挥塔克斯坦伊斯兰党在叙利亚的武装力量，该组织寻求在中国部分建立独立国家，北京将其列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外被任命的还有埃及激进分子阿勒阿·穆罕默德·阿卜杜勒·巴奎，他在2013年逃离埃及，并于2016年因恐怖袭击罪名被缺席判处无期徒刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据埃及安全部门消息，他在埃及领导了基地组织分子奥努拉前哨，并主要充当它与其他基地组织分子的联系人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于叙利亚的外交官和分析师指出，叙利亚的新统治者面临着平衡国内外众多派系的利益和要求的挑战，这些派系的需求在重建国家的努力中至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿近东政策研究所高级研究员亚伦·泽林认为，大马士革为任命国外武装分子的原因是他们被信任和忠诚，但也是因为他们担心这些海外市场人员不会在国内外造成麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这或许是所有人都能够接受的中间道路，希望不会在国境外引发任何问题，但他们也在成为叙利亚社会的一部分。”泽林说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但我想当地还是会有风险，全球范围内也会有担忧。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="卡雷德旅，隶属于哈亚蒂蒂尔勒什姆（HTS），在大马士革举行了一次军事游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CWDUJWKMKJKDDOVOOTCXZIUMVI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卡雷德旅，隶属于哈亚蒂蒂尔勒什姆（HTS），在大马士革举行了一次军事游行，叙利亚前总统巴沙尔·阿萨德于2024年12月27日被驱逐后。路透社/雅马姆·阿萨尔/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="卡雷德旅，隶属于哈亚蒂蒂尔勒什姆（HTS），在大马士革举行了一次军事游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I54BJKW525PKNKHUACUCA57OO4.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卡雷德旅，隶属于哈亚蒂蒂尔勒什姆（HTS），在大马士革举行了一次军事游行，叙利亚前总统巴沙尔·阿萨德于2024年12月27日被驱逐后。路透社/阿姆尔·阿卜杜拉·达尔什/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="卡雷德旅，隶属于哈亚蒂蒂尔勒什姆（HTS），在大马士革举行了一次军事游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YV5JV2GPBFM5NHIUUVKLOXVHXQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;卡雷德旅，隶属于哈亚蒂蒂尔勒什姆（HTS），在大马士革举行了一次军事游行，叙利亚前总统巴沙尔·阿萨德于2024年12月27日被驱逐后。路透社/阿姆尔·阿卜杜拉·达尔什/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="卡塔尔国务大臣穆罕默德·本·阿卜杜勒·阿齐兹·阿勒哈利法访问大马士革" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDBAS2SVHZJWBE5N6FYSUEBEWI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;叙利亚实际上的领导人阿,json=2024-12-23"&gt;沙拉阿】在与卡塔尔国务大臣穆罕默德·本·阿卜杜勒·阿齐兹·阿勒哈利法会面的当天，在大马士革举行的新闻发布会上发表讲话——叙利亚前总统巴沙尔·阿萨德于2024年12月23日被驱逐后。路透社/阿马尔·阿瓦德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 17:20:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/western-powers-warn-syria-over-foreign-jihadists-army-sources-say-2025-01-10/</guid></item><item><title>随着强风减弱，洛杉矶消防队员取得进展——目前</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;消防人员终于在洛杉矶东部和西部山麓的两场主要山火中取得了一些控制权，因几天来助长山火的狂风终于减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周二以来，六个同时发生的山火已严重破坏洛杉矶地区的社区，造成至少11人死亡，损毁或摧毁了10,000座建筑物。这些数字预计一旦安全条件允许，消防队开展逐户搜索后将增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着数千人突然无家可归，美国官方宣布进入公共健康紧急状态，消防人员报告说，他们已成功控制住位于城市西郊的帕利塞德斯山火和科茨山脉东侧的伊顿山火。尽管数百名消防员从空中和地面对这些火灾进行了全力扑灭，但仍未能完全控制这些火灾。直到周五，加州消防局仍将这两场山火的控制水平都列为零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，这两场大火的合并面积已达35,000英亩（约14,100公顷）——或相当于54平方英里，几乎是曼哈顿土地面积的2.5倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶地区153,000人仍位于疏散令下，另有166,800人面临疏散警告，洛杉矶县治安官罗伯特·拉诺纳表示，所有疏散区域都设有宵禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括七个邻近州、联邦政府和加拿大在内的机构纷纷向加州派遣援助，加强了空中对火焰山地的灭火行动，以及地面团队使用灭火器和水带对火灾前线进行扑灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于资源数量的增加，该地区现在比本周早些时候的状况要好得多，”洛杉矶县消防局局长安东尼·马龙内告诉新闻发布会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家气象局预测，加利福尼亚地区的情况将在周末改善，风速减至约每小时20英里（32公里/小时），阵风介于每小时35英里到50英里之间，这是近几日80英里每小时的阵风后的一个短暂喘息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阵风更加缓和，这对消防员来说应该有帮助，”国家气象局气象学家阿利森·桑托雷利说，“但是湿度低且植被干燥的条件仍旧十分关键。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，预测者预计，周一将发布另一份红色警报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对近1000万人受创伤的地区心理影响尚未评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;返回帕利塞德斯领地的太平洋帕利塞德斯居民发现，砖烟囱矗立在被烧毁的废墟和烧毁的车辆上方，浓重的烟雾依然弥漫在空气中，令他们震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我曾经深爱的房子，”44岁的太平洋帕利塞德斯居民凯莉·福斯特说，在烧毁的房屋废墟中挖掘灰烬，烟雾从邻近房屋中升起，飞机在附近投下水。她的16岁女儿亚达说，“我尝试进入，但我感到不适。真的... 是的，很难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里克·麦克盖在帕利塞德斯领地的相邻地区，60座房屋中仅6座幸存，他的牧场房屋中仅剩一块圣母玛利亚的雕像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其他一切都被灰烬和废墟所覆盖。”61岁的麦克盖是一名商业地产经纪人说，他与妻子在这里养育了三个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五上午，成千上的人涌入洛杉矶帕萨迪纳市的玫瑰碗体育场的停车场，接受捐赠的衣物、尿布和瓶装水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;63岁的德尼丝·道斯表示，她希望返回被破坏的阿特兰蒂纳家园，确认是否有可挽救的物品，但官员出于安全原因阻止了她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人表示，政府资源可能会流往更富裕地区，他们保险公司可能因 SES 拒绝赔付火灾损失而遭受财务压力，无法承担与保险公司进行争诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了失去家园的人，数十万民众仍无法使用电力，数百万人暴露在因山火产生的空气质量较差的环境中。火势将重金属、塑料和其他合成材料的微粒丢向空中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人气象预报机构AccuWeather估计，火灾和经济损失在1350亿至1500亿之间，预示着漫长而艰辛的恢复工作和不断上涨的房产保险成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州保险委员会主席里卡多·拉拉要求保险公司暂停在火灾开始前发出的所有非续保和取消通知，并延长款项支付宽限期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统乔·拜登宣布山火为重大灾害，并称美国政府将为接下来六个月内所有重建提供100%的补偿。在周五与洛杉矶市长凯伦·贝斯和加州州长加文· Newsom 的通话中，他重申了为加州提供资源以应对火灾并重建的承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“即使所有的山火都被扑灭，我们也不会离开。这正要开始, 我们将长时间支援援助。”拜登在椭圆形办公室简报中说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="帕利塞德斯山火后的洛杉矶帕利塞德斯地区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYY6PPMVXJLLDFV37O3Y3ZCFII.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;洛杉矶帕利塞德斯地区，台风后，消防人员关闭水停在一个被帕利塞德斯山火摧毁的房屋前线。2025年1月10日 美国，路透社/大卫·莱德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IGZFSPJNVJKP5DAD7PA7DUIBVQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;帕利塞德斯领地的咖啡馆和比萨饼店残骸。帕利塞德斯山火后，洛杉矶，美国 2025年1月10日  路透社/迈克·布莱克&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="来自国际空间站拍摄的大火俯视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BBIK4OC7XRLYDMLRTGL2K5D32E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;国际空间站拍摄的大火俯视照片，显示帕利塞德斯山火环绕洛杉矶地区，2025年1月9日，美国，国际空间站 阿列克谢·哥罗诺夫/俄罗斯航天局/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="洛杉矶地区的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HYOWETHJ6RIGHOOUWGFSZD6J5Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在洛杉矶的阿尔塔德娜，消防队员扑灭帕利塞德斯山火后的脚料上的火灾热点。2025年1月9日 美国，路透社/瑞宁·丘&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿尔塔德娜的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYOCTKNURJK2XC2GTJC2XIJWZM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月9日，洛杉矶阿尔塔德娜，一直吹动的风将燃烧物吹进洛杉矶地区，消防队员与山火搏斗，在洛杉矶阿尔塔德娜的以弗伦斯国家森林附近摩天局的敲诈火灾期间。路透社/瑞宁·丘 头版照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿尔塔德娜的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ALZC3EICIRNV5J3ROLSWEZGB5A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月9日，洛杉矶阿尔塔德娜，消防队员与山火搏斗，在洛杉矶地区以弗伦斯国家森林附近摩天局的敲诈火灾期间。路透社/瑞宁·丘&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="阿尔塔德娜的山火" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7CI4UYFNFZNWZKNJL3XQV5KEZU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月9日，洛杉矶的阿尔塔德娜，一直吹动的风将燃烧物吹进洛杉矶地区，在洛杉矶地区的敲诈火灾期间，在洛杉矶阿尔塔德娜附近的摩天局的以弗伦斯国家森林。路透社/瑞宁·丘&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 12:20:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-wildfires-rage-third-night-death-toll-rises-10-2025-01-10/</guid></item><item><title>拜登和泽连斯基讨论美国对乌克兰的支持、制裁及防空系统援助</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-spoke-ukraines-zelenskiy-friday-white-house-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登和乌克兰总统沃洛季米尔·泽连斯基在周五讨论了美国对乌克兰的支持、针对俄罗斯的新美国制裁以及增强乌克兰防空能力的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在社交媒体上表示，感谢拜登及华盛顿在乌克兰近3年与俄罗斯的冲突中提供的支持，并称赞美国在团结国际社会方面所发挥的关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基还提到，两位总统讨论了针对俄罗斯能源部门的新制裁，这一制裁有助于普京为这场战争提供资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他必须感受到这场战争的成本，亲眼看到他的钱直接受到影响。”他写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，拜登和他讨论了继续加强乌克兰防空能力的需求，以保护乌克兰城市和村庄免受俄罗斯导弹和无人机袭击的恐怖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，美国提供的爱国者导弹“已经证明了其有效性，我们有必要继续提升这一能力”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="北约成立75周年峰会，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZE36RJHKMJP4ZAUVWMVWJZIPBU.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统乔·拜登和乌克兰总统沃洛季米尔·泽连斯基出席北约成立75周年峰会期间的一对一会谈，地点为美国华盛顿，2024年7月11日。路透社/莉亚·米尔斯 文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:24:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-spoke-ukraines-zelenskiy-friday-white-house-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>巴西称委内瑞拉政府下令暂时关闭共享边境</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/brazil-venezuela-border-be-closed-through-jan-13-brazil-govt-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;巴西政府周五宣布，委内瑞拉邻国的官员已下令临时关闭两国边界，此事发生在委内瑞拉总统就任新任期前不久，此前长达数月的选举争议刚刚结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西外交 Ministry 的声明中指出，边界关闭将持续至下周一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委内瑞拉信息 Ministry 未立即对置评请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西总统路易斯·因纳乔·卢拉·达席尔瓦已宣布马杜罗为去年七月争议性选举的胜者，左翼领导人马杜罗周五对此未予置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，巴西政府派遣其代表前往加拉加斯，大使格利瓦尼亚·玛丽亚·德奥利韦拉参加了就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴西外交 Ministry 进一步表示，其在委内瑞拉的领事官员将在边界关闭期间为巴西公民提供应急协助。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 22:45:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/brazil-venezuela-border-be-closed-through-jan-13-brazil-govt-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>悉尼犹太教堂被涂挂反犹太主义涂鸦，在最新一起针对澳大利亚犹太人的袭击中受害</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-sprayed-with-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚悉尼的一座犹太会堂近日被涂上反犹太主义涂鸦，警方于周六宣布。这起事件发生在前一天，悉尼另一座犹太会堂也遭受了反犹太主义破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年，澳大利亚已发生多起反犹太主义事件，包括悉尼建筑物和车辆上的涂鸦，以及墨尔本犹太会堂发生的纵火袭击，警方已把该纵火事件定性为恐怖袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新事件中，警方表示，在周六早晨初，有人通报发现悉尼内城新镇区的一座犹太会堂有涂鸦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方还指出，悉尼东部的一所住宅，该区域是城市犹太社区的中心地带，也被涂上了反犹太主义涂鸦，同时，他们在马尔克维区的一张街道海报上发现了冒犯性言论正在调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，一名警察特遣队成立以调查发生在阿劳瓦区南方悉尼犹太会堂在凌晨的袭击事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周五表示：“在我们宽容多元文化的社群中，不容忍此类犯罪行为的存在。”他指的是南方悉尼犹太会堂事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月哈马斯袭击以色列以来，澳大利亚的反犹太主义和反伊斯兰教主义事件有所增加。一些犹太组织表示，政府尚未采取足够行动应对。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:15:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/sydney-synagogue-sprayed-with-antisemitic-graffiti-latest-attack-australian-jews-2025-01-11/</guid></item><item><title>泽连斯基：对俄石油制裁显著影响莫斯科的战争融资</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-sanctions-russian-oil-significantly-affect-moscows-war-financing-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt; Ukrainian总统泽连斯基周五欢迎美国针对俄罗斯石油行业及其所谓阴影油轮舰队的新制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些措施严重打击了俄罗斯战争机器的金融基础，扰乱了其整个供应链。”他在X平台上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚些时候，泽连斯基在X上感谢英国对俄罗斯石油公司的制裁，表示“伦敦再次显著打断了（俄罗斯总统普京）资助侵略的能力”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们珍视英国持续努力阻碍俄罗斯阴影舰队的运营，这仍然是其石油贸易的关键部分。”他写道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Ukraine Defense Contact Group meeting at Ramstein Air Base" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4GZB53W77NM45BLSCX5CSEACQM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰总统泽连斯基出席2025年1月9日于德国拉姆施泰因空军基地举行的乌克兰国防联系组会议开幕式。图片来源：路透社/海科·贝克尔/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 21:15:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-sanctions-russian-oil-significantly-affect-moscows-war-financing-2025-01-10/</guid></item><item><title>加拿大外长不会竞选接替特鲁多，理由是美国关税威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;加拿大外交部长梅兰妮·乔利于周五宣布，她将不参与替代总理贾斯汀·特鲁多的竞选，表示她希望专注于应对美国可能征收关税所带来的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔利是继财政部长多米尼克·勒布朗之后，第二个因履行其官方职责而决定不参选执政自由党新领导人的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现实情况是我不可能兼顾两项职责，”乔利在会前对记者说，“我的职责是确保我们做好准备应对特朗普当选总统后可能实施的关税措施，因此我做出了参选的决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多因党内部长期的争斗而受到困扰，他在周一表示，当政党选出新的领导人后，他将退出政治舞台。新领导人将于3月9日宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《环球邮报》援引消息来源透露，前财政部长克里斯蒂亚·弗里兰和前加拿大银行行长可能会很快宣布她们将参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示，无论谁胜出，都无法在总理位子上坐太久，因为自由党在执政九年之后大幅落后于正式反对党保守党。下一次大选预计将在五月份举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在考虑参选的内阁成员中，还包括创新部长弗朗索瓦-菲利普·奇安帕、运输部长阿娜·安德和自然资源部长乔纳森·威廉姆森。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大外交部长梅兰妮·乔利在渥太华国会山的一次会议间隙返回内阁会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NHNT37LK3VLBROEHEV4LJHNPDU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;加拿大外交部长梅兰妮·乔利在渥太华国会山的一次会议间隙返回内阁会议，2025年1月8日。路透社/帕特里克·道尔/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 14:57:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-foreign-minister-joly-not-run-liberal-leadership-source-says-2025-01-10/</guid></item><item><title>拜登延长90万来自委内瑞拉、萨尔瓦多、乌克兰和苏丹的移民的驱逐救济</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-extends-deportation-relief-900000-immigrants-venezuela-el-salvador-ukraine-2025-01-10/</link><description>&lt;p&gt;拜登政府于周五宣布延长对来自委内瑞拉、萨尔瓦多、乌克兰和苏丹等国的90万名移民的驱逐暂缓令，此举将暂停当选总统唐纳德·特朗普撤销这些保护措施的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国土安全部（DHS）延长了这些国家加入临时保护身份（TPS）项目的登记期限，为这些移民提供了额外18个月的暂缓驱逐和工作许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登，民主党人，自2021年上任以来，大幅增加了符合条件的TPS持有者人数。该身份适用于因自然灾害、武装冲突或其他异常事件其祖国受到影响的人，现在覆盖了来自17个国家的超过100万人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普，共和党人，将于1月20日重返白宫，曾在2017-2021任期内试图结束大多数TPS的登记，但被美国法院阻碍。特朗普再次当选承诺强化移民控制，并有望尝试终止大多数TPS保护措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队未立即回应评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府周五的决定未完全满足活动人士和一些民主党人扩大TPS覆盖人群的要求，包括最近抵达的移民和其他国家的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倡导组织FWD.us总裁托德·舒尔特认为，这些延长令将使数百万人能够继续“为社区做贡献，支持家庭，并增强经济”，同时敦促拜登将TPS扩展到尼加拉瓜等其他国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约60万名委内瑞拉人符合条件加入TPS项目，是该项目中的最大群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府在2021年首次授予委内瑞拉人TPS身份，该身份引用了委内瑞拉与尼古拉斯·马杜罗总统任内政治和经济不稳定相关联的高犯罪率，马杜罗于当日宣誓连任第三任期。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登参加关于洛杉矶地区野火联邦应对情况的简报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HMQLDK5EDZIO5GZKYIBSQIJKM4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统乔·拜登在白宫椭圆形办公室参加关于洛杉矶地区野火联邦应对情况的简报，向记者们回答问题，时间：2025年1月10日。路透社/伊丽莎白·弗兰茨&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 10 Jan 2025 20:23:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-extends-deportation-relief-900000-immigrants-venezuela-el-salvador-ukraine-2025-01-10/</guid></item><item><title>美国众议院投票决定因以色列问题制裁国际刑事法院</title><link>https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</link><description>&lt;p&gt;美国众议院周四投票决定制裁国际刑事法院，抗议其对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡及其前国防部长因加沙军事行动所发出的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;投票结果为243票赞成，140票反对“非法法院反对法案”，该法案将对任何调查、逮捕、拘留或起诉美国公民或其盟国公民（包括以色列）的人进行制裁，这些人员并非国际刑事法院成员。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45名民主党议员与198名共和党议员支持该法案。没有共和党议员投反对票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“美国通过这项法律是因为一个 kangaroo court 试图逮捕我们的伟大盟友以色列的总理。”众议院外交事务委员会主席、共和党议员布莱恩·马斯特在投票前的国会演说中表示。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院的投票是新国会就任后不久的第一次，反映了总统当选人唐纳德·特朗普的共和党同僚们强烈支持以色列政府，因为两院现在都由共和党控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院表示，注意到这项法案并表示担忧，警告这些行动可能会剥夺暴行受害者的正义和希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“法院强烈谴责任何试图威胁法庭及其官员、削弱其司法独立及其使命、剥夺全世界数百万国际暴行受害者的正义和希望的所有行动。”它在发给路透社的一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的第一届政府于2020年因阿富汗战争罪调查中美国公民涉嫌虐待行为对国际刑事法院实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府的上届政府解除了这些制裁，但美国国务卿安东尼·布林肯去年5月表示，愿意与国会合作，可能因检察官要求对以色列领导人发出逮捕令而再次对国际刑事法院实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年前，时任检察官福图·本苏达及其工作人员的信用卡和银行账户被冻结，美国旅行也受到阻碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院观察员表示，新制裁可能会针对支持法庭工作的个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项法案范围广泛，因为对任何支持任何案件的法庭都存在制裁的风险。”克利夫兰州立大学国际法专家米兰娜·斯特里奥在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年12月，国际刑事法院院长、法官汤美科·阿卡纳告诉国际刑事法院125个成员国：“这些措施将迅速削弱法庭在所有情况和案件中的运作，并危及其存续。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普将于1月20日宣誓就任第二任期总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新当选的共和党参议会议长约翰·泰纽承诺在参议院迅速考虑这项制裁法案，以便在特朗普就任后不久签署成为法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际刑事法院是一个永久性法院，可审理战争犯罪、反人类罪、灭绝种族罪和侵略罪成员国或其国民的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;国际刑事法院表示，它对以色列官员发出逮捕令的决定符合其在所有案件中的做法，基于检察官的评估，认为有足够的证据可以继续进行调查，以及寻求立即逮捕令可能会阻止正在进行的犯罪。&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自国际刑事法院发布对内塔尼亚胡及其前任国防部长约阿夫·加兰特发出的逮捕令以来，国会共和党人一直谴责国际刑事法院，指控他们在15个月的加沙冲突中犯有战争罪和反人类罪。以色列否认这些指控。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 09 Jan 2025 19:45:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-house-votes-sanction-international-criminal-court-over-israel-2025-01-09/</guid></item><item><title>联合国称，缅甸军方空袭造成若开邦村庄数十人死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-military-air-strike-kills-dozens-rakhine-village-un-says-2025-01-11/</link><description>&lt;p&gt;缅甸军政府在缅西北部的实兑省实施空袭，造成数十人死亡，联合国称，这使得东南亚国家的内战接近其第四年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平民临时政府和基于实兑省为该地区自治而斗争的阿拉干军也报告称，此次袭击造成数十人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国家统一政府和联合国周五晚发布的声明，军政府周三下午袭击了实兑镇区的乔库恩迈村，摧毁了约500栋房屋，并造成数十人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法立即核实这一报道。军方发言人未接听寻求评论的电话。军政府否认在其对平民实施暴行的指控，并声称其正在打击所谓的“恐怖分子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉干军发布了26名伊斯兰教村民在袭击中丧生以及12人受伤的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年军政府推翻诺贝尔奖得主昂山素姬领导的民选政府以来，缅甸陷入动荡，引发了大规模抗议，进而演变为在多个战区的广泛武装叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国声明呼吁各方遵守国际人道法的相关义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“缅甸血钱运动”是由若干缅甸活动家组成的联盟，致力于切断军府的收入来源。该联盟呼吁国际政府迅速制裁为其供应航空燃料的实体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“唯有当这些支持停止时，空袭才会真正停止，”单姓的“缅甸血钱运动”发言人穆拉ction&gt;指出。&lt;/p&gt;
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
</description><pubDate>Sat, 11 Jan 2025 03:04:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/myanmar-military-air-strike-kills-dozens-rakhine-village-un-says-2025-01-11/</guid></item></channel></rss>