<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 26 Sep 2024 10:40:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提议了一项新的加沙地带停火协议，以此交换人质的释放。他呼吁哈马斯同意这一最新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"到了该结束这场战争并开启和平时代的时刻。"拜登说道，他在选举年面临巨大压力，需停止已持续八个月的加沙冲突。当前所承受的国内外压力，皆源于加沙地区的伤亡人数攀升和人质长期被扣押的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他国家调停下的停火谈判多次陷入僵局，双方互指对方为谈判进展缓慢的罪魁祸首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议出台，正值以色列连续数周对拉法市进行军事行动，以及本杰明·内塔尼亚胡总理政府因其统治下加沙地区的人道悲剧和人质危机而遭国内外多方批判的压力下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡的办公室宣布，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表展现加沙停火协议的具体内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举同样发生在民主党总统乔·拜登的共和党对手唐纳德·特朗普被判34项重罪后的次日，进一步凸显两位候选人之间鲜明的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的全新计划分为三个阶段，不同以往的是，停火协议将贯穿每个阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一阶段，为期六周的停火期间，以军将从加沙人口密集区撤兵。根据交换计划，被扣押的人质，包括老人和女性，将被交换以数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦民众，包括加沙北部的居民，将返回家园。拜登宣布，加沙地带每天将接纳600辆货车运送的人道救援物资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就持久和平的最终条款进行谈判，而停火状态将在此阶段持续，这是一个前所未有的发展。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将推出重振加沙地区的重大重建方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据拜登表示，此提议已透过卡塔尔向哈马斯作了传达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部鼓吹"无尽战争"的声音应改弦易辙。&lt;blockquote&gt;“我明白在以色列国内有反对者不认同此项计划。他们呼吁战争应无止尽地持续；甚至有些政府成员持此观点。他们显然欲持续占领加沙并拖延战事多年，且人质对他们而言并非优先事项。然而，我已敦促以色列领导人尽全力支持这一协议，无论受多少压力。”&lt;/blockquote&gt;拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;“作为一个毕生支持以色列的国家领袖，历史上唯一在战争时期访问以色列的美国总统，也是一个刚向以色列提供直接军事支持、抵御伊朗攻击的人，我恳请你们，后退一步，思考如果错过这个时刻的后果如何，我们不能失去这个契机。”&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名不愿具名的美国高级官员透露，以色列能够提出新提议是由于近期的战场胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如今，我们有了结束这场危机的明确道路。这份长达四页半的详细协议经过了缜密的谈判。目前摆在眼前的正是化解争端的终结计划。”官员表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该规划，每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列数家媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的一幕，解读为他企图直接感召以色列民众的举动。领头的第十二频道中止了晚间新闻节目，全程直播了拜登的演讲。主持人丹尼·库什马罗提到，以色列军事审查机构先前已禁止公布提议的详尽内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏里称，这一提议比以往更具成功几率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;“哈马斯已遭受以色列的沉重打击，哈马斯无法向以色列发动任何形式的严重攻击、袭击或恐怖活动的几率虽然不为零但已远小于以往。” &lt;/blockquote&gt;苏里如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球层面的舆论正在转向，公众愈趋反感以色列，苏里解释，加上拜登总统的影响力，这足以促使以色列人希望冲突尽快止步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote&gt;“美国总统的全力支持能产生巨大激励。”苏里表示。&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候的人质交换提议同样提议释放加沙地带的病弱与老年人质，交换为期六周的停火，以利于后续人道救援物资的交付，不过这项提议在以色列拒不接受哈马斯要求将谈判作为停火协议一部分，并加大对加沙南部拉法市攻击力度后夭折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周四，哈马斯透露，已向斡旋者表明，在持续的侵略背景下，他们不会参与更多的谈判，但若以色列停止战争，哈马斯愿意达成“全面协议”，包括交换人质与囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据一名不愿透露姓名的美国官员所述，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五正与驻美17国使节会面，这些国家的公民被哈马斯扣留在加沙地带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，以色列在拉法市实施的一次空袭造成45名巴勒斯坦人丧命，虽引发国际愤慨，却并未触美国的“红线”，尚未中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这次战争中遭受了人间地狱。”拜登于周五说道。&lt;blockquote&gt;“我们亲眼目睹本周初以色列对哈马斯采取军事打击行动后，拉法市致命火灾的可怕景象。”&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦当局估计，自以色列于十月初出兵回击哈马斯在以色列南部发起的袭击以来，已有超过36,280人在加沙地带丧生。根据以色列方面的统计，哈马斯的袭击致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人行走在贝特拉西亚被毁建筑的废墟之中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，以色列对巴勒斯坦北部加沙地带贝特拉西亚发起军事攻击，留下一片废墟。一名巴勒斯坦人踏过被以军摧毁的建筑。REUTERS / 马海姆·易萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五的一幕中，唐纳德·特朗普在特朗普大厦内，面对着一排排的摄像机，发出了符合他法律挑战和政治斗争的信息：他准备好迎接战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;的第二天，认定他犯有34项伪造文件的罪名，以掩盖向一位色情女星支付的封口费，总统竞选人特朗普在愤怒且散乱的发言中列举了一系列的对手及其不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅钦为“邪恶之人”和“恶魔”。他将民主党人乔·拜登，他的&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;11月5日&lt;/a&gt;选举中的对手，描述为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他认为那些&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;对他作证的证人&lt;/a&gt;以及那些&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会成员是有争议的，并以他的集会议程的回声责备那些他声称非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐赠，将面临的挑战描绘为超越了他个人的事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这样做，"他说，"因为我们正在为美国而战。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他其他竞选演讲中通常穿插的幽默元素，在这里几乎无迹可寻。特朗普在新闻发布会期间仅拿着一小张纸的便条。最后，他没有回答任何提问，在他的儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄像机，通过募捐呼吁和社交媒体，前总统的盟友们也对司法系统和任何暗示特朗普犯罪的人展开攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这场两位主导候选人都将彼此描绘为国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国刚刚见证了一个困惑、绝望、失败的唐纳德·特朗普就个人的不满之言和关于美国司法系统的谎言滔滔不绝，任何观看者都会得出一个明显的结论：这个人不能成为美国的总统，"拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普支持者——其中大部分认为纽约的裁决是对正义的歪曲——在周四一天内向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队宣告。这是特朗普在WinRed上一天内创下的记录，WinRed是共和党的数字募捐平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;竞选活动，其在总筹款上落后于拜登，试图在周五保持这种紧迫感，向支持者发送了一系列充满警告的募捐短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国历史上最黑暗的一天"其中一条信息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永远不会屈服"特朗普新闻发布会后的一条信息响亮地回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都团结在前总统周围，主张审判有缺陷，指控不应提出，曼哈顿以民主党为主导的陪审团池有偏见，法官具有倾向性——而这些都是当地当局否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党人的谴责不迅速或不够强烈时，特朗普的盟友和竞选助手展开了猛烈的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉西维塔对一个全国性大学共和党小组发出讥讽，该小组在社交平台X上发表的帖子说，陪审团的裁决应得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"观点就像屁股……人人拥有……"拉西维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;拉里·霍根，一位温和的共和党前州长，在马里兰州竞选参议员席位，他在裁决前警告美国人“不要用更多的党派剧毒将火上浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你刚刚结束了你的竞选"拉西维塔在X上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和乔治亚州战场州的共和党选民采访时，一些人表示，特朗普的定罪使他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;在十一月重新考虑对他的支持&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些背离&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能在与拜登的重新对决中给他带来伤害&lt;/a&gt;，鉴于特朗普在多个摇摆州中微弱的领先优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来就像特朗普本人一样，称审判为一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一切都是政治因素，只是想伤害他，尽可能地让他无法开展竞选活动"，现年62岁的退休警官斯科特·克莱顿在乔治亚州玛丽埃塔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们能这样对他，他们也能对任何人这么做。绝对没有任何人是安全的。"&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，在美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人兼美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，前一天，他因涉嫌在2016年为了封口色情女星斯托米·丹尼尔斯而伪造商业记录的指控被判有罪。路透社/布兰登·麦克德米德/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国军事装备的某些限制，虽属细微之举，却在专家眼中意味深远，可能成为遏制俄罗斯跨边界的哈尔科夫攻势的关键之举，该攻势已持续两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯侵入乌克兰以来，拜登政府一直坚持，允许乌克兰使用美国供应的武器袭击俄罗斯领土目标风险过大，担心乌克兰大规模进攻可能触发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这看似与美国对基辅供应高端武器的其他禁令相契合—从先进的美国战斗机至远程ATACM导弹，这些禁令亦已逐步松弛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员透露，最新决定于上周四生效，专为应对哈尔科夫地区的战况精心定制。美方确认，允许乌克兰使用美供武器对付“从边境攻击或准备攻击”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该举措给予乌克兰前线部队开绿灯，可利用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射制导多重发射火箭系统（GMLRS）与其它武器越过边境攻击俄军，业内人士如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举有助于前线稳定，可能创造条件，在俄方深扎边境前将其迫离哈尔科夫区域。”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·比列斯基夫表示，该机构为基辅官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英厄姆认为，此举将减少基辅从东部顿巴斯战争关键前线调兵的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄方将发现自己处境不利，不得不重新评估其在哈尔科夫攻势中的战术。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策酝酿已久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，乌克兰于安全视频会议中，向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀与联席会议主席马克·米利将军请求启用哈尔科夫地区美式武器跨过国界，美国官员匿名透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀与米利随后建议放宽限制，沙利文于5月15日提交总统。拜登同意乌克兰有权针对从俄罗斯领土进攻的俄军实施反击，随后决定已正式定案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛季米尔·泽连斯基于5月20日接受路透社采访时公开呼吁盟国采取此类行动，但当时表达了消极预期：“目前为止，尚未获得积极响应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外资政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯特·李指出，俄罗斯在拜登禁止乌方攻击俄境内目标的禁令下，将其作为安全庇护所，以此发动针对哈尔科夫地区的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰的第二大城市哈尔科夫与边境相距仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯能够将火炮安置在边境之外，空中防御、电子战力和指挥控制中心也驻扎于此。”李所述。“某种程度上，他们占据了一席避风港。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，李与其他分析家认为，这项决策短期内可能无法改变前线格局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为此次决策对前线改变微乎其微，甚至无变化，但无疑让俄罗斯跨边行动更加棘手。”李指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆表示，俄罗斯缺少足够兵力进行哈尔科夫大规模冲锋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯部队未能形成足够战斗力，从东北方向对哈尔科夫造成威胁。”他补充说，“若要实现，意味着从东部战场抽调军队，必将导致兵力空虚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对北约成员国允许乌克兰利用武器攻击俄罗斯，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾多次警告并威胁使用核武器回应，进一步加剧核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，经历战场不利一年，乌克兰在俄罗斯取得战场优势的背景下，正寻求未来数月内扩大对俄境内美国武器的使用范围，特别是在美国政策调整后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华府宣布政策变动后不到一日，泽连斯基于接受《卫报》采访时被引用呼吁美国批准深入俄罗斯境内目标的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前任五角大楼官员、现职华盛顿战略与国际问题研究中心的马克·坎西安指出，拜登的政策调整只是初步行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“并非政策重大转变，但确实向前踏出一步。”坎西安如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰与政府将争论下一步：打击更广泛目标——也许包含并非直接威胁哈尔科夫，而是其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五于布拉格发表言论的美国国务卿安东尼·布林肯未透露拜登政府是否会扩大政策，允许在俄国内其他区域发起进攻。他并未断然拒绝，而是保持谨慎回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将持续现行政策，根据需求调整并适应形势。”布林肯说道。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈尔科夫之后的残局" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员在严重受损的儿童和青年体育骑术学校现场工作。俄罗斯针对乌克兰的攻击中，5月30日，位于乌克兰哈尔科夫郊外的小丹尼利夫卡村遭受导弹袭击。图源：路透社/瓦连京·奥吉伦科档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探企业恪守承诺，对增加产量的支出持谨慎态度，这一态势使得全球最大的原油生产国在2024年有望实现更为缓和的生产增速，此举可能在一定程度上缓解了本周末石油输出国组织（OPEC）及其盟友进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年间，得益于页岩革命及技术与效率方面的突破，美国一直是推动非OPEC产油国全球供应量增长的主要力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量异军突起，日增产超过百万桶，达到日均1293万桶，远超美国政府于2023年初预测的约40万桶的日增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了应对来自美国及其他非OPEC产油国的产量上升，石油输出国组织及其“OPEC+”集团伙伴去年扩大了减产规模。目前，OPEC+总体减产规模已达日均586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四透露，该集团正致力于一项&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂的协议&lt;/a&gt;，旨在将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+本周日召开会议审议供应政策时，尽管美国的产量增长仍在推动非OPEC+集团产油国的总量上升，但其威胁程度已不如2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府预测，今年该国原油日产量将上涨约27万桶，与OPEC自家预计的原油与凝析油产量日增30万桶预测相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（IEA）则预测，美国原油产量增速将高达日均64万桶。此三家预测机构均被业界密切关注，而他们的预测数据均远低于去年的实际增长数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年，全球需求日增220万桶，将远超过非OPEC+产油国的供应增速约100万桶/日。这意味着OPEC+集团所需原油量将比2023年高出约90万桶/日，OPEC在其5月份的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;月度石油市场报告&lt;/a&gt;中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，IEA预计全球需求增速仅为日均110万桶，对OPEC原油需求的预测几乎不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今，美国原油总产量变化不大。4月产量约为日均1313万桶，略低于去年12月的1326万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原油价格徘徊于每桶80美元附近，但美国生产商似乎不太可能再次如2023年般出其不意地增加产量，业内高管及分析师表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户继续保持非常谨慎和严谨的态度，"合约钻探商Scandrill首席营运官保罗·穆斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在当前价格水平下，钻机数量未显著增加，这让人大感意外。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，延缓钻机升级计划，以更好地适应钻探增长放缓的现状。公司计划到年底维持12台钻机运营，并在下一年度重新部署一些额外钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，同比下滑13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力实现日均100万桶、延续数年的产量增长，但目前并无此迫切需求，"标普分析员在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察预测今年美国原油与凝析油产量日增将达到47万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，在投资者压力下，美国上市石油生产商对增产投资有所限制，因为十年来的无节制支出导致了页岩油板块空前的生产增速，但回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，实际产量的意外增长部分由私有生产者推动。目前，一些正在经历行业&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;整合潮&lt;/a&gt;影响的生产商已通过钻探更长的井道与同时从多口井压裂岩石的方式，提升了单井产量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预计尽管最近的行业整合已掀起波澜，但现有的原油价格将得以维系，促使美国总体石油产量保持温和增长，而且钻探与完井效率的持续改进仍将助益其中，"得克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸如斯伦贝谢(SLB)&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;等油田服务公司预期，今年增长的重心将转移至国际市场，而非北美地区。其&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度国际市场营收&lt;/a&gt;增长了18%，而北美地区收入下滑了6%，部分原因是行业的整合效应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来策略已发生转变，资本纪律更受重视，导致了截然不同的反应，"瑞银银行分析师乔瓦尼·斯托瓦诺表示。他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家仍在预期中领军全球石油和液体产量增长，弥补OPEC+成员国产量削减所带来的影响。美国能源信息署（EIA）3月份表示，OPEC+成员国石油液体产量今年预计衰减100万桶/日，而非成员国供应则将增长约140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已学会了与美国原油产量增长共处，"瑞银分析师斯托瓦诺表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近的佩米安盆地，Oasis Petroleum租赁地上，钻机的操作层从控制室视角拍摄。REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非民族大会（简称“非国大”）创下自种族隔离制度结束以来最差的选举成绩后，其领导地位将遭受重创。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对周三举行的选举，依据近71%的选区点票结果，非国大在选举中所获得的选票份额降至不足42%，这一数字与2019年最后一次选举获得的57.5%相比，形成了显著下降，且首次在30年来未能确保多数派优势：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;与之前的多数派优势形成鲜明对比&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的挫败意味着前反种族隔离英雄、纳尔逊·曼德拉的解放运动——非国大将不得不与一个或多个较小政党展开磋商以达成&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合执政联盟&lt;/a&gt;协议或其他合作机制，以期管治国家。这可能意味着在政策制定或关键部长职位上进行让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、企业家出身的拉马福萨或将面临反对党及党内反对力量要求其辞职的呼声，然而，一名&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;高级非国大官员&lt;/a&gt;表示全力支持他继续担任领导，而分析师指出，目前并无明显的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在非国大内部尚无任何一位具有凝聚力的明确人选能够接替拉马福萨继续前行，"开普敦大学政治学教授、撰写过拉马福萨传记的安东尼·巴特勒教授分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年三月的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中的主要政治人物中具有最高支持率，加之党内派系纷争，为任何意图对他发起的挑战制造了复杂性与障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，拉马福萨尚未就非国大在选举中的表现公开发表意见。其发言人表示，他将于周日宣布初步完整统计结果时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的总统职务早前亦曾处于危急存亡之时。2022年，一份小组报告发现，拉马福萨的庄园中藏匿了一笔巨额现金，可能涉及严重不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于该丑闻，被称为“庄园门”：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;拉马福萨否认了任何不当作为&lt;/a&gt;。同年晚些时候，他又赢得了非国大的五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本次周三的选举被认为是自种族隔离结束以来非国大面临的最为艰巨的考验，归咎于选民对高失业率、猖獗的犯罪率以及频发的停电等问题的强烈不满：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;对关键问题的不满&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底接任非国大主席之位，承诺清洗党内的腐败形象，重振南非经济，终结前总统雅各布·祖马执政九年期间的争议与经济下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首时，最初的全国乐观情绪迅速消褪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时至今日，逾六年过去，南非经济依旧低迷，诸多丑闻仍与非国大的高层官员纠缠不清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的选举中，对拉马福萨以及非国大造成严重打击的，正是他的仇敌——祖马。祖马为新政党uMkhonto we Sizwe背书，该党表现超出预期，对非国大的支持率造成了巨大冲击，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马将拉马福萨及非国大逼入了绝境。他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱之处，"政治分析师拉尔夫·马特凯加如此评价。“这正是拉马福萨议程的终结...你不能在选举中失利，然后期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因看似犹豫不决在关键改革问题上以避免加剧党内分歧而备受批评，这与他1980年代作为工会领袖时所展示的果敢决断相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而其支持者则大加赞赏他的建设性共识能力，以及他推动南非作为所谓“全球化南方”（泛指发展中国家）领导角色的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨作为全球呼吁公平疫苗分配的最显著声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更近一步的是，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝案，本月法官们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁定&lt;/a&gt;以色列必须停止对加沙地区拉法市的军事攻击行动。以色列方面对此类指控强烈反驳，持续在拉法推进军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调非国大在过去的三十年中的成就，但批评者们指出，面对南非最紧迫的挑战，其所提出的新方案匮乏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举当日的非国大竞选末期集会上，他向聚集在索韦托一座足球场的数万名支持者保证将“做得更好”：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;然而许多人并未等到其致词结束便离场&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五凌晨驾鹤西去，享年七十四岁。本月早些时候，皮克顿在一所最高安全级别的监狱中遭遇囚犯袭击，不幸身故，此消息经监狱管理部门证实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿于2007年被判杀害吸毒者和性工作者，其残躯在其位于太平洋省份不列颠哥伦比亚的猪牧场内遭受分尸，堪称加拿大最具代表性的大规模杀人犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他杂乱无章的财产中发现六名女性的部分遗骸，因而皮克顿被宣判有罪。政府检察官在他被判处终身监禁后，撤销了对其余二十宗谋杀案件的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门透露，皮克顿于5月19日在魁北克监狱遭到袭击，不幸离世。袭击发生后，他被连夜送往医院接受救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们深感此犯罪分子的恶行对不列颠哥伦比亚和全国各地社区造成了毁灭性打击。”矫正服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害女性中，超过六十名于逾十年时间里，在温哥华市贫民窟和吸毒猖獗的东区失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于距温哥华市中心约二十五公里的高贵林港猪农场中，发现了三十三名女性的遗骸或DNA，其中许多死者为土著居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，一本据传由皮克顿编写的书籍在亚马逊网站上线，但数小时内即被删除。据《温哥华太阳报》当时报道，该连环杀手在书中称自己清白无辜，系警方陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;书籍出版社请求亚马逊网站将该书下架，并向被害者家属致以歉意。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件在新西敏市开审前的电视档案画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这张未经日期标注的电视档案画面中，罗伯特·威廉·皮克顿在其位于高贵林港的宅邸中被拍摄。路透社/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾一千八百亿美元的加密货币激涌入新兴平台，此等平台以持有者锁定其代币为条件，回馈可观奖励，构建了一场错综复杂的博弈。分析家警告称，此一机制对用户与加密货币市场构成潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此谓之“再质押”（re-staking）的盛行，展现了加密货币市场中的一波冒险潮。随着价格飙升，交易者纷纷搜索收益来源。“比特币”作为市值最大的加密货币，已逼近历史高点；而居于次席的“以太币”年内涨幅超过百分之六十。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为再质押热潮的核心，西雅图创立的初创企业EigenLayer吸引了业界关注。今年二月，该公司从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密货币部门获得一亿美元融资。目前，累计价值超过一千八百八十亿美元的加密货币注入其平台——仅半年前，这一数字尚不足四亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan向路透社透露，再质押是该公司对传统加密货币抵押实践的扩充与创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链本质上为分布式数据库，网络上的诸多计算机共同验证与确认各类加密货币的所有权信息。为了完成这一验证过程，如以太币等加密货币持有人将部分资产锁定，期间内无法立即使用，但能换取一定的收益回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分抵押平台向用户发放新生成的加密货币，以表示用户已抵押的资产。再质押赋予持有者使用这些新生成代币的机会，将其投入不同的区块链应用程序中再次抵押，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于再质押的风险性，加密货币界莫衷一是。有内在圈人士指出，此机制尚处初期阶段，其实际风险难以估量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，分析师和部分观察者担忧，若代表再抵押加密货币的新代币被作为抵押品大量投入加密货币市场的借贷交易中，可能会导致一系列基于有限底层资产的无限借贷链式反应。在用户争相退出的极端情况下，这可能会扰乱整个加密货币市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"任何形式的‘抵押之上再抵押’的连锁机制并非理想状态，它引入了一种新的风险元素。" 数据供应商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡对此表述担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于再质押可能带来的预期收益。在以太坊区块链上，普通抵押能获取百分之三至五的年化收益。分析家认为，再质押收益可更高，因投资者可在多个层面同时累计收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押属于所谓的去中心化金融（DeFi）领域内的最新尝试。这一领域内，加密货币持有者倾心于投资具有实验性质的方案，期望在不售卖资产的前提下获取大量回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放质押奖励，原因在于发放机制尚未开发完成。用户加入平台，或出于渴望未来奖励，抑或是希望获取其他形式的赠予，如空投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现阶段，EigenLayer正向平台用户分发名为"EIGEN"的自有代币。用户希望这枚代币能在未来具有投资价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的McCarthy认为，平台用户对可能获得的空投奖励的期待，推动了再质押类平台的快速增长，将其称为“对免费财富的极度投机心态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国加密货币交易所Coinbase研究部门负责人David Duong表示，再质押蕴含“潜在风险”，对平台而言，用户基于对未知奖励的期待进行行为，构成了不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan毕业于西雅图华盛顿大学，曾参与印度首颗学生设计微卫星的启动工作，于去年创立了EigenLayer。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司自称市场中验证服务的联结者，连结潜在的抵押用户与需要锁定代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一系列新兴再质押平台崭露头角，包括EtherFi、Renzo与Kelp DAO。这些平台为客户代理再质押，生成新代币以体现重新抵押的资产，这些代币能投入其他领域，比如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，平台的主要目标是给予用户选择抵押地点的自由度，同时助力新兴区块链服务的成长，而非鼓励过度的加密货币借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些新兴参与者之间，并无正式合作关系。这是一股自发涌现的新趋势。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，再质押操作可能隐藏风险。若再质押代币被用于加密货币借贷中，市场下滑可能会导致强制平仓和更大的市场波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的大幅抛售受到高风险借贷操作的催化，如“泰拉”与“露娜”等代币的突然崩盘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan称EigenLayer与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"再质押中蕴藏的风险，并非来自这一机制本身，而是源于贷款协议方对风险的误判。" 他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押的担忧不大，他们认为，与全球加密货币行业约二点五万亿美元的净资产相比，再质押协议中所涉及资金相对较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来关注的是加密货币界损失向更广泛金融市场溢出的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“至少目前为止，我们并未观测到再质押相关问题对传统金融市场构成实质性风险。” 惠誉国际评级数字资产业务负责人Andrew O'Neill评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币领域正逐步与传统金融体系相互渗透，再质押模式正受到机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行旗下加密货币部门Zodia Custody观察到机构投资者对抵押需求显著上升，但认为再质押的实践过于激进，因为难以追踪资产流转路径与奖励发放规则，首席风险官阿诺许·阿瑞夫沙蒂安（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞穗银行的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO达成合作，参与部分资金的再质押操作。Kelp DAO在四月博客文章中透露该信息。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其代客户进行加密资产的质押，并期待“围绕再质押形成一个崭新的生态系统”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一个描绘比特币加密货币的象征性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;描绘比特币加密货币象征性图像，拍摄于2024年3月9日法国巴黎。图源：路透社/Benoit Tessier/插图/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="描绘以太币加密货币的象征性图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;位于PC主板上的以太币加密货币图像，拍摄于2023年6月16日。图源：路透社/Dado Ruvic/插图/存档照片/存档照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆以压倒性的胜利成为墨西哥首任女性总统，承袭了她导师、即将卸任的领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的衣钵，其在穷人中的广泛支持显著助推了她的辉煌凯旋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希恩鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家，曾经的墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速计票样组，她以占据58.3%至60.7%的选票赢得总统大位。这一比例将创墨西哥民主史上的最高纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;按照选举当局宣布的结果区间，执政联盟亦有望在国会两院中赢得可能占到三分之二的超级多数地位，这将使得联盟得以在无须反对党支持的情况下直接推动宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;苏奇特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票显示其得票仅在26.6%至28.6%之后承认败北。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在墨西哥共和国建立的200年来，我将是首位女性总统，"希恩鲍姆在欢呼声中"总统，总统"的鼓舞下向支持者发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆的胜利对于墨西哥来说具有里程碑式的意义，作为一个长期以来因&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/macho-mexico-stage-set-first-female-president-2023-09-09/"&gt;大男子主义文化&lt;/a&gt;而闻名且拥有全球第二大罗马天主教教众的国家，多年间一直秉承着更为传统的女性角色和价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她是第一个在美国、墨西哥或加拿大获胜的女性，为普遍选举的历...&lt;/p&gt;...&lt;p&gt;作为新任总统，希恩鲍姆未来面临的是错综复杂的道路。她需在推广广泛受欢迎的社会福利政策承诺与承袭沉重的财政赤字、经济增长缓慢之间寻求平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宣布初步结果后，她向支持者确保她的政府将坚持财政纪律，同时尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她誓言改善安全局势，但具体措施依然模糊，这场墨西哥现代史上最暴力的选举中共有&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-candidate-assassinations-hit-grim-record-ahead-sundays-election-2024-06-01/"&gt;38名候选人&lt;/a&gt;遇害，使得国家安全的严峻挑战更加凸显。不少观察家指出，有组织犯罪集团在洛佩斯·奥夫拉多尔执政期间扩张并加深了影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥普埃布拉州的两个投票站发生了选民遇害事件，周日的选举蒙上了一层阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔任内，遇害人数超过185,000人，比墨西哥现代历史上的任何其他政府都要多，尽管最近的凶杀率略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"除非她承诺大幅增加对提升警务和降低有罪不罚现象的投资，希恩鲍姆可能难以在整体安全水平上实现显著改善，"独立拉丁美洲政治风险分析师内森尼尔·帕里斯·弗兰纳里评价道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据初步结果，执政的"更多国家"党（MORENA）同时赢得了墨西哥城市长竞选，这是墨西哥国内最重要职位之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新任总统面临的挑战将包括与美国在大规模移民流通过墨西哥前往美国的紧张谈判中找到突破口，以及在毒品贩卖相关的安全合作问题，尤其是在美国芬太尼毒品问题肆虐的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果唐纳德·特朗普于11月赢得美国总统大位，这会使得谈判更为艰难复杂。特朗普誓言将对墨西哥产的中国汽车征收100%关税，并宣称将派遣特别部队打击毒品卡特尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新一任总统的任务将包括应对电力和水资源短缺问题，同时吸引制造商在近岸趋势下重新定位，这是一项将供应链移至贴近主要市场的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆还将不得不决定如何处理国营石油巨擘——墨西哥国家石油公司的未来，这个公司已经持续20年产量下滑，债务累累。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"不能无休止地将公共资金投进一个无底洞，公司却从未盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说道。"他们必须重新思考墨西哥国家石油公司的商业模式。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督比索货币的加强和失业率保持在低位——这些成就使其赢得了广大的民众支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希恩鲍姆承诺扩大福利计划，但在墨西哥今年预计会出现大规模财政赤字以及2025年中央银行预测仅1.5%的国内生产总值增长率背景下，实现这一目标并不轻松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-may-be-no-puppet-her-mentor-looms-large-2024-05-27/"&gt;在大选中笼罩&lt;/a&gt;着巨大影响，试图将选战推向对其政治议程的全民公决。希恩鲍姆虽拒绝了反对党关于她是洛佩斯·奥夫拉多尔"傀儡"的说法，但她承诺将贯彻许多导师的政策，包括有益于墨西哥最贫穷人口的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演讲中，希恩鲍姆将洛佩斯·奥夫拉多尔视为"独一无二的人，他改变了我们的国家，使我们变得更好"，并表达了感谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析师维莉·里奥斯认为，关于希恩鲍姆可能成为前任领导人傀儡的批评背后蕴含着性别歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"人们对她无法独立作出决策的不信赖让人难以置信，我认为这很大程度上源于她是女性，"她表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆，执政的"更多国家"党总统候选人，在墨西哥城宣布当选6月3日在选举中胜出后与支持者互动。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="希恩鲍姆赢得墨西哥总统大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;克劳迪娅·希恩鲍姆，执政的"更多国家"党总统候选人，获胜后在墨西哥城于2024年6月3日向支持者挥手致意。REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城中心的索卡洛广场上人们举着写有"总统克劳迪娅·希恩鲍姆"的横幅，庆祝执政的"更多国家"党宣布克劳迪娅·希恩鲍姆在总统选举中赢得胜利。REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥的一般选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党的总统候选人苏奇特尔·加尔韦斯在墨西哥城墨西哥的一般选举结束后于2024年6月2日向支持者发表讲话。REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;...</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;旨在达成全球协议以更有效地抗击大流行病的谈判将于2025年或更早时机完成，世界卫生组织于周六宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前开始，世界卫生组织的194个成员国便已就一项协议展开磋商，期冀在COVID-19期间彰显的应对失策后，增进疫情前后的国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构最初目标在于本周达成协议，然而，鉴于富裕国家与较贫穷国家在诸如疫苗共享及预备工作等议题上的深刻分歧，谈判已延长时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国已达成平行协议，更新现行具法律约束力的卫生准则，即被称为《国际卫生条例》（IHR）的法规，其中新增一类“大流行紧急状况”，用于应对接踵而来的、全球性威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日作出之历史性抉择，展现了各缔约国保护自身民众及全球人民、共同应对公共卫生紧急状况和未来大流行病共同风险之决心，”世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过该协议，我们采取行动，强化国家责任，提升防止疫情扩散至危害美国民众与我国安全之前的措施，”美国卫生与公众服务部长哈维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）周六时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修订旨在加强世界对新病原体的防线，以期在COVID-19夺去逾700万人生命后，据世界卫生组织数据，避免重蹈覆辙。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世卫组织标志在其日内瓦总部附近露面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，世界卫生组织（WHO）的标志出现在瑞士日内瓦的总部附近。REUTERS/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>