<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2024 09:14:50 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布实施戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（共300名议员，实际出席190人）于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视台对此进行了现场直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大惯杀罪犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭其他囚犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省（加拿大太平洋沿岸省份）猪场杀害吸毒者和妓女及其遗体，被判处终生监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府检察官在皮克顿被判刑后，撤销了对其另一起20起谋杀案的指控。在皮克顿的猪舍——靠近温哥华的一处破败地产——发现六名受害女性的部分遗骸。共有六十余名女性曾在温哥华市中心东区贫困、毒品泛滥的街区失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据加拿大惩教服务局声明，皮克顿是在5月19日遭到袭击后被送至医院接受治疗后去世的，该声明称“我们深知此罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省及加拿大其他地区社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这60多名受害者中，有33名受害者的遗体或DNA被发现在皮克顿位于距温哥华市中心约25公里的普特科泉的猪舍内。许多人属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据当时报道，亚马逊在其上线几小时后便撤下了据称由皮克顿撰写的书籍。在这本书中，连环杀手声称自己是清白的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊撤下该书，并向受害家庭表示道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿于其普特科泉家中的一张未注明日期的电视影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于其普特科泉家中的一张未注明日期的电视影像。图片来源：路透社/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而实力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党后，因该党在选举中的最差表现而变得极为虚弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据周三选举约71%的投票站结果显示，ANC的得票率不到42%，较2019年上一次选举的57.5%大幅下降，这也是ANC自废除种族隔离以来首次失掉多数优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举挫折意味着作为纳尔逊·曼德拉领导的解放运动的ANC党必须与一个或多个较小政党商讨建立联盟或其他形式的合作治理南非的协议。ANC党内部可能需要做出政策妥协或放弃一些重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型成为企业家的拉马福萨可能会因其反对党及党内批评者遭受下台的压力，但ANC党内的一名高层官员支持他继续担任领导职务，并且分析人士认为目前没有明显可取代的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一位能完全统合全党的候选人来接替拉马福萨的位置，”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他撰写了关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月的一项民意调查表明，拉马福萨在此次选举中的支持率在主要政治人物中最高，ANC内各派系之间的斗争可能会使任何针对他的动员行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在周日全初步结果揭晓时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾受到质疑，当时一个调查小组在2022年发现，他在猎场家具中藏有一笔现金，可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对这一丑闻否认，被称作“Farmgate事件”，但随后他在同年又赢得了ANC党新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止最具挑战性的考验，因选民对诸如高失业率、犯罪及严惩的停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末当选ANC党领袖，承诺重塑党派形象并重振经济，此前，在他的前任雅各布·祖玛的九年的丑闻、腐败和经济衰退时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在他成为国家元首后的初期欢呼声很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年后，经济依然停滞不前，顶尖ANC官员仍深陷于丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性一击来自他的对手祖玛，祖玛支持的新政党铂甲（uMkhonto we Sizwe）出人意料地取得了成功，对ANC的支持造成了重大冲击，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖玛将拉马福萨和ANC置于绝境。他深知夸祖鲁-纳塔尔省对他们来说是脆弱的，”政治分析家拉尔夫·马特赫加说，“拉马福萨的项目已结束……选举失利后，一切照旧是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革上犹豫不决，以避免加剧党内裂痕，这与他作为工会领袖时的果决态度大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞赏他在此前构建共识的能力及其提升南非作为“全球南”的代言人地位的作用，后者的用语涵盖了低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是支持公平分配疫苗的最具代表性的全球之声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，国际法院本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控，并继续进行对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选过程中，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年的成就，但批评者认为他对解决南非最重要挑战的解决方案甚少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会中，拉马福萨承诺“做得更好”，在成千上万支持者的佐佐姆足球场集会上发表讲话，许多人甚至在他演讲结束前就离场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在佐佐姆投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月29日，南非佐佐姆。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本段落第十七段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对镜头时直视镜头，传达了一个适用于他的法律和政治战役的信息：他已准备好迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以掩盖支付给艳星“静默 storms”安那斯塔西娅·霍兰德的封口费而涉及34项指控全部成立后的第二天，这位共和党总统候选人在愤怒且冗长的话语中列举了他的对手和冤屈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称其审判法官胡安·梅尔尚（Juan Merchan）为“不正直”的“魔鬼”。他将民主党总统候选人乔·拜登形容为“我们国家历史上最糟糕的总统”。他抨击起诉他的证人、投票弹劾他的国会议员，并再次在集会上发表言论，指责非法涌入的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向他的竞选活动捐款，将自身的挑战比作超越他个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“这样做，是因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其他竞选演讲不同，此次演讲中并未穿插幽默，更多的是沉闷。特朗普在新闻发布会上仅拿着一张小页的笔记。结尾时，他没有回答任何问题，由其子埃里克·特朗普陪同迅速离开讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款信件和社交媒体，前总统的盟友也对外抨击司法制度及暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场两位主要候选人相互视为国家威胁的竞争中，拜登阵营抓住特朗普的言论作为新证据，宣称他不适任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选幕僚长迈克尔·泰勒在一份声明中说：“美国刚刚见证了一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普在谈及个人愤懑时对美国司法制度撒谎，使任何人得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，特朗普的支持者——其中很多人认为纽约的裁决是冤案——向他的竞选活动捐赠了3480万美元，打破其在共和党筹款平台WinRed的日捐纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总计筹款落后于拜登，但该竞选活动周五尝试保持这一节奏，向支持者发送多条充满威胁感的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息在特朗普新闻发布会后大喊：“我从未投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除部分共和党官员和组织外，几乎所有共和党官员和组织均站在前总统身后，声称该案件存在瑕疵、指控本不应提出、曼哈顿的陪审团受污染且法官有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党官员和组织立场不坚定时，特朗普的盟友和竞选助手则发起攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里斯·拉席维塔，唐纳德·特朗普的副竞选经理，对一家在社交媒体平台X上发布声明尊重陪审团裁决的全国性共和党学生组织发出了嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁眼，每个人都有一个……”拉席维塔在网络平台X上发文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还指责民主党温和派前州长、马里兰州参议员竞选人拉里·霍根，在裁决之前曾警告美国人“不要将更多有毒党派主义浇在火上”，将其竞选毁掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受来自摇摆州宾夕法尼亚州和佐治亚州的共和党选民采访时，数人表示针对特朗普的有罪判决使其在11月对他的支持变得审慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背离可能在特朗普重新挑战乔·拜登的选举中对他造成损害，鉴于他已经在多个摇摆州微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但多数接受采访时的共和党选民感觉和特朗普一样，称该案件是一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治局促，只为伤害他并在尽可能多地阻止他参加竞选活动，”来自乔治亚州玛丽塔市已退休的警察斯科特·克莱顿，62岁，说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们现在这样做，他们可以做任何事情。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布兰登·麦克迪米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/布兰登·麦克迪米德（文件照）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐入乌克兰冲突深处</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国对乌克兰在俄罗斯境内使用军火的限制，这是拜登政府在俄乌两年战争中采取的一个小而重要的新步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯于2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直主张不允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标，因为它担心大规模的乌克兰攻击可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与美国对基辅的其他武器禁运规则契合的准则，这些禁运规则也随时间逐渐松动，包括先进的F-16战斗机和远程ATACMS导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定于本周生效，是为了针对哈尔科夫地区的战斗而个性化实施的。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击“攻击他们或准备攻击他们”的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这给前线乌克兰士兵提供了使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器合法过境攻击俄罗斯部队的绿色信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，有可能在俄罗斯部队在哈尔科夫地区站稳脚跟之前推动他们后退，”乌克兰国立战略研究所的研究员米科拉·贝利耶斯科夫说，该研究所是基辅的一个官方智囊团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在防御上处于不利地位，需要重新考虑他们在哈尔科夫地区进攻中的战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，5月13日，在与白宫国家安全顾问杰克·萨利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席、美国海军陆战队上将C.Q.布朗举行的安全视频会议上，乌克兰提出了希望使用美国武器跨越边境进入哈尔科夫地区的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨利文、奥斯汀和布朗开发了一份建议，支持放宽限制。萨利文于5月15日将这一建议带给了拜登，据该官员称，拜登同意乌克兰可以在相对安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁西方国家采取类似措施，但当时表示：“目前尚未取得积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧洲事务研究员罗伯·李说，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内使用打击的条款作为其在哈尔科夫地区发动攻击的安全庇护地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将自己的火炮和防空系统等军事力量直接部署在边界附近，可以保持电子战和指挥控制，”李说道，“这可能提供一定程度的安全避风港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和专家认为，单独一个决定短期内可能不会改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这个决定不会显著改变前线的移动，但如果这样就能使俄罗斯继续这种跨境作战变得更加困难，那也ok，”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模向哈尔科夫的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够的作战力量以从东北方向威逼哈尔科夫，”他说，“要这样做，就需要空出东线战场上的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求在俄罗斯境内其他地方增加使用美国武器的能力，特别是考虑到俄罗斯在战场上的主动地位一年来已经显著提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，基辅刚刚宣布政策调整不足一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准乌克兰袭击俄罗斯境内的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心位于华盛顿的前五角大楼官员马尔克·坎西安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的大幅变化，但确实向前迈进了一步，”坎西安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的军事目标——不仅仅是直接威胁哈尔科夫的目标，而是其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝透露拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其他地方进行打击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“往后的方向，我们将继续做我们一直在做的事情，即适时进行适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄导弹袭击外喀尔塔受损现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员正在位于哈尔科夫市郊马拉达尼柳卡村的一所儿童和青少体育学校重灾区现场工作，该学校在俄罗斯攻击乌克兰期间遭到导弹袭击，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的前提下，提出新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的和平时期了，”拜登说。这位正面临美国总统大选期间止住加沙冲突压力的总统指出，这场冲突现在已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家调停的旨在安排以色列和哈马斯穆斯林抵抗运动之间停火的谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方拖延进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列持续数周对拉法的渗透之后提出的，并持续加码要求内塔尼亚胡政府在国内及国际舆论压力下，应对加沙的伤亡及人质继续被扣押的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党内对手唐纳德·特朗普因34项重罪被判决有罪，进一步凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提案包含三个阶段，与以往建议不同，因为停火将贯穿整个三个阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一阶段，一个为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口集中的地区撤出，包括被扣押的人质、老人和妇女将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，600辆卡车每日将携带人道援助进入加沙，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火一旦继续维持，只要谈判继续进行，”总统表示，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一份主要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提案已由卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统呼吁那些在以色列推动无限期战争的人重新考虑他们的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一部分人不会同意这一计划。他们将呼吁战争继续无限期进行。一些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质对他们是不重要的。我已经要求以色列领导层尽管面临各种压力也要支持这一交易，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终身致力于以色列的美国人，唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，也是一位刚派遣美国部队直接保卫以色列的人，”拜登说，“请你们退一步想一想，如果此时这一机会被错过，会发生什么。我们不能失去这个时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国政府官员在匿名条件下对记者说，以色列现在能够提出这一新提案，是因为最近战场取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有一条明确的结束危机的道路。这是一份详尽的四方半页协议，”该官员说，“这一协议是 painstaking 详细谈判的结果。现在摆在桌子上的是一份过程终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员补充道，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体表示，拜登周五的讲话充满戏剧性，被视为一段直接向以色列民众展开的呼吁。主要电视台12频道中断了晚间新闻播报，转播了拜登的讲话。《以色列时报》此前已禁止报道该提案的细节，主播丹尼·科什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈佛历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项新提议比以往任何提议都有更高的成功机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大损害，哈马斯在以色列发动袭击后发动任何大规模攻击或恐怖行动的可能性显著降低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正“反对”以色列，苏里表示，这也可能促使以色列寻求结束冲突，加之拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意支持某件事时，他可以创造大量的激励措施，”苏里补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，一个早期的人质提案提议以释放加沙生病、年老和受伤的人质换取为期六周的停火，该停火可延长至允许更多的人道援助进入示范区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月早些时候破裂，因为在就是否同意战争永久结束作为谈判的一部分的问题上，以色列拒绝了哈马斯的要求，并加速了对拉法南部的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知调解人，它在持续敌对行动期间不会进行更多的谈判，但若以色列停止战争，它将准备达成一项“完整协议”，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的政府官员表示，美国国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个国家的外交官会面，这些国家因人在加沙由哈马斯扣押而提出要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日在拉法的一次以色列空袭造成45名巴勒斯坦人死亡引发国际愤怒，但未能达到美国切断对以色列军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候拉法致命火灾的画面，随后以色列袭击了哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列在10月7日南部以色列的哈马斯袭击后对加沙发动袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在以色列军队进攻中被摧毁的建筑物废墟中行走，地点是北部加沙地带的比特拉哈，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出以提升产能的承诺，这使得全球最大原油生产国美国在2024年的生产增长放缓，从而减轻了OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中一直是全球非OPEC产油国原油供应增长的主要推动力，这要归功于页岩革命以及技术创新和提高效率带来的产出提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长了超过100万桶/日，达到每日1293万桶，远超过2023年初政府预计的约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友组成的OPEC+去年加深了减产幅度，部分目的是为了应对美国和其他非OPEC产油国不断提高的产量。目前，OPEC+总共减产586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据据知情消息人士周四透露，OPEC+正在就一项复杂的协议进行讨论，旨在让该集团的一些减产措施延长到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日会议上考虑供应政策，美国产量增加继续推动非OPEC+产出增长，但相比之下，这些增幅所构成的威胁将比2023年小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外产油国的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+原油需求可能比2023年高出约90万桶/日，根据OPEC在5月的月度原油市场报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，并且OPEC原油需求几乎无变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今美国整体原油产量变化不大。4月份的产量约为每日1313万桶，而12月份的产量为每日1326万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内人士和分析师表示，即便油价徘徊于每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能再次出乎意料地增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和谨慎的态度。”承包钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到目前的价格，钻井数量并未显著增加，这确实是出乎意料的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司将维持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地与较低的钻井增长相匹配。计划到年底前运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻井数量已降至496口，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有数年的时间能够以每天增产100万桶的速度增长，但在当前环境下，几乎没有扩产的动力。”标普全球分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球普氏能源资讯预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开交易的美国生产商限制其增长支出，因为此前不加节制的支出导致页岩油领域取得了迅猛增长，但回报率受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年出乎意料的产量增长部分得益于私人运营商的贡献，其中一些已经卷入了影响行业的并购热潮。他们通过钻探更长的油井和开采岩层以同一时间从更多油井中开采原油提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了并购浪潮，我预期随着钻井和完井效率的持续改进，我们当前的油价将有助于推动美国整体原油生产温和增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森（Timothy Roberson）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司如斯伦贝谢（SLB.N）预测今年国际市场将有更多的增长，而不是北美市场。第一季度国际市场收入增长18%，而北美市场收入下降6%，部分原因在于并购。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略方向正发生转变，更加强调资本纪律，从而产生了不同的反应，”瑞士银行分析师乔凡尼·斯坦诺沃（Giovanni Staunovo）表示，他预计OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国加拿大、巴西和圭亚那有望在今年引领石油和液体产量的增长。根据EIA的数据，OPEC+今年的石油液体产量预计将会减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会适应美国的石油产量增长。”瑞士银行的斯坦诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台操作室从一个由奥申石油公司拥有的Permian盆地租赁地的控制室看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台操作室从一个由奥申石油公司拥有的Permian盆地租赁地的控制室看到，地点在Texas Wink附近。路透社/Nick Oxford/图库文件照 2018年8月22日&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重新担任黎巴嫩与美国之间关键沟通者角色，美国试图调解黎巴嫩与以色列之间的战争。凭借数十年的经验，伯里帮助促成停火协定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一事件凸显了这位86岁老人在黎巴嫩依然拥有巨大的影响力，特别是在什叶派穆斯林社群中，该社群由他一手主导数十年。自今年9月以色列击毙伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯里拉以来，他在黎巴嫩的作用更为稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在周三的电视讲话中对黎巴嫩人表示，黎巴嫩正“关闭历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的未来展现团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990）期间担任什叶派阿马尔运动的领导人，自1992年以来一直担任议长，这是黎巴嫩宗教秩序中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人尼姆·卡塞姆支持伯里作为谈判者的角色，称其为“我的大哥”。美国官员阿莫斯·霍奇斯坦在访问贝鲁特期间曾多次与伯里会面，试图促成停火协议，该协议与加沙冲突同时进行，今年9月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束黎巴嫩与以色列之间最后一场大规模战争时所发挥的作用相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据外交人士称，伯里在这个没有总统，内阁权限有限，与真主党接触的渠道有限的情况下，发挥着更为重要的作用。（真主党被美国列为恐怖组织）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他实际上是唯一值得会面的人，他是国家。”一位驻贝鲁特外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里通过帮助谈判释放因在黎巴嫩长达15年的内战期间劫持美国客机而被什叶派民兵扣为人质的39名美国人，成为全球关注的焦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后伯里的当选正值纳斯里拉掌管真主党。两人共同主导了“什叶派双人组”，这是一个指在什叶派政治代表以及国家大部分领域的两个党派的称呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁与伯里会面的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有明确的限制，无论是由于真主党还是伊朗立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列炮火袭击了阿马尔运动势力范围内的地区，包括特勒尤城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个仕商移民家庭，后迁居黎巴嫩并在黎巴嫩积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩一度处境艰难的什叶派社区许多人称赞伯里帮助改善了他们在宗派制度中的地位，这一制度中特权偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接手了该组织，萨德尔在访问利比亚时失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里主导了阿马尔运动的军事崛起，该运动与包括真主党在内的几乎所有内战主要派别作战，后来真主党成为其盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家体制和安全部队，他似乎与真主党保持一致的政治步调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年公布的一份2006年美国大使馆电报质疑他对自己是否真主党态度时，伯里否认并声明“纳斯里拉就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里支持阿马尔运动的战斗人员与真主党一起向以色列发射火箭，作为对哈马斯10月7日在南部以色列的攻击的报复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国官员开始访问贝鲁特并会见伯里，试图停止两国边境地区的交火，并说服真主党撤至黎上年同期河北侧，这条河距离边界北约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员：“要移动黎上年同期河南移至边界比将真主党北移至黎上年同期河更易。”一位接近伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他作为宗派精英的成员之一，这一群体在2019年导致经济崩溃，当时由于数十年的政府腐败，金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，使得政府高级的基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如黎巴嫩基督教力量党，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpy.net/g/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼在贝鲁特（未在照片中）会面，2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿尔苏丹/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一张悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里形象的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpy.net/g/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一张悬挂着黎巴嫩议长纳比勒·伯里形象的横幅悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，以纪念什叶派运动创始人穆萨·萨德尔博士于1978年访问利比亚后失踪，宣布什叶派运动45周年纪念活动，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密资产“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台要求投资者将其代币锁定在内以换取奖励，这引发了一项复杂的方案，分析师警告称，这为用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重铸”（re-staking）的日益流行是加密货币市场风险行为的最新迹象，随着价格的上涨和交易员寻求收益，这种行为变得更为普遍。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，而以太币，第二大加密货币，今年已经上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月获得了美国风投公司安德森霍洛维茨的加密货币部门提供的1亿美元融资，其平台上的加密货币价值从六个月前的不足4亿美元增长至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯里雷姆·卡纳恩在告诉路透社时表示，重铸是为扩大传统的加密货币实践—即&lt;em&gt;“质押”&lt;/em&gt;—而发明的一种方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机对谁拥有哪些加密货币进行核实和确认。为了达成这一点，拥有加密货币代币（如以太币）的持有人会允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间将失去对代币的即时访问权，但将获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户一些新创建的加密货币来代表其已经质押的加密货币。重铸允许代币持有者将这些新代币重新质押到基于区块链的不同程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重铸的风险存在分歧，有些内部人士认为，由于该做法还处于初级阶段，现阶段难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果这些代表重铸加密货币的新代币在加密货币的庞大借贷市场中用作抵押物，可能会导致基于少量底层资产的不断循环借贷。如果每个人同时试图退出，这可能会使整个加密货币市场失去稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品可以用作进一步抵押时，这都不是理想的，它增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的分析师亚当·莫根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对收益率的吸引力是：在以太坊区块链上质押的收益一般在3%-5%之间，但分析师表示，重铸的收益可能更高，因为投资者可以在同一时间获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是分散金融（DeFi）领域最新的一种发展，该领域中，加密货币持有者投资于实验性方案，以在不售出资产的情况下获得可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户正在等待未来的奖励或所谓的空投（airdrops），以期未来有所收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人分发一种新创建的代币，称为“EIGEN”。用户期待这个代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的莫根·麦卡锡表示，重铸平台的增长是由寻求空投（airdrops）的用户所推动的，这被他称为“非常、非常投机，这是一笔免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密货币交易平台Coinbase的研究主管大卫·杜昂（David Duong）表示。（&lt;strong&gt;注：Coinbase的股票代码为COIN.O&lt;/strong&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是预想自己将来会获得某种奖励，但他们并不知道具体是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由斯里雷姆·卡纳恩（Sreeram Kannan）于去年创立，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是最初在校生设计的微型卫星团队的一部分，据他的学术网站所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要锁仓代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重铸平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，后者代表客户在EigenLayer中重新质押其代币，并生成新代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借贷中的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳恩表示，该平台的目的是让用户选择将代币质押到何处，并帮助新的区块链服务发展，而不是鼓励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系...这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂表示，重铸可能隐藏风险，如果分发的重铸代币用于加密货币借贷，在市场下跌时期可能会出现强制平仓和更多的市场波动，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，随着作为抵押品的加密货币代币在Terra和Luna代币崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡纳恩宣称EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重铸而在借贷协议中。借贷协议是将风险误定价了，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对于重铸并不担心，指出重铸协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业净资产而言规模微小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会向更广泛的金融市场蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重铸问题对传统金融市场造成传染性风险尚不存在实质性风险，”标普全球评级数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O’Neill）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正变得越来越与主流金融连通，重铸正在获得机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准渣打集团的加密资源Zodia Custody观察到了机构对质押的显著兴趣，但认为重铸过于冒险，因为难以建立一条“纸面”的资产流向及其收益划分的记录，首席风险官阿诺什·阿雷夫沙坦（Anoosh Arevshatian）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密资源Laser Digital与Kelp DAO合作对其部分资金进行重铸，Kelp DAO在4月发布的博客中表示。Laser Digital没有回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p瑞士专注于加密的银行Sygnum表示会为其客户的加密资产进行质押，并预计“将出现围绕重铸的新生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币比特币的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;加密货币比特币代表图，巴黎2024年3月9日。路透社/Benoit Tessier制图/文件图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加密货币以太坊的代表图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;加密货币以太坊代表图，2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic制图/文件图&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>