<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2024 07:51:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300名议员，其中190名出席，于周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严令，日期为2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀手之一，于2007年被判定在不列颠哥伦比亚省大温哥华地区的养猪场杀害和肢解毒品使用者及卖淫女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害了六名女性，其中部分女性遗骸在温哥华市中心唐人街附近的一处简陋房产中被发现。政府检方在对他判处终身监禁后撤回了额外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后在魁北克监狱去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括大温哥华地区东区唐人街地区在过去十余年中失踪的逾60名女性。33名女性的遗体或DNA样本被发现于皮克顿在哥伦比亚温泉市的一处养猪场。其中许多女性是土著居民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿自出版以来几小时内所著书籍已被亚马逊下架。在这本书中，连环杀手自称是清白的，被警方陷害。据《温哥华太阳报》报道，当时亚马逊要求下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在哥伦比亚温泉市的家中。图片来自路透社/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福沙在领导非洲国民大会（ANC）党后，其影响力将大为削弱，因为该党在本次选举中的表现是自种族隔离结束以来最差的一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周三选举中的约71%投票站，ANC的得票率低于42%，而2019年上一次选举中，其得票率为57.5%，明显下滑。这是ANC首次在30年内没有获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的解放运动，ANC将不得不与其他较小政党达成联合政府协议或其他形式的协议，以继续执政。这可能意味着必须在政策上做出让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转型为商人的拉马福沙很可能面临反对党和党内批评者的去职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续任职，分析人士认为没有明显的人选可以接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前还没有一个能够接替拉马福沙的明确统一候选人，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尔说道，他曾撰写了拉马福沙的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福沙在此次选举中的主要政要中获得了最高的支持率，这可能使他在党内分裂时更加难以被反对者联合起来对付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，他将在周日当最终初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙的总统职位之前在2022年一个委员会报告中也被质疑。该报告称，他在狩猎场的家具中藏有一笔现金，可能涉及不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙否认在“农场门”丑闻中不当行为，赢得了同年晚些时候的ANC五年领袖任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三的投票被认为是ANC迄今为止最具挑战性的考验，因为选民对其颁布的失业率高、犯罪率高和电力紧张等一系列问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙于2017年末被选举为ANC领袖，以改进该党的形象并提振经济，这距离他前任、民粹主义者雅各布·祖马的九年内幕和经济衰退不足十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年初上任时，最初的欢欣鼓舞很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，南非经济依旧停滞不前，高级ANC官员仍深陷丑闻漩涡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性失败来自祖马阵营，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党出人意料地表现良好，并大幅削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已将拉马福沙和ANC逼入死局。他知道他们在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马泰卡（Ralph Mathekga）表示。“这是拉马福沙计划的终结……竞选失败无法继续维持正常的政治运作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福沙因为似乎回避关键改革而受到批评，以避免加剧党内分裂，这与他作为工会领袖在20世纪80年代显示的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的能力以及他作为南非在全球南半球国家中的形象大使，这些低收入和中等收入国家被认为是“全球南方”的缩影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福沙是全球最活跃的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼，导致国际法院本月裁定以色列必须停止在加沙城拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控并继续进行军事进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福沙试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者说，他对解决南非面临的最大挑战缺乏具体的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选最后一场集会上，拉马福沙承诺“做得更好”，在近三万名支持者集会上发表讲话。许多人在他讲话结束前便离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福沙在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/奥帕·诺基西&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行缩减扩产支出的承诺，这可能导致2024年全球顶级原油生产国美国的产量增长放缓，从而减轻OPEC+本周做出进一步减产决策的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新的突破，大幅提高了原油产量，从而推动了非OPEC国家的全球原油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地大幅增长，日产量达1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC加上其盟友组成的OPEC+去年大幅削减了原油供应，部分原因是为了应对美国等非OPEC国家产量的上升。OPEC+目前的总减产额度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在制定一项复杂的协议，计划将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+成员国于周日考虑供应政策，美国产量的持续增长将继续推动非OPEC+国家产量的增长，但这种增长对OPEC+国家的影响将小于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。三家机构的预测最为引人关注，且都远低于去年的增长幅度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，比OPEC+之外的产油国的供应增长高出约100万桶/日。这将意味着OPEC+原油的需求量比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将放缓至110万桶/日，并认为OPEC原油的需求不会有太大变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，整体美国原油产量保持稳定。4月产量约为1313万桶/日，而12月时为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，鉴于当前油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商不太可能再次如2023年那样出乎意料。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户保持相当保守和严谨的态度，"合同钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管当前价格高位，钻机数量仍没有明显增长，这表明市场预期谨慎。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司资本支出持平，暂时搁置了钻机的升级，以最契合较低的钻探增长率。公司计划年底前运营12台钻机，并将重新调配部分钻机到明年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯顿贝克休斯的数据表明，美国的钻机数量已降至496台，比去年同期减少13%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;"美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前没有意图以这样的速度增长，"标普分析师在一篇周四的评论中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普Global商品洞察预计美国原油和凝析油产量今年将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商因投资人的压力限制了增长开支，此前无限制的投资推动了页岩油产量的迅猛增长，但回报率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年出乎意料的产量增长部分归因于私营生产商的贡献，这些私营生产商现在正陷入一场整合浪潮，他们通过钻更长的井并在同一时间从更多井中压裂岩石来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期出现了整合潮，我预计美国的原油价格将继续保持稳定，这将支持由于持续改进钻探和完井效率而实现的适度增长，”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年将从国际市场获得更多增长，而不是北美市场。SLB第一季度国际市场收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略调整重心转向资本纪律，从而产生了不同的反应，”UBS银行的分析师詹尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和 Guyana 去年预计将成为今年原油和液体产量增长的领先者。EIA在3月的报告中指出，OPEC+的石油液产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何应对美国原油产量的增长，”UBS的斯塔诺沃说。&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，是美国两年来介入乌克兰战争的又一次微妙但重要的进步。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自俄罗斯2022年入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内的目标风险过大，担心这可能导致与核武俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个符合美国其他限制基辅使用高端武器规定的准则，包括高价战斗机和远程制导火箭弹，这些规定也已经逐渐失效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于周四生效，仅针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员说，这项决定允许基辅使用美方提供的武器反击从边境对面袭击或准备袭击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这给了前线乌克兰士兵使用供HIMARS多管火箭炮发射的GMLRS制导火箭弹，以及其他武器，越过边界打击俄罗斯部队的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线并可能在俄罗斯灰头土脸之前，迫使他们在哈尔科夫地区撤退，”乌克兰国立战略研究学院的研究员尼科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲尔·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅需在东部顿巴斯关键战场撤军的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于不利地位，必须重新审视他们在哈尔科夫地区进攻时使用的战术，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程回溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，乌克兰在5月13日的安全视频会议上，向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席科·布朗上将提出了使用美国武器跨过边境的要求。乌克兰外交部的一名官员在匿名条件下透露了此信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登提出。据知情人士透露，拜登同意乌克兰应可以在俄罗斯境内安全地区反击俄罗斯部队，美国政府此后一直在最终敲定此项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取这种行动，但当时表示：“目前没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究培训机构欧洲项目高级研究员罗布·李称，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯领土内进行打击的禁令，作为在其北部边境安全地区对哈尔科夫地区发动袭击的避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境附近保持其大炮，可以保留防空系统、电子战及指挥控制中心，”李说。“某种程度上，这是一个避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会对前线移动产生太大影响，但会让俄罗斯更难继续这种跨境行动，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯没有足够的部队发动对哈尔科夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的战斗力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说。“要这么做，他们将在东部战场的核心区域耗尽部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了引发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几个星期和几个月内寻求扩展使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场战线过去一年占上风后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变不足一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时要求美国批准其深入俄罗斯领土打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心智库执行官马克·坎辛尼表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的颠覆，但这是一步。乌克兰和行政部门官员将会争论下一步：打击更广泛的军事目标——可能是在哈尔科夫以外的地区，这些目标不直接威胁哈尔科夫，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中表示不会说美国政府是否会扩大政策允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前推进，我们将继续做我们现在一直做的事情，即根据需要进行调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫附近一次俄导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; &lt;i&gt;路透社/瓦伦汀·奥吉热诺科文件照片显示，5月30日，哈尔科夫附近马拉多尼利夫卡村庄的儿童与少年运动骑术学校的受损严重现场，消防员正在现场作业。背景是俄罗斯对乌克兰的攻击。&lt;/i&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在罪名成立后发誓继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在川普大厦内的一排相机前，传达了一则适合其法律和政治斗争的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约市陪审团裁定唐纳德·特朗普因虚报文件以掩盖支付“封口费”给成人影片女演员风暴丹妮尔斯一事被定罪34项罪名的一天之后，这位共和党总统候选人怒气冲冲地罗列了一系列对手和不满，言语杂乱而充满攻击性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对审判他的法官胡安·梅尔 chan 称之为“歪曲事实”和“恶魔”。他把他的竞选对手、现任总统乔·拜登以及他在11月5日选举中的对手描述为“美国史上最差的总统”。他还抨击了那些出庭作证反对他的证人、那些投票将其弹劾的国会议员，以及他声称非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，并将其面临的挑战视为个人无法肩负的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他的其他竞选演讲中也曾加入幽默元素，但这次演讲主要充满了沮丧和严肃的语气。特朗普在新闻发布会上只使用了一张小页纸的笔记。最后，他没有回答任何问题，与儿子埃里克·特朗普一起快速离开了发言台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像机的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们也怒斥司法系统，并抨击任何建议特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人彼此相看不悦的选战中，拜登阵营抓住了特朗普的言论作为进一步证明他不适合当选的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了前总统唐纳德·特朗普的一番混乱、绝望和失败的自我申辩，还撒谎说美国司法系统，任何观众都得出一个明显结论：这个男人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们——其中绝大多数人认为纽约的判决是不公正的——周四为其竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队称这是创纪录的一天数字。他们在共和党数字筹款平台WinRed上创下了一天内的捐款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在资金筹集中落后于拜登的竞选团队继续在周五加紧募捐，发出了多条充满担忧的募捐短信给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息如此写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会之后出现的另一条信息中如此宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在前总统一边，指责审判是不公平的，指控的提出本不应当发生，并声称曼哈顿陪审团成员被民主党人左右，甚至声称法官偏袒——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普的支持者和竞选助手也展开了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为特朗普助理竞选经理的克里斯·拉齐维塔对社交媒体平台X上发布的一篇声明做出了嘲讽，该声明称审判的判决结果应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像肛门一样，每个人都有一个，”拉齐维塔发布的信息中这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还在X上抨击了 Maryland 的温和派前共和党州长拉里·霍根，在审判判决之前，他警告美国民众“不要因更大的党派对立而火上浇油”。拉齐维塔回应说：“你现在已经结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键战场州对共和党选民的采访中，数人表示，特朗普的判决使他们重新考虑在11月对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的弃权或许会损害他在与拜登的重新对决中的前景，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数受访的共和党人跟特朗普表现得差不多，认为这是彻头彻尾的骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这完全是政治策略，意在最大程度地阻碍他的竞选活动，”62岁的马里埃塔市退休警察Scott Clayton在采访中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对待他，他们就能这样对待任何人。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;纽约市, 美国, 2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;美国纽约市, 2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议为释放人质提供新的加沙停火协议，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，恢复和平的日子已经到来。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正面临在选举年结束加沙冲突的压力，至今已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的旨在结束以色列与哈马斯武装在加沙战争中停火的谈判几次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列多次侵入拉法，并且针对加沙死亡事件以及人质持续被捕，国际和国内对贝尼amin内塔尼亚胡政府施加新的压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，在拜登公布停火计划后，以色列已授权谈判代表提出加沙停战方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议也发生在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被判34项重罪的次日，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，并与以往的提议有所不同，因为停火将伴随谈判进程一直持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列军队将撤出加沙居民区，释放包括老年人和女性在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每日将有600辆卡车运入人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。“停火将继续，只要谈判继续进行。”总统表示，这是新政局下的新开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将涉及加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议已由卡塔尔转交给哈马斯，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些要求“无限期战争”的以色列人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，在以色列有一些人不同意这个计划，并要求战争持续下去。有些人甚至在政府联合体内。他们一再表示，他们想要占领加沙，希望继续战斗数年，并不认为人质是优先事项。尽管会有各种压力，我敦促以色列领导层支持这项协议，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有终身承诺的以色列人，作为唯一一位在战争时期访问以色列的美国总统，以及直接命令美国部队保护以色列免受伊朗攻击的人，我要求大家退一步思考，如果这个时刻失去会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出新提议是因为在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一项详细的四页半协议，经过精心谈判，现在摆在桌面上的是整个进程的最后阶段。”该官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为“激进的”，认为这是直接向以色列公众呼吁的尝试。领先的12频道中断了其晚间新闻节目，实况转播了拜登的演讲。以色列的审查机构此前曾禁止发布该提议的细节，报道转播的丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场提议的成功几率比先前的提议更高，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史学和公共事务教授耶里米·苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能够发动任何重大袭击或袭击或恐怖活动对以色列威胁的可能性并不存在，但与以前相比要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球的公众舆论“正在反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持一个事项时，他可以创造出许多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求为六周停火释放生病、年迈和受伤的人质，同时允许更多的人道主义援助物资运入隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议因以色列拒绝同意哈马斯在其谈判中对战争的永久结束作为需求而于本月早些时候崩溃，以色列增派军队袭击加沙南部城市拉法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7日，哈马斯表示已经告知调解者，如以色列停止战争将不再参与进一步谈判，但正准备达成包括人质和囚犯交换在内的“完整协议”。卡塔尔七日转交了这一信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与包括有在加沙由哈马斯扣留公民的各国在内的17国大使会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法进行的空袭导致45名巴勒斯坦人丧生，引发了国际谴责，但尚未越过美国的红线，切断对以色列的军援。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在此次战争中，巴勒斯坦人民已经经历了纯粹的地狱，”拜登周五说，“我们看到了拉法5日前的悲惨画面，该画面是针对哈马斯的以军袭击之后拍下的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于10月7日针对南部以色列的哈马斯袭击回应加沙攻击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在损坏的建筑物残骸中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在加沙北部贝特利哈علا损坏的建筑物残骸中行走，该建筑物在以色列军事行动期间被摧毁。路透社/法蒂赫·伊萨 2024年6月12日&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重拾关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重新扮演了美国与真主党之间的关键调解角色，随着华盛顿力求结束与以色列的战争，他凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这体现了伯里本人在黎巴嫩仍然拥有的影响力，特别是在什叶派穆斯林社群中，他曾长期占据重要地位。自伊朗支持的真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉在九月份被以色列击毙以来，他被视作一种稳定的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视演讲中，伯里对黎巴嫩人说，黎巴嫩正在关闭“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人为黎巴嫩的未来团结一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间（1975-1990）作为什叶派阿马尔运动的领导人崛起。自1992年起，他担任议会议长，这是黎巴嫩政教分治体制下什叶派人的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领导人 Sheikh Naim Qassem 赞同伯里作为谈判者的角色，称他是“兄弟兄长”。美国特使阿莫斯·霍奇施坦在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，试图促成停火，这一冲突与加沙冲突平行进行，并在九月份逐渐升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助结束真主党和以色列之间最后重大战争时所扮演的角色相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里的角色尤为重要，因为黎巴嫩尚未选出总统，内阁职权仅部分生效，且很难接触真主党，美国将其列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位驻贝鲁特的外交官说：“如今当你来到黎巴嫩，他是唯一值得一见的人。他就是国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被扣押在贝鲁特的39名美国人的过程中达到了国际知名度。这些美国人都是被什叶派激进分子劫持的一架美国客机在黎巴嫩长达15年的内战中扣押的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后伯里当选议长之际，正是纳斯鲁拉领导真主党崛起的时期。两者共同领导着“什叶派双雄”，这指的是两个主导什叶派政治代表和大部分国家资源的政党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位频繁与伯里会面的外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但也有一个明显的限定，无论受到的是真主党还是伊朗的态度影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火已波及阿马尔运动颇具影响力的地区，包括特里尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于利比里亚的提宾恩，父母是移民商人家庭。他成长于黎巴嫩并在大学期间积极参与政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昔日贫困的什叶派社群中许多人称赞伯里帮助改善了他们在教派体制中的地位，而特权主要偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受训成为律师的伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨达尔失踪后接任了该组织的领导。伯里不仅发起了阿马尔运动的军事崛起，还对抗内战中的几乎所有主要政治派别，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了国家机构和安全部门，他似乎与真主党保持着密切的政治步调一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年发布的一份2006年底美国大使馆电报提出对伯里对真主党的真正态度的质疑后，他予以否认，宣称纳斯鲁拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在真主党之后，支持加沙的哈马斯对南部以色列的打击，与真主党一起向以色列发射火箭炮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图阻止以色列和黎巴嫩之间的交火。他们还试图说服真主党撤出距离边境以北30公里（20英里）的利塔尼河以北地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据接近伯里的消息人士透露，伯里对一位外国官员说：“移动利塔尼河以南至边境会更简单，把真主党推到河以北则更难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者也批评他是导致2019年黎巴嫩经济陷入崩溃的世俗精英之一，当时金融机构因数十年的国家腐败而崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一些人则指责他拒绝召集议会会议，让政府中的总统职位空缺逾两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的作用也让真主党的政治对手不满，例如基督教的黎巴嫩力量派，他们认为任何谈判都应由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼会面（未图），2024年11月15日在黎巴嫩贝鲁特。奉达/路透社/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像的旗帜悬挂在建筑上，在贝鲁特举行的纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨达尔（1978年前往利比亚旅行后失踪）确立45周年集会上举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一幅挂有黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像的旗帜悬挂在建筑上，在贝鲁特举行的纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨达尔（1978年前往利比亚旅行后失踪）确立45周年集会上举行，2023年8月31日。奉达/路透社/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大回报，加密“重投”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励，这是一种复杂的机制，分析人士警告说这将对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行是加密货币市场风险偏好的最新迹象。随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场的风险正在增加。比特币，最大的加密货币，接近历史最高水平，而排名第第二的以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押热潮的核心是在西雅图成立的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，现在其平台已经吸引了价值188亿美元的加密货币，这比六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押来扩大一种长期存在的加密货币行为——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中许多计算机来检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，拥有加密货币代币（如以太币）的所有者允许他们的资产被锁定作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间失去了立即访问其代币的权限，但他们会因此获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表所质押加密货币的新代币。重质押使代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的基于区块链的程序和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险性存在分歧，一些业内人士认为重质押还太初级，因此无法明确知道它有多危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是其他人士，包括分析师，担心如果新代币作为抵押品被用在加密货币的庞大借贷市场中，可能会出现基于少量底层资产的无限循环借贷，如果每个人同时试图退出，这可能会导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“只要有抵押品作为抵押品，都不是理想的状态，它增加了一种新的潜在风险，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上质押的回报通常在3%-5%之间，而分析师表示，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）发展中的最新阶段，它允许加密货币持有者将资金投资于实验性方案，以在无需出售自己持有的资产的情况下，期待获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前还没有直接支付给用户质押奖励，因为支付机制还没有到位。用户加入该平台是出于对未来奖励或者其他空投的预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人分发其自创的全新代币，该代币名为“EIGEN”。用户希望这个代币在未来会变得有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由于用户寻求这些空投结果，他称之为“非常非常冒险，这是一笔免费的钱”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）说，Coinbase目前提供质押服务但不提供重质押服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预见到会得到某种奖励，但他们不知道是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan在2022年推出了EigenLayer，他曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，也是开发了印度第一个学生设计纳米卫星团队的一员，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer称自己为验证服务的市场，连接潜在的质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些新的重质押平台相继出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币进行重质押并生成新的代币来代表重质押资产，这些新代币可以在其他方面使用，比如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是让用户自行选择在哪里质押他们的代币，同时帮助新的区块链服务发展，而不是激励更多的基于加密货币借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个正在发展的现象，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能隐藏风险，如果重质押代币被用于加密货币借贷，这可能在市场下行期导致强制清算和更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷的问题，在Terra和Luna代币崩盘后，用作抵押品的加密货币迅速贬值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan距离这些风险保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于重质押，而在在于借贷协议。借贷协议错估了风险，”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，他们指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产来说微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直在关注加密货币世界损失向更广泛的金融市场蔓延的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们不认为重质押的问题会对传统金融市场构成任何实质性风险，”信用评级机构S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然如此，加密货币世界越来越与主流金融相连，重质押也越来越受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注加密货币的标准渣打银行Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，他们看到了快速增长的机构对质押的兴趣，但重质押是一个“太大的一步”，因为难以建立一条清晰的记录显示出资产去向和收益分配情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密货币子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其一部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月的博客中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，它将客户的加密资产进行质押，并预计“围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示关于比特币的代币表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" alt="比特币插图" style="max-width: 100%;" /&gt;
插图显示关于比特币的代币表示，照片摄于2024年3月9日法国巴黎。 REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了关于以太坊的代币表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" alt="以太坊插图" style="max-width: 100%;" /&gt;
插图显示了关于以太坊的代币表示，照片拍摄于2023年6月16日。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/档案照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>