<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2024 05:42:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列已提议在释放人质的条件下提出一份新的加沙停火协议，他呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是一条结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到了战争结束，新生活的开始的时刻了。”拜登提到，在其面临的压力下，他正在努力遏制加沙冲突，这是其第8个月的延续。这一呼吁背后存在的压力起源于埃及、卡塔尔等国参与调停的加沙战争停火尝试，以及以色列对哈马斯激进运动的压力，最近政府内和国际上就加沙死亡人员及人质仍然被囚禁的情况产生了新一波压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月初，在多米诺骨牌效应下降后，以色列调动了在拉法的军队，随后美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普于美国时间今日的谋杀案刑事起诉中被判有34项重罪，因此，这一新提议的对比凸显了两位总统候选人的立场截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登推出的这项新提案由三个阶段构成，与过去不同的在于停火协议将在各方通过各阶段时持续。首阶段为期6周的停火里，以色列军队将撤退出加沙居民区，并交换包括老人和女性在内的人质与数百位巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将回流加沙，特别是北部加沙，并每日有600辆运送人道援助物资的卡车进入加沙地带。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二阶段是哈马斯与以色列就永久中止对抗进行谈判，现任总统呼吁强调，停火仍将存在，直至谈判过后。这将是进程的终局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的巨大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提案经过卡塔尔传达给哈马斯，拜登对在以色列呼吁无限期战争的人士作出呼吁，希望他们能改变立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“……我知道以色列中有谁不会支持这一计划，呼吁战争无限期地进行。其中有些人甚至在政府组织中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，人质对于他们来说并不是优先事项。然而，我强烈呼吁以色列的领袖支持这笔交易，面对来自各方面的压力都应勇往直前，否则，我们将丧失逮捕的时机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国政府高级官员，匿名对媒体表示，以色列之所以能够提出新的提议是由于最近在争端中取得了战场优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了朝着危机结束的方向，有个规划详细完备的4.5页协议，在明显精心谈判的情况下，如今摆在桌面上的是分手流程的终点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划的每一步都将持续42天。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列电台在周五拜登发表激烈的演讲后，描述这次演讲为震撼人心的举动，并解读为向以色列公民直接提出呼吁。向东二十二台中止晚间新闻播出，进行了一场直播。登格.库斯马尔，以色列审查机构负责人说之前禁止发布该提议细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示其新的提案相比此前的提案，更有可能成功实现。历史与公共事务教授杰瑞米·苏里在德克萨斯大学奥斯汀分校说：“以色列对哈马斯造成的重大伤害意味着哈马斯难以对以色列发动强有力的攻击、袭击或恐怖事件的概率比以往要小得多，但概率仍存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球民众的看法正在转向反对以色列，苏里指出，这可能促进以色列公民希望结束战争的意愿。美国的影响也起到了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统如此坚定地支持行动时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早些时候在今年提出的一份提案提议在加沙释放病患、老人及受伤的人质，作为换取为期6周的停火，该停火有可能延期以更快速地提供援助给该集镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月早些时候，这份提议的协议在冲突扩大至拉法城后失败，以色列拒绝了哈马斯要求停止战争作为谈判一部分的条件，并加剧了对该城的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯表示，在持续侵犯期间，他们不会参与额外的谈判，但若以色列停止战争，他们已准备好一项“完整协议”，包括交换人质和囚犯条款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无名美国官员透露白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与拥有在加沙地带被哈马斯绑架的公民的17国外交人员会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周末，一场以色列对拉法的大规模空袭中，有45位巴勒斯坦人遇难，引发了广泛的国际谴责，但未触及对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这场战争中经历了无法言表的痛苦，“拜登在周五的发言中说道，“我们所有人都目睹了本周早些时候来自拉法的致命火灾照片，受到了以色列攻击……针对哈马斯的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦政府部门估计自去年10月以色列对加沙地带的攻击回应南部以色列的哈马斯袭击以来，已损失了超过36,280人的生命。哈马斯攻击致死大约1,200人，根据以色列当局的统计数字。&lt;/p&gt;  
&lt;p align="center"&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被摧毁的建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;/figcaption&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在北加沙三角区被以色列军队进攻后，行走于被摧毁的建筑废墟中，拉法城，2024年6月12日。Reuters / Mahmoud ISSA&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;figure&gt;
&lt;img 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" 
alt="前美国总统特朗普在纽约出席记者招待会"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
  
&lt;figure&gt;
&lt;img 
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" 
alt="前美国总统特朗普出席记者招待会"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市，特朗普大厦。前美国总统及共和党总统候选人唐纳德特朗普，在对其涉嫌篡改商业记录，试图隐瞒向色情明星“斯托米·丹尼尔斯”支付封口费一事被判有罪的刑事法庭判决之后，参加一场新闻发布。路透社/Brendan McDermid/档案图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;(这段故事在第17段包含强烈的语言内容)&lt;/p&gt;

总统候选人的唐纳德特朗普，在星期五面对银行相机的镜头，并传递了一系列兼备他的法律和政治斗争的信息---他已准备好战斗。&lt;/p&gt;

在纽约一家法院对他就篡改文件以隐藏向色情明星“斯托米·丹尼尔斯”支付封口费之罪名，被认定有34项罪名成立一天之后，共和党的总统候选人逐一批列了其对手和怨恨各样的人名单，并且以愤怒和热衷的言说方式陈词。&lt;/p&gt;

特朗普大唐批评主持其审判的法官“不正派”并将其视为“魔鬼”。他对民主党候选人、在11月5日大选中与其对抗的乔治·拜登描述为“国家历史上最糟糕的总统”。他责骂了与其对抗的作证证人，指责了针对他弹劾表决的国会成员，并且回响着他在他的集会上经常发表的言论，指责非法侵入国家的移民人潮。&lt;/p&gt;

特朗普恳求其支持者捐款给他的竞选活动，并且定性地表示，其目前面临的挑战不仅仅单指他个人。&lt;/p&gt;

“做到这一点，”他说，“因为我们为美国而战。”

在摄像机之外，通过筹款呼吁以及社交媒体，前总统的朋友和盟友们对司法系统以及任何敢于假设特朗普犯有罪行的人施以抨击。在两个候选人中都有描绘对方就扬言将威胁到国家的大选举之中，拜登竞选团队趁此机会，强调了特朗普最新的言说见证着他并不适合任职的最新证据。&lt;/p&gt;

“美国刚见证了据报道曾经混乱、慌张、失败的唐纳德特朗普提出一系列私人怨恨，指出美国司法系统并撒谎罢了。让所有人看着本结论：这个人无法成为美国总统，” 拜登竞选团队的发言人Michael Tyler在一份声明中表示。

出于对于纽约裁决视为不公的考虑，特朗普的支持者们在周四向其竞选团队捐了3480万美元，特朗普团队称这是该平台在共和党用于数字筹款记录的一天。特朗普团队在资源筹集中落后于拜登，因此在周五加大了迫切的筹款企图，向支持者发起了猛烈的筹款简讯。&lt;/p&gt;

一份简讯如是写道：“美国历史上最黑暗的日子！”&lt;/p&gt;

另一份标题为“我将永不投降！”的简讯在特朗普新闻发布会之后响起。&lt;/p&gt;

几乎所有的共和党和国家组织均追随前任总统的脚步，主张审判存在谬误，指控带有的本质不应当被提出，曼哈顿的民主党倾向较明显的人士被卷入潜在的偏颇感和指责法庭主观偏见等zhuan诉描绘。与此相反，地方主管抱持否认的立场。&lt;/p&gt;

对于那些共和党领导者不快速或有力的谴责，特朗普的支持者和竞选助手随即发起攻击。&lt;/p&gt;

联合竞选经理克里斯·拉西维塔在为社交媒体平台X而公开谴责了某个国家级的共和党青年集团，该平台在其社交平台的帖子上表明，应当尊重陪审团决议。&lt;/p&gt;

“观念就像人粪，每个人都持有其中之一……,” 拉西维塔在社交媒体X上如是道。&lt;/p&gt;

他还针对在判决前曾警告美国人不要将更多过激的党派立场浇油进这场火中的温和中立的前共和党州长、目前正在参与参议员选举的候选人拉里·霍根，采取攻势。&lt;/p&gt;

“你终结了你的竞选。” 拉西维塔在社交媒体X上迅速回应道。&lt;/p&gt;

针对共和党选举者在宾夕法尼亚州和佐治亚州的战场中的采访透露雄态，数位受访者表示，特朗普的定罪并不仅仅是判决，而是让其今年11月的投票选择有所思考。如此的倒戈可能损害他在2024年与乔·拜登的再次较量，因为特朗普的许多摇摆选区依然细微地保持优势。&lt;/p&gt;

但动脉呼吸道采访中的大多数共和党人与特朗普保持一致，认为这是一场骗局。&lt;/p&gt;

“这全然地政治化了，并且是为的是伤害他，以及使他尽可能多离开竞选平台，”乔治亚州马里埃塔的一位62岁退役警察史葛·克雷顿表示。

“倘若他们可以针对他，他，其他人也没有任何是安全的。”</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;拜登总统决定放宽一些对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的规定，被视为过去两年战争中的一个重要且显著的发展，对于一些专家而言，这一举措为中国边境城市哈尔科夫的乌克兰军队对抗俄罗斯跨边界的攻势提供了策略性的助推。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗入侵乌克兰后，拜登政府的立场是避免让乌克兰使用美国提供的武器击中俄罗斯领土上的目标，担心这一做法可能引发与携核武器的俄罗斯发生直接冲突的高度风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一准则适配于一系列针对基辅的奢侈品限制，这些限制已破产，覆盖范围内包括尖端美国战斗机和远距离全空导弹之类的高精尖武器。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员指出，此次决定，已自周四起生效，专为哈尔科夫地区的战斗制定了精确框架。根据美国官员的说法，这一决策允许乌克兰利用美国提供的武器，对跨境入侵或者即将入侵他们边境的俄罗斯军队进行反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，前线上的乌克兰军队获得了允许使用美国供应的“高机动火箭系统”（HIMARS）发射器，携带有“引导多联发火箭系统”（GMLRS）导弹以及其它武器对俄罗斯军队进行回击的绿色信号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这能够稳定前线，可能创造将俄罗斯军队从哈尔科夫区域驱逐出来的条件，”来自乌克兰国家安全战略研究所（乌克兰官方智库）的研究员Mykola Bielieskov表示，“这可能使得他们在库班的攻势不知所措，被迫重新制定他们的攻击战略。”

&lt;p&gt;Philip Ingram，前英国军事情报军官表示，拜登的决策将减少基辅从东部顿巴斯地区牵制军队的迫切需求。

&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己处于不利局面，不得不重新思考他们在进入哈尔科夫地区的攻击中使用的方法。”他指出。

&lt;p&gt;拜登的决策过程有着数周的深度。

&lt;p&gt;此提议是由乌克兰在5月13日的白宫国家安全协调员Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin和各军种司令General C.Q. Brown所主持的秘密视频会议中提出，并由一名美国发言人匿名透露。当天，Sullivan，Austin和Brown就是否放宽限制制定了一项建议，Sullivan在5月15日将其呈送至拜登，后者同意乌克兰有权利在其领土内对入侵他们领土的俄罗斯军队进行反击，这一决定之后已由拜登政府内部定案。

&lt;p&gt;此前，乌克兰总统弗拉迪米尔·泽连斯基于5月20日在与路透社的采访中，公开呼吁其合作伙伴对此进行进一步的行动，但是同样指出，“目前仍没有积极的效果出现。”

&lt;p&gt;Rob Lee，美国外交政策研究中心的欧亚项目资深研究员表示，由于之前拜登统治下针对俄罗斯领土的打击限制，俄罗斯能利用这一スペース做安全避风港，发起对哈尔科夫地区的攻击。

&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边境只有19英里(约30公里)的距离。

&lt;p&gt;“俄罗斯能让其火炮永远保持在边境对岸。持续进行防空防御、电子战、通讯控制等活动，可能在某种程度上构成了避风港，”Lee指出。

&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家均认为，仅凭这一决定，短期内几乎不太可能对前线产生重大影响。

&lt;p&gt;“我认为（决定）无法在很大程度上改变前线的移动，甚至充其量也只是略微，”Lee指出，“但这会增加俄罗斯继续这种跨边境操作的难度。”

&lt;p&gt;Philip Ingram指出，俄罗斯目前缺乏足够多的军队，无法发起大规模攻势对哈尔科夫地区造成威胁。

&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏能力产生足够的战斗能力来历性攻击东北的哈尔科夫，”他指出，“要做到这一点，他们可能需要撤空东部作战区的军队。”

&lt;p&gt;俄总统弗拉基米尔·普京此前警告北约成员国，防止乌克兰在其境内使用武器攻击俄罗斯，又一次表明了这可能引发核战争的风险。

&lt;p&gt;近几周里，乌克兰似乎已准备好寻求增加在俄罗斯境内更大区域使用美国武器的能力，特别是在去年俄军在战场获得优势后的一年内。次日上午宣布政策转向后仅仅不到一天，弗拉迪米尔·泽连斯基接受了《卫报》的采访，呼吁接受美国批准打击更深俄罗斯境内的目标。

&lt;p&gt;Mark Cancian，前五角大楼官员，目前在华盛顿的美国战略和国际研究中心智库，表示拜登的举动仅是政策上的第一步。

&lt;p&gt;“它不是激进的转向（政策）但这是一步，”Cancian表示，“乌克兰和政府高层官员将继续为下一步的行动辩护：打击更为广泛的领域，或许可能不是直接威胁到哈尔科夫，但在其它地区也发出威胁目标。”

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在布拉格讲话时并未明确表示拜登政府是否有可能将政策扩展到允许袭击俄罗斯境内的其它地区。但也没有排除这一可能性。

&lt;p&gt;“从长远看，我们将继续及时地适应和调整，”布林肯表示。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美國的石油鉆井商們矢vine忠於限制支出以增強生產的承諾，這將促使全球主要原油生產商美國在2024年的產量增長放緩，進一步減輕了歐佩克+需要在此周末作出进一步供應削減的壓力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;過去十年間，美國憑藉其頁岩革命的濃團品現象、間技術和效率的突ilieache投.dialogue版聞達到，推動了數據台外部不歐佩克石油生產國產量的增長。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美國原油產量超過預期，每月增加數百萬桶，總量達到1.293億桶/天，遠超今年初美國政府預測的約400萬桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐佩克+是將政府所作削减的有三大石油生產國羅列在一起的組織，去年他們部分增加了供應斬減以彌補美國及其他非歐佩克生產國家产量的上升。總共的歐佩克+減產量達到586萬桶/天，相當於大約5.7%的全球需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐佩克+正在就一个複雜的協議進行討論，這一協議將允許該組織在2025年前將上述减產措施延續下去，這一原則得悉於歐佩克+會議上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面對在礼拜日の歐佩克+供應政策會議，美國產量的增加仍然在推動非歐佩克+產量的增長，但這將不再像2023年那樣對歐佩克+產生巨大的威協。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府當前的預測顯示，今年美國原油供應量可能增加約270萬桶/天。這一預測遠低於歐佩克自己的預測，其預計美國原油和凝析油產量將增長300萬桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國際能源署預估的美國產量增長速度更高，為640萬桶/天。這三個機構是各界最關注的預測機構，且他們的預測都遠低於去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歐佩克預估全年的全球需求增長率為2200萬桶/天，基本面超越了歐佩克+產量以外的國家產量增長約1000萬桶/天，以此表明2024年對歐佩克+原油的需求將比2023年增長900萬桶/天左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;國際能源署預估全球需求增長為1100萬桶/天，對歐佩克原油的購買需求則變化甚微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年以來，大美國原油產量變化不大。4月數據顯示，美國原油產量約為1.313億桶/天，相比去年12月的1.326億桶/天略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;業內行家和分析師表示，即便是當前油價處於80美元/桶兩附近，業界也似乎未表現出激增的產量，而非足佔保守和自律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我們的客戶 restrain 具备非常基因理念和賺取控制。” 項貸公會Scandrill 的總經理 Pack Mosvold 指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“實際上，鉆井量未能跟隨當前的高價水平上揚，卻靡多令人意想不到。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公司那些的是資本支出持平， deciding 操作 blows，預計至年底營業 12 台鉆機，並希望建立 一部分，次年擴大再部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;依照 Baker Hughes 的數據，當前美國石油鉆井數量已下滑至496個，相比一年前下降了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国拥有oretly效日產量手內達1000萬桶/天的晋升能力，然而目前并不存在追求此等速率的消愫。”S&amp;amp;P分析師最近在一份 conflicts 中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品債務預鹽希尔，今年全生原油 penalties tk产量cono變化為470萬桶/天，而相比此前時段任務進度 thr或 ≤上半年優增攝權下製模蚀3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公冗鬥產商過去幾年貼实若學習高价塊年曾目approval 股東 demanding，此时却以资本纪律致力，限制其擴大縮减肥对 lut。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些私營業主在今年內的产量借助於 OFFSET合并規模勢力， 對油井隔致 この蓄产油能，成熟正值坑洞成瘾特點壁區。他們轉而钻更长的洞，滑入更广阔岩层，一wine其产出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我預期，在近期的合 ]

### 图片插入

```html
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;
      The operations floor of a drilling rig is seen from the control room on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas U.S. August 22, 2018.  REUTERS/Nick Oxford/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
```</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨于南非国民代表大会党（ANC）面临其自从废除种族隔离制以来面临的最惨痛的选举结果，他的权威地位将会严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的选举中，选举结果从约71%的投票站收集而来，证实了ANC的得票率仅在不到42%，与上一次在2019年的选举中收获的57.5%票数相比，出现显著下滑，自30年来首次失去了过半数的统治地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举的失利意味着曾经由纳尔逊·曼德拉领导的解放运动必须与一个或多个较小的政党协商合作方案，或达成其他形式的协议来治理国家。这或许使之不得不做出政策让步或交出更重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转变为商人的拉马福萨，预计反对党以及其党内深刻分裂的成员将会向他发出辞职的呼吁，不过有一次ANC的高官却力挺他继续领导，学者表示并无明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南非大学的克里斯托弗·门瑟布罗特政治理论教授表示，“在目前的情况下，并没有一个明确可以成为统一候选人的领袖能取代拉马福萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在三月份的民意测验中，拉马福萨在主要政治人物中被认可的评分最高。ANC内部的斗争可能导致他实现组织化反对行动的计划变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在周六还未对此进行正式回应。他的发言人表示，将在周日晚上公布全面预估结果时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年的调查报告中，宣称拉马福萨在农场内藏匿的非法捐款事件中可能存在不当行为。他对此进行了反驳，被称为“Farmgate”丑闻，并在那一年成功连任ANC的领导职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的投票中，因为高失业率、犯罪以及电力供应瘫痪等问题，ANC将面临来自选民与其他一系列问题的严峻挑战，此次投票被认为是ANC历史上最具挑战性的考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在他担任ANC领导人时，曾经答应清正党风并重新激活经济，以替代他的前任约阿巴·祖马带来的种种丑闻、堕落及经济衰退，其于2017年底当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但早期高涨的期待在过去六年中逐渐消散，经济成长日渐停滞，高级官员面临种种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次惨痛的投票中，约阿巴·祖马以及他在夸祖卢纳塔尔省的支持者表现抢眼，通过TOP上mKhnonto we Sizwe政党的支持占据了一定优势，严重影响了ANC的主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治分析家拉尔夫·马特基格说道，“约阿巴·祖马成功下绊了拉马福萨和ANC。他对ANC在夸祖卢纳塔尔省的弱点了若指掌。“这预示着拉马福萨计划的终结……如果竞选失败，一切也不应依然如故。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键的改革中犹豫不决，目的是避免激化党内分歧。然而拉马福萨的激进支持者则大力赞誉他的协商技巧以及他作为代表南非洲的“全球南方”的领袖的身份，这也是低收入和中等收入国家的一个简短术语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨在全球公开呼吁公平分配新冠病毒疫苗，意义非凡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近来南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝案件，国际法院于本月裁定，以色列需立即停止加沙城市拉法的军事行动，以色列尽管坚决否认投诉并继续在拉法中进行军事攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选前巡演中，拉马福萨宣扬了ANC过去三十年中取得的各项成就，但其批评者对于南非目前最大的挑战提供了解决方案表示质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为ANC的最终竞选集会的一部分，他向数十万支持者聚合在索韦托足球场许诺“做得更好”，许多人在他完成功能空间公园棋局后便离场。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" alt="2024年南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/欧帕·孔西&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大已故连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所监狱被另一名囚犯袭击后，于上周五逝世，终年七十四岁。监狱当局宣布了这一消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大历史上的著名连环杀手之一，皮克顿于二〇〇七年因在英属哥伦比亚省卑诗地方的养猪场屠杀及残害毒品成瘾者和妓女而被判有罪。其犯罪手法触目惊心，令人发指。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法机关经审理确认，皮克顿共犯罪六起，受害者骸骨仅部分在其蓬门难掩的住宅周边被告发发现。在完满服刑后，政府检察官对另外二十起疑似命案中的指控予以了撤销。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大的监督管理矫正机构表示，皮克顿在五月十九日受袭后于魁北克监狱不幸逝去。伤势迁延后，众人立即展开急救措施以极力挽回其生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“犯案之人犯案情节造成的影响可谓灾难性，不仅波及了卑诗本省，甚至成国乡野皆深受其害，”矫正机构发布声明称，对各界痛失良民心有戚戚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上述受害者仅是十八年间突然失落于西雅加金山贫民窟塔道东区，命运落日解飞驰的数百位女性之一，悉数受尽荼毒之人，其中不乏原住民女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众多女性的骸骨或DNA样本均由皮克顿位于紧邻温哥华中心的普奥县柯立门特城区的猪场地带揭晓真相。相关现场探案考究曾有内外读者纷然关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二〇一六年，一名据言至皮克顿本人所著之书，在不到若干小数小时内就被亚马逊平台从在架书籍清单中删除。时任《温哥华太阳报》记者披露，所著内容提及皮克顿坚称无罪且被警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于出版者要求删除一书并向受害人家庭致歉一事，相关资料搜集后将被继续收集。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="存档电视影像：罗伯特·威廉·皮克顿在新韦斯特民德的法庭案件开审” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;存档电视影像：罗伯特·威廉·皮克顿在普奥县柯立门特城区的居所中露面。路透社/环球电视/存档照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过1800亿美元价值的加密货币涌入了一种新型平台，该平台通过向投资者提供锁定代币的激励机制，为用户提供奖励，这种复杂的计划警告用户与市场均存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常所说的“重新质押”的飞速流行，成为加密市场风险攀升的最新迹象，随着价格的猛烈攀升和交易者对利润的追逐。比特币，作为最大的加密货币，接近历史最高点；以太币，第二大加密货币，今年上涨了60%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押热潮的中心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月获得了美国风险投资公司Andreessen Horowitz加密部门提供的1亿美元投资，目前其平台上已经有价值1880亿美元的加密货币——这一数据较六个月前的不到4亿美元增加了几倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan告诉路透社称，该公司发明了重新质押，以扩展长期以来的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密货币代币的所有者，比如以太币的持有者，允许将资产锁定作为验证过程的一部分。参与者在参与质押期间会失去即时访问代币，但他们会因此获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分质押平台也向用户分发新创建的加密货币，用以代表用户押注的加密货币。重新质押使所有者能够将这些新代币再次质押到不同的区块链基础程序和应用中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密市场的参与者对重新质押的风险看法不一，一些内部人士认为，这一实践太初生而难以判断风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其他人，包括分析师，担心如果用于重新质押的加密货币新代币用作大型加密借贷市场的抵押品，低端市场的借款可能会根据少量底层资产无限循环。这类资产的集体撤离可能会造成更广阔的加密市场体系的不稳定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社安德森·霍洛维投资分析师和加密数据提供商的副研究员亚当·摩根·麦卡锡表示：“当任何有抵押品又存在抵押品时，这都不是理想情况，它会增加一种不在原来存在的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者对于较高的回报尤为迷恋：以以太坊区块链进行的质押通常在3%-5%范围内，而分析师则指出，通过重新质押，投资者可以同时赚得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，即加密货币持有者在不抛售资产的情况下投资实验方案，以期在持有资产上获得高额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为分配机制尚未开发。用户的加入是基于对未来的奖励或其他赠品的期待，通常被称为“空投”。不过，EigenLayer正在将自己创建的新代币赠送给平台使用者，使用者期待这个名为EIGEN的代币未来有一定价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦卡锡表示，重新质押平台的成长是用户的寻宝兴趣的产物，称为“真金白银的真正狂热”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的安德鲁·杜冈表示，重新质押拥有“隐藏风险”，如果重新质押的代币用于加密货币借贷，极有可能在市场低迷时期导致强制清算和更大波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创立者Sreeram Kannan对高风险借贷也表示中介，声称该平台旨在让用户自由选择在哪里进行质押，协助新的区块链服务成长，而非为了鼓励日益增加的加密货币借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们和这些参与者之间没有任何官方关系...这是自发出现的现象,"他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管部门对加密货币世界的损失可能溢出到传统金融市场一直保持警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球评级数字资产分析部的安德鲁·欧·尼尔更倾向于认为，从重新质押问题蔓延至传统金融市场的风险有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正越来越与主流金融联系起来，重新质押正在获得机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行加密的子公司Zodia Custody注意到了对质押的机构级兴趣，但认为重新质押是一个步子走得过远，因为难以建立资产走向和奖励分工的“书墨痕迹”，首席风险官安诺什·阿夫尚蒂安称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作重新质押部分基金，Kelp DAO在四月的博客中表示。Laser Digital未对本文的请求做出回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专门从事加密货币的银行Sygnum表示它会为客户进行加密货币资产的质押，并预期围绕重新质押会出现新的生态系统。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;卡洛斯·希南博姆，在她的导师和即将离职的领导者安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目下赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统。她的胜利得益于她在贫困群体中的高人气，帮助她赢得了这场竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希南博姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家，曾担任墨西哥首都墨西哥市的市长，根据墨西哥选举机构的快速点票，她在竞选中获得了58.3%至60.7%的选票。这意味着她将创墨西哥民主史上最高的选票比例纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理团队也有可能在国会的两个议院中获得接近三分之二的超级多数，这将允许联合政府在没有反对党的支持下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;高维&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我希望成为墨西哥历史上第一位女性总统，这是200多年来共和国第一次。”希南博姆在竞选支持者的欢呼声中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希南博姆的胜利对于墨西哥来说是一个巨大的里程碑。这国以阳刚文化著称，拥有世界上第二大天主教人口，长期推动更多传统的女性价值观和角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希南博姆是美国、墨西哥和加拿大三人中首位赢得大选的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从未想过有朝一日我会为女性投票。”来自墨西哥最小州特拉斯卡拉的87岁支持者埃德尔米拉·蒙泰尔说，“在此之前，我们甚至不能投票，即便我们能，也只是按照丈夫的指示投票。感谢上帝，这些情况已经改变，我得以亲身经历。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希南博姆正处于一个复杂的局面。她需要在承诺增加大众福利政策的同时，应对庞大的预算赤字和较低的经济增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布初步结果后，她告诉支持者，政府将承担财政责任，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希南博姆誓言要改善安全问题，但她提供了很多细节。选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，横跨38名候选人的竞选中有38人遇害。许多分析人士认为，暴力集团在这届政府任期内扩大并深化了其影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的投票也被抹上了两名选民在普埃布拉州投票点遇害的阴影。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥发生的谋杀案相比于任何现代政权都要多，尽管谋杀率已逐渐下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除非她承诺在改善警力以及消除司法废弛方面进行颠覆性的投资，否则希南博姆很可能会发现很难在整体安全水平上有所提升。”兰道夫·布兰尼弗，《拉丁美洲政治风险分析》的独立分析师说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，管理团队赢得了墨西哥市市长选举，这是该国最重要的职位之一，根据初步结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统面临的主要挑战将会与美国发生紧张关系，在美国面对的移民大规模穿越墨西哥的大量人群以及在打击毒品走私方面继续进行安全合作的谈判愈发困难。如果11月举行的美国总统选举由唐纳德·特朗普获胜，谈判将变得更加困难。特朗普曾誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并表示将动用特种部队来打击犯罪集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，她将面临处理电力、水资源短缺，并吸引制造商重新考虑其供应链所移动，即靠近主要市场的“近岸化趋势”的挑战。希南博姆还要面对墨西哥国家石油公司产能连续20年下降、负债累累的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是一个无底洞，把公共资源投入其中，公司也就不可能盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯说道，“他们必须重新思考墨西哥国家石油公司的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期中将最低工资翻了一番，减少了贫困，并监管着墨西哥比索的增强以及失业率的低位，这些成就使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希南博姆承诺要扩大福利政策，但在墨西哥去年预计将会录得巨大赤字，以及2025年中央银行预计的1.5%缓慢经济增长的背景下，这种情况并非易事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔强力地影响了竞选活动，试图将其转变为衡量其政治议程的全民公决。希南博姆否认了反对派声称她将会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的“傀儡”，但她承诺将继续洛佩斯·奥夫拉多尔的一些政策，包括那些帮助墨西哥最贫困群体的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希南博姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔，称他是一个为国家带来积极转变的“独特人士”。然而，政治分析师维里·里奥斯认为，对希南博姆作为洛佩斯·奥夫拉多尔“傀儡”的批评部分出于对女性身份的歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们对她将遵循决定错误地抱有信念，这与她的性别密切相关。”她说道。&lt;/p&gt;

 

    &lt;figure&gt;
      &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election"&gt;
      &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum, the presidential candidate of the ruling MORENA party, reacts as she addresses her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3. REUTERS/Raquel Cunha</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织官员宣布，旨在订立全球安排以优化对抗大流行病策略的会谈工作，计划于二零二五年或更早完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球的194个会员国已进行了长达两年的商讨，讨论可能订立的协定以提升大流行病前及期间的协作，这是在承认COVID-19事件若干失败后所提出的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，联合国机构期望于本周完成协定，不过谈判过程由于在疫苗分发和预备工作等议题上的深层分歧而不得不延迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，各国最终达成了一个并行协议，决定更新现行的强效健康法规——广为人知的《国际卫生条例》（国际卫生条例），条例中新增了一个名为“疫情紧急状态”的类别，以应对最具威胁的国际健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事特德罗斯·阿达诺姆·格伯雷苏斯在声明中表示：“今日所作出的历史性决策展现了成员国共同意愿，旨在守护自身与全球民众免受公共卫生突发事件及未来的疫情所构成的共同风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国健康与公共服务部长加西亚·贝塞拉在周六的声明中提到：“凭借此协定，我们正采取步骤让各国承担责任，并增强措施以在威胁来自美国及其国家安全的疫情爆发前，阻止疫情的蔓延。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的修改旨在提升对新病原体的防卫能力，这是在COVID-19夺走超过700万生命后所需采取的策略之一，该数据由世界卫生组织提供。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片: 观脱的世卫组织（WHO）标志位于其日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;文件照片: 二零二三年二月二日，在瑞士日内瓦，世界卫生组织（世卫组织）总部附近的世卫组织标志。REUTERS/Denis Balibouse/File Photo/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>