<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2024 20:43:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law 的决定</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300名议员中实际到会190人）周三通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的军事状态，现场电视台直播了这一过程。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布军事状态" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布军事状态，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击事件</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。他在本月早些时候被另一名囚犯袭击后死于最高安全级别的监狱，狱政部门宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的集体谋杀犯之一，皮克顿于2007年被认定在其位于不列颠哥伦比亚省的养猪农场杀害并处理掉了毒品成瘾者和妓女的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他因谋杀六名妇女而被定罪，这些妇女的尸骸部分在温哥华附近的一个破败不堪的房产中被发现。政府检察官在审判后不久便撤销了对他额外20起谋杀案的指控，因为他被判处终身监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务表示，皮克顿是在5月19日被袭击后死于魁北克监狱，当时他正在服刑。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务部门在一份声明中表示：“我们深知这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚及全国其他地区产生了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括超过60名在温哥华市区贫民区的东端地区，即毒品泛滥的区域，在皮克顿于2002年初被捕前超过十年内失踪的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场占地约25公里东侧的波特科科拉姆，发现了包括33名女性在内的33名女性的遗骸或DNA，其中很多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿所写的一本书在亚马逊上架几小时内即被下架。在当时发布的报道称，连环杀手在书中表示自己是无辜的，并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊删除此书并为此向受害家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，显示他在他的波特科科拉姆家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的档案电视照片，显示他在他的波特科科拉姆家中。 REUTERS/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而严重受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在经历非洲国民大会（ANC）自种族隔离结束以来最糟糕的选举结果后，其政治地位将大幅削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举投票站结果显示，ANC的得票率不足42%，远低于2019年上次选举时的57.5%，这是ANC历史上首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果对ANC来说是一次重大的打击，该组织曾是纳尔逊·曼德拉的解放运动。ANC现在需要与其他较小政党谈判联盟或其他形式的合作，以继续执政。这可能导致政策让步或丧失内阁要职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人转为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评的辞职呼声，但一位ANC高层官员支持他继续留任，而且分析师认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有能接替拉马福萨的明确统一人选，”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说。他著有拉马福萨传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是对主要政界人士中最获民众支持的人。党内派系斗争可能进一步复杂化，使得企图反对他的努力变得困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的竞选表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日发布声明，届时正式初步结果将出炉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的命运曾因2022年的一个调查报告而悬而未决，该报告指出他可能在农场场地上藏有现金并因此涉嫌不当行为，此事被称为“Farmgate”丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，并在同年赢得了新的五年任期作为ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为对ANC最具考验性的，选民对高失业率、犯罪率和严重电力短缺等问题感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福扎于2017年底当选ANC领导人，承诺净化该党形象并重振经济。在前任雅各布·祖马九年的丑闻、腐败和经济滑坡后，人们对此抱有期望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首初期的乐观情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然迟滞，高位丑闻仍围绕ANC高层官员而起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中决定性的打击来自他的政敌祖马，祖马支持新党姆康托·威斯威（uMkhonto we Sizwe），该党超出预期表现，大幅削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马棋高一着，击败了拉马福萨和ANC，他知道在夸祖鲁纳塔尔省他们很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“拉马福萨的事业已经结束……你不能输掉选举还指望一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其在关键改革上似乎犹豫不决而受批评，这与他1980年代作为工会领导人时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在寻求共识方面的技能以及推广南非作为“全球南方”（指低收入和中等收入国家）倡导者的声誉。这一术语常被用来简称为“中等收入国家”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起战争罪指控，促使法官裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事行动。尽管以色列强烈否认这些指控并继续进行拉法攻势，法官仍然做出了这一裁定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去的30年间取得的成绩，但批评者认为他对解决南非最大的挑战几乎没有新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在ANC最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”之前，在索韦托足球场聚集的数万名支持者中，许多人还没等他讲完话就散场了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在茨瓦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，茨瓦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放人质的条件，并呼吁哈马斯同意这项新提议，认为这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束、新的篇章开始的时候了。”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;说，他正处于选举年的压力之下，必须停止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其它国家为以色列和加沙激进组织哈马斯之间的停火进行的外交谈判反复受阻，双方均指责对方进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法地区的侵入之后提出的，同时，在加沙的死亡事件和人质继续被拘捕的情况下，对内塔尼亚胡政府在国内和国际上的新压力也日益加大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出一项加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也出现在共和党总统候选人唐纳德·特朗普被裁定有34项重罪指控的第二天，突显了两位候选人身上的显著差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，打破了以往提议的模式，因为停火协议将持续到所有这些阶段结束后为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列军队将从加沙人口集中区撤出，包括被拘捕的人质（包括老人和妇女）将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。平民将回迁至加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车向加沙提供人道主义援助，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久终止敌对行为的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项重要的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有以色列人不赞同这一计划，会继续要求无限期战争。有些人甚至在政府联盟内，他们表示得很清楚，他们想占领加沙，想几年内继续战斗，人质对他们来说并不是优先事项。”拜登说，“我已经敦促以色列的领导层即使在面临压力的情况下也要支持这一协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名一生致力于以色列的总统，这是唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，以及刚刚向遭受伊朗袭击的以色列派出美国军队保护以色列的人，我恳请大家退一步考虑，如果这一时刻被失去会发生什么。”他补充道，“我们不能失去这一时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员对记者说，以色列能够提出这一新提议，是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个出路的路线图。这是一份详细的、长达四页半的协议。”该官员说，“它详细讨论了整个过程，现在摆在桌面上的是一个终局方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该官员补充说，根据计划，每一阶段将历时42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体称，拜登周五的演讲具有戏剧性，被认为是试图直接向以色列公众传达信息。主要的第12频道中断了其晚间新闻节目，将拜登的演讲实况转播。此前，以色列审查员已经禁止公布此提议的细节，栏目主持人达尼·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说，这个提议比之前的提议更有成功的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列施加紧致攻击或袭击恐怖事件的可能性不容忽视，但比以前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球舆论正在“转向”反对以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望能够停止冲突，同时还有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正全力支持某件事时，他可以创建很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求用在加沙的病、伤或老年人人质作为交换，在为期六周的停火期内可以延长，以便向加沙输送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议于本月早些时候失败了，原因是以色列拒绝同意哈马斯为其在谈判中的要求长期终止战争，并在拉法南部加大了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四，哈马斯表示，它已告诉调解人，在当前的持续军事行动期间不会进行进一步谈判，但如果以色列停止战争，它愿意达成一项全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文周五将与17个国家的外交官会面，这些国家都有被哈马斯扣押的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日，拉法发生的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但尚未达到美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争的巴勒斯坦人民经历了炼狱般的困苦。”拜登周五表示，“我们所有人都看到了发生在拉法本周早些时候致命打击中的可怕画面，打击针对的是哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自今年10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击以来，在以色列对加沙袭击后，已有超过36,280人丧生。据以色列统计，哈马斯进攻造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段含强烈语句)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在紐約特朗普大厦内直视着摄影镜头，向媒体发表了既符合法律也符合政治斗争的宣言：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团一天前裁定他因伪造文件以掩盖支付给成人影片明星的封口费而被判34项罪名成立之后，这位共和党总统候选人列举了众多对手和不满的言论，语气愤怒且散漫。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦乔为“不正直的恶棍”。他诋毁了他的竞选对手乔·拜登，后者是一位民主党候选人，将于11月5日参加选举，称其为“美国历史上最差的总统”。他还猛烈抨击了作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，并以竞选集会上的经典言论再度指责那些他宣称非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将其面临的挑战界定为远远超出个人的范畴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你们这么做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中常带有幽默，但此次演讲大部分内容却相当沉郁。特朗普在新闻发布会上仅握了一份简短的发言稿，结束时也不回答观众提问，迅速带着儿子埃里克·特朗普退场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在远离摄影机的情况下，通过募捐信函和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统进行了谴责，并对任何暗示特朗普犯罪的人进行反击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在两位竞选对手都自认为对方是国家的威胁的情况下，拜登阵营迅速抓住了特朗普的发言，将其作为进一步证明他不适合就任总统的新证据。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普的混乱、孤独和失败的总统妄想症，他在自己的根本不满上撒谎以抹黑美国司法制度。任何有见识的人都会得出一个明显的结论：此人不适合担任美国总统。”拜登竞选活动的通讯主管米歇尔·泰勒在一份声明中说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;支持特朗普的人——他们中大多数认为纽约裁决存在不公——向他的竞选账户注入了巨资，特朗普团队称周四一天的收入达到了3480万美元，创下WinRed平台上共和党单日筹款纪录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然目前在整体筹款方面落后于拜登竞选活动，特朗普阵营借机加紧了筹款活动，向支持者发送了一系列令人不安的募捐信息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息如此写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普召开记者会后另一条信息中如此强调。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几乎所有的共和党政要和组织都坚定地站在前总统一边，宣称审判有违公正、提起此类指控本不应发生、陪审团也受民主党偏袒以及法官有偏见——后一个主张地方当局否认了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于共和党批评者的措辞不够犀利，特朗普阵营和竞选助手迅速回击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉切维塔对一个社交平台X上的全国高校共和党团体如此评价，该团体发文称应尊重陪审团的裁决：“观点就如每个人都有一个肛门，每个人都有一个。”随后发布的另一条信息针砭前民主党州长劳瑞·霍根，警告美国人不要“进一步浇油添火以加剧党争性论调”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动，”拉切维塔在X平台上回复霍根。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚和佐治亚两大摇摆州的共和党选民采访中，几位受访者表示特朗普的定罪有令他们对在11月投票支持他产生疑虑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此类弃票可能对特朗普11月对抗拜登的竞选不利，因为他在多个摇摆州的领先优势十分微弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，接受采访的大多数共和党人却和特朗普的态度很相似，将此次审判视作一场骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“全部都是政治手段，以伤害他并尽可能少地让他在竞选活动中出现。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州马里塔表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们可以这样做来伤害他，也必然会有人对任何人下手。没有任何人可以得到保障。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市, 美国, 2024年5月31日。路透社/班纳迪·麦克德密德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市, 2024年5月31日。特朗普参加一场新闻发布会，这是在2016年特朗普因篡改商业记录以掩盖支付给成人影片女星斯托米·丹尼尔斯的封口费而被判34项罪名的审判之后的一次新闻发布会。路透社/班纳迪·麦克德密德/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国原油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持减少提高产量支出的承诺，这使得全球最大原油生产商在美国本土原油产量增长放缓的背景下，有可能减轻欧佩克+下周需进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩油革命和技术创新带来的生产效率提升，美国一直是推动非欧佩克国家原油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克和欧佩克+成员国为弥补美国和其他非欧佩克国家产量增加，去年大幅削减了原油供应。欧佩克+目前的减产总量为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉欧佩克+会谈消息人士表示，欧佩克+正在制定一份复杂协议，该协议将允许该组织将其减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在即将于周日举行的欧佩克+会议上，美国产量增加将继续推动非欧佩克+产量增长，但与2023年相比，将成为一个较小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府最新的预测，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这与欧佩克自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，美国原油产量将增长64万桶/日。这三家是最受关注的预测机构，其预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计，2024年全球需求增长220万桶/日将超过欧佩克+组织之外的石油生产国的供应增长约100万桶/日。这表明，对于欧佩克+原油的需求将在2024年比2023年增长约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计，2024年全球需求增长仅为110万桶/日，并且对欧佩克原油需求不会有大的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油总产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师表示，根据目前接近每桶80美元的油价水平，美国生产商不大可能再次像2023年那样超出预期增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直表现得很保守和谨慎。”Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“之所以出现钻机数量未如预期增加也反映了当前的油价水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正维持资本支出不变，并推迟对其钻机的升级，最好与钻井增长保持平稳。该公司计划年底运营12口钻机，并将在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量已降至496口，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中指出，“美国具备在未来几年内以日均100万桶的速度增长的潜力，但目前无意以这种方式增长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下限制了增长性支出，此前过度的开支推动了页岩油产业的快速发展，但带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年产量出人意料的增加在一定程度上也得益于私营生产商，他们中的一些公司现在正被整合潮席卷。通过钻探更长的井和对岩石进行压裂，他们提高了单井的油井产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现一波整合潮，我预计当前油价将继续支持全美原油产量的温和增长，因为钻井和完井效率的不断改进将不断取得进步。”德州标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际营收增长18%，而北美地区营收则下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来战略发生了转变，重点转向资本纪律，引发了不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫表示，他认为欧佩克+将继续自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领2024年石油和液体产品的生产增长。3月时，能源信息署预测欧佩克+的石油液体产量将在今年减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了适应美国原油产量的增长。”瑞银银行的斯塔诺夫说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作间从井租用权运营商Oasis Petroleum在德克萨斯州wind盆地附近的威克控制室拍摄。” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;钻井平台的操作间从井租用权运营商Oasis Petroleum在得克萨斯州Permian盆地附近的Wink控制室拍摄。2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照片。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中重新承担关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里复出任黎巴嫩与真主党及美国对话的关键联络人，以期结束与以色列的战争，凭借数十年的经验帮助促成停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·Larryjani会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里（左）与伊朗议会前议长阿里·Larryjani（未图）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/赛义弗·阿尔-苏丹尼文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;这一地位凸显了伯里作为86岁高龄的政治人物在黎巴嫩的影响，尤其是在伊朗支持的真主党什叶派穆斯林群体中早已声名显赫，自以色列本月杀死了真主党头目哈桑·纳斯里拉以来，伯里更被视为稳定因素。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在贝鲁特举行的一次集会上的横幅展示他的肖像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里在纪念什叶派领袖穆萨·萨德尔失踪45周年集会上的一幅展出横幅，贝鲁特，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎克尔文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年内战期间担任什叶派阿迈勒运动领导人而崭露头角。自1992年起，伯里就担任议会议长，这是黎巴嫩政治体系中什叶派最高职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党新领袖赛义德·奈姆·卡塞姆支持伯里作为谈判代表的角色，称其为“大哥”。美国特使阿莫斯·霍切斯坦在多次访问贝鲁特期间与伯里会面，试图促成停火，这也与2024年9月冲突升级的加沙战争同时进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据外交官表示，由于黎巴嫩至今没有总统，内阁部分权力，且很难接触到真主党，伯里再次扮演了关键角色。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“现在你来到黎巴嫩，他是唯一值得见的人。他是国家。”一位住在贝鲁特的外交官如此评价伯里。&lt;/q&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助释放了39名在美国班机被什叶派武装劫持并扣为人质的美国公民，令其全球知名度大幅提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在内战后当选议长恰好与纳斯里拉领导真主党的时期重合。他们一起领导了“什叶派双人组”，指的是主导什叶派政治代表和大部分国家机构的两大政党。&lt;/p&gt;
&lt;q&gt;“他是真主党的信任伙伴，这让他显得非常重要，然而他在某种程度上也会受到真主党或伊朗立场的限制。”一位经常与伯里会面的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮弹击中了伯里阿迈勒运动统治的地区，包括特尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，童年和成年时期都在黎巴嫩度过，参与政治活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾被压迫的什叶派社区许多人称赞伯里在政教系统中帮助改善了他们的地位，这一系统曾偏向基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师培训出身，伯里在什叶派领袖穆萨·萨德尔失踪后接掌阿迈勒运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿迈勒军事崛起，该运动与内战期间几乎所有主要政党作战，直至成为真主党的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全部队，似乎与真主党的政治步调保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，当一次美国使馆电报公开指责他对真主党的感情时，伯里否认了这一说法，公开表示纳斯里拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿迈勒武装分子在真主党一侧，支持加沙并合共向以色列发射火箭作为回应，而以色列开始了针对南部的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官们开始访问贝鲁特并与伯里会面，试图制止黎以边境的交火，并说服真主党向黎巴嫩的利塔尼河北部撤离，这条河北部距离边境约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外交官表示“要想真主党撤离利塔尼河以北，比将利塔尼河道往南移都容易”，一位接近伯里的消息人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者们也批评他是引导黎巴嫩步入2019年经济衰退的宗教精英之一，当时由于长期的政治腐败导致金融体系崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议，未选脑议长，导致政府基督教要职空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量派别，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>拜登进一步卷入乌克兰冲突的武器决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽美国武器在乌克兰对俄罗斯境内目标使用的规定，被视为向乌克兰和俄罗斯之间长达两年的冲突进一步深度介入的一步，专家认为这可能会削弱俄罗斯对哈科卡维斯克区域的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯境内目标存在巨大风险，担心这会引发直接冲突，导致核武国家俄罗斯与乌克兰之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国对其他对基辅提供更多高级武器的禁令一致，这些禁令近来也已逐步取消，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定从本周四开始生效，旨在针对哈科卡维斯克地区的战斗进行了严格地限定。美国官员表示，这一决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击正从边界对乌克兰发动或准备发动进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这给了前线乌克兰士兵使用美国High Mobility Artillery Rocket System (HIMARS)发射器和Guided Multiple Launch Rocket System (GMLRS)导弹以及其他武器对俄罗斯军队进行反击的明确授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以帮助稳定前线，并可能在俄罗斯军队未巩固防线前将他们从哈科卡维斯克地区赶出去，”位于基辅的乌克兰国立战略研究所研究员Mikhail Bielieskov说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员Philip Ingram指出，拜登的这一决定将减少基辅需要从顿巴斯地区的关键战场调离部队的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，俄罗斯人在战斗中将处于不利地位，必须重新考虑他们在哈科卡维斯克地区发起攻击的战术，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决策可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌方在一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长联席会议主席C.Q. Brown提出了跨越边境使用美国武器的请求。Sullivan、Austin和Brown提出了放宽限制的建议，Sullivan在5月15日将这一建议提交给拜登。美国政府一直在制定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基曾在5月20日的一次采访中公开要求乌克兰的盟友采取类似举措，但当时表示：“目前还没有任何积极举措。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚研究项目高级研究员Robert Lee表示，俄罗斯曾利用拜登禁止在俄罗斯境内开展攻击行动的规定来为在哈科卡维斯克地区发动攻击提供基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科卡维斯克是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以让其火炮、防空系统、电子战设备、指挥和控制中心等都靠近边界。它可能拥有某种意义上的庇护所，”Lee指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这不会显著改变前线的推进或后撤，但如果实施，将使俄罗斯难以继续进行这种跨境行动，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Phil Ingram指出，俄罗斯的部队数量不足以对哈科卡维斯克发起大规模攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗力，无法从东北方向正规威胁哈科卡维斯克。要这样做，将需要从东部的战斗区域大量调动部队，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员不要允许乌克兰对俄罗斯境内的目标发射武器，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎打算在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是经历了艰难的一年，俄罗斯在前线取得了主导地位之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五距离华盛顿宣布这一政策变化不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准对其在俄罗斯境内的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心高级研究学者Mark Cancian表示，拜登的这一动作只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是在政策上的一大转变，但这是一步，”Cancian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将争取未来步骤：打击更广泛的靶标——这些靶标可能不是针对哈科卡维斯克直接的威胁，但在其他区域却处于危险中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的一次发言中拒绝说明拜登政府是否能扩大政策允许对俄罗斯其他地区进行打击，但他也未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续像现在所做的那样适当地调整和适应，”布林肯表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈科卡维斯克地区导弹袭击后的场景"
src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;消防队员在乌克兰哈科卡维斯克地区马拉达尼列夫卡村受损严重的孩子和青少年体育骑术学校的现场工作，该学校遭受了俄罗斯导弹袭击，这是在俄罗斯进攻乌克兰的背景中于2024年5月30日拍摄的现场照片。图片来源：路透社/瓦伦丁·奥吉尔内科/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起 交易员寻求更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新型平台，投资者可在此平台存入其代币以获取奖励，引发了业内分析师的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行，显示出加密货币市场中的风险偏好正在上升。随着加密货币价格的上涨和交易者寻求收益，比特币，作为最大加密货币，接近历史最高位，而第二大加密货币以太坊，今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是非营利初创公司EigenLayer。该公司在今年2月从美国风险投资机构Andreesen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上已有价值188亿美元的加密货币，较六个月前的不到4亿美元有了显著增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，重质押是为了扩大传统的加密货币“质押”业务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中众多计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一点，加密货币持有者，如以太坊持有者，需同意将其资产锁定以参与验证过程。持有者在其参与质押期间将无法立即获取其代币，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会为用户发放新的加密货币，以代表他们所质押的加密货币。重质押允许持有人再次将这些新代币投入到不同的基于区块链的项目和应用程序中，期望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险存在分歧，一些内部人士认为当前阶段还不具备足够的了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果使用重质押所代表的新代币作为加密货币借贷市场的抵押品，可能会引发基于少数底层资产的无限次借贷循环，这可能导致如果所有人都同时退出市场，整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品作为抵押物时，这并不理想，增加了新的风险要素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者来说，吸引他们的是收益率：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，但分析师表示，重质押的回报可能更高，投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）世界中的最新发展，这是一种风险较高的领域，其中加密货币持有者投资于实验性方案，旨在无需出售即可获得巨额收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发完毕。用户加入该平台是期望未来领取奖励，或接受其他形式的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer正在分发自家新创造的代币给使用平台的用户。用户希望这个名为“EIGEN”的代币未来会变得有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户追求空投的驱动力推动的，他称这种情况“非常非常投机，这简直就是免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说（COIN.O提供了质押但不提供重质押）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在这样做是为了得到事先预期的奖励，但不知道会是什么，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年在美国西雅图大学的前助理教授创立，并参与了首个学生设计的微型卫星项目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的交易平台，旨在将希望质押的用户与需要质押代币的应用连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重质押平台包括EthereumFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户代币提供重质押服务，并生成代表这些重质押资产的新代币。这些代币可作为抵押品用于借贷等用途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择将代币质押在何处，帮助新的区块链服务发展，而不是为了促进更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为，重质押可能隐藏着风险，如果代币被用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓和市场波动加剧，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘部分是由高风险借贷引起的，随着被用作抵押品的加密货币代币价值迅速下跌，Terra和Luna代币的崩盘加剧了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将风险归咎于借贷协议，称“风险不在于重质押，而在于借贷协议的定价风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，他们指出，重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净资产而言非常微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直关心加密货币世界中损失蔓延到更广泛金融市场的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到重质押问题对传统金融市场造成任何有意义的传染风险，”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币世界正日益与主流金融市场相连接，重质押也吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重质押超出了其风险管控范围，因为它难以追溯资产的实际去向和收益分配，首席风险官Anoosh Arevshatian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行部分资金的重质押，Kelp DAO在一篇四月份的博文中如此表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，它为客户质押加密资产，并预计“一个围绕重质押的生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示了加密货币比特币的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示意图展示了加密货币以太坊的代表形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>