<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 13:37:58 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 Martial Law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会以190名议员出席，300名议员中的三分之二通过一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布实施的戒严令。现场电视直播如是报道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦宣布戒严令演讲" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尹锡悦总统在首尔宣布戒严令，时间：2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在最高安全级别的监狱中被其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省（BC省）大维多利亚地区养猪场残杀毒品抽用者和妓女及其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被控杀害了在范科纳附近一处简陋房产中发现的部分遗骸的六名女性。在皮克顿被判终身监禁后，政府检方撤回了他另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在加拿大魁北克州的服刑监狱中于5月19日受到袭击后死亡。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区带来了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者曾有一百多名女性在超过十年的时间里从位于范科纳贫民区的唐人街东区失踪，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿养猪场附近的波特柯克伦，大约东距范科纳市中心25公里处，共发现33名女性的遗骸或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿所写的一本书被亚马逊在数小时内下架。当时据《温哥华太阳报》报道，皮克顿在书中声称自己无罪，是被警方诬陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊将其下架并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片，拍摄于不列颠哥伦比亚省波特柯克伦他的家中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的电视照片（无日期）。路透社/环球电视网/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现下滑而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在监督非洲全国大会（ANC）党在本次选举中的最差表现后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，目前约71%的投票站统计的数据显示，ANC的得票率不到42%，比2019年上一次选举中的57.5%大幅下降，并且首次在经历了30年后未能获得多数票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举中的投票率给前种族隔离运动的领导者纳尔逊·曼德拉的政党带来了沉重打击，意味着ANC必须与其他较小政党谈判联盟或其他形式的合作，以继续掌管国家。这可能需要进行政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人、现任商人拉马福萨可能会面临反对党及党内的批评人士要求他辞职的压力，但ANC的一名高层官员却支持他继续担任领导职务，分析人士认为目前没有一个显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不存在一个明确统一的候选人来接替拉马福萨的职位，”图图兹大学的政治学教授安东尼·伯勒斯说道，伯勒斯曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在本次选举中是主要政治家中最受欢迎的政治人物之一，而ANC内部的派系斗争可能会使其任何反对其的行动复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全面初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨此前曾因在猎豹农场中储存大量现金的指控面临调查，2022年一份调查报告显示他可能涉及不当行为，但拉马福萨否认了这一指控，这一事件被称为“Farmgate”，并在当年赢得了新的五年期ANC领导人的任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为ANC面对的最大考验，原因是选民对失业率高企、犯罪率和严重的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年底当选ANC领导人时，拉马福萨承诺重塑党派形象，恢复经济活力，在前任九年的丑闻和经济衰退后。但成为国家领导人后的最初一段时日的喜悦很快消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年来，经济停滞不前，而ANC高层官员仍然卷入丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周这次选举中的决定性打击来自他的对手祖马，祖马支持新党uMkhonto we Sizwe，该党出人意料地表现良好，严重削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨及其ANC困住，他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加指出，“这是拉马福萨计划的终结……无法在选举中失败并期望一切如常运转。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上犹豫不决以避免加剧其党内分歧而受到批评，相较于1980年代作为工会领导人的果断行事方式有了天壤之别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者们赞扬他弥合分歧的技能，并称赞他在推动南非作为“全球南方”捍卫者的声誉方面的作用。“全球南方”是指一组低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最强烈的疫苗公平分配倡导者之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院递交了一份对以色列的灭绝种族指控，促使法官裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列对此强烈否认，并继续推进拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调过去30年来ANC的成就，但批评者认为他未能提供新的解决方案来解决南非最大的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺在支持者聚集在索韦托足球场的数万人面前“做得更好”。许多人在他演讲尚未结束时就离开了。&lt;/p&gt;  
     
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图文：2024年5月29日，南非约翰内斯堡索韦托。路透社/欧帕·纳克西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这部分新闻含不适宜语言，请谨慎阅读)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对镜头时发表了一番言论，这番话既符合他的法律斗争，也符合他的政治斗争：他准备好了迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒向成人影片明星支付“封口费”的行为而有34项罪名成立的前一天，共和党总统候选人愤怒且语无伦次地列举了自己的敌人和不满，言辞激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主持他审判的法官何塞·梅尔禅为“歪曲事实”的人，并将其形容为“魔鬼”。他称自己的对手、民主党的乔·拜登为“历史上最糟糕的总统”。他猛烈抨击出庭作证指控他的证人、支持弹劾他的国会成员，以及他声称非法大量涌入美国的移民——这番言论与他的竞选集会口号如出一辙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选捐款，将眼前的挑战描绘成比他个人更多的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样去做，”他说，“因为我们正在为了美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普其他竞选演讲常常夹杂着幽默，但这次的演讲却大多显得暗淡。特朗普在这次新闻发布会上仅握着一页小纸条，最后也没有接受任何提问便匆匆离场，身旁陪伴的是他的儿子埃里克·特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也猛烈抨击了司法体系及其认为误导了特朗普的各种人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互视为对国家构成威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住了特朗普的言辞，将其作为进一步证明特朗普不具备任职资格的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“刚刚，美国见证了唐纳德·特朗普这位困惑、绝望且失败的政治人物，愤怒地对自己的个人不满进行诉说，并错误地指控美国的司法制度，让人不得不得出如此明确的结论：这位先生无法成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为这是一次司法不公——在周四为他的竞选活动捐赠了3480万美元，共和党方面称这是特朗普在其推广平台上创下单日筹款新高的纪录。尽管拜登的竞选团队在总筹款方面领先，但他们的竞选团队当天也奋力争取资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些恐吓性筹款信息不断向支持者发送：“美国历史上的最黑暗的日子！”其中一条信息这样写道。“我会永远不会投降！”另一则信息则在特朗普新闻发布会后激动地宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都对前总统表达了支持，强调审判的程序有缺陷、指控本不应被提起，陪审团由民主党人占据主导地位因而受到了污染、法官有偏见——当地官员否认了这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够速度和强度时，特朗普及其盟友会发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉西维塔对一个社交媒体平台上发文称尊重陪审团判决的全国性共和党组织进行了讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样……每个人都有意见……”拉西维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他在推特上还攻击了前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根，霍根在判决前警告美国人说，不要“往火上浇水”，加入更有毒性的党派纷争。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动，”拉西维塔在推特上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州 battleground州共和党选民采访的记者处得知，特朗普的定罪是否使他们在今年11月重新选举时对他失去支持变得愈加考虑再三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果真的有共和党选民倒戈，这可能会影响到特朗普在十几个摇摆州中极其微弱的优势，进而对他与拜登的竞选再对决造成损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党受访者听起来更像是特朗普本人，称这场审判是虚假的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政客的行为，只是为了伤害他，尽可能地让他远离竞选活动。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说。克莱顿住在佐治亚州马里塔市。
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能做到这点，那就意味着对任何人来说，没有什么是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中进一步涉入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，标志着美国在这场持续两年的战争中更进一步的深化介入，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯跨边界向哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标存在极大的风险。美国担心，大规模的乌克兰进攻可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅供应高级武器的禁令相符合，这些禁令也在近年来纷纷废除，包括美国先进战斗机和远程ATACMS导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从星期四开始生效，旨在针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这项决定允许基辅使用美国提供的武器回击越过边界的俄罗斯部队，包括他们在进攻或准备进攻时的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，在前线使用的美国提供的高机动远程火箭炮系统（HIMARS）发射器装填带有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器，可以给予乌克兰在前线开火的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区巩固势力之前，通过推回他们来创造条件，”乌克兰国家安全战略研究所研究员米科拉·比利耶斯科夫表示，该研究所是基辅的一家官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格 Ram 表示，拜登的决定将减少基辅需要将部队从东顿巴斯关键战场撤离的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将会发现自己处于守势，需要重新评估他们在哈尔科夫地区的进攻战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿公开姓名的美国官员称，乌克兰在5月13日的白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军通过安全视频会议提出要求，在哈尔科夫地区使用美国武器。此提议得到沙利文、奥斯汀和布朗的支持，并于5月15日由沙利文呈报给拜登。该官员称，拜登同意乌克兰可以在俄罗斯领土上对攻击其的俄罗斯部队进行反击。自那时起，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁其合作伙伴采取此类行动，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国外政策研究机构欧亚项目高级研究员罗布·利认为，俄罗斯通过使用禁止在俄罗斯领土进行打击的规定作为安全区域，来支持在哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以把大炮直接留在边界对面，保持防空、电子战、指挥与控制设备等设施，”利说。“这可能已经提供了一定的安全避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这一决定本身可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，这一决定不会显著改变前线的移动。但这将使俄罗斯更难继续进行这种跨境行动，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格认为，俄罗斯缺乏足够的部队进行大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向对哈尔科夫产生足够的战斗能力，”他说。“为此，它需要在东线战斗区域剥夺部队，使其无法进攻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约国家不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并在星期二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大对在俄罗斯其他地区使用美制武器的能力，特别是俄罗斯在战场上夺得主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布这一政策转向后不到一天，泽伦斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准在俄罗斯境内更深处的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现任职于华盛顿战略国际问题研究所的前国防部官员马克·坎察宁表示，拜登的举措只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的剧烈转变，但这是一步，”坎察宁说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将论证下一步：打击更广泛的目标，也许不是直接威胁哈尔科夫的目标，但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在星期五的布拉格讲话中未表示拜登政府是否有意扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做一直所做的事情，即进行必要的调整和适应，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫附近的俄罗斯导弹袭击后遗症" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;照片摄于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区马拉达尼利夫卡村的一家儿童和青年体育骑术学校在俄罗斯导弹袭击后严重受损。图/路透社/瓦伦丁·奥吉伦科/文件照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的交换下实施新的加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，明天也将到来，”拜登发表讲话时说。他正面临选情压力，需要在加沙冲突持续八个月的情况下停止这场冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过埃及、卡塔尔等国的斡旋，关于以色列与哈马斯激进组织之间停火的谈判一再停滞，双方均指责对方阻碍谈判取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些建议是针对以色列自数周前对拉法的频繁侵入以及国内外对戴维营政府如何处理加沙死亡人数和人质持续被俘的压力提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理办公室周五表示，在拜登透露停火计划后，以色列已经授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，这是由共和党总统候选人的唐纳德·特朗普在一周前被判34项重罪突显两位候选人的鲜明对比后一天提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登宣布的新提议分为三个阶段，与以往提议有所不同，因为停火将伴随所有三个阶段的谈判继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个阶段为为期六周的停火，以色列部队将撤出加沙人口中心，释放包括老人和妇女在内的人质，并交换数名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，并将有600辆卡车每日进入加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二个阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“停火将在谈判继续进行时持续下去，”总统说，这是前所未有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴以之间的这项提议已由卡塔尔转达给哈马斯，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这一计划，并将呼吁战争无限期地继续下去。其中有些人甚至在政府联盟中。他们已经清楚表明，他们希望占领加沙，并且希望继续战斗，这表明他们并不将人质优先对待，”拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争时期访问以色列的总统，也是唯一一位派遣美军直接保卫以色列防止伊朗袭击的人，我敦促以色列领导层支持这一协议，即使他们会面临各种压力。在外近四十年来，我一直致力于以色列问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名美国高级官员匿名告诉媒体，以色列之所以能提出这项新提议，是因为最近战场取得了一些进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通往危机解决的道路。这个协议详细记录在一纸四点半长的协议中，已经经过精细的谈判。”这名官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将持续42天，这名官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为一场戏剧性的演讲，认为这是试图直接呼吁以色列公众。主流12频道中断了晚间新闻报道，实时转播了拜登的讲话。以色列审查制度此前已禁止发布这项倡议的细节，主持人为丹尼·库什玛罗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议比以往提议成功的可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性不容忽视，但其可能性比以前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的态度正在“转而反对”以色列，苏里说，这可能促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国总统如果全心全意支持某事，可以创造许多激励因素，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个外交提议提议在释放加沙中的病、老、伤人质的基础上进行为期六周的停火，此后可以延期，以便向以色列飞地运送更多援助。这项提议当月因为以色列拒绝同意哈马斯终止战争的永久解决方案而破裂，并对拉法发动了大规模军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告诉斡旋者，如果以色列停止战争，他们将不会继续参与现有的激进行动，在这一过程中，他们将准备达成一个全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个国家的外交官见面，这些国家在加沙由哈马斯扣留的公民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际声讨，但没有触及美国拒绝切断对以军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民经历着无尽的苦难，”拜登周五说道。“我们看到了加沙本周初发生的一场可怕的火灾，按照巴勒斯坦卫生官员的估计，该烈火发生于一场针对哈马斯以色列袭击之后......”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日在南部袭击加沙以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵循减少支出以增加产量的承诺，这可能使全球最大的原油生产国在2024年的增长速度放缓，从而缓解欧佩克+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于页岩革命和技术、效率的突破，一直是全球非欧佩克产油国原油供应增长的主要驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，增长了100万桶/日，达到1293万桶/日，远超政府在2023年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克及其盟友在2023年深化减产以弥补美国和其他非欧佩克产油国产量上升的影响。据称，欧佩克+减产总量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织将其减产措施延续到2025年，三位熟知相关讨论的内部人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当欧佩克+在周日会议上考虑供应政策时，美国产量增加继续推动非欧佩克+产量的增长，但相比之下，影响将比2023年小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计今年美国原油供应将增加27万桶/日。这与欧佩克自己的预测大致相同，预计美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产出增长将更高，达64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测值均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长将超过非欧佩克+集团以外的石油生产商的供应增长，2024年增长220万桶/日。这将意味着2024年对欧佩克+原油的需求量将比2023年增加约90万桶/日，欧佩克+在其5月份的月度报告《&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/" target="_blank"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将更低，仅为110万桶/日，对欧佩克原油的需求变化不大。&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/" target="_blank"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。四月份的产量约为1313万桶/日，相比十二月份下降了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样以超出预期的方式增加产量，即使油价接近每桶80美元。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和有纪律的态度。” 斯坎德里尔公司的首席运营官保罗·莫斯沃尔德说。&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;“鉴于当前的价格水平，钻机数量的增长比预期少，这是一个值得注意的现象。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;该公司将在资本支出上保持不变，并推迟对其钻机的升级，以更好地适应较低的增长率。计划年底前运营12台钻机，并将重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的石油钻机数量已降至496台，比上年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“美国有能力在未来几年持续增长100万桶/日，但目前没有增长这一速率的意愿。”标准普尔分析人士在本周的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标准普尔大宗商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市的生产商在投资者的压力下，在增长上的支出受到限制。在页岩领域大规模投资虽然促成了10年间的迅猛增长，但带来的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几年高于预期的产量增加部分原因是私人生产商的贡献，其中一些现在已被页岩行业整合浪潮席卷。他们通过钻更长的井、压裂岩石以在同一个时间从更多井中产出石油来提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“尽管近期有整合浪潮，但我们预计当前油价将持续支持整体美国石油产量的温和增长，因为钻探和完井效率的持续改进将继续支持这一趋势。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;像斯伦贝谢（SLB.N）等油田服务公司预计今年其国际市场的营收将增加，而非北美市场。其第一季度国际业务收入增长了18%，而北美业务收入下降了6%，部分原因是整合的影响。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔凡尼·斯塔内奥科表示，他认为欧佩克+可能会延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量的增长。据美国能源信息署称，欧佩克+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的产量预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“欧佩克+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银银行的斯塔内奥科表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里再度成为美国与黎巴嫩真主党之间的关键调解人，作为美国欲通过对以之间的停火进行斡旋时，凭借数十年的经验促成了该停火协议。这一协议进一步彰显了86岁的伯里在黎巴嫩乃至什叶派穆斯林社区中仍持有巨大的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这起事件凸显了伯里在担任黎巴嫩议长以来，特别是自2024年9月以色列杀害真主党领导人哈桑·纳斯拉勒后，一直是一个稳定因素。自那时起，美国特使阿莫斯·霍奇斯坦频繁访问贝鲁特，力求达成停火协议，而这次停火是在巴勒斯坦加沙冲突的同时爆发的，局势在九月份急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次电视演讲中，伯里表示：“黎巴嫩正在关门一个最为危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结起来为国家着想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战（1975-1990年）期间成为什叶派自治运动领导人时便崭露头角，自从1992年起便担任议长，是黎巴嫩教派政治中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标志着真主党新领导人谢赫内姆·卡塞姆对伯里作为谈判人的认可，称他为真主党的“兄长”。在以色列与真主党之间的冲突中，美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次与伯里会面，试图调解局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们认为伯里的作用更为重要，一方面因为黎巴嫩目前没有总统，政府内阁权力受局限，同时很难直接接触到真主党，而真主党目前被美国列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当你现在来到黎巴嫩，他确实是唯一一个值得会面的人，他就是国家的声音。”一位贝鲁特外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里在全球范围内因帮助谈判释放在美国人质危机中被劫持的美国飞机上的39名囚犯而备受关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战后伯里当选为议长时，正值真主党领导人哈桑·纳斯拉勒崛起，他与伯里共同主导了什叶派政治力量和部分政府体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常访问伯里的外交官指出，“他是真主党的可信赖伙伴，这使得他非常重要，但同时他的行为也受到伊朗立场的限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列军方的炮火击中了伯里自治运动影响范围内的城市提尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里出生于1938年，出生于塞拉利昂，其家族来自黎巴嫩塔宾（Tibnine），在黎巴嫩长大，大学时期便活跃于政治活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾处于弱势地位的什叶派社区中许多人称颂伯里，因为他帮助改善了他们在黎巴嫩领争系统中的地位，该系统一直偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为经过法律训练的律师，伯里在阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔失踪后接任该组织领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿马尔运动军事崛起期间，伯里领导该组织与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派支持者迅速加入国家体制和安全机构，他似乎与真主党保持步调一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一封电报披露了伯里的真实态度后，伯里否认了这一指控，称纳斯拉勒“就像我一样”。2023年，伯里的阿马尔武装人员与真主党一起向以色列发射火箭，以示对加沙局势的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同国家的特使开始访问贝鲁特，并与伯里会面，以期停止以色列与黎巴嫩边境的交火，并说服真主党退至利塔尼河以北，即边界以北约30公里处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员表示：“把利塔尼河向南移到边界比把真主党向北推过利塔尼河容易得多。”一位接近伯里的消息人士告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里在政治对手中也是个众矢之的，他们认为他与其他教派精英共同将黎巴嫩推向了2019年的经济崩溃，当时金融体系因多年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人指责他拒绝召集议会会议以选举总统，导致政府的最高基督教职位一直空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色使真主党的政治对手感到不悦，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来开展。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（未在图中显示）；2024年11月15日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/塞义德·哈桑德·阿里尼/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="挂在黎巴嫩贝鲁特建筑物上的纳比勒·伯里的画像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一幅挂在贝鲁特建筑物上的纳比勒·伯里画像出现在纪念什叶派创始人穆萨·阿尔-萨德消失45周年的集会上；2023年8月31日，黎巴嫩贝鲁特。路透社/穆罕默德·阿扎基尔/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高收益</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移到一种新的平台，投资者可以通过将他们的代币锁定来换取奖励，这种复杂的投资模式引发了分析家的担忧，认为这可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重叠质押”正日益流行，这表明在加密货币市场繁荣、价格上升和交易员寻找收益的背景下，投资者正在承担更大的风险。最大的加密货币比特币接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年已经上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重叠质押风暴的核心在于位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月份从美国风投公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台上的资金已从六个月前的不到4亿美元增长至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重叠质押以扩大加密货币长期持有的传统实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机对谁拥有哪种加密货币进行检查和确认。在这个过程中，代币的所有者允许他们的资产被锁定进行验证。参与者在质押期间失去即时访问其代币的能力，但作为回报，可以获取收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还为用户提供了新的加密货币代币来代表他们质押的代币。重叠质押则允许所有者将这些新代币再次进行质押，希望从中获得更高的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对重叠质押的风险程度存在分歧，一些内部人士认为这种做法由于起步较晚，无法明确它的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析师，担心如果重叠质押代币作为抵押品被用于加密货币的庞大借贷市场中，借贷行为可能基于少量底层资产产生无限的循环抵押。如果所有人的同时退出都会导致市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何带有抵押品的资产又用作抵押品时，都不是理想的，这增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押收入通常在3%-5%之间，但分析师表示，重叠质押的收益可能会更高，因为投资者可以同时赚取多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重叠质押是分散式金融（DeFi）领域最新发展的一部分，在此领域，加密货币持有者投资于实验性方案，希望在不需出售这些持有资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是为了期待将来奖励或名为空投的其他赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，EigenLayer向使用平台的人发放了一种名为“EIGEN”的新创建代币作为奖励。用户希望这种代币在未来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据分析提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重叠质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，这被他称为“非常非常投机的免费钱的事物”。 “这非常有风险。”美国加密交易所Coinbase的研究主管David Duong如是说（COIN.O）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，他们是以预判自己会得到奖励的基础上进行操作的，但他们不知道会得到什么。”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他是西雅图大学的一名前助理教授，并且是印度的第一颗由学生设计的微型卫星团队的一员，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自己为验证服务的市场平台，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重叠质押平台正在涌现，例如EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重叠质押，并生成新的代币来代表被重叠质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;桑德斯全球评级公司(S&amp;P Global Ratings)数字资产分析主管Andrew O’Neill表示，“目前，质押问题导致传统金融市场传染性风险是不存在的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正日益与主流金融相连，机构投资者也开始参与重叠质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody已看到机构投资者对质押的显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重叠质押超出了其能力范围，因为难以追踪资产的去向和奖励分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital还与Kelp DAO合作，重叠质押部分资金。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示公司将为客户质押加密资产，并期望“围绕重叠质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币比特币的概念图，2024年3月9日在巴黎，法新社/路透社/文件照片、档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表以太坊加密货币的概念图置于计算机主板上，2023年6月16日，路透社/达道·鲁维奇/概念图/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>