<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 18:38:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布 martial law</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会共有190名议员出席，在线电视台直播显示，议会周三通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在韩国首尔宣布戒严，2024年12月3日。青瓦台/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击之后</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本周五去世，享年74岁。据监狱当局称，本月早些时候他在一所最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后去世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被称为加拿大历史上最臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省弗雷泽河谷的养猪场杀害毒瘾者和妓女并残忍处理其遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾被判定杀害六名妇女，这些妇女的部分遗体在温哥华附近的一处破旧房产中被发现。在判处其终身监禁后，政府检方撤回了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克州监狱内遭到袭击后去世的，袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中包括温哥华贫困且毒品泛滥的东端地区在长达十年以上的时间里失踪的超过六十余名妇女。皮克顿在2002年初被捕前，共有约33名妇女的遗体或DNA在皮克顿的猪场被发现，其中包括许多原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称自己无辜且受到警察指控的书籍在亚马逊上架后数小时内即被撤下。据《温哥华太阳报》报道，他在书中表示自己无罪并被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊将其下架并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片，摄于其在皮库特兰的住所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片，摄于其在皮库特兰的住所。路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党在选举中取得自废除种族隔离以来最差结果后，实力严重削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二选举大约71%的选票结果显示，ANC的得票率不到42%，这与2019年上次选举时的57.5%相比，大幅下降，30年来首次未能赢得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果对ANC而言是一记重击，该党将成为纳尔逊·曼德拉的昔日解放运动，将不得不寻求与一个或多个较小政党结成联盟或其他形式的合作来治理国家。这可能意味着政策妥协或放弃关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领袖转变为企业家的拉马福萨，很可能面临来自反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的高层官员却支持他留任。分析人士表示，目前仍没有明显且合适的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有明确能接任拉马福萨的人选，”来自开普敦大学的政治学教授安thoni Butler说道，他曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查结果显示，拉马福萨在此次大选中获得的主要政治家中最受欢迎。ANC内的派系斗争可能会使其无法参与对他发起的任何动员行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC此次选举表现发表评论。他的发言人表示，他将于周日发表讲话，届时将公布初步的完整选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨关于他曾在2022年因家具中藏匿现金一案可能涉及不当行为的调查报告，早在2022年12月之前就已否认，这一事件被称为“Farmgate”丑闻。在他那一年晚些时候，他赢得了新的五年任期，继续担任ANC的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票被视为迄今为止对ANC的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和能源危机等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选ANC的领导人，承诺重塑该党形象并重振经济，九年来，前任雅各布·祖马的丑闻和经济衰退使经济停滞不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨在2018年成为国家元首后出现的最初一阵高涨情绪很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多以来，经济仍停滞不前，关键的ANC官员仍在面临丑闻的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票结果的决定性打击来自他的宿敌祖马，他支持新党uMkhonto we Sizwe，在沿海KwaZulu-Natal省出乎意料地表现强劲，对ANC的支持基础造成了重创。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和ANC困住。他清楚他们在KZN的脆弱性，”政治分析师Ralph Mathekga指出，“这是拉马福萨计划的终结……选举失败后，不会有什么正常的新局面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾因似乎在关键改革问题上拖延不决，以免加剧党内的裂痕而受到批评，这大大不同于他作为工会领导者在1980年代表现出的决断力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，支持者们却称赞他弥合分歧的技能以及他推动南非作为“全球南方”的倡导者所发挥的作用，“全球南方”指的是低收入和中收入国家的统称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了一份针对以色列的种族灭绝指控，促使法官本月裁定以色列必须终止对加沙城市拉法的军事行动。以色列坚决否认这一指控，并继续推进对拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨努力强调ANC在过去30年的成功，但批评者指出，他没有提出新的解决方案来应对南非最严峻的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“改进”，在成千上万支持者的簇拥下出现在索韦托足球场。然而，许多人在他演讲结束前就提前退场了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非，Soweto。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器援助决定中逐步加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是拜登政府在持续近两年的冲突中迈出的一个微小但重要的步骤，专家认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄领土上的目标会带来风险，担心这可能会引发与核武国家俄罗斯之间的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项规定与其他美国对基辅禁供更高端武器的规定相吻合，如先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，这些规定均已陆续瓦解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，周四生效的最新决定是针对哈尔科夫地区的战斗而作出的精细调整。美国官员称，这项决定允许基辅使用美国提供的武器回击俄罗斯部队，这些部队要么正在攻击乌克兰，要么准备进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这一决定为前线乌克兰士兵提供了一条使用美国高机动远程火箭炮（HIMARS）发射GMLRS导弹和其他武器射击俄罗斯部队的明确许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区扎稳脚跟之前迫使他们撤退，”乌克兰国立战略研究所研究员尤利卡·比利耶斯基科表示，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战场调动兵力的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己陷于被动，不得不重新思考他们的进攻策略，”英格拉姆说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登关于此事的决定始于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有官员透露，乌方在5月13日的一场安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联席参战军事委员会主席C.Q.布朗上将提出了将美国武器用于哈尔科夫地区的请求。沙利文于5月15日将这一建议带给了拜登，得到拜登的同意，认为乌克兰应该被允许在俄境内安全地带反击俄罗斯部队。自那时起，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统沃洛迪米尔·泽连斯基于5月20日在接受路透社采访时公开呼吁乌盟友采取此类措施，但当时表示：“目前尚无积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁绝对俄境内地标发动攻击的禁令，以此为安全堡垒发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮摆在边境后面，保持防空系统、电子战与指挥控制中心，”李说，“这种做法可能给予俄罗斯一定程度的安全庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，单凭此次决定短期内可能不会显著改变战线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会大幅改变战线移动的情况，但如果俄罗斯继续保持这种跨境行动，此举将使其困难重重。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯缺乏足够兵力在哈尔科夫地区发动大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法生成足够的战力来从东北方向正面威胁哈尔科夫。”英格拉姆说，“要实现这一点，他们必须在东战场削弱部队数量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员不要允许乌克兰将其武器用于对俄发射，并在周二再次提高了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在俄境内的能力使用美国武器，特别是在过去一年俄罗斯凭借战场主动权之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转向后不到一天，《卫报》援引泽连斯基的话称，呼吁美国批准打击俄境更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的马克·坎西安表示，拜登的行动只是一步之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一个政策的巨大转变，但这是一步。”坎西安说，“乌克兰人和政府官员将争取下一步：打击更广泛的靶标——可能不在直接威胁哈尔科夫，但在其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中没有表示拜登政府是否可以扩大这一政策以允许在俄其他地区发动攻击，但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们认为必要的事情，即适应与调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="哈尔科夫周边俄导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图中是哈尔科夫地区附近马拉达尼利夫卡村遭受俄罗斯导弹袭击后严重受损的儿童和青年体育骑学院，这次袭击发生于2024年5月30日，由路透社/瓦伦廷·奥吉伦科拍摄。&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一群照相机镜头，发表了一番符合他法律和政治战役的言论：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约一名陪审团认定特朗普在2016年使用伪造文件掩饰向一名成人电影明星支付封口费的34项罪名成立后的一天，这位共和党总统候选人列举了一长串对手和怨恨，以愤怒、杂乱无章的言辞发表了自己的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审他案件的法官胡安·梅伦恰“歪曲事实”“魔鬼”。他称民主党人乔·拜登，自己这次选举的竞争对手，为“历史上最糟糕的总统”。他还抨击了作证对他不利的证人、谴责他的弹劾投票议员，并再次指责他认为非法进入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将自己面临的挑战视为远超自身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲主要是沉闷的。特朗普新闻发布会只拿着一张小纸条。在新闻发布会结束时，他没有回答问题，迅速地和儿子埃里克·特朗普一道离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离开镜头后，通过募捐请求和社交媒体的互动，这位前总统的盟友们对司法系统和任何质疑特朗普犯罪行为的人都进行了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次让两位主要竞选对手都互为威胁的选举中，拜登上台的竞选团队抓住了特朗普的言论，作为最新证据证明他不具备从政的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一位迷失方向、垂死挣扎的唐纳德·特朗普连篇累牍地谈论自己的伤感，并错误地指责美国司法系统，让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人绝对不适合成为美国的总统。”贝德形式政权传播主任迈克尔·特yler在声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们中的大多数人认为纽约的裁定是一个司法的失败——在周四仅一天内就向他的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普团队表示，这是特朗普在WinRed平台创下的最高一日筹款纪录。WinRed是一个处理共和党数字募款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总体募款仍滞后于拜登，但该竞选活动周五试图保持这种势头，向支持者发送了一系列预示不祥的募捐信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后另一条信息中高声宣告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统这一边，声称审判是有瑕疵的，指控本不应提出，以民主为主的曼哈顿陪审团池受污染，并称法官偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速和强烈的地方，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的副竞选经理克ri斯·拉·塞维塔对一个在全国的大学生共和主义者小组在社交媒体平台X上发布的帖子进行了嘲笑，该帖子称陪审团的裁决应得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁说谁都有意见……每个人的屁股上都能长一个……”拉·塞维塔在X上发布了一条消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对一名共和党前州长拉里·霍根进行了抨击，这位中间派候选人曾在裁定前警告美国人“不要犹豫，继续在有毒的党派纷争中添油加醋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在已经宣布了自己的选民要淘汰你了。”拉·塞维塔在X上回复道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民的采访中，一些人表示，特朗普的定罪让他在11月的支持变得犹豫不决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的摆脱无疑会损害他在与拜登的重赛中，鉴于特朗普在多个摇摆州仅仅略微领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来更像是特朗普本人，称这项审判是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治性的，只是为了伤害他，并尽可能多地让他保持离竞选活动的距离。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州梅利亚塔接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能做到任何人身上。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;New York City, May 31, 2024. REUTERS/Brendan McDermid&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Republican presidential candidate and former U.S. President Donald Trump attends a press conference at Trump Tower in New York City one day after a guilty verdict in his criminal trial over charges that he falsified business records to conceal money paid to silence porn star Stormy Daniels in 2016, May 31, 2024. REUTERS/Brendan McDermid/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了一项新的加沙停火计划，以交换释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，并开始新一天，”拜登总统在谈话中这样说。他正面临在选举年结束加沙冲突的压力，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的谈判旨在安排以色列与哈马斯运动之间的停火，但谈判不断陷入僵局，双方都互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列数周对拉法镇的入侵以及对贝内特政府国内外压力之后提出的。对加沙死难者以及人质持续被扣押的情况提出了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝内特的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登揭露停火计划后提出一个加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，民主党总统候选人与贝拉克·奥巴马的共和党对手唐纳德·特朗普在前一天被裁定有34项重罪罪名成立，突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与以往的提议不同的是，停火将随着各方通过所有三个阶段继续谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙居民区撤出，包括释放人质，以及交换数百名囚犯，包括老年人和妇女。巴勒斯坦民众将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车带来人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停火条件进行谈判。“停火将会长期继续，只要谈判继续进行，”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一个重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，加沙地带的人质已被卡塔尔转告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁那些在以色列推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划。并将呼吁战争继续无限期地延续。有些人甚至在政府联盟中，他们已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。但我要呼吁以色列领导层坚决支持这个协议，无论面临什么压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为有生以来唯一一位亲自前往犹太人大屠杀时期以色列的美国总统，以及最近派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的总统，我要求你们退一步，思考如果我们错过这一刻会发生什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体，以色列之所以能提出这项新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真正有一条通往危机结束的道路。这是一个精心策划的四页半协议。”这位官员说，“这份协议已经经过了详细的谈判，现在摆在桌上的是一整套终结这个过程的内容。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在该计划中，每个阶段将历时42天，这位官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并认为这是试图直接向以色列公众呼吁。领先频道12中断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。以色列审查员此前曾禁止发布该提议的细节，主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，该提议比以往的提议更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够在以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性尽管不高，但今天已经大大降低。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的看法也在“改变”，苏里说，这可能促使以色列人希望结束冲突，同时拜登作为美国总统的影响也不可小觑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正站在某件事的背后时，他可以创造出很多激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议要求释放加沙的病患、老年人和伤者，以换取为期六周的停火，停火可以延长以允许更多的人道主义援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议上月因以色列拒绝接受哈马斯要求将持久和平作为谈判的一部分而破裂，并加剧了对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，如果以色列停止战争，愿意就释放人质和交换囚犯达成“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员周四表示，白宫国家安全顾问Jake Sullivan将在周五与17个国家的外交官会面，这些国家的公民目前被哈马斯扣留在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末对拉法的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际谴责，但没有触及美国向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在整个战争中经历了地狱般的痛苦，”拜登周五说。“我们看到了本周早些时候在拉法大规模火灾中的可怕画面，以色列袭击了哈马斯……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列10月7日对该地区发动袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，加沙地带的哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;        
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在遭破坏建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在遭破坏建筑废墟中行走，这些废墟是在以色列军事行动期间在加沙北部贝特拉赫镇造成的，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长 欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守节制支出的承诺，以提高产量，这可能导致全球最大的石油生产国美国在2024年的增长放缓，从而缓解OPEC+本周末进一步削减石油供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，由于页岩革命以及技术创新和生产效率的突破，美国在非OPEC产油国中推动了全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地强劲增长，日产量增加超过100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预计的40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）和OPEC+联盟的成员国去年加深了减产力度，部分原因是为弥补美国和其他非OPEC产油国产量的上升。OPEC+总减产额度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在进行一项复杂谈判，该谈判将允许该组织延长部分减产措施至2025年，三位参与OPEC+讨论的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议考虑供应政策时，美国生产增幅继续推动非OPEC+产油国产量增长，但与2023年相比，威胁将会较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供给今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身的预测相仿，预计美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅将高达64万桶/日。三方是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团外石油生产商的供应增长大约100万桶/日。这表明，OPEC+的石油需求在2024年将比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月份的月度&lt;em&gt;石油市场报告&lt;/em&gt;中这样表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;em&gt;预计&lt;/em&gt;全球需求增长将仅为110万桶/日，对OPEC石油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，今年美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使油价接近80美元/桶，行业高管和分析师表示，美国石油生产商也不会像2023年那样带来意外强劲的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客户表现得非常保守和有纪律，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，尽管目前价格较高，钻机数量仍未上升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司计划保持资本支出不变，推迟对钻机的升级，以便更好地与较低的钻井增长相吻合。该公司计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一两台钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，截至去年年底，美国石油钻机数量下降了13%，降至496台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国在未来几年内增长100万桶/日的能力是存在的，但目前没有意愿以这种速度增长，”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国石油生产商受到投资者的压力，因在过去的10年中，无节制的支出虽然推动了快速增长，但在页岩产业中却减少了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，实际产量的意外增长在一定程度上是由私人生产商推动的，现在它们正席卷着石油行业的整合浪潮。通过钻更长的井并将岩石分层以便同时从更多的井中提取石油，它们提高了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近一段时间的整合潮持续，我预计当前的油价将持续下去，这将有助于支持美国石油生产增长的温和增长，尤其是在勘探和完井效率持续改进的情况下，”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB&lt;sup&gt;（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;SLB.N&lt;/a&gt;）&lt;/sup&gt;预计今年国际市场的增长将超过北美。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略上出现了一种转向，更加重视资本纪律，形成了不同的反应，”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+或将延长自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计在今年引领石油和液体产量的增长。根据3月份EIA的消息，今年OPEC+的石油液体产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的石油供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了适应美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在巴肯油页岩区块温克附近由Oasis石油公司拥有的租赁物上，控制室透过钻机操作区域可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;在巴肯油页岩区块温克附近由Oasis石油公司拥有的租赁物上，控制室透过钻机操作区域可以看到，2018年8月22日 美国德克萨斯州 图片来源：REUTERS/Nick Oxford/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的伯里在停火协议中重新扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里（Nabih Berri）再次扮演了美国与真主党（Hezbollah）之间关键调解人的角色，随着华盛顿试图调解黎以战争，伯里利用四十余年的经验，帮助促成了停火协议。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举突显了这位86岁老人在黎巴嫩至今依然具有巨大的影响力，特别是在他长期左右过什叶派穆斯林社群中，自以色列在9月杀死了真主党领导人哈桑·纳萨利赫（Sayyed Hassan Nasrallah）以来，伯里还被认为是一个稳定影响因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的一次电视演讲中，伯里表示，黎巴嫩正在“关闭历史上最危险的一个时刻”，并呼吁黎巴嫩人为了黎巴嫩的福祉表现出团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中作为什叶派国民运动（Amal Movement）的领导人而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序下什叶派身份所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真主党的新领导人赛义德·纳伊姆·卡萨姆（Sheikh Naim Qassem）支持伯里作为谈判代表，并称他为真主党的“大哥”。[2]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施泰因（Amos Hochstein）在多次访问贝鲁特期间多次与伯里会面，试图促成持久停火，而这些停火是在同时进行的加沙冲突（Gaza war）中爆发，并于9月急剧升级的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与伯里在2006年帮助促成了真主党与以色列之间的那次大规模战争的结束时所发挥的作用相呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，伯里在黎巴嫩目前没有总统，内阁仅有部分职权，且难以接触真主党（在美国被列为恐怖组织）的情况下，他的作用更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在你来到这里时，他绝对是值得一见的唯一人物。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，伯里帮助谈判释放49名被什叶派激进分子劫持的人质，这使他在全球范围内取得了知名度。这些人质当时正被劫持在黎巴嫩的一次航空公司于15年长的内战期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在内战后的1992年选为议会议长之时，正与纳萨利赫一同领导真主党，他们主导了什叶派的政治代表和大部分政府机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位经常拜访伯里的外交官表示：“他是真主党的信任合作伙伴，这使他至关重要，但他在某些情况下也有明确的限制，无论是出于真主党还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火击中了伯里什叶派国国民运动（Amal Movement）势力范围内的地区，包括提尔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里出生于1938年 Sierra Leone 的一个来自塔因内村的移民商贾家庭，在黎巴嫩长大，并在大学时期便积极投身政治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在曾经处境不利的什叶派社群中，许多人都赞赏伯里帮助改善了他们在宗派制度中的地位，该制度中特权长期偏向基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一位受过法律训练的人，他接替什叶派国国民运动的创始人穆萨·萨德（Imam Musa Sadr）领导运动，穆萨·萨德在1978年访问利比亚期间失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了什叶派国国民运动的军事崛起，该运动在内战期间基本对抗了所有主要党派，包括后来成为盟友的真主党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里什叶派的支持者涌入了国家机构和安全机构，他似乎与真主党政治步伐一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当2006年美国大使馆的一份电报在2010年发表时质疑他对自己对真主党的真实看法时，伯里予以否认，声明纳萨利赫“就像我自己”。[3]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，当哈马斯袭击南部以色列后，伯里的什叶派国民运动战士陪同真主党一起发射火箭炮支持加沙时，伯里的部下参战了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会见伯里，试图停止黎巴嫩与以色列边境的交火，并说服真主党从黎巴嫩利塔尼河以北撤退，这条河位于界线以北约30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里曾对一位外国官员说“能让利塔尼河向南移动到边界比将真主党强推到利塔尼河北边更简单”，一名接近伯里的人士告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的对手也批评他作为宗派精英之一，导致了2019年的经济崩溃。当时出现了长达数十年的国家腐败而导致金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召开议会会议让议员选举总统，导致政府的最高基督教职位空缺超过两年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色激怒了真主党的政治对手，如基督教力量，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统来主持。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
纳比赫·伯里与伊朗前议会议长阿里·拉里贾尼在贝鲁特会面（图表显示的是贝鲁特， 图片来自 2024 年 11 月 15 日，摄影师：Reuters/Thaier Al-Sudani）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里的肖像挂在贝鲁特的一栋建筑上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一幅展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里肖像的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，在纪念什叶派国国民运动创始人穆萨·萨达（Imam Musa al-Sadr）失踪45周年活动期间（资料图片，2023年8月31日 泰勒·阿尔苏丹/REUTERS拍摄）
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，投资者需将代币锁定才能获得奖励，这种复杂机制的分析师警告称可能会对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重绑”（re-staking）的流行，是加密货币市场上风险偏好增加的最新迹象。随着价格飙升，交易者们追逐收益。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点；以太坊，第二大加密货币，今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑热潮的核心是西雅图地区的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，吸引到了价值188亿美元的加密货币，这一数字较六个月前不足4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社表示，重绑是为拓展传统加密货币实践——&lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-staking-cryptocurrency-practice-regulators-crosshairs-2023-02-10/"&gt;质押&lt;/a&gt;——而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链接是一种数据库，涉及网络中多个计算机验证和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者（如以太坊持有者）允许其资产被锁定以进行验证过程。持有者在参与质押期间会失去即时访问代币的权利，但会获得收益回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户一些新的加密货币作为他们所质押的代币的代表。重绑使代币持有者可以将这些新代币重新质押到不同的基于区块链的程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界对于重绑定是风险的评价存在分歧，一些内部人士认为这项实践尚处于萌芽阶段，风险难以评估。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人和分析师担心，如果新的代表重绑定代币的区块链代币被用作加密货币庞大借贷市场的抵押品，可能会产生依据有限资产的无限借贷循环。如果所有用户同时退出，这将可能对更广泛的加密货币市场产生不稳定影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品之上又有新的抵押品时，这不是理想的状况，它增加了新的风险元素，这之前并不存在，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引他们的是收益：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%至5%之间，分析师表示，重绑定的收益可能更高，因为投资者可以获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重绑是去中心化金融或DeFi领域最新的发展，在这个领域，加密货币持有者投资于实验性计划，以期在不出售资产的情况下获得可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入平台是为了期望未来奖励或其他名为空投（airdrop）的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其新创建的代币EIGEN，用户希望这个代币在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的亚当·莫根·麦卡锡表示，重绑定平台的增长是由用户追求这些空投推动的，这被形容为“非常、非常投机，这种免费的收益机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的，”美国加密交易所Coinbase的研究主管大卫·杜昂说道（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/COIN.O" target="_blank"&gt;(COIN.O)&lt;/a&gt;），该公司提供质押服务但不提供重绑定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在有预判性地行事，（期望）他们将获得某种奖励，但他们不知道是什么，”杜昂说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan，EigenLayer的创始人，曾是西雅图大学的助理教授，并参与了首个学生设计的纳米卫星的发射，根据其学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场平台，连接想要质押的用户与需要质押代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重化合平台正在出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户将他们的代币在EigenLayer上重新质押，并生成新的代币来代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借贷抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押其代币，并帮助新的区块链服务发展，而不鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系...这是新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的杜昂指出，重绑定可能带有“隐藏的风险”——如果重绑定的代币用于加密货币借贷，可能在市场低迷期间引发强制清算和更大的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷加剧，随着Terra和Luna代币的崩溃，作为抵押品的加密货币快速贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不是在重绑定，而是在借贷协议。借贷协议错误地定价风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重绑定，指出在相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产，重绑定协议中的现金量相对较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界中的损失可能扩散到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们不认为重绑定问题会对传统金融市场带来有意义的风险传染，”标普全球评级的数字资产研究领先者Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越多地与主流金融相连，机构投资者也开始采用重绑定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门的Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但认为重绑定超出范围，因为很难建立“跟踪纸”的资产去向和荣誉分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura加密部门Laser Digital与其合作伙伴Kelp DAO合作，重绑了一些资金，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注加密的银行Sygnum表示，它为其客户质押加密资产，并预期“围绕重绑定的全新生态系统将出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="示意图展示了加密货币比特币的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示了加密货币比特币的形象，图片摄于2024年3月9日在法国巴黎。路透社/本诺伊·泰西耶/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="示意图展示了加密货币以太坊的形象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示了加密货币以太坊的形象，图片摄于2023年6月16日。路透社/达多·鲁韦奇/插图//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>