<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2024 20:40:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五逝世，享年74岁。据监狱当局透露，本月早些时候，皮克顿在一所最高安全级别的监狱内遭遇另一名犯人袭击，不治而亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大历史上最臭名昭著的大规模凶手之一，皮克顿于2007年被判定谋杀药物成瘾者与失足妇女，其肢解他们遗体的残忍行径在其位于加拿大不列颠哥伦比亚省（British Columbia）猪场内骇人听闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他曾因在其位于温哥华附近的杂乱无章的房产上发现的六名女性的部分遗骸而被判罪。在皮克顿获终身监禁之后，检方撤销了与他相关的另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教服务部门表示，5月19日，皮克顿在魁北克州监狱内遭受袭击，后送至医院救治，然而仍不幸去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们明白，该嫌犯的判决对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”惩教部门在一份声明中强调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2002年初拘捕前的十多年间，无人问津的逾60名女性从温哥华贫穷且充斥毒品的东区消失不见。而皮克顿正是这一系列残暴案件的罪魁祸首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华东区以东约25公里的皮克顿的养猪场——波可蒂拉姆（Port Coquitlam），发现了33名女性的遗体或DNA证据，其中许多为原住民女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据报导，皮克顿的一本书籍在其出现在销售平台亚马逊数小时后即被下架。当时，温哥华太阳报（Vancouver Sun）报道，这名连环杀手在书中声称自己无罪，是被警方所陷害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社随即请求亚马逊移除此书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿之法庭案件于新西敏市开审的电视文件画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;展示了罗伯特·威廉·皮克顿在这幅无日期的档案电视画面中位于波可蒂拉姆的家中。图片由REUTERS/全球电视台/档案照片提供&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中更加谨慎，武器决定引关注</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的某些限制，这一举措虽小，但意义重大，专家认为它可能有助于遏制俄罗斯在边境哈格勒夫地区发起的攻势，从而帮助乌克兰在为期两年的战争中占据更有利地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器攻击俄罗斯境内的目标风险过高，担心大规模的乌克兰反击可能引发与核武装的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国其他禁止向基辅提供高端武器的做法不谋而合，这些武器包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹，但这些限制现已逐渐放宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定，于周四生效，是针对哈格勒夫地区的战斗进行了精确调整。美国官员指出，它允许基辅利用美国提供的武器反击那些“正在攻击他们或准备对他们发动攻击”的俄罗斯部队，他们可能位于边境另一侧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此一来，前线的乌克兰军队将得到指示，可以使用美国供应的“高机动性火炮火箭系统”（HIMARS），装载“引导式多发射火箭系统”（GMLRS）导弹，以及其它武器，在边境另一侧向俄罗斯军队发动打击，如专家所述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能创造条件将俄罗斯人赶出哈格勒夫地区，不让他们固守阵地，”乌克兰国家战略研究所的研究员米科拉·别莱斯科夫表示，该研究所是基辅官方智库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格林姆说，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区的关键战场抽调兵力的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于被动挨打的状态，不得不重新考虑在进攻哈格勒夫时所采用的战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程历时数周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月13日，在与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀，以及参谋长联席会议主席C.Q.布朗将军的视频会议中，乌克兰提出了在哈格勒夫地区使用美国武器越过边境的需求，一位美国官员匿名透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文在5月15日将此建议提交给拜登。该官员说，拜登同意乌克兰有权在俄罗斯领土上对攻击他们的俄罗斯部队进行反击。自那以后，拜登政府一直在最终敲定这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月20日，乌克兰总统沃洛季米尔·泽连斯基在受访时便公开呼吁乌克兰的伙伴国采取此类措施，但他当时表示：“到目前为止，还未见到积极的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在同乌克兰外交政策研究所欧亚项目资深研究员罗伯·李看来，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内实施打击的规定，在哈格勒夫地区将其作为安全避风港来发动攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰第二大城市哈格勒夫距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮保持在边境对面。它可以保持防空，电子战，指挥与控制（在那里），”李说，“它或许在某种程度上可以获得一种保护状况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，李和其他专家表示，仅凭这一决定，短期内可能不会改变前线的态势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决定）并不会在很大程度上，或者根本不会改变前线的移动态势。但它会让俄罗斯难以继续这种跨境行动，”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格林姆表示，俄罗斯在大规模向哈格勒夫推进方面缺乏足够的兵力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯不具备生成足够战斗力的能力来从东北部真正威胁哈格勒夫，”他说，“要那样做，将需要从东部作战区域大大削减兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要让乌克兰将武器对准俄罗斯领土，并于周二再次提及核战风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来的数周和数月内进一步扩大对俄罗斯境内美国武器的使用范围，特别是在俄罗斯在战场上夺取主动权的艰难一年之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策转变不到一天后的周五，泽连斯基在《卫报》的采访中被引用，呼吁美国批准打击位于俄罗斯境地深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾是五角大楼官员，目前在华盛顿战略与国际研究中心智库任职的马克·坎西安表示，拜登此举只是个开端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是政策上的激进转变。但这是一步，”坎西安说，“乌克兰和政府内部官员将争论下一步：扩大打击范围，可能不是直接威胁哈格勒夫的俄罗斯境内目标，但位于其他区域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期五在布拉格讲话的美国国务卿安东尼·布林肯没有透露拜登政府是否会将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区进行攻击，但他没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来，我们将继续我们一直在做的事情，即在必要时适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈格勒夫外俄罗斯导弹袭击后的场景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在乌克兰哈格勒夫郊外马拉·丹尼利夫卡村的Kid and Youth Sport Riding School袭击后的现场工作，该学校在俄罗斯的攻击中遭受严重破坏，时间是2024年5月30日。REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于周六宣布，旨在达成全球契约以强化疫情应对能力的谈判，计划最迟于2025年完成，若条件允许，会更早达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自两年前起，世界卫生组织的194个成员国就着手协商一份协议，旨在通过增进国际合作，在疫情前及疫情期间共同面对挑战。这一举措是对COVID-19期间暴露出的协作失误的直接回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管此前世界卫生组织设定的达成协议目标为本周内完成，但由于富裕国家与贫穷国家在疫苗共享及疫情准备等方面存在深刻分歧，谈判延期进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，有关国家在更新现行的、具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR）方面，达成了一项平行协议，为应对最具全球威胁性的卫生危机，新增了“疫情紧急状态”这一分类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在声明中表示：“今日所作出的历史性决定，彰显了各成员国为保护各自国民及其世界免受公共卫生紧急事件与未来疫情的共同风险，所展现出的一致决心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部长哈维尔·贝塞拉周六表示：“通过这一协议，我们将强化对国家的制约，加强防控措施，以防疾病暴发对美国人民及其安全构成威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的修订，旨在COVID-19之后，强化世界对新病原体的防范，因为根据世界卫生组织的数据，COVID-19已导致全球超过700万人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="存档图片：在日内瓦的世界卫生组织总部附近可见WHO标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档图片：2023年2月2日，位于瑞士日内瓦的世界卫生组织（WHO）总部附近可见其标志。Reuters/Denis Balibouse/存档图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后愤怒发誓将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(该报道在第17段包含强烈言辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，在特朗普大厦内，唐纳德·特朗普面对着一排排摄像头，传达了一个与他的法律争端和政治较量相匹配的信息：他已准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;裁定他有罪&lt;/a&gt;，涉及34项伪造文件以掩饰对一名色情明星的封口费支付的罪名后的一天，这位共和党总统候选人愤怒而冗长地列举了一系列对手和不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将主审他审判的法官胡安·梅尔尚称为“腐败”和“恶魔”。他将&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;民主党总统乔·拜登&lt;/a&gt;，他即将于&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日的选举&lt;/a&gt;中的竞争对手，描述为“我们国家历史上最差劲的总统”。他猛烈抨击了那些&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/aggrieved-former-lawyer-michael-cohen-testify-against-trump-hush-money-trial-2024-05-13/"&gt;出庭指证他&lt;/a&gt;的证人，以及那些曾&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;投票弹劾他&lt;/a&gt;的国会成员——并与其集会言论一致，指责非法涌入国家的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者向他的竞选活动捐款，将面临之挑战描绘为不仅属于他个人的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“为这个做吧，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他之前的竞选演讲常常穿插幽默，这次却主要是肃杀之气。在新闻发布会上，他手中只持有一小页笔记。发布会结束时，他没有回答任何问题，迅速离开讲台，其子埃里克·特朗普伴随其侧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像头之外，通过筹款呼吁以及在社交媒体上，这位前总统的盟友也猛烈抨击了司法体系和任何敢于指控特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位领先候选人均将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登的竞选团队抓住特朗普的言论，作为其不适合担任职务的最新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国人民刚刚目睹了一个迷茫、绝望且败绩连连的唐纳德·特朗普在细数其个人不满，以及对美国司法系统的谎言，让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美利坚合众国的总统，”拜登竞选活动的通信总监迈克尔·泰勒在声明中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普阵营称，大多数支持者——他们视纽约的判决为司法不公——周四向特朗普的竞选活动捐赠了3480万美元，创下了单一日期内的捐款记录。这是共和党数字筹款平台WinRed上有史以来特朗普一天内所得的最高捐款数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在总筹款方面落后于拜登竞选团队，在周五加快了步伐，向支持者发送了一系列预示着危险的筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息读道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后，另一条信息这样宣告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都紧跟前总统，认为审判存在缺陷，这些指控本不应提出，民主党占多数的曼哈顿陪审员库被歪曲，法官有偏见——这些都是当地当局坚决否认的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党人的谴责不够迅速或不够强烈之处，特朗普的盟友和竞选助手则展开攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉-西维塔对一个全国大学生共和党团体施以蔑视，该团体在社交媒体平台X上表示应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像肛门，人皆有之，”拉-西维塔在推文中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准&lt;/a&gt;前马里兰州温和共和党州长拉里·霍根，霍根在判决前警告美国人“不要用更多的党派毒药来火上浇油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你刚刚毁了你的竞选，”拉-西维塔在X上回应说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州对共和党选民进行采访时，数人表示，特朗普的定罪让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑&lt;/a&gt;是否在11月继续支持他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在几个摇摆州特朗普仅以微弱优势领先的前提下，此类背离&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对他与拜登的再次对决不利&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访共和党人的言论与特朗普本人非常相似，称审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这一切都是出于政治目的，只是为了伤害他，尽量让他远离竞选活动，”62岁的佐治亚州马里埃塔退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，就能对任何人这么做。任何人都不安全，无疑。”&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国，纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，在美国纽约市特朗普大厦，共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，就在他刑事审判被判有罪后的第二天，因他被指控伪造商业记录以掩盖2016年支付给色情明星斯托米·丹尼尔斯的封口费。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举滑坡而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨(Cyril Ramaphosa)在领导非国大党(African National Congress, ANC)取得后种族隔离时期以来最差的选举结果后，将面临严峻的削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据星期三选举近71%投票站的统计结果，非国大的得票率低于42%，与2019年上一届选举所获得的57.5%相比，出现了显著下滑，这也是30年来该党首次&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;无法取得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举的重挫意味着纳尔逊·曼德拉(Nelson Mandela)领导的昔日解放运动组织将不得不与一个或多个较小的政党协商&lt;sup&gt;[2]&lt;/sup&gt;，形成联盟或达成其他形式的协议来治理国家，可能需要在政策上做出让步或放弃核心内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨，前工会领袖转型为商人，可能面临反对党及党内的批评者的辞职呼吁，因其党派内部存在着深刻的分歧。然而，一位非国大高官&lt;sup&gt;[3]&lt;/sup&gt;对他继续领导表示了支持，分析师指出党内的接班人并不明确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开普敦大学政治学教授，同时也是拉马福萨传记作家的安东尼·巴特勒(Anthony Butler)提到：“并没有一个明确的、能团结人心的候选人可接替拉马福萨的职务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在这次选举中仍是主要政治人物中支持率最高者。非国大内部的派系斗争可能使针对他的任何动员复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于非国大的选举表现，拉马福萨至今未予评论。他的发言人表示，他将在周日——此时可预知完整初步结果的时点——发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾在2022年悬而未决，当时一份报告指出他可能因在其农场的家具中藏匿大量现金&lt;sup&gt;[4]&lt;/sup&gt;而陷入不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了“Farmgate”丑闻的不当行为论断，并在当年稍后赢得了新的五年非国大领袖任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的选举被视为非国大党面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和频繁电力中断&lt;sup&gt;[5]&lt;/sup&gt;等议题感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年末接任非国大领袖，承诺在前任雅各布·祖马(Jacob Zuma)&lt;sup&gt;[6]&lt;/sup&gt;九年的丑闻、腐败及经济衰退后，重塑党的形象并重现经济活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，2018年他成为国家元首时所产生的初步乐观情绪迅速消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年后，经济依然停滞不前，非国大高层官员仍笼罩于丑闻之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周投票的决定性打击来自祖马——他的支持了新党派uMkhonto we Sizwe，在预期之外取得良好表现，重挫了非国大的支持度，特别是在祖马的大本营——夸祖鲁-纳塔尔省(KwaZulu-Natal, KZN)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马将拉马福萨和非国大困在了夸纳省内的角。”政治分析家拉尔夫·马蒂卡(Ralph Mathekga)表示：“这是拉马福萨议案的终点，你不能在选举中失利，然后期待一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因看似在关键改革上犹豫不决，避免加剧其党内的裂痕而受到了批评，这与他在1980年代作为工会领袖时所展现出的果断判然有异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬了他凝聚共识的技巧，以及他在提升南非作为"全球南方"&lt;sup&gt;[7]&lt;/sup&gt;捍卫者形象中的角色，这是对低、中等收入国家群体的简称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球呼吁公平疫苗分配中最显著的声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案件，本月法院判决要求以色列必须停止对拉法(Rafah)城市在加沙地带的军事袭击&lt;sup&gt;[8]&lt;/sup&gt;。以色列强烈否认指控并持续在拉法进行攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨致力于强调非国大在过去30年中的成功，但批评者表示，针对南非最大挑战，他并未提出新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大选前的非国大最后一场竞选集会上，他在索韦托足球场面对数以万计的簇拥者承诺将&lt;sup&gt;[9]&lt;/sup&gt;“做得更好”。然而，许多人在他演讲尚未结束时就已离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，2024年5月29日。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持温和增长，OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守其适度增加支出以提高产量的承诺，使全球最大的原油生产国2024年的增长步伐趋于放缓，这或许能减轻本周末OPEC+面临进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近十年来，得益于页岩革命以及技术突破和效率提升，美国驱动了非OPEC国家全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外上行，增长超过每日一百万桶，达到每日1293万桶，显著高于2023年初美国政府预测的约每日40万桶的增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织(Organization of the Petroleum Exporting Countries, OPEC)及其联盟国（即OPEC+集团）去年加大了减产力度，部分是为了弥补美国及其他非OPEC国家产量的上升。目前OPEC+的总减产规模为每日586万桶，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论的知情人士周四透露，该集团正就一项复杂的协议细节进行磋商，该协议将允许OPEC+将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日商议供应政策，美国产量的增加继续推动非OPEC+国家的产出，但其威胁性较2023年有所减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府最新预测显示，美国原油供应今年将增长约每日27万桶，接近OPEC对美国原油及凝析油产量的预测，即每日增长30万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署(International Energy Agency, IEA)预计美国产量增幅将更高，为每日64万桶。这三家最受关注的预测机构均远低于去年的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长为每日220万桶，将超过非OPEC+产油国供应增长约每日100万桶。这意味着对OPEC+原油的需求较2023年应增加约为每日90万桶，OPEC在其5月月度《石油市场报告》中如此写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此相反，IEA预计全球需求增长仅为每日110万桶，对OPEC原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年迄今为止，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为每日1313万桶，低于去年12月的每日1326万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便油价接近每桶80美元，美国生产商不太可能在增长上再次带来如2023年的意外上行，这反映了行业执行官和分析师的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持高度的保守和纪律性，"合约钻井商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前的油价，钻机数量并没有出现预期中的显著增长，这令人惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司维持资本支出不变，并延迟其钻机升级，以更好地与平稳的钻探增长保持一致。公司计划到年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些额外钻机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力以每日一百万桶的速度增长数年，但目前完全没有高增长率的意愿，"S&amp;P分析师在周四的报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油及凝析油产量将增加每日47万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，在投资者压力下，美国上市生产商对增长支出现有限制，因为上个十年无节制的开支导致了页岩产业的高速度增长，但回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来生产增长率超出预期的部分驱动力来自于私营生产商，其中一些现在正被席卷进入行业的一波合并潮之中。他们通过钻长井和多井同时压裂岩石的技术提高了效率，从而从更多井中产出石油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"尽管近期合并潮不断，我预计现任油价将持续，帮助整体美国原油产量持续小微增长，且随着钻探和完井效率的持续提升，这一趋势将持续，"Texas Standard Oil总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;这样的油田服务公司预测，今年的增长将更多来自国际市场而非北美地区。其&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度国际收入&lt;/a&gt;今年增长18%，而北美收入下降6%，部分归因于合并。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近几年来战略重点的转移，更注重资本纪律的守则，导致了截然不同的结果，"UBS银行分析师Giovanni Staunovo评论，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将领导今年的石油和液体产量增长，抵消OPEC+的减产影响。EIA在三月份表示，OPEC+成员国的石油液体产量今年预计减少每日一百万桶，而非成员国的供应则将增长每日一百四十万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已学会了在应对美国石油生产增长中求生存", UBS的Staunovo如是说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地Oasis Petroleum租地上的钻井平台控制室中可见钻井平台作业区" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;《位于德克萨斯州温克附近的Permian盆地Oasis Petroleum租地上的钻井平台控制室中可见钻井平台作业区. 美国，2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford 文件照片》&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）于周五表示，以色列已提出一项新的加沙停火提案，以交换人质的释放，并呼吁巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争结束，开启后战争时代了，"拜登说道。作为美国总统，他在选举年的压力下，急需停止这场已进入第八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调停的以色列与加沙地带哈马斯之间的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方是缺乏进展的罪魁祸首。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一提议是在以色列几个星期来持续入侵拉法之后的产物，同时以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）的政府因加沙死亡人数和人质持续关押，而承受了国内外新一波的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡的办公室宣布，以色列已授权谈判代表提出加沙停火协议，这一行动是在拜登透露停火计划后进行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这项提议提出的前一天，民主党的拜登在总统竞选中的共和党对手唐纳德·特朗普（Donald Trump）因34项重罪指控被判有罪，这突显了两位总统候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登勾画的这项新提议由三个阶段构成，它与之前的提议不同之处在于，在各方进入所有三个阶段时，停火将持续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤出加沙人口密集区，人质包括老人和妇女，将被交换为数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括加沙北部地区，且600辆卡车每日将运送人道主义援助进入加沙地区，拜登表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久性结束敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判继续，停火将依然继续，"总统说道，这是新情况的转折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙大规模重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔向哈马斯转达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列那些推动"无限期"战争的人改变态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道在以色列有人不会同意这个计划。他们会要求战争无限期延续。甚至政府联盟内也有人如此。他们已经表明态度。他们想要占领加沙。他们想要持续战斗多年，人质并非他们的头等大事。然而，我已敦促以色列的领导人尽管面临压力，仍要支持这一协议，"拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一生致力于支持以色列的个体，作为唯一在战争期间访问过以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接保卫以色列免受伊朗攻击的那个人，我请求你们退一步思考，考虑一下若这个时刻失去将会发生什么。我们不能丧失这次机会。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国一名高级官员匿名向记者透露，以色列能够作出新提议是因为近期战场上的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在，真正的结束危机的路线图已经形成。这是一份详细长达四页半的协议，"这位官员说道。"它已得到细致磋商，现所提出的真的是解决过程的最终游戏。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该官员补充道，每个阶段将历时42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性举动，并解读为其直接向以色列公众呼吁。第十二频道中断了晚间新闻节目，直播拜登的演讲。主持人丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）说，以色列审查机构之前禁止公布提案的详细内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议比前任提案有更高的成功率，奥斯汀德克萨斯大学历史与公共事务教授杰瑞米·苏里（Jeremi Suri）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列已对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发起任何严重攻击或袭击，或恐怖行动的可能性并非不存在，但比之前要小得多，"苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众的观感正"倾向于反对"以色列，苏里指出，这可能促使以色列民众希望冲突停止，加之拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全面支持某件事时，他能创造大量促使事态发展的激励条件，"苏里说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候，曾有一项人质提议，那是在交换病弱、年老和受伤的人质的情况下，换取六周停火的机会，停火将可以延长以允许更多援助进入这个飞地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，那项拟议协议破裂，因为以色列拒绝接受哈马斯关于谈判时需要永久结束战争的要求，且对加沙南部城市拉法加大了攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解者，它不会在战争持续过程中继续参与谈判，但如果以色列停止战争，它已准备好一个"全面协定"，包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名匿名的美国官员透露，周五，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民被哈马斯扣押在加沙作为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周日以色列在拉法进行的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引起了国际社会的广泛谴责，但没有跨越美国的红线中断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中经历了纯粹的地狱，"拜登于周五说。"我们都看到了本周早些时候在以色列袭击后，拉法致命火灾的可怕画面...目标是哈马斯。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列在10月7日哈马斯对以色列南部袭击后攻击该飞地以来，据估计已有超过36,280人在加沙死亡。据以色列统计，哈马斯的攻击导致大约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损毁的建筑废墟中行走，位于贝特拉西亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，一名巴勒斯坦人在加沙地带北部贝特拉西亚的人行道上穿过在以色列军事进攻中被破坏的建筑废墟。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台因交易员追求更高回报而繁荣</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币来提供奖励，这一复杂机制被分析师警告为用户和加密货币市场带来了潜在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的“再质押”（re-staking）的飞速普及，标志着在加密货币市场中冒险行为的最新迹象，随着价格的攀升和交易者寻求收益，市场情绪高涨。比特币，作为市值最大的加密货币，接近历史高点，而以太币，位居第二，今年的涨幅已超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押繁荣的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于二月从美国风险投资公司Andreessen Horowitz（A16Z）的加密货币部门获得1亿美元融资，吸引了价值188亿美元的加密货币至其平台，相较于六个月前不足4亿美元的数据，增长迅猛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Founder Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，EigenLayer创立再质押旨在扩展长期存在的加密货币质押实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链本质上是一种数据库，涉及网络中多台计算机共同验证和确认加密货币的归属。为此，持有以太币等加密代币的持有人允许他们的资产作为验证过程的一部分被锁定。在参与质押期间，持有人暂时失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们可以赚取收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，代表已质押的加密货币。再质押使拥有者能够用这些新代币再次参与不同的基于区块链的程序和应用，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为该实践尚处于起步阶段，了解尚浅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果代表再质押加密货币的新代币被用作加密货币借贷市场上庞大的抵押品，可能会出现以少量底层资产为基础的无尽借贷循环。他们称，如果所有人都试图同时退出，这可能会使更广泛的加密货币市场陷入不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何涉及多重抵押品的情况都不理想，它引入了原本不存在的新风险因素，”加密货币数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者而言，再质押的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上质押的回报率通常在3%-5%之间，但分析师指出，再质押可能导致更高的回报，因为投资者可以同时赚取多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）领域近期的进展，该领域中，加密货币持有者投资于实验性计划，希望在无需出售其资产的情况下产生巨额回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台至今尚未直接向用户支付质押奖励，因为实现该机制的开发尚未完成。用户加入平台，期望未来能获得奖励，或是称为“空投”的其他赠品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向使用其平台的用户分发了自家新创的代币。用户预期这款名为“EIGEN”的代币未来可能具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kaiko的Morgan McCarthy称，再质押平台的增长部分源自用户对这些空投的追求，他称之为极为投机的行为，即所谓的“免费金钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这十分危险，”美国加密货币交易所Coinbase的研究主管David Duong表示。Coinbase提供质押服务，但不涉及再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们现在预先进行质押，期望得到某种奖励，但具体是什么，他们并不清楚，”Duong指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sreeram Kannan，曾为西雅图华盛顿大学助理教授和印度首颗学生设计的微卫星发射团队成员，于去年创立了EigenLayer。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自己定义为验证服务的市场，连接寻求质押的投资者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新涌现的再质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上进行再质押，并生成新代币来代表这些再次质押的资产。这些代币可在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，该平台旨在让使用者选择在何处质押其代币，并帮助新兴区块链服务发展壮大，而非鼓励过度依赖由加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些平台没有正式的合作关系…这是一个正在兴起的现象，”他解释道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong在一份报告中指出，再质押可能伴随“隐藏的风险”——如果再质押的代币用于加密货币借贷，市场低迷时期可能存在强制清算与更高波动性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘加剧了高风险借贷引发的问题，因为崩盘之后，作为抵押品的加密代币迅速贬值，以Terra和Luna代币崩溃为显著案例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"再质押本身并非风险所在，而是借贷协议方面存在风险。借贷协议在定价上存在错误，"他提到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对再质押并未过分担忧，指出相对全球加密货币行业的2.5万亿美元净资产，再质押协议中的资金量微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管机构长期以来对加密货币界损失蔓延至更广泛的金融市场表示关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未发现再质押问题对传统金融市场存在有意义的传染风险，”标普全球评级数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币世界正与主流金融日益紧密相连，机构投资者也开始涉足再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行加密货币部门Zodia Custody观察到机构投资者对质押展现出显著兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，由于难以追踪资产流向和奖励分配，再质押被认为过于激进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;野村控股的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对其部分资产进行了再质押，Kelp DAO在四月的博客文章中透露。Laser Digital未回应路透社的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户质押了加密资产，并预期“围绕再质押的新生态系统即将浮出水面”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="数字货币比特币的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日在法国巴黎拍摄的一张插图照片中，见到数字货币比特币的象征性表示。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="数字货币以太坊的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日拍摄的插图中，一枚数字货币以太坊的象征性表达被放置在PC主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢因鲍姆压倒性胜利，成为该国首位女总统。</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>