<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 14:52:47 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿死于监狱袭击</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于周五在魁北克省一所最高安全级别监狱内受到另一囚犯袭击后去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿于2007年被定罪，在不列颠哥伦比亚省的猪场屠杀毒品使用者和卖淫女，并剁碎她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六名被害女性的部分遗体在温哥华市郊的一处破败房产中被发现。此后，政府公诉人因他被判终身监禁而撤回了对其20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在本月19日在魁北克监狱受到袭击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对该不列颠哥伦比亚省及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”该服务部门在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中包括从2002年初到2014年间温哥华市贫民区东端街区失踪的60多名女性。据温哥华太阳报报道，受害者的遗体或DNA在皮克顿位于温哥华市东部25公里外的普尔夸特劳姆的猪场中被发现，其中许多被害者是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架几小时后被下架。据当时温哥华太阳报报道，在这本书中，连环杀手声称自己无罪，被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商请求亚马逊删除该书并为受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新西敏市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿于未标明日期的电视照片中出现在其普尔夸特劳姆住所。路透社/Global TV/ 文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而受到严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在总统非洲民族大会（ANC）党在选举中遭遇自种族隔离结束以来最差的结果后，其领导力将大幅受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，相比2019年上次选举时获得的57.5%大幅下降，这是ANC在30年来首次未能赢得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举结果意味着前纳尔逊·曼德拉的解放运动组织将不得不与一个或多个较小政党协商组成联盟或其他形式的合作，以继续治理国家。这可能需要它在政策上作出妥协或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转为企业家的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职压力，但ANC内部一位高层官员支持他留任，并且分析家指出，尚未出现明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个明确能够接替拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学政治学教授安东尼·伯勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治领导人中最受欢迎的，而ANC内部的派系斗争可能会使其反对者的动员复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，但他的发言人表示，他将在周日发表声明，届时将公布正式的初步结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因2022年一份调查报告指出他在游戏农场中的一笔现金可能涉及不当行为而悬而未决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认了这一丑闻，被称作“农门”事件，并在那年晚些时候赢得了新的五年ANC领导人任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC有史以来最大的挑战，因为选民对高失业率、犯罪和令人窒息的停电等问题极为不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺重塑政党形象并振兴经济，他的前任因九年的丑闻、腐败和经济衰退而备受诟病，此人名为雅各布·祖马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，当他于2018年就任国家元首时，最初的热情很快便消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济仍处于停滞状态，而最高级ANC官员仍置身于各种丑闻之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于他的死敌祖马，他支持了新政党uMkhonto we Sizwe，并超越了预期，大幅削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡克瓦扎兰-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经将拉马福萨和ANC置于死地。他深知他们在克瓦扎兰-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“在选举中失败，一切如常是不可能的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上表现出模棱两可的态度而受到批评，这与他作为工会领袖在20世纪80年代所展现的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他寻求共识的能力以及他在推动南非成为所谓的“全球南方”代言人的角色，后者指的是低收入和中等收入国家的群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁公平分配新冠疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的灭绝案指控，导致法官本月裁定以色列必须暂停对加沙城拉法的军事攻势。以色列强烈否认这些指控，并继续推进对拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC取得的成功，但批评者表示，他没有为南非最大的挑战提出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，但根据收集到的史料，当他呼吁支持者聚集在索韦托足球场时，许多支持者在演讲未结束前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;索韦托，2024年5月29日。路透社/欧帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中悄然加剧乌克兰冲突介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登解除乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国武器的限制，这是一个小但重要的步骤，有助于缓解乌东战役中的局势，并可能减缓俄罗斯针对哈科伊夫区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰用美方提供的武器打击俄领土上的目标太冒险。乌方此举可能引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规则与美国针对基辅供应更高级武器的多项禁令相符合，这些禁令此后已陆续解除，包括先进的F-16战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员指出，最新解除的禁令仅适用于哈科伊夫地区的一线战斗。美国官员表示，这一决定允许基辅方面使用美方提供的武器反击俄罗斯军队的攻击或准备发动攻击，这些攻击来自跨境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这一决定允许在前线使用BMP-2M轮式自行火箭炮发射制导多管火箭系统(GMLRS)导弹或其他武器打击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈科伊夫地区站稳脚跟前，迫使他们后退。”乌克兰国家安全发展战略研究所的研究员尼古拉·贝列耶斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官菲利普·英格拉姆表示， Biden 的决定将减轻基辅从顿巴斯关键战场调集兵力的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将处于被动地位，不得不重新考虑他们在哈科伊夫地区使用的进攻战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Biden 的决策过程早在几周前就开始了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据匿名美国官员透露，乌克兰在5月13日与白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗举行安全视频会议时，要求允许其在哈科伊夫地区跨境使用美国武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗于5月15日形成了放宽限制的建议，苏利文随后将该建议呈交给拜登。美国官员表示，拜登同意乌克兰应能在俄境内安全反击俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日的路透社采访中公开呼吁合作伙伴采取这一点，但他当时表示：“目前，还没有任何积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚研究员罗布·莱认为，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内发动袭击的规定，作为其从哈科伊夫地区发动攻击的安全避风港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈科伊夫是乌克兰第二大城市，距边界仅19英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯的火炮可以直接跨越边界部署。它的防空系统、电子战装备和指挥控制设施也可以放在那里，”莱说。“或许有一定的安全空间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，莱和其他专家认为，这一决策本身短期内可能不会显著改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个决定不会大幅改变前线的推进。但它将使俄罗斯难以继续进行跨境袭击行动。”莱说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯没有足够的兵力发动对哈科伊夫的大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗能力来威胁哈科伊夫。要这样做，它必须将其在东部战场的部队空置。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器射向俄罗斯境内，并于周二再次提到爆发核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌方似乎已准备好在未来几周和几个月内扩大其使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯在战场占据优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策改变不到一天，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，希望获得美国批准打击俄罗斯境内目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现为战略与国际研究中心华盛顿智库成员的马克·坎钦说道：“这并不是政策的激进转变。但它是一个步伐。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰和行政部门官员将要求迈出下一步：袭击更广泛的对象——也许不是直接威胁哈科伊夫的目标，而是在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五的布拉格讲话中拒绝具体说明拜登政府是否可以扩大其政策，允许对俄罗斯其他地区发动攻击，但他没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续采取我们一直在做的事情，即必要时调整和适应。”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击哈科伊夫以外地区的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;乌克兰哈科伊夫市外马拉达涅利夫卡村，俄罗斯导弹袭击严重损毁了儿童和青年体育骑术学校的现场，2024年5月30日。路透社/瓦伦丁·奥吉林科/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国油井运营商正坚守减少加大产量支出的承诺，这将使全球最大石油生产国在今年的增长速度放缓，从而可能减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，美国已经成为非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的主要力量，这得益于页岩革命以及技术创新和生产效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增加，日产量突破1293万桶，远超2023年初政府预计的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为应对美国和其他非OPEC产油国产量增加的一部分，石油输出国组织及其盟友（OPEC+）去年深化了减产措施。总减产额度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在探讨一项复杂的协议，计划将这些减产措施延长至2025年，三位知情人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周日，OPEC+将开会讨论供应政策，美国生产量的持续增加继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但这些增长带来的威胁相比2023年已经有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国将在今年增加约27万桶/日的原油供应。这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日大致相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将进一步增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，它们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+集团以外石油生产商的供应增长约100万桶/日。该组织在5月的月度石油市场报告中称，这表明OPEC+原油的需求量将在2024年较2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国整体原油产量今年迄今变化不大。4月的产量约为1313万桶/日，较去年12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，尽管油价徘徊在每桶80美元附近，美国生产商今年不太可能再次惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和谨慎的态度。”合约钻井运营商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量几乎没有上升，考虑到当前的价格水平，这一点确实令人吃惊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，延迟对钻机进行升级，以与钻探增长放缓保持一致。该公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baker Hughes的数据表明，美国石油钻机数量已从去年同期的568台下降至今年4月的496台，降幅达13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有在几年内每年增长100万桶/日的能力，但目前没有意愿以那样的速度增长。”S&amp;amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodities Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市美国生产商的投资回报压力迫使他们限制在扩张方面的支出。在页岩油领域不受约束的支出导致2010年代的快速增长，但带来了有限的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期产量增加部分得益于私人生产商，其中有些因兼并浪潮正被整合到行业中。他们通过钻更长的井并在一个时间段内从更多的井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近有整合浪潮，我预计油价将持续上涨，并将在持续提高钻井和完井效率的同时支持美国原油产量适度增长。”Texas Standard Oil的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（SLB.N），预测今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，策略发生了转变，重点更加强调资本控制，因此产生了不同的反应。”UBS银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长自愿削减措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家，《美国能源信息署》预计今年将引领石油和石油液体产量的增长。3月时，该机构表示，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已学会应对美国石油产量的增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Permian盆地奥ision石油公司拥有的区块的控制室可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从Permian盆地奥ision石油公司拥有的区块的控制室可以看到，美国德克萨斯州芒克，2018年8月22日 REUTERS/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对一组摄像机，传达了一个既适合他的法律斗争也适合政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐藏支付给成人电影明星的封口费而有罪的34项相关指控之后的一天，共和党总统候选人抨击了一长串对手和不满情绪，言语愤怒且连贯性差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔尚·门迪梅斯为“奸商”和“魔鬼”。他描述了民主党总统候选人乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”。他还猛烈批评了为他做证的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称有非法移民涌入的他曾经的竞选口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者捐款支持他的竞选活动，将他面前的挑战视为比个人更大的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管其他竞选演讲中常常点缀着幽默，但在新闻发布会上，这一演讲大部分都是阴郁的。特朗普仅持有不到一页的小纸片，新闻发布会结束后，他没有回答问题，迅速地倚着儿子埃里克·特朗普离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在未受摄像机镜头捕捉的情况下，通过募款请求和社交媒体，前总统的盟友们纷纷抨击司法制度和任何暗示特朗普犯有罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两个主要候选人彼此视为对国家安全的威胁的竞选中，拜登团队抓住了特朗普的言论，认为这是他不适合担任总统的又一证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比德·泰勒，拜登竞选团队的通讯主管，在一份声明中直言不讳地说：“美国刚刚见证了，一个混乱、绝望且失败的唐纳德·特朗普在自己个人的不满中自说自话，并撒谎扭曲美国的司法制度，观看的人都能得出一个明显的结论：这个人不适合成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——其中大多数认为纽约的判决是正义的歪曲——周四向他的竞选账户捐赠了3480万美元，特朗普团队如是报道。这一单一捐赠日的数字创下了共和党数字募款平台WinRed的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管竞选资金总额落后于拜登，但竞选团队希冀保持这一捐款速度。他们发起了一系列令人不安的募款信息，传送给支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条信息道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条信息在特朗普的新闻发布会之后高声宣告：“我永不投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统一边，称审判有瑕疵，指控原本不应该提出，陪审团在人口多数为民主党人的纽约曼哈顿被污染，且法官偏见——这些当地官员予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党官员和组织的谴责不够迅速或强烈时，特朗普盟友和竞选助手便对其进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副手克里斯·拉奇维塔对参加社交媒体平台X发布的表示尊重陪审团判决的全国大学生共和族组织发布狠话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，人人有之……”拉奇维塔在网络上传言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对前任民主党籍州长、现任马里兰州参议员竞选人的劳里·霍根，这位竞选人在宣布陪审团判决之前警告美国公民，称“不要用更多的派系争吵将这已经焦灼的日子浇上更多的汽油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选活动。”拉奇维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个摇摆州的共和党选民进行的采访中，几名受访者表示，特朗普被定罪后让他们在11月的选票上重新审查对他的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的离弃可能对他不利，尤其是在重头戏拜登竞选的情况下，特朗普已在多个摇摆州处于微弱优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，接受采访时的大多数共和党人听起来与特朗普一样，将审判称为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是为了政治，为了伤害他并尽可能多地使他远离竞选活动，”来自佐治亚州玛丽塔市、62岁的退休警官斯科特·克利安说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样做，他们就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
        纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;
        美国纽约市，2024年5月31日。路透社/布莱恩·麦克德米德/文件图片
        &lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，以交换释放人质，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候让这场战争结束，开始新的和平生活了。”拜登总统在菲德尔年度选举压力下，针对加沙冲突发出了这一呼吁，目前这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他方调解的加沙冲突停火谈判已多次停滞，双方互相指责对方阻碍谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列多次侵入雷斐特，并受到国内和国际对加沙死亡人员和持续人质被俘的压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判人员在拜登公布停火计划后，提出了加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在唐纳德·特朗普因34项重罪被判有罪之后，这一提议提出的时间点也凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登推出的这一新计划分为三个阶段，并打破了之前的提议模式，因为停火将持续到所有三个阶段谈判完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列武装力量将从加沙平民区撤出，数百名巴勒斯坦囚犯将与包括老年人和女性的人质进行交换。巴勒斯坦平民，包括北部加沙居民，将返回加沙，每日将有600辆卡车运送人道主义援助物资，拜登表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续。”总统表示，这是一个新发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议由卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁那些在以色列支持持续战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人将不同意这项计划，他们将要求战争无限期地继续。其中一些人甚至在政府联盟中。他们已经表明他们想占领加沙，他们还想长期战斗，人质对他们来说并不是优先事项，”拜登说。“尽管收到任何压力，我都建议以色列领导层支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名有终身承诺的以色列人，我是有史以来唯一一个在以色列战争期间访问以色列的美国总统，我刚刚派遣美国部队直接防守以色列免受伊朗攻击，我希望你们退一步，想想如果错过这个时刻会怎样，”他补充道。“我们不能错过这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位高级美国官员在接受采访时透露，以色列能够提出新的提案，因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了一份通往危机结束的道路图。它是一份详尽的四页半协议，已经进行过仔细的谈判，”这位官员说。“现在摆在桌面上的是达成协议的关键阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演说具有戏剧性，并认为此举是试图直接向以色列民众发出呼吁。最大的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演说。这位以色列审查员此前已禁止刊登该提议细节，锚点丹尼·卡什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位历史和公共事务教授杰里米·苏里表示，与之前的提议相比，这项提议的成功可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大伤害，哈马斯在未来能够发动任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性并非微不足道，但已比以前低了很多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众感知“转向反对”以色列，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束冲突，并考虑到拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统真正站在某件事背后时，他可以创造很多激励机制，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议提议，交换包括病、老、伤的人质在内，以换取六周停火，这六周停火可以延长，以允许更多的援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提议在本月早些时候未能成形，因为以色列拒绝了哈马斯要求在谈判中结束战争的提议，并加强了对加沙南部雷斐特市的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告诉调解者，由于以色列持续攻击，不应参与更多谈判，但如果以色列停止战争，它准备达成一项包括人质和囚犯交换的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员在接受采访时透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五会见拥有在加沙被哈马斯扣留公民的17个国家的外交官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5月13日周日，以色列对雷斐特的一次空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但未达到美国的红线，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个战争中，巴勒斯坦人民遭受了无尽的苦难，”拜登周五说。“本周早些时候，我们看到了雷斐特被以色列打击，针对哈马斯的致命火灾中的可怕画面……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日对以色列南部的哈马斯袭击以来，加沙已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人在雷斐特北部加沙地带受损建筑的废墟中行走，该地区6月12日遭以色列军事进攻。路透社/马哈茂德·艾萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地抗击流行病的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在过去两年中就一项协议进行了谈判，该协议可在流行病发生前后提高国际合作，因为承认在新冠疫情期间失败了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但在疫苗共享和准备等问题上，富裕国家与较贫穷国家之间存在较大分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了更新现有法律约束性卫生法规的平行协议，称为《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个名为“大流行紧急状态”的新类别，用于应对最显著且全球威胁最大的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定体现了成员国家共同保护自身民众和世界民众免受公共卫生紧急事件和未来大流行病共享风险的意愿。”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们正采取步骤追究各国责任，并强化措施以阻止疫情在威胁到美国及国家安全之前升级。”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的改变旨在提高各国防御新病原体的能力，世卫组织数据显示，新冠疫情期间超过700万人因此丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织文件照片：日内瓦总部附近的世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）的标志。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>黎巴嫩的Berri再次在停火协议中扮演关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里重演了他在美国与 Hezbollah 之间的调解人角色，美国试图通过与 Hezbollah 协商以结束与以色列的战争。凭借数十年的经验，伯里在促成 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;停火协议&lt;/a&gt; 中发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这段经历进一步凸显了这位86岁老者的影响力，在他所在的什叶派穆斯林社区中，这位议会领导人拥有深远的影响。自从以色列在九月杀死了由伊朗支持的 Hezbollah 领导人哈桑·纳斯里拉（Sayyed Hassan Nasrallah），伯里被视为稳定力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一次电视演讲中，伯里向黎巴嫩人民表示：“我们正在关闭黎巴嫩历史上最危险的时刻，恳请大家为了黎巴嫩的团结而努力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战期间，作为什叶派阿马尔运动的领导人而崭露头角。自1992年以来，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派秩序中什叶派地位最高的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hezbollah的新领导人在纳伊姆·夸萨姆（Sheikh Naim Qassem）也认可伯里作为调解人的角色，称他为“我们的大哥哥”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次访问贝鲁特，与伯里会面，试图促成停火，这些停火与加沙战争同时发生，并于九月急剧升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这重演了伯里在2006年帮助结束Hezbollah与以色列之间战事的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，由于黎巴嫩尚未选出总统，内阁仅部分拥有授权，而且很难访问Hezbollah，因此他的作用变得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你们现在来到黎巴嫩，他是唯一值得见的人。他是国家。”一位驻贝鲁特的外交官说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在1985年，通过帮助谈判释放被什叶派激进分子劫持的美国航空公司机组人员，伯里在当地引起了全球关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，他在内战后的选举中成为议长，与哈桑·纳斯里拉一道领导什叶派，这一组合后来主导了什叶派的政治代表和许多国家机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位常驻伯里的外交官表示：“他是Hezbollah可以信任的合作伙伴，这使他非常重要，但也有一个明显的界限，无论是由于Hezbollah还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿马尔运动势力控制的地区，包括Tyre市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂，父亲是来自提布宁的移民商人，他在黎巴嫩长大，并在大学时就活跃于政界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经被边缘化的什叶派社区中许多人赞扬伯里，他帮助改善了在这宗派制度中特权偏向于希腊正教徒和逊尼派穆斯林的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为律师训练有素的伯里，接替了阿马尔运动创始人穆萨·萨达维在旅行至利比亚后失踪后的领导权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔运动的军事崛起，阿马尔运动与内战中的几乎所有主要政党进行了对抗，后来成为了Hezbollah的盟友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者大批加入政府机构和安全机关，似乎与Hezbollah的政治轨迹保持一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，一封美国大使馆的电报质疑他对于Hezbollah的真实看法，2010年发布后，伯里予以否认，表示哈桑·纳斯里拉“就像我自己”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，伯里的阿马尔战士在以色列开始对加沙的进攻时，与Hezbollah一道发射火箭导弹，作为对哈马斯10月7日袭击以色列南部的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止以色列和黎巴嫩边境交火，并说服Hezbollah撤退至里特尼河以北的前线以北30公里区域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“为了将里特尼河南移至边界比迫使Hezbollah撤退到里特尼河以北更容易。”这得到了一位接近伯里的消息人士的证实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，伯里的反对者们也批评他是那个将黎巴嫩引向2019年经济崩溃的宗派精英之一，当时由于数十年的国家腐败，金融系统崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议以选出总统，导致政府最高基督教职位空缺两年多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个外交桥梁，伯里在Hezbollah政治对手眼中引起了不满，如基督教的黎巴嫩力量，后者表示谈判必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼合影" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·拉里贾尼（未图）在贝鲁特会面，2024年11月15日。路透社/塔伊尔·阿勒-苏达尼/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像悬挂于建筑物上，在贝鲁特示威活动期间庆祝阿马尔运动创始人穆萨·萨达维失踪45周年”” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;庆祝阿马尔运动创始人穆萨·萨达维失踪45周年，黎巴嫩议会议长纳比勒·伯里的画像悬挂于建筑物上，在贝鲁特，2023年8月31日。路透社/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密币“重新质押”平台蓬勃发展，交易者追寻求更大回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新的平台，投资者为锁定其代币以获得回报而提供了这类奖励，这在分析师看来存在风险，可能影响用户和加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”流行反映了加密货币市场的新一轮风险偏好，随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场正陷入风险。以比特币为首的加密货币接近历史最高水平，以太币则在今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是西雅图初创企业EigenLayer。该公司于2月从美国风险投资基金安德森·霍洛维茨的加密部门筹集了1亿美元，吸引了其平台上1880亿美元的加密货币，较六个月前增加了几十亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司创新了重质押，目的是扩展一种传统的加密货币行为——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币持有者如以太币的持有者允许其资产被锁定，作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间失去即时访问这些资产的权限，但可获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台也会向用户发放新创建的加密货币来象征他们所质押的加密货币。重质押让用户可以将这些新代币再次质押到基于区块链的不同程序和应用程序中，以期待更大的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重质押的风险程度褒贬不一，部分内行人认为它尚处于初期阶段，风险尚不明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，担心如果新代币作为重质押加密货币的抵押品用于加密货币广阔的借贷市场中，可能会造成一系列基于少数基础资产的借贷循环。他们认为如果每个人都试图同时退出，这将导致更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当任何东西作为抵押品再次用于抵押品时，这并不是理想的选择，它引入了一种新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于其收益率：以太坊区块链上的质押回报通常在3%至5%之间，但分析师说，重质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多笔收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域中的最新发展，加密货币持有者在此投资实验性计划以在不售出资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户加入该平台是出于对未来奖励或被称为空投的奖励的预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前EigenLayer向平台使用者发放其自身新创建的代币。用户希望这个代币EIGEN在未来有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，这被称作“真的真的投机，这种免费钱的事物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险。”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong表示，该公司提供质押服务但不提供重质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预设有这种期待，他们将获得某种奖励，但不知道是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，也是印度第一个由学生设计的微卫星团队的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer描述自身为验证服务的市场，将感兴趣的人士与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台已涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户在EigenLayer进行重质押，并生成新代币象征重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系......这是新兴的现象。”Kannan表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong认为重质押可能带有“隐藏风险”——如果重质押的代币被用于加密货币借贷，在市场低迷时期可能会导致强制清算和更大的波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷问题，随着代币作为抵押的加密货币的价值在Terra和Luna崩盘后迅速下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险隔离开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押的风险不在于此，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的现金相对于全球2.5万亿美元的净加密资产规模来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密世界的损失会对更广泛的金融市场造成溢出效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并未看到重质押问题对传统金融市场造成实质性风险的证据。”标普全球评级数字资产分析师Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融相关联，重质押吸引了机构投资者的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了显著的机构质押兴趣，但认为重质押超过了其证明资金去向和分配奖励的“纸面记录”能力，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作对部分资金进行重质押，Kelp DAO在4月份的一篇博文中表示。Laser Digital未对路透社的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密的瑞士银行Sygnum表示其为客户质押加密资产，并预期“一个围绕重质押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示了比特币的图像。这是一张2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插图照片。路透社/比约特·特西尔/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太币的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示意图展示了以太币的图像，被放置在PC主板上。这是一张2023年6月16日拍摄的插图。路透社/达多·鲁维奇/插图//文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·希埃姆鲍姆在大胜中当选墨西哥首位女性总统，传承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目，后者在民众中的支持率帮助促成了她的当选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希埃姆鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，据墨西哥选举委员会的初步快速计票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票，这将创下墨西哥民主历史上的最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还在旗下两院有望获得超过三分之二的超级多数，这将使该联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔维兹&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;在初步计票结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认了失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次成为墨西哥共和国首位女性总统，”希埃姆鲍姆与其支持者庆祝时说道，现场响起“总统，总统”的欢呼声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃姆鲍姆的胜利对墨西哥是一个重大进步，这个国家以阳刚文化著称，罗马天主教人口世界第二，历史上曾坚持更加传统的生活方式和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃姆鲍姆是美国、墨西哥或加拿大的首位女性在一般选举中胜出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直无法想象有一天我会投票给女性，”支持希埃姆鲍姆的墨西哥第三小州特拉斯卡拉的一名87岁支持者埃德尔米拉·蒙蒂尔说道，“以前我们甚至没有投票权，即使投票有时也是受丈夫指使。感谢上帝，情况发生了变化，我得以见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃姆鲍姆面临着复杂的仕途，她必须在提高普通民众福利政策的同时，应对巨额预算赤字和缓慢的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初选结果宣布后，她对支持者表示，她的政府将秉持财政审慎原则，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举中发生了严重的安全问题，她承诺改进安全状况，但并未提供具体的细节。这次选举被认为是墨西哥现代史上最暴力的一次，已有38名候选人被暗杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师认为，有组织的犯罪团体在奥夫拉多尔任内扩大了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还发生了两人在普埃布拉州的投票站点遇害事件。奥夫拉多尔任期内，被杀人数超过18.5万，是墨西哥现代历史上其他任期内最多的，尽管谋杀率正在逐渐下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高治安和减少有罪不罚方面进行重大投资，否则希埃姆鲍姆可能难以取得显著的进展。”拉丁美洲政治风险独立分析师纳特·帕里什·弗兰内里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还在墨西哥市市长选举中获胜，这是该国最重要的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国就巨大的移民流动及安全合作进行艰难谈判，特别是在美国海洛因成瘾疫情肆虐的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国大选特朗普胜出，这些谈判将会更加困难。特朗普承诺对所有中国制造于墨西哥的汽车课征100%的关税，并且要动员特种部队打击贩毒组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商重新选址，这是将生产链更接近主要市场的趋势的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃姆鲍姆还需要解决佩梅克斯的问题，这是一家州立石油巨头，其产量已连续二十年下降，且负债严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是有无底洞一般的公帑源源不断投入，而这家公司永远无法盈利，”高盛拉丁美洲首席经济学家阿尔伯特·拉莫斯说，“他们不得不重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少贫困，监督货币增强和低失业率——这些成就使他极受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希埃姆鲍姆承诺扩展福利项目，但今年墨西哥预计会出现巨额财政赤字，且预计到2025年，中央银行预期国内生产总值增长率仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将这次选举视为对其政治议程的全民公决，希望将希埃姆鲍姆塑造成奥夫拉多尔的傀儡。尽管希埃姆鲍姆承诺继续许多旨在帮助墨西哥最贫困人口的政策，但仍然遭到反对党指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，希埃姆鲍姆感谢奥夫拉多尔“一位使我们的国家变得更好的独特人物”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维瑞·里奥斯认为，这种怀疑更多源于性别因素。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以想象人们不相信她将做出自己的决定，我认为这很大程度上源于她是女性的事实，”她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希埃姆鲍姆当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 克莱奥达·希埃姆鲍姆，执政MORENA党的总统候选人，赢得选举后在墨西哥城的反应。2024年6月3日，路透社/拉奎尔·昆哈
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="希埃姆鲍姆当选墨西哥总统" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 克莱奥达·希埃姆鲍姆，执政MORENA党的总统候选人，在获得选举胜利后向支持者挥手致意，地点在墨西哥城，2024年6月3日，路透社/拉奎尔·昆哈
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 墨西哥城市中心广场，我在选举获胜后，在墨西哥城，2024年6月2日，路透社/马海尔·埃莉佩
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 墨西哥城，2024年6月2日，路透社/迭戈·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 反对党总统候选人索希特尔·加尔维兹在选举日后的反应，地点在墨西哥城，2024年6月2日，路透社/凯特扎莉·尼茨-哈
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 投票站关闭，地点在瓜斯科塔兰镇，墨西哥，2024年6月2日，路透社/何塞·路易斯·普拉塔
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 选民在选举日投票，地点在维拉克鲁斯，2024年6月2日，路透社/亚赫里·塞巴勒斯
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 2024年6月2日，金坦坦，路透社/加布里埃拉·萨班斯
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 选民在投票站外展示染指，地点在墨西哥城，2024年6月2日，路透社/亚历山德罗·梅涅奇尼
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 反对党总统候选人索希特尔·加尔维兹在选举日后的私人照片，地点在墨西哥城，2024年6月2日，路透社/路易斯·科尔特斯
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 投票站工作人员在选举日前装设投票站，地点在恰腊瓦纳镇，墨西哥，2024年6月2日，路透社/何塞·路易斯·普拉塔
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 往拉马吉奇镇的投票站走去，地点在奇瓦瓦州，2024年6月2日，路透社/何塞·路易斯·古斯塔尼斯
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 游客在坐落在墨西哥城贝尼托·路易斯·阿尔扎尔国际机场的投票站投票，2024年6月2日，路透社/亨利·罗梅罗
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 选民在圣安德烈斯·拉拉林扎尔投票站投票，2024年6月2日，路透社/雅各布·加西亚
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 克莱奥达·希埃姆鲍姆，墨西哥城，2024年6月2日，路透社/拉奎尔·昆哈
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 墨西哥城，2024年6月2日，路透社/亚历山德罗·梅涅奇尼
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 圣胡安·恰马卢，2024年6月2日，路透社/加布里埃拉·萨班斯
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 人们走在前往投票站的路途中，地点在科马丘恩，2024年6月2日，路透社/伊万·亚里斯
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔与其妻子贝特丽斯·格里斯·穆勒在前往投票站投票，地点在墨西哥城，2024年6月2日，路透社/亨利·罗梅罗
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 支持墨西哥反对党总统候选人索希特尔·加尔维兹的人士举着标语，在选民等待投票站开启之际，地点在墨西哥城，2024年6月2日，路透社/路易斯·科尔特斯
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/QU76I5RVAH1QIGYUP5W4L44YK4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 墨西哥城内准备大选，2024年6月2日，路透社/迭戈·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 墨西哥城内选民们准备投票，2024年6月2日，路透社/路易斯·科尔特斯
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/AGEH26I5M5BCLK7O4KACC5D2KQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 政府宣布禁止出售酒精之际，一家商店的冷却机被塑料覆盖，2024年6月1日，路透社/迭戈·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 墨西哥城，2024年5月31日，路透社/迭戈·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 墨西哥城选民们在大选前的市民区走动，2024年5月31日，路透社/迭戈·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥城大选准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpubicing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt; 
 政府宣布禁止出售酒精的禁令后，商店冷却机被塑料覆盖，2024年6月1日，墨西哥城，路透社/迭戈·贝塞里尔
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>