<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2024 14:43:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱袭狱事件后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;经过本月早些时候因受另一囚犯攻击而在最高安全级别监狱中服刑的加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大臭名昭著的大规模谋杀犯之一，皮克顿于2007年被裁定在不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的养猪场杀害毒瘾者和卖淫妇女，并肢解她们的遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被裁定杀害了在其位于温哥华附近的破旧财产中发现的部分遗体的六名女性。在判处其终身监禁后，政府检方于2007年放弃了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大监狱矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后于魁北克监狱去世。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”该服务在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有60多名女性，她们在超过十年的时间里一直从温哥华市中心东侧的贫困、毒品泛滥的唐人街地区消失，直到2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的养猪场——位于温哥华市中心以东约25公里的波特科克兰——发现了33名受害者的遗骸或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，一本声称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上线后数小时内就被下架。据《温哥华太阳报》报道，书中的连环杀手声称自己无罪，并被警方栽赃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求从亚马逊下架此书，并向受害人家属道歉。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在波特科克兰家中的档案电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align:center;"&gt;
            &lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的此无日期档案电视照片显示了他的波特科克兰住所。图片来源：路透社/全球电视/档案照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因 ANC 选举表现下滑而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非非洲国民大会（ANC）党历史上最差的选举结果之后，其地位将严重受挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三选举的近71%的投票站结果显示，ANC的得票率低于42%，相比2019年上次选举时的57.5%，降幅明显，这是自废除种族隔离政策以来首次未能赢得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他一个或多个较小的政党达成联盟协议或其他形式的合作协议来执政南非。这可能要求其做出政策妥协或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为前工会领导人转变为政治家的西里尔·拉马福萨，预计将面临反对党派和其内部批评者的辞职要求，但ANC的一位高层官员支持他留任，分析家认为未出现明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“没有一个明显的统一候选人能够接替拉马福萨的职务。”开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒说道，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一项三月份进行的认可度调查显示，拉马福萨在所有主要政界人士中的认可度最高，在ANC内部出现派系斗争的情况下，针对他的联合行动可能会变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将在公布最终初步结果的周日发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也因2022年的调查报告受到质疑，该报告指出他可能在其狩猎场家具中藏有一笔现金而违反纪律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨否认了有关“农场门”的不当行为指控，并在同年晚些时候赢得了ANC领袖的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最为严峻的考验，因为选民对于失业率高企、犯罪率以及电力供应中断等问题的不满情绪日益强烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领袖时，承诺将重塑该政党形象并重振经济，这之前经历了九年的丑闻、腐败和经济衰退，这一切在他的前任雅各布·祖马任期内发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在他担任国家元首的最初一段时期，即2018年初的短暂兴奋之后，局面迅速冷却。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多以来，经济停滞不前，关于ANC高层官员的丑闻仍在蔓延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自他的劲敌祖马，他曾支持新党“姆金托韦斯”（uMkhonto we Sizwe），该党出人意料地取得了好成绩，大大削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“雅各布·祖马掐死了拉马福萨和ANC。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省是脆弱的，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这标志着拉马福萨计划的结束。你不能在选举失败后还期望一切如常。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因未坚决推进关键改革而受到批评，这与他在上世纪80年代作为工会领袖所表现出的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其支持者对其在建立共识方面的技能和作为“全球南方”代言人所发挥的作用表示赞赏，“全球南方”指的是一群低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最杰出的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的一起灭绝种族案，法官本月裁定，以色列必须停止对加沙城拉法（Rafah）的军事袭击。对此，以色列坚决否认指控并继续在拉法推进军事行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC过去30年的成功，但批评者认为，他对南非面临的最大挑战提出的解决方案甚少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前夕ANC最后一次竞选集会上，他承诺在支持者十万多人面前“做得更好”。然而，很多人在他演讲未完就提前离场。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto，2024年5月29日。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对大流行病的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在大流行病前和期间增强合作，这是在承认新冠疫情期间失败后的成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原定本周达成协议，但在富裕国家和贫穷国家之间关于疫苗共享和准备问题的分歧加剧的情况下，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国达成了一项平行协议，更新现有的法律约束健康规则，即《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个“全球威胁公共卫生危机”的新分类，以应对最重大且最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定展示了各成员国共同的意愿，即保护自己及其世界免受公共卫生紧急情况和未来大流行病的共享风险。”世卫组织总干事特德ros·阿丹诺姆·格布雷耶苏斯在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们正采取措施追究各国责任，并加强措施以在威胁美国公民和我们国家安全之前阻止疫情爆发。”美国卫生与人类服务部部长杰克逊·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球健康规则变更旨在增强对新冠大流行后新病原体的防御，据世卫组织数据，新冠大流行导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世界卫生组织（WHO）标志，照摄于2023年2月2日瑞士日内瓦总部。路透社/迪尼兹·巴利博斯拍摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐深化对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这标志着美国在两年冲突中的进一步介入。专家表示，此举有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标是风险过高的。它担心大规模乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定曾与美国对基辅供应高阶武器的其他限制（如先进的F-16战斗机和远程ATACMS导弹）一同崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从周四开始生效，旨在针对性地支持哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，基辅现在可以使用美国提供的武器反击从跨境地区攻击或准备攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这使得前线的乌克兰士兵可以使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射高精确度的导向多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并有望在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳固扎营之前将其击退，”乌克兰国立战略研究中心研究员Mykola Bielieskov表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官员Philip Ingram表示，拜登的决定将减轻基辅在顿巴斯东部关键战线上的兵力需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于防御地位，并需要重新审视他们在向哈尔科夫地区的攻势中使用的战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，在5月13日的一次安全视频通话中，乌克兰官员向白宫国家安全顾问Jake Sullivan、国防部长Lloyd Austin以及联合参谋长主席C.Q. Brown将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sullivan、Austin和Brown制定了一份放宽限制的建议，Sullivan于5月15日向拜登提出了这项建议。该官员表示，拜登同意乌克兰可以打击在俄罗斯领土上的俄罗斯军队。此后，拜登政府一直在最后确定这项决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日的一次与路透社的采访中公开呼吁其合作伙伴采取类似措施，但他当时表示：“至今为止，还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Foreign Policy Research Institute的Eurasia项目高级研究员Rob Lee称，俄罗斯一直在利用拜登对境内攻击的禁止来将其作为安全区进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以从边境一侧保持其大炮的部署，维持防空系统，电子战和指挥控制中心，”Lee说道。“它可能享受一定程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，Lee和其他专家表示，这一决定本身可能不会迅速改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这次决定不会大幅改变前线推进，但如果这样做的话，将使俄罗斯难以继续执行跨境作战行动，”Lee表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯的兵力不足以对哈尔科夫地区进行大规模推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯缺乏足够的部队以足够强大的战斗能力从东北方向威胁哈尔科夫，”他说。“为了做到这一点，它需要在东部战场赤裸裸的兵力部署。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并在周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰在未来几周和几个月内似乎准备扩展其在俄罗斯境内使用美国武器的能力，特别是在过去一年俄罗斯在战场上赢得优势后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，次日美国总统宣布政策转变后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，他要求获得美国批准，以打击俄罗斯境内的深域目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿研究机构的前防务官员Mark Cancian表示，拜登的决定只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项激进的政策改变，但确实是一个步骤，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将要求下一步：打击更广泛的目标，也许这些目标不直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝说明拜登政府是否可以将政策扩展到允许袭击俄罗斯其他地区，但他并未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场状况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员正在处理俄罗斯导弹袭击重创的儿童及青年体育骑术学校，在哈尔科夫附近的乌克兰村庄Mala Danylivka拍摄。这张照片由REUTERS/Valentyn Ogirenko提供，为文件照片，拍摄于2024年5月30日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含较强的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内的镜头前神情严肃，发表了既适合法律斗争也适合政治竞赛的言论：他准备好战斗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他因伪造文件隐瞒2016年支付给成人电影明星斯托米·戴利的封口费罪名成立34项指控后，这位共和党和总统竞选人一口气罗列了他的敌对者和不满，并怒火中烧、言语随意地发表了讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审其案件的司法官胡安·梅伦丘克为“不正派的”和“恶魔”。他形容对手乔·拜登，即他在11月5日选举中的竞争对手，是“美国历史上最差的总统”。他抨击与其作证的证人、支持弹劾他的国会成员以及他在竞选集会上提及的非法入境移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普请求支持者为他的竞选捐赠，并将他面前的挑战描绘为超越个人的更大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但此次讲话基本都是在阴郁中度过。他在这次新闻发布会上只拿着一张小纸片。最后，他没有回答任何问题，在他儿子埃里克·特朗普的陪伴下迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他远离镜头的地方，通过筹款呼吁和社交媒体，特朗普的盟友们也对其所构成的司法系统和任何怀疑他犯罪的人进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位领跑候选人都将其彼此描述为国家威胁的大选中，拜登竞选团队抓住了特朗普的言论作为证明他不具备就任总统资格的新证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望、失败的唐纳德·特朗普对自己私人的不满进行毁谤，并污蔑美国司法系统，任何观看的人都会得出一个明显结论：这个人无法成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要视纽约裁决无效的特朗普支持者在周四为他的竞选捐赠了3480万美元，这是特朗普团队在WinRed平台上一天的纪录，WinRed是一个处理共和党数字化筹款的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然总筹款额落后于拜登的竞选活动，在周五还是试图保持此前的节奏，向支持者发送了一系列预示不祥的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”另则信息赫然写道，这则信息发送于特朗普宣布后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党政界人士及组织一致支持已卸任的总统，称案件有缺陷，指控从一开始就不存在，曼哈顿陪审团是由民主党人占压倒性的地位，且法官有偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当共和党人不能迅速且强有力地进行谴责时，特朗普的盟友和竞选工作人员开始反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉齐维塔对一个发帖称应尊重陪审团裁决的全国性大学共和组织进行谴责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样，每个人都有说话的自由……”拉齐维塔在社交媒体X上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还批评了前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍金斯，霍金斯在裁定前警告美国人“不要因更多的党派分歧火上浇油”。拉齐维塔也在社交媒体X上回应道：“你结束了你自己的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受宾夕法尼亚州和佐治亚州战场选民采访时，几位受访者表示，特朗普的定罪让他们从11月的选举中重新考虑支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的离散可能会在他与拜登的重新对决中造成损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受采访的共和党人听起来都非常像特朗普自己，称该案件是骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治操作，只是为了伤害他并尽可能多地让他远离竞选演讲，”62岁的现退役警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约一次新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦举行新闻发布会，该发布会发生在因他以伪造商业记录掩盖2016年支付给成人电影女星斯托米·戴莉的封口费而被裁定有罪的民事案件之后，2024年5月31日。路透社/本杰明·麦克德米德/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长&gt;OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续履行节制支出以提高产量的承诺，这将使全球最大原油生产国的2024年产量增长放缓，在此情况下，这可能减轻OPEC+进一步削减供应的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术、效率的突破，成为非OPEC生产商在全球原油供应增长中的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/日，远高于政府于2023年初预测的大约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加大了减产力度，部分是为了补偿美国和其他非OPEC生产商的产量增长。OPEC+的总减产限额为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+正在制定一份复杂协议，该协议将允许这些减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+将于周日开会考虑供应政策时，美国产量的增加将继续推动非OPEC+产量的增长，但相比2023年，这种威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。三者是最重要的预测机构，其预测均低于2022年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日将超过OPEC以外石油生产商的供应增长约100万桶/日。据OPEC五月发布的月度石油市场报告，这意味着2024年OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅110万桶/日，并且OPEC原油需求的变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。四月份，美国原油产量约为1313万桶/日，比去年12月减少了约1.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管油价徘徊在每桶80美元左右，行业内高管和分析师表示，美国石油生产商似乎不太可能像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和有纪律的态度，”合约钻探公司Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃德说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于当前的油价，钻机数量没有更多增长令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的公司计划将资本支出维持不变，暂时推迟升级钻机，以最好地适应较低的钻机增长。公司计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，比去年同期下降了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察表示，预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商在投资者的压力下限制了资本支出的增长，受前十年页岩革命期间无限制支出导致惊人增长但限制了回报的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来比预期更高的产量增长部分得益于私人生产商，他们现在正被一波行业整合浪潮所席卷，通过钻更长的井和开采更多井来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了整合浪潮，我预计当前的油价将有助于支撑美国石油产量适度增长，随着不断改进钻井和完井效率的持续进行而继续得到支撑，”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预计其今年的国际市场收入将超越北美市场。第一季度，其国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最近策略重点的变化带来了不同的反应，”UBS银行分析师贾尼尼奥·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加拿大、巴西和圭亚那预计与美国一起主导今年的原油和液体燃料产量增长，EIA在三月表示，OPEC+今年的石油液体产量预计将减少100万桶/日，而非OPEC成员国的供应将增加约140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国的石油产量增长，”UBS的斯塔诺沃表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="钻井平台的操作楼层从威克附近奥萨斯石油拥有的油田租赁物的控制室可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;钻井平台的操作楼层从威克附近奥萨斯石油拥有的油田租赁物的控制室可见。图片来源：路透社/尼克·奥弗斯科/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出了新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯同意这一新提案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在该结束这场战争，开始战后的日子。”拜登说。这位正面临美国总统选举年压力的民主党总统，要求尽快结束加沙长期冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及多方参与调停的加沙战争中的停火谈判多次停滞，双方均指责对方阻碍了谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列对拉法连续数周的军事行动之后提出的，同时，针对加沙死亡事件以及人质持续被囚禁，以色列国内和国际上对内坦雅hu政府施加了新的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊姆兰·内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在提出加沙停火协议后，将此提议告知拜登。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议还发生在唐纳德·特朗普——民主党总统竞选人的共和党对手，被定罪34项重罪的同一天，凸显了两人之间截然不同的竞选状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前方案相比有所突破，因为停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段长达六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集地区撤出，包括释放年长者和妇女在内的人质将交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，每天有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条件进行谈判。“只要谈判继续，停火将继续进行。”总统说，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登称，已将这项提案转交至哈马斯，他呼吁那些支持无限战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有一些人不会同意这个计划，还有一些人将会呼吁战争继续下去。全球化石甚至还在政府内部。他们明确表示，他们想占领加沙，希望持续战斗多年，人质对他们而言并不重要。然而，我敦促以色列领导层支持这一协议，尽管会面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为我作为美国唯一一个在战争期间访问以色列的总统，作为派美军直接防御以色列的唯一美国总统，我要求你们退一步，思考一下如果我们失去这个机会将发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员告诉媒体称，以色列之所以能够提出新的提议，是因为近期在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在道路上已经明确指向危机的结束。这是一个详尽的四页半协议。”该官员说，“这是一个经过精心谈判的协议。现在摆在桌面上的提议实际上是这一过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列几家媒体将拜登周五的讲话描述为充满戏剧性，并将其解读为直接向以色列公众发声的意图。channel 12频道中断了晚间新闻节目转播拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止发布这笔提议的细节，主播丹尼·丘斯马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶鲁大学宾夕法尼亚州奥斯汀分校的历史与公共事务教授杰里米·苏利认为，与之前的提议相比，这项提议的成功机率更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来能够对以色列发动严重攻击或恐怖袭击的可能性显著降低，但仍无法完全排除。”苏利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;进一步说，全球公众的看法正在转向对以色列不利，这一因素可能会促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很大的激励。”苏利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，之前的一个提议要求释放患病、年迈和受伤的人质，以换取为期六周的停火，以色列同意后停火延长以允许更多人道援助进入加沙区，但最终因以色列拒绝哈马斯要求永久结束战争的条件，以色列对拉法进行袭击，该提议破裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，已告知调停者，因持续的军事行动，哈马斯不准备在谈判中参与更多讨论，但若以色列停止战争，愿意达成包括人质和囚犯交换在内的全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匿名美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将与17名来自在加沙被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，以色列在拉法击杀了45名巴勒斯坦人的空袭引发了国际愤怒，但没有触及美国切断对以色列军事援助的底线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙地区的巴勒斯坦人民饱受战火之苦。”拜登周六表示。“我们看到了本周早些时候拉法大火中的令人震惊的画面，该大火是在针对哈马斯的以色列打击行动中发生的……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，以方自10月7日在南部以色列发动袭击后袭击加沙以来，超过36280人丧生。据以方统计，哈马斯袭击导致约1200人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在受损建筑的废墟中，地点是贝特利哈” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在贝特利哈的受损建筑废墟中，这些废墟是在以色列军事行动期间摧毁的，地点位于加沙北部，2024年6月12日。路透社/马哈茂德·伊萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起 算法交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，投资者需将代币锁定以换取奖励，这引发分析师警告称，这种复杂方案对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押”日益流行表明，随着加密货币价格的上涨和交易者寻找收益，加密市场正面临更高的风险。比特币，最大的加密货币，接近历史最高价，而以太币，第二大加密货币，今年迄今上涨逾60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司今年2月从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨基金的加密货币部门筹集了1亿美元，在短短六个月内吸引了价值188亿美元的加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，重质押是为扩大传统的加密货币staking实践而设计的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机通过验证确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，代币持有者，如以太币持有者，需要将其资产锁定以部分参与验证过程。持有者在参与质押期间会暂时失去对代币的即时访问权限，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;质押平台有时还会向用户发放新创建的加密货币来代表他们已经质押的加密货币。重质押使代币持有者能够将这些新获得的代币再次质押到不同的基于区块链的应用程序和项目中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重质押有多大的风险存在分歧，一些内部人士认为这项实践太初步，还无法确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果重质押加密货币的新代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会因少数基础资产引发无尽的借贷循环。如果所有参与者同时试图退出，这将导致加密市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品用作额外抵押品时，这并不是理想的选择，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益率：在以太坊区块链上进行质押的回报通常在3%至5%之间，但分析师表示，对于重质押，投资者可以同时获得多重收益率，潜在回报更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展，在这个领域中，加密货币持有者投资于实验性的项目，希望在不出售资产的情况下获得可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户希望在未来奖励或被称为“空投”的其他赠品到来时加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的用户提供其自己的新代币。用户希望能未来这一代币称为“EIGEN”价值不菲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长受到寻求这种“免费钱”的用户推动，他称之为“极其投机”的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常有风险的，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong表示，该平台提供质押但不提供重质押。“他们现在是预先采取措施，期望获得某种奖励，但他们不知道是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由前华盛顿大学助理教授Sreeram Kannan和曾参与印度首个学生设计微型卫星团队的成员于去年推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一项验证服务市场，连接潜在质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重质押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供他们自己的代币来重新质押客户代币，并生成新代币代表这些重新质押的资产。这些代币可在其他地方使用，例如作为抵押品进行借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目标是让用户选择将代币质押至何处，以及帮助新区块链服务成长，而不是激励越来越多与加密货币相关借贷行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系……这是一个新兴现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随着“隐藏风险”——如果重质押代币被用于加密借贷，可能存在强制平仓和市场低迷期间的价格波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场崩盘加剧了高风险借贷问题，由于充当抵押品的加密货币在Terra和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险在于借贷协议而非重质押，借贷协议错误定价风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重质押，指出重质押协议中的现金相对全球估值达2.5万亿美元的加密行业而言为微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界中的损失可能蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题传至传统金融市场的风险尚不具有实质性的影响，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正越来越与主流金融领域相连，机构投资者也对重质押抱有浓厚兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专门从事加密货币的渣打银行Zodia Custody看到了大量机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为，重质押难以建立详细的“文件记录”，因此认为过于冒险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行了部分资金的重质押，Kelp DAO在4月份的博文中表示。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专门从事加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其客户的部分加密资产正被进行质押，并预计“围绕重质押会出现新的生态系统”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representations of the cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表加密货币比特币的插图，图片来自巴黎，2024年3月9日。REUTERS/Benoit Tessier/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration showing representation of the cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;代表加密货币以太坊的插图放置在一台PC主板上，图片来自2023年6月16日。REUTERS/Dado Ruvic/Illustration/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希内斯鲍姆以压倒性优势胜出，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱特西亚·希南布马以压倒性胜利成为墨西哥首位女总统，继承了其导师和卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治项目。奥夫拉多尔的支持率尤其在贫困人群中颇高，这为希南布马的成功创造了条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;希南布马&lt;/a&gt;，一位气候科学家和墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的初步计票结果，以58.3%至60.7%的得票率赢得了总统职位。这一得票率可能会成为墨西哥民主历史上的最高纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在参众两院的选举中也取得了可能获得三分之二多数席位的机会，这意味着联盟可以在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得了26.6%至28.6%的选票后，承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是我第一次在共和国的200年历史上成为墨西哥的第一位女性总统，"希南布马在支持者们热烈的欢呼声中告诉他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希南布马的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑。该国长期以阳刚文化著称，且拥有全球第二大天主教徒人口，长期以来推动更为传统和保守的女性角色和价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希南布马成为美国、墨西哥和加拿大首次通过普通选举获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从未想过有一天我会为一位女性投票，"87岁的埃德梅利尔·蒙蒂耶，一位来自墨西哥最小州特拉克斯科的支持者，说道，"以前我们甚至无法投票，而且当可以投票时，投票的人往往是被丈夫告知如何投票的人。感谢上帝这一切都改变了，我得以见证这一切。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希南布马面临着复杂而艰难的道路。她必须在扩大受欢迎社会福利政策的同时，继承巨额预算赤字和低经济增长的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果发布后，她对支持者表示，她的政府将经济上负责，并尊重央行的自主权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改善安全状况，但提供的细节很少，本次选举是墨西哥近代历史上最暴力的一次，已有38名候选人被谋杀。许多分析人士指出，有组织犯罪团体在奥夫拉多尔任期内扩展了他们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举中也在普埃布拉州的投票站发生了两起杀人案。奥夫拉多尔任期内，在墨西哥现代历史上，被谋杀的人数超过了其他任何管理时期，尽管谋杀率有小幅下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"除非她承诺进行足以改善警务并减少有罪不罚的投资，否则希南布马可能难以实现整体安全水平的显著提高，"独立拉美政治风险分析师纳特纳尔·帕里希·弗兰内利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在首都墨西哥市市长的选举中赢下，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统面临的挑战包括与美国进行复杂的安全合作谈判，尤其是在美国海洛因危机和大量移民穿越墨西哥的背景下，以及在国内应对电力和水资源短缺，并吸引制造商，在近岸外包趋势中将供应链移向主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希南布马还需解决 PEMEX（墨西哥国家石油公司）的问题，该公司年产已经连续下降二十年，并且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能是一个无底洞，不断地投入公共资金却无法实现盈利，"高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，"他们需要重新思考 PEMEX 的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔加倍了最低工资，减少了贫困，并监督了比索的加强和较低的失业率，这些成就使他深受民众的喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希南布马承诺扩大福利项目，但墨西哥正面临巨大的预算赤字，加上2025年经济增长放缓，预计仅为1.5%。尽管如此，她将面临来自上次大选胜出总统唐纳德·特朗普的挑战，特朗普承诺对墨西哥制造的中国车征收100%关税，也将组织特种部队打击犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将肩负解决电力和水资源短缺，吸引制造商减少空运负担的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希南布马必须考虑如何处理 PEMEX。由于近二十年的产量下降和巨额债务，PEMEX正处于困境之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"不能让公共资金不断地投入无底洞，公司永远无法盈利，"高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，"他们必须重新思考 PEMEX 的商业模式。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将两次将最低工资翻番，减少了贫困，保障了比索的加强和较低的失业率，这些成就使他深受民众喜爱。然而，希南布马也面临巨大挑战，几乎所有的政策都可能延续奥夫拉多尔的。对此，她已表示将继续多个有助于最贫困墨西哥人的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，希南布马感谢奥夫拉多尔作为"一位改变了我们国家命运的人"。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师Virri Rios指出，批评认为希南布马将成为奥夫拉多尔的傀儡可能与性别歧视有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"无法相信她将能做出自己的决定真是匪夷所思，这很大程度上是因为她是女性，"她说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希南布马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;迎接墨西哥执政党MORENA总统候选人克莱特西亚·希南布马宣布胜选，这一刻发生在墨西哥城。墨西哥6月3日。路透社/拉奎尔·卡努哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希南布马赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;总统候选人克莱特西亚·希南布马在赢得选举后向支持者们挥手致意，这发生在墨西哥城。墨西哥6月3日，2024。路透社/拉奎尔·卡努哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城。墨西哥6月2日。路透社/马赫埃利佩 &lt;i&gt;墨西哥人民党宣布，总统克莱特西亚·希南布马赢得总统选举，这一胜利在市政广场举行，这是墨西哥城市中心。墨西哥6月2日，2024。路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥6月2日。路透社/迭戈·贝尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索契特尔·加尔韦扎在选举日结束投票后发表讲话，这发生在墨西哥城。墨西哥6月2日，2024。路透社/奎特斯拉·尼（Ches-Ha）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭，这发生在普埃布拉州的圣克鲁斯·霍索科坦，6月2日，墨西哥。路透社/何塞·路易斯·普拉达&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在选举日投票，在胡拉韦斯的维尔卡拉兹，墨西哥，6月2日，2024。路透社/亚希尔·塞巴尔奥斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;锡那坎顿，2024年6月2日。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，墨西哥城的选民在投票站前排队，在墨西哥，6月2日。路透社/亚历山德罗·门内格尔希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在选举日，反对党总统候选人索契特尔·加尔韦扎在投票站外摆姿势，这发生在墨西哥城。墨西哥，6月2日，2024。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/胡安内罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥奇瓦华州诺戈加奇镇。路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，墨西哥城的选民在投票站前展示墨水标记的手指。墨西哥，6月2日。路透社/亚历山德罗·门内格尔希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣胡安昌拉。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;旅客在贝尼托胡利斯特·卢斯国际机场的投票站进行选举投票，在墨西哥城，6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选举日，圣安德烈·拉拉宁扎的投票站前的选民。墨西哥，6月2日，2024。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="希南布马" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·卡努哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·门内格尔希尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，圣胡安昌拉。路透社/加布里埃尔·桑巴里亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥总选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在6月2日，科马丘恩的投票站前排队。墨西哥。路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="奥夫拉多尔夫妇" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和妻子贝蒂斯·格拉萨·穆勒在投票站外走向投票，在墨西哥城，6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="反对党支持者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党总统候选人索契特尔·加尔韦扎的支持者手持横幅，等待投票站开门。在墨西哥城，6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="反对党支持者" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城。路透社/昆西塔利·尼（Ches-Ha）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选区准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选区准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;选民在6月2日投票前涌向墨西哥城的市中心。墨西哥。路透社/迭戈·贝尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="墨西哥城选区准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;6月1日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝尔里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>