<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 12:00:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国议会与众议院190名议员出席，投票通过了一项动议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/路透社供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加国著名连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高安全级别监狱遭受另一囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为 notorious 的连环杀手之一，皮克顿于2007年被定罪，指控其在不列颠哥伦比亚省的猪舍中杀害了吸毒者和妓女，并将他们的遗体肢解。不列颠哥伦比亚省即为太平洋沿岸省份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了六名女性，其部分遗体在温哥华附近的破败房产中被发现。此外，还有一些指控因他被判处终身监禁后被撤销，共计20起谋杀案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭受袭击后死于魁北克监狱，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚地区乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中，有60多名女性在近十年间在温哥华东区贫民区的毒品泛滥地区消失，直到2002年初皮克顿被捕时持续发生了此类案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿猪舍所在地，即温哥华以东约25公里处的波特科克伦，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性属于原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿曾撰写过的一本书在亚马逊上架后不久即被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，皮克顿声称自己是无辜的，是被警方构陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊移除该书并致歉，向受害者家属表示歉意。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新西敏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的这张未标注日期的照片摄于其位于波特科克伦的家中。&lt;i&gt;路透社/Global TV/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现低迷而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民党（ANC）党派自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其影响力将大为减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举投票站约71%的结果显示，ANC的得票率低于42%，相比2019年上次选举中的57.5%，下降幅度明显，并首次在30年内濒临失去多数席位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举失利意味着，纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织将不得不与一个或多个较小政党进行结盟谈判或其他形式的协议，以治理国家。这可能导致政策妥协或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领导人兼商人拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC高层官员之一支持他留任，分析人士表示，没有明显可替代的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·巴特勒表示，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月的民调显示，拉马福萨在此次选举中获得的主要政治人物中拥有最高的支持率，ANC内部分歧可能会进一步复杂化任何反抗他的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的选举表现发表评论，他的发言人表示，将在公布最终初选结果的周日时进行声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，当调查报告指出他可能因把现金藏在家具中而有不当行为时，拉马福萨否认不当行为，此次事件被称为“Farmgate”，并在这个年后成功连任ANC领导人五年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因选民对高失业率、犯罪和频发的停电等问题愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC领导人，承诺要重塑党派形象、振兴经济，此前他的前任雅各布·祖马在九年的执政期间引发了不止一次的丑闻和经济下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他成为国家元首后的首次热情很快消逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞不前，而ANC高层官员依旧卷入争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举的关键打击来自于他的对手祖马，祖马的支持者新成立的政党uMkhonto we Sizwe表现出色，大幅削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC困住，他深知他们在夸祖鲁-纳塔尔省的脆弱性。”政治分析家拉尔夫·马特凯嘉表示，“这就是拉马福萨项目终结……无法在选举失败后还期待一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革上表现出的犹豫不决而受到批评，这与他作为工会领袖在1980年代展现的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其支持者却赞誉他的和解技能以及他在提升南非作为“全球南”倡导者的名声方面的作用，这里简单指代的是低收入和发展中国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有影响力的倡导者之一，呼吁对疫苗进行更公平的分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院对以色列提出种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙城市拉法的军事进攻。以色列强烈否认这些指控，并继续推进在拉法的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选期间，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成就，但批评者表示，他在这次选举中缺乏为南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选前夕，ANC在选举前的最后一场集会上，拉马福萨承诺将“做得更好”，尽管现场数万名支持者中许多人在他演讲结束前就纷纷离开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" style="width: 50%; height: auto; margin: auto;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普在被判有罪后誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普站在特朗普大厦内面对一排摄像机，发表了一番既符合其法律斗争又符合政治斗争的言论：他已做好准备迎战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团判定他因伪造文件掩盖向色情女郎支付封口费的指控而罪名成立的后一天，这位共和党总统候选人列举了一系列对手和不满，言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦奇安为“不正派”和“恶魔”。他形容对手乔·拜登——在11月5日选举中与其争夺总统宝座的民主党人——是“历史上最糟糕的总统”。他还抨击那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及——如同他在竞选集会上的言论——那些他指责非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选捐款，将面临的挑战置于自身之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在其他竞选演讲中时常夹杂着幽默，但这次讲话大都沉重而消极。在新闻发布会上，特朗普仅拿着一张小纸的笔记。结束时，他不回答问题，由其子埃里克·特朗普陪同，迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款申请和社交媒体，前总统的盟友们也猛烈抨击司法体系及其批评特朗普曾犯下罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人相互视对方为国家威胁的竞选中，拜登阵营抓住了特朗普的言论，将其作为新证据证明他不适合担任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普自己及其对美国司法系统的谎言陷入混乱、绝望和失败的状态，这让任何观看的人都得出一个显而易见的结论：这个人无法成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数人认为纽约的裁决是冤假错案——在周四向他的竞选捐款超过3480万美元。特朗普团队称这是一个创纪录的一日筹款，发生在共和党数字筹款平台WinRed上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞相筹集资金的竞选团队试图在星期五继续保持筹款势头，向支持者发送了一系列阴郁的筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条消息如此读道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”特朗普新闻发布会后发布的一条另一条消息高喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员及组织都站出来为前总统辩护，声称审判过程有瑕疵，指控从未应有，陪审团成员多来自民主党占多数的纽约曼哈顿区，法官有偏见——当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员没有迅速或强烈谴责的情况下，特朗普的支持者和竞选助手展开了猛烈攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉契维塔对他所在社交平台X上的一个全国性共和党组织发布的帖子进行了批判。该组织在X平台上发布文章，表示应当尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像……每个人都会有一颗……,“拉契维塔发帖讽刺道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对在X平台上发布消息警告美国公众勿以更多不和谐的政治党派因素添油加火的马里兰州温和派共和党前州长拉里·霍根。拉契维塔回帖说：“你即刻结束了竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等摇摆州对共和党选民的采访中，几位受访者表示，特朗普的定罪使他们在11月转向支持他产生了迟疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛可能会损害他在与拜登的再对决中的支持度，鉴于特朗普在多个摇摆州的支持率相当微弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访时的大多数共和党人都与特朗普本身的言论如出一辙，称审判为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治行为，只是为了伤害他并尽可能多地将他远离竞选舞台，”62岁的格雷斯提亚的一名退休警官斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到这一点，他们就能对任何人做到这一点。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约，前总统唐纳德·特朗普出席特朗普大厦新闻发布会，前一晚其因为伪造商业记录掩盖2016年向女星斯托米·丹尼尔斯支付封口费一案被判有罪。路透社/ Brendan McDermid（文件照片）&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地深化对乌冲突参与程度</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国在两年战争中迈出的微小却意义重大的一步，专家认为这或将有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土上的目标存在极大风险。美国担心，乌克兰的重大攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一政策与美国此前对向基辅提供更高级别的武器禁令相契合，并已逐渐瓦解，包括高级美制战斗机和远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四起生效，这一决定严格针对哈尔科夫地区的战斗行动。美国官员称，乌方现在可以使用美国提供的武器反击“袭击他们或准备袭击他们”的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这允许乌克兰前线部队使用美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射含有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹的弹药，以及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯军队已在哈尔科夫地区站稳脚跟前将其赶出去，”基辅的一家官方智库——乌克兰国家安全研究院研究员米科拉·比列斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆称，拜登的这一决定将使基辅在东部顿巴斯关键战场无须调派出更多的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将陷入被动，不得不重新考虑其在哈尔科夫地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有关拜登决策过程的最早记载可追溯至数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰方面在5月13日的一次安全视频通话中向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋部主任科伊勒·布朗将军提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的请求，一位美国官员匿名表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗 develops 了放松限制性的推荐意见，并于5月15日向拜登提出。官员称，拜登同意乌克兰在外国领土上反击俄罗斯军队的安全需求。美国政府自那时起一直在敲定最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日与路透社的一次采访中公开呼吁其伙伴采取类似的措施，但他当时表示：“迄今为止，还没有什么积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Foreign Policy Research Institute 的欧亚项目高级研究员罗伯·李称，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令作为保护，从哈尔科夫地区发射攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里(约30公里)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄军可以将其火炮部署在边界附近，可以驻守防空、电子战、指挥和控制部队，”李表示。“这给了他们一定程度的保护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能短期内不会改变战线布局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变战线的移动，但如果有助于俄罗斯继续跨境操作的难度，”李表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯的部队不足以发动大的进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战力来从东北部对哈尔科夫构成严重威胁，”他称。“想要做到这一点，需要在东部战场减员。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不应允许乌克兰向俄罗斯境内发射其武器，并在周二再次警告可能引发核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来一段时间内扩大其在俄罗斯境内使用美国武器的范围，尤其是在俄罗斯在战场上的攻势取得进展后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变后不足一天，泽连斯基在接受《卫报》采访中呼吁美国批准打击更深处的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际研究中心的前五角大楼官员马克·卡尼斯表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变化，但这是一步。”卡尼斯说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会争取下一步：打击更广泛的目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的目标，但在其他区域的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时被问及美国政府是否可以将政策扩展到允许在俄罗斯其他地区实施打击时未直接作答，但也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续继续根据需要适应和调整，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄导弹袭击哈尔科夫附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫郊区马拉·丹理夫卡村，俄军导弹袭击严重损坏了儿童和青少年体育学校。法新社/瓦伦丁·奥吉雷嫩科  图片档案&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登在周五表示，以色列提议在释放人质的前提下延长加沙停火，他呼吁哈马斯接受新提议，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的一页了。”拜登在发言中说，他面临选期内结束加沙冲突的压力，这场冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及多国斡旋的停火谈判在以色列和哈马斯之间的冲突一直停滞不前，双方互相指责对方导致谈判停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议发生在以色列对拉法地区进行数周的军事入侵之后，并且内塔尼亚胡政府在国内和国际上面临着因加沙死亡事件和人质持续被囚而施加的新压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表在拜登公开停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，民主党总统候选人特朗普的共和党对手唐纳德·特朗普在一个月前因34项重罪被判有罪，这凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拟议中的新计划分为三个阶段，与以往方案不同，因为停火将持续到三方通过所有阶段为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤离，释放包括老人和女性在内的人质，并交换数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就和平协定的具体条款进行谈判。“只要谈判继续，停火将一直持续，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，已经将这一提议转交给哈马斯，建议在冲突中呼吁持久战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有人不会同意这个计划。他们将要求战争持续下去，一些甚至在政府联盟中的人已经明确表示，他们想占领加沙，想继续战斗多年。人质对他们来说并不是优先事项。不过我敦促以色列的领导层支持这项协议，不管外界施加了多大的压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为终身致力于以色列的唯一一位美国总统，我在战争时期去以色列的人，以及刚刚派遣美国部队直接参与保卫以色列免受伊朗攻击的人，我敦促你们后退一步，思考这次机会如果失去会发生什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国政府官员告诉记者，以色列能够提出新的提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一条通向危机终结的道路。这是一份详细的四页半协议，”这名官员说，“这份协议是艰难谈判的结果，现在摆在桌面上的是这个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天，官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登的周五发言形容为具有戏剧性，并认为这是一项直接针对以色列民众的呼吁停止冲突的努力。领先12频道在晚间新闻时段中断直播并实时播放了拜登的讲话，以色列审查机关此前曾禁止公布协议细节，记者达尼·卡什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔里米·苏里，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史系与公共事务教授认为，这项新提议的成功概率比以往的都要高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了大量破坏，哈马斯能够对以色列发动任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性并不小，但比以前低了很多，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论“正在反对我方”，苏里说，这可以鼓励以色列结束冲突，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全心全意站在某项行动后面时，他可以创造很多动力，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候，一个提议要求为了六周的停火，以及在必要时延长停火以允许更多援助进入加沙，释放加沙中生病、年老和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议由于以色列拒绝接受哈马斯要求作为谈判一部分的永久结束战争的要求，在本月早些时候瓦解。随后，以色列对南部加沙的拉法市进行了加强攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，已告诉调解人其不会参加在持续的冲突中进行的谈判，但如果以色列停止战争，愿意达成包括人质和囚犯交换的“完整协议”。一位匿名的美国政府官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将在周五与17个有公民在加沙被哈马斯扣押的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上星期天对拉法的轰炸造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但是没有跨过美国的红线，这会切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的痛苦，”拜登在周五的发言中说。他指出，本周早些时候的拉法爆炸造成严重火灾，导致伤亡，这是针对哈马斯的袭击……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，在以色列自今年10月7日在南部加沙发动袭击后对加沙进行攻击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的数据，哈马斯此次袭击造成了约1200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在2024年6月12日，在加沙北部巴特拉伊地区被摧毁的建筑废墟中行走。路透/马哈茂德·艾萨&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司在增加产量方面的支出承诺有所缓解，这可能导致全球最大石油生产国美国在2024年增长放缓，从而减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国由于页岩革命和技术创新提效，成为了非OPEC产油国中推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，同比增加逾100万桶/天至1293万桶/天，远远超出2023年初政府预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为OPEC及其盟友OPEC+的一部分，为了弥补美国和其他非OPEC产油国增加的产量，该组织去年进一步削减了产量。目前OPEC+的减产总量为586万桶/天，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，该协议将允许该组织将部分这些减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+于周日会议讨论供应政策时，美国生产的增加正继续推动非OPEC+产量的增长，但相较于2023年，这一威胁将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测是，美国原油供给今年将增加约27万桶/天。这与OPEC自身对美国原油和凝析油增长30万桶/天的预测大致相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增幅为64万桶/天。这是最受关注的预测者之一，他们的预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/天，高于OPEC+之外的石油生产国供应增长约100万桶/天。这意味着，OPEC+原油需求可能在2024年比2023年增加约90万桶/天，OPEC+在其5月的月度&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;《石油市场报告》&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长为110万桶/天，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至今年迄今，美国原油总体产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/天，略低于去年12月的1326万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使油价徘徊在每桶80美元，业内高管和分析师表示，美国生产商今年似乎不大可能再像2023年那样超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;"我们的客户仍然保持非常保守和自律的态度。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有上升更多，尽管当前油价很高。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的公司保持资本支出持平，并推迟对钻机的升级，以更好地适应更低的钻井增长。该公司计划年底前运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内实现每天增加100万桶的产量，但目前没有意愿以这个速度增长。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国公开交易平台的生产商因在页岩板块的无节制支出而导致增长迅速但回报有限的压力，其资本支出受限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，比预期更高产量的增加部分来自私营生产商，其中一些现在正陷入整个行业连续的&lt;span&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;并购浪潮&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;。他们通过钻更长的井并破碎岩石同时从更多的井中开采石油来提高生产力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“尽管最近出现了一波并购，我预计当前的油价将继续支撑整体美国石油产量的温和增长，因为钻井和完井效率的持续改进将继续发挥作用。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在国际市场上，油田服务公司如SLB（SLB.N）预计今年将有更多的增长，而非北美的北美市场。其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是并购活动。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“近年来的战略转向更加重视资本纪律，导致了不同的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+可能会延续其自愿减产。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那有望领导2024年石油和液体产量的增长。EIA表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/天，而非成员国的供应将增长140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作室从控制室俯瞰了由Oasis石油公司拥有并位于德克萨斯州Permian盆地附近的Wink租赁的土地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州Permian盆地附近的Wink，Oasis石油公司租赁地的钻井平台操作室从控制室俯瞰。路透社/Nick Oxford/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比勒·伯里重申其作为卡特隆和美国之间关键沟通桥梁的角色，美国试图调停结束与以色列的战争，凭借数十年的经验助成了该协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一事件进一步凸显了伯里作为86岁高龄人物对黎巴嫩的影响力，特别是他在什叶派穆斯林社区的权威地位，该社区几十年来一直被其主导，他被视为在以色列于9月杀死了伊朗支持的卡特隆领导人哈桑·纳斯拉勒之后稳定局面的重要人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在周三的一次电视演讲中表示，黎巴嫩正结束“历史上最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩人民团结一致，为了黎巴嫩的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975年至1990年的内战中作为什叶派阿马勒运动的领导人崭露头角。自1992年起，他就担任议长，这是黎巴嫩宗派体系中什叶派人士所能达到的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡特隆的新领导人萨因·瓦克松赞许伯里作为谈判者的角色，称其为卡特隆的“兄长”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇斯坦多次前往贝鲁特，与伯里会面，试图调解敌对状态，敌对状态同时发生在加沙战争期间，9月情况急剧升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这回映了伯里在2006年帮助结束卡特隆与以色列之间大型战争中所起的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官们称，伯里的作用尤为重要，因为目前黎巴嫩总统职位空缺，内阁仅拥有部分权威，且几乎没有途径可以接触卡特隆，美国一直将卡特隆标为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位贝鲁特的外交官说：“现在来到黎巴嫩，他会成为唯一值得会面的人。他是国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，伯里在帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持的39名美国人时获得了国际关注。这些人质在其后被劫持的一架美国航空公司的飞机上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后他当选为议长时，纳斯拉勒正崛起并领导了卡特隆，两人一起领导了“什叶派搭档”，即两个主导什叶派政治代表和大部分国家机构的党派。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常与伯里会面的外交官称：“他是卡特隆信赖的伙伴，使他成为非常重要的人物，但也有明显 limit 到他能做些什么，无论是由于卡特隆还是伊朗的立场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以军的炮火已击中了阿马勒运动影响力的地区，包括Tyre 城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里1938年出生于塞拉利昂的一个移民商人家庭，后入境黎巴嫩长大。大学时期他就积极投身政坛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去曾备受压抑的什叶派社区许多人都为伯里改善了他们的地位庆贺，这些地位在宗派体制中向来偏向于基督徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从律师学院毕业的伯里，在该运动创始者穆萨·萨德神秘失踪后接任了领导职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里领导了阿马勒的军事崛起，该组织在内战期间几乎对所有主要党派进行了抵抗，后来成为盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者参加了国家机关和安全机构，他似乎在政治上与卡特隆同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报质疑他在2010年对外公布的对其真正感受卡特隆的评论时，他否定了这些评论，宣称“纳斯拉勒就像我一样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，当以色列开始针对加沙的哈马斯袭击南部以色列时，伯里的阿马勒战士与卡特隆一道发射火箭进行了声援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前往贝鲁特的外国特使开始与伯里会面，试图停止跨越黎巴嫩-以色列边境的炮火交换，并寻求说服卡特隆向黎巴嫩-以色列边境以北的里塔尼河撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“要让黎巴嫩-以色列边境以南的里塔尼河南移比让卡特隆朝黎巴嫩-以色列边境以北撤退更容易。”来自伯里的消息来源告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也有人批评伯里是导致2019年 Lebanese 陷入经济危机的宗派精英之一，当时金融体系因数十年的政府腐败而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有一些人指责他拒绝召开议会会议选举总统，导致政府中最重要的基督教职务空缺超过两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色让卡特隆的政治对手，如基督教的黎波里力量.gen，感到不满。他们认为，任何谈判都必须由黎巴嫩总统主导。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里与伊朗议会前主席阿里·罕见在贝鲁特会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
黎巴嫩议长纳比勒·伯里在贝鲁特与伊朗议会前主席Ali Larijani会面。图片来源：REUTERS/Thaier Al-Sudani/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="黎巴嫩议长纳比勒·伯里的画像悬挂在贝鲁特的一栋建筑上，在纪念阿马勒运动创始人穆萨·萨德失踪45周年活动期间" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
一幅悬挂于贝鲁特建筑物上的纳比勒·伯里的画像，背景为纪念阿马勒运动创始人穆萨·萨德(Musa al-Sadr)失踪45周年活动，穆萨·萨德曾在1978年访问利比亚后神秘失踪。REUTERS/Mohamed Azakir/资料照片
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台 booming</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已流入一种新的平台，该平台通过锁住用户的代币来为投资者提供奖励，这一复杂的机制已受到分析人士警告，称其对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重质押”的日益流行是加密货币市场中风险偏好提升的最新迹象。随着价格反弹和交易者寻找收益机会，比特币——最大的加密货币——接近历史新高，以太币——第二大加密货币——今年涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门获得了1亿美元的投资，其平台上的加密资产价值从六个月前的不到4亿美元激增至188亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该平台发明了重质押，目的是扩展传统的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机来验证和确认拥有哪些加密货币。为此，持有加密货币代币的所有者允许其资金在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押时暂时失去了对代币的即时访问权，但会获得回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户提供新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重质押使代币所有者可以将这些新代币与不同的基于区块链的程序和应用重新质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对重质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为由于该实践尚处于早期阶段，难以判断其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他分析人士，包括分析师，则担心如果作为质押后新产生的代币被用作加密借贷市场中的抵押品，这将导致基于较少实物资产的无限循环借款。如果所有人同时尝试退出市场，可能会导致更广泛的加密市场失去稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当存在新的抵押品和更多新抵押品时，情况就不再理想，它增加了新的风险要素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益率：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，而分析师表示，重质押的收益率可能会更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域的一个最新发展趋势，在该领域中，加密货币持有者投资实验性计划，希望通过不售出资产的方式获得较高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer尚未直接向用户支付质押奖励，因为这一机制尚未开发完成。用户之所以加入平台，是因为期待未来的奖励，或其他被称为空投的奖励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人提供其新创建的代币“EIGEN”。用户希望这个代币将来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投所推动的，称为“真的真的投机，这种免费的钱的到来”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是非常冒险的。”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong表示（网址为COIN.O），“他们预见到将获得奖励，但不知道会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由西雅图大学前助理教授Sreeram Kannan于去年创立，他的学术网站表示，他是印度第一颗学生设计的微卫星团队的一员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个验证服务市场，连接潜在的质押者与需要锁仓代币的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重质押平台也已出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户重质押其代币，并生成代表重质押资产的新代币。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，该平台的目的是让用户选择自己的代币质押地，并帮助新的区块链服务发展，而不是促进更多的加密质押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一个新兴现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能会带来“隐含的风险”——如果重质押的代币被用于加密借贷，可能会产生强制平仓和市场低迷期间更大的波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密市场抛售因高风险借贷而加剧，当稳定币Terra和Luna崩溃后，用作抵押的加密货币价值迅速下跌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，EignenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重质押的风险不在重质押本身，而是借贷协议的风险。借贷协议错误地定价了风险。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重质押并不担心，指出重质押协议中的资金相对于全球价值2.5万亿美元的加密货币业来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们并不认为重质押带来的风险会影响传统金融市场。”标准普尔全球评级公司数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界正越来越与主流金融领域相连，重质押也引起了机构投资者的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渣打银行的加密货币部门Zodia Custody已看到了显著的机构对质押的需求，但由于难以建立资产去向和奖励分配的“纸面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押迈出了太大的一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，在其4月份的一篇博客中提到了这一合作。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户质押加密资产，并期望“围绕重质押形成新的生态系统”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="图示显示了比特币的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示显示了比特币的象征性表示，图中是2024年3月9日巴黎的代表图像。路透社/路透社/路透社/档案照/&lt;a href="https://www.reuters.com/photogallery/2024/03/09/illustration-of-bitcoin"&gt;资料图片&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="图示显示了以太坊的象征性表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图示显示了2023年6月16日以太坊的象征性表示，放在一台电脑主板上。路透社/Dado Ruvic/路透社/档案照/&lt;a href="https://www.reuters.com/photogallery/2023/06/16/illustration-of-ethereum"&gt;资料图片&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>