<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 20 Oct 2024 09:32:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大臭名昭著的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于周五去世，终年74岁。本月早些时候，他在一所最高安全级别的监狱中遭到另一名囚犯的袭击，这是根据监狱官方的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为加拿大历史上最为臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年被判谋杀吸毒者和妓女的罪名，并在太平洋省份不列颠哥伦比亚省的养猪场残忍肢解其遗体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在不列颠哥伦比亚省温哥华附近废弃的住所中，被发现残害了六名女性的遗骸。在被判处终身监禁后，当局撤回了对另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩戒服务部门称，皮克顿于5月19日在魁北克省监狱内遭到袭击后不幸去世，遇袭后他被紧急送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们深刻认识到，这名罪犯的罪行对不列颠哥伦比亚省以及全国范围内的社区造成了毁灭性的影响，"该服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从20世纪90年代开始，超过60名女性在温哥华毒品泛滥、贫困遍地的东区相继失踪，直至2002年初皮克顿被逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在温哥华东侧大约25公里的波特科伊特兰（Port Coquitlam）皮克顿的养猪场，发现了33名女性的遗骸或DNA，其中多数为原住民女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍一经在亚马逊上架即被迅速下架。书中，这位连环杀手坚称自己无罪，指控警方构陷。当时，《温哥华太阳报》对此进行了报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社请求亚马逊删除该书，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿（Robert William Pickton）案件在新威斯敏斯特开庭前的电视档案画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在这张未注明日期的电视档案画面中出现在其位于波特科伊特兰的住所。源自路透社/Global TV/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球大流行病条约将于2025年达成。</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织（WHO）于周六宣布，旨在达成全球协议以提升应对大流行病能力的磋商，将在2025年或在条件允许的情况下更早完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在协商一项协议，意在加强疫情前后国际合作，此举是针对COVID-19疫情期间显现的不足而采取的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周本应是达成协议的截止日期，然而，鉴于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享与备灾方面存在深刻分歧，磋商已延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国已经达成了一项并行协议，即更新现有具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR），新增了“大流行应急”类别，以应对最严峻和全球性的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今日作出的历史性决策，彰显了成员国共同致力于保护本国人民以及全球民众免受公共卫生紧急事件与未来大流行病影响的决心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长哈维尔·贝塞拉周六表示：“通过这一协议，我们迈出了维护国家负责态度、加强阻止疫情爆发前兆对美国民众和国家安全构成威胁的措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的改革旨在加强全球对新病原体的防御体系。据世卫组织数据，COVID-19疫情已导致逾700万人死亡。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：WHO标志出现在日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，坐落于瑞士日内瓦的世界卫生组织（WHO）标志。路透社/迪尼丝·巴利布斯/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在对乌军事援助的决策中，小心翼翼地进一步卷入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，虽小却意义重大，专家认为，此举可能有助于遏制俄罗斯的跨境哈尔科夫攻势，使战事进入新的阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国军备打击俄罗斯境内目标风险过大，担心直接冲突可能引发与核武大国俄罗斯的直接对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国先前不愿向基辅提供高端武器的政策相吻合，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹，这些限制均已被逐步取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员表示，最新的策略调整，于上周四生效，旨在精确应对哈尔科夫地区的战局。该政策允许乌克兰使用美国提供的武器，对从边境另一侧发动进攻或准备进攻的俄国军队实施反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，这为乌克兰前线部队提供了明确授权，使用美国高机动炮兵火箭系统（HIMARS）发射器，搭载制导多发射火箭系统（GMLRS）导弹，以及其他武器，对俄罗斯军队进行跨边境打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“此举有助于稳定前线，并可能创造有利条件，使俄罗斯在未深入根基前即从哈尔科夫地区撤退。”乌克兰国家战略研究所研究员米科拉·别列斯科夫表示，该所是官方智库，位于基辅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英厄姆分析称，拜登的决定将减轻基辅需要从东部顿巴斯地区关键战场抽调兵力的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯将发现自己陷入被动，将不得不重新评估其在哈尔科夫攻势中采用的战术。”他表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员透露，在5月13日的保密视频会谈中，乌克兰提出希望在哈尔科夫区域使用美国武器跨过国界的请求，会议参与者包括白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和参谋长联席会议主席马克·米利将军。该官员在匿名前提下进行此番谈话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和米利随后拟订了建议报告，主张放宽限制，沙利文于5月15日将此建议提交给拜登。该官员透露，拜登赞同乌克兰有权反击自俄罗斯安全土地下向其发动攻击的俄军。自那以后，拜登政府一直在梳理这一决定的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时，公开呼吁国际合作伙伴采取此类措施，但当时他评论：“目前看来，并无乐观进展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗伯·李指出，俄罗斯利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的政策，将其作为安全地带，以发起对哈尔科夫地区的攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅30公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮部署在边境另一侧，可部署防空系统、电子战设备和指挥控制设施。”李表示，“这给它带来了某种程度的避风港效应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，这一决定或许短期内并不足以改变前线的现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（该决定）对前线的动态影响有限，即便有也极小。但俄罗斯继续进行此类跨境行动将更加困难。”李指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆认为，俄方在哈尔科夫大规模推进的力量不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯军队无法集结足够的战斗力，从东北部方向对哈尔科夫构成真正的威胁。”他表示，“若想达到此目标，则必须削弱东部战区的兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰在其领土内开火，并于周二重申有可能引发核战的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内，寻求扩大其在俄罗斯其他区域使用美国武器的能力，特别是在俄罗斯过去一年战场态势占优、乌克兰遭受重大挫折的背景下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿政策转变宣布后不到一天的时间内，即上周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁美国批准打击俄罗斯境内更深处的军事目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马克·坎西安，前五角大楼官员，现任华府战略与国际问题研究中心的专家，表示拜登的行动仅是初步步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不构成政策上的重大飞跃。但它是进展。”坎西安评论道，“乌克兰和白宫官员将会继续争取下一步：打击更广泛的目标——可能包括未直接威胁哈尔科夫，但存在于其他地区的俄罗斯目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，不会评论拜登政府是否会拓宽对俄境内其他地点开火的政策范围，但他并未排除这一可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“未来我们将继续我们一贯的做法，即必要时作出调整与应对。”布林肯说。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫周边的惨状" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防人员在哈尔科夫外米拉·达尼利夫卡村的“儿童与青少年运动骑行学校”废墟工作，该学校因俄罗斯导弹攻击而严重受损，乌克兰，2024年5月30日。路透社/瓦连京·奥吉伦科/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举挫折严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲人国民大会（ANC）自种族隔离制度废除以来最惨淡的选举结果后，将面临严重的政治削弱。注：非洲人国民大会，南非执政党，致力于反对种族隔离与社会不公。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自周三选举中约71%的投票站结果表明，ANC的得票率不足42%，相较于2019年上次选举所获得的57.5%，跌幅明显，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/south-africa-heads-coalition-anc-set-big-fall-2024-05-31/"&gt;首次在30年内未能获得多数席位&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选举的打击意味着，前抗争领导者——纳尔逊·曼德拉的政党将不得不与一个或多个较小的党派进行&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/what-happens-next-south-africa-after-anc-loses-majority-2024-05-31/"&gt;联合执政&lt;/a&gt;或者其它形式的协议以继续治理国家，可能需要在政策上做出让步或分给关键内阁席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖兼商业家拉马福萨可能面临来自于反对党及深陷分裂的党内批评人士要求下台的呼声，但是，&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/top-anc-official-backs-ramaphosa-despite-dismal-election-result-2024-05-31/"&gt;该党的高级官员&lt;/a&gt;支持其留任，分析人士指出，目前没有明确的接班人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"目前还未出现明显具有凝聚力的候选人来接替拉马福萨。"开普敦大学政治学教授、撰写过拉马福萨传记的安东尼·巴特勒说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在本次选举的重要政治人物中支持率最高，而ANC内部的派系斗争可能使反对其的任何行动复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对ANC的选举表现，拉马福萨尚未作出评论。其发言人表示，他将于周日的全暂时结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾一度摇摆不定，原因在于2022年的报告指出，他可能在其私人狩猎场的家具中藏匿大量现金一事上犯下不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了被称为“农场门”的丑闻（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/safricas-ramaphosa-delays-parliamentary-appearance-after-panel-report-2022-12-01/"&gt;”Farmgate“&lt;/a&gt;），并且在同年晚些时候赢得了作为ANC领导人的新五年任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被描述为ANC面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪以及频繁的停电等&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/key-issues-south-african-voters-wide-open-2024-election-2024-05-13/"&gt;议题&lt;/a&gt;越发愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底凭借净化党派形象与振兴经济的承诺当选ANC领袖，他的前任雅各布·祖马九年间留下一系列丑闻、腐败以及经济衰退的阴影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他在2018年成为国家元首时引发的一股初始热潮很快消逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多以来，经济仍旧不振，ANC的高层官员周围依旧争议不断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周的决胜因素来自于他的政敌祖马的支持，后者支持新成立的uMkhonto we Sizwe党，其表现超出预期，极大地削弱了ANC的支持率，尤其是在祖马的家乡，夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"雅各布·祖马策略地制衡了拉马福萨和ANC。他知道对方在KZN处于弱势。"政治分析师拉尔夫·马特赫加说道。"这是拉马福萨项目终结的标志...你不能在选举中失利，然后期待一切如常。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨被批评似乎在必须的改革上模棱两可以避免加剧党内的裂痕——这远不如他于20世纪80年代作为工会领袖时的果断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，拥护者赞扬了他建立共识的能力及他推动南非在所谓“全球南方”——低收入和中等收入国家群体中的领袖地位上的贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球COVID-19疫情中，拉马福萨在疫苗公平分发的呼吁中，成为全球最有力的发声人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近期，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝案件，法官们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/world-court-rule-request-halt-israels-rafah-offensive-2024-05-24/"&gt;裁定&lt;/a&gt;本月以色列必须停止在Rafah地区的军事进攻。以色列对此指控坚决否认，依然继续其在Rafah的攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去30年ANC的成就，但批评者认为，对于南非最严峻的挑战，他并未提出新的解决之道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前ANC最后的集会上，他向数万名聚集在索韦托足球场的支持者承诺将&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/vote-nears-south-africas-ramaphosa-promises-do-better-2024-05-25/"&gt;&amp;quot;做得更好&lt;/a&gt;"。然而，很多支持者在他演说结束前就提前离场。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;索韦托，5月29日，2024年，REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议了一项新的加沙停火协议，作为交换人质的条件，并呼吁哈马斯同意这项新提议，声称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"是时候让这场战争终结，开启新的一章。”拜登说道，作为候选人，他在选举年的压力下必须阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国调解的、旨在安排以色列与哈马斯之间的停火协议的谈判已反复陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议恰逢以色列连续数周入侵拉法，并对国内与国际上就加沙伤亡人员以及人质持续拘禁对总理本雅明·内塔尼亚胡政府带来的新压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五，内塔尼亚胡办公室宣布，在拜登公布停火计划后，以色列授权谈判代表提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一发展同样发生在美国民主党的总统候选人拜登的共和党对手唐纳德·特朗普因34项重罪指控被判有罪的次日，突显了两位候选人间鲜明的对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登概述的这项新提议由三个阶段构成，与之前的提议有所区别——在整个三个阶段中，停火将持续保持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，交换包括老年人和女性在内的被扣押者，以获取成百上千的巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙地区，包括该地区北部，并且每日将有600辆卡车将人道主义援助物资运入加沙，拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。"只要谈判在持续，停火也将继续，"总统说，这是一个全新的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一项加沙地区的重大重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登透露，该提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁以色列国内坚持“无限期”作战的人改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道以色列国内有人可能不同意这一计划，主张战争无限期持续，甚至政府中有议员如此。他们志在占领加沙，继续斗争数年，且人质并非优先。我劝告以色列领导人，尽管承受压力，也应支持这个协议，”拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一名致力于以色列的终身支持者，作为在战争期间访问过以色列的唯一美国总统，一名当以色列遭到伊朗袭击时直接派遣美军进行防卫的人，我要求你们深思战事若错过此刻将带来何种后果，我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员向记者表示，以色列能提出新提议，部分归因于其在战场上取得的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"而现在确实有一条通往危机终结的路线图。这是一项长达四页半的详细协议，"这位官员补充说。"它在一丝不苟的详尽协商中达成。而目前摆在桌面上的，实质上是该进程的决胜一击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划中，每个阶段将各持续42天，这位官员进一步解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列几家主流媒体描述拜登周五的讲话戏剧化，并将其解读为直接向以色列民众呼吁的尝试。领航者新闻频道12中断晚间新闻节目全程直播拜登的讲话。依据主管丹尼·库韶罗所说，此前，以色列军方的审查制度已禁止公开提议的细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰雷米·苏里表示，相比之前，这项提议成功的概率更高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大打击，哈马斯能对以色列发起任何严重袭击或恐怖事件的可能性虽不能说小，但已大大降低，"苏里说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正“转向反对”以色列，苏里指出，这一点可能促使以色列人渴望停火，加上拜登的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"当美国总统全情投入某事时，他能够创造出大量激励机制，"苏里指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早先提出的一项涉及人质的提议要求将加沙内病残、高龄和受伤的人质释放，作为为期六周停火的交换条件，且能延长至允许更多援助进入地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项提议上个月破裂，缘起以色列拒绝同意哈马斯在谈判中要求的战争永久终结，并加大了对加沙南部城市拉法的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯周四表示，其已告知调解者，在遭受持续攻击时，不再参与更多谈判，但做好了“全面协议”的准备，包括交换人质和囚犯，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员称，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将在周五会见来自17个国家的外交官，这些国家的公民被哈马斯在加沙扣为人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周日在拉法则发动的空袭，导致45名巴勒斯坦人丧生，虽引起国际愤慨，但并未“越过美国底线”切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"巴勒斯坦人民在这场战争中遭受了炼狱之苦，"周五，拜登如是说。“我们都目睹了本周初以色列打击中拉法致命火灾的可怕画面，那次行动针对的就是哈马斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自10月7日哈马斯在以色列南部发动袭击以来，以色列对加沙地带的袭击估计造成了超过36,280人的死亡。根据以色列统计，哈马斯的攻击造成了大约1,200人丧生。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在贝特拉希亚的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，一名巴勒斯坦人在加沙地带北部贝特拉希亚的以色列军事行动中被摧毁的建筑废墟中行走。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商保持适度增长，而OPEC+考虑延长减产措施</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国的石油钻探商正在坚守其减缓支出、提高产量的承诺，这一举措有望令全球最大原油生产国在2024年的增长速度放缓，从而减轻本周末石油输出国组织（OPEC）及其合作伙伴（统称OPEC+）进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年的大部分时间里，由于页岩革命及技术与效率上的突破，美国推动了非OPEC产油国全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产量出人意料地大幅增长，日均增长逾100万桶，达到1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶/日的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+去年加大了减产以部分抵消美国及其他非OPEC产油国产量的上升。目前，OPEC+的减产总量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据熟悉OPEC+讨论的三位消息人士周四表示，该组织正在进行一项&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/opec-working-complex-oil-cut-extension-deal-2024-2025-sources-say-2024-05-30/"&gt;复杂交易&lt;/a&gt;，计划将部分减产措施延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当OPEC+于周日召开会议评估供应政策时，美国产量增加仍将是非OPEC+产出增长的主要驱动力，但其威胁性将较2023年减小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的最新预测显示，美国今年的原油供应将增加约27万桶/日，这一预测与OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署（International Energy Agency，简称IEA）预计2024年美国产量将增长64万桶/日。这三个最为关注的预测方的预测均大大低于去年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预计，全球需求将增长220万桶/日，这将在2024年超过非OPEC+产油国供应量的增长，约为100万桶/日。这将意味着2024年对OPEC+原油的需求应比2023年多出约90万桶/日，该组织在其5月的&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;IEA预计，全球需求增长将会降低至110万桶/日，对OPEC原油的需求变化不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年截至目前，美国的整体原油产量变化不大，4月产量约为1313万桶/日，较12月的1326万桶/日有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管原油价格徘徊在每桶80美元附近，但业界高管和分析师表示，2023年那样的产量意外上升似乎不太可能重现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户仍然非常保守和自律，"合同钻井商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德（Paul Mosvold）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于当前的价格，钻机数量没有更多地增加，这令人相当惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司正在保持资本支出稳定，推迟对钻机的升级，以更好地配合平稳的钻探增长。它计划到年底保持12台钻机运行，明年再增加几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据贝克休斯（Baker Hughes）的数据，美国的石油钻机数量已降至496台，同比减少了13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力以每年一百万桶的速度增长数年，但目前没有这样的增长欲望，"标准普尔分析员在周四的报告中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察（S&amp;amp;P Global Commodity Insights）预计，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，受投资者压力驱动，公开上市的美国生产商已限制了增长支出，此前无节制的支出曾推动页岩产业的迅猛增长，但在上世纪10年代的回报有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，部分由私人生产商推动的、超出预期的产量增长现在正受到&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;行业整合潮&lt;/a&gt;的影响，它们通过钻探更长的油井和压裂岩石以从更多的油井同时产出石油，提高了生产效率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我预期，尽管最近经历了整合潮，但当前的油价将持续，支持美国石油生产保持适度的增长，随着钻探与完工效率的持续改善，将有助于总体产量增长，"德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗布森（Timothy Roberson）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像斯伦贝谢（SLB &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;）这样的油田服务企业预计今年其增长将来自国际而非北美市场。其&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;第一季度国际收入&lt;/a&gt;今年增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分是由于行业内的整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"近年来，策略进行了转变，资本纪律控制增强，导致了不同的反应，"瑞士银行分析员乔万尼·斯陶诺瓦（Giovanni Staunovo）表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国，连同加拿大、巴西和圭亚那，预计将在2024年引领石油和液体产量的增长，抵消了OPEC+的减产。能源信息署（EIA）3月表示，预计OPEC+的石油液体产量今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应量将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"OPEC+已经学会了在应对美国石油生产增长中生存，"瑞士银行的分析员斯陶诺瓦表示。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国德克萨斯州温克附近的奥绿斯石油（Oasis Petroleum）特许租赁经营区上的钻井平台的作业层面从控制室中可见。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日的资料图片显示，美国德克萨斯州温克附近的奥绿斯石油（Oasis Petroleum）特许租赁经营区上的钻井平台的作业层面从控制室中可见。REUTERS/Nick Oxford&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“再质押”平台繁荣，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已经流入了一种新型平台，该平台通过锁定投资者的代币以换取奖励，实施复杂安排。然而，分析师警告称，这为用户与加密市场带来了潜在的危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“再质押”的势头高涨，成为加密市场冒险气氛的最新迹象。随着价格反弹，交易员们正在寻找收益。作为最大的加密货币，比特币接近历史高点；而以太坊，作为第二大加密货币，今年上涨超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。今年2月，EigenLayer从美国风投公司安德森·霍洛维茨（Andreessen Horowitz）的加密部门筹集了1亿美元，并吸引了价值188亿美元的加密货币加入其平台——这一数字在过去六个月仅从不足4亿美元跃升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人斯瑞拉姆·卡南（Sreeram Kannan）向路透社透露，该公司发明了再质押，旨在拓展一项被称为“质押”的长期存在的加密货币做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链本质上是一种数据库类型，涉及网络上的多台计算机确认谁拥有哪些加密货币。作为验证过程的一部分，诸如以太坊等加密代币的所有者同意锁定其资产。持币者在参与质押期间将失去对其代币的即时访问权，但作为回报，他们能够获得收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台还向用户提供新创建的加密货币，以代表他们已经质押的加密货币。再质押允许所有者将其新代币再次用在不同的区块链应用程序中，寄望获得更高的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币界对于再质押的风险看法存在分歧，有业内人士认为其实践过于新潮而难以定论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，也有分析师担心，如果代表再质押加密货币的新代币被用于加密货币庞大的借贷市场充当抵押品，将可能基于少数核心资产形成无限循环的借贷。若所有人都试图同时抽身，他们预计这会使得更广泛的加密市场陷入不稳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当存在抵押品作为另一抵押品的情况时，这不是理想状态，这增加了一种原本不存在的新风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师亚当·摩根·麦卡锡（Adam Morgan McCarthy）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者看中的是收益：在以太坊区块链上的质押回报通常在3%到5%之间，而分析师指出，再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（简称DeFi）风险领域的最新进展，加密货币持有者在该领域投资实验性方案，期望在不卖出所持资产的情况下获得巨大收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，通过EigenLayer平台，目前还未直接向用户支付质押奖励，因为相应的支付机制仍在开发中。用户加入该平台，正期待着未来的奖励，或被称为“空投”的其他赠予。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，EigenLayer已向平台用户发放了其新创建的代币。用户期望这个名为“EIGEN”的代币在将来可能会具有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的摩根·麦卡锡指出，再质押平台的快速增长是由用户寻求这种空投所驱动，他称其为“极度投机，这种免费资金的追求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这极其危险。”美国加密货币交易所Coinbase的研究负责人戴维·唐（David Duong，音译）表示，该公司提供质押服务但不提供再质押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“他们目前是出于预期将获得某些奖励而采取行动，但他们并不知道具体是什么。”唐这样说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer是去年由卡南（卡南曾是西雅图华盛顿大学的助理教授，并参与了印度第一颗学生设计的微卫星项目团队）创立，根据其学术网站的资料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer将自身描述为验证服务的市场，连接潜在的质押者和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的再质押平台不断涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台代表客户在EigenLayer上进行再质押，并生成新的代币来代表这些再质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，比如作为借贷中的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南表示，其平台的目的是让用户自己选择在何处质押其代币，同时帮助新的区块链服务成长，而非为更多的以加密货币为后盾的借贷提供激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是一种自然衍生的现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的唐认为，再质押可能带来“隐性风险”——如果再质押的代币用于加密货币借贷，可能会在市场低迷期间引发强制清算，造成更多波动，他在一份札记中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，加密货币市场的抛售加剧，由高风险借贷所导致，加密货币代币作为抵押品迅速贬值，紧随着Terra和Luna代币的崩塌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡南将EigenLayer与这些风险分离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于再质押，而在于借贷协议。借贷协议对风险定价不当。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于再质押持乐观立场的某些专家指出，与全球加密行业2.5万亿美元的净资产相比，在再质押协议中的资金相对较小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管部门长期以来一直担心加密领域内的损失可能会扩散至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“就目前而言，我们没有看到由于再质押问题而对传统金融市场造成有意义的传染风险。”标普全球评级部门数字资产分析负责人安德鲁·奥尼尔（Andrew O'Neill）表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密世界正在与主流金融越来越紧密连接，再质押正受到机构投资者的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;渣打银行的加密部门Zodia Custody表示，它看到了机构对质押的兴趣显著增长，但认为再质押过于激进，因为它难以确立资产流向和奖励分配的“纸质追踪”记录，首席风险官阿努什·阿雷瓦沙蒂安（Anoosh Arevshatian）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital和Kelp DAO合作以再质押其部分资金，Kelp DAO在其4月的博客文章中表示。Laser Digital并未对路透社的置评请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注加密货币的银行Sygnum表示，它为客户的加密资产进行质押，并预计“围绕再质押的新生态系统将会出现”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="比特币加密货币的象征性插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年3月9日，法国巴黎的插图显示了比特币加密货币的象征性图像。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以太坊加密货币象征性插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年6月16日，插图显示了一枚以太坊加密货币的象征性放置在电脑主板上。路透社/Dado Ruvic/插图//档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后愤怒地誓言将继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文档17段包含强烈言辞)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普(Donald Trump)于周五在特朗普大厦内直面众多摄像机，传达了一条既适合其法律斗争也适用于政治战斗的信息：他已准备好迎接挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/jurors-begin-second-day-deliberations-trump-hush-money-trial-2024-05-30/"&gt;判定他犯有&lt;/a&gt;34项与篡改文件以掩盖向色情明星支付封口费相关的罪名一天后，这位共和党总统候选人以愤怒的、冗长的言论逐一列数对手和不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将主持他审判的法官胡安·梅尔尚(Justice Juan Merchan)称为“腐败不正”和“恶魔”。他将民主党的乔·拜登(Joe Biden)，其在&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/event/us-elections/"&gt;11月5日&lt;/a&gt;选举中的对手，描述为“我国历史上最糟糕的总统”。他对出庭作证反对他的证人予以炮轰，对那些投票支持&lt;a href="https://www.reuters.com/article/world/us-house-impeaches-trump-for-a-second-time-10-republicans-vote-yes-idUSKBN29I1C6/"&gt;弹劾他&lt;/a&gt;的国会议员进行了斥责。并呼应他在集会上的言辞，对他说正在非法涌入国家的移民进行了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普敦促支持者向他的竞选活动捐款，将他面前的挑战描绘为比他个人更大的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他之前的竞选演讲常常穿插幽默，但这一次主要充满了严肃。在新闻发布会上，特朗普只手持一份小型笔记。在最后，他未回答问题，迅速与儿子埃里克·特朗普(Eric Trump)一起离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜头之外，通过募款呼吁和社交媒体渠道，这位前总统的盟友们也猛烈攻击司法系统以及任何敢暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相指控对方对国家构成威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为新的证据，证明他不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国民众刚刚目睹了困惑、绝望和挫败的唐纳德·特朗普，他絮絮叨叨地谈论个人不满，并对美国的司法系统撒谎，这让所有收看的人得出一个明显的结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒(Michael Tyler)在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者们，其中绝大多数人视纽约的判决为司法不公，周四仅一天就向他的竞选活动捐款3480万美元，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台上的单日募款纪录，该平台处理共和党的数字募款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于在总募款金额方面落后于拜登，特朗普的竞选团队在周五努力维持这一步伐，向支持者发送了一系列有先兆性的募款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普新闻发布会后，另一条信息写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都齐心协力地支持前总统，他们反对审判的公正性，表示这些指控根本不应被提起，并指责来自民主党占优的曼哈顿的陪审员资源有偏见，法官也有偏见——这些指控遭到地方当局的否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党人的谴责出现速度不够快或力度不够强的地方，特朗普的盟友和竞选助手则发起了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选团队的联合竞选经理克里斯·拉西维塔(Chris LaCivita)在网络社交平台X上对一个全国范围内的大学共和党人小组发表了尖锐的讽刺，该小组在X上的发帖称陪审团的判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像是屁股……人人都有……”拉西维塔发帖写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;向拉里·霍根(Larry Hogan)&lt;/a&gt;开火，这是一位在马里兰州的温和派前共和党州长，他目前正在竞选参议院席位。在判决前，霍根曾警告美国人“不要用更多的党派毒药焚烧现实的火苗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚终止了你的竞选活动，”拉西维塔在X上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对宾夕法尼亚州和佐治亚州这些战场州的共和党选民进行的采访中，多人表示特朗普的判决让他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑&lt;/a&gt;11月是否支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种抛弃&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能对他在与拜登的再次对决中造成伤害&lt;/a&gt;，特别是在多个摇摆州中特朗普的优势微乎其微的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来更像特朗普本人，他们称此次审判是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切完全是政治操作，就是为了伤害他，尽可能地阻止他参与竞选活动，”乔治亚州玛丽埃塔市的62岁退休警官斯科特·克莱顿(Scott Clayton)说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们可以对特朗普这样做，他们就可以对任何人这样做。没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市。彭博社/Brendan McDermid图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席在纽约的新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普塔。前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普出席新闻发布会，此前一天，陪审团对他被指控篡改商业记录以掩饰2016年向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付的沉默费的刑事审判中宣告有罪。彭博社/Brendan McDermid档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢恩鲍姆以压倒性优势获胜，成为该国首位女总统。</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>