<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Fri, 06 Dec 2024 15:27:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会（300名议员中有190名出席）于周三投票通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，现场电视台进行了直播。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令时发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令（2024年12月3日），韩国总统室/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于上周五去世，享年74岁。据狱政当局称，皮克顿在一个月前因另一位囚犯的攻击丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，皮克顿于2007年在不列颠哥伦比亚省被定罪，涉嫌谋杀吸毒者和妓女，并在其猪场处死后又残害这些尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定，他在温哥华附近一处破败的地产上谋杀了六名女性，这些女性的部分遗骸在该地产上被发现。政府检察官在皮克顿被判处终身监禁后，撤回了另外20起谋杀罪的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务部门表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭另一位囚犯攻击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知此案对该不列颠哥伦比亚省以及全国其他社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是近十年来，在温哥华贫困且毒品泛滥的市中心东区失踪的60多名妇女中的一部分。直到2002年初皮克顿被捕，约60名妇女的行踪才没有下落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场位于温哥华市中心东25公里外的波ทย库特拉姆，当局共发现33名受害者的遗骸或DNA，其中许多人为原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架销售不到一小时内便被撤下。当时据《温哥华太阳报》报道，书中皮克顿声称自己无罪，并称他是被警方栽赃的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书籍的出版商要求亚马逊下架该书，并向受害家庭家属道歉。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的无日期电视图像。该图拍摄于他在波 Ward 布拉姆的住所。路透社/Global TV/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的无日期电视图像。该图拍摄于他在波 Ward 布拉姆的住所。路透社/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现疲弱而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在非洲民族大会（ANC）政党选举中表现不佳后，将面临严重削弱。ANC在最近的大选中遭遇其1994年结束种族隔离以来最差的成绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举中约71%的投票站结果显示，ANC的选票份额低于42%，比2019年大选中的57.5%大幅下降，并且是自三十多年来首次未能获得大多数支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举失利意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小的政党就治理国家达成联盟协议或其他形式的合作。这可能导致政策让步或让出重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为前工会领袖兼企业家的拉马福萨很可能会面临反对党和他所在政党内的批评者要求他辞职的呼声，但ANC高层官员支持其继续担任领导，分析人士称没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的接管人选，”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒尓说，他写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月份的民意调查显示，拉马福萨在此次大选中对主要政治人物的支持率最高。ANC党内派系斗争可能使任何反对他动员起来的努力变得复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就ANC的大选表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全票初步公布时发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，拉马福萨因家具中藏匿现金的丑闻引发的委员会报告中的指控面临辞职的压力，但他否认了不当行为，这项丑闻被称为“Farmgate”，并在那年晚些时候赢得了新的五年ANC党魁任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止面临的最大考验，因选民对高失业率、犯罪和持续不断的大停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底当选ANC党魁，承诺改善该党的形象并提振经济，这在前任 النبيز·祖马任期内经历了九年的丑闻、贪污和经济衰退之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他成为国父后最初的一波乐观情绪很快就消退了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已有六年多的时间，经济依旧停滞不前，ANC高层官员们的丑闻还在不断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的致命打击来自他的对手祖马，祖马支持新党“姆克山特韦斯瓦”（uMkhonto we Sizwe），该党超过预期的表现严重削弱了ANC的支持，尤其是在祖马的老省份夸祖鲁纳塔尔（KwaZulu-Natal）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马设下棋局，阻断了拉马福萨和ANC的出路，他知道他们在夸祖鲁纳塔尔很脆弱，”政治分析师拉尔夫·马特凯格说，“这对拉马福萨的事业而言已经终结……你不能在选举中失利，却希望一切继续如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革的拖延被批评，这对避免加剧党内分歧至关重要。与他在80年代作为工会领袖时的决心相比，这一时期的他显得更为消极。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，他的支持者们仍赞扬他的协调建设技能，以及他推动南非成为所谓的“全球南方”代表的倡导者，这通常指一类低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球最具影响力的声音之一，倡导更公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起对以色列的种族灭绝指控，法院本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事打击。以色列强烈否认这些指控，并继续在拉法推进军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图强调ANC在过去三十年取得的成功，但批评者认为他对南非面临的最大挑战提供的新解决方案寥寥无几。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，但有成千上万支持者聚集在索韦托足球场听他讲话，许多人在他发表演讲前就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事包含第17段中的强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，传达了一个适合其法律和政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约一个陪审团不久前裁定他因掩饰向一名艳星支付封口费而篡改商业记录被判34项罪名罪名成立的刑事审讯之后的一天，这位共和党总统候选人罗列了一长串对手和怨言，言辞愤怒且散乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称呼主持其审讯的法官胡安·梅尔钦为“不正直的”和“恶魔”。他把民主党总统候选人乔·拜登描述为“美国历史上最糟糕的总统”。他抨击了其在2024年11月5日选举中的对手——为他作证的目击者、曾投票弹劾他的国会议员，以及那些非法移民，他们据称不断涌入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为其竞选捐款，将面临的挑战视为远超过他个人的事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们是在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他其他竞选演说相比，这次演说更多倾向于阴郁。他仅在新闻发布会上拿着一张小纸条。最终，他没有回答任何提问，很快和儿子埃里克·特朗普一起退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离镜头，在捐款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统及其相关人士进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一场两党候选人都视对方为对国家构成威胁的竞赛中，拜登团队抓住了特朗普的言论作为新的证据，证明他不适宜担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了唐纳德·特朗普的混乱、绝望和失败，这一下午表白的是他个人的怨言，并编造关于美国司法制度的谎言，这让每一个观众得出一个显而易见的结论：这个人不能成为美国的总统，”拜登竞选团队的通讯总监迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——这些大多认为纽约判决有失公正的支持者——在周四向其竞选捐款3480万美元。特朗普团队称，这是其在WinRed平台创下单日记录。WinRed是处理共和党数字募捐的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于其在募款总额上落后于拜登，该党派在周五发起了一系列恐吓性质的募捐信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息是这样写的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”在特朗普新闻发布会后，另一条信息愤慨地这样说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织均支持前总统，指责此次审讯存在缺陷，指控不应被提出，陪审团都是在民主党占多数的曼哈顿地区选出的，被判有罪的法官存在偏见——但当地当局否认这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在共和党谴责不够迅速或强硬时，特朗普的盟友和竞选助手则进行了攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普联合竞选经理克里斯·拉西维塔批评了社交平台X上一个全国性保守派学生组织的观点，指出陪审团的判决应被视为正确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“看法就像每个人身上的屁眼一样，人人都有，”拉西维塔在X平台上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他还指出了前马里兰州温和派共和党州长拉里·霍根，霍根在陪审团裁定之前警告美国民众不要因更多党派仇恨进一步激化局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了你的竞选。”拉西维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键战场州对共和党选民进行的访谈中，几位受访者表示，特朗普的定罪令他们重新考虑了11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这类弃票者可能对他的与拜登的重赛造成伤害，鉴于他在此前多个摇摆州中以极小幅优势领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数被访谈的共和党人和特朗普本人言论如出一辙，认为此次审判是一场骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都是政治操弄，旨在尽可能地遏制他，并使他尽可能远离竞选活动，”62岁的前警察斯科特·克莱顿在接受采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们可以对任何人这么做。绝对没有人会安全。”&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国前总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，该发布会发生在因指控篡改商业记录隐藏支付给色情女星封口费而在纽约市特朗普大厦的刑事审讯被判有罪后一天，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid/资料图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续秉持节制开支以提升产量的战略，这有望使世界第一大原油生产国在2024年的增长步伐放缓，从而缓解OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，得益于页岩革命以及技术突破和生产效率提升，美国是全球非OPEC国家原油供应增长的主要推动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量令人惊喜地增长，日产量增加逾百万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+和其盟友去年加深了减产力度，部分原因是补偿美国和其他非OPEC生产国产量的上升。OPEC+的整体减产规模为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正制定一项复杂的协议，允许该集团将部分减产措施延续至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士在本周四透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日开会讨论供应政策，美国生产增加仍在推动非OPEC+产量的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。三家是最受关注的预测机构，预测值均远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计，2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外的石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着OPEC+的原油需求量将比2023年增加约90万桶/日，OPEC在5月的月度石油市场报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国今年整体原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，比去年12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行业高管和分析师认为，美国生产商不太可能在油价接近每桶80美元的情况下再次带来意外性的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户一直表现得非常保守和自律。”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人惊讶的是，钻机数量没有更显著增加，考虑到当前的价格水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，公司保持资本开支不变，并推迟更新其钻机计划，以更好地与较低的钻井增长相匹配。该公司计划在年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国未来几年有能力将原油产量提高100万桶/日，但目前并无增长至这一水平的动力。”S&amp;P分析师在周四的一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商因支出失控导致页岩油产业在2010年代实现了破纪录的增长，但收益率受限，被迫限制了增长性投资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，由于产量超出预期的增长部分来自私营生产商，这些生产商目前被纳入页岩油产业的整合浪潮中，通过钻探更长的井和使用裂解技术同时从更多的井中生产原油，增加了生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近的整合浪潮仍在继续，我预计目前的油价将继续存在，推动美国整体石油产量增长适度上升，因为钻井和完井效率的持续改进将继续发挥作用。”德克萨斯标准石油公司总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB（SLB.N）这样的油井服务公司预计今年国际市场将带来更多的增长，而不是北美市场。据报道，其第一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略侧重出现了转变，侧重于资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领原油和液体产量的增长。OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员的供应量将增加140万桶/日，据EIA三月份表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国原油生产增长共存。”瑞银的Staunovo说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在俄克兰盆地奥兰斯石油公司拥有的一些土地附近的温克（德克萨斯州）的控制室中，可以看到钻井平台的操作层" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;俄克兰盆地奥兰斯石油公司拥有的一些土地附近的温克（德克萨斯州）的钻井平台操作层，拍摄于2018年8月22日。REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加深对乌克兰冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用部分美国军火的限制，这是美国两年半来参与乌克兰冲突的一个小而重要的步骤，分析师认为这有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫方向的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直担心乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土内的目标会引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突，因此拒绝了这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定符合美国此前对基辅的其他一些军火禁运政策，从先进的美国战机到远程ATACM导弹等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定从周四起生效，其针对范围狭窄，专为哈尔科夫地区战斗而定。美国官员称，该决定允许基辅使用美国提供的武器回击俄罗斯从边境攻击的部队或准备攻击的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家表示，这一决定给了前线乌克兰士兵一个信号，他们可以用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射的制导多管火箭弹系统（GMLRS）导弹及其他武器对俄罗斯部队进行反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究者米科拉·比莱斯科夫（Mykola Bielieskov）指出，这有助于稳定前线，并可能在俄罗斯部队未加固之前，将他们在哈尔科夫地区的部队重新推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆（Philip Ingram）认为，拜登的决定将减少基辅需要从东部顿巴斯关键战场撤军的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在可能会发现自己处于被动，不得不重新考虑其在哈尔科夫地区的攻击战术。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯数周。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名美国官员称，5月13日，乌克兰在安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长主席奎恩·布朗（Q. Brown）提出了请求，允许乌克兰使用美国武器打击乌克兰边境另一边的俄罗斯目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登呈报。该官员称，拜登同意应允许乌克兰从国土安全地带反击俄罗斯部队。自那时以来，拜登政府已最终敲定了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌总统泽连斯基（Volodymyr Zelenskiy）在5月20日接受路透社采访时公开呼吁合作伙伴采取此类举措，但当时他表示：“目前为止，没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究学院欧洲研究项目高级研究员罗布·李（Rob Lee）指出，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的政策，在哈尔科夫方向进行安全区域的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其火炮靠近边境，可以保持防空、电子战、指挥和控制设备等。”李说道，“可能具有一定程度的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，李和其他专家认为仅靠这一决定可能不会很快改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这项决定不会大幅改变前线的移动情况，但如果能使其更难持续这种跨境行动。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆认为，俄罗斯缺乏足够部队以大规模入侵哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的力量产生足够的战斗能力来正面威胁哈尔科夫东北部。”他说道，“要这样实施，就必须在东部战区裸露其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）警告北约盟国不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大在俄罗斯境内使用美国军火的能力，特别是在俄罗斯在战场上取得主动权的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时被引用称，呼吁美国批准打击俄罗斯纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡内基国际和平研究院华盛顿政策研究所前官员马克·坎西安（Mark Cancian）称，拜登的举措只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是政策的彻底改变，但算是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为下一步争辩：打击更广范围的目标——可能包括不直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）在周五于布拉格发表讲话时未就拜登政府能否将政策扩展到允许打击俄罗斯其他地区发表意见，但没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续如前所述，有必要进行调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="哈尔科夫附近一次俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;消防人员正在鲁斯基儿童和青年体育骑校遭受俄罗斯导弹袭击破坏现场进行灭火作业，该骑校位于乌克兰哈尔科夫附近的马拉达尼里夫卡村，2024年5月30日。路透社/瓦伦汀·奥吉伦科 档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重启加沙停火，并呼吁哈马斯同意这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争的时机已经到了，战斗之后的新生活也该开始了，”拜登说。他正在面临选举年结束加沙冲突的压力，该冲突已经持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等中东国家协调的以色列与哈马斯组织之间的停火谈判已反复停滞，双方互相指责导致进展缓慢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列军队对拉法的多次侵入后提出的，并伴随着国内和国际对以色列在加沙死亡人数不断增加的压力，以及人质持续被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五表示，以色列授权谈判代表在拜登披露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，美国总统的共和党对手唐纳德·特朗普的陪审团裁定他34项重罪成立，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这个新提议分为三个阶段，并突破了之前的提议，因为在整个三个阶段中停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤离，被扣为人质的包括老人和妇女的人将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车运送人道主义援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就结束敌对状态的永久条件进行谈判。“停火将持续，只要谈判继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三阶段，将包括对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不会同意这个计划，并会要求战争持续下去。有些人甚至在政府内阁中占据一席之地，他们明确表示想要占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不是优先事项。但我要恳请以色列的领导层支持这一协议，尽管会面临压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为一名唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，一名当伊朗袭击以色列时派美军直接保护以色列的总统，我要求你们退一步思考，如果你错过了这一刻会发生什么，”他补充道。“我们不能错失这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，以色列能够提出这一新提议是因为最近战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一个通往危机结束的道路图。这是一份详细且长达四页半的协议，”官员说。“它再次经过精心谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的最终目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多位以色列媒体表示，拜登周五的演讲具有戏剧性，被解读为直接对以色列公众发出呼吁。以色列12频道中断了晚间新闻节目，实况转播了拜登的演讲。此前，以色列审查机构曾禁止公布该提议的细节，媒体主播连恩·库什玛罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据得克萨斯大学奥斯汀分校历史学和公共事务教授杰里米·苏里的说法，这一提议比之前更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成重大破坏，哈马斯发动任何重大攻击或袭击或恐怖事件的风险不再微不足道，但明显比之前要低，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转而反对”以色列，苏里表示，这可能促使以色列人希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统完全支持某件事时，他可以产生很多驱动力，”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今年早些时候提出的一个人质提议中，以色列提议在六周停火期后延长停火，以便更多援助物资进入该区域，作为释放患病、年老和受伤的人质的条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议在上月因以色列拒绝接受哈马斯要求将其作为谈判一部分的永久结束战争的条件而崩溃，以色列继续对南部加沙的拉法发动进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，调解人告知他们，除非以色列停止战争，否则他们不会参与更多谈判，但他们准备好在包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”中达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将周五与17个有公民在加沙由哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日以色列对拉法的空袭造成45名 Palestinians死亡引起了国际愤怒，但并未触及美国切断对以色列军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登周五表示。“我们看到了拉法本周早些时候发生的致命火灾的可怕画面，这是一次针对哈马斯的以色列袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生当局估计，自以色列对加沙发动军事行动以来，已有超过36,280人丧生，这是对南部以色列10月7日哈马斯袭击的回应。根据以色列的统计，哈马斯袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被损坏建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名巴勒斯坦人在被损坏建筑的废墟中行走。这些建筑在2024年6月12日以色列军事行动中被完全摧毁，位于加沙北部贝特拉亚。路透社/马哈茂德·艾沙&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩的贝里在停火协议中再度担任关键调解角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议长纳比·伯里在以色列与美国斡旋结束与以色列的战争中重新扮演关键斡旋角色，凭借数十年的经验促成了停火协议。&lt;/p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-hezbollah-ceasefire-takes-effect-2024-11-27/"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;p&gt;这一转变突显了86岁的伯里在黎巴嫩仍具有的影响力，特别是在长期受其影响的什叶派穆斯林社区，自以色列在9月杀死什叶派军事组织真主党最高指挥官哈桑·纳斯拉勒后，他成为了稳定影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电视演说中，伯里表示黎巴嫩正“告别历史性的时刻，这是黎巴嫩有史以来最危险的时刻”，并呼吁黎巴嫩民众团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩内战期间（1975-1990）因领导什叶派阿马尔运动而声名鹊起。自1992年起，他一直担任议会议长，这是黎巴嫩宗派政治体系中什叶派人士的最高职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;真主党新领导人纳伊姆·加塞姆准将支持伯里作为谈判代表，称他为真主党的“大哥”。美国特使阿莫斯·霍奇斯坦在多次访问贝鲁特期间频繁会晤伯里，旨在促成双方停火协议，这一协议是在与加沙战争并行的情况下在9月激化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种角色与伯里在2006年至真主党与以色列停火中所起的作用遥相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官称，他的作用尤其重要，因为此刻黎巴嫩无总统，内阁权责受限，且很难接触真主党，后者在美国被列为恐怖组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你现在来到这里，他确实是唯一值得会面的人，他是国家”，一位驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;1985年，他在帮助谈判释放49名被什叶派武装劫持人质的贝鲁特事件中崭露头角，这一时期黎巴嫩正在进行长达15年的内战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在内战后当选议长的时间与哈桑·纳斯拉勒领导真主党的时间相吻合。两人共同领导了“什叶派双雄”，这是指主导什叶派政治代表和国家生活大部事务的两个阵营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;常驻贝鲁特的一位外交官说：“他是真主党的信任伙伴，这使他非常重要，但他的所能所限也十分显见，而这或因真主党或伊朗的态度。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里阿马尔运动占据主导地位的地区，包括特赖因市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里生于1938年的利比里亚，其家族来自塔尼因的移民商人家庭。他年少时居住在黎巴嫩，并在大学时期便积极投身政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什叶派社区一度因黎巴嫩宗派政治制度下的特许权偏向于基督教和逊尼派而饱受压迫，许多人对其助其改善地位深表赞赏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为律师训练有素，伯里在创始人穆萨·萨德尔神甫失踪后成为阿马尔运动的首脑。萨德尔神甫于1978年前往利比亚旅行期间失踪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里推动了阿马尔军事崛起，该组织与内战中的几乎所有主要政党作战，包括后来成为其盟友的真主党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入了政府机构和安全部门，他似乎与真主党并肩前行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2006年，当美国大使馆电报披露关于他真实对真主党的感受时，他在2010年驳斥了这一质疑，宣布纳斯拉勒“像我自己”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，阿马尔武装分子在真主党支持下向以色列发射火箭，以声援加沙地带的命万盛事，当以色列开始在真主党10月7日攻击南部以色列后展开攻击时，他们这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特并会晤伯里，试图阻止以色列和黎巴嫩边境的炮火交火，他们试图说服真主党撤出里特纳河以北地区，该河距边界约30公里（20英里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里对一位外国官员说：“把里特纳河向南迁移到边界要容易得多，而不是推真主党向北越过里特纳河。”一位接近伯里的人士向路透社透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，伯里的对手也批评他是导致2019年金融危机的黎巴嫩宗派精英之一，在此期间，金融系统在数十年的国家腐败后崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他则指责他因其拒绝召集议会会议让议员选举总统，导致基督教在政府中的最高职位空缺逾两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引发了真主党的政治对手，如基督教的黎巴嫩力量的不满，他们认为任何谈判都必须由黎巴嫩总统进行。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比·伯里与伊朗前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比·伯里（右）与伊朗前议长阿里·拉里贾尼（未图）会面。图片摄于2024年11月15日，贝鲁特。路透社/图盖尔·阿勒-苏达尼/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一幅挂有黎巴嫩议会议长纳比·伯里的肖像的横幅悬挂在建筑上，在贝鲁特举行一场纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔神甫失踪45周年纪念集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一幅挂有黎巴嫩议会议长纳比·伯里的肖像的横幅悬挂在建筑上，在贝鲁特举行一场纪念阿马尔运动创始人穆萨·萨德尔神甫失踪45周年纪念集会上。图片摄于2023年8月31日，贝鲁特。路透社/穆罕默德·阿扎基尔/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币转入了一种新型平台，投资者可根据锁定代币获得奖励，这种复杂的方案引起了分析师的警觉，他们认为这会带来用户和整个加密市场的新风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重押”日益流行的最新迹象显示，随着加密资产价格飙升和交易者寻找收益，加密市场正变得愈加冒险。比特币，最大的加密货币，接近历史高位；以太币，排名第二的加密货币，今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押热潮的核心是一家总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美元，其平台上已吸引了价值188亿美元的加密资产——而六个月前这一数字还不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉Reuters，重押是为扩大传统的加密实践——质押——而发明的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的多个计算机通过检查和确认谁拥有哪种加密货币。要执行这一过程，加密货币持有者需要允许其资产锁定作为验证过程的一部分。在参与质押期间，持有者暂时无法访问其代币，但会获得相应的收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创造的加密货币，作为他们所质押的加密货币的代表。重押允许持有者将这些新代币再质押到不同的基于区块链的应用程序中，以期获得更高回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密领域对于重押的风险程度有不同的看法，有些人认为这项实践还太新，难以判断其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，其他人士，包括分析师，则担心如果作为重押加密资产的资格证明的新代币被作为抵押借贷市场的质押品，那么可能基于少量底层资产产生无尽的借贷新循环。如果每个人同时尝试退出，可能会导致整个加密市场的失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品的抵押品时，这并不是理想的状况，这增加了新的风险元素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引他们的主要是收益率：在以太坊区块链上质押通常可以获得3%-5%的回报率，分析师表示，对于重押，投资回报率可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重押是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性的项目，以期在不售出资产的情况下获得可观的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管EigenLayer平台尚未直接向用户提供质押奖励，因为它还没有开发出发放这些奖励的机制。用户加入该平台是出于对未来奖励的期望，或是其他称为空投的赠予。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发放其自行创造的新代币。用户希望这款名为“EIGEN”的代币未来会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重押平台的增长是由用户寻求空投驱动的，“这真的很，很投机，这笔‘免费’的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密货币交易平台Coinbase的研究部门负责人David Duong（COIN.O）表示，“这并非预示型行动，他们期望获得奖励，但并不知道具体是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sreeram Kannan在2022年推出了EigenLayer平台，他曾是西雅图华盛顿大学助理教授，并参与了印度首个由学生设计的小型卫星的团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重押平台还包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户在其平台上重押其代币，并生成新代币代表被重押的资产。这些代币可用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目标是让用户选择在哪里质押其代币，同时帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的加密抵押借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系……这是正在发展中的现象，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重押可能伴随着“隐性风险”——如果作为重押代币在加密借贷中使用，可能在市场陷入熊市时导致强制清算和更大的价格波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的暴跌加剧了高风险借贷的风险，随着用作抵押品的加密代币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan与这些风险划清界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重押，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重押并不担心，认为重押协议中的资金相对于全球市值近2.5万亿美元的加密行业来说非常小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心，加密世界的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们看不到重押问题给传统金融市场带来任何实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，随着加密世界越来越与主流金融相连，机构投资者也开始青睐重押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered加密部门Zodia Custody看到了显著的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为重押是一个“追踪轨迹”的难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4月份，摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作进行重押部分资金。Laser Digital未对Reuters的评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士加密专注于银行Sygnum表示，他们为客户质押加密资产，并期望“围绕重押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币比特币的图示，这是在2024年3月9日在法国巴黎拍摄的插画，图片由路透社Benoit Tessier/Illustration编辑发布。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表加密货币以太币的图示，2023年6月16日摄于瑞士日内瓦，图片由路透社Dado Ruvic/Illustration编辑发布。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>