<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 18:12:35 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在监狱遭受袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所最高安全级别监狱遭受其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的连环杀手之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚省的猪农场杀害吸毒者和卖淫女，并肢解其遗体而被定罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在安大略省的魁北克监狱服刑时，被发现杀害了六名女性，这些女性的部分遗骸在他位于温哥华附近的破旧财产中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了额外20起谋杀的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日遭到袭击后去世的，袭击发生在魁北克监狱。之后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们深知这名罪犯的案件给卑诗省乃至整个国家的社区带来了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者是1990年代至2002年初间，从温哥华的贫困、毒品泛滥的唐人街东区失踪的超过60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿被捕后的猪农场周围，约25公里东侧的大温哥华市中心，共发现了33名女性的遗骸或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，皮克顿声称写成的图书在亚马逊上架数小时内即被下架。据《温哥华太阳报》报道，在这本书中，连环杀手声称自己无罪，并且被警方陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社请求亚马逊移除此书并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于他在他的波特科奎特家中。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的电视影像，拍摄于他在他的波特科奎特家中。REUTERS/Global TV/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非 Erectile姆 parade hardships因 ANC 选举表现下滑而受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党历史上最差的选举结果后，实力将大大削弱。特别是在经历了种族隔离结束后的首次大选失利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三选举中大约71%投票站的结果显示，ANC的得票率低于42%，这比其在2019年上次选举中获得的57.5%大幅下降，并且这是该党30年来首次未能赢得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举失利意味着，作为历史上的解放运动——纳尔逊·曼德拉的政治遗志，ANC将不得不与其他较小政党谈判合作或其他形式的协议以执政。这可能意味着政策让步或让出重要部长职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖、后来的企业家拉马福萨可能面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一个高层官员支持他留任，分析人士认为没有明显的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能团结全党并接替拉马福萨的人选。”开普敦大学政治学教授安德鲁斯·伯勒教授如是说。该教授曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查表明，拉马福萨在主要政治人物中获得最高好评率，内部派系争斗可能复杂化任何针对他的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的此次选举结果发表评论。他的发言人表示，他会于周日就即将公布的初步完整结果发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，拉马福萨的未来也曾因2022年的一份调查委员会报告陷入不确定性，报告称他可能因装满家具的钱款而涉嫌不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他否认“农场门”事件中的不当行为，并在同年获得新的五年ANC党领导任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是ANC迄今为止最严峻的考验，选民对失业、犯罪和断电等问题非常愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨曾在2017年末被任命为ANC党的领导人，誓言重塑该党的形象并振兴经济，在前任雅各布·祖玛九年的丑闻、腐败和经济增长停滞时期之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他2018年初成为国家元首后，初始的一股欣喜很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍停滞不前，围绕ANC高层官员的丑闻仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周此次选举结果的决定性打击来自于他的宿敌祖玛，他支持的新党uMkhonto we Sizwe表现超出预期，严重削弱了ANC的支持度，特别是在祖玛的家乡夸祖卢-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛堵塞了拉马福萨和ANC的出路，他知道他们KZN地区很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯格说。“这标志着拉马福萨项目的终结……选举失败之后，不可能一切照旧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨被批评为在关键改革上犹豫不决，以免加剧党内分歧——这与他作为工会领袖在八十年代表现出的果断截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他在达成共识方面的才能以及ANC作为“全球南方”拥护者的声誉。后者指的是低收入和中等收入国家的集体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情的疫情中，拉马福萨是全球最引人注目的呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝诉讼案，国际法院本月裁定，以色列必须停止对以色列加沙城拉法的军事行动。对此，特拉维夫进行了猛烈回击，并继续进行加沙的拉法军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竞选途中，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者指他未能为解决南非最严峻的挑战提供新的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ANC在选举前的最后一次竞选集会上承诺“取得更好的成就”，当时在索韦托足球场聚集了数万支持者。许多人在拉马福萨讲话还没有结束时就散去。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织于周六宣布，旨在达成关于如何更好地应对疫情的全球协议的谈判将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在疫情爆发前后增加合作，旨在纠正COVID-19期间的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为联合国机构，世卫组织最初计划本周达成协议，但由于在疫苗共享和准备等方面存在富裕国家与较贫穷国家之间的重大分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》，其中包括“大流行紧急状态”这一新类别，以应对最具全球威胁的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天作出的历史性决定展示了成员国共同保护自身及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来疫情风险的愿望，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过这项协议，我们迈出了下一步，确保各国承担责任，并加强在疫情威胁美国及国家安全之前遏制疫情扩散的措施，”美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，此次全球卫生规则的改变旨在增强世界对新病原体的防御能力，以应对COVID-19夺去超过700万人生命的后果。&lt;/p&gt;
    
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：世卫组织标志，位于日内瓦总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）标志位于其总部附近。路透社/Denis Balibouse/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登就 arms 供应问题进一步介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放松乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一个小型但重要的进展，有助于缓解俄罗斯在乌克兰东北部赫尔松地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰发动入侵以来，拜登政府一直坚持认为允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土内的目标存在巨大风险。他们担心大规模的乌克兰攻击可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个与其他美国对基辅供应高级武器的禁令相契合的规则，这些禁令也已经松动，从先进的美国战斗机到远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定自本周四生效，仅针对赫尔松地区的战场。美国官员表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击俄罗斯部队，这些部队正在跨境攻击或准备攻击他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专业人士认为，这给了前线乌克兰士兵在使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）及带有制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹的火炮打击俄方目标的许可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄方尚未加固防御前提前将他们赶出赫尔松地区，”乌克兰国家安全研究院（位于基辅的官方智囊团）研究员米科拉·比莱耶斯基如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定减少了基辅从东顿巴斯关键战场调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯人将处境被动，并需要重新考虑他们在赫尔松地区的攻势战术，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策源于数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，5月13日，乌克兰通过安全视频会议向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀及联合参谋主席克里斯托弗·布朗中将提出要求，在赫尔松地区使用美国武器。沙利文、奥斯汀和布朗随后提出建议，放松限制措施，沙利文将此建议呈报给了拜登，拜登同意乌克兰在俄罗斯境内反击攻击他们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社5月20日的一篇采访中，乌克兰总统泽连斯基敦促西方盟友作出上述决定，但当时他说道：“到目前为止，进展有限。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究会欧亚项目高级研究员罗伯·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄境内作战以安全发射弹药的方式，来进行在赫尔松地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以保持其火炮就在边界上，可以保留防空、电子战、指挥和控制中心，获得某种形式的安全，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利及其他专家表示，单凭这一决定短期内难以改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定不会显著改变前线的移动情况，但会使得俄罗斯难以继续进行跨境进攻，”利说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队对赫尔松地区发起大规模进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的战斗能力，从东北方对赫尔松构成真正的威胁，”他说道。“要那样做，就必须在东线战场剥夺其部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已警告北约成员应限制乌克兰将武器射入俄罗斯境内，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在数周和数月内寻求扩大其在美国武器使用范围的能力，特别是在过去艰难的一年中，俄罗斯在战场上的进展有所加快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国《卫报》周五的一篇报道中，泽连斯基再次呼吁美国批准打击俄境内更深处的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿分会高级研究员马克·坎辛表示，拜登的这一决定仅仅是一个初步步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是一个重大的政策转变，但这是一个步骤，”坎辛说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将为其下一步辩驳：打击更广泛的靶标——可能是在不对赫尔松构成直接威胁的其他地区内，却没有直接威胁赫尔松。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府是否会扩大到允许对俄罗斯境内其他区域进行打击还有待观察，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从现在开始，我们将继续我们一直在做的事情，即必要时作出适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击赫尔松地区后的后果" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;
                消防员在乌克兰赫尔松地区附近被俄罗斯导弹严重损坏的儿童和青年体育骑术学校工作，这是在俄罗斯入侵乌克兰期间拍摄的照片。路透社/瓦伦丁·奥吉伦科 文件照片。
            &lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议结束加沙战争，作为释放人质的交换，并敦促哈马斯接受这一新提案，认为这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始重建的日子了，”拜登总统表示，这位美国总统正处于选年的政治压力下，需要阻止被认为持续八个月的加沙冲突，目前该冲突仍在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国家调解的有关以色列和哈马斯激进组织达成停火的谈判已多次陷入僵局，双方均指责对方是导致进展情况停滞的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议来自以色列数周以来在拉法地区的入侵行为之后，在以色列总理本雅明·内塔尼亚胡政府国内外承受新的压力之下，包括因加沙死亡人数和人质持续被囚的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登透露的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，美国民主党的竞争对手——共和党总统候选人唐纳德·特朗普刚刚因34项重罪被判入狱，这突显了两位候选人间的政治分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与以往的提案不同，停火将在各阶段谈判持续进行的情况下继续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将撤离加沙地区，释放包括老人和女性在内的人质，以交换数百名巴勒斯坦囚犯。加沙居民将返回，每天有600辆卡车向加沙运送人道援助物资，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将谈判和平永久结束冲突的条件。“和平协议将在谈判继续进行的条件下继续进行，”总统说，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这份提案已通过卡塔尔传递给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些坚持不断战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我确实知道在以色列有一些人将不会同意这个计划，有些人甚至在内阁中，他们很清楚地表达了自己的观点，要求占领加沙，数年持续战争，而人质不是优先事项。不过，我呼吁以色列领导层支持这一协议，尽管面临任何压力。”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一个在战争期间访问过以色列的美国总统，作为刚派美军直接防御以色列免受伊朗袭击的美国总统，我要求你们抽身思考，如果这个机会一去不复返，会是什么后果。”拜登继续说，“我们不能失去这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位政府高级官员匿名对媒体表示，以色列能够提出新的提议，是由于战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一份通往危机结束的路线图，”他说，“这份协议是一个通过精心谈判的四页半详尽协议，它真正代表了整个过程的结束阶段。”该提议的每个阶段将延续42天，这位官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为戏剧性的，并认为这是直接触动以色列公众的一次尝试。12频道中断了晚间新闻播送现场直播拜登的演讲。此前以色列审查部门禁止发布该提议的细节，锚点丹尼·库什马罗解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休斯顿大学历史与公共事务教授杰里米·苏里表示，这项提议比以往提案更有可能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列已对哈马斯造成显著损害，哈马斯发动对以色列任何严重袭击或攻击或恐怖袭击的可能性虽然仍然存在，但现在比之前要低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，全球公众舆论更多地站在以色列一边，苏里表示，这可能促使以军停火，并得到拜登影响力的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创建很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早先于今年提出的人质提案要求，释放加沙地区的病人、老人和伤者作为换取为期六周停火的条件，该停火可以延长，以允许更多援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这项提案上周因为以色列拒绝接受哈马斯要求将永久结束战争作为谈判条件的一部分而破裂，以色列还加剧了对加沙南部拉法地区的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，愿意达成一项完整的协议，包括交换人质和囚犯，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位政府高级官员匿名对记者称，白宫国家安全顾问杰ake·索利顿将在周五与包括有在加沙被哈马斯拘禁的本国公民的17国外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6月10日，以色列对拉法的一次空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但未触碰美国拒绝军援的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴勒斯坦人民在这个战争中经历了纯粹的灾难，”拜登周五表示，“我们看到了本周早些时候来自拉法致命枪击现场的可怕画面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列于10月7日对南部以色列的哈马斯袭击作出回应以来，自攻击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成了约1,200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 预审 guilty verdict 判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(这一故事在第17段中包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦面对一排摄像机，发表了一番既适合其法律战役，又适合其政治挑战的宣言：他曾准备好战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天前，纽约陪审团裁定他因伪造文件掩盖支付成人电影明星静默金援34项罪名成立，共和党总统候选人现场列举了众多对手和不满之事，言语间怒气冲冲，观点混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对主审法官朱安·梅尔罕尼恩（Juan Merchan）的称谓是“见钱眼开”和“魔鬼”；他将竞争对手、即将在11月5日举行的总统选举中对垒的美国民主党籍总统乔·拜登称作“历史上最糟糕的总统”。他抨击了作证反对他的证人、表决弹劾他的国会议员——包括重复其竞选演讲中的主张——称他们称非法移民涌入为祸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将自身的挑战扩大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在其他竞选演讲中他常常夹杂着幽默感，但这次演讲基本情绪灰暗。在发布会中，特朗普仅持有一页简略提纲。发布会结束时，他没有回答问题，便在儿子埃里克·特朗普陪伴下迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友对司法系统和任何声称特朗普有罪的行为予以猛烈攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方为对国家构成威胁的情况下，拜登团队抓住了特朗普的言论，作为进一步证明他不适合担任总统的新证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普对自己个人不满的混乱、绝望的言论，以及关于美国司法系统的不实之词，这让任何在场的人都会得出一个显而易见的结论：此人不可能成为美国的总统，”拜登团队的公关总监迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于纽约陪审团认定特朗普强制静默金援成人电影明星一案成立且普遍认为特朗普应受谴责，特朗普的支持者们于周四单日向其竞选账户捐赠了3480万美元——这是他在WinRed平台——共和党数字筹款网络——单日获得的最高数额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管拜登团队的整体筹款业绩领先，但特朗普团队试图保持这一势头，在周五发送了一系列恐吓性质的筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的日子！”一条短信写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我将永远不会投降！”另一条短信声称，特朗普的新闻发布会之后写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都紧随前总统脚步，认为审判有瑕疵，指控本不应提出，陪审团来自民选比例很高的曼哈顿，受到了污染，法官有偏见——当地执法部门否认了这些指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当共和党官员的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友和竞选助手他们会予以反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉科维塔对社交媒体平台上的一所全国性共和党组织声称支持陪审团判决，大加嘲讽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“任何人总会有观点。这就像一个人总有肛门一样，”拉科维塔发帖宣称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还批评了马里兰州共和党籍前州长兼现任参议员竞选对手拉里·霍根，在裁定之前，霍根曾警告美国人“切勿用更具党派性的言论浇油。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你已经结束了自己的竞选，”拉科维塔在社交媒体上回应霍根。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州与佐治亚州的关键选区对共和党选民进行的采访中，几位受访者称，特朗普的定罪使他们在11月的支持意向产生了动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的逆转可能在特朗普在其与拜登的重赛中给他带来损害，鉴于特朗普在多个摇摆州的选情非常接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，大多数接受采访时的共和党人听起来和特朗普本人一样，称此次审判为骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这全是政治迫害，只是为了损害他的形象，保持他尽可能不出现在竞选活动中，”62岁的退休警察斯科特·克莱顿来自佐治亚州玛丽塔，在受访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能对他这么做，他们就能对任何人这么做。绝没有人能安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，路透社/布莱恩·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，他在前一天关于他为了掩盖2016年支付静默金援给成人电影明星所伪造商业文件的刑事审判被判有罪后。路透社/布莱恩·麦克德米德/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续履行减少增加产量支出的承诺，这使得世界领先的原油生产国美国的产出增长在2024年预计将放缓，这一趋势可能会减轻OPEC+在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，由于页岩油革命和技术创新及效率提升使得非OPEC生产商的原油供应大幅增加，美国一直是推动全球石油供应增长的主要力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量出乎意料地增长，达到每日1293万桶，比政府年初预测的约40万桶大大超出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友（OPEC+）去年进一步减产，部分原因是对冲美国和其他非OPEC生产国产量的增加。OPEC+合计减产量为586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，将允许该集团在2025年继续延长一些现有减产，三位熟悉OPEC+讨论情况的消息人士周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+上周考虑供应政策之际，美国产量增加继续推动非OPEC+产量增长，不过这些增长将不像2023年那样对OPEC+构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府预计，今年美国原油供应将增长约27万桶/日。这与OPEC自己对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预期相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+以外石油生产商的供应增长约100万桶/日。这意味着2024年OPEC+原油需求可能比2023年增加约90万桶/日，OPEC+在5月月度石油市场报告中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IEA预计全球需求增长仅有110万桶/日，并且对OPEC原油需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国整体原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师和行业高管表示，即使石油价格接近每桶80美元，美国生产商似乎不太可能再次出乎意料地大幅增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持非常保守和纪律严明的态度。”合约钻探商Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前价格走势下，钻机数量没有明显增加，这一点令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司正维持资本支出水平不变，并推迟升级钻机，以最好地适应更平坦的钻井增长。计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据显示，美国石油钻机数量已降至496台，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年每年增长100万桶/日，但目前并没有以这一速度增长的意愿。”S&amp;amp;P分析师在一份周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商因投资者的压力，在油气井增长方面的支出有限，此前不加节制的支出推动了狂热的增长，但2010年代从页岩气产业获得的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来高于预期的产量增长部分得益于私营生产商，其中一些正处于行业的合并浪潮中。他们通过钻更长的井和压裂岩石来提高生产力，同时从更多的井中获取石油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了合并的浪潮，我预计当前的油价将继续存在，并将继续支持美国整体石油生产增长的温和增长，只要持续钻井和完井效率改进。”来自德州标准石油公司的总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N）预计，今年其国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度来自国际市场的收入增长了18%，而北美市场的收入下降了6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了一些转变，更加重视资本纪律，因此造成了不同的反应。”UBS银行的分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将会延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年的石油和液体产量增长。EIA在3月的报告中指出，OPEC+今年的石油液产量预计将下降100万桶/日，而非成员国的供应预计将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了如何适应美国石油生产增长。”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="在怀俄明州温克附近珀因纳盆地由Oasis Petroleum拥有的一片地所能看到的一台钻机的操作面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州怀俄明州温克附近珀因纳盆地Oasis Petroleum所有的一片地所能看到的一台钻机的操作面。路透社/尼克·奥克福德文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起 交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流转入了一种新型平台，投资者可以通过锁定其代币获得奖励。这种复杂的操作模式被分析师警告具有风险，不仅对用户如此，也对加密货币市场构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“再质押”日益流行是加密货币市场冒险行为的最新迹象，价格上扬和交易者寻找收益推动了这一趋势。比特币，最大的加密货币，接近历史高位，而第二大加密货币以太坊今年迄今上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押热潮的核心是位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风投机构a16z的加密部门筹集了1亿美元资金，吸引了价值188亿美元的加密货币来到其平台上，这一数据较六个月前的不足4亿美元翻了数十倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社解释称，该公司发明了再质押，以扩大传统的加密货币质押做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的许多计算机用于核实和确认谁拥有哪种加密货币。为了完成这一过程，加密货币持有者（如以太坊代币的持有者）会允许其资产被锁定作为验证的一部分。持有者在参与质押期间会失去即时访问代币的能力，但他们会获得相应的收益作为交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放代表所质押加密货币的新加密货币。再质押允许资产的所有者将这些新代币重新质押到基于区块链的不同程序和应用程序中，希望获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于再质押有多危险有不同看法，一些内部人士认为该做法尚处于初级阶段，难以评估其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人则担心，如果代表再质押加密货币的新代币用于加密货币市场庞大的借贷市场作为质押品，可能会形成基于少量底层资产的无限循环借贷，如果所有人都同时尝试退出，这可能对更广泛的加密货币市场产生波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有质押品作为抵押品时，这是不理想的，它增加了新的风险因素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%范围内，但分析师表示，再质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多种收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再质押是去中心化金融（DeFi）的最新发展之一，在此领域，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不售出持有的资产的情况下获得大量回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户出于对未来的奖励或名为空投的其他赠品的期望加入了平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台用户发放其新创造的代币。用户希望这种称为EIGEN的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，再质押平台的增长是由寻求空投的用户推动的，称“这是非常投机性的，免费的钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常危险，”美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong（COIN.O）说，Coinbase提供质押服务但不提供再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在就提前这么做了，预期会有所回报但对于回报的具体形式并不知情。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并参与了印度第一颗由学生设计的小型卫星项目，根据其学术网站信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为验证服务的市场，连接质押者与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的再质押平台如EtherFi、Renzo和Kelp DAO相继涌现。这些平台在EigenLayer为客户提供代币重新质押，并生成代表这些重新质押资产的新代币。这些新代币可用于其他用途，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，平台的目的是让用户选择何处质押其代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有正式关系，这只是自发的现象。”Kannan说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，再质押可能带来“隐藏的风险”——如果再质押代币用于加密货币借贷，可能在市场下跌期间导致被迫清算和波动加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售因高风险借贷而加剧，作为质押品的加密货币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于再质押而在于借贷协议。借贷协议错误地定价风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对再质押持无担忧态度，指出再质押协议中的现金规模相对全球加密货币行业（目前资产净值约为2.5万亿美元）而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期关注加密领域损失波及更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，从再质押问题向传统金融市场传播的真正风险并不显著。”标普全球评级的数据资产分析主管Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，加密领域正变得越来越与主流金融相连，并吸引越来越多机构投资者参与再质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行加密部门Zodia Custody团队观察到，机构对加密货币质押表现出极大兴趣，但认为再质押是一个太过危险的一步，因为很难建立资产去向和收益分配的“书面记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本券商Laser Digital的加密部门已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行再质押，根据Kelp DAO在四月发布的一篇博客文章。Laser Digital未对路透社的要求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示会为客户进行加密资产质押，并认为 “新的再质押生态系统有望形成”。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;比特币的插图显示了其代表形象，这张插图于2024年3月9日在法国巴黎拍摄。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这张插图展示了以太坊的代表形象，插图拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以 landslide 获胜，成为该国第一位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔蒂亚·谢蜜宝当选墨西哥首位女总统，赢得压倒性胜利，继承了她导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的大选项目。后者深受贫困人口支持，助力谢蜜宝的大选胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢蜜宝&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举机构提供的快速计票结果显示，她获得58.3%至60.7%的选票，这是墨西哥民主史上最高的选票百分比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中也有望获得三分之二的超多数席位，这将使联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反对派候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希席尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果公布后承认失败，她的得票率为26.6%至28.6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在我有生之年第一次见证女性总统的诞生，”谢蜜宝在支持者面前激动地宣布，“成为墨西哥首位女总统。”支持者们的欢呼声回荡，“总统，总统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢蜜宝的胜利对墨西哥来说是重大进展，这个国家以男性主导的文化而闻名，其次是全球第二大天主教人口国，历史上长期推崇传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢蜜宝是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选胜出的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我从不敢想象有一天会投票给女性，”在墨西哥最小州塔拉斯卡的87岁支持者伊德玛里亚·蒙特伊尔说道，“以前我们甚至没有投票机会，即使有，也是丈夫说了算。感谢上帝发生了这一切变化，我得以亲身见证。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢蜜宝面临着复杂的执政之路。她必须平衡增加民众福利政策的同时，应对沉重的预算赤字和低经济增长的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她承诺她的政府将节俭，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她承诺提高治安，但细节较少，本次选战成为墨西哥现代史上最暴力的一次大选，已有38名候选人被杀害，许多分析家认为犯罪组织在洛佩斯·奥夫拉多尔任内进一步扩大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次大选中，普埃布拉州的投票站发生两起人员死亡事件，莫雷诺政府时期，墨西哥约185,000人遇害，虽然谋杀率为缓慢下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非她承诺在提升警务能力和减少腐败方面做出根本性投资，否则谢蜜宝将难以显著改善整体安全水平。”独立拉美政治风险分析师纳撒尼尔·帕里什·弗兰纳里表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥城市长选举，这是全国最重要的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新总统将面临与美国的巨大外交谈判，包括为穿越墨西哥前往美国的移民浪潮制定策略，以及解决与毒品贩运相关的安全合作问题。美国如今正在经历芬太尼毒品危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;墨西哥官员预期，若美国总统职位由唐纳德·特朗普赢得，这些谈判将更加困难。特朗普承诺将对中国制造的墨西哥汽车征收100%的关税，并动用特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，新总统将负责解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商移近主要市场，这是“近外包”趋势的一部分，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢蜜宝还将面临如何处理国家石油公司PEMEX的问题，该公司因近20年的产量下降和巨额债务连续亏损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“政府资金不能无限制地投入，无法让公企持续盈利，”高盛公司首席拉丁美洲经济学家 aerobic·拉莫斯表示，“他们必须重新考虑PEMEX的商业模式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最小工资翻番，在减少贫困方面取得成功，并维护了加强的比索和较低的失业率，这些成绩使他受到极高民众支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢蜜宝承诺扩大福利计划，但在墨西哥今年预计出现大额预算赤字和央行预测2025年预计仅增长1.5%的经济增长率背景下，这将面临挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选中持续存在影响，试图将选举转变为对其政治议程的全民公投。谢蜜宝否认反对派声称她将成为“洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡”，但她承诺将继续许多有利于最贫困人群的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在胜利演说中，谢蜜宝感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为“将国家变得更好的独特人物”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯认为，对谢蜜宝将成为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的指摘可能与性别歧视有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人难以置信的是人们无法相信她会做出自己的决定，我认为这与她是女性有关。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="谢蜜宝赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;克莱尔蒂亚·谢蜜宝，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后对支持者发表讲话。墨西哥城，墨西哥，6月3日。路透社/拉奎尔·昆哈。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="谢蜜宝赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;克莱尔蒂亚·谢蜜宝，执政的MORENA党总统候选人，在赢得选举后向支持者挥手。墨西哥城，墨西哥，6月3日2024。路透社/拉奎尔·昆哈。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选民在墨西哥城市区的普瓦洛广场举着“总统谢蜜宝”的横幅庆祝MORENA党宣布谢蜜宝赢得总统选举，6月2日2024。路透社/玛赫尔·埃利佩。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;墨西哥城，6月2日2024。路透社/丹尼尔·贝塞里尔。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;反对派总统候选人索希席尔·加尔韦斯在选举日后的讲话中反应，6月2日墨西哥城，墨西哥。路透社/奎泽尔阿尔·尼基特-哈。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，普埃布拉州，墨西哥城。路透社/约尔赫·路易斯·普拉塔。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6月2日2024，梅斯卡拉州，选民在选举日投票站投票。路透社/亚希尔·塞巴尔罗斯。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;6月2日2024，津卡坦镇，选民在投票日前排队等待投票。路透社/亚历山德雷·门内吉尼。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，墨西哥城，索希席尔·加尔韦斯在投票站外拍照。路透社/路易斯·科特斯。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，圣巴托罗缪·奎亚拉纳，选民在投票站准备区。路透社/约尔赫·路易斯·普拉塔。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，墨西哥城，拉梅迦奇镇，拉梅迦奇镇的鲁哥女子在投票站排队投票。路透社/约瑟夫·路易斯·冈萨雷斯。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，墨西哥城，选民在投票站投票后展示涂有墨水的手指。路透社/亚历山德雷·门内吉尼。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，圣胡安·昌马拉，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABSM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，梅斯卡拉鲁斯，选民在投票站投票。路透社/雅各布·加西亚。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，墨西哥城，参与者在贝尼托·胡阿雷斯国际机场旁边的投票站投票。路透社/亨利·罗梅罗。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="梅普鲁尔大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，墨西哥城，支持者支持反对派总统候选人索希席尔·加尔韦斯的横幅。路透社/路易斯·科特斯。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="梅普鲁尔大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日，墨西哥城，支持者在投票站外支持反对派总统候选人索希席尔·加尔韦斯。路透社/奎泽尔阿尔·尼基特-哈。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;梅斯卡拉鲁斯，2024年5月31日。路透社/丹尼尔·贝塞里尔。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;选举日临近，墨西哥城中心区的人们迅速通过。路透社/丹尼尔·贝塞里尔。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="墨西哥大选筹备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;普埃布拉州，6月1日2024，梅克斯加购物中心外的“无酒令”告示。路透社/丹尼尔·贝塞里尔。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>