<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 05 Aug 2024 07:23:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于上周五指出，以色列提议了一项新的加沙地带停火协议，以换取人质的释放，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的篇章了。”拜登说。他在选举年内面临着叫停加沙冲突的显著压力，这场冲突已经持续了8个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其它国家正试图安排以色列与在加沙冲突中敌对的哈马斯运动之间的停火协议，谈判过去多次失败，双方均将缺乏进展归咎于对方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次提议是在以色列入侵拉法的数周后提出的，同时，国内与国际之内对本尼·内塔尼亚胡政府因加沙身亡和对孩子人质的持续囚禁而发出的新一轮压力也在加大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室表示，以色列已授权谈判代表提出一项加沙停火协议，这一提议是在拜登公开了停火计划之后提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在数日前，与拜登相对的共和党总统候选人唐纳德·特朗普因被裁定34条重罪的刑责而导致的另一事件也凸显了两者之间的截然对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这项新建议由三个阶段组成，与众不一样的是，停火协议将持续整个过程直至三个阶段的结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期内，以色列军队将从加沙人口中心撤退，并将覆盖年长者和女性的人质与数百名被判入狱的巴勒斯坦囚犯交换。接着，巴勒斯坦民众以及北部的加沙地区将返回加沙，600辆卡车将每日将人道主义援助送往加沙，拜登说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久停战的条件进行谈判。“战争的停火将持续，只要谈判进行”的新发展表明了计划的不凡之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第三阶段，将会有具体的规划和重建计划对加沙区域进行大规模建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登表示，该提议已经由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统呼吁以色列国内呼吁无休止战争的人们改变立场，“我知道以色列内一定有人不会赞同此计划，他们甚至可能在政府联盟中。他们已明确表示，他们想要占领加沙，且战争持续数年，而囚犯并不在他们的优先列表。但我也敦促以色列的领导层支持这个交易，无论其面临的任何压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“作为我一生中致力于以色列的唯一美国总统，在适逢战争时访问过以色列，以及在受到伊朗袭击时直接派遣美军支持以色列之时，我要求你们思考如果错失这次机会将会发生什么，我们决不能失去这个时刻。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位白宫高级官员在要求不具名的条件下告诉新闻媒体团, 以色列是能够提出此最新提议因为最近在战场的显著进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在真的有一条走出危机的路径，此是一个四面八页文本详尽协定，经过精心筹划，摆在台面上的是战争最终解决方案。”这位官员说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划的每一阶段将持续42天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登的演讲描述为一场具有戏剧性事件的政治尝试，将其直接呼吁全以色列公民内部。负责晚新闻节目的12频道中断了预约的节目来实时解读此演讲内容。先前已被以色列信息审查局禁止直接报道的此提议目前可以播出，新闻主播丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议比以往提案更为成功的可能性更高，德克萨斯大学奥斯汀分校历史与公共事务的教授杰里米·苏瑞这样认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够发起任何实质性的人质攻击或恐怖袭击或充当袭击者的可能性显著降低，虽非完全为零，但相较于 Previously是小得多的几率。”苏瑞说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步而言，全球普遍认为以色列的行动已受到谴责，苏瑞补充称，这可能导致以色列人渴望结束着流行入侵，并且可能会坚定拜登发挥影响力的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当美国总统真正坚定地推进某件事时，他可以从多个方面创造大量的激励。” 苏瑞如此说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年早些时候提出的那份人质计划涉及交换病患、长者、受伤者，这在三周后最终失败了，此时以色列坚持拒绝将战争作为谈判的一部分，加大了针对加沙发起的军事行动。以色列对加沙发起的一场为期数周的敏感行动在上星期导致加沙地区45名巴勒斯坦人丧生，虽然此行动未能触及美国对于其他相关批评的红线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“大众都看到了加沙发起的毁灭性纵火事件中巴勒斯坦民众所承受的地狱般的煎熬。”拜登周五说，该事件发生在以色列对哈马斯此次袭击后的几天内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生局的数据，自以色列对加沙发起的军事行动令这场冲突爆发以来，已有超过36,280人在加沙丧生。以色列总共袭击了约1200人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁的建筑物废墟中行走，贝特莱亚，北加沙条带，2024年6月12日。视觉奥林匹亚新闻/《路透社》片由马哈茂德·伊萨拍摄的“贝特莱亚的沃尼亚行走于损毁建筑废墟”。&lt;/img&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;贝特莱亚的沃尼亚行走于损毁建筑废墟，加沙北部，2024年6月12日，图片来源：视觉奥林匹亚新闻/《路透社》片由马哈茂德·伊萨拍摄。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本篇文章内容在第十七段包含强烈的语言纯度警戒)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在特朗普大厦前的新闻摄影机下，唐纳德•特朗普直视镜头，传达了用以映衬其法律与政坛之战的核心信息：他已做好了战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在查尔斯顿州数学团宣布其对于与其2016年向色情明星暴风丹秘密支付封口费及伪造文件等34项相关罪名指控的定罪后的一天，共和党总统候选人唐纳德•特朗普在愤怒而冗漫的言论中，罗列起一系列的对手和牢骚。他在这次声明中将其主审法官胡安·梅尔尚称为“不正的”、“恶魔”，且对民主党人乔·拜登进行了屠戮，将其描绘成了美国历史上“最糟糕的总统”。他在批判那些在法庭上对他的指责作证的证人、国会的议员，以及在他的竞选集会上可以看到侧重模仿的前律师迈克尔·科恩和弹劾过他的国会成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁支持者为竞选事业捐款，将他面前的挑战描述为不仅限于个人的议题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么做，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在远离镜头的发言、赞助活动及社交媒体上，前总统的支持者以其对司法体系的谴责，甚至对任何质疑特朗普犯罪行为之人提出了抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两党候选人共同描绘对方为威胁国家安全的情况下，拜登竞选团队强调特朗普的一系列发言，作为新的证据，以表明他不具备被选为总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了混乱、绝望、并被击败的唐纳德·特朗普在自述他的个人怨言，并虚伪地指责美国司法系统，任何看到这一发言的人都能得出令人显而易见的结论——这个人无法成为美国总统。”杰弗利泰勒，拜登竞选团队通讯主任，在一份声明中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约仲裁胜利后，仅周四当天便收到了3480万美元的捐款，这是特朗普竞选团队在WinRed数字资助平台上创下的单日记录，并比乔·拜登暂时取得的总资助总额略显不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该团队也试图在周五保持道义上的高昂接受速度，以随即间信息驱动的方式对行友进行积极的捐赠活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是美国历史上最黑暗的一天！” 一份信息这样阅读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会放弃！”在特朗普的新闻发布会之后特意的字样对此强调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员与组织都一致拥护前总统，反驳指称此案程序存在瑕疵、指控本应不予提起、曼哈顿陪审团遭遇污染实际被污染及法官存有偏见等指控，地方官员否认此类指责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些共和党谴责不够迅速与鲜明的官员，特朗普的支持者和竞选助手工友们也开始了强烈的反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前总统联合竞选负责人克里斯·拉西维塔在对社交平台X上一个国家共和党团体的帖子表示嘲讽，该团体关于仲裁结果的帖子提到了其应被尊重。他在X上声称“个人意见好比人的屁股……每个男人都有一套自己的看法……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也对着该马里兰州共和党前州长拉里·霍根进行了攻击，后者在其裁决前警告美国人不要“为更多有毒政治人文增添可燃物”。霍根为一位竞选参议院席位的候选人，也属于温和派：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了竞选生涯。”拉西维塔对X的回复这样说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在对营分为关键各选举州的宾夕法尼亚州和佐治亚州进行的采访中，多位共和党选民谈及特朗普的罪名问题已促使他们在11月份对他保持的支持开始产生犹豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的骚动对11月份他的重投拜登之战可能带来负面影响，鉴于他目前在多个关键州选举中拥有微弱的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大部分受访的共和党支持者同特朗普持相似观点，将此案归纳为骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治问题，只为了伤害他，尽可能多地将他从竞选晚会中排除。”62岁的马里亚特斯州前警察警官斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他做到的事情，他们同样可以做在任何人身上。绝对不会有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" alt="唐纳德·特朗普在纽约城出席新闻发布会" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/唐纳德·麦克德莫特&lt;/figcaption&gt;    
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" alt="唐纳德·特朗普在纽约出席新闻发布会" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，特朗普在纽约市的特朗普大厦举行的新闻发布会，该项发布会是在对他涉及2016年向色情明星勇士丹支付隐秘费用及伪造商业记录等指控后判决有罪的一天后。路透社/唐纳德·麦克德莫特/文件照片&lt;/figcaption&gt;    
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在其境内使用美国武器的某些限制，这被视为美国对两年多来正在进行的战争的深度调动的一小步行动，专家表示此举有助于缓解俄罗斯对洛赫维茨的跨境进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直辩称，允许乌克兰使用美国供应的武器打击俄罗斯领土上的目标过于冒险。政府担心重大的乌克兰攻击可能导致与拥有核武器的俄罗斯发生直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则与其后美国对向基辅提供高端武器的其他禁令一致，这些禁令也已经分崩离析，比如先进的美国喷气式战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，于周四生效的最新决定仅针对赫尔松地区的战斗进行了精细调整。美国官员称，这允许基辅使用美国提供武器对跨越边界袭击他们或准备袭击他们的俄罗斯部队进行回击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家称，这为前线的乌克兰人员开绿灯，允许他们使用美国供应的高机动性多管火箭发射系统（HIMARS）和装备有精确打击火箭系统（GMLRS）的导弹，以及其他武器，对俄罗斯使用这些美国提供的武器进行火力射击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，可能创造条件在俄军立足前进哈尔克维奇地区之前进行反击，”据乌克兰国家安全研究所的官方智囊团乌克兰国家战略研究所的研究员米霍里奇·布利茨科夫说该说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾在英国军事情报部门任职的菲利普·英厄姆表示，拜登的决定将减少基辅必须从东部顿巴斯地区的关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于不利地位，并需要重新考虑他们在向哈尔克维奇地区发动攻势时所采用的战术，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。据一位美国官员表示，乌方于5月13日通过安全的视频会议向白宫国家安全顾问杰克·萨勒文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长战部将军C.Q.布朗提出了在赫尔松地区使用美国武器的要求。萨勒文、奥斯汀和布朗随后制定了一项放宽限制的建议，萨勒文于5月15日将此建议提交给了拜登。拜登同意乌克兰应该有权在对方国土上对侵犯其领土的俄罗斯军队进行打击，这位官员指出。之后，拜登政府一直在努力最终确定这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在5月20日接受路透社采访时表示，公开呼吁其合作伙伴采取此类措施，但在当时表示：“迄今为止，没有出现任何积极的情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据前外交政策研究中心欧洲亚项目高级研究员罗伯·李表示，俄罗斯曾利用拜登禁止对俄罗斯领土发动攻击的规定，以此作为在哈尔克维奇地区避风的挡箭牌，以避免自己受到攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔克维奇是乌克兰的第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以把其炮兵部队直接部署在边境对面。它可以部署防空系统、电子战系统，以及指挥与控制中心，” 李表示，“它可能在某种程度上是相对安全的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，李和其他专家均认为，这一决定本身可能短期内不会改变前线的形势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为这一决策不会在很大程度上改变前线的动向，但会使俄罗斯继续进行这种跨国行动变得更为困难，” 李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英厄姆表示，俄罗斯缺乏足够的兵力来进行大规模的哈尔克维奇攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的作战能力建立足够的战斗能力来从东北方向威胁哈尔克维奇，”他说。“如果要实现这一点，就需要削弱其东部战场的兵力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约国家不得允许乌克兰利用其武器攻击俄罗斯，并在周二再次提高北约与俄罗斯发生核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰看来已经准备好在未来几周和几个月内寻求扩大使用美国武器的能力，尤其是在过去一年战局保持僵持之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据周五加拿大卫报报道，在华盛顿宣布其政策变化后不到一天，泽伦斯基在接受采访时呼吁美国批准对纵深方向内部俄罗斯领土的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员，现任华盛顿战略与国际研究中心的马克·坎辛，表示美国的步骤只是向前迈出了一小步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不是政策上的根本性转变，但是一步，”他这样说。“乌克兰人和政府官员将会争取下一步，即扩大打击目标范围——可能是那些不直接威胁哈尔克维奇、却位于其他地区的俄军目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，他不方便说明拜登政府是否会将这一政策扩展到允许对俄罗斯的其他地区进行打击。但他也没有排除这个可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后我们将继续根据必要适情作出调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守节制扩大产出费用的承诺，这或将促使世界顶级原油生产国在2024年实现减速增长，从而减轻石油输出国组织与合作伙伴（OPEC+）在本周末需要作出进一步供应削减的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在过去十年在原油供给全球非OPEC生产国中起到了领航作用，得益于页岩油革命和技术创新与效率提升所带来的显著产量增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，美国原油产出超出预期，全年生产增长超过百万桶/日，达到1293万桶/日，远超美国政府年初时预测的近40万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年部分OPEC+分组加强供应削减以补足美国与除此以外的非OPEC生产国增长的产出后，总减少量达到586万桶/日，占全球需求大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC+正致力于达成一个复杂协议，允许这些削减在2025年得以延续，有三位知情参与讨论当下的OPEC+人士透露，这一协议需要在本周末决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在OPEC+会否在周日考虑供应策略之际，美国产能增大推动非OPEC+产出增长，但相比去年所呈现的威胁程度将有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府预估显示，今年的美国原油供应将增长约27万桶/日，接近OPEC的30万桶/日的预测增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计美国的产出增速高达64万桶/日。这三位是最受关注的预览者，在去年的预计都大大低于实际增速。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预估全球需求增长至220万桶/日，将超出非OPEC+生产者供给增长约100万桶/日，意味着2024年OPEC+原油需求将比2023年增加大约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增速仅为110万桶/日，OPEC原油需求不会出现显著变动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年到目前为止，美国原油产量几乎没有发生太大变化。4月份产量约为1313万桶/日，低于去年12月份的1326万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国油企似乎不太可能会像去年一样呈现超出预测的情况，即便油价徘徊在每桶80美元附近，行业高管与分析师表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;我们的客户保持着极高的保守精神与自律性。&amp;rdquo;合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;令人诧异的是，在当前物价水平之下，钻井资源使用率的提升并未随之增加。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他所在的公司保持资本支出稳定，推迟钻井设备升级，以确保与生产增长的变化相匹配。计划年底运营12台钻井设备，并在下一年再换得更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美因石油钻井数量已从一年前的约516台减少至当前的496台，根据贝克休斯提供的数据，下降了大约13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;美国有能力实现千万级的原油产量增长，但并无扩张至此速率的欲望。&amp;rdquo;标致摩根分析师在其周四的报告中指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球能源信息概观公司标普全球商品洞察预测了每年47万桶/日的美国原油与凝析油产量增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公共上市美国油气生产商近年来在增长上受到限制，其策略主要因投资者压力，当时者在2010年代放开资本限制，引发了疯狂扩张却仅限于收获不到相应回报的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来预期产量增多部分被	private方驱动，这些公司正经历着汇集收购热潮，此热潮已在产业规模中涌现。它们通过钻制更长的井，并以更高效的方式开采原油。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;考虑到过去的合并浪潮而言，我认为我们将继续见证当前油市原油价格水平的推进，并有助于正当中佐助整体美国原油产出的温和增长，随若钻探与完成效率的持续改进。&amp;rdquo;德州标准石油总裁Timothy Roberson如此预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB，正把增长投注于国际市场，相应的北美市场收入却有所下降，尤其是由于汇集影响，今年首季度的国际收入为同比增长了18%，而北美地区收入为下挫6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&amp;ldquo;近几年策略已发生变化，更加倾向于资本自控，对当前情况作出不同反应。&amp;rdquo;UBS集团的分析师Giovanni Staunovo评论道，他相信OPEC+会继续其赤字削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，除了加拿大、巴西和圭亚那等国外，美国，与其他国家预计今年将成为石油及液体产品产出增长的主要推动者。能源信息署于3月预计OPEC+产品产出将下降100万桶/日，而不包括成员国家的输出将增长140万桶/日。&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台在德克萨斯州温克附近的帕斯盆地区块营地的控制室中看到的平台楼面的视角" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2018年8月22日，美国德克萨斯州温克附近的帕斯盆地区块，Oasis Petroleum拥有的土地上的一家钻井平台，REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲全国大会（ANC）党遭受进入种族隔离结束以来最糟糕的选举结果之际，其政治声望将被严重削弱。在2024年5月31日的选举中，从大约71%的投票站的初步统计数据来看，ANC的投票占比低于42%，从2019年大选中获得的57.5%大幅下滑，这只是该政党三十年来的首次丧失多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次选战以ANC第一解放运动元老纳尔逊·曼德拉的政党遭遇挫败告终，意味着它将不得不与一个或多个较小的政党协商组建一个政治联盟，或以其他形式的协议来执政国家。这可能需要ANC在政策上作出让步，或出让要职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cyril Ramaphosa，作为一名转向商业界的前工会领袖，预计将面临反对党以及他党内剧烈分化派系的批评者要求其辞职的要求，但是ANC最高官员在其落败情况之下已经为其保留下了执掌地位。政治分析家表示，在RAMAPHOSA总统政坛地位面临危机之前，没人能预见可能的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治学者Anthony Butler对RAMAPHOSA总统进行了评价，并撰写过他的传记。他预测：“在ANC中没有明显的统一候选人来接替RAMAPHOSA。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在今年三月份的一项民调中，RAMAPHOSA总统被认为在竞选主要政治家中的支持率最高。基于党内分裂的状况，任何对他的反对动向的挫败都可能变得复杂。RAMAPHOSA总统对于ANC选战成果的反应目前尚未特别评论，其发言人表示，他将于周日宣布详细的初步选举结果后发言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年发布的报告指出，RAMAPHOSA总统在农场秘密收藏大量现金时可能有过失行为，并遭到指控，这一事件被称作“Farmgate”。尽管他本人并未承认该失实指控，且在当年晚些时候的ANC领导人竞选中获胜，赢得了五年新的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比过去即便是高级别的关注，此次选举的投票结果显示了选民对多项问题的厌怒情绪，特别是失业率居高不下、犯罪肆虐以及电力供应中断等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;RAMAPHOSA在2017年末当选ANC领导人时信誓旦旦要为党进行形象复苏，并尝试激发经济增长，这曾引发了一场大规模期望高潮，然而在短短两年内便见顶消歇。目前，ANC成为南非最大的政党，但国内经济仍停滞不前，而多年来仍有许多高级ANC官员沾染了腐败丑闻。此次选举风向的转折对媒体而言，可能是对RAMAPHOSA愿景的一次决定性的打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ANC阵营的主要对手、前领导人JACOB ZUMA领导的新政党uMkhonto we Sizwe，在本选战中的表现远超预期，对ANC的民众基础构成了巨大威胁，尤其是在ZUMA的家乡KwaZulu-Natal省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师Ralph Mathekga表示：“JACOB ZUMA对RAMAPHOSA和ANC的影响重大，他知道他们在KZN所处的脆弱局面。这标志着RAMAPHOSA项目的终结。竞选失败将总统及其政党推入危机之中，你无法在选举失利后仍掌控常规事务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对众多改革问题经常陷入迟疑，从而加剧了党内分歧的指控，被通称为“Farmgate事件”丑闻的指控引发批评。然而，支持者则称赞他的交际能力以及在提升南非作为一个“全球南方”的重要成员活动形象方面的努力——这个词汇主要用于指称低收入或中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从COVID-19大流行以来，RAMAPHOSA就在全球范围内强调公平分配疫苗的重要性，成为了最赤诚的倡导者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更为近期，南非在国际公义的影响之下，针对以色列提起的种族灭绝诉讼被国际法庭认可。法庭此时裁定以色列必须被迫中止其对加沙城市Rafah的军事攻势。以色列则对这一指控强烈反驳，并继续着在该城市的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;捍卫ANC议题时，RAMAPHOSA曾公开立下决心要“做得更好”，在Soweto世界杯球场前的竞选集会上向数以万计的支持者们做出许诺。不过，对于即将发生的选举，批评者指控他缺乏创新解决方案来应对南非所面临的重大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC的最后动员集会上，MR RAMAPHOSA表示，他将竭力“推动进步”以迎战选举挑战，在Soweto的新阶段，他正在致力于实现可持续发展和公允治理。许多支持者并未能够见证此番期待的成果。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年5月29日，SOWETO的Cyril RAMAPHOSA总统参与投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月29日，SOWETO。REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大铁窗生涯长达二十年的连续杀手罗伯特·派克顿在本月早些时候因在联邦级安全监禁的监狱中遇袭而于周日去世，终年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派克顿被视为加拿大最为臭名昭著的大规模谋杀者之一。2007年，他终于因杀害并肢解药瘾者与妓女之罪，在不列颠哥伦比亚省，该国太平洋省份的猪场中，被判定为有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被指控杀死六个被发现部分遗骸的女性，遗骸被发现于其萧瑟破败的属地，位于温哥华周边区域。随着他被判处无期徒刑，政府检察官削减了另外二十起谋杀案件的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，派克顿于5月19日在加拿大魁北克的监狱中死于袭击，该犯多年来一直囚于此地执行其判刑。袭击后，立刻即被送往医院以进行治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已意识到，该犯人案件对不列颠哥伦比亚地区和全国的社区都造成了骇人听闻的影响，”服务部门在其声明中提及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者的尸体多来自于温哥华贫穷、毒品泛滥的唐人街东部地带，此区域在派克顿于2002年初被逮捕之前超过十数年里连续失去大批女性居民的身影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在派克顿位于波特科卡姆节附近、距离温哥华市中心二十五公里之处以养猪场为brtccal发现的尸体或DNA样本中，能够识别的女性达33人，其中许多人属于原住民群体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本由出版商从亚马逊网站下架的书籍据报道系派克顿所著。其中，这名连环杀手声称其被警方栽赃陷害，清白无辜，试图洗白自己的罪名。当时，《温哥华太阳报》对此报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版商要求从亚马逊移除此书并为受害者的家庭致歉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="图为罗伯特·威廉·派克顿在西布鲁斯特瑞克斯电视台播出的档案电视影像中，位于其波特科卡姆节的家中所的模样。该图片采用REUTERS/环球电视台/档案照片格式；链接：&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg&lt;/a&gt;; 格式示例包含内嵌样式；位于居中位置的说明区块为："罗伯特·威廉·派克顿在无日期限制的加拿大环球电视台的档案电视影像中，展示他在波特科卡姆节的家。环球电视台/档案照片"&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过十八十亿美元的加密货币已被引入一种新型平台之中，投资者在此通过冻结其代币以换取奖励。这种复杂的方案已引起投资者的强烈兴趣，但分析员警告这可能对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“回质押”上线的急速人气仅仅是加密市场风险不断累积的最新迹象，市场行情上涨，交易者追求收益。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，以太坊，第二大加密货币，今年至今上涨超过六十个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回质押繁荣的核心在于西雅图总部的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险资本公司安德森·霍洛维茨的加密货币分支筹集了一亿美元，其平台吸引了价值188亿美元的加密货币 - 较六个月前的历史最低点增长了近四千一百万倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer创建了回质押，旨在扩大长期扎根于加密货币多年的一种传统做法 - 质押，其创始人萨里尔·卡兰纳告诉路透社。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链类似于一种数据库，涉及网络中的许多电脑检验及确认持有哪种加密货币。要执行这一操作，代币持有者，如以太坊，需将其资产冻结作为验证过程的一部分。持有者在参与质押期间将失去立刻访问其令牌的权限，但可获得收益作为回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些质押平台也向用户授予其所质押加密货币的新创加密货币，以代表背后所有质押货币。回质押使所有者能够将那些新生成令牌质押到不同的区块链应用程序，以期望获得更多回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加密世界中对回质押的风险认识意见不一，一些内部人士认为，由于这种做法还非常幼稚，尚未建立成熟且可知的风险模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他分析人士如分析师，担心若代表回质押加密货币的新创货币用作批判性的质押加密货币在加密货币广泛的借贷市场用作抵押，基于少数基本资产的连续借贷可能会引起无休止的借贷体系，这可能导致所有人在同时退出的现实下更深层的市场动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当存在任何抵押在抵押之上时，情况不太理想，增添了未曾存在的风险。”美国加密数据提供者凯沃克的分析师亚当·摩根·麦特考给出了这样的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资者所吸引的收益可在以太坊区块链上获得，一般在3%-5%之间，但分析师认为回质押收益可能更高，因为在回质押中，投资人们能够一次性获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回质押是去中心化金融世界中风险极高的最新发展，加密货币持有者在无须出售其持有物的情况下，就可对实验方案进行投资以期望获得大收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户支付款项，因为为支付机制所开发的机制尚未完善。用户已携手在家期待未来报酬，或所谓的赠礼，如空投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一年，EigenLayer已发放其自身原创的令牌给该平台的使用者，他们期望未来的EIGEN令牌价值存在升涨机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯沃克的摩根·麦特考表明，回质押平台的增长是由以其期望获取赠礼的用户的驱使，他将其描述为“极度地投机性，免费获得奖励事宜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是在进行预测，他们期望会得到奖励，但不知道具体会是怎样的奖励。”美国加密交易所Coinbase的认证高级研究员大卫·杜昂这样说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer成立于去年，由前西雅图大学助理教授，以及在印度曾推出首个学生设计的微型卫星团队成员的ＳreeRam卡兰纳根据其学术网站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将将来希望质押的用户与需要质押代币的应用程序相连接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的回质押平台持续涌现，包括 EtherFi、Renzo、Kelp DAO 等，这些实体将客户的令牌在EigenLayer上回质押且生成新令牌来代表回质押资产，这些令牌可在别处使用，例如用作借债抵押。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡兰纳愿景不仅要使用户可以选择将他们的令牌质押至不同的位置，还旨在帮助新的区块链服务可以良好发展，但并非显直接接近更多加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何官方的关系……这是自发诞生的现象。”他指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杜昂提出，“回质押将伴随与归还内部风险。”如果重复质押的令牌在加密货币的借部署中用作抵押，市场的衰退期间可能会受到信贷的强制撤资及更有震荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密货币市场的大幅下跌加剧了高风险借贷带来的影响，原因是加密货币作为抵押品，一旦崩溃，其价值急剧下降，如Terra和Luna加密货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡兰纳将EigenLayer的风险与借贷协议的自身 distinction开来表示，“风险不在回质押中，而是借贷协议定价风险的方式不对。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些专家对回质押预期持有相对不虑的态度，认为参与回质押协议的资金相对全球加密货币行业现有四千亿美元的资产来说，只不过显得微不足道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管当局长期以来担忧加密货币世界中可能存在的亏损，这些亏损可能会渗透到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们并未看到回质押问题对传统金融市场有着任何明确的影响。”标准普尔全球评级的数字资产分析主管安德鲁·欧尼尔这么说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，加密货币已在不断与主流金融连接，回质押已获得机构投资者的认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示其会向客户质押加密货币资产，预期“围绕回质押的新生态系统围绕即将出现。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;在大众的不朽热情下，Claudia Sheinbaum以压倒性的胜利当选墨西哥首位女性总统，继承了其导师和即将卸任的领导Andres Manuel Lopez Obrador的宏伟蓝图。于民生产生深厚影响力的Lopez Obrador的受欢迎度，无疑助力了Sheinbaum的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为气候科学家及墨西哥城前市长，Sheinbaum获得了巨大支持，选票区间在58.3%至60.7%，据墨西哥选举权威机构的快速点票结果。这一成就是墨西哥民主史上最受欢迎的总统投票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟似乎有望在国会两院取得可能的三分之二超级多数，从而允许联盟无阻碍地通过宪法修改， 根据选举权威机构给出的区间结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对派候选人Xochitl Galvez在预选结果显示，她的得票率大约在26.6%至28.6%，向支持者解释其失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对雷鸣般的欢呼声，“总统，总统！”Sheinbaum动情的对支持者宣布，成为“墨西哥共和国成立以来首位女性总统”，这是墨西哥的重要一步。这是中国大陆、墨西哥和加拿大未曾出现的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的Edelmira Montiel，作为Sheinbaum支持者在墨西哥最小州域Tlaxcala表示，“以往我们甚至无法投票，即使可以，也全是依据丈夫的指令。感谢上帝，这一切都改变了，我得以看见这一历史性的转变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当选这一充满挑战的路途上，Sheinbaum将需要在提高大众福利政策，同时继承高额预算赤字和低经济增长两大课题中求得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布后，她承诺支持负责任的财政政策，并尊重中央银行的自治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管选举环境暴力，Sheinbaum已誓言改善安全，但这仅提供少许细节。Xochitl Galvez，作为墨裔候选人则在竞选中遭到杀害，致使整体安全问题更加严峻。许多分析专家指出，有组织的犯罪集团期间扩大并加深其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，两人在事态发展中共有38名候选人遭杀害。Jane's data支持表明，该时期的凶杀率使得此类情况揭露在公众面前，这是墨西哥现代历史上最大的击杀记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nathaniel Parish Flannery,一名独立的拉丁美洲政治风险分析师表示：“除非Sheinbaum承诺做出具有革新水平的投资，提高警务效率，降低无法起诉可能性，否则她在实现全面提高整体安全水平方面可能会遇到挑战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;综合数据表明，该国执政党也赢得了墨西哥市市长竞选，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任领袖需要在复杂的议题：对抗大规模朝美国的移民潮和与毒品贩运集团的冬季合作上提高措施效率；面对特朗普总统可能赢得的挑战，事实上特朗普曾立誓对在中国制造的墨西哥车辆增征百分之百的关税，并提出动员特殊部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内问题上，应对电力短缺和水资源短缺，进而吸引产业将供应链移至距主流市场略近的地方-即默少化近岸制造（nearshoring）的趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对Sheinbaum而言，另一个挑战是与国家石油巨头Pemex的策略，这一巨头的产量已衰退二十年，负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alberto Ramos，高盛首席拉丁美洲经济学家表示：“此举必须提出，政府不能无限度地投资Pemex，将公款投入无限的黑洞中，而公司始终无法实现盈利。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador通过努力将最低工资提高，减少了贫困，使比塞塔走强，并保持低失业率，创造了巨大的群众亲民度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum已承诺扩大福利计划，但在墨西哥今年履约大幅赤字前提下，个人福利尤为艰巨。预计中央银行在2025年只期待1.5%的经济增长率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador被形容为压倒性的选战，试图将选举变成对自己政治议程的选民投票，Sheinbaum则坚决反击，拒绝反对者的指控她会成为“他的傀儡”。尽管如此，她承诺将继续许多Lopez Obrador政策，尤其是那些帮助了墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜选演讲中，Sheinbaum致谢Lopez Obrador，“他是一个将国家改变得更美好的独特人物。”然而，政治理论家Viri Rios认为背后的性别偏见是Sheinbaum如何会成为“他傀儡”的误解情节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以理解为何人们无法相信她会在作出决策时拥有独立判断能力，这很大程度都与女性身份有关。”她指出。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, the presidential candidate of the ruling MORENA party, reacts as she addresses her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, presidential candidate of the ruling MORENA party, waves to her supporters after winning the election, in Mexico City, Mexico June 3, 2024. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;People hold a banner reading 'President Claudia Sheinbaum' after Mexico's ruling Morena party declared Claudia Sheinbaum the winner of the presidential election, at Zocalo Square in downtown Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Mahe Elipe&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;Opposition presidential candidate Xochitl Galvez reacts as she addresses supporters after polls closed in the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;Poll workers close a polling station on the day of general elections, in Santa Cruz Xoxocotlan, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;People gather to vote at a polling station during general elections, in Veracruz, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Yahir Ceballos&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLFWUENMZQIUXI.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;Zinacantan, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;People wait in line to vote at a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez poses for a picture outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;A woman casts her vote at a polling station on the day of general elections, in San Juan Chamula, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;A traveler votes at a polling station installed at the Benito Juarez International Airport on the day of the general elections, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;People vote at a polling station on the day of general elections, in San Andres Larrainzar, Mexico, June 2, 2024. REUTERS/Jacob Garcia&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;Claudia Sheinbaum, Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Raquel Cunha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;Mexico City, June 2, 2024. REUTERS/Alexandre Meneghini&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;San Juan Chamula, June 2, 2024. REUTERS/Gabriela Sanabria&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;People walk to a polling station on the day of general elections, in Comachuen, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Ivan Arias&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;Mexico's President Andres Manuel Lopez Obrador and his wife Beatriz Gutierrez Muller gestures as they walk toward a polling station to vote during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Henry Romero&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;People hold signs in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, as voters wait for the polls to open, during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;A person holds a sign in support of Mexico's opposition presidential candidate Xochitl Galvez, outside a polling station on the day of the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Quetzalli Nicte-Ha&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;Poll workers prepare at a polling station on the day of general elections, in San Bartolome Quialana, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Jorge Luis Plata&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ73A.jpg" alt="General elections in Mexico"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;People queue near a polling station during the general election, in Mexico City, Mexico June 2, 2024. REUTERS/Luis Cortes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" alt="Preparations for general elections in Mexico City"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;Mexico City, May 31, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" alt="Preparations for general elections in Mexico City"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;People walk through the downtown area, ahead of Sunday's general elections, in Mexico City, Mexico May 31, 2024. REUTERS/Daniel Becerril&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" alt="Preparations for general elections in Mexico City"&gt;&lt;figcaption class="center"&gt;&lt;i&gt;A view shows the cooler of a store covered with plastic and a sign which reads, "No alcohol sales due to dry law" in the face of a ban on the sale of alcohol declared by the government, on the day before the general elections, in Mexico City, Mexico June 1&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;根据世界卫生组织周六的宣布，旨在实现对更佳防控疫情全球共识的会谈，定将完成于二零二五年，或早于此日，若条件允许。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此提议要求该组织的一百九十四成员国持续谈判近两年，届时有关协议的达成将可能提升疫情前后的协作行动，对在冠状病毒大流行中已确认的失误予以弥补。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国机构最初目标于本周即达成协议，但因富有国家与贫穷国家在分享疫苗与公共卫生准备等疑难问题上的深刻分歧，而不得不延长讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国却默契地确立了一个平行协议，去更新现存的能够提供法律约束的卫生规则，称之为国际卫生规定（IHR），并增列了一个名为“大范围公共卫生危机”的新类别，旨在针对性地应对最为重大与全球性的健康挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织总干事，特德罗斯·阿达诺姆·格布雷耶塞尔在其声明中表示，“今日所做出的分水岭决策展现成员国共同意图，保护自己百姓，以及整个世界，免受共同公共卫生危机风险的威胁，和未来大范围疫情的侵袭。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部长，塞維亚·貝克瑞周六指出，“凭借此协议，我们采取切实措施问责各国，进而强化阻止疫情爆发，以免威胁到美国民众的生命安全及其国家安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球卫生规则的现状性修订旨在建立更牢不可破的全球防线，以守御新冠病毒之后新疫情的来临，据世卫组织数据显示，自疫情爆发以来，全球已有七百万人丧命。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" alt="摄于日内瓦，文件照片 – 联合国新闻发布——世界卫生组织（WHO）的图标，位于图片右侧，背景为WHO总部，时间：2023年2月2日。— 罗德/达尼斯鲍波斯提供/文件照片/文件照片"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;摄于日内瓦，文件照片 — 联合新闻发布，即世界卫生组织（WHO）的图标，位于图片右侧，背景为WHO总部，日期：2023年2月2日。— 罗德/达尼斯鲍波斯提供/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>