<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 15:43:27 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国国会投票阻止总统宣布戒严令</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</link><description>&lt;p&gt;韩国国会共有300席，实际到会190席，于 Wednesday 审议并通过了一项决议，要求解除尹锡悦总统宣布的戒严令，电视实况直播显示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2FMWLL5VJFPWRIFJKVF4DYUICE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;韩国总统尹锡悦在首尔宣布戒严令，2024年12月3日。青瓦台/ REUTERS&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Dec 2024 16:08:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-parliament-votes-require-yoon-lift-martial-law-2024-12-03/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿因监狱袭击去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高安全等级监狱内遭另一名囚犯袭击，导致其在周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀戮犯之一。2007年，他因在不列颠哥伦比亚省菲沙河谷地区自己的养猪场中杀害吸毒者和妓女并残忍处理他们的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院认定他杀害了六名女性，其部分遗体在距温哥华不远的地方被发现。政府检方在他被判终身监禁后，撤回了另外20起谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务局表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱遭袭后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区产生了毁灭性的影响，”该服务局在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他谋杀的受害者中有60多名妇女，她们大多来自温哥华市中心东区一个贫穷且毒品泛滥的地区。从1990年代初到2002年早些时候的逮捕，超过60名妇女从该地区失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，大约在温哥华市内25公里处的波特库提兰镇，发现了33名女性的遗体或遗骸，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报道，皮克顿的一本书在亚马逊上架几小时后就被撤下，当时《温哥华太阳报》报道说，在书中皮克顿声称自己是清白的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求从亚马逊下架该书并对受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的刑事记录电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的刑事记录电视照片。REUTERS/Global TV/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举表现不佳而实力大减</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非国大（ANC）党后，面临着该党自种族隔离制度结束以来最差的选举结果，这将大大削弱他的政治地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据周三选举约71%选区的初步结果，非国大得票率低于42%，远低于2019年上次大选时的57.5%，这是30年来首次未能获得绝对多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场选举的失利意味着，作为纳尔逊·曼德拉时期的解放阵线运动，非国大将不得不与其他较小的政党协商，以形成执政联盟或其他形式的协议，才能继续治理国家。这可能意味着政策上的让步或重要内阁职位的让出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工联领导者转为商人及非国大现任主席拉马福萨可能会面临反对党和党内的批评，要求他离职，但非国大一位高层官员表示支持他继续留任，分析师认为目前没有明确的接班人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前没有一个能够接替拉马福萨的明确统一候选人。”来自开普敦大学的政治学教授安东尼·伯勒斯如是说。伯勒斯曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一月份的一项民调显示，拉马福萨在此次选举中是所有重要政界人士中最受欢迎的，但在非国大内部的派系斗争可能会使任何试图将目标对准他的企图复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就非国大的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布完整的初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位此前曾几度悬而未决。2022年，一个调查小组报告称，他在农场中发现一屋子现金的事件中可能有不当行为，引发了质疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一指控并将其称为“农场门”，并在当年晚些时候赢得了新的五年任期，成为非国大的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为迄今为止对非国大的最大考验，因为选民对高失业率、犯罪和停电等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年末当选非国大领导人，承诺重塑党的形象和重振经济。此前，由于前任约瑟夫·祖玛时期的失德行为和经济衰退，非国大经历了九年动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家元首时，最初的喜悦很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍处于停滞状态，高层非国大官员仍受到诸多丑闻的缠绕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周投票结果的关键打击来自他的政敌祖玛，他支持新党“姆克桑托及其民族”的崛起，该党超出预期的表现严重削弱了非国大的支持，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖玛已经设法‘将拉马福萨和非国大逼入绝境’。他明白，非国大在夸祖鲁纳塔尔省是脆弱的。”政治分析师拉尔夫·马特科加说道。“这意味着拉马福萨的项目终结了……在政府选举失败后，除非有极端的措施，不然一切都会继续维持不变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上的拖延而被批评，这与他在1980年代作为工会领导者时的果断形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们赞扬他的协商技能，以及其他方面的工作，例如推进南非作为所谓“全球南方”的倡导者，后者通常指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是全球范围内推动疫苗公平分配最响亮的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了针对以色列的种族灭绝指控，法院本月裁定以色列必须停止在加沙城拉法的军事行动。以色列强烈否认这些指控并继续其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调非国大过去30年取得的成就，但批评者认为他未能提出新的解决方案来解决南非最紧迫的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前非国大最后的竞选集会上，拉马福萨向成千上万的支持者承诺将“做得更好”。许多人在他演讲结束前就离开了。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
                &lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;
            &lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐步深化对乌冲突的介入</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步规模虽小但意义重大的行动，有望缓解俄罗斯对哈尔科夫地区的跨边境攻势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰在其领土上使用美国武器打击俄罗斯目标存在太多风险，担心这将会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一规定曾符合其他美国对向基辅提供高级武器的限制，这些限制也逐渐瓦解，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拜登政府官员称，最新决定于本周四生效，这一决策是专门针对哈尔科夫地区的战斗而量身打造的。美国官员表示，这一决策允许基辅使用美国提供的武器回击从边境进攻或准备进攻其领土的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;专家指出，这一决定给前线的乌克兰部队发出了使用美国高机动性多管火箭系统（HIMARS）发射器发射“外语火箭弹”（GMLRS导弹）及其他武器的许可。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯科夫表示：“这能够稳定前线，并可能在俄罗斯军队在哈尔科夫地区筑坚固防守之前，将他们赶出去。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆则认为，拜登的这一决定将减少基辅在东部顿巴斯地区的关键战场调动部队的需求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“现在，俄罗斯将发现自己处于不利地位，不得不重新评估他们在哈尔科夫地区的进攻战术。”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据不具名的美国官员称，拜登政府的决策过程可以追溯到数周前。5月13日，乌方在一次安全视频会议上向白宫国家安全协调官杰克·沙利文、国防部长劳伊德·奥斯汀以及联合参谋长委员会主席科·布朗将军提出了这一请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗制定了放宽限制的建议，沙利文于5月15日向拜登汇报了此事。美官员表示，拜登同意应该允许乌克兰从俄境内回击俄罗斯部队，并后于该政策最终确定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2024年5月20日，乌克兰总统泽连斯基在接受路透社采访时呼吁乌克兰的合作伙伴采取这一行动，但当时他仅表示：“目前为止，还没有什么积极的变化。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用拜登对在俄罗斯境内使用武器的禁止，将这一区域作为对其在哈尔科夫地区的攻击的安全庇护所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其炮兵部署到边境对面，保持其防空、电子战、指挥与控制等功能，获得某种程度的安全庇护。”利说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然如此，但利和其他专家表示，这一决定本身可能不会立即改变前线形势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的运动，但会增加俄罗斯继续进行跨境行动的难度。”利说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前英国军事情报官英格拉姆则认为，俄罗斯在哈尔科夫地区的兵力不足，无法进行大规模进攻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的兵力从东北方向有效威胁乌克兰哈尔科夫。”他说，“为实现这一点，它需要在东部战斗区域调动部队。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国，不应允许乌克兰对其使用武器，并于周二再次提高核战争的风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月中扩大其使用美国武器的行动区域，尤其是经历了困难的一年后，俄罗斯在战场取得了主动权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五，少于一天之后，美国总统拜登政府宣布了这一政策调整。据路透社报道，泽连斯基在接受《卫报》采访时，呼吁美国批准其对俄罗斯领土深处目标进行打击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;位于华盛顿的战略与国际研究中心前国防部官员马克·坎西安认为，拜登的举措仅是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这不是政策上的激进变革，但这是一步。”坎西安说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“乌克兰和政府官员将提议下一步：打击更广泛的俄罗斯目标——可能不是直接威胁哈尔科夫的，但在其他地区的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在周五于布拉格的讲话中拒绝表示拜登政府是否可以扩展政策允许对俄罗斯其他地区的打击。但他并没有排除这一可能性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“向前迈进，我们将继续做我们一直在做的事情，即随时适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯导弹袭击破损的儿童和青年体育学校" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近小丹利维卡村，儿童和青年体育学校在俄罗斯导弹袭击中严重受损地点，消防员在工作。路透社/沃尔坦·奥吉里内科供/图&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面对摄像机时发表了讲话，其内容既适用于他的法律斗争，又适用于他的政治战役：他已做好准备战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件隐瞒支付给成人电影女星的封口费而犯有34项相关罪名后的次日，这位共和党总统竞选人罗列了一长串对手和控诉，言辞愤怒且散漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称主持其审判的法官胡安·梅伦乔为“曲解法律”和“恶魔”。他描述乔·拜登，作为11月5日总统大选的对手，是“美国历史上最糟糕的总统”。他猛烈批评了作证反对他的证人，谴责投票弹劾他的国会议员，并再次在集会上指责非法涌入的移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促支持者为他的竞选捐款，将面临的挑战形容为超过他一人所能克服的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“做这个，”他说，“因为我们在为美国而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他竞选演讲相比，这一演讲大多沉闷乏味。特朗普仅在新闻发布会上使用了一张小纸条，演讲结束时，他没有回答提问就带着儿子埃里克·特朗普迅速退场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款活动和社交媒体，特朗普的盟友则痛斥司法体系以及任何暗示特朗普犯罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在两位主要竞选对手都把自己描绘为国家威胁的竞选活动中，拜登团队利用特朗普的言论作为证据，表明他认为特朗普不适合担任总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普发疯般地谈论个人恩怨，妄言美国司法系统，并让所有观众得出一个明确的结论：这个男子不应成为美国的总统。”拜登竞选团队的通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的支持者——他们大多认为纽约的判决是错判——在特朗普当天通过WinRed平台筹得3480万美元捐款，创单日最高记录。WinRed是共和党筹资的数字平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管总资金筹集落后于拜登，但特朗普团队在星期五继续推进筹款活动，向支持者发送了一系列威胁性筹款信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一则信息如是传达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在新闻发布会后的一条信息中宣布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数共和党官员和组织强烈谴责此次审判，认为此案有缺陷，指控不应提起，陪审团在纽约市曼哈顿的组成存在偏见，且法官有偏见——这些说法遭地方官员否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于部分不够严厉或猛烈的谴责，特朗普的盟友和竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选经理克里斯·拉基维塔嘲讽了一位全国性共和大学生组织在社交媒体平台X上的帖子，该帖子称应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“意见就像屁股……每个人都有一个。”拉基维塔在其帖子中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还在X平台上发帖攻击了前马里兰州民主党州长、参议员候选人劳瑞·霍根，在 verdict 前他警告美国人“不要在他将更多有毒党派主义浇油”的时候，在论述问题上过度党派化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选活动。”拉基维塔在X平台上回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这个摇摆州选民的访谈中，几位受访者因特朗普的定罪而考虑在11月改变对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的动摇可能会损害他在与拜登的再次对决中的前景，因为特朗普在多个摇摆州的支持率十分狭小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来与特朗普本人很相似，称此次审判是虚假的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“一切都出于政治目的，只是想伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿在马里埃塔说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们能这样对他，就能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普出席新闻发布会，纽约市特朗普大厦，2024年5月31日。路透社/布兰登·麦克德米德/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长态势，OPEC+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守削减支出以控制产量增长的承诺，这可能导致全球最大的石油生产国美国在2024年的生产增长趋缓，有助于缓解OPEC+方面进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国凭借页岩革命和技术创新等因素，大幅推动了非OPEC产油国的全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增长超过100万桶至1293万桶，远超政府年初预估的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年加大了减产力度，部分原因是为了抵消美国及其他非OPEC产油国产量上升的影响。OPEC+总减产量为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在商讨一项复杂的协议，允许该组织将部分减产措施延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周日开会讨论供应政策时，美国产量增加继续带动非OPEC+国家产量增长，但这些增长相比2023年已不再那么显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新的预测显示，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身对于美国原油和凝析油产量将增加30万桶/日的预测较为相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增加64万桶/日。这几家是最受关注的预测机构，且他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，将超过OPEC+之外的其他石油生产国的供应增长约100万桶/日，这意味着OPEC+的原油需求预计比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计全球需求增长将远低于110万桶/日，且对OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整体来看，今年美国原油产量迄今变化不大。4月份的产量约为每天1313万桶，较去年12月的1326万桶略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师表示，美国生产商似乎不太可能再次以超出预期的方式扩大生产，即使当前油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"我们的客户仍保持非常谨慎和自律的态度。" 斯卡德里的首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;他们表示，考虑到当前的油价，钻井平台的数量本应有所上升，但实际却未见明显增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的公司继续维持资本支出不变，并暂停更新钻井平台，以更好地与较为平缓的钻井增长趋势保持一致。该公司计划年底运营12台钻井平台，并在明年重新部署更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻井平台数量已降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔分析师在一份报告中表示，"美国有能力在未来几年每年增产100万桶/日，但目前并无意愿以如此高的速度增长。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计，今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，公开上市的美国生产商在投资者的压力下，减少了增长支出，因为无节制的支出虽然导致了页岩油部门的快速增长，但在2010年代却限制了回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归因于私人生产商，一些公司现在正被纳入一轮行业合并潮流，通过钻探更长的井以及同时从更多的井中产油来提高生产率。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;"尽管近期出现了一波合并潮，我预计当前油价将持续，并有助于支持美国石油生产总体适度增长，随着钻探和完成效率的持续改进而延续。"德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB，预计今年来自国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因在于合并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期策略上的转变更加注重资本节制，导致了不同的反应，这是瑞士银行分析师乔凡尼·斯塔诺夫的看法，他预计OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括美国、加拿大、巴西和圭亚那在内的国家将主导今年的石油和液态石油产品生产增长。EIA表示，预计OPEC+的石油液体生产将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存，瑞士银行的斯塔诺夫如是说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="钻井平台的操作层从奥帝国实业公司拥有的一口井的控制室可以看到，该井位于美克萨斯州温克附近的Permian盆地" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作层从奥帝国实业公司拥有的一口井的控制室可以看到，该井位于美克萨斯州温克附近的Permian盆地。2018年8月22日 路透社/尼克·奥芬多里德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登于周五表示，以色列提出了一个新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该战争该结束了，未来的新篇章也应开启，”拜登总统称。他正面临选举年的压力，必须停止加沙冲突，该冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔及其他国家的斡旋下，旨在协调以色列与哈马斯运动之间停火的会谈已多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议是在以色列近几周加大对拉法的军事行动，以及在国内和国际上加大压力于加沙死亡事件和人质持续被俘问题之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室于周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也正值共和党总统竞选对手唐纳德·特朗普因34项罪名被定罪后一天，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的新提议分为三个阶段，与以往提议有所不同，因为停火将持续至所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙居民区撤出，人质（包括老年人和妇女）将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民，包括北部加沙，将返回加沙，每天将有600辆卡车运输人道主义援助物资，拜登称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对状态的条款进行谈判。总统表示：“停火将继续进行，只要谈判继续进行。”这是个新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，该提议已通过卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统敦促以色列那些主张“无限期”战争的人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，以色列有一些人不会同意这个计划，并会要求战争无限期延续。一些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，而且他们不认为人质是优先事项。但我要呼吁以色列的领导层，尽管面临各种压力，也要支持这项协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们能够后退一步，考虑如果这个机会失去会意味着什么。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者表示，以色列能够提出新提议，是因为最近的战场进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有一个通往危机终结的地图。这是一个详细的四页半协定，”官员称。“这是一个在极其细致的谈判中达成的协议。现在摆在桌子上的是一场过程的终结。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员还补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的讲话具有戏剧性，并将其解读为一项直接向以色列民众争取支持的尝试。主要的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止出版该提议的详细信息，主播丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯丁大学历史与公共事务教授杰里米·萨里认为，这一新提议比以往更具成功可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯能够发动任何严重袭击、攻击或恐怖行动的可能性虽然不会完全消失，但比以前要低得多，”萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正逐步转向反对以色列，这可能会促使以色列人希望结束冲突，以及拜登施加的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造出很多激励因素，”萨里补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提议要求在为期六周的停火中，交换加沙生病、年长和受伤的人质，然后再延长停火以允许更多援助进入该隔离区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该建议本月早些时候破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久结束战争的要求，同时加大了对南部加沙城市拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯于周四表示，已告知调解方，在当前的侵略行动持续期间，哈马斯不会参与进一步的谈判，但如果以色列停止战争，哈马斯准备达成包括人质和囚犯交换在内的“全面协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五与来自17个拥有被哈马斯扣留公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周末以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但并未触及美国的红线，以切断对以色列的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争期间，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱，”拜登于周五表示。之后，我们看到了在以色列空袭拉法后的致命大火的可怕画面，该空袭针对的是哈马斯...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日南部袭击加沙以来，已有超过36,280人在加沙丧生。据以色列的统计，哈马斯的袭击导致约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人走在被拉法军事进攻摧毁的建筑废墟中,贝特拉希亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人走在被拉法军事进攻摧毁的建筑废墟中,这是在加沙北部贝特拉希亚，2024年6月12日，路透社/马哈茂德·依萨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>黎巴嫩贝里再次在停火协议中担任关键调解人角色</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</link><description>&lt;p&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里重新扮演了黎巴嫩 Hezbollah 与美国之间的关键调解角色，华盛顿试图调解与以色列的战争。凭借数十年的经验，伯里帮助促成了协议，从而结束这场战争。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（未图）。路透社/塔伊尔·阿鲁萨尼/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;这突显了86岁的伯里在黎巴嫩依然拥有的影响力，尤其是在其影响深远的什叶派穆斯林社区中，以及他在伊朗支持的海塞尔组织领导人哈桑·纳萨里9月被以色列杀害以来，成为黎巴嫩稳定力量的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的电视讲话中，伯里表示，黎巴嫩正在关闭“最危险的历史时刻”，并呼吁黎巴嫩民众为国家团结而努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里在黎巴嫩1975至1990年的内战期间成为什叶派阿拉姆运动的领导人，自1992年起担任议会议长，这是黎巴嫩教派秩序中什叶派的最高职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黎巴嫩的海塞尔组织新领导人纳伊姆·卡塞姆对伯里作为调解人的角色表示支持，称他为组织的“长兄”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国特使阿莫斯·霍奇施泰因多次访问贝鲁特，就促成结束争端进行多次协商。这些争端同时与加沙战争并行发生，并在9月份升级到困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让他在2006年帮助结束海塞尔组织与以色列之间的上次大规模战争时发挥了关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官表示，他的作用尤为重要，因为此时黎巴嫩没有总统，内阁仅持有部分权力，很难接触到海塞尔组织，美国将该组织列为恐怖组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你来到黎巴嫩时，他确实是唯一值得见的人。他是国家。”一名驻贝鲁特的外交官表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1985年，他曾因帮助谈判释放被什叶派武装分子劫持的39名美国人而引起全球关注，这些人当时是被劫持的一架美国航班上的乘客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1975年至1990年的黎巴嫩内战结束后，伯里当选议会议长，此时哈桑·纳萨里正领导海塞尔组织崛起。他们共同被称为“什叶派双雄”，这一称呼指的是什叶派政治代表以及大部分国家政权的两大党派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常访问伯里的外交官表示：“他是海塞尔组织值得信赖的伙伴，这使他非常重要，但也有一个明显的界限，无论是因为海塞尔组织还是伊朗的态度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列的炮火袭击了伯里的阿拉姆运动影响力的地区，包括西顿市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里1938年出生于西非塞拉利昂，父亲是一位来此定居的商人，他从小在黎巴嫩长大，并且在大学时就活跃于政治活动。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经遭受压迫的什叶派社区中许多人对伯里改善他们在以宗派系统中地位表示赞赏，在该系统中特权偏向于基督教徒和逊尼派穆斯林。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里是一位受过法律训练的人，在阿拉姆创始人穆萨·萨德尔失踪后，他接任了阿拉姆的领导。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里推动了阿拉姆的军事崛起，阿拉姆对抗了内战中的几乎所有主要政党，包括后来成为盟友的海塞尔组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内战结束后，伯里的什叶派追随者加入政府机构和安全机构，他似乎与海塞尔组织的政治调步一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2006年，美国大使馆的一份电报在公布后质疑他真正对海塞尔组织的态度，伯里对此不予理会，表示纳萨里“就像我自己一样”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年，贝尔家的阿拉姆力量在以色列对加沙地区发动攻势后，与海塞尔组织一道发射火箭弹，以示与加沙的团结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国特使开始访问贝鲁特，与伯里会面，试图阻止以色列-黎巴嫩边境的交火，并试图说服海塞尔组织从有利运河以北撤出。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里告诉一位外国官员，“推动海塞尔组织在利塔尼河以北移动比移动利塔尼河河床更容易”。一位接近伯里的消息人士表示。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但伯里的反对者批评他是导致2019年金融危机的宗派精英之一，当时由于数十年的政府腐败，金融系统崩溃。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他人则指责他拒绝召集议会会议选举总统，使基督徒在政府中的最高职位空缺超过两年。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯里作为外交渠道的角色引起了海塞尔组织政治对手的不满，例如基督教的黎人力量，他们表示任何谈判都必须由黎巴嫩总统来执行。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GGP4GOGYDVN2BAR3V7BLASZKSE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里在贝鲁特与伊朗议会前议长阿里·拉里贾尼会面（未图）。路透社/塔伊尔·阿鲁萨尼/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里形象的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，庆祝阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔失踪45周年纪念日" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZU326E2AYFIK3JE4PEKGB2TOKI.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;展示黎巴嫩议会议长纳比赫·伯里形象的横幅挂在贝鲁特的一栋建筑上，庆祝阿拉姆运动创始人穆萨·萨德尔（资料照片，2019年8月31日摄）。路透社/莫罕默德·扎基/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 27 Nov 2024 15:25:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-berri-reprises-key-mediator-role-ceasefire-deal-2024-11-27/</guid></item><item><title>加密货币“重质押”平台蓬勃发展，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转移至一种新型平台，投资者可借此锁定其代币以换取丰厚奖励，这引发分析师警告称，这种复杂的模式或将对用户和加密货币市场构成风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新质押”日益受欢迎，这是加密货币市场冒险情绪持续高涨的最新迹象。随着价格的反弹和交易者寻找收益，比特币正接近历史最高水平，而以太币则今年迄今涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从Andreessen Horowitz的风险投资加密部门筹集了1亿美元，其平台已吸引超过188亿美元的加密货币，相较于六个月前的不到4亿美元，已经实现大幅增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该公司发明了重质押，以扩大长期存在的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机用于验证和确认谁拥有哪些加密货币。为完成这一过程，加密货币的所有者会允许其资产作为一种验证机制被锁定。这些持有人在质押期间失去了对代币的即时访问权，但可以借此获得收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些质押平台还会给予用户新创建的加密货币来代表他们已质押的加密货币。重质押使得所有者可以将这些新的代币再次质押到不同的基于区块链的应用程序和项目中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币领域对于重质押的风险持不同看法，一些内行人认为这项实践过于新穂，无法准确评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但另一些人，包括分析师，担心如果基于重新质押的加密货币代币作为抵押品进入加密货币庞大的借贷市场，可能会形成基于有限基础资产的无限循环借贷。这可能导致所有者同时退出，从而引发市场的不稳定性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当存在抵押品时还需要抵押品时，这并不理想，它增加了新的风险元素，”加密数据分析提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资者的吸引力在于收益率：在以太坊区块链上的质押收益通常在3%-5%之间，而分析师表示，重质押可能会有更高的回报，因为投资者可以同时获得多种收益率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）风险世界中的最新发展，在此世界中，加密货币持有者投资于实验方案，希望在不卖出代币的情况下在其持有组合中获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户是出于对未来奖励或称为空投的赠品的预期而加入该平台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用该平台的人分发其自己新创造的代币作为奖励。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据分析提供商Kaiko的Morgan McCarthy认为，重质押平台的增长是由用户寻求空投驱动的，他称之为“真的很投机，这笔免费的钱”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常有风险，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong说，(Coinbase提供质押服务，但不提供重质押服务)。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“他们正在预估地进行这种操作，(期待)得到某种奖励，但他们并不知道具体是什么，”Duong说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并且是成功设计印度首个学生设计的微型卫星团队的一部分，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，连接想要质押的用户和需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新的重质押平台相继涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户提供其代币重质押服务，并生成新代币以代表这些重质押资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户可以选择将其代币质押在哪里，并帮助新的区块链服务增长，而非激励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些参与者之间没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密交易所Coinbase的Duong表示，重质押可能伴随“隐藏的风险”——如果重质押代币用于加密货币借贷，可能会导致被迫清算和市场下滑时的更高波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售被高风险借贷加剧，由于用作抵押品的加密货币代币在Luna和Terra等代币崩溃后迅速失去价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kannan与这些风险保持了一定的距离。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“风险不在重质押，而在贷款协议中。贷款协议风险定价不当，”他表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些专家对于重质押并不担心，注意到重质押协议中的现金相对于全球加密行业中的25000亿美元净资产来说非常微不足道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界的损失扩散到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，我们未见任何因重质押问题而传导到传统金融市场中的实质性风险，”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始接受重质押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;渣打银行的加密事务部门Zodia Custody看到了大量的机构对质押的兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian表示，重质押在无法建立资产去向及奖励分配的“纸面记录”之前还过于困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;摩根士丹利的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，根据Kelp DAO四月份的一篇博客文章，对一些资金进行了重新质押。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士专注于加密的银行Sygnum表示，其为客户代币进行质押，预期一个新的围绕重质押的生态系统将出现。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了比特币的代币化表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了比特币的代币化表示，该插图摄于2024年3月9日在法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="插图显示了以太坊的代币化表示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;插图显示了以太坊的代币化表示，该插图摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>