<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 18 Nov 2024 05:38:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭 hdc 事件中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克省的一所最高安全级别监狱内遭到其他囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大最为臭名昭著的连环杀人犯之一，皮克顿在2007年因在不列颠哥伦比亚省的猪场杀害毒瘾者和卖淫者，并肢解他们的遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判定杀害六名妇女，其部分遗体在温哥华附近一处破旧的地产上被发现。案件审理过程中，政府检察官因其他20起谋杀案指控被撤回而对他提出了量刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务部门在声明中表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱内遭到袭击后去世的。袭击后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响。”服务部门在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女在温哥华贫民区——东点街区的毒品充斥地区失踪，直至2002年初皮克顿被捕，案件才得以告破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪场附近的普尔科奎特兰市，距市中心以东约25公里处，33名妇女的部分遗骸或DNA被发现，其中许多人是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架后几小时内被撤下销售。当时《温哥华太阳报》报道说，书中，这名连环杀手坚称自己无罪，是被警方诬陷的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版商要求亚马逊删除该书，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的照片，拍摄于普尔科奎特兰的家中，时间为未确定的电视画面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在普尔科奎特兰的家中拍摄的非当前日期电视照片。图片来源：路透社/全球电视台/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因ANC选举失利而权力受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲全国大会（ANC）党派选举后，将面临严重削弱。最近的选举结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自结束种族隔离以来ANC最糟糕的选举结果，与2019年选举中取得的57.5%相比，下降幅度显著，且首次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果显示，约71%的投票站中，ANC的得票率低于42%，首次在30年内未能获得多数，这使ANC不得不与其他较小党派进行联盟谈判或其他形式的协议以执政。这可能需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为前工会领导人转变为企业家的拉马福萨，可能会面临反对党和他所在深深分裂的党内的批评要求他辞职。然而，ANC的一名高层官员支持他继续留任，分析师也指出没有明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一候选人能够接替拉马福萨的位置。”开普敦大学政治学教授安东尼·巴特勒说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年3月的一项民意调查显示，拉马福萨在主要政界人士中拥有最高的批准率，这可能使ANC内部的派系斗争变得更加复杂，从而使任何反对他的行动变得更加困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日，当初步正式结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨之前曾多次面临困境，2022年的一个委员会报告称，他可能涉及一项将现金藏在家具中的不当行为，这被称为“Farmgate”丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，并在同年晚些时候赢得了ANC新的五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举是ANC迄今为止面临的最严峻考验，因为选民对高失业率、犯罪和严竣的停电问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨在2017年底被选举为ANC领导人，承诺重塑党派形象，振兴经济，此前在任九年内，他前任雅各布·祖马因腐败和经济衰退而备受争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在成为国家元首后的初起兴奋很快消散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济仍然停滞不前，浑水还围绕着ANC的高层官员们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举中的决定性打击来自其宿敌祖马。祖马支持新党“夸祖鲁纳塔尔之矛”(uMkhonto we Sizwe)，该党出乎意料地表现良好，并在夸祖鲁纳塔尔省（KZN）大幅削弱了ANC在支持者的地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经布下了棋局，打败了拉马福萨和ANC，他知道他们在这的弱点，特别是在夸祖鲁纳塔尔省。”政治分析师马特凯格说。“这是拉马福萨项目的终结......你无法在选举中失败，然后希望一切恢复正常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因回避对关键改革的讨论而受到批评，这使得他在避免进一步扩大他在党内分歧方面显得含糊其辞——这与他在上世纪八十年代作为工会领导人的果断态度形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者称赞他团结和谈判的技巧，以及他在推动南非作为所谓的“全球南方”摇篮中起到的作用，后者是对一组低收入和发展中国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最突出的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了对以色列的种族灭绝指控，法官本月裁定以色列必须停止对加沙市拉法的军事行动。以色列坚决否认这些指控，并继续在拉法推进其军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图突出ANC过去30年的成就，但批评者表示，他对南非面临的重大挑战提不出新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时聚集在索韦托足球场支持者中的观众人数有数万人。许多人在他演讲未完成前便离开了。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约预计于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织宣布，旨在达成一项全球协议以更好地应对流行病的谈判将于2025年或更早时间结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已就一项协议进行了为期两年的谈判，该协议可能在流行病前后加强合作，这源于对COVID-19期间失误的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕国家和较穷国家在疫苗共享和准备等议题上的巨大分歧，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然各国仍达成了一项平行协议，更新了现有的具有法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例（IHR）》，包括了新的“流行病紧急状态”分类，以应对最显著和最具全球威胁的公共卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示：“今天作出的历史性决定展示了成员国共同的意愿，即保护本国和全球人民免受公共卫生紧急情况和未来流行病的共同风险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六评论道：“通过这项协议，我们正采取措施追究各国责任，并加强措施以在威胁到美国人及其安全之前阻止疫情的爆发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，全球卫生规则的变化旨在提升世界对新冠大流行后新的病原体的防御能力。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
世卫组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日在瑞士日内瓦总部。REUTERS/Denis Balibouse/文件照/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中逐步深化乌克兰冲突参与</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与这场持续近两年的俄乌战争的又一小但重要的一步。专家认为，这一决定有助于降低俄罗斯在跨境对哈尔科夫地区攻势中的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内目标会带来重大风险。他们担心这可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接发生冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定不仅与美国之前对乌克兰提供的高端武器限制不符，还包括禁运高端战斗机和远程多管火箭炮等先进武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，本次最新决定适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，允许乌克兰使用美国武器回击俄罗斯军队的攻击或准备攻击，前提是这些攻击来自边界另一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这开放了乌克兰前线部队使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）发射“制导多管火箭炮系统”（GMLRS）导弹及其他武器的可能，专家表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究学者米科拉·比利耶斯科夫表示：“这可能有助于稳定前线，并在敌人在哈尔科夫地区站稳脚跟之前将其赶回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆指出，拜登的这一决定将减少基辅在东乌克兰顿巴斯地区的关键战场的作战部队需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这将迫使俄罗斯处于不利地位，被迫重新考虑其对哈尔科夫地区攻势的战术方法。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定酝酿已久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰曾在5月13日与国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席吉布森·C.Q.布朗通过安全视频会议提出在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，一位不愿透露姓名的美国官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗形成了放宽限制的建议，苏利文在5月15日向拜登提交。这名官员表示，拜登同意乌克兰应能安全反击俄国军队的攻击。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基5月20日在接受路透社采访时公开呼吁乌克兰伙伴采取类似步骤，但他当时表示：“到目前为止，还没有积极的变化。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute欧亚项目高级研究员罗布·李指出，俄罗斯利用拜登禁止对俄境内进行打击的禁令，将其作为边境安全的据点来进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将大炮等火炮部署在边境附近，保持空防和电子战能力，以及指挥和控制系统，从而获得某种程度的安全。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能不会立即改变前线动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不会显著改变前线的移动。但会使得俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”李说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够的部队来发动针对哈尔科夫的大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯无法在东北方向生成足够的作战能力来威胁哈尔科夫。”他说道。“要这样做，就需要在东部战场剥夺其部队的力量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰向俄罗斯发射武器，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍有一些迹象显示，乌克兰未来几周和几个月可能会寻求扩大在俄罗斯境内的攻势范围，尤其是在俄罗斯在战场占据上风的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，就在华盛顿宣布政策调整不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，要求美国批准乌克兰打击俄罗斯境内纵深目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现为战略与国际研究中心高级研究员马克·坎西安指出，拜登的举动仅是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大改变。但它迈出了一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将会提出下一步的论点：要打击更广泛的目标——可能是不会直接威胁哈尔科夫的其他地区的俄方目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格讲话时表示，美国政府是否会进一步扩大政策，允许攻击俄罗斯境内的其他地区，尚未确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续进行必要的调整。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="俄罗斯导弹攻击哈尔科夫地区后留下的痕迹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;乌克兰哈尔科夫周边村落马拉达尼列夫卡，2024年5月30日，一场俄罗斯导弹袭击严重损坏了儿童和青年体育马术学校。路透社/瓦列尼廷·奥格里涅科/文件照片。&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在接受有罪判决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本报道在第17段中含有强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内直面一排摄像机，发表了一个既适用于他的法律斗争，也适用于政治斗争的信息：他已经准备好战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒支付给成人电影女明星封口费的款项而有34项罪名成立的案件后的一天，这位共和党总统候选人列举了诸多对手和怨言，情绪激动地大肆抱怨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称审理其案件的法官路易斯·梅尔尚为“歪曲事实的人”和“恶魔”，形容其同党对手、在11月5日选举中与其竞争的乔·拜登为“美国历史上最糟糕的总统”，同时猛烈抨击出庭作证反对他的人、投票对他进行弹劾的成员以及他所谓的非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为他的竞选捐款，将眼前的挑战摆在了比个人更为宏大的层面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说：“做这件事，因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了偶尔夹杂一些幽默，他在新闻发布会上的大部分讲话都很严肃。特朗普只拿着一张薄页大小的笔记，不久后便结束了采访，并在儿子埃里克·特朗普的陪同下迅速离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机之外，通过筹款运动和社交媒体，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普曾犯下罪行的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要候选人互相描绘对方是对国家的威胁的局面之下，拜登团队抓住特朗普的话来进一步证明特朗普不适合担任美国总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚看到了一个困惑、绝望和失败的唐纳德·特朗普在谈论自己的个人怨恨并扭曲美国司法系统的情况，看着这一切，不难得出一个结论：这个男人不能成为美国总统。”拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周四一天内，担心纽约的判决的特朗普支持者们通过竞选活动向特朗普团队捐款3480万美元，这创下了特朗普在WinRed（共和党数字筹款平台）的单日捐款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，特朗普的竞选团队仍试图在周五加快筹款步伐，向支持者发送了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息是这样写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我永远不会投降！”特朗普在记者招待会后又发送了一条信息，以粗暴的言辞表明了他的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数共和党官员和组织都与前总统站在一起，声称审判有缺陷，指控不应该被提出，并质疑多元民主党的曼哈顿陪审团的公正性以及法官的偏见——当地官员否认了这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些指责不够迅速或不够严重的共和党官员，特朗普的盟友和竞选助手进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的联合竞选经理克里斯·劳茨维塔嘲讽了社交媒体平台X上的一则由全国大学生共和党组织发布的帖子，该帖子表示应尊重陪审团的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;劳茨维塔发布道：“意见就像屁股一样——每个人都有一套。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还发帖抨击马里兰州的温和派共和党前州长劳瑞·霍根，在判决之前他曾警告美国人“不要通过浇油加深政治对立”。劳茨维塔在X上回应道：“你结束了你的竞选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州——两个关键战场州——对共和党选民进行的采访中，一些人表示特朗普的定罪让其在11月的投票中对特朗普支持的重新思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能会影响特朗普在与拜登的重新对决中，特别是在特朗普在多个摇摆州的微弱领先之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数接受采访时的共和党人听起来与特朗普本人一样，称这次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治性的，只是想伤害他，尽可能多地让他远离竞选活动。”62岁的退休警察斯科特·克莱顿在佐治亚州Marietta如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他这样做，他们也能对任何人这样做。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt; 
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约举行记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约举行记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/ Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国钻探商继续遵守控制支出以限制产量增长的承诺，这将使全球最大原油生产国在未来一年的增长趋于温和。这可能缓解欧佩克及其盟友（以下简称“欧佩克+”）在本周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在过去十年中的大部分时间里领衔非欧佩克国家的原油供应增长，这得益于页岩革命以及在技术和效率方面取得的突破。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日产量增加了100万桶至1293万桶，远超政府年初预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+和该组织盟友去年加深了减产幅度，部分原因是美国和其他非欧佩克国家产量上升。欧佩克+减产总量为586万桶/天，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克+在本周四公布的会谈中，正在制定一个复杂的协议，旨在允许该集团将部分减产延续至2025年，三位熟悉欧佩克+会议情况的消息人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周末欧佩克+开会考虑供应政策时，美国增产继续推动非欧佩克+产量增长，但威胁程度将低于去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预计美国原油供应今年将增加约27万桶/天。该预测与欧佩克自己预测美国原油和凝析油产量将增长30万桶/天的估计相类似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长约64万桶/天。三者是最受关注的预测者，所有这些预测均低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/天，将超过欧佩克+集团以外的石油生产商的供给增长约100万桶/天。这暗示，2024年对欧佩克+原油的需求将比2023年增加约90万桶/天，欧佩克+在5月份的月度《石油市场报告》中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预期全球需求增长110万桶/天，对欧佩克原油的需求几乎没有变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，美国整体原油产量基本保持不变。四月份的产量约为1313万桶/天，较去年十二月下降约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内外分析人士均认为，尽管油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不大可能再似2023年那样带来惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我们的客户表现出极强的保守和节制," 施耐德钻探公司首席运营官保罗·莫斯沃德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"特别令人惊讶的是，钻机数量没有上升得更多，尽管目前的油价稳定。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将继续保持资本支出稳定，推迟对其钻机的升级，以适应扁平化的钻探增长。它计划年底拥有12台钻机，并在明年重新部署几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国钻机数量降至496台，比去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师周四表示，"美国有能力在未来几年内每年增长100万桶/天，但目前并没有增长的意愿。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于投资者施压，近年来，上市的美国石油生产商在资本开支增长上受到限制，此前无节制的支出虽然促进了高速发展，但在2010年代却导致了回报率的降低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，高于预期的产量增长部分归因于私人生产商，它们通过钻探更长的井和压裂岩石同时开采更多的井来提高生产力。这些私人生产商现在正被卷入石油行业的一波整合浪潮中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我预计尽管最近整合趋势增加，我们仍将继续见到目前的油价支持适度的美国整体石油产量增长，预计钻探和完成效率的持续改进将带来这一结果，" 德州石油协会会长蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美。其一季度国际收入增长18%，而北美收入下降6%，部分原因是整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本纪律，导致了不同的反应，”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺佛表示，他预计欧佩克+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将引领今年石油和液体燃料生产增长。根据3月EIA的说法，预计欧佩克+的石油液体产量将减少约100万桶/天，而非成员国的供应将增加140万桶/天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧佩克+已经适应了美国石油产出的增长，”瑞银的斯塔诺佛表示。&lt;/p&gt;
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="钻井平台的操作间 control room from the drilling floor on a lease owned by Oasis Petroleum in the Permian Basin near Wink, Texas, U.S., on August 22, 2018" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;钻井平台的操作间控制室，图片摄于2018年8月22日，美国德克萨斯州Permian盆地的Wink租区。路透社/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台蓬勃发展，交易员追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新平台，该平台通过锁定代币为投资者提供奖励，但业内分析人士警告称，这一复杂方案为用户和加密货币市场带来了风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新抵押”的盛行是加密货币市场风险趋高的最新迹象。随着加密货币价格飙升和交易者寻找收益，这类市场风险也日益增加。目前市值最大的加密货币比特币接近历史最高价，而市值第二大的以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押热潮的核心在于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，其平台吸引了超过188亿美元的加密货币，比六个月前的不到4亿美元大幅增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在采访中告诉路透社，该公司发明了重新抵押，目的是扩展加密货币领域长期存在的抵押实践。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，需要网络中的众多计算机验证并确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密货币所有者（如以太币）会允许其资产作为验证过程的一部分被锁定。持有者在此期间无法即时访问其代币，但他们可以因此获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些抵押平台还向用户发放代表其所抵押加密货币的新代币。重新抵押使得代币所有者可以将这些新代币重新抵押到基于区块链的不同项目中，以期获得更多回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对重新抵押的风险持有不同看法，一些内部人士认为这个实践还太年轻，无法确定其风险程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果代表重新抵押代币的全新代币被用作加密货币借贷市场的抵押品，这可能引发借贷链环，导致少数底层资产支持的无尽借贷循环。如果所有人同时试图退出，这可能会引发更广泛的加密货币市场动荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押品充当抵押品时，这都不是理想的，它增加了新的风险元素。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对投资者而言，回报是吸引他们的主要原因：在以太坊区块链上进行抵押的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，重新抵押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多个收益率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新抵押是基于分布式金融（DeFi）领域的最新发展，加密货币持有者在此投资试验性的方案，以期在不卖出资产的情况下获得巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未来直接支付用户抵押收益，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台是因为预期未来会获得奖励或其他空投福利（airdrops）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer正在向使用平台的人发放其自行创造的新代币，用户希望这个代币名为“EIGEN”在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重新抵押平台的增长受到用户追求空投的驱动，称之为“真的很投机的免费金钱”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常冒险。”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说，该公司提供抵押服务但不提供重新抵押服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在是在预防性地进行，预期会获得奖励，但他们不知道会是什么。”Duong补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由曾在西雅图大学担任助理教授的Sreeram Kannan于去年创立，Kannan及其团队还曾在印度推出首款由学生设计的微卫星。根据他学术网站的信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为验证服务的市场平台，将希望进行抵押的用户与需要抵押代币的应用连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新抵押平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重新抵押他们的代币，并生成代表重新抵押资产的新代币，这些新代币可以在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其平台的目的是让用户选择在哪里进行抵押，并帮助新的区块链服务发展，而非鼓励更多的以加密货币为抵押的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何正式关系。这是一个新兴的现象。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新抵押可能伴随着“隐藏风险”——如果重新抵押的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制清算和市场低迷期间更高的波动性，他在一份报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的抛售加剧了高风险借贷的影响，随着用作抵押的加密代币在Luna和Terra崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将风险与重新抵押本身区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新抵押，而在于借贷协议。借贷协议错误定价了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重新抵押，指出重新抵押协议中的现金相对于全球市值约2.5万亿美元的加密行业而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直在担心加密领域的亏损溢出到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就目前而言，我们尚未看到因重新抵押问题对传统金融市场造成任何规模的风险蔓延。”S&amp;P Global Ratings数字资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密货币领域越来越与主流金融相连接，机构投资者也开始关注重新抵押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Standard Chartered的加密货币子公司Zodia Custody见证了机构投资者对抵押服务的显著兴趣，但Zodia Custody认为重新抵押超出了其业务范围，因为很难建立一个完整的“纸面证据”来证明资产的去向和奖励的分配，首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币子公司Laser Digital已与Kelp DAO合作，为其部分资金进行重新抵押，Kelp DAO在其4月份的一篇博客文章中表示。Laser Digital未能回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，其为客户提供加密资产的抵押服务，并预计“围绕重新抵押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下重开加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提案，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在是这场战争结束的时候了，也是新一天开始的时候了，”&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;拜登&lt;/a&gt;表示。他面临着在竞选年停止加沙冲突的压力，这场冲突持续了八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔以及其他国家斡旋的以色列与哈马斯激进运动之间的停火谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍了谈判进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此提议是在以色列在拉法多次入侵之后提出的，同时也伴随着对以色列政府总理贝内特政府（Benjamin Netanyahu）国内外压力的增加，特别是在加沙死亡案例和人质持续被俘的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列政府发言人周五表示，以色列已授权谈判代表根据拜登提出的停火计划提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是唐纳德·特朗普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）被裁定有34项重罪后的一天。突显了两位候选人之间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议包括三个阶段，并打破了以往的提议，因为停火将伴随谈判的各个阶段持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，人质、包括老人和妇女，将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆救护车进入加沙运送人道主义援助，拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久停战的条件进行谈判。总统表示，“在谈判继续的情况下，停火将继续。”这是一项新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括一项重大的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议业经卡塔尔转达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列那些支持“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有人反对这个计划，他们将坚持战争无限期进行。一些人甚至在政府联盟中，他们明确表示，他们想占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说并不重要。因此，我敦促以色列领导层支持这项协议，尽管会面临各种压力，”拜登说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一个终生支持以色列的人，唯一的美国在冲突期间访问以色列的总统，以及最近派遣美国部队直面伊朗袭击直接保护以色列的人，我恳请你们退一步思考，如果这个时刻失去了会发生什么。我们不能失去这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列之所以能够做出新的提议，是因为在战场上的最新进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详尽的四页半的协议，”他说，“这份协议是经过精心谈判才达成的。现在摆在桌面上的是整个过程的终局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位官员补充说，每个阶段将持续42天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为具有戏剧性，解读为试图直接向以色列公众呼吁。主要的12频道中断了晚间新闻节目，直播了拜登的演讲。该国审查机构此前禁止出版该提议的细节，主持人丹尼·库什马罗（Danny Kushmaro）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥斯汀大学历史和公共事务教授Jeremi Suri认为，与以往提议相比，这一提议的成功可能性更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大破坏，哈马斯重新发动严重攻击、发动袭击或进行恐怖活动的可能性并非完全不存在，但目前要比之前低得多，”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“反对”以色列，Suri说，这可能会促使以色列人希望冲突结束，拜登的影响也不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励措施，”Suri说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一项人质提案要求以释放加沙的患病、年老和受伤人质交换为期六周的停火，该停火可以延长以允许更多的援助进入该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以色列拒绝了哈马斯在谈判中要求将永久停火作为条件的部分，该提议本月早些时候仍未达成一致。以色列还加大了对南部加沙城拉法的打击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，它已告知斡旋者，其在持续军事行动期间不会参加进一步的谈判，但若以色列停止战争，准备达成一项全面协议，其中包括人质和囚犯交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与17个拥有被哈马斯扣押公民的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列周日对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人丧生引发了国际愤怒，但尚未触及美国禁止切断军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一场战争中，巴勒斯坦人民经历了无尽的苦难，”拜登周五表示。他提到本周早些时候拉法的致命火灾，火灾是由以色列袭击哈马斯导致的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自以色列自10月7日袭击加沙，以回应南部以色列遭受哈马斯袭击以来，已有超过36280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯行动造成约1200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名Palestinian在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名Palestinian在受损建筑的废墟中行走，该区域在以色列军事攻势中被摧毁，位于加沙北部地带，2024年6月12日。新华社/Mahmoud Issa&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhum 获当选，成为该国首位女性总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克劳迪娅·席尔万鲍姆以压倒性的优势当选墨西哥首位女总统，继承了她导师、卸任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政绩项目。洛佩斯·奥夫拉多尔在贫困民众中的受欢迎程度为席尔万鲍姆的胜利奠定了基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;席尔万鲍姆&lt;/a&gt;，一位气候科学家及墨西哥城前市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果显示，她获得了58.3%至60.7%的选票。这一得票率创下了墨西哥民主史上最高。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在国会两院可能获得超过三分之二的多数席位，这将使得联盟可以无需反对派支持就能通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对派候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;埃奇特尔·加尔维兹&lt;/a&gt; 在初步计票结果显示其获得26.6%至28.6%的选票后，承认了败选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"这是我第一次在共和成立200年来成为墨西哥的第一位女性总统，"席尔万鲍姆在支持者面前发表了讲话，赢得一片欢呼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万鲍姆的胜利对墨西哥而言是一大进步。墨西哥以阳刚文化著称，拥有世界第二大的天主教人口，长期以来推动更为传统女性角色的价值观。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万鲍姆是历史上首位在美国、墨西哥或加拿大赢得普选的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"我从未想过有一天自己会投票给一个女性，"来自墨西哥最小州蒂拉斯帕，87岁的埃德尔米拉·蒙蒂尔表示，她是席尔万鲍姆的支持者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"在过去，我们甚至没有投票权，即便可以投票时，也只是按照丈夫的意愿投票。感谢上帝这种状况已经改变，现在我们得以见证这一切，"蒙蒂尔补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万鲍姆面临复杂的道路。她需要平衡增加民众福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和经济增长缓慢的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步计票结果显示胜选后，她向支持者保证，政府将保持财政稳健，并尊重中央银行的自主权。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但并未透露太多细节，而此次选举成为墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人被谋杀。许多分析师认为，洛佩斯·奥夫拉多尔任内有组织犯罪团体进一步扩张并加强了对国家的影响。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次选举还在普埃布拉州的投票站发生了两起致人死亡的事件。在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，墨西哥共发生超过185,000起谋杀案，超过任何其他墨西哥现代政府任期内的谋杀案数量，尽管谋杀率已经有所下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"除非她承诺投入足以实现重大变化的投资以改善警务和减少有罪不罚现象，席尔万鲍姆可能很难在整体安全水平上取得实质性改善，"独立拉美政治风险分析师纳特肖尼尔·帕里什·弗兰内利表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党也赢得了墨西哥市市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统将面临的挑战之一将是与美国就美墨边境跨境移民和毒品走私进行紧张的谈判，尤其是在美国新总统为唐纳德·特朗普的情况下。特朗普誓言将对墨西哥生产的全部中国车加征100%关税，并称他将动员特种部队打击毒枭。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水资源短缺问题，并吸引制造商搬迁，以适应短短制趋势，即公司将供应链移至主市场附近。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万鲍姆还需要考虑如何处理国家石油巨头佩梅克斯。尽管佩梅克斯经历了持续20年的产量下降和巨额债务问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"公共资金只是无底洞，公司无法盈利，"高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯表示。"他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。"&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少了贫困，并见证了货币坚挺和低失业率——这些成就使他非常受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席尔万鲍姆承诺扩大福利项目，但在墨西哥面临庞大预算赤字且中央银行预计2025年经济增长率仅为1.5%的情况下，这将不轻松。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔试图将投票转化为对他的政治议程的全民公投。席尔万鲍姆否认了反对党关于她将作为洛佩斯·奥夫拉多尔傀儡的指控，尽管她承诺继续执行许多他的政策，包括对墨西哥最贫困人口有利的政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在胜选演讲中，席尔万鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔作为"改善我们国家的独特人物"。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，性别偏见可能是批评席尔万鲍姆将成为前任领导人傀儡的原因。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;"人们之所以质疑她将成为风风光光的‘傀儡’，是因为震惊她能做出自己的决定，"她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的MORENA党总统候选人克劳迪娅·席尔万鲍姆在胜选后向支持者发表讲话。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="席尔万鲍姆赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;执政的MORENA党总统候选人克劳迪娅·席尔万鲍姆在胜选后向支持者挥手。墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉奎尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在墨西哥城的中央广场，墨西哥执政的MORENA党宣布克劳迪娅·席尔万鲍姆赢得总统大选。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/迈赫埃利普&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对派总统候选人埃奇特尔·加尔维兹在大选投票结束后发表讲话。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/奎札尔利·尼卡特-哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票站关闭。墨西哥城，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉达&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;投票者在大选投票。维拉克鲁萨，墨西哥，2024年6月2日。路透社/耶希尔·塞瓦尔巴萨斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，扎那卡坦。路透社/加布里埃拉·桑阿布拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7O4FN7WT6JOY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;大选投票日，墨西哥城，墨西哥选民投票后沾染墨水的指头。2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/卢西·科尔特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;发电站工作人员在大选日准备阶段。奇瓦瓦州诺拉戈查奇，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·贡萨雷斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亚历山德罗·梅涅吉尼&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在位于墨西哥城的贝尼托·胡阿尔措国际机场设立了的投票站，一名选民投票。2024年6月2日。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，在萨兰达拉里恩扎，墨西哥选民投票。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/拉奎尔·孔哈&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城。路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，圣胡安丘马拉。路透社/加布里埃拉·桑阿布拉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，科查亨。路透社/伊万·亚瑞斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城投票站前排队。墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/路易斯·科特斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城。路透社/迭戈·贝塞里尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>