<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 31 Oct 2024 15:59:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本周五在魁北克的一所高等级监狱中去世，享年74岁。据监狱当局称，他在本月早些时候遭到了另一位囚犯的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最为臭名昭著的连环杀手之一。他在2007年因在不列颠哥伦比亚省基隆拿附近的一处猪场从事残忍杀人并肢解尸体，杀害了吸毒者和妓女而被判刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被定罪杀害了六名妇女，她们的部分遗体在距温哥华市区不远的一处破旧地产中被发现。政府检方在判处其终身监禁后，撤回了对其额外20起谋杀罪名的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫治服务在一份声明中表示，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭到攻击后去世的。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者包括大约60名在温哥华市区老东区贫困、毒品泛滥的社区中失踪的妇女，直至2002年初皮克顿被捕，这一系列失踪事件持续了十余年之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿的猪场，约克维尔附近的波特科奎特兰，发现了33名受害者的遗体或DNA，其中许多是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称皮克顿撰写的一本书在亚马逊上架后几个小时内即被下架。据《温哥华太阳报》报道，在书中，这名连环杀手声称自己是无辜的，是被警方冤枉的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该书的出版商要求亚马逊下架此书并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿的法庭案件始于新威廉姆斯敦的一幅文件电视图像" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿在基隆拿家中的文件电视图像。REUTERS/全球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>全球流行病条约将于2025年达成，世卫组织说</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议以更好地应对瘟疫的谈判将在2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国已经谈判了两年，希望在遭受COVID-19承认失败后，在瘟疫前后增加协作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初计划本周达成协议，但由于富裕和较贫穷国家在疫苗共享和准备等方面存在严重分歧，谈判已被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国在更新现有具有法律约束力的卫生法规方面达成了一项并行协议，这些法规被称为《国际卫生条例（IHR）》，其中包括一个新的“瘟疫紧急情况”类别，用于描述最具威胁性的全球卫生危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天做出的历史性决定展现了成员国共同保护自身地区和世界免受公共卫生紧急事件和未来瘟疫风险的意愿。”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过达成此协议，我们将采取措施促使各国承担责任，并增强措施以在威胁到美国公民和国家安全之前制止暴发疫情。”美国卫生与人类服务部秘书Xavier Becerra在周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，这些全球卫生规则的更改旨在加强世界对抗COVID-19后新病原体的防御能力，该病原体已导致超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/Denis Balibouse/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因执政党选举失利陷困境</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在主持非洲国民大会（ANC）党以来自种族隔离时代结束以来最糟糕的选举结果后，将面临严重的削弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周三选举中约71%的选区结果表明，ANC的得票率不到42%，这远远低于2019年上次选举中获得的57.5%的得票率，也没有达到30年来首次的多数票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举结果意味着作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动组织，ANC将不得不与其他较小政党进行谈判，结成联盟或其他形式的协议以执政。这可能会要求做出政策让步，或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人拉马福萨可能会受到反对党和党内批评者的呼吁，要求他辞职，但ANC的一位高层官员支持他继续担任总统，分析人士认为还没有明显的接班人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“没有明确能够接替拉马福萨的团结候选人。”南非开普敦大学政治学教授安东尼·布鲁尔说，他撰写过有关拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一项三月民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是主要政治家中最受欢迎的，ANC内部的派系争斗或将使得集结反对他的力量变得复杂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨尚未评论ANC的选举结果。他的发言人表示，他将在周日公布最终的正式结果时发表讲话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位曾因在2022年一份调查报告中他可能因家具内藏有一笔现金而存在不当行为而受到质疑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他否认了这起被称为“农门”的丑闻中的不当行为指控，随后在同一年赢得了ANC领导人的连任。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;此次选举被预期是对ANC迄今最具挑战性的一次，因为选民对诸如高失业率、犯罪和电力中断等方面的不满激增。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底被选举为ANC领导人，承诺重塑党派形象并重振经济，此前其前任雅各布·祖马在九年的任期内引发了众多道德问题和经济衰退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他一上任时带来的最初的兴奋很快消退。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多年来，经济停滞，而顶级ANC官员仍卷入一系列丑闻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自其对手祖马，祖马支持的新党姆孔托伊于斯威士瓦被预期表现更好，取得了显著的成绩，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经设法让拉马福萨和ANC陷入困境。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特盖卡说，“这是一次对拉马福萨项目的重大打击……选举失去执政资格后，无法指望一切如常。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;拉马福萨因对关键改革的含糊不清而受到批评，以避免加剧其党内分歧——这与他作为工会领袖在80年代的果断完全不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他拉拢共识的技能，并认为他为南非作为“全球南方”的倡导者发挥了关键作用，后者的含义是指一系列低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在新冠疫情期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，呼吁更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的灭绝种族诉讼，本月法官裁定以色列必须暂停对其加沙城拉法进行的军事行动，而以色列则坚持进行在拉法的军事行动，拒绝这些指控。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调ANC过去的30年所取得的成就，但批评人士认为他没有提出新的解决南非最大挑战的办法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时聚集在索韦托足球场的数千名支持者中许多人还未听完他的讲话就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto进行投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Soweto, May 29, 2024. REUTERS/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开启新的一页。”拜登总统称，他正处于谋求连任的选举年，面临停止加沙冲突的巨大压力，自冲突爆发已有八个月之久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔等国协调的有关以色列与哈马斯激进组织之间的停火谈判多次陷入僵局，双方互相指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列武装部队连续数周对拉法发动突袭、以及国内外对以色列在加沙的死亡人数和持续的人质 captivity施加新的压力之后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理内塔尼亚胡及其政府发布声明称，美国已授权以色列谈判代表提出加沙停火协议，以回应拜登提出的停火提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这提议也发生在参选对手唐纳德·特朗普因34项重罪被定罪的次日，突显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项提议包括三个阶段，并且与以往的停火提议不同，因为停火将在各阶段持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，持续6周的停火期间，以色列军队将从加沙人口聚居区撤出，劫持的人质，包括老人和妇女，将与其他数以百计的巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地区，每天将有600辆卡车运送人道援助物资进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行动的条款进行谈判。总统表示，“即使谈判继续，停火也依然会持续”，这是一个新的动向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，加沙事务被提交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁以色列内部那些支持“无限期战争”的人们改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，他们将要求战争无限期持续。有些人甚至在政府联盟的核心。他们明确表示，他们想占领加沙，想多年不断战斗，人质对他们来说不是优先事项。而我已敦促以色列的领导层即使面对任何压力也应支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一名终身致力于以色列的人，作为唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，作为一名刚刚派遣美国部队直接捍卫以色列免遭伊朗袭击的总统，我请求你们退后一步，思考如果失去这次机会会怎样。我们不能失去这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，以色列能够提出新的提议是因为最近取得了一系列战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有结束危机的道路图。这是一份细致的四页协议，”该官员说，“这份协议已经经过了极其详细地谈判。现在摆在桌面上的是整个过程的最终目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段的持续时间为42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，并将其解读为直接要求向以色列公众求助。首要电视频道12打断了晚间新闻报道，直播了拜登的演讲。此前，以色列审查机关曾禁止刊登该提议的细节，主播丹尼·库什马拉科表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议相比之前的提议更有可能成功，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史学与公共事务教授杰里米·萨里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯在未来发动任何严重攻击或袭击的风险已经显著降低，即便没有完全消失。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球舆论也在转向反对以色列，萨里说，这可能促使以色列希望结束冲突，再加上拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多动力。”萨里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本年度初提出的早期人质提议要求以释放病患、老人和受伤的人质为交换条件，以换取为期六周的停火，之后可以延长以允许更多援助物资进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本周早些时候因以色列拒绝达成永久停火条件而失败，以色列增加了对加沙南部拉法市的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告知调解人，只有在以色列结束战争的前提下，才会参与更多谈判，同时准备达成一份全面协议，包括人质和囚犯的交换。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登总统称，“加沙的巴勒斯坦人民经受了极大的痛苦。”他指出了拉法地区5月早些时候发生的以色列袭击造成的致命火灾事件，针对的是哈马斯。&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一位巴勒斯坦人在拉法受损建筑的废墟中行走，该地区位于加沙北部，6月12日，法斯·艾萨拍摄。路透社&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;自10月7日哈马斯袭击以色列南部后，以色列对该加沙防御工事进行攻击以来，约有3.628万人在加沙丧生，据巴勒斯坦卫生部门估计。据以色列统计，哈马斯袭击造成约1200人死亡。 &lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在军援决定中渐入乌克兰冲突 deeper 的意思是更深入，tip-toe 表示小心翼翼地缓慢前行。此处译为“渐入”以传达逐步深入的意味。</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国军事装备的限制，这被视为进入这场持续了两年的战争的一个小但重要的步骤，专家认为这可能有助于缓解俄罗斯在哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为允许乌克兰使用美方提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在巨大风险，担心这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯之间的直接军事冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国此前对基辅提供的高端武器禁令相吻合，这些禁令也已经陆续解除，包括先进的F-16战斗机和远程陆射巡航导弹（ATACM）等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自周四起生效，其目标非常明确，旨在支持哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，该决定允许基辅使用美方提供的武器回击从边界另一边进攻或准备进攻的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这意味着，乌克兰前线部队可以在使用美国提供的高机动自行火箭炮系统（HIMARS）发射器及其制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹和其他装备的情况下，越过边界打击俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国立战略研究所研究员米科拉·比列斯基夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄方在哈尔科夫地区建立阵地之前将他们赶出去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆表示，拜登的决定将减少基辅调派部队参与东部顿巴斯关键战役的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在俄罗斯将处于被动，不得不重新考虑他们在哈尔科夫攻势中的战术。”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的这一决定即将在几个星期内定型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国官员透露，乌克兰在5月13日的一次安全视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求。随后，沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文在5月15日向拜登提出了这一建议。拜登同意基辅应能够在安全的俄罗斯领土上反击俄罗斯部队。之后，拜登政府一直在定型这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁西方伙伴采取这一举措，但表示：“到目前为止，没有积极进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚项目高级研究员罗布·利表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止打击俄罗斯领土的禁令作为在哈尔科夫地区发动袭击的安全haven。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将其火炮一直部署在边界对面。它可以保留防空系统、电子战系统和指挥控制系统。”利表示，“它可能拥有一些程度的庇护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，利和其他专家认为，这一决定自身可能在未来不久显著改变前线态势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为这一决定不会显著改变前线的推进状况，但如果有的话，这将使俄罗斯继续这种跨境行动变得更加困难。”利表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯在哈尔科夫地区没有足够兵力发动大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有生成足够的战斗力来从东北方向真正威胁哈尔科夫。”他表示。“要这样做，他们必须在东部战区耗尽兵力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京曾警告北约成员国不要允许乌克兰从其领土上攻击俄罗斯，并于周二再次提到核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月寻求扩大其在美国武器使用范围的能力，特别是鉴于过去一年俄罗斯在战场上的时刻均有所占据优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转向不到一天后，泽连斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准，在俄罗斯境内深处打击目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前五角大楼官员、现任职于华盛顿战略与国际问题研究中心的马克·坎西安表示，拜登的这一举措只是一个起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是一项政策上的重大改变。但这是一步。”坎西安表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政部门官员将争取下一步：打击更大范围的目标——也许是在不是直接威胁哈尔科夫的俄罗斯目标，但在其他地区的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，拜登政府尚未决定是否将政策扩大到允许对俄罗斯其他地区的空袭，但也没排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“展望未来，我们将继续坚持我们一直在做的事情，即及时调整和适应。”布林肯表示。&lt;/p&gt;
        
        &lt;figure&gt;
            &lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
            &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防队员正在位于乌克兰哈尔科夫附近米尔达尼利夫卡村被俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童和青年体育骑马学校的现场工作，2024年5月30日。路透社/ Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
        &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企保持适度增长  欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司继续遵守节制支出的承诺，以提高产量，这可能使全球最大的原油生产国美国在2024年的增长速度放缓。这一情况或将减轻OPEC+在周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年中，美国因页岩革命和技术创新的突破，在非OPEC产油国中推动了全球原油供应的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外增长，日产量增加超过一百万桶，达到1293万桶/日，远超政府年初预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油输出国组织及其盟友OPEC+去年加强了减产力度，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量的增加。总计，OPEC+减产幅度达586万桶/日，相当于全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，OPEC+正在就一项复杂的协议进行讨论，该协议将允许该组织将其部分减产延长至2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在OPEC+于周日开会考虑供应政策之际，美产原油的增加继续推动非OPEC+产量的提升，但与2023年相比，这将构成更小的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测，美国原油供应将在今年增加约27万桶/日。这一预测与OPEC自身对美国原油和凝析油产出增长30万桶/日的预测相近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计将有更强劲的美国产量增长，为64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都远低于去年的增长数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长220万桶/日，将超过非OPEC+组别产油国的供应增长约100万桶/日，2024年的情况将使OPEC+原油的需求比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署则预计，全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求量变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，总体美国原油产量变化不大。4月份，美国原油产量约为1313万桶/日，较12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，尽管原油价格徘徊在每桶80美元附近，美国生产商似乎不太可能像2023年那样意外增加产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常谨慎和节制的态度。”合同钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前价格，钻机数量没有更多增加令人感到意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所在公司继续保持资本支出不变，并推迟钻机升级以更好地适应较缓的钻井增长。该公司计划在年底前运营12台钻机，并打算在明年重新分配一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国油井数量已降至496口，较去年同期下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来数年每年增长100万桶/日，但目前没有以该速度增长的愿望。”标普分析师在一份周四的报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标普全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因投资者的压力多年以来，美国由于无法控制的资本支出推动了闪电般的增长，但2010年代页岩部门的回报有限，因此公开上市的美国生产商在近年来对其增长投资有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来出现的超出预期的产量增长部分归因于私营生产商，其中一些现在正在该行业的兼并浪潮中受到冲击。他们通过钻更长的井和对岩石进行压裂，从而在同一时间从更多的井中提取更多的原油，以提高效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现兼并浪潮，但我预计当前的油价将有助于继续支持美国整体石油产量温和增长，因为钻井和完井效率持续改进。”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油田服务公司，如SLB（股票代码：SLB.N），预计今年将从国际市场而非北美地区实现更大的增长。该公司今年第一季度国际市场收入增长18%，而北美地区收入下降6%，部分原因是兼并活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来的战略重点已转向资本纪律，导致了不同类型的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo 表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计将在今年引领原油和液体产量的增长。据3月EIA预测，OPEC+的石油液体产量预计今年将减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会了与美国石油产量增长共存。”瑞银的Staunovo表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从奥瑞恩石油公司拥有的一块位于佩里曼盆地附近的威克租赁区控制室的角度拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从奥瑞恩石油公司拥有的一块位于佩里曼盆地附近的威克租赁区控制室的角度拍摄，美国德克萨斯州，2018年8月22日。路透社/Nick Oxford/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 после有罪判决</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文包含第17段中强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普周五在特朗普大厦前面对一排摄像机，发表了既适合其法律斗争也适合其政治战役的言论：他准备好了战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在纽约陪审团判决他因伪造文件隐藏色情艳星封口费一案而被定罪34项相关罪名的次日，这位共和党总统竞选人一口气列出了诸多对手及不满，并以愤怒的口吻长篇大论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅伦恰库“不正直”且是“恶魔”。他形容民主党人乔·拜登——他在这场11月5日的大选中的对手——是“我们国家历史上最糟糕的总统”。他痛批那些作证反对他的证人、那些投票弹劾他的国会成员，以及他所称那些非法涌入该国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选活动捐款，将其面临的挑战描述为远超个人范围的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普在其其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，但这次演讲大部分都很阴郁。演讲过程中，特朗普只用了一页小纸条做参考。演讲结束后，他没有回答任何问题，便与儿子埃里克·特朗普一同迅速离开了演讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摄像机之外，在筹款呼吁和社交媒体上，前总统的盟友对司法系统及其支持者大加挞伐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞选对手彼此视对方为国家威胁的这场竞选中，拜登竞选团队利用特朗普的言论作为进一步证据，证明特朗普不具备担任总统的资格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普在一个混乱且虚弱的状态中讲起一己恩怨，并错误地描述美国司法制度。观看的人都明白，这个人不适任做美国总统。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的大多数支持者——他们认为纽约方面的判决有失公允——在周四捐出了3480万美元的款项，特朗普团队表示。这是特朗普在WinRed平台上单日筹集到的最高记录，WinRed是一个为共和党处理数字募捐的平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以筹款总额而言落后于拜登，但竞选团队试图保持筹款的节奏，向支持者发送了一波恐怖筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”其中一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不能投降！”另一条信息在特朗普的新闻发布会后这样宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都站在了前总统一边，认为审判有瑕疵，指控本不应提出，陪审团是由民主党占据主导的曼哈顿选出的，所以玷污了法庭，且法官存在偏见——这一说法被当地当局否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在共和党官员和组织的声讨不够迅速或强烈的情况下，特朗普的盟友和竞选助手采取了攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副总指挥官克里斯·拉西维塔对一个支持特朗普在社交媒体X平台上的贴文置评表示嘲笑，该贴文宣称陪审团的裁决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“观点就像屁股一样，每个人都有一个，”拉西维塔发帖写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还对一位 Md 尤戈兰，这位曾在共和党任首席州长，已宣布竞选参议员的温和派共和党人，在裁决前警告美国民众“不要因更多的政治火上浇油而把更多有毒的党派争端引入其中” 直接抨击道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你已经结束了竞选，”拉西维塔在X平台上回应道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受该党选民在宾夕法尼亚州和佐治亚州战场州进行采访时，数人表示特朗普的定罪令他们开始重新考虑在11月对他本人的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的倒戈可能使其在与拜登重赛时受损，鉴于特朗普在数个摇摆州的微弱领先优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但接受采访的大多数共和党选民与其本人的态度相似，声称这场审判是一场欺诈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全是政治，目的只是为了伤害他并尽可能长时间地让他保持在竞选演讲之外。”62岁的退休警官斯科特·克莱顿说，克莱顿来自佐治亚州玛丽塔市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他说这些，就能对任何人说。绝对没有人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约市特朗普大厦参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德米德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在美国纽约市特朗普大厦参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普于2024年5月31日在美国纽约市特朗普大厦参加新闻发布会，当天前美国总统因在民事审判中被定罪34项相关罪名（关于其在2016年伪造商业记录隐藏支付给色情明星斯托米·达尼尔斯)。路透社/布伦丹·麦克德米德/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，该平台通过锁定代币来为投资者提供奖励，这引发了分析师对用户和加密市场风险的警告。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所谓的“重新抵押”现象的迅速普及，体现了加密货币市场风险偏好的增加，价格上扬的同时，交易者也寻求更高的收益。作为最大的加密货币，比特币接近历史最高价；以太币作为第二大加密货币，年内涨幅超过60%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;位于西雅图的初创公司EigenLayer是这一热潮的核心。该公司在2月份从美国风险投资基金Andreessen Horowitz的加密子公司获得了1亿美元的投资，其平台上吸引了188亿美元的加密货币——仅六个月前这一数字还不足4亿美元。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，公司发明了重新抵押，以扩展传统的加密货币“抵押”实践。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中许多计算机来验证和确认谁拥有的哪些加密货币。为此，加密货币持有者（如以太币持有者）允许其资产在验证过程中被锁定。参与者在此期间失去即时使用其代币的权限，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一些抵押平台还会向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已抵押的代币。重新抵押使代币持有者可以将这些新代币重新抵押到全新的区块链项目中以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密货币界对于重新抵押的风险存在分歧，内部人士认为，由于这项实践尚处于初级阶段，现阶段难以评估其风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但包括分析师在内的其他人则担心，如果用重新抵押的加密货币作为抵押品在加密产业的庞大借贷市场中使用，可能会产生基于少量基础资产的循环借贷。这可能导致整个加密市场在撤出资金时发生动荡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“当有抵押品加抵押品时，这并不是理想的状况，它引入了一种新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于投资者而言，收益是吸引他们的一项关键因素：在以太坊区块链上抵押通常可获得3%-5%的收益，但分析师表示，重新抵押可能获得更高的回报，因为投资者可以从多个抵押方案中同时获得复利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重新抵押是去中心化金融（DeFi）领域风险重重的最新发展，在此领域，加密货币持有者投资于实验性项目，希望在不抛售资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付抵押奖励，因为支付机制尚未开发完成。用户加入平台是为了期待未来奖励或所谓的“空投”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;暂时尚未有EigenLayer向用户发放其新创建的代币，称为“EIGEN”，用户希望这个代币未来会有所价值。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy表示，重新抵押平台的增长受到用户寻求“空投”的驱动，称这是“非常高风险的免费钱”的举动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这非常冒险，”美国加密交易平台Coinbase的研究负责人David Duong说，“他们现在选择提前进行，（这是因为他们期望获得回报但并不确定会是什么）。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并且是印度首个由学生设计的卫星团队的一员。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EigenLayer自称为一个提供验证服务的市场平台，将潜在的抵押者与需要抵押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新兴的重新抵押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台为客户提供重新抵押服务，并生成新代币来代表这些重新抵押的资产。这些代币可以在其他场合使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系，这是一个新兴现象，”Kannan表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coinbase的研究负责人David Duong表示，重新抵押可能带来“隐藏的风险”——如果重新抵押的代币被用于加密借贷，可能会在市场低迷期间引发强制清算和更多波动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘部分因高风险借贷加剧，随着用作抵押的加密代币价值迅速缩水，Terra和Luna代币崩溃后尤为明显。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“目前，重新抵押问题对传统金融市场没有实质性传染风险，”标准普尔全球评级的数据资产分析负责人Andrew O’Neill指出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，加密世界正变得越来越与主流金融相连，机构投资者也开始接受重新抵押。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Standard Chartered加密分支Zodia Custody公司观察到有大量机构对其抵押产生兴趣，但首席风险官Anoosh Arevshatian认为“重新抵押太远一步”，难以追踪资产的去向和收益的分配。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三菱日联加密分支Laser Digital公司在4月的一篇博文中表示，已与Kelp DAO合作，将部分资金用于重新抵押。Laser Digital未回复路透社的评论请求。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;瑞士加密银行Sygnum表示为客户加密资产进行抵押，并预期“重新抵押的新生态系统将出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="表现比特币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;表现比特币插图，照片拍摄于2024年3月9日的法国巴黎。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="表现以太币的插图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;表现以太币的插图置于电脑主板上，照片拍摄于2023年6月16日。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 SHEINBAUM 获压倒性胜利，将成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱尔苏埃班（Claudia Sheinbaum）赢得压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，接过了她导师和离任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔（Andres Manuel Lopez Obrador）的改革项目，后者在贫困人口中的受欢迎程度推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;是一名气候科学家，也是墨西哥城前市长，根据墨西哥选举当局的初步票数统计，赢得总统大选，得票率在58.3%到60.7%之间。这有望成为墨西哥民主历史上最高的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两个议院中也有望获得两院三分之二多数，使该联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;包奇特尔·加尔维兹（Xochitl Galvez）&lt;/a&gt;在初步结果中承认了自己的失败，她获得了26.6%到28.6%的得票率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这是墨西哥成立共和国200年来，我将成为首位女性总统的时刻。"Sheinbaum在支持者的欢呼声中向他们表示:"总统，总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说是一个重要里程碑，墨西哥是一个以其粗犷文化闻名的国家，拥有世界第二大的天主教教徒人口，长期以来推崇更加传统的生活方式和角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥或加拿大首位通过普选获胜的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;87岁的埃德尔米拉·蒙铁尔（Edelmira Montiel）是一位Sheinbaum的支持者，她来自墨西哥最小的州特拉斯卡拉州，表示："以前我们甚至不能投票，甚至不能按照自己想要的去投票。感谢上帝这一切已经改变，我得以见证这一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum面临的道路将是复杂的。她需要在增加民众福利政策与继承巨额预算赤字和低经济增长压力之间找到平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果公布的第一时间，Sheinbaum对支持者们承诺政府将恪守财政纪律，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她誓言改进公共安全，但提供的细节却不多。此次选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，共有38名候选人遭到谋杀。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥在洛佩斯奥夫拉多尔任期期间有大量有组织犯罪集团扩大和加强了影响。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举还因普埃布拉州两名选举工作人员在投票站遇害而受污染。据估计，洛佩斯奥夫拉多尔任期内被杀害的人数已超过墨西哥历史上任何其他时期的近18.5万，尽管谋杀率有所下降。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高执法和减少有罪不罚方面做出变革性投资，否则Sheinbaum可能难以实现整体公共安全水平的重大改善。”独立拉美政治风险分析师内瑟菲尔·帕里希·弗兰纳里（Nathaniel Parish Flannery）表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党也在墨西哥城市长选举中获胜，该市长职位是该国最重要的职位之一，这是根据初步结果得出的。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新任总统将面临的挑战包括与美国在移民流动和打击毒品走私的合作，特别是在美国海洛因危机仍在肆虐的情况下。 &lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墨西哥官员预计，如果11月美国总统选举由唐纳德·特朗普赢得了总统职位，这些谈判将变得更加困难。特朗普发誓要对墨西哥制造的中国小汽车征收100%的关税，并表示他将动员特种部队对犯罪集团作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，下一任总统需要解决电力和水供应短缺问题，并吸引制造商移师本国，这是将供应链向市场靠拢的趋势之一。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum还将不得不应对佩梅昔（Pemex）的问题，这是一家陷入债务困境的国家石油巨头，其产量已经连续20年下降。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能无止境地将公共资金投入到该公司而使其永远无法盈利，”高盛首席拉丁美洲经济学家阿尔贝托·拉莫斯（Alberto Ramos）表示。“他们需要重新思考Pemex的商业模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔大幅提高了最低工资，减少了贫困，维持了强劲的比索和低失业率，这些都让他变得非常受欢迎。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利计划，但今年墨西哥预计将面临大规模赤字，且预计2025年央行预计的低速经济增长仅为1.5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯奥夫拉多尔试图通过将选举变成对他的政治议程的全民公投的方式来主导这场竞选。Sheinbaum则否定了反对党声称她将是"布兰多"橡皮图章的说法，尽管她承诺继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利讲话中，Sheinbaum感谢洛佩斯奥夫拉多尔为"改善我们的国家"做出的独特贡献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯（Virgina Rios）认为，对Sheinbaum将是"布兰多的橡皮图章"的批评背后有着性别歧视的因素。&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们无法相信她能够自己做决定，我认为这与她是女性有很大的关系。”她说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克莱尔苏埃班，执政MORENA党的总统候选人，在赢得大选后向支持者发表讲话，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉腊切&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;克莱尔苏埃班，执政MORENA党的总统候选人，在竞选获胜后向支持者挥手致意，墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。路透社/拉腊切&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在墨西哥城中心广场独立广场公布大选结果后，民众挥舞着“总统克莱尔苏埃班”的横幅，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/美赫利佩&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/戴尔维利尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;反对派总统候选人包奇特尔·加尔维兹在选举闭幕后向支持者演讲，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/凯萨尔莉·尼奇-哈&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在圣克鲁兹·霍索柯坦镇清站大选投票日，工作人员闭站，墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在大选投票日，拉瓦达斯（特拉萨克鲁兹），人们聚集在投票站投票，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚希尔·塞巴罗斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，扎纳坎坦，人们在投票站外的拍照，路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在大选投票日，墨西哥城的选民在投票站外排队，墨西哥，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅嫩德吉尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城机场国际布恩霍·胡安·德拉·萨拉扎·阿尔马斯候机楼的选民投票，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在大选投票日，拉瓦达斯（圣安德烈·拉拉兰萨尔），选民投票，墨西哥，2024年6月2日。路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/拉腊切&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，特拉斯卡拉州诺罗加奇镇的拉马里都·奎亚兰那纳，选民投票，路透社/何塞·路易斯·冈萨雷斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;6月2日，墨西哥城的选民在投票站投票后展示印有选举标记的手指，路透社/亚历山德罗·梅嫩德吉尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，Chapterula神庙，选民投票，路透社/雅各布·加西亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克莱尔苏埃班，路透社/拉腊切&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。路透社/亚历山德罗·梅嫩德吉尼&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，章约卡玛拉，路透社/加布里埃尔·桑布里亚&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，科马丘恩镇的选民队列，路透社/伊万·亚里斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯奥夫拉多尔及其夫人贝atrix·古铁雷斯·穆勒在投票站投票，墨西哥城，墨西哥，路透社/亨利·罗梅罗&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民手持支持反对派总统候选人Xochitl Galvez的牌子，等待投票站开门，路透社/路易斯科特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，圣巴尔托洛梅·奎亚兰纳纳镇的选民在投票站外排队，路透社/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城的选民队伍，路透社/路易斯科特斯&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;墨西哥城，2024年5月31日。路透社/丹尼尔贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城的选民即将举行周日的大选，路透社/丹尼尔贝塞里尔&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>