<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 17:56:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>泽连斯基称只有美国提供安全保障才能发挥作用</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基表示，只有美国能够提供保障基辅和平条约才能真正有效，并希望在就职后不久尽快与当选的美国总统唐纳德·特朗普会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受美国播客主持人雷克斯·弗里德曼周日发布的访谈中，泽连斯基称乌克兰人期待特朗普敦促莫斯科结束在乌克兰的战争，并指出如果华盛顿退出北大西洋公约组织（NATO），俄罗斯将在欧洲升级军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰至今已有近三年，特朗普于1月20日重返白宫后，引发了对通过外交解决冲突的希望，但也让基辅不安，担心迅速停火可能会付出高昂代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基在YouTube发布的三小时长访谈中呼吁乌克兰加入北约，强调没有安全保障的停火会为俄罗斯重新武装并发起新一轮攻击提供时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基强调，特朗普政府在提供安全保障中发挥着至关重要的作用，并表示他和当选总统特朗普在通过“实力带来和平”的方式解决冲突方面有共同看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有美国，安全保障是不可能的。我说的是能够防止俄罗斯侵略的安全保障，”他暗示基辅的欧洲盟友在军事上过于薄弱，不足以独自应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基指出，俄总统弗拉基米尔·普京不打算认真进行和平谈判，必须迫使普京停止战争并同意达成持久和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年2月以来，战场局势对乌克兰来说是自战争初期以来最为艰难的，乌军在东部顿巴斯地区多次失守村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他说由美国决定未来方向，但泽连斯基警告，如果特朗普政府在未来决策中决定退出北约，将会削弱北约军事联盟，并增强普京在欧洲的胆量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果这么做（退出北约），普京将会摧毁欧洲，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，他需要会见特朗普以决定如何阻止克里姆林宫，并指出欧洲政府在基辅能与俄罗斯方面进行谈判之前也需要有发言权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在去年年底与泽连斯基通话时提到，不久后将有一次官方的乌克兰代表团访问美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他告诉我电话中，我的访问将会是他任内的第一次。这对他来说很重要，我希望我们能够会面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基还表示，如果收到官方邀请，他将出席1月20日的特朗普就职典礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;访谈发布于乌克兰军队于周日在俄罗斯库尔斯克地区发起攻势之前。最近一次，乌克兰军队于去年8月突袭该地区并在那里建立了一个据点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数月来，乌克兰称俄罗斯在库尔斯克地区部署了数千名朝鲜军人协助作战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基估计，迄今为止，有3800名朝鲜军人在战斗中死亡或受伤，但他相信如果朝鲜愿意，仍能向俄罗斯派遣更多的军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还提到，朝鲜已经向俄罗斯提供了约370万枚炮弹，这个数字与欧盟去年提供的约100万枚形成了对比。路透社未能独立证实这些数字。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 22:23:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-kyiv-security-guarantees-will-only-work-if-us-provides-them-2025-01-05/</guid></item><item><title>随着西方注意力的减弱，中国最高外交官前往非洲</title><link>https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;中国最高外交官于周日开始了他一年一度的新年非洲之行，延续了35年的传统，悄然加大了中国对资源丰富的非洲大陆的影响，尤其是在欧洲影响力减弱和美国出现不确定性的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全球各大首都和投资者正为美国当选总统唐纳德·特朗普即将重返白宫做准备，而乌克兰和中东的战争以及国内政治事务让德法两国部长陷入忙碌。此时，中国外交部长王毅访问纳米比亚、刚果共和国、乍得和尼日利亚，凸显了中国对非洲持续的参与，分析人士指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅从12月30日起的访问也正值中国经济放缓，增加了对困境中大陆债务沉重国家的金融支持，寻求达成更多关键矿物协议并寻找市场吸收其出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每年访问哪些国家的决定很少遵循任何外部逻辑，”中国-全球南项目联合创始人埃里克·奥兰德勒说，但他强调这在非洲产生了共鸣，提醒人们中国对非洲的一贯承诺，这与美国、英国和欧盟的做法形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国坚定相信，非洲从未被遗忘，而是一个充满活力的土地，拥有很多发展潜能，”中国外交部发言人郭佳坤周一在例行记者会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着中国经济放缓，非洲为中国的国有基础设施企业提供了急需的项目来源，这些企业因债务沉重的地方政府推迟支出而在项目上苦苦挣扎，也为中国的电动汽车和太阳能板寻找市场，而在这些领域，美国和欧盟声称中国产能过剩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲在联合国的50多个席位也可能帮助中国努力重塑多边机构并重新解读全球规范，使其更符合自身利益，特别是在人权等问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管12月现任美国总统乔·拜登仅访问了安哥拉，但这是其任期内访问撒哈拉以南非洲国家的唯一旅行，中国仍把非洲放在外交议事日程的首位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国已成为非洲政策中心，作为行动者和灵感来源，”发展重塑公司创始人汉娜·里德里说，指的是竞逐非洲联盟委员会主席的候选人正在强调北京在提高非洲制造业能力方面的优势以及中国在大规模教育方面的记录，这为2月的选举提供背景。该委员会是非洲联盟55国的秘书处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王毅访问刚果共和国的决定也值得注意，因为今年刚果共和国担任中国-非洲合作论坛（FOCAC）共同主席，为中非关系设定议程，这表明中国致力于落实去年峰会的成果。里德里说，中国在峰会上承诺提供510亿美元的新财务援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国也已经开始在热点地区安全问题上发挥作用，分析人士说，这也是为何王毅将前往乍得的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国上月开始从中非国家撤军，该国政府意外终止了与西方联盟在打击地区伊斯兰极端分子合作中的关键防务合作协议。&lt;br&gt;奥兰德勒说，“中国是那些撒哈尔沙漠和西非新军事政权可靠而稳定的伙伴。”&lt;br&gt;对法国和美国而言，他们认为该地区的西方影响力正在减弱，中国的存在被视为“有争议”，但这种看法在非洲看来截然不同。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 05:39:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/chinas-top-diplomat-heads-africa-wests-attention-dwindles-2025-01-06/</guid></item><item><title>萨科齐因涉嫌利比亚竞选融资案受审</title><link>https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;前法国总统尼古拉·萨科齐因被指控从利比亚前独裁者穆阿迈尔·卡扎菲处非法获得数百万欧元资金以支持其2007年总统竞选，将于周一接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐一直否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位保守派前领导人面临“隐瞒贪污公款罪、主动贪污、非法竞选筹资和共谋实施犯罪”等指控，法国金融检察官办公室表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;审判将于格林尼治标准时间13点30分开始，将持续三个月，有可能进一步削弱公众对法国政治阶层的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员指控萨科齐与利比亚政府达成了腐败协议。争论的核心是一起令人费解的事件，据称涉及利比亚间谍、已定罪恐怖分子、军火商以及卡扎菲向萨科齐的竞选提供数百万欧元的资金，并以手提箱运送至巴黎的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐的律师表示，对该前总统提起的指控是捏造的，并称没有证据显示利比亚曾为竞选提供资金。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;“经过10年的调查，一次前所未有的资源部署，通过窃听、法官在国外和世界各地出庭，显然没有任何资金转帐、交付，甚至不是任何所谓的资金数额的痕迹，”律师克里斯托夫·英格兰表示。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;如果被判有罪，萨科齐可能面临最高10年监禁和37.5万欧元（约合38.6万美元）的罚款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐近年来面临多起法律纠纷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，法国最高法院维持了对萨科齐腐败和利用影响力从法官那里获取利益的有罪判决。萨科齐被要求佩戴电子手环一年，而不是入狱，这在法国前国家元首中尚属首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一起案件中，萨科齐因隐瞒非法竞选支出被判定有罪，目前尚有上诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融检察官表示，2005年，时任法国内政部长的萨科齐与卡扎菲达成协议，以支持利比亚政府在国际上孤立的情况下将其纳入支持阵营，从而换取竞选资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡扎菲于2011年被推翻并遇害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年，法国调查网站“媒体部落”发布了一份据称是利比亚情报机构于2006年12月20日的便条，提及卡扎菲的协议以提供数百万欧元资助萨科齐的总统竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐表示，这份文件是假的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查法官于2013年启动了调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起引人注目的案件与九起其他诉讼有关，调查人员向超过21个外国国家发出了合作请求，以追踪据称的资金流转通过各种中间人和公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨科齐案的其他12名被告包括他的前高层助手克劳德·古安、前内政部长布里斯·翁特费胥及其当时的筹款负责人埃里克·乌尔特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这起虚假融资事件揭示了跨境腐败运作的机制，它剥夺了平民获取的基本公共资源，将资金输送到私人的和政治利益中，”反腐败组织舍尔帕、反腐败协会和国际透明组织的联合声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=0.9708欧元）&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:24:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/frances-sarkozy-goes-trial-over-alleged-libyan-campaign-financing-2025-01-06/</guid></item><item><title>消息人士称，加拿大总理特鲁多可能将宣布辞职</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多越来越有可能宣布他打算辞职，尽管他尚未做出最终决定，一名了解特鲁多想法的消息人士在周日对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消息人士在接受路透社采访时透露，《环球邮报》报道，特鲁多可能最早在周一宣布他将辞职，不再担任加拿大执政自由党领袖，任期长达九年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该消息人士要求匿名，因为他们未经授权公开发言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多的辞职将使该党在选举前夕失去一位稳定的领导人。根据民调，自由党势必将以严重失败的态势输给反对党保守党，在必须在10月底前举行的选举中，自由党可能在民意测验中败给保守党。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《环球邮报》的消息来源称，他们不确定特鲁多确切会在何时宣布辞职计划，但他们预计这将在本周三自由党立法委员会的紧急会议上宣布前发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越多的自由党议员因一系列令人沮丧的民调结果而公开敦促特鲁多辞职，其中许多议员对今天的民调结果感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多的办公室在非工作时间未立即对评论请求作出回应。《环球邮报》周一的常规日程中，特鲁多计划参加一个讨论加拿大与美国关系的内阁会议，其中包括虚拟出席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《环球邮报》的报道还提到，尚不清楚特鲁多是否会立即辞职或在提名新自由党领导人之前继续担任总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年，特鲁多接任自由党领袖时，该党正处于困境之中，并首次跌至下议院第三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他辞职，这将很可能激发要求尽快举行选举的呼声，以便建立一个稳定政府，政府能够应对即将上任的总统唐纳德·特朗普下一任期的管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名消息人士告诉报纸，特鲁多已与财政部长道格拉斯·勒布兰讨论过，如果勒布兰计划竞选领导权，特鲁多是否愿意担任过渡领导人兼总理，但这种安排若勒布兰计划竞选领导权是不可行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53岁的特鲁多之前曾成功地抵制了担心民调和安全席位损失的自由党议员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自从去年12月特鲁多试图降低他的亲密内阁盟友、财政部长克里斯蒂亚·弗里兰的地位时，要求他辞职的压力逐步增加。当时弗里兰因反对他的更多支出提议而提出强硬的反对意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗里兰随后辞职，并撰写了一封公开信，指责特鲁多进行“政治噱头”而非专注于国家的最佳利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，特鲁多曾承诺以“阳光之路”推行进步议程，并促进女性权利和对抗气候变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但治理的日常现实逐渐消耗了他的精力，与其他西方领导人一样，应对疫情的后果占去了他许多时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管渥太华大幅投入以保护消费者和企业，但巨额预算赤字并未有效缓解公众因物价上涨而产生的愤怒情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项困惑的移民政策导致了成千上万的移民到来，加剧了本已过热的房地产市场。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在魁北克省加蒂诺的劳里埃俱乐部年底聚会活动上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QT2CZD2LRNPU3L3FXFTQPJM5LE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年12月16日，加拿大总理贾斯汀·特鲁多在加蒂诺的劳里埃俱乐部年底聚会活动上讲话。（路透社/帕特里克·多伊尔资料照片）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:42:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-resignation-early-monday-globe-mail-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>朝鲜测试中程导弹，布林肯访问首尔</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在访问首尔期间表示，朝鲜在周一进行的导弹试射提醒美国有必要加深与韩国和日本的合作，以威慑一个更加大胆的平壤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据韩国军方称，朝鲜在中午前后发射了一枚看似中程弹道导弹，导弹飞越1100多公里（约690英里）后落入大海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个小时后，布林肯在新闻发布会上表示，此次发射强调了美、韩、日三国合作的重要性，包括实时共享导弹数据和开展三方军事演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的发射提醒我们所有人的合作工作是多么重要。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯还警告称，平壤正在加强与莫斯科的关系。他表示，华盛顿相信俄罗斯意图与朝鲜分享空间和卫星技术，以换取其支持乌克兰战争，有超过1000名朝鲜士兵在该战争中丧生或受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管存在历史上的问题，导致亚洲邻国关系长期动荡，拜登总统在卸任之际，在加强美韩日三国合作方面取得进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但韩国国内的政治动荡，加上特朗普政府即将复出带来的不确定性，引发了关于这些努力能否持续的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月，韩国国会议员投票弹劾总统尹锡悦并暂停其职务，因为他在12月3日宣布实施军事管制震惊了整个国家。尹锡悦的弹劾案正在宪法法院审理中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果尹锡悦被永久解除职务，将举行总统选举，而被视为胜选热门的自由派议员对尹锡悦试图与东京合作的做法持批评态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯周一还与韩国代理总统郑身心进行了会面，他在新闻发布会上表示，尽管华盛顿对尹锡悦的行为有严重关切，但有信心韩国的体制和民主韧性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次发射是自去年11月5日朝鲜至少发射了七枚短程弹道导弹以来的首次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚不清楚发射的是哪种类型的导弹，但去年朝鲜的中程弹道导弹测试中使用了一种新的固体燃料设计，并搭载了朝鲜声称的高超音速滑翔飞行器，这是一种旨在机动和规避导弹防御系统的弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜称正在努力使其所有射程的导弹使用固体燃料。固体燃料导弹发射前无需立即加油，通常更易操作且更安全，所需物流支持较少，这使它们难以被侦测且比液体燃料武器更难以摧毁。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜发射远程弹道导弹期间，布林肯访问首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q4EPGN5JWZJRLOXVMYUFGA5D6Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名男子从正在播放朝鲜向海上发射远程弹道导弹新闻报道的电视前走过，地点在韩国首尔，2025年1月6日。    REUTERS/金洪基&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W6D5JB5UK5JCDDSNBFCJX2H75U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国国会议长吴永植（左）与美国国务卿安东尼·布林肯（右）在首尔国会大厦举行会议前与记者合影。照片由李仁男/路透社提供&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L2NWGTKHBRNDJPKY3XQ6EZQ3JY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在美国国务卿安东尼·布林肯（右）与韩国外长 Cho Tae-yul（左）联合记者会结束后，布林肯在首尔外交部举行的新闻发布会上被护送。照片由李仁男/路透社提供&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜发射远程弹道导弹期间，布林肯访问首尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6KUT6J5RNKALPUM3OLNVYFCC4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名男子在首尔播放朝鲜向海上发射远程弹道导弹新闻报道的电视前。照片由金洪基/路透社提供，拍摄日期为2025年1月6日。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RO3YN52ST5PX5NBKBVN2RFU4I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;韩国代理总统郑身心（右）与美国国务卿安东尼·布林肯（左）在首尔举行会议。照片由李仁男/路透社提供&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:11:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-fires-ballistic-missiles-south-korea-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>在印度中部，八名警察及一名司机在 Maoist 攻击中丧生</title><link>https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，印度恰蒂斯加尔邦发生一起由 Maoist 叛军制造的爆炸事件，至少造成八名警察和一名司机遇难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方声明称，遇难者的车辆在恰蒂斯加尔邦比亚普尔区遭到爆炸袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这起事件是近期针对该邦安全部队零星袭击中的最新一起。近期，安全部队与叛军频发枪战，数名叛军在数月内丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管这些年叛军活动的地区有所减少，但印度中部和东部邻近恰蒂斯加尔邦的地方长期受到持续数十年的 Maoist 叛军叛乱的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maoist 叛军效忠于已故中国领导人毛泽东传播的一种形式的共产主义，并以游击战形式对抗政府，导致双方间定期发生冲突和伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maoists 声称，他们正在为让贫困的印度农民和无地劳工更多地控制其土地，并对其目前由大型采矿公司开采的矿产资源拥有更大的权利而斗争。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:00:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/ten-policemen-feared-killed-bomb-blast-central-india-tv-report-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>德黑兰称在意大利扣留伊朗人构成“人质绑架”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;伊朗周一表示，应美国请求将在意大利被捕的伊朗公民相当于人质扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗商人穆罕默德·阿贝丁尼本月早些时候在米兰被捕。美国方面指控他涉嫌参与针对约旦美军的一次无人机袭击。伊朗否认与此有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿贝丁尼被捕与三天后意大利 journalist 西莉莉亚·萨拉在德黑兰被捕有关。萨拉持有记者签证在当地工作时被拘留，时间是12月19日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外交部发言人埃斯梅伊勒·巴盖伊对记者说：“我们视某些国家追捕或引渡伊朗公民为一种人质扣留形式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在德黑兰举行的电视新闻发布会上表示：“他们的主要指控是规避美国单方面的制裁。伪造法律借口诱捕伊朗公民是违法、不道德且侵犯人权的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被问及萨拉的关押是否与意大利逮捕阿贝丁尼有关时，巴盖伊说：“这些事情完全不相关。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿贝丁尼被米兰马尔彭萨机场的美国引渡令指控，涉嫌供应被华盛顿认为用于2023年在约旦袭击中导致三名美军成员死亡的无人机零部件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，阿贝丁尼被关押在监狱中，法院本月将决定是否批准他在法官审议美国引渡请求期间在家拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，意大利外交部召见了伊朗大使，要求立即释放萨拉，并表示对于萨拉的关押情况表示严重关切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，伊朗安全部队逮捕了多名外籍人士和双重国籍者，多数指控与间谍和安全有关。人权组织指责伊朗通过这些逮捕企图从其他国家获取让步。伊朗否认这一说法。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:27:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/tehran-says-detention-iranian-italy-amounts-hostage-taking-2025-01-06/</guid></item><item><title>俄罗斯境内战事激烈，莫斯科报告在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其部队在乌克兰东部取得了重要进展，同时继续抵御来自俄罗斯西部库尔斯克地区的乌克兰新一轮攻势，双方在此地区的激烈战斗仍在持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，其部队已占领了库拉霍夫镇，该镇位于距被俄军长期推进的乌克兰后勤枢纽普洛夫斯基约32公里（20英里）处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄国防部称，占领库拉霍夫将有助于莫斯科在乌克兰顿涅茨克地区加快攻势的步伐。同时，俄方还声称已占领了距普洛夫斯基5英里的达钦斯克定居点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用开放来源跟踪前线的乌克兰监测组织DeepState显示，库拉霍夫镇大部分已经处于俄军控制之下。乌克兰赫尔琴萨部队表示，尽管俄军继续攻击库拉霍夫，乌军仍在努力识别并抵御那部分阵线上的俄军空袭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方正在为美国当选总统唐纳德·特朗普在1月20日就职前的最后战斗做准备，特朗普承诺将尽快结束这场已持续近三年的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从五个月前的战斗以来，乌克兰的主要成就在于控制并坚守了在俄罗斯库尔斯克地区的一块领土，这可能为其在潜在和平谈判中获得重要筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌方未透露周日发起的在库尔斯克地区的新攻势的细节，但一位乌克兰高级官员表示，俄罗斯“正得到它应得的回报”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄军方称，莫斯科的部队已击退了 Initial 的乌克兰袭击，预计后续攻势将继续。路透社无法验证双方战场的最新动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在库尔斯克前线作战的俄罗斯车臣部队指挥官，俄罗斯陆军中将军官奥夫蒂·阿芦丁诺夫表示：“当然，这还不是结束。我们现在记录到敌军装备在另一方向集中。我们可以预料，乌克兰将尝试在这一方向采取行动。目前我不能说明具体位置。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方和乌克兰的评估表明，约有11000名来自俄罗斯盟友朝鲜的部队已被部署在库尔斯克地区，以支持莫斯科的部队。俄罗斯未对此予以证实或否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，超过1000名朝鲜士兵死亡或受伤。路透社无法进入库尔斯克战区，也无法核实伤亡数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对新的乌克兰攻势，美国、英国和欧盟重申了他们对基辅的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧盟外交事务主管卡雅·卡尔拉斯在致路透社的一份声明中表示：“乌克兰有权自卫，根据国际法，这一权利不仅限于其国界内。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫斯科无法律依据的对乌克兰进行战争包括来自库尔斯克地区的多次俄罗斯袭击。因此，根据国际法，那里的俄罗斯军事力量是合法目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人周日表示：“我们将致力于帮助乌克兰在战场上取得最强地位，包括大规模增强安全保障，并利用国会授权的所有可用资源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国表示，只要乌克兰需要，他们将继续支持乌克兰。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>德国圣诞市场袭击事件死亡人数升至六人</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;一位52岁的女性在一个月前一名男子驾车冲入德国圣诞市场后受伤，在医院去世，当地检察官办公室的发言人在周一表示，这起袭击事件的死亡人数因此增至六人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月20日发生在德国中部城市马格德堡的袭击事件，造成了多人受伤，震惊了全国，并加剧了对移民问题这一敏感议题的紧张情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方描述嫌疑人为一位有反伊斯兰言论历史、支持极右翼政党“德国选择党”的50岁沙特阿拉伯籍精神科医生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局称，该袭击者利用紧急出口点驾驶车辆进入圣诞市场，在加速后撞向人群，约200人在短短三分钟的攻击中受伤。他当时在场被捕。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="马格德堡圣诞市场袭击后的现场情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DIWHXRZ4DBLQHD7KSJH67K2XLM.jpg"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;马格德堡‘Alter Markt’圣诞市场圣诞市场受损摊位定格画面，一名男子 Friday 晚上通过紧急出口路线驾车撞入人群，方照片摄于 2024 年 12 月 22 日。&lt;a href="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DIWHXRZ4DBLQHD7KSJH67K2XLM.jpg" target="_blank"&gt;REUTERS/Annegret Hilse/文件照片&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:22:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-christmas-market-attack-death-toll-rises-six-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国将放宽对叙利亚的援助限制，同时保持制裁不变，消息人士称</title><link>https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国即将宣布放宽对向叙利亚提供人道主义援助和其他基本服务，如电力的支持限制，同时维持其严格的制裁措施，据知情人士向路透社透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府即将离任之际作出的这一决定，将向叙利亚新上台的伊斯兰派统治者传递善意信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举旨在改善交战国家的生存条件，同时保持美国在该地区的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部发言人在被要求发表评论时，未立即回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自12月8日闪电般的反叛军攻势终结阿萨德家族近半个世纪的统治以来，美国官员已多次与叙利亚执政当局会面，该执政当局由前“基地”组织附属组织“沙姆征服组织”（HTS）领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管HTS在进军过程中宣称与“基地”组织断绝关系，并与该组织发生冲突，但美国仍将其列为恐怖主义实体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿希望看到HTS合作，特别是在反恐和建立包容所有叙利亚人的政府方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《华尔街日报》报道，拜登政府在周末批准了放宽援助限制，该决定授权财政部向提供基本服务（如水、电力和其他人道主义物资）的援助组织和公司发放豁免。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Damascus在新年的第一缕阳光下的总览图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HF423M5X75MOTB7IEPFGHVBDLE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;在推翻叙利亚总统阿萨德后，2025年1月1日，当地时间新年第一天拂晓时分，Damascus的全景。图片来源：REUTERS/Amr Abdallah Dalsh/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 03:31:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-ease-aid-restrictions-syria-limited-show-support-new-government-wsj-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>乌干达军方首脑表示他想斩首反对派领导人</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;乌干达军方领导人、也是长期总统约维尔·穆塞韦尼之子穆霍齐·卡 Siemens 周一表示，他希望砍掉乌干达最具影响力的反对派领导人鲍比·威恩的头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/ugandan-leaders-pro-putin-son-touted-presidency-may-face-tricky-ride-2022-05-19/"&gt;穆霍齐·卡 Siemen&lt;/a&gt; 广泛被认为将是其父的接班人，后者自1986年执政以来一直治理乌干达。卡 Siemens 经常在其社交媒体上发布煽动性的帖子，包括在2022年威胁要入侵邻国肯尼亚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡 Siemens 后来对其威胁表示道歉，并有时声称某些帖子是讽刺的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日晚，他在一个X上的帖子中表示，其父亲、他尊称为“先生”的总统穆塞韦尼是唯一保护威恩免遭他伤害的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果先生不在，我今天就会砍掉他的头，”卡 Siemens 发帖道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威恩，其法名为罗伯特·基亚古拉尼西，于2021年总统选举中得票位列第二，对卡 Siemens 的威胁表示重视，称此前曾多次试图谋杀他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡 Siemens 回复道：“终于醒悟了！ 你还醒了我？ 在我砍掉你的头之前，还清我们以前借给你的钱，”暗示政府此前曾给威恩贿赂，以削弱反对派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无法立即联系到政府发言人和卡 Siemens 的发言人进行评论。武装部队的发言人拒绝评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府发言人此前表示，卡 Siemens 的社交媒体帖子应被视为“随意”的评论，不应认真对待，也不反映政府政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威恩，这位受欢迎的音乐家和政治家，通过利用其明星影响力，成为了穆塞韦尼最激烈的竞争对手。他曾拒绝2021年选举的结果，指控选举舞弊和恐吓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人权活动人士此前也指控穆塞韦尼政府普遍的人权侵犯行为，包括酷刑和任意拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌干达政府一再否认选举舞弊和人权侵犯指控。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="卡 Siemen 生日派对" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DCAMYG4ZLJP5DGRMY5KIADDYCA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌干达总统穆塞韦尼之子、乌干达军队陆部队指挥官Lt. General Muhoozi Kainerugaba参与其生日派对。图片拍摄于2022年5月7日在乌干达恩贝贝。路透社/Abubaker Lubowa/资料图片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:51:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ugandas-military-head-says-he-wants-behead-opposition-leader-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯表示对韩国民主进程充满信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国调查人员寻求延长通缉被弹劾总统尹锡悦的 warrants，美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国期间再次表达对关键亚洲盟友处理政治动荡的自信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查尹锡悦在12月3日宣布的 Martial Law 的检察官未能在周五执行逮捕令，因为总统安全服务人员组成的拦阻人链阻止了入室访问尹锡悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该逮捕令是针对在职总统的第一份，原定于周一午夜（格林尼治标准时间15:00）失效。调查机构在周一的声明中表示，他们已在法院请求延长逮捕令，但未透露延长的具体时长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦因宣布 Martial Law 一事已被弹劾，并因可能的叛乱行为处于刑事调查之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次短暂六小时的 Martial Law 声明将韩国其中一个最强的民主国家之一带入未知领域，不仅是尹锡悦，连任总理作为代理总统也被弹劾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的行动仅获得来自华盛顿官员的罕见批评，包括布林肯副国务卿，后者表示：“严重误判。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与韩国外长Cho Tae-yul会面后，布林肯表示，华盛顿对尹锡悦在实施 Martial Law 过程中采取的一些行动表达了“严重关切”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯在新闻发布会上讲道：“我们所看到，并且我们预期继续看到的则是和平且完全符合宪法和法治的回应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦于12月14日被国会弹劾，并暂停总统职务，宪法法院正在审理案件，决定是否将他永久罢免或复职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为首的高官反腐败局（Corruption Investigation Office for High-Ranking Officials, CIO）正在调查尹锡悦的叛乱指控。CIO已向警方发出通知，要求他们执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方官员在新闻发布会上表示，认为存在法律上的争议，正在与CIO讨论该问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩联社援引警方官员的话说，逮捕令将由警方联合调查队和CIO共同执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师认为，CIO无权根据韩国法律调查与叛乱相关的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，尹锡悦的顾问律师Seok Dong-hyeon表示，建议转移执行逮捕令实际上是CIO承认其调查和逮捕令“非法”的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次前所未有的对在职总统的逮捕尝试加剧了支持尹锡悦与要求处罚尹锡悦人群之间的对立游行。支持尹锡悦人群使用了由美国当选总统唐纳德·特朗普粉丝们流行的“结束偷窃”等口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，基督教牧师Jun Kwang-hoon带领的硬核尹锡悦支持者举行了一场新闻发布会，称争取尹锡悦的战斗是一场国际自由保卫战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中说：“遗憾的是，韩国没有福克斯新闻。”福克斯新闻是特朗普支持者们喜好的美国有线电视新闻频道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jun表示，尹锡悦支持者将继续在尹锡悦的官邸外举行集会，直到取得成果。&lt;/p&gt;
 
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEQD3EOJVZIMJEJVVMZC2FQMCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）与韩国外长Cho Tae-yul（右）在首尔外交部举行的联合新闻发布会上。2025年1月6日，星期一。/ 黎仁善/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZFADIYXMRJQTNXJGP2YJ2XDB4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）与韩国外长Cho Tae-yul（右）在首尔外交部举行的联合新闻发布会上拥抱。2025年1月6日，星期一。/ 黎仁善/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="支持尹锡悦的抗议者在首尔近其官邸的地方举行支持示威活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持尹锡悦的抗议者在首尔其官邸附近举行示威活动。2025年1月6日。/ 路透社/崔东旭&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="抗议者在首尔近其官邸的地方举行反对尹锡悦的示威活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MR7JGVAK7NKZ3LYV7YT56NNVBU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者在首尔其官邸附近举行反对尹锡悦的示威活动。2025年1月6日。/ 路透社/崔东旭&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临再次逮捕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOESCK32IVPBBMNJL2WZH4PMDY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月6日，首尔。/ 路透社/崔东旭&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临再次逮捕" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PR2I2VS7VJJPTB57FX2YYRBPS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对党的国大党议员试图阻止反腐败高官调查局尝试逮捕尹锡悦在其官邸外。2025年1月6日，首尔。/ 路透社/崔东旭&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="媒体成员站在反腐败高官调查局（CIO）前方" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MXNHVDF6BNHNKEGY5PMFAKCGU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;媒体成员站在位于首尔光明区的反腐败高官调查局（CIO）前方。2025年1月6日。/ 路透社/金秀贤&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="支持尹锡悦的示威者在首尔近其官邸的地方举行支持示威活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3P5GCR3NNOSPDG3RP2AOABZTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;支持尹锡悦的示威者在首尔其官邸附近举行支持示威活动。2025年1月6日。/ 路透社/崔东旭&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

&lt;img alt="媒体成员聚集在光明区反腐败高官调查局（CIO）前方" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ERLMC3JYBFKHJFP2QD2YIOJACA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;媒体成员聚集在光明区反腐败高官调查局（CIO）前方。2025年1月6日。/ 路透社/金秀贤&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</guid></item><item><title>菲律宾部署海空资产监视中国“巨舰”</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;菲律宾部署了军事和海岸警卫队的空海资源在其专属经济区监控中国的最大海警船，并称该船的存在是一种“中国胁迫、威慑和侵略行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队的说法，这艘长165米（541英尺）的船只5901号，菲律宾称之为“巨无霸”，于周日距离扎布萨莱省海岸65至70海里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经将所有资源对准了这只巨无霸巨轮。一旦它采取任何挑衅行为，将受到适当回应。”国家安全委员会发言人乔纳森·马赖亚在周一接受国家电视台采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲律宾马尼拉中国大使馆未能立即对置评请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，中菲关系恶化，特别是在马科斯总统任内，随着菲律宾与中国之间的争端频发，引发了美国的支持。菲律宾与中国之间的摩擦因马尼拉方面认为北京的侵略活动而加剧。中国指责菲律宾反复侵入其领海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国声称几乎全部的南中国海为其领土，并在其邻国越南、菲律宾和马来西亚的专属经济区周边拥有庞大的海警力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面拒绝接受海牙常设仲裁法院在2016年的一个裁决，该裁决认为这些广泛的海洋领土主张缺乏法律依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据菲律宾海岸警卫队分享的视频显示，菲律宾海岸警卫队下令中国船只离开该区域，并警告其无权在当地行动。中国船只通过无线电回应当前其在管辖海域内执行执法任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这体现了中国胁迫、威慑、侵略和欺诈行为的一部分。他们展示船只以威慑渔民，”马赖亚说，并补充说菲律宾的海上力量将增强以支持渔民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:00:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-deploys-maritime-air-assets-monitor-chinas-monster-ship-2025-01-06/</guid></item><item><title>农民车队前往巴黎重启抗议运动</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;农民车队于周日出发，试图在巴黎周边封锁道路，抗议他们认为的不公平海外竞争和过度监管。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自欧盟最大农业生产国法国的农民于2024年初领导了欧洲范围内的抗议活动，但随着一年的过去，这些抗议活动逐渐平息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，欧洲联盟和南美洲国家在Mercosur集团宣布原则上达成自由贸易协定的消息，重新激发了反对该协定的法国农民的热情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法国农民对相关部门出台的、他们认为会侵蚀其利润的监管措施依然不满。预计法国农工会在2024年1月13日与总理弗朗索瓦·贝拉鲁会面，以表达他们的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"他们不了解农民当前面临的困境之深，”法国农工会协调农村事务副总裁艾米莉·雷巴雷对BFM TV表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;支持欧盟与Mercosur自由贸易协定的国家，如德国，认为这一协定为减少对华贸易依赖提供了途径，并能减轻美国总统当选人唐纳德·特朗普威胁的贸易关税对欧盟国家的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，许多欧洲农民——往往由法国农民领头——多次抗议欧盟与Mercosur的自由贸易协定，声称该协定会导致大量不符合欧盟安全标准的南美商品的低价进口，特别是牛肉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="法国农民从协调农村事务（CR）工会抗议欧盟与南美洲国家在Mercosur内的自由贸易协定" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OADNVMDCCZMTBGVDW4IVNUADSM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，巴黎，法国农民抗议欧盟与Mercosur成员国计划中的自由贸易协定。路透社/本诺特·泰西尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 16:08:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/farmers-convoys-head-paris-restart-protest-movement-2025-01-05/</guid></item><item><title>关于企图逮捕韩国尹锡悦你需要知道的</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;弹劾的韩国总统尹锡悦的律师团和负责高级官员调查的防止贪腐调查办公室（CIO）就是否CIO有权限将其短期军事戒严令事件送入刑事诉讼程序存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前我们所知的情况如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO正领导由警方和国防部参与的联合调查组，针对尹锡悦等人涉嫌叛乱和滥用职权等罪行进行调查，而检方正在进行独立调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO于2021年1月成立，旨在作为独立反贪机构调查包括总统在内的高级官员及其家人，作为防止检察官滥用职权的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，CIO的调查和起诉权力有限。该机构无权起诉总统，一旦调查结束，必须将案件转交给检方，或许可控告其他行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师表示，《宪法》赋予CIO调查广泛范围内的高级官员及其违法行为权利，但并未提及叛乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，他们还指出京畿道地方法院所颁发的逮捕令因未提供合法依据，绕过了刑事诉讼法中关于军事机密信息和官员机密信息的规定，也违反了宪法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦团队已向宪法法院提交申请和禁制令审查逮捕令的合法性，但负责颁发逮捕令的首尔西部地方法院上周判决驳回了类似申请。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，总统安保服务及军警拦截了CIO调查人员，阻止对尹锡悦进行逮捕，为期六小时的对峙后。安保服务负责人朴钟俊表示，由于关于CIO调查权的法律争议以及逮捕令的有效性，安保服务无法配合逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CIO声称其通过获得逮捕令已取得处理尹锡悦案件的权利，刑事诉讼法中关于搜查和扣押的规定由于逮捕范围的限制而不再适用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，CIO呼吁警方接管执行逮捕令，是因为其认为此类严重案件不应留下任何争议的可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警方表示存在法律争议，将与CIO商讨此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的法律顾问Seok Dong-hyeon表示，CIO要求警方执行逮捕令的行为实质上承认了调查和逮捕令的非法性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宪法法院表示，将指派法官开始审查尹锡悦律师团提交的申请和禁制令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首尔西部地方法院驳回类似申请时称，CIO处理尹锡悦案件并不违法，因为提起的指控中有涉及滥用职权的行为包括叛乱。逮捕令中未纳入刑事诉讼法中关于搜查和扣押的规定，这表明该逮捕令的目的是逮捕被告，而非扣押其财产，审判时为规范这一过程留下了明确的依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师批评法院的解释为“诡辩”，表示将考虑上诉至更高法院。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="弹劾的韩国总统尹锡悦被抗议者在其官邸附近设置的雪人覆盖" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JIWHHOWBARIXLNC2TGOVTMTOL4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月5日，韩国首尔尹锡悦的官邸附近，弹劾的韩国总统尹锡悦被抗议者设置的雪人覆盖。&lt;/i&gt;
&lt;i&gt;路透社图片/崔东旭&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 09:14:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/</guid></item><item><title>三名以色列人在约旦河西岸北部枪击事件中死亡，军队正在追捕嫌疑人</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，在以色列占领的西岸城镇克德穆姆附近，一起针对汽车和公共汽车的枪击事件中，三名以色列人遇害，多人受伤，以色列国家医疗救护服务组织莫迪卡大卫腺（Magen David Adom，MDA）宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队电台报道，军队已对区域内的所有村庄实施戒严，搜寻他们认为逃至附近巴勒斯坦村庄的嫌疑人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡誓言将追查并惩处袭击者及任何助纣为虐的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有人能置身事外。”他在X平台上发帖表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦自治政府暂未对此事作出回应。哈马斯——一个控制加沙地带并在西岸有影响力的激进组织——对袭击表示赞赏，称这是“对抗占领军持续犯罪的英勇回应（包括加沙的种族灭绝战争）”，但未声称对此负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯武装分子对南部以色列发动袭击引发加沙战争以来，西岸的暴力事件急剧升级，数百名巴勒斯坦人和数十名以色列人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列国防部长以色列·卡特指示军队“有力”回应袭击，并警告任何效仿哈马斯在加沙行为的人都将付出沉重代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列极右翼财政部长贝扎列·斯摩特里奇呼吁召开紧急内阁会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MDA表示，现场被宣布死亡的有两名六旬妇女和一名约四旬的男子，另有七名乘客受伤，其中包括一名63岁的严重受伤的公车司机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自1967年战争以来，已有数十万以色列人移居西岸。大多数国家认为这些定居点非法，尽管以色列否认这一说法，认为自己与该地区有历史和《圣经》上的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦安全部队上月进入北部西岸的杰宁市及周边难民营，称此举旨在镇压以“无赖”自居的武装团伙，这些团伙在当地建立起了势力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周日，以色列部队在杰宁南边的一个城镇对一名37岁男子家中开火后，该男子丧生；同时，一名17岁的少年在纳布卢斯ASKAR难民营的一次以色列军事突袭中丧生，据巴勒斯坦官员报道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 08:18:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/three-israelis-killed-northern-west-bank-shooting-army-pursuing-suspects-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家：格林菲尔的幽灵——使用致命建材的英国公司未受处罚</title><link>https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;2017年，致命的格伦费尔塔大火导致英国全国的高层公共建筑被怀疑包裹了可燃贴面，政府誓言会使负责这些建筑的承包商为其忽视职责的行为买单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;七年之后，据路透社审查超过100栋建筑发现，安装了未能符合安装时火灾安全标准的贴面的承包商，大多已逃过经济赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贴面是一种应用于建筑墙面的隔热材料，旨在提升建筑物的热能性能。格伦费尔塔大火导致72人死亡，提升了公众对成千上万座装有可燃贴面建筑的认知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为迅速解决这一问题，英国政府拨款大部分资金紧急更换了经济适用房中可燃贴面。随后，为了追回纳税人消耗的资金，住房部门表示将与建筑业主合作，鼓励对安装不合格贴面的承包商提出法律索赔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据英国法律，如果建筑在翻新过程中未能符合当时的建筑规范，其拥有者可以起诉承包商和设计师，并在某些情况下起诉使用材料的制造商，以承担补救成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的审查发现，103栋公共住房建筑被政府、法院或格伦费尔火灾公共调查认定为不合规的贴面，这些建筑由26家地方政府和非营利住房协会所有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅有5家业主中的两家（负责103栋建筑中的25栋）表示已经向安装其可燃贴面的公司寻求了一些补偿。其中三家成功部分回收了资金，另外两家则仍在与承包商进行调解，这些案件尚未到达法庭。路透社发现，总计获得的赔偿金额仅占替换103栋建筑贴面成本的13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四名在格伦费尔火灾后代理物业业者和承包商的律师告诉路透社，政府设立的用于分发修复资金的基金规则无意中为起诉违规承包商创造了障碍。如果公共住房机构对承包商胜诉，资金必须交给政府，而败诉的诉讼费用则需建筑业主自行承担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表英国社会住房机构的国家住房联合会表示，政府本可以覆盖诉讼费用并提供法律指导，从而增加索赔数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未发现政府故意降低赔偿索赔率的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，住房和社区事务部表示，该国的公共住房全面贴面更换方案优先考虑迅速移除危险的贴面，而非向承包商追讨成本。部门拒绝评论规则对诉讼承包商的不利影响，亦未回应有关其补救方案的索赔水平和是否将修订规则以促进更多索赔的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社的分析是首次对承包商在安装不合格贴面的公共住房建筑贴面更换过程中所作贡献进行广泛检视，揭示了因承包商马未提起诉讼的案件数量有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;格伦费尔灾难在肯辛顿发生的数十名居民丧生，是由于建筑物充满塑料的外墙体在一居民公寓发生的小火苗加剧为一场吞噬了西伦敦这座24层楼高的高层建筑的浩劫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府在2017年表示，在安装过程中使用的面板不符合当时的法规。最终报告认同了这一点，并指出负责的公司没有一个对贴面符合法规要求提出异议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事故后，地方议会和住房协会对高层建筑进行了检查，这些协会为低收入家庭提供经济适用房，发现类似的面板和其他不符合消防安全要求的贴面已在多个国家建筑中被安装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约700座公共住房建筑在格伦费尔事件之后更换了贴面，而约1,800座建筑仍有待做好安全措施。政府支出监管机构于11月指出，修复总成本将超过40亿英镑，根据政府数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构指出，由于公共住房所有者没有现成资金，政府可能需要承担这笔费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;替代公共资金支付修复费用的选择是让建筑业主向对建造贴面负责的承包商、设计师或材料制造商提起诉讼，克里斯·莱德贝特表示，他是代表处理大量贴面案件的建筑公司之一的克莱德&amp;科律师。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社使用各市议会的声明、媒体报告、社交平台帖子和其他来源确定了需要重新覆盖贴面的建筑。随后，通过法定财务报表、卫星图像、规划文件、信息自由请求、地方议会会议纪要和与数十律师、住房集团及市议会的讨论，验证了原贴面安装时是否符合要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代表建筑公司的Build UK首席执行官苏珊娜·尼科尔表示，行业接受不符合要求的贴面不应安装，但由于承包商没有财务能力单独承担所有修复成本，因此表示反对。她表示，设计师和产品制造商也应承担责任，从而共同分担财务负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信任何企业都不会承担这样的费用，如果它不觉得自己有责任。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据路透社确认，对非合规贴面负责的建筑承包商包括英国公司威尔莫特·迪克逊和Alumet、巴黎上市的布伊格集团以及由美国私募股权集团阿波罗拥有的联合生活。威尔莫特·迪克逊、布伊格和阿波罗均拒绝对此发表评论，而Alumet没有回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数公共住房提供者拒绝解释其提起或不提起诉讼的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但根据国家住房联合会及接受访谈的律师的说法，在格伦费尔事件后，政府设立的用于覆盖修复资金的第一基金给出了答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年，政府设立了第一个基金以确保财力紧张的公共住房所有者能够尽可能快地使其建筑安全。政府表示，基金接受者预期会针对承包商进行合理索赔，并以所获得的赔偿向政府偿还。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创立最早的2018年基金迄今为止已向地方议会和住房协会发放了3亿英镑的纳税人资金。但根据自由信息请求，该基金仅获得少于100万英镑的赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，谢菲尔德市议会决定不针对伦敦上市的摩根辛德尔提起诉讼，该公司在汉诺威塔上安装了不符合要求的聚乙烯芯贴面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市议会2020年报告称，由于政府已承担了翻新费用，继续超出保守支部税收者的经济利益进行昂贵的诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱丁堡Brodies律师事务所的法律顾问艾瑞克·约翰斯顿说，政府未资助诉讼，但希望从中收取收益，这为社会住房提供者提起诉讼创造了“巨大障碍”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩根辛德尔告诉路透社，它否认对汉沃厄窃塔负有任何责任，没有提供更多解释。谢菲尔德市议会未对此案作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅3个接受路透社审查的26个建筑业主中的一家声称实际从承包商处获得了与贴面索赔相关的补偿。首推新港市住房协会在政府于2018年设立其首个基金之前其便发起诉讼。新港市住房协会从2013年翻新的建筑中请建筑承包商Wates Group将聚乙烯芯贴面的安全成本赔偿了400万英镑。其账户显示，新港市住房协会甚至没有起诉Wates便获得了这笔赔偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wates说其不知道安装了非合规产品。Wates在任何其他找出主角安装了聚乙烯芯贴面的23栋高层建筑方面拒绝回答问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33年来一直生活在汉诺威塔的前消防员约翰·考索恩告诉路透社，对在全国安装了非合规贴面的承包商未追责令他愤怒。约翰·考索恩说，租户们因可能死亡的事件被格伦费尔事件的受害者们所困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我住在15楼，身处顶层。同样的事情本可以在这发生，这毫无疑问。我们都可能丧生。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="消防员在西伦敦格伦费尔塔公寓大楼灭火时喷水，英国2017年6月14日 - 图片来源: 路透社 凯夫·莫利尔文件图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ASZ35TCNXVPHLA6Y7RPRKKLK6I.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在英格兰西北中央地区的瑞士科特区查尔科茨救济房屋区，新安装在高层公共住房建筑外部的贴面一般视图 - 2024年11月8日 - 路透社 通比教育培训图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PD7CY74NRKLLOURRJZ3FT53TI.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="伦敦福克斯街赎罪墙附近的蒙盖尔雷德区救济房屋区格伦费尔塔覆盖的残骸前有献花 - 英国2024年9月4日 - 路透社 凯夫·莫利尔文件图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UOCFNCME45LMBHXNCTJUGA6DTY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英格兰北部伦敦班纳特的格兰维尔路社区的救济房屋建筑的多数楼层 - 2024年11月8日 - 路透社 通比教育培训图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7BSLTKMFVNM3BF5TIFPEJNJ6DU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="英格兰北部伦敦班纳特的格兰维尔路社区的救济房屋建筑的多数楼层 - 2024年11月8日 - 路透社 通比教育培训图片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DYCE4MPTBZK3XCALHB5LIS7Z6M.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 06:05:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/uk/ghosts-grenfell-no-penalties-uk-firms-that-used-deadly-building-material-2025-01-06/</guid></item><item><title>哈马斯与以色列就和谈事宜争执不下，同时以色列对加沙地带的袭击加剧</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;以色列与哈马斯周日在加沙地带停火和人质遣返细节上展开讨价还价，同时巴勒斯坦官员表示，过去周末以色列轰炸造成超过100人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯官员称，该组织已批准了一份包含34名以色列人质的名单，希望作为或最终促成停火的一部分。但内塔尼亚胡总理办公室急忙发表声明称，哈马斯迄今未提供人质名单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日稍晚，哈马斯官员向路透社提供了一份名单副本，上面列有34名哈马斯同意在可能达成的停火协议中释放的人质姓名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达成停火协议并遣返以色列人质的努力正紧张进行中，以期在1月20日美国当选总统特朗普就职前落实。此时，以色列对加沙地带的军事行动出现激增。本周末，以色列空袭加沙地带导致105名巴勒斯坦人丧生，医务人员透露。以色列军队声称击毙了数十名哈马斯武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，以色列必须遵守国际法并“显著提高确保平民安全的力度”。然而，它也重申支持以色列行使自卫权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列谈判代表周五被派往多哈，这是卡塔尔和埃及调解者，以及美国拜登政府在协助调解的共同努力下重新展开谈判。美国政府敦促哈马斯达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周五表示，自愿尽快达成协议，但双方仍不清楚进展如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位哈马斯官员告诉路透社，任何有关遣返以色列人质的协议都取决于以色列从加沙地带撤军及达成永久停火或战争结束。他补充说，但“截至目前，占领者在停火和撤军问题上态度顽固，没有任何进展。”发言无人署名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡一贯坚称，战争只有在彻底取消哈马斯作为军事和政府力量的地位后才会结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日对加沙地带发动攻势，以报复哈马斯袭击南部以色列社区，造成约1200人丧生并扣留约250人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自那以来，以色列军队袭击已经摧毁了加沙地带的大片地区，迫使大多数人疏散，据加沙卫生部门统计，已造成45,805名巴勒斯坦人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列军事打击仍继续，加沙中部朱赛雷特营地一处住房发生空袭，导致五人死亡，加沙卫生官员透露；北部贾巴拉亚地区又发生一起空袭，致四人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天晚些时候，另一起空袭袭击了加沙南部汗约恩尼斯警局，造成五人死亡，医务人员透露，尚不清楚死者是否全部为警察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜幕降临，医务人员称，另一起空袭导致加沙中部布尔艾吉营地三人死亡，将周日死亡人数推高至17人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列军队声称已经打击了位于汗约恩尼斯的人道主义区域的哈马斯武装分子，以及曾在德里亚尔贝拉赫人道主义区域发起袭击的伊斯兰圣战武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加沙市谢赫拉德万街区，哈扎德家族的一座房屋在周六晚遭到以色列空袭，造成七人死亡，医务人员透露。周日上午，人们继续在瓦砾中搜寻四位被认为是被掩埋的幸存者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三人徒手清理瓦砾，以取回遗体并搜索可能的生还者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日，以色列军队表示，本周末在加沙地带袭击了超过100个目标，打死数十名哈马斯武装分子，并摧毁了近期用于对以色列发动袭击的火箭发射阵地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日晚些时候，以色列军队表示，此前一周在贾巴拉亚地区杀死了参与10月7日袭击以色列的伊斯兰圣战武装分子。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙城一房屋遭以色列空袭后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EDYSHOUYEFKYHA27QT2W5IZKSY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月5日，加沙城。路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带建筑处于 ruin 中，来自以色列南部的以色列与哈马斯冲突持续进行中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2WWXMYFVNJEPJS5SPHQFRVMZA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月5日，加沙地带贝特汉农地区建筑处于废墟中，来自以色列南部，路透社/Kai Pfaffenbach&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙地带的烟雾，以色列与哈马斯冲突持续进行中，来自南部以色列的视线所见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQQP2V2I5FLCPCF2G45ZDLPPCA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月5日，加沙地带的烟雾，以色列与哈马斯冲突持续进行中，来自南部以色列的视线所见，路透社/Kai Pfaffenbach&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙城一房屋遭以色列空袭后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SMCD2IHRBKLFN4PBNLLFD27WI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月5日，加沙城一房屋遭以色列空袭后的现场，路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙城一房屋遭以色列空袭后的现场" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFAPGMQCIRJKBGKBP3FCV45ZGA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月5日，加沙城一房屋遭以色列空袭后的现场，路透社/Dawoud Abu Alkas&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 13:11:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-strikes-kill-nine-people-gaza-mediators-strive-truce-deal-2025-01-05/</guid></item><item><title>奥地利在中间派失败后，即将展开由极右势力主导的组阁谈判</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</link><description>&lt;p&gt;奥地利周日正朝着由极右翼的自由党（FPO）领导的联合政府谈判方向前进，此前试图组建无FPO的中间派政府的努力失败，并促使总理卡尔·内哈默辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默在周六晚宣布辞职之前曾领导三次和两次政党会谈，旨在组建一个中间派少数政府，以对抗 Eurosceptic 的、亲俄罗斯的FPO，这是在去年九月议会选举中得票率最高的政党，获得了约29%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默保守党的秘书长克里斯蒂安·斯托克尔在周日接任该党新领袖的职务，作为临时负责人。斯托克尔长期以来一直重申内哈默的观点，即其政党不会与FPO领导人赫伯特·奇克尔结成联盟，但他在周日表示情况已经改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我预期，得票最多的政党领导人将被委派组建未来政府。如果我们被邀请参加这些（联合政府）谈判，我们将接受这一邀请。”斯托克尔在接受采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，这不仅关乎赫伯特·奇克尔或我，而是关乎这个国家现在需要一个稳定的政府。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守党的OVP是唯一一个没有明确排除与FPO结盟的政党，若是两者联合，他们将在议会占有多数席位。内哈默将炮火集中指向奇克尔，认为他是一个阴谋论者。而奇克尔坚称他将在任何由FPO领导的政府中出任总理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统亚历山大·范德贝伦，这位前左翼绿党的领导人，因其对奇克尔出任总理的保留态度而惹怒了FPO。在选举后，他没有要求FPO立即组阁，理由是没有任何其他政党愿意与其结盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管表示情况有所改变，但范德贝伦并未直接命令奇克尔组建政府。他定于周一上午11点（格林尼治标准时间10点）与奇克尔会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OVP内部反对与在赫伯特·奇克尔领导下的FPO结盟的声音变得安静了许多。这意味着一条新的道路 —— 这条路以前并不存在 —— 得到了开辟。”范德贝伦在发表全国讲话时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FPO在过去曾作为联合政府的次要合作伙伴，最近一次是在2017年至2019年间与OVP结盟，但自1950年代成立以来，FPO从未在由曾是SS军官和纳粹议员的领导人在领导下的政党中领导过任何政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默的联合政府谈判失败凸显了欧洲各国中间派政党在不结盟极右翼的情况下稳定组建政府的日益艰难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民调显示FPO的支持率持续增长，与OVP和社民党的差距扩大超过10个百分点，而后者的支持率则有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OVP和FPO在某些问题上一致，尤其是在严格限制移民方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，中间派进行的会谈中最棘手的问题是如何减少预算赤字，这预计将在2024年和2025年超过欧盟规定的3%的经济增长比例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管两个政党都呼吁减税，但FPO承诺将削减OVP的一些既得利益，譬如强大的工商业联合会。他们在援助乌克兰及其与俄罗斯战争方面以及目前计划中的导弹防御系统方面存在分歧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FPO同匈牙利总理维克多·奥班领导下的政党交往密切，表示正在捍卫奥地利的中立立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇克尔在Facebook上发表简短声明批驳了会谈失败的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不对所损失的时间、混乱状况以及信任度的巨大损害负责。”他说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="奥地利人民党(OEVP)在维也纳进行的竞选活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXD3DMM44ZKUNBISHPAXVRDNSU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;奥地利人民党(OEVP)秘书长克里斯蒂安·斯托克尔在维也纳展示竞选活动传单时，向媒体发表讲话。此处为2024年9月4日的路透社/莱昂哈德·福格尔/文件照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Vienna联合政府谈判后的新闻声明" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWTG2CALA5IXRM2ME5DKDQD6T4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;奥地利总理和人民党(OeVP)负责人卡尔·内哈默、社会民主党主席安德烈亚斯·巴布勒和NEOS党主席贝泰·梅因尔-雷森格尔在维也纳报联合政府谈判的新闻声明。此处为2024年12月17日的路透社/丽莎·鲁特纳/文件照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="人民党(OEVP)和总理卡尔·内哈默向媒体发表讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PGXAXZMTDRK4JPQAKDE6ADNB34.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;人民党(OEVP)和总理卡尔·内哈默在维也纳展示其选举纲领时向媒体发表讲话。此处为2024年9月5日的路透社/莱昂哈德·福格尔/文件照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 05 Jan 2025 11:13:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrian-conservatives-hold-crisis-meeting-after-chancellor-quits-2025-01-05/</guid></item><item><title>肯尼亚警方如何掩盖反政府抗议者的死亡事件</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;19岁的查尔斯·奥威诺在反对政府示威期间，在内罗毕附近的一次行动中头部中弹身亡，据内罗毕验尸报告所示，该报告为路透社获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但肯尼亚警方将他的死亡记录为道路事故，他的哥哥表示，这是根据他查看的解剖院登记簿中视觉确认奥威诺尸体后的记录。路透社尚未见到该登记簿的副本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一起案例中，警方表示夏奎亚·奥比恩吉21岁，在一起道路事故中身亡，其父亲向路透社表示，这是根据他在登记簿中看到的记录所示。奥比恩吉的父亲表示，奥比恩吉也在示威期间被射杀。两人同日死于内罗毕郊外的基廷盖拉，该报告被路透社获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据奥比恩吉家中获得的政府解剖报告，在奥威诺父亲确认其身份的情况下，奥比恩吉被发现颈部中弹。路透社获得的报告中显示，奥比恩吉与奥威诺在同一时间死于同一地区。奥比恩吉父亲获得的登记簿记录中同样如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，解剖院登记簿记录警方报告的死亡原因，亲属核实死者身份后，公共病理学家才会进行解剖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了三位负责抗议期间行动的警员，他们表示，肯尼亚警方在解剖院登记簿中有时会故意将由警员导致的死亡记录为“意外事故”“群体性暴力事件”或“溺水”，以掩盖其行径。这些警员请求匿名，以便于讨论敏感问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为此故事，路透社审查了奥威诺、奥比恩吉以及两位其他抗议者在南部各省在抗议期间或之后被杀的四份政府解剖报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这三个案件中，亲属描述了由警方在解剖院登记簿上报的死亡原因与解剖报告中记录的差异之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有尸体均被打上号码，由解剖院工作人员录入登记簿。尽管奥比恩吉和奥威诺在被送入解剖院时未记录其姓名，但其亲属通过尸体上的号码与登记簿记录对比，并能查看警方记录的死亡原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能独立验证家属的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三名死者凯弗·奥帝武勒·欧玛24岁，据其家人看到的解剖院登记簿显示，警方将他的死亡归因于“群体性暴力事件”，但两位目击者对路透社表示，欧玛在7月3日的一次抗议中被警方带至街头并失去意识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第四位抗议者的遗体，丹泽尔·奥莫尼迪，于7月6日在距离其消失九天后被发现，遗体被发现于水塘中，解剖报告记录死因为溺水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家警察局未就路透社审查的案例回复问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚总统威廉·鲁托及其副手、内政部官员均未对路透社的评论请求做出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数千名青年肯尼亚人在全国范围内进行了抗议，反对提高税收和政治腐败，这一抗议自六月底开始。副总统基图勒·金迪克表示，42人在警方的应对中丧生，人权组织指出警方的应对涉及该组织报告中的活抢射击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些知名的人权组织指控肯雅当局对数十次被指称的警察杀害案件、未解释的绑架案和非法拘禁进行了掩盖，抗议活动成为了社会媒体上的“Z世代抗议”，因其青年的特点而得名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚人权委员会记录显示，抗议活动自六月至十二月期间，记录了82起被强迫失踪案件，而前18个月仅记录了9起，该委员会在12月26日的声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些指控中的部分被牵涉至肯雅刑事调查总局的秘密部门，根据三位警员和人权观察非洲分部副主任奥西恩·纳姆瓦亚向路透社所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对针对安保服务违规使用武力的指控，国家警察服务发言人在接受路透社采访时坦言对此“一无所知”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于有关警察杀人和非法拘留的指控，纳姆瓦亚表示，这些问题将由独立警察监察局（IPOA）监督调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年7月，IPOA发布声明称收到了包括奥莫尼迪在内的百起非法逮捕、绑架和失踪事件在内的投诉。路透社采访的四人表示已就此事向IPOA投诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA未就这方面发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社在2024年7月16日基廷盖拉抗议现场拍摄的照片显示，奥威诺的遗体在街道上，头顶位置有喷洒的血迹。一名警察手持步枪站在遗体前。路透社通过将他在抗议时和解剖报告中的照片进行对比，确认了奥威诺的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;副总统金迪克自抗议期间担任内政部长，在12月接受采访时指出抗议活动“造成了人员伤亡”，也承认部分人员伤亡是由于“警察行动”造成的，同时补充到警察在特定情况下有权使用致命武力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年12月31日的演讲中，鲁托明确指出“安全服务人员的过度和非法行为发生了足够多的案例”。 &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;解剖院登记簿&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为此故事，路透社审查了2024年6月至9月期间对抗议期间及其后续事件涉及的解剖院登记簿，该段时期内内罗毕最近的公共解剖院接受警方移交不知身份的尸体并由当地市政府运行。解剖院登记簿的访问提供者是解剖院院长，一位医生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该解剖院和内罗毕郡卫生部门负责人均拒绝接受专访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对比了两期日志后，我们发现自抗议开始的6月25日至9月30日，警方记录的枪击死亡案例仅为9起，远低于2023年同期的死亡数量。日志未提供任何个人姓名，除非警方提供身份信息。6月25日至6月30日仅记录一次枪击死亡案例，此日为抗议活动最暴力的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同期，在94起被认为是“群体性暴力事件”和溺死者中，警方记录的死亡案例数较往年同期有所上升至59例。在整个时期内，解剖院接受了来自警方的694具尸体，较去年同期增长了25%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问及此事，肯尼亚打击对抗国际组织（Africa）部门副主任奥西恩·纳姆瓦亚共同合作的人道组织对此表示质疑，质疑低枪击死亡案例记录的含义，认为“这表明警方可能故意隐瞒了这些抗议中死于警方枪击的人数”。路透社未能独立证实这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;餐馆经理乔治·奥比恩吉在他的儿子夏奎亚于基廷盖拉抗议六天后抵达内罗毕解剖院寻找遗体时，遭到解剖院工作人员的拒绝，工作人员坚称接收的最近遗体均为道路事故受害者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在成功进入后，奥比恩吉通过对比解剖院遗体上的伤痕确认了夏奎亚的尸体。夏奎亚的颈部有一道大的伤口，奥比恩吉与路透社分享的照片中显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解剖报告认为夏奎亚是近距离枪击死亡，奥比恩吉向路透社提供了相关的解剖报告。负责审查的四位公共病理学家中，其中三位身份尚未得到确认，第四位则表示拒不出面受访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第三起案例中，欧玛是在7月3日的一次抗议期间与朋友同行时被便衣和制服警察突袭并捆绑至一辆车厢内，受到暴打，两位参与抗议的朋友和欧玛的舅舅向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人士释放，欧玛失去意识并受严重伤害，警察将他带走。其中一位朋友在被释放后也被带走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五周后，警方将欧玛的尸体归还解剖院，称其在道路上“遇难”，由他舅舅提供的解剖院尸体检查记录表明死因为钝器创伤所致，登记簿登记为“群体性暴力事件”。路透社未能见到登记簿记录的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2019年起，人权组织在总共500余起违规杀人以及几十次被强迫失踪案前后，都曾不断指控肯尼亚刑事调查总局特别服务单位（SSU），其中大部分指控都直接指向了该单位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年10月，在接任总统后几周，鲁托解散了该特别服务单位，指责其任意“杀害肯尼亚人”。前任总统乌胡鲁·肯雅塔和警方官员均未对鲁托的指控做出公开回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同年12月，三位负责抗议行动的警员向路透社表示，由该学院的另一单位例如OAT已介入了对抗议者的镇压，包括杀人和绑架活动。 Units such as the OAT have absorbed former members of the SSU, according to HRW’s Namwaya, citing police contacts. Reuters could not verify OAT’s involvement in any crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OAT的活动或规模，负责OAT活动的警方均未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学学生奥莫尼迪的遗体在内罗毕郊区废弃的采石场水池中被发现。他的父亲詹姆斯·奥廷诺识别遗体时，路透社获得了由公共病理学家撰写的解剖报告，报告描述了其过度膨胀的肺部和头、脖子、右前臂和膝盖上的瘀伤。奥廷诺向路透社提供了报告副本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥廷诺表示，“在溺水之前，发生了其他事情”，但未做进一步的阐述。他补充说，独立警察监督局（IPOA）已经承诺进行调查。路透社未收到IPOA关于奥莫尼迪的调查回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了七位亲历绑架的人或其家属表示失踪的人，其中六人均为抗议者或政治活跃人士，包括知名人权活动家鲍勃·恩贾吉和阿斯拉姆·龙顿。他们均参加了抗议活动，被扣留数周。三人表示其家人在抗议后被武装人员绑架。一位至今仍下落不明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一同在抗议期间部署的警员表示，他与秘密潜入人群中寻找抗议头目，并记录下他们的电话以便跟踪和安排绑架任务。负责此议题的警察未对路透社的任何问题作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在6月底于街头被抓获的法学研究生乔舒亚·奥科约称，他被一些人用金属棒殴打，并被问及为什么参加议会示威，两天后他被释放，被问及细节时表示，“他们询问他，‘你如果为我们工作我们就能帮助知情的人帮忙吗’”，路透社无法验证奥科约的捕获者是否属于警察。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚抗议者的解剖报告引发对该警察掩盖的担忧，同时挑战在一系列未解释的绑架案发生后推动的行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/O3AMG2MIMZIKFMPFHNXPRBFSVQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;肯尼亚抗议者反对政府批评者的未解释失踪指控，于12月30日在内罗毕市中心的阿加汗大道上被捕。路透社/托马斯·穆库亚/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚抗议者的解剖报告引发对该警察掩盖的担忧，同时挑战在一系列未解释的绑架案发生后推动的行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEDVLFCKXRIZJDRQ5FST2CGI2I.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;抗议者反对政府批评者的未解释失踪指控，在12月30日内罗毕市中心的阿加汗大道上被驱散。路透社/托马斯·穆库亚/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚抗议者的解剖报告引发对该警察掩盖的担忧，同时挑战在一系列未解释的绑架案发生后推动的行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RQF6L5R7AZLVTFXLOC5TE4RSNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月16日，在内罗毕郊区基廷盖拉一场反政府抗议中，抗议者被警方驱散。这起抗议发生在针对税收上调和一项引起争议后来撤回的财政法案的抗议之后。路透社/莫妮卡·姆旺吉/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="肯尼亚抗议者的解剖报告引发对该警察掩盖的担忧，同时挑战在一系列未解释的绑架案发生后推动的行动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZTUDWT7SJJJDPHZAOP7NEDSHY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年7月16日，在内罗毕郊区基廷盖拉一场反政府抗议中，抗议者被警方驱散。这起抗议发生在针对税收上调和一项引起争议后来撤回的财政法案的抗议之后。路透社/莫妮卡·姆旺吉/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:06:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>