<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2024 10:52:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>拜登提出以色列新停火计划 呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的条件下提出一个新的加沙停火，拜登呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始重建的那一天了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接受结束加沙冲突的压力下，拜登所说的情况。目前的冲突已经进行了八个月。美国前任总统唐纳德特朗普于昨日被判34项重罪，凸显了两位候选人的巨大差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登所提出的这个新提案由三个阶段组成，与以往的提议不同的是，停火会持续到所有三个阶段谈判完成后。在第一个阶段，为期六周的停火期，以色列军队将撤出加沙人口中心，人质（其中包括老年人和女性）将被交换。在第二个阶段，哈马斯与以色列将谈判结束战争的条款，“停火将持续到谈判完成后”，总统如是说，这是新的发展。在第三个阶段，将有一个大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两阶段倡议已被转达给哈马斯，拜登说道。这一提议比以往的提议更有可能成功，资深美国官员在接受采访时说以色列因为最近的战场胜利，能做出这一新建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个克里米亚领导人就以色列提出的这个新的终止冲突的提案表示支持，称此次提案是合理且应该予以考虑的。Danny Kushmaro，一位记者也在转播过程中点出了这一提案所具有的可能性和为以色列带去的潜在影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据历史学家及公共事务教授Jeremi Suri的分析，哈马斯的袭击能力已大大减弱，UN目前正重新审议自身的安全政策。前联合国教科文组织专员Zed Adams也表示大多数联合国成员国认为以色列应立即结束冲突。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普发誓在有罪判决后继续战斗</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(This story contains strong language in paragraph 17)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博·特朗普在周五在特朗普大厦面向一排摄影机停下来并传达一则讯息：适用于他的法律与政治之战，他已准备好了对战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他34项与伪装文件目的企图隐藏对他成人影星的封口费支付相关指控有罪后，共和党总统候选人，他列出一系列对手和怨恨，在愤怒和散漫的发言中，喷涌而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称“诚实”与“恶魔”为最近主持他的审判的法官“尤安.密尔查”。他描述“民主党.乔·拜登”他的11月大选对手“美国历史上最差的总统”。他炮轰出庭对峙他、征收弹劾他的参议员，并一一援引他集会代言——他说那些非法涌入国家的非法移民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳求支持者为他的竞选捐款，将面临他的挑战描述为超出他个人的更大挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他声称，“做出这个决定”，因为他“正在为美国战斗”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然他在其他竞选演讲中常常夹杂着幽默，这则演讲主要晦暗。特朗普仅携带一张小的笔记页进行新闻发布。在结尾，他没有回答问题，迅速从宣讲台上退出，他的儿子埃里克·特朗普与其伴行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离摄影机的是通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的盟友也抨击了司法体制与任何人敢于建议特朗普犯法的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在投票与其对手作为国家威胁描绘获利的情况下，拜登竞选将其评论作为特朗普不能服务于新的证据。”迈克尔.泰勒在一份声明中说，拜登竞选通讯主任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对特朗普来说，这是一次胜利，其中大多数支持者看见纽约判决是对公正的跛行。美国共和党人的团队宣布，仅在周四他也接到来自支持者的 $34.8 万美元的捐赠。这创下了特朗普在这（共和党数字筹款平台） WinRed 为一日的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总筹款以某种方式落后于拜登的竞选在周五寻求保持进度，频频对支持者发出争戎基调筹款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;：“这是美国历史上最黑暗的一天！”一条短信写到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我永远都不会投降！”另一条短信高喊。在特朗普的新闻发布之后的警报声中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都象征性的站在前总统一边，认为审判有瑕疵，指控从来不应该提出，群体于民主选区曼哈顿“污染”且法官“偏奖”。 这种指控被州内执法者否认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于共和党谴责力度不够罪状，特朗普盟友和竞选助通常就不急于攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普同管理团队Chris LaCivita 对于一个全国性的亲共和大学共和组织发表强烈谴责，该组织在社交媒体平台 X 上说裁判官的判决应该得到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LaCivita 在推文写道：“观点就像肛门，每一个人有一个。” 他也对“处于中间立场，时任马里兰州共和党州长，参议员候选人拉里.霍根”的回避投下了导弹，霍根在判决前警告美国人“不要在指向火焰的燃料上更加贴上有毒的党派主义的标签”。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;“你结束了你的竞选。”LaCivita在 X 上回话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州与佐治亚州的特朗普的关键战场州的共和党选民的采访中，数人说特朗普的判决使他们在11月的投票中开始重新考虑他们对他的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的叛变可能在特朗普与拜登的二轮比赛进行时损害他，因为他只以极度微弱的优势领先于多个游离状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是大多数通过采访的共和党者听起来与特朗普一样，称审判是个骗局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位62岁的退休警官斯科特·克莱顿在他谈起时发出强烈的тика“这全部都是政治行为，旨在伤害他、尽可能地使其保持在竞选舞台较低点”，来自乔治亚州马瑞塔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果他们可以对他这么做到位，同样对为什么人来说不容易，最基本的安全性不再保证。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登因武器决定而深入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽一些对乌克兰使用美国武器打击俄罗斯领土的限制，被认为是进入这场两年多战事的小小但显著的深入步骤，专家表示，这可能有助于削弱俄罗斯跨边境对哈尔科夫的进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从俄罗斯于2022年入侵乌克兰，拜登政府一直认为让乌克兰使用美国提供的武器在俄罗斯领土内部袭击目标风险过高。它担心重大乌克兰袭击可能会触发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规则恰好符合其他美国禁止向基辅提供高端武器的限制，这些限制随后也瓦解了，比如先进的美国战斗机和其他许多武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最近的决定，自周四生效，限制窄而准确地适用于哈尔科夫地区的战斗。美国官员表示，这允许基辅使用美国提供的武器对跨越边境的俄罗斯部队进行反击，这些部队正在入侵或准备入侵他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为前线的乌克兰人提供了允许其使用美国提供的火箭炮系统（HIMARS）发射器进行跨边境攻击的绿色信号，发射带有制导火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据乌克兰国家战略研究机构的一名研究员米哈伊·比利切斯科夫说，“这可以稳定前线，并有可能为从俄罗斯领土撤军创造条件，从而在俄军占领哈尔科夫之前推回他们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英厄姆说，拜登的决定将减少基辅从东部顿巴斯地区关键战场抽调部队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“现在，俄罗斯会发现自己处于被动地位，不得不重新考虑在进攻哈尔科夫时使用的技术。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位美国官员称，乌克兰于5月13日在有保障的视频会议上向白宫国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长办公室的将军C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，详情不得透露。沙利文、奥斯汀和布朗随后制定了一份建议放松限制的报告，沙利文于5月15日将该决定提交给拜登。据官员表示，拜登同意乌克兰有权从俄罗斯领土上的安全位置反击俄罗斯部队。拜登政府一直在确定这一决策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在接受路透社（Reuters）的独家采访中公开呼吁合作伙伴采取这样的步骤 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;在5月20日的采访中。&lt;/a&gt;，但是当时他说：“到目前为止，还没有任何积极的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外事研究学院的高级研究员罗伯·李说，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯领土内部攻击的禁令，作为在哈尔科夫地区安全的基地进行攻击的避风港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边境仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以使其火炮直接处于边境。它可以保持防空、电子战、指挥和控制（系统）在那里，“李说，“这可能有一种庇护的感觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，李和其他专家表示，就其本质而言，这项决策可能在短期内不会改变前线的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这不会在很大程度上改变前线的移动，但会让俄罗斯继续这种跨境作战行动变得更加困难,”李说。 菲利普·英格拉姆表示，“俄罗斯没有足够的军队进行大规模进入哈尔科夫的行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力产生足够的作战能力来从东北威胁哈勒科夫。”“为了做到这一点，它们需要从东部的战斗区域卸下部队。”

&lt;p&gt;俄总统普京警告北约成员国不允许乌克兰将武器射击至俄罗斯，并在周二再次提升了核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，乌克兰似乎准备好在接下来的几周和几个月内寻找扩大使用美国武器在俄罗斯领土内的的能力，尤其是在这一年俄罗斯在战场上取得攻势主导权之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在华盛顿宣布政策转变得一天后，周六，弗拉基米尔·泽连斯基在接受《卫报》（The Guardian）采访时称寻求美国批准打击位于俄罗斯领土深处的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国智库战略国际研究协会的前政府官员马克·坎克林表示，拜登的行动只是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并不是一个激进的改变。但这是一步。”坎克林说，“乌克兰和政府官员将在争取下一步，即打击更广泛的背景 - 或者也许攻击俄罗斯的某些目标，这些目标不是直接威胁哈尔科夫，但位于其他地区”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯在接受周五在布拉格的一次采访时拒绝说拜登政府是否可以将其政策扩大到允许在俄罗斯领土其他地区进行打击，但是他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“将来，我们将继续做我们一直在做的事情，那就是适应和调整。”布林肯说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>欧佩克+考虑延长减产，美国石油生产商维持温和增长</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守削减增产支出的承诺，使全球最大原油生产国在未来几年的增长放缓，这可能减轻欧佩克及其盟友在本周周末会议时进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年间，美国在页岩革命、技术创新和效率提升的推动下，引领了非欧佩克产油国产量的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年，美国原油产量出乎预期地增长，日产量超过100万桶，达到1293万桶/天，远超美国政府年初预测的约40万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在部分补偿来自美国及其他非欧佩克产油国产出增长的同时，去年欧佩克及其盟友加深了减产力度。欧佩克+总共削减的日产量为586万桶，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三家熟悉的欧佩克+讨论来源表示，欧佩克+正在努力达成一个复杂协议，该协议将允许该组织将一些减少产量的举动延长至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周内部控制供给政策的欧佩克+会议中，美国的生产增加持续推动非欧佩克+产量的增长，但在未来可能不再构成像2022年那样的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方的最新预期显示，美国原油供应今年有望增长约27万桶/天。这意味着与欧佩克自己的预测以及其对于美国原油和凝析油产量每年增长30万桶/天相当。与此同时，国际能源署预测2024年美国的产出增长将达到64万桶/天。 这些是最受关注的预测机构，它们对于2023年的预测数据普遍低于去年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧佩克预计全球需求增长220万桶/天将超过非欧佩克国家产油商的产出增长约100万桶/天，表明2024年对欧佩克+原油的需求将比2023年增加约90万桶/天。欧佩克在5月的最新石油市场报告中指出这一情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计全球需求增长将低于110万桶/天，对于欧佩克原油的需求基本保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止，今年整体美国原油产量变化不大。4月份产量约为1313万桶/天，较去年12月份的1326万桶/天有所下降。分析师和行业高管表示，就算油价接近每桶80美元，美国石油生产商似乎不太可能再次出乎意料地增长，甚至是在产量较下半年下降了13%的情况下。他的公司保持资本开支稳定，推迟对钻井平台的升级，以更好地与平缓的勘探产出增长相协调。他表示计划在年底运营12个钻井平台，并在明年重新部署几个更多的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国石油钻探机的数量已经降至496台，较上年同期下降13%，根据贝克休斯的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P分析师在周三的一份报告中表示，“虽然近期行业整合趋势继续，但我们预计当前油价将持续，支持美国原油产量的适度增长，持续的钻探和完成效率改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;S&amp;amp;P全球商品洞察预测，今年美国原油和凝析油产量将增长47万桶/天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，上市的美国生产商对增长的投入受到了限制，投资者在经历了一轮无节制的支出推动加速增长，却缺乏从中获得可观回报之后的选择了这样的策略，而近年来某些意想不到的产出增长部分是由私营企业推动的，它们正经历着行业的整合浪潮。这些企业通过钻探更长的油井和破碎岩石，同时从更多的油井生产油，以达到提高生产力的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国标准石油公司总裁蒂莫西.罗伯逊预计，尽管最近的行业整合趋势仍在继续，但我们预计油价将继续上涨，有助于推动2024年美国原油产量的稳步增长，持续的钻探和完成效率改进将是关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油服务公司，如施罗德(SLB.N)，预计今年来自国际市场的增长将多于北美市场。今年第一季度，施罗德的国际销售额增长了18%，而北美销售额则下滑了6%，这在一定程度上是由于行业整合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“最近几年策略上的调整，更侧重于资本纪律，带来了不同的反应”，友邦金色银行的分析师乔瓦尼.斯托诺夫表示，他预计欧佩克及其盟友会继续执行自愿减产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，预计今年美国、加拿大、巴西和圭亚那将引领原油和液体产量的增长。预计来自欧佩克+的石油液体产量今年将下降100万桶/天，而非成员国的供应将增长140万桶/天。美国及其盟友将难以继续保持快速增长。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非国大选举低迷而严重削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导执政党非洲国民大会(ANC)遭遇自结束种族隔离制度以来最糟糕的选举成绩后，政治地位严重受损。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的选举中，从约71%的投票站的初步计票结果来看，ANC的得票率低于42%，比2019年上一次选举中获得的57.5%低得多，这是30年来首次没有获得多数席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次选举打击意味着曾是纳尔逊·曼德拉领导的解放运动将不得不与其他一或多个较小的政党谈判组建聯合政府，或者其他形式的协议来执政。他们可能需要作出政策妥协或放弃突出的内阁职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖、商人拉马福萨很可能会受到反对党的呼吁辞职，以及他党内分裂派的批评，但ANC的一名高级官员支持他继续留任，并且分析师表示没有明显的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自开普敦大学的政治理论教授安东尼·巴特勒表示，“在本次选举中，没有明确的统一候选人能接替拉马福萨。”巴特勒教授曾撰写过一本关于拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;3月份的一项民调显示，拉马福萨是所有主要政治领导人中，公众信任度最高的一位。集装派和ANC内部的纷争可能会使组织对他的反对变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至目前，拉马福萨本人尚未对ANC的选举结果发表评论。他的发言人表示，他将于周日发布全部预估的最终结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2022年的一份调查报告发现他可能在此前对家农场的金钱堆积事情中犯有过失后，拉马福萨出现面临未来问题，他对此事件进行了否认，被称为“农场门”事件，于当年晚些时候赢得了作为ANC领袖的连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月的投票被预估为ANC最重要的一次挑战，原因是选民对包括高失业率、犯罪和电力短缺等核心问题的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2017年末，拉马福萨以承诺重塑形象、振兴经济作为当选ANC领袖的承诺，以应对九年任期中由他的前任雅各布·祖马担任期间出现的丑闻、污点与经济下挫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当他在2018年成为国家领导人时，最初的乐观情绪很快就消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过六年，经济一直停滞不前，顶级ANC官员身边依旧围绕着丑闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这周的投票决定中，对于拉马福萨和ANC国家的打击是由他的对手祖马发起的，祖马支持的新政党umkhonto we Sizwe 比预期发挥得更好，这在ANC的市场份额造成了重大影响，尤其是在祖马的家乡省份夸祖鲁-纳塔尔(KwaZulu-Natal)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治分析师拉尔夫·马特尔加表示，“雅各布·祖马在对拉马福萨造成牵制上取得了成功，他知道他们在KwaZulu-Natal这很脆弱。这是拉马福萨的项目结束……你不能输掉选举之后，还是期待一切能正常继续进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨一直未能采取关键的改革措施，以避免在党内出现更大的分歧，这与他在1980年代作为劳动组织领导人时所表现出的决心形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，支持者赞扬他在扩大社会各个领域利益方面所做的努力，这些领域涵盖了所谓的“全球南方”国家，即一组低收入到中等收入国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫情期间，拉马福萨是全球高层中，着重呼吁疫苗平等分配的核心人物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近南非向国际法院提出指控，指控以色列针对拉法地区的军事进攻构成种族灭绝罪，并得到了本月的裁决，以色列必须立即停止针对加沙城市的军事行动。 以色列对这些指控进行了强烈反驳，并继续在拉法展开了军事攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的拉票活动中，拉马福萨试图强调ANC过去三十年的成功，但批评者表示他并未为南非面临的最大挑战提供新的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在ANC最后一次竞选集会上，他曾承诺“做得更好”，在他面前的支持者的集聚的首都索维托足球场上怀着收看的上千人的目光。听众中，许多人在他完成演讲之前就离开了。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托。 Reuters/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大被定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿于本月初在一处最高等级监狱遭到另一名囚犯袭击后，于周五去世，时年74岁，监狱当局表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯之一，他在2007年因在不列颠哥伦比亚省太平洋地区的养猪场，谋杀毒品使用者和妓女并通过在那里分解她们的尸体而获罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他被判处终身监禁后，政府检控官员撤消了另外20条谋杀罪名。他被判处终身监禁，地点设在该省份的不列颠哥伦比亚省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿在5月19日遭到袭击后在魁北克的监狱中死亡。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们意识到这个罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国的社区产生了毁灭性的影响，”他们在一份声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受害者也是从2002年初逮捕他之前，在温哥华贫民区---毒品泛滥的东区，逾10年间失踪的逾60名女性中的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于沿途科基拉姆东面25公里的温哥华市中心附近泛滥着毒品的房产上，发现了其中包括许多原住民在内的33名妇女的尸体或DNA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2016年，根据温哥华太阳报的报道，一本据说由皮克顿撰写的书籍在几个小时内就被亚马逊下架。该系列杀手声称他是无辜的，是被警方陷害的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其移除，并向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件电视图像显示罗伯特·威廉·皮克顿，他的案件在纽威斯特门伯开庭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;未标注日期的文件电视图像显示黑人威廉·皮克顿在其皮特卡梅伦家中。路透社/环球电视/文件照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>随着交易者追逐更大的回报，加密货币“重新质押”平台蓬勃发展</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币流入了一种新型平台，该平台为投资者提供奖励，以换取将他们的通证锁定在平台上，这种复杂计划在分析师看来，对用户和加密市场构成了风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓“增押”（re-staking）的蓬勃发展是加密市场上冒险行为的最新迹象，随着价格上涨和交易者追求回报。比特币，最大的加密货币，接近历史高点，而排名第二的以太币 （ether）在年内上涨了超过60%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增押热潮的核心是西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司安德森·霍洛维茨的加密臂筹集了1亿美元，已经在其平台上吸引了1880亿美元的加密货币 - 这比六个月前的不到4亿美元有了大幅增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，他们发明了增押以扩大长期以来的加密货币常规做法——“押注”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中多台计算机验证和确认谁拥有哪种加密货币。在这个过程中，持有货币通证（例如以太币）的所有者允许锁定资产以进行验证。持有者在参与押注时会损失对通证的即时访问，但他们会因为获得回报而得到收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些押注平台也会向用户发放新创建的数字货币来表示他们押注的数字货币。增押允许所有者将这些新通证及其重新押注到基于不同区块链的程序和应用中，期望获得更大回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密世界对增押的风险性看法不一，有些内幕人士表示，由于这项实践过于新颖，所以无法确定其风险性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是其他人，包括分析人士，担心如果代表增押加密货币的新通证用于加密货币的巨大借贷市场作为抵押物，就可能会产生基于少数底层资产的无休止借贷循环。如果所有人都试图同时退出，这可能会导致更广泛的加密市场不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当有任何东西设置了自身作为抵押品时，就会存在不理想的情况，新增加了一种风险要素，而这种风险在过去并不显著。”加密数据提供商Kaiko的研究分析Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对投资者的诱惑是回报：以以太坊区块链进行押注的回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，增押可能有更高的回报，因为投资者可以同时获得多个收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增押是去中心化金融（DeFi）领域最近的开发之一，这是指加密货币持有者投资实验性方案，以在不卖出持有的加密货币的情况下获得规模化回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer平台尚未直接向用户发放押注奖励，因为发放机制尚未开发。用户在预期未来能获得奖励或已知称为“空投”的其他赠品时加入该平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer也向使用平台的人发放了他们自己的新创通证。用户希望这种名为“EIGEN”通证在未来能被赋予一定的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，增押平台的发展正是那些对固定通证赠予的用户寻求的机会，这被称为“这是一大拨真正投机性质的免费金钱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这非常具有风险性，”美国加密交易所Coinbase的首席研究官David Duong（Coinbase的股票代码为COIN.O，该平台提供押注服务，但不提供增押服务）说，“他们现在就有预期会被奖励某些东西，但是他们不确定是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，他曾经是西雅图华盛顿大学的助理教授，并且是第一个由大学生设计的微卫星在印度推出的团队的一部分，这是他的教职网页信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer自称是一个验证服务的市场，将潜在的押注者与需要抵押通证的应用程序联系起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新出现的增押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，这些平台替客户将通证重新押注于EigenLayer，并生产新的通证来代表重新押注的资产。这些通证可以被用于其他地方，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台的目的是允许用户选择将通证押注到何处，并帮助新的区块链服务增长，而不是激励更多的加密货币支持的借贷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们与这些玩家不存在官方关系……这是新兴现象。”他说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，增押可能伴随着“隐藏风险”，如果增押的通证用于加密货币贷款，可能会在市场疲软期间引发强制清算和更多波动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2022年加密市场的暴跌加剧了高风险借贷的压力，随着用于抵押的加密通证快速贬值，随着Terra和Luna通证的崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与相关的风险区分开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“风险不在于增押，而在于借贷协议。借贷协议误估了风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家对于增押感到放心，认为被增押通证中的现金相对于全球2.5万亿美元的加密行业投资额而言只占很小一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监管当局长期以来一直对加密世界中的损失波及广泛金融市场表达了担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前，我们未看到因增押问题引起的系统风险传染到传统的金融市场。”标准普尔全球评级的数字资产分析主管Andrew O’Neill说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，加密世界正在越来越地与主流金融领域连接，增押正受到机构投资者的追捧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标准渣打银行的加密通证部门，Zodia Custody，已经看到对押注主动机构兴趣浓厚，但认为增押过于冒险，因为难以建立资产去向和奖励分配的“纸质记录”，首席风险官Anoosh Arevshatian称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nomura的加密部门Laser Digital已经与Kelp DAO合作将部分资金重新押注，Kelp DAO在4月的博客文章中提到。Laser Digital对这一合作请求未予回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士专注加密行业的银行Sygnum表示，其押注了客户的加密资产，并预期“围绕增押的生态系统将崭新发展”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥希因鲍姆以压倒性优势成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;Claudia Sheinbaum赢得了压倒性的胜利，成为墨西哥首位女性总统，她将继承她的导师和卸任领导人安德烈斯•曼努埃尔•洛佩斯•奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔在贫困群体中的人气帮助推动了她的胜利。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;，一位气候科学家同时也是墨西哥城的前市长，以58.3%到60.7%的选票比例赢得了总统职位，民调结果显示她在墨西哥民主历史上获最高投票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟在国会两院可能获得超过三分之二的超多数席位，这种情况下将足以使联盟无需反对党支持就能通过宪法改革。墨西哥的选举管理机构提供的结果显示，这将是墨西哥现代史上的最高票数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;Xochitl Galvez&lt;/a&gt;在初步结果后承认落败，她的得票率在26.6% 至28.6%之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将成为墨西哥的第一位女总统，这是墨西哥共和国成立200多年来第一次，”Sheinbaum在兴奋的欢呼中告诉支持者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥来说是一个重大步骤，这是一个以传统男性为主导文化的国家，同时也是世界上最庞大的天主教教区之一，多年以来推崇更为传统的女性价值观和社会角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum是美国、墨西哥和加拿大有史以来第一位通过普选方式赢得总统职位的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"我从来没想到有一天我会投票支持一名女性，"87岁的Tlaxcala州Sheinbaum的支持者Edelmira Montiel说。"在此之前我们连投票权都没有，即使有投票权，也是按照你丈夫告诉你的那样去投票。感谢上帝，现在这种状况已经改变了，我能亲自体验到这一切。"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新总统将面临一条艰难的道路。她不仅要平衡扩大普及性福利政策的承诺，还要继承一个巨额预算赤字和低经济增长情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宣布初步结果后，她向支持者承诺，政府将负责任管理财政并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她保证改善安全状况，但给出了很少细节。这次选举是有史以来墨西哥最暴力的选举之一，38位候选人遭到杀害。许多人分析家表示，犯罪团伙在奥夫拉多尔任期内扩大并深化了其影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这次选举中，Sheinbaum赢得总统职位。周二，墨西哥城主要职位选举的初步结果显示墨西哥的执政 MORENA党的获胜，这将意味着她可能需要与美国就成千上万移民涌入墨西哥和与毒品走私相关的安全协作进行艰难谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果11月美国大选特朗普胜出，墨西哥官员预计这种谈判将更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造、流向美国的中国制造汽车征收100%关税，并称将动员特别部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统需要解决电力短缺、水资源短缺以及近岸外包趋势导致的制造商撤离等问题，这一趋势指的是企业将供应链向其主要市场的更近地方转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum也将不得不处理墨西哥国家石油公司（Pemex）的问题，这家公司经历了20年产量下降，并且负债累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"这不能只是无休无止地往里放资金，公司却从来都不能盈利，"高盛(270.26, -2.04, -0.75%)首席拉美经济学家Alberto Ramos说，“他们必须重新考虑Pemex的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔提高了最低工资，减少了贫困，加强了墨西哥比索，并监督失业率降至历史低点，这些成功为他赢得了极高的支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大福利项目，但这并不会容易，因为墨西哥正面临今年庞大的预算赤字，以及2025年中央银行预计的仅1.5%的经济增速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sheinbaum可能在创造安全方面遇到困境，除非她承诺在提高警察能力、减少岌岌可危的情况方面作出重大投入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lopez Obrador压倒了竞选活动，试图把投票变成对其政治议程的公投。Sheinbam 已拒绝反对党的领导指责，尽管他们主要延续了他的政策，帮助墨西哥最贫困人口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，Sheinbam 感激Lopez Obrador为“变革我们国家的人”。但政治分析师Viri Rios指出，批评Sheinbaum 会成为Lopez Obrador傀儡更多与性别歧视相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"难以置信人们无法相信她会做出决策。我认为这与此有关，她是女性，"她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>世卫组织称将于 2025 年缔结全球大流行病条约</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织宣布，旨在就加强对抗大流行病更有力合作达成全球协议的谈判将在2025年或更早结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一百九十四个国家的世卫组织成员已进行了两年的谈判，目的是在COVID-19期间承认的失败之后，在大流行期间增加合作前后的协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，联合国机构旨在本周达成协议，但在关于疫苗共享和准备等方面的分歧加深的情况下，谈判被延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各国确实达成了一项平行协议，以更新现有约束健康规则的国际卫生条例（IHR），其中包括新类别“大流行紧急状态”，用以应对最严重和全球构成威胁的健康危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日作出的历史性决定体现了成员国共同的愿望，以保护自己的人民，以及世界的健康，免受公共卫生紧急情况和未来大流行病共享风险的侵害，”世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“通过本协议，我们采取措施对国家负责，并加强措施在威胁到美国和我们的安全之前阻止疫情爆发，”美国卫生及公众服务部长Xavier Becerra周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球健康规则的修改旨在在全球对COVID-19造成超过700万人死亡后巩固世界对抗新病原体的防御。&lt;/p&gt; &lt;!-- 图片和图注 --&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="文件照片：日内瓦世界卫生组织（WHO）总部附近的世界卫生组织（WHO）标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;文件照片：2023年2月2日，日内瓦，瑞士，世界卫生组织（WHO）总部附近的WHO标志。路透社/达尼·巴利乌索/文件照片/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item></channel></rss>