<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 18:38:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国证监会原高级官员因涉嫌贪污接受调查，反腐败监督机构称</title><link>https://www.reuters.com/world/china/ex-senior-official-chinas-securities-regulator-under-investigation-says-anti-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国证监会前高级官员伍国芳涉嫌严重违法违纪，目前正接受调查，中国最高反腐败监督机构于周三宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;广发证券（002736.SZ），伍国芳曾担任投行业务负责人的一家公司，随后宣布其董事会已免除他副总经理职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司在向深圳证券交易所的备案中表示，伍国芳正接受调查并已被有关方面采取留置措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另据中央纪委单独声明，中国证监会另一名前官员姚虔因涉嫌包括“非法收受大额钱物”等多项违规行为，已被开除出中国共产党。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 07:59:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/ex-senior-official-chinas-securities-regulator-under-investigation-says-anti-2024-11-20/</guid></item><item><title>自动驾驶汽车公司 Pony.ai 扩大ipo规模后寻求高达45.5亿美元估值</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-robotaxi-firm-pony-ai-seeks-raise-up-260-mln-upsized-us-ipo-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国自动驾驶公司小马智行周三宣布，其在美国增发首次公开募股（IPO）的目标估值将高达45.5亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司现计划通过发行2000万美国存托股票（ADS），每股定价在11至13美元之间，最多筹集2.6亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，该公司计划以相同的价格范围发行1500万股ADS。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小马智行计划在纳斯达克上市，股票代码为“PONY”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次发行由高盛、美银证券、德意志银行、华泰证券和老虎证券承销。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国自动驾驶技术初创公司小马智行Logo展示在屏幕上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TG54DV7IVNMMNEMUWJZ6ZQYQYU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2021年5月13日，中国北京的一场活动中，展示了一张中国自动驾驶技术初创公司小马智行的Logo屏幕截图。路透社/王霆舒/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 12:27:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-robotaxi-firm-pony-ai-seeks-raise-up-260-mln-upsized-us-ipo-2024-11-20/</guid></item><item><title>苹果销量同比在中国 Singles' Day 期间下滑，华为增长7%，数据显示</title><link>https://www.reuters.com/technology/china-smartphone-sales-drop-9-yy-over-singles-day-shopping-festival-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;苹果公司（AAPL.O）在2024年“双十一”购物节期间智能手机销量下滑，Counterpoint Research 表示，这主要是由于该节日期间竞争对手发布的智能手机数量异常增多所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Counterpoint Research表示，在10月18日至11月10日期间，苹果公司的智能手机年同比销量下降了“两位数的百分比”。相比之下，其主要竞争对手华为在今年“双十一”期间录得7%的销量增长，受益于其Pura 70和Mate 60系列机型的价格下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小米的销量也出现下滑，销量下降了6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Counterpoint Research指出：“为抓住一年中最大的销售节日之一，除了华为以外，主要的中国智能手机制造商提前推出了它们的最新旗舰机型。”这被认为是导致苹果销量下滑的一个关键因素。与去年仅小米采取此策略相比，这一点值得注意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华为未对此发表评论。苹果和小米对于请求评论的询问均未立即作出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Counterpoint Research表示，在中国经济放缓，尽管促销活动依然存在，但消费者热情下降的情况下，整体而言，中国“双十一”期间智能手机销量同比下降了9%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Counterpoint Research表示，苹果在“双十一”的业绩凸显了其在中国这个全球最大智能手机市场所面临的日益激烈的竞争，尤其是来自华为公司，后者在高端市场强势回归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国科技巨头已经通过多次折扣活动来提振销量。Counterpoint Research表示，苹果的iPhone 16 Pro和iPhone 16 Pro Max是此次节日期间销量最好的机型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的电子商务平台，如阿里巴巴（9988.HK）和京东（9618.HK），在2022年取消了发布节日期间销售数据的做法，但阿里巴巴表示，苹果和小米是其中一些品牌，在“双十一”期间实现了超过10亿人民币的商品交易总额。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="苹果手机16系列在北京上市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PQWSUYLWX5ICFM75AODYH3FVNQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名男士坐在北京一家苹果商店前的iPhone 16广告旁，这一刻拍摄于2024年9月20日。新华社/路透社/洛尔·弗洛伦斯/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名男士走进深圳华为首家全球旗舰店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TRTVD3FO4BM4VCCIU6TA57HEJQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名男士走进位于中国广东省深圳市的华为首家全球旗舰店，这一刻拍摄于2019年10月30日。新华社/路透社/宋洋/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:09:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/china-smartphone-sales-drop-9-yy-over-singles-day-shopping-festival-2024-11-20/</guid></item><item><title>中国报告称通过援助和影响力重返太平洋</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-returns-pacific-with-aid-influence-push-report-shows-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国重新成为向太平洋岛国提供双边援助的第二大援助国，取代了美国，并通过增加支出以提升影响力，据洛伊国际政策研究所发布的援助太平洋地区报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛伊国际政策研究所的年度《援助太平洋地区地图》显示，2022年中国在疫情期间暂停项目后加大了在该地区的项目力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，太平洋岛国的整体发展融资降至有史以来最大幅度的下降，减少18%，原因是新冠疫情的支持措施逐渐收紧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此背景下，中国提供的发展援助达2.56亿美元，较前一年增长6%，重新成为除澳大利亚外的第二大双边援助国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出：“北京从疫情导致的短暂低迷中恢复，采用了更具竞争力且政治针对性的援助模式。中国也在采用新的援助模式，尤其是在直接政府预算转移方面表现出众。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称，政府预算转移被用于在所罗门群岛和基里巴斯换取外交支持，同时中国大使馆直接管理的小额援助也有了区域性增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2008年至2016年间，中国贡献了太平洋地区双边债务的89%和整体双边基础设施工程的三分之一。到2016年底，中国银行向该地区提供了超过1.1亿美元的贷款，引发了所谓的“债务陷阱外交”的担忧，加剧了该地区可能成为北京外交压力易受者的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，中国似乎调整了策略，增加了对太平洋的赠款，报告指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在该地区最大的赠款资助项目是今年宣布的斐济瓦诺卢埃范道路升级项目，耗资1.35亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚仍然是向太平洋岛国提供最大援助的国家，多边开发银行排名仅次于澳大利亚，位列第三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，澳大利亚太平洋基础设施融资设施（AIFFP）承诺向所罗门群岛、斐济、密克罗尼西亚、瑙鲁和帕劳的项目提供近7.5亿美元的资金，以试图取代中国在基础设施建设中的主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、新西兰和日本在2022年的发展援助低于疫情前的水平，报告指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾因几个国家与台北断绝外交关系转而与北京建交，2022年对太平洋岛国的捐款降至720万美元，因此跌出了前十大援助国行列。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:35:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-returns-pacific-with-aid-influence-push-report-shows-2024-11-20/</guid></item><item><title>股市上涨，的地缘政治紧张局势降温， prerelease 英伟达财报</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周三上涨，俄乌紧张局势趋缓增强投资者信心，尤其是在AI股龙头英伟达即将发布财报之前。与此同时，比特币触及新的历史高点，美元指数也有所上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;避险资产如黄金和国债在周二得到提振，原因是据报道乌克兰发射了美国制造的ATACMS导弹打击俄罗斯，而俄罗斯则宣布降低核武使用的阈值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍后，俄罗斯外长拉夫罗夫淡化了核威胁警告，帮助金融市场恢复平静，使投资者将注意力转向更为紧迫的事件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球指数（.MIWD00000PUS）在周二收盘上涨0.4%后，在周三涨幅收窄，欧洲股市（.STOXX）上涨0.3%，美股期指上涨0.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英伟达（NVDA.O）即将发布第三季度财报。尽管其股价在盘前交易中仅上涨0.3%，但交易者们正准备应对可能的波动性。期权市场预示着其股价可能上下波动近9%，这被视为科技行业转向AI的一个风向标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“英伟达无疑是每个人心中的主要话题。总的来说，一个良好的财报似乎广受期待，”摩根大通董事总经理乔舒亚·迈耶斯在给客户的一份报告中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对2026年的预期非常乐观，这在越来越多的对话中成为一个担忧，”迈耶斯说，补充道，英伟达首席执行官黄仁勋在财报电话会议上的评论尤为重要，以“确定预期的准确性（或不如此）。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，比特币突破94000美元的历史高位，上涨1.6%至93703美元。自11月5日美国总统选举以来，比特币的价格已上涨超过30%，因为市场预期胜选者唐纳德·特朗普将创造一个更加有利于加密货币监管的环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者也在关注特朗普提名的财政部长人选，这可能在本周内宣布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数上涨0.5%至106.6，突破了一周低点，自选举以来，美元已升值近3%，因为投资者相信特朗普的减税、贸易和移民政策将推高经济增长和通胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“事实上，市场力量可能会抑制一些政策雄心，”苏黎世保险公司首席市场策略师盖·迈勒表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普当选的主要原因之一是人们对通胀不满意。因此，特朗普会对此有所了解，这也是市场预期他将调整政策的部分原因。他不想看到通胀加剧，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者在周二避险资产的涨势后卖出了部分美国国债，导致收益率上升。十年期国债收益率上涨5.3个基点至4.432%，接近五个月高点，这在一定程度上为美元提供了支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受周二提振的币种如日元和瑞郎面临压力，美元兑日元上涨0.7%至155.87，兑瑞郎上涨0.4%至0.8855瑞郎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国央行为稳市场预期，维持银行间贷款基准利率不变，推动中国沪深股市上涨0.2%（.CSI300），香港恒生指数也随之上扬（.HIS）。在离岸市场，人民币兑美元下跌0.2%至7.2496。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，布伦特原油和西德克萨斯中期原油期货价格在周三继续上涨，分别上涨0.26%至每桶73.51美元和0.5%至每桶69.76美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄金作为经典的避险资产，价格回落至每盎司2628美元，下跌0.1%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="德国基准指数在法兰克福证券交易所创下历史新高" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IFVYPLINNFIVVDSULIMMWY2OIE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;交易员在法兰克福证券交易所，德国基准股指DAX创下历史新高时查看屏幕，2023年12月14日。路透社/Timm Reichert/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 01:45:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-20/</guid></item><item><title> Putin的情报 chief 高级官员警告西方不要与俄罗斯直接发生军事冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/putins-spy-chief-warns-west-against-direct-military-conflict-with-russia-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统普京的情报负责人周三警告西方，如果美国及其欧洲盟友与俄罗斯在乌克兰问题上升级直接军事对抗，西方将面临灾难性的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科批评美国允许乌克兰使用美国导弹针对俄罗斯的行为，并在周二宣布降低核打击的门槛，以回应更广泛的常规攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧张局势的加剧导致金融市场一些领域出现避险情绪，市场担忧这可能引发全球对抗，类似于1962年古巴导弹危机，当时冷战超级大国几乎爆发了有意图的核战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯联邦情报委员会（SVR）主任塞尔盖·纳雷什金表示，俄罗斯将惩罚任何协助乌克兰使用远程西式武器打击俄罗斯领土的北约国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“个别北约盟友试图参与提供可能使用远程西式武器对俄领土实施打击的企图不会被视而不见，”纳雷什金在《国家安全》杂志上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯声称，乌克兰于周二清晨发射了美国的ATACMS导弹进入俄罗斯，并暗示美国可能提供了卫星数据、目标定位以及军事人员帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这些说法，华盛顿没有立即做出回应。周二数据显示，美国表示美国更新的核政策不会让俄罗斯改变其核战略感到意外，并回击了“来自俄罗斯的不负责任的陈词滥调”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国官员称，俄罗斯自2022年2月入侵乌克兰以来，应当为乌克兰的战争负责，乌克兰总统泽连斯基在周二表示，更新的政策显示俄罗斯领导人对和平毫无兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于“预见到的重大空中打击风险”，美国在基辅的使馆于周三关闭，并通知其在乌克兰的公民做好迅速进入避难所的准备。克里姆林宫没有对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳雷什金，作为苏联时期克格勃第一总局的主要继任组织的负责人之一，表示西方精英们开始意识到“俄罗斯意图的严重性”。  
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，西方需要理解“在行动上更克制的必要性，以便不卷入与我国直接的军事冲突，这将会对他们的未来产生灾难性的后果”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯控制着乌克兰超过110,500平方公里（42,660平方英里）的领土。乌克兰控制着俄罗斯库尔斯克地区大约650平方公里的领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着俄罗斯军事力量在乌克兰境内推进，莫斯科表示将实现所有目标，包括乌克兰的非军事化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登授权使用美国武器对俄罗斯进行远程打击后，还批准提供反人员地雷。美国官员告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们基于美国政府表现出的趋势：他们完全致力于继续在乌克兰的战争，并尽可能地在他们剩下的时间里这样做，”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩斯科夫说，尽管俄罗斯和美国都没有签署禁止反人员地雷的公约，但乌克兰签署了该公约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社此前报道，普京对美国总统特朗普持开放态度，愿意讨论暂时停火的协议，但他排除了作出任何重大领土让步的可能性，并要求基辅放弃加入北约的野心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于路透社的报道，佩斯科夫表示，普京准备进行接触和谈判，但也表示普京拒绝冻结冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对我们来说，实现我们的目标很重要，这些目标众所周知，”佩斯科夫对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫还否认俄罗斯可能与波罗的海海底两条光纤通信电缆被切断有关。尽管欧洲官员没有直接指责俄罗斯破坏电缆，但德国、波兰等国家认为这很可能是破坏行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这太荒谬——继续指责俄罗斯没有任何理由，”佩斯科夫说，他还补充说，之前针对北溪海底天然气管道的破坏行为没有得到任何认真的调查。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="俄罗斯联邦情报委员会(SVR)主任塞尔盖·纳雷什金出席为二战遇难平民举行的纪念碑揭幕仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WLBPWB74KVP45HV6DHKQ7C77PI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;俄罗斯联邦情报委员会(SVR)主任塞尔盖·纳雷什金出席为二战遇难平民举行的纪念碑揭幕仪式，地点位于俄罗斯列宁格勒州，2024年1月27日。路透社/安东·瓦甘诺夫/池春照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 12:02:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/putins-spy-chief-warns-west-against-direct-military-conflict-with-russia-2024-11-20/</guid></item><item><title>黎智英：香港媒体大亨国家安全案相关知悉事项</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/national-security-trial-hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-whats-happened-so-far-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;邹容，76岁的香港媒体大亨及捍卫民主的倡导者，在其标志性国家安全案中首次出庭作证。他被指控通过与外国势力勾结，危害中国的国家安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邹容早在2020年8月因国家安全法被捕，并自此大部分时间都在狱中度过。他还在接受与报纸相关的煽动罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方指责邹容与外国势力勾结，其中包括特朗普总统任期内与邹容在华盛顿与美国官员会面，呼吁制裁中国和香港官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邹容对两项共谋与外国势力勾结的指控和一项共谋发布煽动性材料的指控表示不认罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案被视为国家安全的一项标志性案件，原因是北京在2019年泛民抗议活动后于2020年出台了全面的安全保障法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邹容长期以来一直是中共执政党的重要批评者，他也是受该法起诉的最有名的人物之一。外交官正积极旁听此案审判，认为本案是检验香港司法独立的重要标志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港的前殖民统治者英国和美国谴责该审判，并呼吁立即释放邹容。香港官员称邹容将接受公正审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官蔡仰玄称邹容是一名“激进分子”，并称邹容在《苹果日报》中扮演了与外国势力勾结的核心角色，并发布煽动性材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蔡仰玄称邹容利用所谓“争取自由和民主”的幌子，请求外国特别是美国政府施加制裁或其他敌对活动，针对香港和中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭了解到的一个邹容与外国势力勾结的案例是在2019年7月，当时香港大规模的民主抗议活动正在升级，邹容与美国前副总统彭/p&gt;
&lt;p&gt;邹容在周三首次法庭作证时表示，他从未试图影响美国等国家对中国的外交政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我根本不敢要求副总统（彭斯）做任何事情，我只是将香港发生的情况转告给他，”邹容在港庭审中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方列出了邹容及其代理人的名单，其中包括美国前副国防部长保罗·沃尔夫威茨、美国香港总领事馆前总领事詹姆斯·康奈尔、以及香港权益组织“香港观察”创始人本杰明·罗杰斯。康奈尔和罗杰斯表示，邹容与其的互动是正常的合法活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方还称，该组织由邹容领导，成员包括活动人士、他的助手、人权活动家、日本国会议员和一名美国金融家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方表示，这些成员与美国、英国、新西兰、澳大利亚、日本、捷克、葡萄牙和爱尔兰等国联系，施加制裁或采取敌对行动，针对香港和中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方称邹容是该组织的“头号幕后操控者和财政资助者”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，邹容表示从未向海外或台湾的政治党派捐款，他只向美国智库和宗教团体捐款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项与相关机构“挺香港捍卫自由”的共谋指控中，检方提到邹容的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邹容的助手、美国公民马克·西蒙执行指示并审核支持请求，根据检方所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但证人安迪·李——涉及“挺香港捍卫自由”的关键人物，在被拘押七个月后出庭作证，他表示从未见过也从未接触过邹容，从未从邹容或他相信与邹容有关的任何实体那里收到过钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检方还指控邹容利用《苹果日报》及其子公司、该报六名前高管以及多名记者马克·西蒙等公关人员与外国势力共谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，邹容表示，他很少向新闻编辑室发布或指示具体的报道内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前《苹果日报》母公司Next Digital的首席执行官杨力强告诉法庭，邹容曾指示他联系人们参加2019年抗议活动，并推动制裁香港和中国官员。他否认警方曾要求他在被羁押期间成为检方证人。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="媒体大亨邹容，苹果日报创始人，在被国家安全法起诉后，前往法庭的途中走向囚车" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LDMHCN5ERVOCXAJ7SXBU7W43IQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;资料图片：媒体大亨邹容，苹果日报创始人，在2020年12月12日香港，被国家安全法起诉后，前往法庭的途中走向囚车。路透社/李山资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:27:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/national-security-trial-hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-whats-happened-so-far-2024-11-20/</guid></item><item><title>路透社调查：特朗普政府将于2025年初对华征收近40%关税，拖累经济增长</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/trump-unleash-nearly-40-tariffs-china-early-2025-hitting-growth-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;美国可能在明年年初对从中国进口的商品征收接近40%的关税，路透社对经济学家进行的民意调查显示，此举可能会使世界第二大经济体的增长率降低最多1个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是路透社在特朗普11月5日当选总统后首次对中国经济进行的民意调查，预测新当选总统将不从一开始就对中国的商品实施全面的60%关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于1月就职，竞选期间承诺对中国的商品征收重税，作为“美国优先”贸易措施的一部分，这给北京带来了不安，也增加了中国经济增长的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威胁中的关税率远高于特朗普第一任期期间对中国征收的7.5%-25%的税率，当时经济也处于更为脆弱的状况，因房地产市场的持续低迷、债务风险以及国内需求疲弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社于11月13日至20日对超过50名经济学家进行的调查显示，大多数经济学家（无论是中国大陆内的还是大陆外的）都预计特朗普将在明年年初征收这些关税，中位数预估为38%，预测范围从15%到60%不等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数受访者表示，他们不预期新任总统会在2025年初对中国的商品实施全面的60%关税，因为这可能加速美国的通货膨胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计新的美国政府将恢复特朗普1.0版的原计划，”澳新银行首席经济学家杨insic估计，中国商品的平均关税可能会提高32%-37%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师表示，中国的决策者自9月末以来已加大了刺激措施以刺激经济增长，面临明年更多的压力，以刺激国内需求来抵消出口预期的减少——这是今年增长的关键驱动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于中国可能受到的影响，民意调查显示，新的美国关税将使2025年中国经济增长减少约0.5-1.0个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前接受调查的大多数经济学家仍维持今年和2025年的中位增长预测分别为4.8%和4.5%，与美国选举前的预期一致。2026年的经济增长预期将进一步放缓至4.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们期待特朗普政府的中国贸易政策，这可能会导致他们对未来展望的潜在下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“出口将继续成为经济增长的关键支柱，尽管新的美国关税可能会将GDP增长率削减高达1个百分点。”大华银行首席中国经济学家莫齐表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“消费将持续低迷，因为房价下跌导致财富效应减少，再加上失业率上升。基础设施投资将推动固定资产投资的温和复苏，尽管私人投资滞后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接受调查的23位经济学家中有19人表示，中国政府最近宣布的财政和货币政策刺激措施对经济影响甚微，更多财政刺激是必要的。只有四人认为这些措施将提振经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府希望通过自9月下旬以来宣布的一系列刺激措施帮助经济实现今年约5%的增长目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析师预计，中国未来几周可能会公布新的刺激措施以减轻与美国的贸易紧张关系对经济的影响，尽管政策支持将延续经济放缓的轨迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为中国政府还有时间监测和应对美国政策及其对中国经济增长的影响，然后在稍后阶段采取政策措施回应。”巴克莱银行首席中国经济学家詹昌表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社对经济学家的民意调查显示，他们降低了对通胀的预测，预计2025年的消费者价格通胀率为1.1%，2026年为1.4%，低于此前预计的1.4%和1.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，中国人民银行预计将在明年年初将其关键政策利率——七天逆回购利率——下调20个基点至1.30%，下半年再进一步下调10个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(为《路透社全球长期经济展望民意调查》的其他故事)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.2419人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="在上海洋山深水港的集装箱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WOTUDDGIL5P7DC2ATWKT3WXO4I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WOTUDDGIL5P7DC2ATWKT3WXO4I.jpg" alt="在上海洋山深水港进行的媒体旅程，2024年10月10日。路透社/卡西·霍尔/文件照片" /&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:56:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/trump-unleash-nearly-40-tariffs-china-early-2025-hitting-growth-2024-11-20/</guid></item><item><title>早间报价：英伟达看涨情绪下风险被安全性超越</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;美国及全球市场明日展望，由Mike Dolan提供&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一的 geopolitical 恐慌迅速消退，投资者在期待英伟达（NVDA.O）发布财报之前，大规模调整仓位，科技股引领了华尔街的反弹，这种趋势在盘前表现中晚连续维持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在数月几乎忽略乌克兰冲突后，世界市场在乌克兰利用美国提供的导弹袭击俄罗斯领土后突然感到了紧张情绪，随后莫斯科发出了核威胁警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，随着乌克兰冲突越来越多地进入了一个不确定阶段，尤其是随着唐纳德·特朗普的新政府即将在1月上台，投资者现在不愿过度解读每日事件，也不愿追随安全交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进一步支持这一观点，克里姆林宫似乎希望在某种形态的特朗普斡旋协议中占据优势地位——尽管它排除了做出任何领土让步的选项，并坚持基辅放弃加入北约的意图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去24小时内的市场结果重返本周的两大关注点——英伟达晚间发布的财报更新以及谁将在明年接任财政部长职位的猜测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二美国股市的反弹受到了沃尔玛（WMT.N）股价上涨3%的助力，这家零售商第三次上调年度销售和利润预期后，股价达到历史收盘高点，尽管通胀信号也在部分定价报告中显现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但英伟达（NVDA.O，市值3.6万亿美元）的财报可能会在今天晚些时候占据明星地位，其股价在财报发布前上涨近5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;期权交易者已经准备好了，随着英伟达财报的发布，其市值可能随之波动近3000亿美元。英伟达的期权预示着每股8.5%的波动幅度，这与此前财报日的百分比波动相当，但市场资本规模的放大使得现在英伟达成为了世界上最有价值的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受科技回暖和特朗普解禁后加密货币反弹的影响，英伟达的股价在周二上涨了超过30%，其新任审计师BDO USA及公司提交纳斯达克避免被摘牌的计划促使股价上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管整体市场反应不一，标普500均值加权指数（.EWGSPC）实际上在周二收盘时微幅下跌，但科技股表现尤为突出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结合科技股的繁荣以及特朗普选举后对解禁的推测，比特币（BTC）重新上涨，在周二晚间首次突破94,000美元。最新的推动因素是有关特朗普社交媒体公司正在与加密货币交易平台Bakkt（BKKT.N）进行收购谈判的报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在固定收益市场，国债也失去了其短暂的安全摇摆，当天晚些时候计划进行的20年期国债拍卖将是一个转折点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管住房开工数据显示了一些疲软，基准10年期国债收益率收复了一天中的全部跌幅，回升至超过4.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于谁将接任财政部长的猜测依然激烈，曾被瞩目的人选——Cantor Fitzgerald总裁霍华德·鲁特尼克因被提名为商务部部长而退出了竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯文·沃什（Kevin Warsh）前美联储理事仍是最受欢迎的选择，但有报道称贝尔 whisk仍被考虑在内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他方面，股票和国债收益率的反弹推动了美元（.DXY）全面升值。亚洲和欧洲股市在周二也有所上涨，即使是中国谨慎看待关税的股市指数（.CSI300）亦是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英镑和国债收益率在略高于预期的英国通胀数据发布后上升。当月的通货膨胀率核心消费者价格指数上升至2.3%，高于英格兰银行的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然英、水电费率的变化扭曲了这一数据，但对于进一步降息的货币政策的态度依然谨慎，市场现在预计直到3月才会看到0.25%的利率下调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，美联储的期货交易中也并未完全预见到在3月再次降息的可能性，尽管下月再次降息的可能性略高于50%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，日元在周二的避险波动中也出现了反常，尽管10月出口数据强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本10月份的出口数据连续出乎意料的增长，主要是由于对中国半导体设备需求的增长。这可能暗示了在特朗普上台可能引发新关税战之前的一系列匆忙交易活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三晚些时候，需要关注的重要事件：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;**美国企业财报：英伟达、帕洛阿尔托网络、塔吉特、TJX&lt;/p&gt;&lt;p&gt;**联邦储备委员会理事梅丽莎·鲍曼、丽莎·库克和波士顿联邦储备银行行长苏珊·科利斯均发表讲话；美联储副行长兼监督委员会负责人迈克尔·巴尔向众议院作证；欧洲央行行长克里斯蒂娜·拉加德、副行长路易斯·德·古伊尼奥斯和爱尔兰央行行长加布里埃尔·马赫鲁夫均发表讲话；英格兰银行政策制定者戴夫·拉姆森发表讲话&lt;/p&gt;&lt;p&gt;**美国财政部出售160亿美元的20年期国债&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美联储主席杰罗姆·鲍威尔在纽约交易所宣布利率决定" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IFQ66MOMTBOSBPHQ4B55IIRCVM.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;纽约市纽交所，美联储主席杰罗姆·鲍威尔在宣布利率决定后，交易员们仍在交易大厅工作。路透社/安德鲁·凯利/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:26:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-20/</guid></item><item><title>亚洲今年11月从印度进口的航空燃油将达到多年以来的新高</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/asias-jet-fuel-imports-india-hit-multi-year-highs-november-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;亚洲从印度进口航空煤油的量预计将在11月达到多年来的高位，这主要是由于炼油厂停机和中国出口减少导致供应紧张，以及冬季高峰期需求的增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年乌克兰战争爆发以来，印度炼油商一直在处理大量廉价的俄罗斯原油，可以通过灵活地出口到欧洲或亚洲来适应套利经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据LSEG、Kpler和Vortexa的船舶跟踪数据，运往新加坡、香港和马来西亚等枢纽的印度航空煤油预计在11月将达到约270万桶，比10月至少增长40%，为2017年Kpler开始收集数据以来最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Vortexa的数据，超过一半的航煤将运往新加坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自印度的供应量增加将有助于缓解亚洲预期的产能恢复，这可能会影响现货溢价，因为买家需要时间消化这些货物。据贸易消息来源称，这可能会抑制现货溢价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vortexa亚太区分析负责人郝思雅（Serena Huang）表示，印度将航油市场转向亚洲可能是由于欧洲套利窗口关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她补充道：“日本的季节性航空煤油库存增加以及马来西亚近期炼油厂停机导致亚洲供应趋紧，这可能会促使更多亚洲地区的飞机煤油留存于当地，而非运往西方市场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据Vortexa数据，马来西亚11月的航油出口量降至有记录以来的最低水平，仅为15万桶，而日本11月的航煤和航空煤油进口量预计将攀升至9个月来的最高水平，达到134万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;航运商指出，贸易商在亚洲向美国西海岸出售的货物增加，同时炼油厂停机导致亚洲较低的产量，这也加剧了供应紧张。另一个贸易商表示，他11月至少向美国输送了45万桶燃料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据LSEG石油研究高级分析师赵Charles Ong表示，印度航煤供应充足是因为需求疲弱且产量高，并且9月份的消费量相比疫情前水平仍低16%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名新加坡贸易商认为，印度对亚洲的航煤出货量在今年12月是否保持高位将取决于欧洲的需求和中国政府因减税补贴减少而对中国出口的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据海关数据，中国10月的航煤出口量降至10个月来的最低水平，为145万吨（约1140万桶），贸易商预计11月的出口量也将相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，中国几家主要石油公司为了获取更高利润将汽油出口置于航煤之上，据一名中国贸易商消息称。据称，作为主要燃料供应商的中国航空油同样因出口配额紧张发布了罕见的招标，寻求11月份的船货供应。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="一名男子爬上停靠在印度孟买燃料库外的油罐船" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EJ24ZODM25IZ7BNBJ7XMLZPWXY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一名男子爬上停靠在印度孟买燃料库外的油罐船（摄于2017年10月6日，路透社/ Danish Siddiqui/文件照片）&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:13:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/asias-jet-fuel-imports-india-hit-multi-year-highs-november-2024-11-20/</guid></item><item><title>亿万富翁James Lai否认在 landmark 诉讼中请求美国针对香港或中国采取行动</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-pro-democracy-tycoon-lai-testifies-national-security-trial-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;香港民主人士赖昌星在 landmark 国家安全案件中首次出庭作证，坚称他从未试图影响如美国等国家的对外政策，以影响中国的国家安全及其在港利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;76岁的赖昌星，英国和香港公民，曾是已停刊的亲民主报纸《苹果日报》的创办人，其被捕被视为在挥之不去的中国制定国家安全部门法下的标志性案件之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖昌星的证词发生在香港日前判处 45 名亲民主活动人士在另一起国家安全案件中最高长达十年徒刑后的第二天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖昌星以两项串谋与外国势力勾结以及串谋发布煽动性材料两项罪名否认指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法庭上，检方指控赖昌星等人曾要求某机构或外国国家主要指美国，为香港及中国政府实施制裁或封锁，或进行其他敌对行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一个例子是在 2019 年 7 月赖昌星与前美国副总统麦克·彭斯和国务卿迈克·蓬佩奥举行会议，讨论香港政治危机，当时大规模的亲民主和反中示威活动渐趋激烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在法庭上，赖昌星在宣誓下表示他没有明确要求彭斯做任何事情，而是将他在场目睹的情况传达给对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不敢要求副总统做任何事情。我只是将香港发生的事情告诉他，”他在法庭上说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他又表示曾请求前美国副国防部长保罗·沃尔福威茨和退役美军上将杰克·凯恩为前台湾总统蔡英文联系一位中间人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我和蔡英文都是朋友，所以我们常常谈论美国政策，”他在法庭上解释道，他试图借此为时任美国总统唐纳德·特朗普与蔡英文政府建立非正式渠道，以增进双方相互理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在北京，外交部发言人表示没有人能参与非法活动而不受法律制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“赖昌星是反对中国和香港事件的主要策划者和参与者，是反华势力的代理人和代理，”林坚在接受媒体采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赖昌星则表示，《苹果日报》一直秉持支持自由运动的理念，并坚称反对香港及台湾独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约 100 人在倾盆大雨中手持雨伞排队进入法庭内，现场部署了大量警力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“《苹果日报》是许多香港人的声音，”退休人士 Wong William 说，64 岁。“我通过支持赖昌星表达我的政治立场，他已经为香港做了很多事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，苹果日报及其母公司 Next Digital 的高级员工中六人承认与赖昌星合谋的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一人，Next Digital 前首席执行官 Cheung Kim-hung 曾在法庭上表示，赖昌星曾要求美国针对香港和中国实施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国于 2020 年 7 月在香港这一亚洲金融中心实施了国家安全法，此前曾有时常暴力的亲民主抗议活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家安全法通过前，赖昌星在法庭上表示，他曾敦促新闻部部分员工不要反对当时的美国总统唐纳德·特朗普，他希望特朗普能“帮助我们阻止国家安全法的实施”。但他补充说，他从未亲自与特朗普会面，也没有直接与特朗普沟通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此之前，赖昌星已被拘押超过 1,400 天，才最终被允许出庭。他之前因诈骗罪名已被判刑近六年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚、英国、欧盟和美国的外交官出席了听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府谴责了赖昌星的起诉，并呼吁释放他，认为他的案件可能成为美国新特朗普政府与中国之间的摩擦点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及如果胜选是否愿意与中国国家主席习近平通话以帮助赖昌星离开中国时，当选总统特朗普在一次播客中回答说：“百分之百。我一定能让他出来，这很简单。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="传媒大亨赖昌星 Chee-ying，创办《苹果日报》在香港接受有关国家安全立法的采访" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JP2EO6SCPRN7BPOOFQHDMMXY3A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;传媒大亨赖昌星 Chee-ying，创办《苹果日报》在香港接受有关国家安全立法的采访，2020年5月29日。路透社/Tyrone Siu/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="曾是已停刊的亲民主报纸《苹果日报》创办人的赖昌星，首次在国家安全勾结案中出庭作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UINFS5R63VNQPPRQN5NOSTCQKY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;一辆被怀疑载有赖昌星的囚车抵达香港西九龙裁判法院，创办人《苹果日报》已停刊，他首次有在国家安全勾结案中出庭作证。2024年11月20日，中国。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="曾是已停刊的亲民主报纸《苹果日报》创办人的赖昌星，首次在国家安全勾结案中出庭作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCGYJIWYWVM4PA3XPXRSLPQPQM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;警方看守囚车到达实际载有赖昌星的西九龙裁判法院，创办人《苹果日报》已停刊，他首次有在国家安全勾结案中出庭作证。2024年11月20日，中国。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="曾是已停刊的亲民主报纸《苹果日报》创办人的赖昌星，首次在国家安全勾结案中出庭作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VRR42A5ABZNA5C7BY7SJATX5XU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;警方巡逻在西九龙裁判法院外，创办人《苹果日报》已停刊，他首次有在国家安全勾结案中出庭作证。2024年11月20日，中国。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="曾是已停刊的亲民主报纸《苹果日报》创办人的赖昌星，首次在国家安全勾结案中出庭作证" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I4ND2ZYIVBIJDL72HOCVQKC7TQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;数百人在倾盆大雨中排队等候进入西九龙裁判法院，创办人《苹果日报》已停刊，他首次有在国家安全勾结案中出庭作证。2024年11月20日，中国。路透社/Tyrone Siu&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 03:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-pro-democracy-tycoon-lai-testifies-national-security-trial-2024-11-20/</guid></item><item><title>JSW集团主席称印度正在研究对中国钢铁进口征临时关税的请求</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/jsw-group-chairman-expects-indian-markets-regulators-nod-cement-ipo-by-jan-2025-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;印度政府正在考虑对从中国进口的钢铁征收临时关税的请求，JSW集团董事长在周三表示，并补充说公司计划在其水泥业务的首次公开募股（IPO）中获得监管机构的初步批准，预计最早可能在2024年底获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对钢铁部门已经展现出极大的耐心，”JSW集团董事长辛汉·辛杜表示，他在谈及钢铁行业向政府提出保护措施请求以防止中国钢铁低价倾销时提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们试图让政府阻止通过自由贸易协定国家向印度流入的中国钢铁，”辛杜在班加罗尔一个行业活动间隙表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于临时关税的请求正在与用户行业进行咨询，我们还没有收到相关部委的回复。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度钢铁厂正面临中国钢铁进口量增加带来的挑战，这已经降低了国内市场价格并打击了公司的盈利能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据政府的初步数据，截至2024年10月，印度在4月至10月期间的成品钢进口量达到了七年来的新高，达570万吨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛杜表示，如果中国钢铁继续流入印度，钢铁的利润率将受到影响，同时留给投资和产能增加的余地也会减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，竞争对手塔塔钢铁的首席执行官T.V.纳兰德兰表示，持续的钢铁进口可能会损害钢铁行业的投资计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，辛杜预计，印度证券交易所委员会（SEBI）将在2025年底之前批准其JSW水泥的首次公开募股（IPO）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将是该公司首次就价值4.77亿美元的IPO发表公开评论，此前印度证券交易所委员会曾在9月暂停了该IPO。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="JSW Steel的董事经理辛汉·辛杜在孟买的一次新闻发布会上讲话" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G7KOKRSE6ZIP3DTKB2JWBEQ5I4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;JSW Steel的董事经理辛汉·辛杜在2024年3月20日在印度孟买的一次新闻发布会上讲话。（图片来源：路透社/弗朗西斯·马斯卡连HAS）

&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="JSW公司的标志性logo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CD6DTRGVRRMPNJKITPBXXATYH4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;JSW公司的标志性logo显示在其位于印度孟买的总部，拍摄日期为2016年2月11日。（图片来源：路透社/丹尼斯· Siddiqui）

&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 10:26:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/jsw-group-chairman-expects-indian-markets-regulators-nod-cement-ipo-by-jan-2025-2024-11-20/</guid></item><item><title>油价小幅波动，市场权衡多种因素影响</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-nudges-up-escalating-ukraine-war-signs-improving-china-demand-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;在周三，石油价格总体稳定，由于对乌克兰战争升级可能中断从俄罗斯的石油供应的担忧，抵消了美国原油库存上升的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月布伦特原油期货价格上涨0.3%，至每桶73.53美元，北京时间10时26分，交易价格为73.53美元/桶。12月到期的美国西德克萨斯中质原油期货价格上涨0.5%，至每桶69.70美元；而活跃的1月合约上涨0.34%，至69.48美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯与乌克兰之间不断升级的石油生产国冲突本周继续为市场提供支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ING的市场策略师叶亚普·俊荣表示：“在此期间，布伦特原油价格可能会继续在70美元水平以上得到支撑，因为市场参与者将密切关注地缘政治局势的发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，乌克兰首次使用美国的ATACMS导弹打击俄罗斯本土，莫斯科如此声明；俄罗斯总统弗拉基米尔·普京降低了对潜在核打击的门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onyx Capital Group的研究主管哈利·缇契林吉安表示：“自美国大选后，石油市场的价格走势较为平静，过去几天因北海临时生产停摆以及乌克兰局势升级而略有回升。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威的Equinor周三表示，其在北海的扬恩·斯韦耳普鲁普油田恢复了全产能输出。Equinor上个月表示，该油田当时处于峰值产能，每天大约生产755,000桶油当量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从需求角度看，上周末美国的原油库存增加了475万桶，这比路透社 polled 的分析师预期的增加量10万桶显著更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汽油库存则出人意料地下降了248万桶，低于分析师预期的增加90万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精炼油库存也下降了68.8万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方能源数据将在稍后公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onyx Capital Group的缇契林吉安表示：“如果确认API初步的原油库存增加量，市场很可能会回落至本周初的水平。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="慈诚曼宁终端和菲利普斯66炼油厂空中视野" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MN72RNQEFJSLAXYCNZIJ6KXQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;储油罐储存原油、汽油、柴油等成品石油产品，照片为位于美国加利福尼亚州科森的慈诚曼宁终端，菲利普斯66公司的洛杉矶炼油厂拍摄，2022年3月11日拍摄，无人机拍摄。路透社/宾格·关/档案照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 01:47:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-nudges-up-escalating-ukraine-war-signs-improving-china-demand-2024-11-20/</guid></item><item><title>独家：中化集团可能保留破产炼油厂，因拍卖缺乏兴趣</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/sinochem-may-keep-bankrupt-refineries-auctions-draw-scant-interest-sources-say-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;据知情人士透露，中国中化集团可能保留位于中国东部的三家倒闭炼油厂，因为这些炼油厂在拍卖出售时几乎没有引起其他公司的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种缺乏兴趣的现象反映了中国炼油行业所面临的困境。中国是全球最大的原油进口国和第二大的能源消费国，但在经济增长放缓和燃油需求疲软的影响下，炼油行业的利润率被侵蚀，国内炼油厂去年加工的原油量反而少于前一年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国中化所属的这些炼油厂被称为“土炼”油厂，它们规模较小、较为陈旧且技术落后。这些“土炼”油厂目前正面临更为严格的监管，这可能使其他位于山东的“土炼”油厂的生存变得困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士表示，如果在个别拍卖中未能成功出售这些炼油厂，国有的中国中化集团可能会通过减免债务和重新谈判税收等方式保留这些炼油厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国中化集团拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，确切的债务金额尚无法确定，但山东当地政府的税务管理记录显示，截至2024年中，这些炼油厂累积未缴纳的消费税约为132亿元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三家炼油厂，包括昌邑石化、华星石化集团和郑和集团，合计原油加工能力为38万桶/日，占全国总产量的3%，并于10月通过政府支持的山东省产权交易所进行了拍卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据山东省产权交易所网站的数据，华星石化开价87亿元人民币，昌邑石化开价64亿元人民币，郑和开价63亿元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国中化集团还拥有福建省东南部一处炼油厂和石油化工综合体，这些困扰中的山东炼油厂是在2021年北京主导的一项与母公司中国化工的合并中继承来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在9月份当地法院裁定这三家公司在重组程序中被宣告破产后，进行了拍卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山东省产权交易所网站上的文件显示，这三家炼油厂没有原油进口配额，因此潜在的新主人需要重新申请所有业务许可证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这对几家其他独立炼油厂的知情人士来说会是一个威慑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士指出，没有原油进口配额的情况下，这些炼油厂必须依赖进口燃料油作为原料，由于关税和消费税，这种原料的成本更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，这些山东独立炼油厂不同于竞争对手，没有使用来自俄罗斯、伊朗和委内瑞拉的打折原油，因为西方制裁的影响，这使它们在竞争力上处于不利地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士认为，拆解这些炼油厂是一个不太可能的选项，可能会导致几千人的失业，这是注重社会稳定的当地政府官员所顾虑的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，中国中化集团在2024年中因高原油成本和燃油需求疲弱导致利润减少，分别暂停了昌邑和郑和两家炼油厂的运营，根据地方咨询公司Sublime China Information的消息，近期关闭了华星石化炼油厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年底，山东省政府命令这三家炼油厂“自查”燃油税的不合规行为，这是对独立炼油厂有关配额使用和税收缴纳情况国家监管的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.2420人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名男子骑车经过中化在北京的办公楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7E5I65N6MFPDJJIS45U23ISLSU.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子骑车经过中化在北京的办公楼，中国2017年2月21日。路透社/达米尔·萨戈尔/_file照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 10:58:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/sinochem-may-keep-bankrupt-refineries-auctions-draw-scant-interest-sources-say-2024-11-20/</guid></item><item><title>小鹏汽车CEO表示，该公司将于明年底实现盈亏平衡</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-ev-maker-xpeng-break-even-later-2025-president-says-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国电动汽车制造商小鹏汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9868.HK" target="_blank"&gt;9868.HK&lt;/a&gt;）总裁布鲁安·顾预计，该公司将在2025年下半年实现盈亏平衡，凭借新车型的强劲市场需求和进军新的海外市场，其盈利能力将得到提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实现小鹏汽车2023年设定的目标，可以使该公司成为首家主要通过电动汽车销售实现盈利的中国汽车制造商。竞争对手比亚迪和理想汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2015.HK" target="_blank"&gt;2015.HK&lt;/a&gt;）目前处于盈利状态，但主要依靠混合动力汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁安·顾在接受路透社电话采访时说：“我认为我们确实进入了超级周期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为明年某个时候，可能是下半年或年底，我们就能看到盈亏平衡点的到来……我们处于一个非常有利的位置，使其变得越来越有可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于新车型03和P7+的推出，小鹏汽车预计第四季度收入将高于华尔街预期。该公司表示，这一势头将延续到第四季度和2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，中国政府推出的每替换一辆旧车可获得最多2800美元电动汽车和更节能汽车补贴政策也对该公司的销售起到了推动作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁安·顾表示，小鹏汽车计划明年推出四款新车型，并计划扩大北美以外市场的扩张。他表示，在北美，中国电动汽车面临100%的关税，实际上是一种禁令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对欧洲市场更高的20%以上关税，该汽车制造商正在探索所有解决关税问题的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及他们在欧洲建立独立工厂的任何进展时，布鲁安·顾表示：“一切皆有可能，但我们需要寻找一种符合我们当前能力和有助于解决问题的方法，而不是采取可能无法解决当前问题的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科技服务收入在第三季度几乎翻了一番，得益于与大众汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;VOWG_p.DE&lt;/a&gt;）的合作，占小鹏汽车总收入的超过12%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁安·顾表示，小鹏汽车还与大众汽车密切合作，并希望扩大与德国汽车制造商的技术服务合作，不仅在中国境内，还包括中国境外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁安·顾还表示，该公司已与汽车行业内数十家参与者就自动驾驶技术合作进行讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏汽车是研发高级辅助驾驶系统并拥有自己大型人工智能模型的中国开发商之一，类似于特斯拉的全自动驾驶系统，预计将在2025年第一季度在中国推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布鲁安·顾表示，过去四个季度，小鹏汽车在人工智能开发上的投入达到3.5亿元人民币，包括计算能力和软件开发。未来的投资将稳步增长，并逐渐成为其整体研发支出的主要部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2453人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年巴黎车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LSQYWLGUJZKWLKQ2YAMZNSA3RM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;小鹏汽车董事长何小鹏（右）在2024年巴黎车展媒体日上的照片。法国巴黎，2024年10月14日。路透社/贝诺伊特·特西尔/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:45:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-ev-maker-xpeng-break-even-later-2025-president-says-2024-11-20/</guid></item><item><title>印度JSW集团主席称政府正在研究对中国钢铁倾销临时征税的请求</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/indias-jsw-group-chairman-says-govt-studying-request-temporary-tax-china-steel-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;JSW集团表示，印度钢铁和财政部门正在研究临时对中国钢铁倾销征税的请求，集团主席萨詹·辛德胡在一次行业活动间隙表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们正在研究这个问题，看起来态度积极，但这还只是我的希望。目前，这一过程仍在与用户行业进行咨询。我们还没有收到相关部门的回复。”辛德胡说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="JSW集团总部在孟买的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LSP64RN6WBPFZBP32YGFWRLZWM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;JSW集团总部在印度孟买的照片，摄于2016年2月11日。图片来源：路透社/丹麦·西迪奎/资料照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:46:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/indias-jsw-group-chairman-says-govt-studying-request-temporary-tax-china-steel-2024-11-20/</guid></item><item><title>报告显示中国超越德国成为机器人工业应用最多的国家</title><link>https://www.reuters.com/technology/china-overtakes-germany-industrial-use-robots-says-report-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;根据国际机器人联合会（IFR）周三发布的一项年度报告，中国在工业机器人使用方面已超过德国，从而突显了来自中国的挑战对欧洲最大经济体带来的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从机器人密度这一国际比较制造业自动化的重要指标来看，韩国以每万名员工拥有1,012台机器人位居世界第一，比2018年增长了5%，IFR表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡排名第二，随后是中国，每万名工人有470台机器人——这一密度是2019年的两倍多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，德国每万名员工拥有429台机器人，自2018年以来年均增长率为5%，IFR如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际机器人联合会主席仓本贵之（Takayuki Ito）表示：“中国在自动化技术方面投入巨大，2023年的机器人密度排名世界第三，仅次于韩国和新加坡，领先于德国和日本。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国过去主要依赖工业基础和出口来推动经济增长，但正面对来自中国等国家日益激烈的竞争。预计德国2024年将连续第二年出现经济收缩，使其成为七国集团（G7）中最糟糕的表现者。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Leapmotor的电动汽车生产线" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MXX5ZK4ZHFIZXDB32HX222DIAQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2023年4月26日，中国浙江省金华市工厂的机器人手臂正在组装Leapmotor的电动汽车。图片来源：中国日报/路透社&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 09:05:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/china-overtakes-germany-industrial-use-robots-says-report-2024-11-20/</guid></item><item><title>诺基亚赢得印度“多十亿”美元的大单</title><link>https://www.reuters.com/business/media-telecom/nokia-wins-multi-billion-dollar-deal-india-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;芬兰电信设备供应商诺基亚（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NOKIA.HE" target="_blank"&gt;NOKIA.HE&lt;/a&gt;）周三宣布，已与印度巴蒂电信（Bharti Airtel）签订了一项价值数十亿美元的4G和5G设备供应协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情消息人士上个月向路透社透露，诺基亚和巴蒂电信接近达成一项价值数亿美元的合约，旨在扩大巴蒂电信在印度的网络覆盖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺基亚的瑞典竞争对手爱立信（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/media-telecom/ericsson-gets-new-5g-contract-indias-bharti-airtel-sources-2024-10-14/" target="_blank"&gt;ERICSSON&lt;/a&gt;）此前已于10月初与巴蒂电信签署了一项类似规模的5G设备供应协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，印度协助诺基亚和爱立信缓解了美国客户订单需求疲软的情况。然而，随着去年增长势头减缓，来自印度的订单量显著下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺基亚的股价在上午8点29分上涨了3.1%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="诺基亚公布第三季度业绩" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VR43NKDESRNJFLUCZSVYPTORFE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2023年10月19日，芬兰埃斯波，诺基亚总部。JUSSI NUKARI/Lehtikuva/路透社/资料图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:34:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/media-telecom/nokia-wins-multi-billion-dollar-deal-india-2024-11-20/</guid></item><item><title>中国基金降低ETF费率，加剧蓬勃市场中的价格战</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-funds-cut-etf-fees-escalating-price-war-booming-market-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国主要的基金管理公司周三宣布，大幅降低一批股票型交易型开放式指数基金（ETFs）的费用，加剧了快速扩张的4000亿美元市场领域的价格竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;降低管理费和存管费最高达70%的举措，发生在中国证监会主席 upcoming 的一天之后。日前，他承诺鼓励指数投资并推动基金行业费用改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ETFs 作为一种通常追踪指数并在交易所交易的基金，今年因其强劲的竞争态势而蓬勃发展。投资者不再信任表现不佳的主动管理基金，纷纷转向了ETFs。最新降低的费用预计将吸引新的资本流入疲弱的牛市市场，但也将对行业利润造成影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“ETF费用的低价位点正在浮现。这可能在未来几个季度引发更广泛的费用压缩。”资金咨询公司Z-Ben Advisors在一份对投资者的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“管理者必须适应并内化成本，以符合政策方向。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国资产管理有限公司（ChinaAMC），作为中国最大的ETF管理公司，发布公告称，将为其包括1600亿元人民币的上海证交所50ETF（510050.SS）在内的八种ETF产品削减费用，以“降低投资者的财富管理成本”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管理费将从0.5%削减至0.15%，存管费将从0.1%削减至0.05%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他基金公司如E基金管理公司、华泰-培里桥基金管理公司、华夏基金管理公司和华安基金管理公司也发表了类似的声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据法巴银行的数据，今年迄今为止，中国大陆的ETF资金净流入已超过900亿元人民币，预计将会成为自十年前以来最大的资金流入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至6月底，中国股票ETF的规模已达1.81万亿元人民币，目前已超过3万亿元人民币。这是不到五个月内66%的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一增长部分得益于政府资金年初时涌入了表现疲弱的市场，以及近期一系列政府刺激措施助力经济。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费用削减将使社保基金中央汇金受益，该基金持有超过1000亿美元的ETF。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为市场份额的激烈争夺所推动，费用也顺势降低并吸引了更多的流入资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数主动管理基金在第三季度突然由刺激政策推动的牛市到来时措手不及，保守的投资策略未能跑赢涨势迅猛的指数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追踪中国主动权益基金的指数今年仅上涨了3%（.CSI930890），远远落后于基准指数沪深300指数（.CSI300），后者上涨了16%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“主动基金的基金经理甚至连市场的表现都无法超越，他们已经失去了投资者的信任。”来自东北部地区的独立股票投资者陆德勇说，“散户投资者现在更愿意通过ETF进行押注。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据官方上海证券新闻报道，中国被动基金上个月在A股的投资已超过了主动基金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.2409人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="文件照片：上海陆家嘴金融区中的一块股票信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TNKO6XL7NFKJ3B5IX6P7OIBKMA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月7日，中国上海陆家嘴金融区道路上的一行人行天桥旁的股票信息显示器。路透社/Nicoco Chan/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 03:28:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-funds-cut-etf-fees-escalating-price-war-booming-market-2024-11-20/</guid></item><item><title>宋Hooks表示，在战平之后，韩国可以向准备充分的巴勒斯坦人学习</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/south-korea-can-learn-well-prepared-palestinians-says-son-after-draw-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;韩国队长孙兴慜在 troop Tottenham 球会的前锋在约旦首府安曼与受战争影响的对手战成平局后，称赞了巴勒斯坦队的坚韧。这场比赛是亚洲区世界杯预选赛的第三阶段比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙兴慜在第16分钟将比分扳平。早前，巴勒斯坦队的 Zaid Qunbar 率先进球，对韩国队造成了一定的意外。孙兴慜利用拜仁慕尼黑后卫 Kim Min-jae 的回传失误，抓住机会完成了比分的扳平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦队在上个月于首尔举行的预选赛中以0-0战平韩国队，Makram Daboub 执教的球队在以色列与哈马斯的冲突阴影下继续表现坚韧，这场冲突自去年10月起已经在加沙地带夺去了逾4万人的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙兴慜说：“我想向他们送上掌声。”巴勒斯坦队因安全局势持续而被迫在中立的安曼比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为他们在如此艰难的情况下准备得很充分，并且出色地执行了他们的比赛计划。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这让我们受益匪浅。我们对未能取胜感到失望，希望明年我们能打得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场平局打断了韩国队连续四场预选赛的连胜纪录，但洪明杓率领的球队依然领先第二名伊拉克队三分，继续在小组中保持领先，确保了进入世界杯决赛的可能性。巴勒斯坦队在小组垫底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲三个小组中排名前两的球队将自动晋级世界杯。韩国队正力争连续第11次参加世界杯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为比赛的平局是由于我们的失误造成的。”孙兴慜说道，他与李 Jae-sung 的精彩配合最终为韩国队扳平了比分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们试图反弹并在 early 早些时候扳平了比分，但如果我们的机会更佳，我们完全有可能赢得这场比赛。”&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世界杯 - 亚洲区预选赛 - 第三轮 - B组 - 巴勒斯坦 vs 科威特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZTWU4WIPJMUJJJRGPRFRQVOK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;足球 – 世界杯 – 亚洲区预选赛 – 第三轮 – B组 – 巴勒斯坦 vs 科威特 – 卡塔尔多哈贾西姆·本·哈马德体育场，2024年10月15日 – 巴勒斯坦队 Zaid Al Qanbar 庆祝第二粒进球。路透社/Ibraheem Al Omari/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 09:05:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/south-korea-can-learn-well-prepared-palestinians-says-son-after-draw-2024-11-20/</guid></item><item><title>巴基斯坦军队将对分离主义武装分子发起新的攻势</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistans-military-launch-new-offensive-against-separatist-militants-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;巴基斯坦计划在西南部俾路支省对分离主义武装分子发动新的军事攻势，该地区包含多项关键的“一带一路”项目，但尚不清楚该计划是否将与巨大邻国进行联合行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在近期一系列针对公民的致命袭击发生之后，北京方面积极推进参与安全努力以保护其公民，并在周二宣布了与巴基斯坦共同进行反恐联合演习的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理夏巴兹·谢里夫领导了一场由文职和军事领导人参加的会议，其办公室在声明中称会议决定开展“全面行动”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但声明并未明确说明该行动是否仅限于地面作战，是否会涉及空军，以及是否因中国对分离主义袭击的关切而采取行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦信息部和军方对关于进攻具体内容的询问暂未作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对巴基斯坦计划在俾路支省针对武装分子进行的攻势，中国外交部发言人林 Jian 在周二表示：“我未能理解你所提及的情况。原则上，中国坚定支持巴基斯坦方面的反恐努力，并愿意在各领域深化务实合作，以更好地惠及两国及其人民。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方已经在与阿富汗和伊朗接壤的崎岖地区驻扎大量部队，该地区分离主义组织已经为争取俾路支省这一资源丰富的地区获得更大收益而斗争了数十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方长期开展针对分离主义组织的情报行动，其中最著名的就是俾路支民族解放阵线（BLA），该组织近期对军方及长期盟友中国的公民采取了更多攻击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该地区拥有瓜达尔港，这是由中国作为“一带一路”经济走廊（CPEC）的一部分建设的，是一项650亿美元的投资，旨在扩展中国的全球影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了最近的袭击之外，BLA 称本月在卡拉奇国际机场外进行了自杀式爆炸袭击，造成两名中国工程师死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，中国国防部表示两国军队计划于11月下旬至12月中旬在巴基斯坦进行联合反恐演习。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 07:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistans-military-launch-new-offensive-against-separatist-militants-2024-11-20/</guid></item><item><title>美国国务院 Campbell 希望特朗普与太平洋盟友合作</title><link>https://www.reuters.com/world/india/us-state-departments-campbell-hopes-trump-works-with-pacific-allies-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;美国副国务卿库尔特·坎贝尔表示，他希望即将上任的特朗普政府能与太平洋地区的盟友澳大利亚和新西兰合作，在与中国的“急性战略竞争”中不退出该地区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对中国在太平洋岛屿的警务存在以及与所罗门群岛的安全协议，拜登政府加强了外交努力，提供了更多的基础设施援助、美国海岸警卫队巡逻，以及与巴布亚新几内亚达成的防务协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎贝尔在悉尼一个会议的视频演讲中表示，澳洲太平洋安理会（AUKUS）伙伴关系将转移美国和英国的核潜艇技术给澳大利亚，这将是一项艰巨的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望美国能够抵制内向的诱惑，首先考虑自己的利益，而认识到我们与盟友和伙伴合作时会更强大。”他在悉尼大学美国研究中心演讲时表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还建议澳大利亚应该提出为何美国不能从世界撤退的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎贝尔称，之前特朗普政府有“争胜”中国的战略。而他认为，谈论直接推翻中国共产党政权的想法会不稳定，并将被大多数盟友和伙伴认为是不受欢迎的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，中国关切大规模关税可能会扰乱全球经济，并开始谈论需要护栏的负责任竞争。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国韩国外交部第一副部长金洪勤、美国副国务卿库尔特·M·坎贝尔和日本外务省副部长小anova太夫一在首尔会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKT4NLMTBNOILIIXJNSGI5RLZE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国副国务卿库尔特·M·坎贝尔在2024年10月16日于韩国首尔外交部与韩国韩国外交部第一副部长金洪勤及日本外务省副部长小anova太夫一举行三边会议的照片。（资料图片/路透社图片 乔·延·耶/池）&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:06:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/us-state-departments-campbell-hopes-trump-works-with-pacific-allies-2024-11-20/</guid></item><item><title>伊朗提议限制敏感的铀储备 伊核协议决议在即</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-offers-cap-sensitive-uranium-stock-avoid-iaea-resolution-2024-11-19/</link><description>&lt;p&gt;伊朗试图在国际原子能机构（IAEA）董事会会议中阻止西方国家提出针对其的决议，但未能成功，机构官员在周二表示，伊朗曾提出限制其铀库存，使其仅低于武器级纯度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两份由国际原子能机构（IAEA）向成员国提供的机密报告均显示，伊朗曾提议不扩展其60%纯度的铀库存，接近武器级约90%的纯度，并已准备实施此计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这一提议的前提是，西方国家必须停止在本周举行的IAEA35国董事会会议上提出针对伊朗的决议，因为其未能与IAEA合作。尽管西方国家继续坚持其立场，但伊朗方面表示，这将会“复杂化”伊核问题，并与伊朗和IAEA之间积极的氛围相矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外交部长阿卜杜斯-阿拉奇宣布，法国、德国及英国推动向IAEA提交针对德黑兰的决议，这将“复杂化”局面，并与伊核问题上积极的氛围相矛盾，国际原子能机构（IAEA）在周三指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西访问伊朗期间，“讨论了伊朗不再进一步扩大其60%铀235纯度的铀库存的可能性”，两份季度IAEA报告中的其中一份指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告还表示，IAEA已核实伊朗“已开始实施准备措施”。高级外交官表示，提高至该纯度的进程已放缓，这是在完全停止前的必要步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方外交官认为，伊朗的提议只是最后一次努力，试图在董事会会议上避免谴责，就像去年3月模糊承诺深化与IAEA合作但未完全履行的情况一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“停止将铀浓缩至60%是很好的，但根本上来说他们不该做，因为我们都知道60%并没有可信的民用用途，”一名西方外交官表示，补充说：“他们可以很容易重新启动这一过程。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗提议将60%纯度的铀库存限制在约185公斤，这是国际原子能机构（IAEA）的标准数额，如果进一步浓缩可制造出四个核武器。伊朗方面坚称其并未寻求核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告显示，过去一个季度内，伊朗60%纯度铀库存已增长17.6公斤，截至10月26日已达182.3公斤，这一数量足以该标准制造四个核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一份报告显示，伊朗同意考虑让四名更多经验丰富的检查员进入伊朗工作，随后其在去年限制了大部分IAEA检查员的工作，IAEA将其称为对其在伊朗履行职责构成“严重影响打击”。不过，报告指出这些检查员不能是被禁止进入的那些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些报告因格罗西的访问而推迟，他希望说服伊朗新总统马苏德·佩什克詹结束与IAEA之间的争执，包括对未申报地点中的不明铀痕迹以及扩大IAEA监督范围等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由英国、法国、德国和美国支持的谴责伊朗合作不力并要求国际原子能机构发布一份关于伊朗核活动的综合报告的草案决议，据称将交由董事会会议在周二晚上提交表决，并在本周晚些时候进行投票。此前一次在六月向伊朗提交的决议仅遭俄罗斯和中国反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目的是施压伊朗重返谈判桌，鉴于2015年涵盖广泛限制的协议已分崩离析。尽管大部分条款已被违反，但该协议正式解除约束的终止日期是在明年十月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是在1月20日美国当选总统唐纳德·特朗普上任前的最后一季度董事会会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年，唐纳德·特朗普退出了该核协议，导致其瓦解。尚不清楚他是否会支持与伊朗的谈判，因为此前他承诺采取更具对抗性的立场，并将华盛顿与伊朗的死敌以色列拉得更紧密，而以色列反对该协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="IAEA董事会会议在维也纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYYIL26YIRJ7VOJJLXCJQC6RMY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西在国际原子能机构季度董事会会议开幕式上抵达位于奥地利维也纳的IAEA总部，2024年11月20日。路透社/丽莎·吕特纳。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="IAEA董事会会议在维也纳" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BKYUHXRKJFNM3LI4QDN7XHXNFU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西在国际原子能机构季度董事会会议开幕式上抵达位于奥地利维也纳的IAEA总部，2024年11月20日。路透社/丽莎·吕特纳。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="伊朗外交部长阿卜杜斯-阿拉奇访问科威特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MJ7PDPYDCRJRDGIFTAYHZML75M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;伊朗外交部长阿卜杜斯-阿拉奇出席科威特城的新闻发布会，2024年10月22日。伊朗外交部/ внАНА（西亚新闻代理社）/路透社/文件照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西访问伊朗" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E6REQ54QEVKFRD4AIK43KV3P7A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西和伊朗原子能组织副首席行为人贝霍鲁兹·卡马尔万迪在设拉子核设施站与合影，2024年11月15日。伊朗原子能组织/ внАНА（西亚新闻代理社）/路透社/文件照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西在德黑兰与伊朗外交部长阿卜杜斯-阿拉奇会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SWE64TAD55IPVPRN2JY2XKVYUA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西与伊朗外交部长阿卜杜斯-阿拉奇（未在照片中出现）在德黑兰会面，2024年11月14日。马吉德·阿萨格尔普尔/ Mockie（西亚新闻代理社）/路透社/文件照片。&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 15:52:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-offers-cap-sensitive-uranium-stock-avoid-iaea-resolution-2024-11-19/</guid></item><item><title>习近平请朔尔茨帮助解决欧盟对中国电动汽车征税问题</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xi-asks-germanys-scholz-help-resolve-issue-eu-tariffs-chinese-evs-2024-11-19/</link><description>&lt;p&gt;(2024年11月19日的报道已更正，修正了第三段中的引用)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平在二十国集团峰会在里约热内卢期间与德国总理奥拉夫·朔尔茨会面时表示，希望德国能够帮助欧盟和中国尽快解决对中国电动汽车的关税问题，据中国央视报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会晤中，习近平表示，中国愿意与德国一道“巩固”双方总体战略伙伴关系，随后提到了欧盟对中国制造电动汽车的关税问题，这一问题增加了北京与欧盟之间爆发贸易战的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“欧盟对中国的电动汽车实施的关税已引起了全球的关注。中国始终坚持通过对话和协商解决问题。希望德国将继续在这方面发挥重要作用。”据中国新华社的总结报道，习近平说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国政府发言人发表声明称，朔尔茨与习近平的会面持续了30分钟，朔尔茨在这次会议上还讨论了地缘政治问题，包括乌克兰战争和中东局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明还提到，朔尔茨警告说，由于朝鲜部署了大约11000名士兵以支持俄罗斯对抗乌克兰，未来存在升级的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朔尔茨还告诉习近平，最近与俄罗斯总统弗拉基米尔· Putin就结束乌克兰战争的通话“令人警醒”，德国政府称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平正在进行一次南美之旅，始于他在利马出席亚太经济合作组织论坛，并在那里为由中国政府资助的太平洋港口揭幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二结束二十国集团峰会后，他将前往巴西利亚进行国事访问，预计会与巴西总统路易斯·因拉西奥·卢拉·达席尔瓦会面，并签署多项合作协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国国家主席习近平与德国总理奥拉夫·朔尔茨在二十国集团峰会期间于巴西里约热内卢会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IFFULSRO45JLJE63SS7KTR6HQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;中国国家主席习近平与德国总理奥拉夫·朔尔茨在2024年11月19日于巴西里约热内卢举行的二十国集团峰会上会面。路透社/安德烈斯·林克&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 14:43:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xi-asks-germanys-scholz-help-resolve-issue-eu-tariffs-chinese-evs-2024-11-19/</guid></item><item><title> Morning 招标：英国通胀料将成为焦点在此之前 Nvidia 发布财报</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;欧洲及全球市场明日展望 —— 肖楚报道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场交易较为清淡，投资者们正翘首以盼英伟达（NVIDIA，股票代码NVDA.O）的财报结果，这是全球市值最高的公司，市场价值达到了3.6万亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于其股价已经连续上涨5%，市场对其份额变动的预期非常高。期权交易显示，此次财报可能促使市值大幅波动接近3000亿美元，这预示着明日市场将面临不稳定的交易时段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲市场走势参差不齐，日本市场下跌0.4%，美国股市期货和欧洲股市期货表现均较为稳健。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对乌克兰使用美国导弹袭击俄罗斯一事感到不安，俄罗斯降低核打击的可能性阈值，尽管这些担忧感到有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币首次突破9.4万美元，原因是美国当选总统唐纳德·特朗普新政府将对加密货币持友好态度的预期。特朗普尚未宣布财政部长人选，但人选可能在本周公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在英伟达财报发布之前，10月份的英国通胀数据即将公布，任何意外的通胀上升都可能表明全球通缩趋势已经停滞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大通胀率加速重返2%以上，投资者调低了加拿大央行12月份大幅减息半个百分点的预期。交易者甚至不确定美国联邦储备委员会是否会在下个月降低25个基点的利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国核心消费者价格指数（CPI）预计将环比上涨0.3%，推动年率从上月的2.9%升至3.1%。总体通胀率可能从1.9%反弹至2.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国央行预计会采取渐进的放松政策路径——大约每季度一次减息，在财相雷切尔·雷维斯的大规模支出预算之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今晚还将有几位美联储官员及欧洲央行行长克里斯蒂娜·拉加德发表讲话，值得关注的是全球及美国与欧洲利率走势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三市场可能受到以下关键发展的影响：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— 10月份英国防通胀率数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— 英伟达第三季度财报&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— 美联储董事会成员丽莎·库克、梅丽莎·鲍曼、波士顿联邦储备银行行长苏珊·柯林斯及欧洲央行行长克里斯蒂娜·拉加德将出席活动并发表讲话&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="法兰克福股票交易所德意志股价指数DAX图表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NURBMNL2CZOTNJDW2VJCSMEECM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        法兰克福股票交易所德意志股价指数DAX图表，德国，2024年11月19日。路透社/图文
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:32:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-11-20/</guid></item><item><title>利马盛赞阿联酋拆解卡塔尔的表现是2026年世界杯预选赛的最佳表现</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/lima-hails-uaes-demolition-qatar-best-performance-2026-qualifiers-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;四粒进球的前锋法比奥·利马表示，阿联酋在周 Tuesay 日以 5-0 击败卡塔尔的比赛中表现出色，这是他们在亚洲世界杯预选赛第三阶段的最佳表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出生在巴西的利马上半场第四分钟便为阿联酋先拔头筹，随后通过点球和远距离精彩的任意球再入两球，稳固了在小组第三名的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗和乌兹别克斯坦分别战胜吉尔吉斯斯坦和朝鲜，继续在自动晋级 2026 年世界杯的名额上占据优势，而阿联酋则凭借对亚洲冠军的惊人胜利与他们保持齐头并进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们表现出色，这场比赛非常精彩，”利马说，“今天我们的球队打出了在本届比赛中最出色的一场比赛，我们应该保持这种水平表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们继续这样表现，我们有很多机会晋级下一轮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋仅在 1990 年意大利世界杯上出现过一次，而随着亚洲在扩大后的北美世界杯决赛中有至少八支球队参赛，他们再次参赛的可能性更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保罗·本托的球队在战胜卡塔尔后积 10 分，与小组第二名的乌兹别克斯坦相差 3 分，领先第三的伊朗 6 分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然小组前两名可以直接晋级世界杯，但小组第三和第四名的球队将进入进一步的预选赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从第一个分钟到最后一个分钟，全队都集中精力，”利马说，“我希望我们能继续保持这种状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“几个月后我们将对阵伊朗，我们将在庆祝一番后专注于伊朗。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="世界杯 - 亚洲预选赛 - 第三轮 - A 组 - 阿联酋 vs 卡塔尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7L6XYDZUPRMEVKAAF4TKKZGHSA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;足球 - 世界杯 - 亚洲预选赛 - 第三轮 - A 组 - 阿联酋 vs 卡塔尔 - 阿布扎比阿纳亚恩体育场，2024 年 11 月 19 日 阿联酋的法比奥·利马在对方球门线上罚入第二球 REUTERS/Rula Rouhana/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:32:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/lima-hails-uaes-demolition-qatar-best-performance-2026-qualifiers-2024-11-20/</guid></item><item><title>中国的雄厚资金群体再次进入股市</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-cashed-up-crowd-is-back-stock-market-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国股票市场的投机情绪高涨，引起了部分全球基金的关注。他们认为，当地资金会流入受到关税影响较小的市场领域，并有望从经济复苏中获益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府在9月宣布的一系列经济刺激措施引发了香港股市自几十年来最强大的反弹，也将上海股市推至历史高位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，缺乏令人瞩目的支出亮点引发了市场的欢欣减退，许多大型投资者选择退出而非等待耐心的复苏，尤其是在美国总统唐纳德·特朗普任命了一批对中国持强硬态度的美国高级官员后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，香港股市有所回落，而上海股市已切换至新的轨道，来自个人储蓄账户的涌入资金揭示了市场中最炽热的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“资金会涌入当前投机热点的股票市场。”来自东北中国的一位散户投资者卢德龙表示，他拥有200万元人民币的股票，自9月底以来已实现40%的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他押注中国正在保护科技股免受可能的美国限制，购买了中国长城科技集团（000066.SZ）和华为供应商维信诺科技（002387.SZ），这两家公司在9月底以来的股价翻了一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于科技股来说，创新在早期阶段无法证明其成功，从而为投机提供了空间。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投机交易已将融资余额推高至九年来的最高水平，达到1.85万亿元人民币（约合2560亿美元），据数据供应商Datayes提供的数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上证综指过去两个月的日均交易量为十年平均水平的2.5倍，价格波动预示着小盘股市场将更为活跃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京上市的创新创业指数（.CSI899050）自9月底以来上涨了112%，而上证综指（.SSEC）在此前的强势上涨后仅上涨了12%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“投机资金和关注基本面的散户投资者仍然热情高涨。”上海半夏投资管理中心创始人李贝在致投资者的信中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，她在9月份将净持股比例提高到九个月来的最高水平接近50%，并专注于建筑公司和房地产行业，该行业近年来已经恶化，开始吸引复苏的赌注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投机情绪也扩展到了衍生品市场，根据深创投咨询公司总经理戴伟的说法，看涨期权的赌注也大幅增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之下，外资正在撤离。中国不再发布本国资金流动的及时数据，但高盛的数据显示，过去四周净流出约169亿美元，随着大蓝筹股的波动性，关税风险的上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在香港，由于不存在资本管制，吸引了许多外籍人士的恒指从10月份的高点回落了15%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经转向A股市场，特别是中盘股领域。”来自Fidelity International的组合管理人乔治·埃夫斯塔霍普洛斯表示，他指的是内地股票，而一个指数（.CSI500）近期表现优于大蓝筹股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃夫斯塔霍普洛斯在香港的持仓中做出了卖出操作，他认为香港的股票对美国利率更加敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“另一方面，A股对中国利率的敏感度较低，更多的是受到中国经济流动性及财政刺激的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资银行策略师普遍支持这一押注，高盛、摩根大通和汇丰在最近发布的旗舰研究报告中都偏好内地股票，认为其受益于财政刺激和本地投资趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“据汇丰银行赫尔德·范德林德等策略师在一份周二的报告中写道，中国内地有20多万亿美元被存放在银行账户中，是A股市场的两倍……场外部分资金正逐步投入到股市中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是外资还是本地投资者都看到了中美贸易紧张局势升级的一个结果是转向自给自足的中国，并看好芯片制造商，预计它们将获得之前会流向海外的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月的美银亚洲基金经理调查显示，仅有8%的120位地区受访者认为自己“完全暴露”在市场风险中；其余受访者在多头与空头之间保持平衡，约三分之一的受访者选择等待更多支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信还会再有一两个财政刺激计划。”马丁库里投资公司的首席投资官迈克尔·布朗表示，马丁库里是一家管理约22亿英镑（约合28亿美元）的专门投资基金公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已经为反弹做准备，反弹终会到来。中国贸易可能成为出乎所有人意料的市场。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=7.2407人民币）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元=0.7884英镑）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="上海陆家嘴金融区股票信息展示" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F2JN6XJQYVLVJH2ILR3OI6FO5M.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年2月5日，中国上海陆家嘴金融区，上海塔附近的陆家嘴金融区，沿途而过的车辆旁显示着上海和深圳的股票指数。路透社/ file photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:38:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-cashed-up-crowd-is-back-stock-market-2024-11-20/</guid></item><item><title>习近平访问 Brasilia ，收官外交显示外交影响力</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-xi-visits-brasilia-cap-tour-flexing-diplomatic-clout-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平本周四对巴西的国事访问，标志着其在南美洲的一次外交攻势的落幕。这次访问彰显了北京在该地区及全球论坛中的日益增强的地位和影响力，填补了美国总统过渡期留下的真空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平和巴西总统路易斯·因纳乔·卢拉·达席尔瓦预计将在巴西利亚的总统府举行会晤，签署旨在推动多个领域贸易与合作的协议，包括农业、能源和航空航天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些双边贸易额达到1800亿美元的协议，是在习近平一周内的双峰会之后达成的。此前，他在利马出席了亚太经济合作组织（Asia-Pacic Economic Cooperation, APEC）会议，随后又前往里约热内卢参加了二十国集团（Group of 20, G20）峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平在两个峰会上都发挥了核心作用，而美国总统约瑟夫·拜登则是一名跛脚鸭总统，任期仅剩两个月，谈持久承诺的空间有限。他的继任者唐纳德·特朗普承诺进行全面的外交政策改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十国集团峰会第一天合影捕捉到了这一历史瞬间，习近平站在最前面，身旁是巴西、印度和南非的总统——这三个国家是中国在BRICS（金砖国家）中重要的合作伙伴，也是2023至2025年连续三年的二十国集团轮值主席国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据白宫称，拜登因“后勤原因”错过了这张合影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登的形象受损且特朗普对多边主义态度冷淡的情况下，外交官和外交政策专家认为，习近平正在填补一个动荡的国际秩序中的真空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对与美国和其他西方国家在贸易和地缘政治紧张局势中的会面，如美国、英国、法国和德国，中国展现了更为调和的态度，显示出北京为对抗特朗普四年的动荡时期而进行的调整。这体现了华南国际战略研究所教授李星的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国战略明确，姿态上释放了放弃过去怨念的信号，”李星说。“这肯定是一种调整，原因是在美国大选之后，今年二十国集团峰会正处于过渡期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在现场，几位曾参与过二十国集团峰会的资深外交官注意到中国人的态度正在发生变化——不再仅关注自身狭隘利益，而是更加积极地寻求形成更广泛共识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国更加积极参与，更加建设性，”一位巴西外交官在接受采访时说。他要求匿名讨论谈判细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位欧洲外交官指出，今年中国同行在多个领域，包括妇女权利等传统不活跃的话题上帮助推动形成共识。这位外交官认为，这显示了中国希望占据一个本可能被特朗普忽视的多边论坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个被忽视的地方终将被占据，”这位欧洲外交官说。“显然，中国有兴趣占领比它迄今已占有的更多的位置。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="G20峰会在里约热内卢" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CY44ZDLKFJPHZCSNCLGUSAXRIU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;巴西利亚现代艺术博物馆内，二十国集团峰会上南非总统西里尔·拉马福萨、中国国家主席习近平、澳大利亚总理安德鲁斯、德国总理朔尔茨、韩国总统尹锡悦、尼日利亚总统蒂努布、沙特外交大臣费萨尔·本·法尔汉·阿勒沙特以及一名墨西哥代表与其他领导人合影。图/路透社/里卡多·莫拉斯&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="G20峰会在里约热内卢" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSEW2U2AGJPPVGHK5NIGVGFBQM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;二十国集团峰会上，中国国家主席习近平在巴西利亚现代艺术博物馆留影。图/路透社/琵拉尔·奥利瓦雷斯/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="G20峰会在里约热内卢" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T2UUIJTM25P5DDKJF22D2TFJJA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;二十国集团峰会上，巴西总统路易斯·因纳乔·卢拉·达席尔瓦与中国国家主席习近平与南非总统西里尔·拉马福萨合影。图/路透社/里卡多·莫拉斯/文件照&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:04:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-xi-visits-brasilia-cap-tour-flexing-diplomatic-clout-2024-11-20/</guid></item><item><title>中国小鹏表示美国对其图灵AI芯片产量的限制不会产生影响</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-forecasts-quarterly-revenue-above-estimates-2024-11-19/</link><description>&lt;p&gt;中国电动汽车制造商小鹏汽车（9868.HK）表示，其自主研发的图灵人工智能芯片的大规模生产在稳步推进，否认新出台的对华先进半导体出口管制措施将对其造成影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部此前要求台积电（2330.TW）从11月初暂停向中国客户供应用于人工智能应用的先进芯片，路透社报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在分析师电话会议上，小鹏汽车副总经理张亚权被问及该公司自主研发的自动驾驶芯片是否受到影响时，他回应称未发现任何影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们图灵SoC的大规模生产仍在稳步推进，尚未发现对图灵SoC研发的任何影响，”张亚权在提及片上系统时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月6日，小鹏汽车发布图灵AI芯片，宣称其强大的性能可以支持类似特斯拉（TSLA.O）的完全自动驾驶系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与小鹏汽车相似的同行企业如蔚来汽车（9866.HK）、比亚迪（002594.SZ）和小米集团（1810.HK）也在积极研发自主设计的芯片，以在特斯拉的全自动驾驶系统（FSD）推出前赶超特斯拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏汽车预计第四季度收入将在153亿元至162亿元之间，高于路孚特数据分析师的平均预期147.7亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其MONA M03中型轿车在10月再次交付超过10,000辆，小鹏汽车预计第四季度将交付87,000至91,000辆汽车，同比增长44.6%至51.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司还表示，计划在2025年推出四款新车型，包括首款扩展续航里程的混合动力车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三季度，小鹏汽车在中国以外地区的电动汽车销量占总销量的15%，预计明年这一趋势将持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至9月30日的第三季度收入为101亿元，超过市场预期的97.7亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏汽车在香港的股价在周三下跌1.44%，今年以来累计下跌9.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2419人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="小鹏MONA M03电动车在北京发布" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JIGTGFTNI5N6VEZECQXLMQ3434.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;参观者在2024年8月27日，北京小鹏MONA M03电动车发布活动现场外的展览上观看电动车。路透社/阿弗雷德·洛供图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 09:53:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-forecasts-quarterly-revenue-above-estimates-2024-11-19/</guid></item><item><title>洞察：特朗普继承了美国在非洲日益减弱的影响力</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/trump-inherits-us-embassies-africa-lacking-staff-resources-2024-11-11/</link><description>&lt;p&gt;(2024年11月11日的消息已被修正，删除了第11段中关于非洲和G20的误称)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在非洲影响力的下降意味着美国总统唐纳德·特朗普的政府将不得不应对对其逐渐与中国和俄罗斯结盟的快速变化的非洲大陆的理解盲点，同时还面临日益蔓延的圣战叛乱的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对八名现任和前任官员的采访，以及对美国政府监察报告的回顾表明，拜登总统任期内美国驻非洲大使馆人员和资源不足，阻碍了实施华盛顿目标的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去四年间，美国在外交上遭遇了一系列挫折，包括失去尼日尔的主要情报基地和未能与任何伙伴国达成重新部署其资产的协议。如今，美国在撒赫尔地区的俄罗斯支持的军事独裁政权中没有立足之地，而该地区正成为全球恐怖主义的热点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从软实力的角度来看，今年皮尤社的一项民调显示中国在非洲的受欢迎程度已超过美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前中央情报局分析师科曼·哈德森曾在多个角色中为民主党与共和党政府工作，他表示人员不足导致了一系列失误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中包括去年4月苏丹爆发战争时，美国措手不及，以及在与尼日尔军政府谈判其空军基地时处置不当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们在活跃国家的政治动态、军事动态方面存在着巨大的认知盲点，”现任华盛顿战略与国际问题研究中心的哈德森在接受路透社采访时说，“这是一项美国外交面临的大问题，特别是在非洲显得尤为突出。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对路透社的问题，美国国务院表示，前往非洲的职位申请者被低等教育机构、医疗保健设施不足以及远程岗位排斥，国务院表示，美国设置了经济和非经济激励措施来鼓励在被认为具有挑战性的岗位上服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他迹象显示美国在长期以来被认为处于政策优先级较低地位的非洲地区的重要性下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在推动实现非洲矿物储备的广泛访问方面几乎没有什么进展，而美国声称这些矿物资源对国家安全至关重要。一项美国支持的前往安哥拉的旗舰铁路项目尚未建成，旨在通过西部出口这些资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登在其总统任期内曾作出广泛的对非洲的承诺，包括在他任期结束前的一次尚未实现的访问。他的团队支持在联合国建立非洲的两个常任席位，但这一目标并未实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两名曾在美国特朗普政府2017年至2021年期间任职的高级官员表示，他们预计特朗普政府将采取比拜登政府更加务实的方法，寻求在非洲地区的实际回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们一致认为，与中国竞争将成为重点，同时还会为美国企业的新一轮支持，并可能重新评估美国对非洲地区军事领导人的政治立场，减少侧重于民主与人权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“非洲政策需要一些现实考量，”退役职业大使蒂博·纳吉在采访中表示，“我希望在第二个特朗普政府下，政策更具交易性，于是你最终会取得更多的成功。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选团队未对请求提供关于其非洲政策计划的信息回复。特朗普政府在国务院负责外交过渡的前官员布莱恩·胡克未就评论请求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在洲大陆上令人堪忧的外交足迹在公开的政府数据和官方报告中可见，这些报告尽管已经公开但此前未被媒体提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院监察长办公室的多份报告详细指出了使馆人员不足的问题，这些问题阻碍了美国政治和经济稳定的实现目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，在刚果，一个黄金出产、日益独裁的国家，支付俄罗斯雇佣兵保护费用的同时却接受了数百万美元的美国援助，根据监察长办公室6月发布的一份报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告描述了因使馆人员短缺，大使往往在会谈中无人记录笔记的情况。向大使馆发送文件可能由于互联网连接较弱耗时数小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年丢失的库存价值超过两百万美元，与当地雇员的盗窃和欺诈行为有关，报告指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使在美国想要与北京竞争的地方，人员不足的情况也非常严重。2023年，国务院的一名立法官员表示，在全球最大的铝土矿所在地几内亚，政治节段职位不空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该资源的出口大多运往中国，该官员告诉路透社，“整个部门都空无一人，灯光已经关闭。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在西非沿海国家多哥，面对圣战主义的威胁，该国很小的美国大使馆难以满足美国对其在试点全球脆弱化法案中的要求，报告显示，2023年年中的一份监察长办公室报告显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告提到缺乏工作人员和经验不足的问题，几乎所有的美国官员都在这份工作中第一次任职。大使馆拒绝了额外的安全援助，因为没有资源来使用这笔资金，报告指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院拒绝就中非共和国、几内亚和多哥的使馆运营情况回答具体问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于乌克兰和中东正在进行的重大战争，非洲很可能不是特朗普政府外交政策的优先事项之一。他曾未任命一个非洲事务工作组，而其对手撤销总统哈里斯则在11月5日选举前的几天内指定了一个非洲团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普政府任内，许多非洲地区的官员对于特朗普曾频繁提到的“垃圾国家”这一评论感到愤怒，他称这是对非洲其他国家的贬低，甚至包括禁航措施。他离任时有13个国家被列入了黑名单，包括厄立特里亚、尼日利亚、索马里和苏丹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前刚果湖和撒哈尔地区美国高级特使彼得·帕姆表示，新政府应不会出现对非洲援助的重大削减，但认为有更多机会在被视为与美国利益冲突的国家中断对该国的援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们必须更有目的性地行动，这意味着与可信赖的合作伙伴建立伙伴关系并确保问责制，”他在接受路透社采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普第一任政府曾提出削减国务院和美国国际发展署的重大提议，并且在其任期内难以填补职位。国务院还将资金从支持计划生育的联合国组织和其他支持组织撤出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外交服务协会表示，中层员工短缺、官僚主义和机构规定等因素都导致了非洲面临的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年9月，负责常任事务的外国服务总导演马克里·伯尼卡特在接受路透社采访时说，国务院今年首次因各种措施补充了中层员工，如应对职能短缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯尼卡特说，自2020年以来共有四分之一的工作人员是此后入职的。有两项研究正在进行，以审查激励措施以吸引进入难以填补的岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这些努力，非洲的人力资源情况在拜登任内仅在疫情期间略有下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社获得的有限的政府数据表明，2023年12月，美国驻非洲使馆工作人员数量由2018年12月的2175人下降至2023年的2057人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这给所有相关的人带来了挫折感，”美国外交服务协会主席塔姆·雅兹格里德在接受路透社采访时说，“这不只是人员问题——它也是一项国家安全问题。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="尼日尔人到尼日尔首都尼亚美街头抗议美国军事驻留" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UXFFVOEAPVI6FGVLSUBB7BLJAE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;尼日尔人到尼日尔首都尼亚美街头抗议美国军事驻留，摄于2024年4月13日。 图片来源：路透社/马哈马杜·哈米杜&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿布林肯访问安哥拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4JM2YBVIKVI7FKJDDRGRAFYISM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯1月25日访问安哥拉Lodève Global基础设施投资博览会在卢安达分部，并会晤了非洲细胞集团首席执行官乔治·巴斯克斯（Andrew Caballero-Reynolds/Pool via 路透社 文件照片）&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普身穿金色镶边的红色阿吉巴达，这是南部尼日利亚约鲁巴男子穿的传统长袍，挂在尼日利亚拉各斯一家高级餐馆中的画作" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CXJCTACYXZKNBBBQEQX2HM4RH4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国前总统唐纳德·特朗普的金色镶边红色阿吉巴达画作挂在南部尼日利亚拉各斯一家高级餐馆内，2020年10月18日拍摄。 图片来源：路透社（阿金莫德·乌多恩坎格尔/手稿图片，由路透社获得）&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2024 08:11:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/trump-inherits-us-embassies-africa-lacking-staff-resources-2024-11-11/</guid></item></channel></rss>