<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 03 Nov 2024 15:48:44 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·派克顿在狱中遭到袭击后去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大著名连环杀人犯罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所最高级别安全监狱遭受一名囚犯攻击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位加拿大最臭名昭著的大规模杀人犯皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省维多利亚地区 pig farm 销毁毒品成瘾者和卖淫者的尸体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被判杀害六名妇女，她们的部分遗体在靠近温哥华的破败家园中被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤回了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务声明称，皮克顿是在魁北克监狱于5月19日遭受袭击后去世的，随后被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省及全国各地的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者中有超过60名妇女在超过十年的时间里从温哥华东端的贫民区失踪，直到2002年初皮克顿被捕。在这些失踪的妇女中，许多是原住民，他们的遗体或DNA在皮克顿位于帕克比克兰的猪场被发现，距离温哥华市中心约25公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，一本据说由皮克顿撰写的书在上线后不到几小时内即被从亚马逊下架。当时报道指出，书中的连环杀手声称自己无罪，是被警方栽诬陷的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求从亚马逊删除此书并为此向受害者家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿在维多利亚港科克兰家中的一张无日期的电视照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
罗伯特·威廉·皮克顿在维多利亚港科克兰家中的一张无日期的电视照片。图片来源：路透社/环球电视/文件照
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前缔结完成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成一项全球协议，以更好地应对流行病的谈判有望于2025年或更早结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协定进行谈判，该协定可以在流行病前后增强国际合作。这一协定是在认识到COVID-19期间的失败之后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初计划本周达成一项协议，但由于富裕国家与较贫穷国家在疫苗共享和准备等问题上的分歧严重，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国还是达成了一项平行协议，以更新现有的法律约束性健康规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中包括一个新的“疫情紧急状态”类别，用于描述最具威胁性和全球性的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事盖茨瑞德·特德罗斯·阿丹诺姆·革伯雷耶苏斯在一份声明中表示：“今天的历史性决定证明了成员国保护其人民以及世界免受公共卫生突发事件和未来疫情风险共享的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“凭借此协议，我们采取了措施来使各国承担责任，并加强措施，以在威胁到美国及国家安全之前阻止疫情爆发。”美国卫生与人类服务部部长杰克森·贝塞拉于周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对全球卫生规则的这些修改旨在加强世界对新病原体的防御，据世卫组织数据，在COVID-19大流行期间，该病导致超过700万人丧生。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;世卫组织（WHO）标志，摄于瑞士日内瓦总部，2023年2月2日。路透社/德尼·巴利巴斯奥/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非夸祖鲁纳塔尔州省长拉马福萨因执政党国大会党选举表现下滑而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨将在领导非洲国民大会（ANC）党后，因该党自种族隔离结束以来最差的选举结果而变得极度弱势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止周三选举结果显示，约71%的投票站统计数据显示，ANC的得票率低于42%，远低于2019年上次大选时的57.5%，这也是ANC自30年前首次跌破多数支持率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果创伤意味着，作为 Nelson Mandela 的前解放运动政党，ANC 将不得不与其他政党谈判结成联盟或签订其他形式的协议以继续执政，这可能会促使ANC做出政策让步或让出关键内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为工会领袖转变为商人的拉马福萨可能会面临来自反对党和党内批评者要求其辞职的压力，但ANC高层官员已在紧急支持他留任，并且分析家认为没有明显的接班人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的统一步伐的候选人能够递补拉马福萨的位置。”开普敦大学（University of Cape Town）的政治学教授安东尼·博尔特（Anthony Butler）说，博尔特曾撰写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项三月的民意调查显示，拉马福萨在此次选举中是 mugths（主要政界人士）中最受欢迎的，这可能使ANC内部的党派争夺更加复杂化，进一步阻碍任何试图反对他的行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC的选举表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日满编初步选举结果发布时发表声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾悬而未决。2022年，一个调查小组发现他可能在游戏场内藏钱一事中存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨否认了这一丑闻，并从中以“Farmgate”命名，与此同时他在同一年内仍然当选为ANC的新的五年任期的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被视为ANC迄今为止最严峻的考验，因为在失业率高企、犯罪率严重以及持续的停电等问题上的民怨引发选民的愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底被选为ANC的领导者，承诺修复党的形象并在九年的丑闻和经济衰退之后繁荣经济（当时在他前任雅各布·祖马执掌时期）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他在2018年成为国家总统时初露的希望迅速破灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济依然停滞不前，但仍围绕着ANC高层官员的丑闻不断发酵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自于拉马福萨的对手祖马，他支持新党umKhonto we Sizwe，该党超出了预期的支持程度，并对ANC的支持率造成了重大冲击，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KwaZulu-Natal， KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马已经‘将拉马福萨象棋还给棋盘’，他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）是容易被攻击的目标。这标志着拉马福萨的计划结束了……而选举失利不能被忽视。”政治分析师莱尔·马特凯加（Ralph Mathekga）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因回避关键的改革而导致与他党派的分歧加剧而受到批评，这与他作为工会领袖时所展现的果断形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们赞扬他为推动南非成为所谓“全球南方”（指中低收入国家的集合）中的一员所做贡献，该标签被用作这些国家的简称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在COVID-19疫情期间，拉马福萨是全球最引人注目的为呼吁公平分配疫苗的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非在国际法院（International Court of Justice，ICJ）针对以色列提出种族灭绝案，法院本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法（Rafah）的军事行动。对此，以色列拒绝了指控，继续在拉法城的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选期间，拉马福萨试图吹嘘过去三十年ANC的成就，但批评者称他提供的解决南非最大挑战的新方案少之又少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举前ANC的最后一场竞选集会上，拉马福萨在数千名支持者的见证下许诺将“做得更好”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;摄于2024年5月29日，索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持温和增长势头，而OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻井运营商继续履行减少勘探支出的承诺，这可能使全球最大原油生产国在未来一年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去十年间，美国在非OPEC产油国中的原油供应增长发挥了重要作用，这得益于页岩革命以及技术突破和效率提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期大幅增长，日产量超过1290万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+及其盟友去年深化了减产以应对美国和其他非OPEC产油国产量上升的局面。OPEC+的总减产量达到了586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，OPEC+目前正在制定一项复杂的协议，计划将部分减产量延续到2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+周末会议考虑供应政策时，美国增产依然在推动非OPEC+产量的增长，但其威胁程度将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预计，美国原油供应今年将增加约27万桶/日，这与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增加30万桶/日相当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量增长将超过64万桶/日。这三位是最受关注的预测机构，它们的预测数值均低于去年水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计全球需求增长将超过220万桶/日，到2024年，高于OPEC+集团以外原油生产商的供应增长大约100万桶/日。OPEC表示，这表明OPEC+原油需求应在2024年比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长将远远低于110万桶/日，且OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国原油产量变化不大。4月产量约为1313万桶/日，较去年12月下降了约1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业界高管和分析师认为，美国生产商不太可能像2023年那样超出预期增长，尽管油价徘徊在每桶80美元附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持非常保守和严谨的态度，”钻井承包商Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们起初预计钻机数量会有所上升，但目前价格水平下钻机数量的实际增长尚不及预期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以更好地适应钻井增长放缓。计划到年底运营12台钻机，明年初再部署少数几台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国活跃钻机数降至496台，比上年同期下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有潜力在未来几年间每年增长100万桶/日的产量，但目前尚无意愿以这样的速度增长。”标准普尔分析师在周四的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔商品洞察部预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市公司在增长方面的支出受到投资者压力的限制，此前无节制的支出尽管带来了狂热的增长，但对页岩产业的回报有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，其中一些已被席卷页岩行业的一项整合浪潮纳入其中。他们通过钻更长的井和压裂岩石来提高产量，从而同时从更多井中生产原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期有整合浪潮，我预计当前油价水平将延续，并有助于促进持续改进钻井和完井效率的总体美国石油产量增长，”德克萨斯标准石油公司总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;油井服务公司如SLB（SLB.N）预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其一季度国际收入增长18%，而北美收入则下降6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“过去几年战略重点已转向资本纪律，引起了不同的反应，”UBS银行分析师Giovanni Staunovo认为，OPEC+将延续其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年石油和液体产量的增长。3月，美国能源信息署表示，OPEC+今年的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应量预计增加140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯于美国石油产量的增长，”UBS的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的作业层从Oasis Petroleum在Permian盆地租赁的一部分土地上的控制室里可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德克萨斯州Wink附近，Oasis Petroleum租赁的土地上的钻井平台作业层，从控制室中可见。综合路透社2018年8月22日档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争 after 情侣ективный приговор</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈的语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在特朗普大厦内面对一排摄像机，传达了一个既适用于他的法律又适用于政治斗争的信息：他准备战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因虚假处理文件隐瞒与其成人电影女明星的秘密付款而被判34项罪名的前一天，这位共和党总统候选人列举了他的对手和不满，怒气冲冲、思维混乱地发表了讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对主持他审判的法官胡安·梅申称其为“歪曲事实的”和“魔鬼”。他形容其民主党对手乔·拜登，这位他在11月5日选举中的对手，是“我们国家历史上最糟糕的总统。”他抨击那些作证指控他的证人、投票弹劾他的国会议员——并且引用其竞选集会上的口号——称非法跨界移民涌入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者向其竞选捐款，将他面临的挑战视为超越其个人的事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“做这件事，”他说道，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他其他竞选演讲中常常带有幽默感，但这一篇大部分都是严肃的。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条。最后，他没有回答问题，与儿子埃里克·特朗普一起快速地离开了讲台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有摄像机的情况下，通过筹款恳求信和社交媒体，前总统的盟友也抨击司法系统以及任何暗示特朗普犯下罪行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场选情中，两位领跑的候选人互相视为对国家的威胁，拜登阵营抓住了特朗普的讲话，将其作为最新证据，证明他无法胜任总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚目睹了一个困惑、绝望且失败的特朗普政府自我倾诉个人怨恨，并声称美国司法制度是谎言。”拜登竞选活动的通讯主任麦克·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的支持者——大多数认为纽约的裁决是一场司法不公——当天向其竞选捐款3480万美元，特朗普团队表示，这是特朗普自照片墙平台上为共和党人处理数字筹款的WinRed平台成立以来的单日筹款纪录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于整体筹款金额落后于拜登的竞选活动，特朗普团队在周五试图维持筹款节奏，向支持者发送了一系列令人不安的筹款信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条信息这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我将永不投降！”特朗普新闻发布会后，另一条信息如此宣称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在了前总统这一边，声称审判有瑕疵、指控本不应提出、陪审团来自民主党占多数的曼哈顿区存在污染、法官主持有偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党的谴责不够迅速或有力时，特朗普的盟友以及竞选助手则进行了反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选副经理克里斯·拉齐维塔对一个在社交媒体平台X上发布声明的全国性共和分子重新组织的言论进行了讽刺，声明称陪审团的裁决应被尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股一样……每个人都有……”拉齐维塔在帖子中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也对马里兰州民主党籍前州长兰尼·霍根进行了攻击，这位温和的共和党人在判决前警告美国人“不要助长更多的党派性指控”。[参见：🔗](https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你刚刚结束了你的竞选活动，”拉齐维塔在X上回应说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和乔治亚州这两个关键战场州对共和党选民进行的采访中，几名受访者表示，特朗普的定罪使他们重新考虑是否支持他在11月的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的背叛者可能在国民党重新对战拜登时对他造成损害，鉴于特朗普在数个摇摆州的微弱领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数接受采访时的共和党人听起来都像特朗普本人一样，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都是政治的，只是想要伤害他的程度尽可能地让他离竞选舞台越来越远。”来自乔治亚州Marietta的62岁退休警察斯科特·克莱顿说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能这样对他做，他们也能对任何人做。绝对没有人能置身事外。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，美国，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="特朗普在纽约参加新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在纽约特朗普大厦参加新闻发布会，地点为2024年5月31日的刑事审判其因2016年虚假处理业务记录企图掩盖向成人电影明星 Stormy Daniels 贿款而被判有罪的一天，路透社/Brendan McDermid/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中逐渐涉足乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是一步微妙而重要的举措，有助于深化这场持续两年的战争，并可能帮助削弱俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器打击俄罗斯境内的目标会带来极大的风险，担心这可能导致与核武俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一直是一个与美国对基辅供应高端武器的其他禁令相吻合的规则，包括先进的美国战机和远程ATACM导弹，这一禁令已逐渐解除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新的决定于周四生效，目的是针对哈尔科夫地区的战役。美国官员透露，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击俄罗斯军队或准备攻击他们的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这为在前线的乌克兰部队使用高机动性火箭炮系统（HIMARS）发射装有制导多管火箭系统（GMLRS）导弹和其他武器进行反击提供了可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰国家战略研究院研究员、基辅官方智囊团研究员尤里卡·比莱斯科夫表示：“这可以稳定前线，并可能在俄方在哈尔科夫地区稳固作战前，将他们逼退。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格曼表示，拜登的决定将减少基辅在东顿巴斯关键战区调动部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“现在，俄罗斯人将处于不利地位，必须重新考虑他们在哈科夫地区的战术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据一位不愿透露姓名的美国官员称，在5月13日的一次安全视频会议上，乌克兰方面向白宫国家安全顾问杰克·苏利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及联合参谋长主席C.Q.布朗提出了在哈尔科夫地区使用美国武器的要求，当时与会的还有乌克兰副国家安全委员会首席战略协调员奥列格·图普丘克。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，该建议于5月15日由苏利文提交给拜登。据该官员透露，拜登同意乌克兰有权在安全的俄罗斯境内反击攻击他们的俄罗斯部队。拜登政府随后一直在做最终决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基曾在5月20日接受路透社采访时呼吁乌克兰的伙伴们采取这一步骤，但当时表示：“目前尚未取得积极成果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外事研究机构欧洲亚研究项目高级研究员罗布·李表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄罗斯境内打击的禁令，将哈尔科夫地区作为其安全区域来进行攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅有19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李某表示：“俄罗斯可以将其火炮直接放置在边境对面，保留防空、电子战、指挥和控制等能力。这在某种程度上为他们提供了避难所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，这一决定本身可能短期内不会显著改变战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“这一决定不会大幅改变战线的发展。但它会使得俄罗斯在继续跨境行动方面更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格曼表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进行大规模的哈科夫地区推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“俄罗斯没有能力从东北方向产生足够的战斗力来威胁哈尔科夫。要这样做，就意味着要剥夺他们在东战区的部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国不要允许乌克兰将其武器发射至俄罗斯，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在接下来的数周和数月内寻求扩大其使用美国武器的能力，特别是在经历了俄罗斯在战场上占据优势的一年之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布了政策转变后，据《卫报》报道，泽伦斯基在其采访中呼吁美国批准对俄罗斯境内的目标进行打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库的前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的这一行动只是一个第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“这不是政策上的巨大转变。但这是一步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“乌克兰人和政府官员将要求进一步行动：打击更广泛的军事目标——可能并不是直接威胁哈尔科夫，但也在其他地区的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时被问及拜登政府是否可以扩大政策，允许对俄罗斯境内的其他目标进行打击，他没有做出明确的回答，但也没有完全排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“未来，我们将继续进行必要的适应和调整。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯导弹袭击后哈尔科夫地区的损毁情况" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;路透社/瓦伦丁·奥日根科/资料照片。俄罗斯导弹袭击后，位于乌波巴度假村、哈尔科夫市附近的马拉达尼柳卡村的一家儿童和青少年体育骑术学校的严重损毁情形。2024年5月30日，乌克兰。&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheinbaum 获得 landslide 赃赢，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱迪娅·席姆班赢得大选，成为墨西哥首位女性总统，继承了她的导师和卸任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔留下的项目。后者的民调支持率在穷人中很高，这一因素也助推了她的胜选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;谢姆班&lt;/a&gt;，一位气候科学家和前墨西哥城市长，根据墨西哥选举委员会的快速计票结果，赢得了58.3%至60.7%的选票支持，这一得票率有望成为墨西哥民主历史上的最高得票率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟还预计在两院中获得两院三分之二的超多数席位，这将使该联盟能够在不依赖反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索希特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt; 在初步结果公布后承认败选，她在选举中赢得了约26.6%至28.6%的选票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在我近200年共和国的历史上，我将成为墨西哥首位女性总统，”席姆班在赢得选民欢呼“总统，总统”后对支持者说道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席姆班的当选对墨西哥而言是一个重大里程碑，这是一个以表现男性强势文化闻名且拥有世界上第二大天主教人口的国家，多年来一直致力于推行更多传统价值观和角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢姆班是美国、墨西哥或加拿大首位在普选中获胜的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从来没想到有一天我还会为女性投票，”87岁的席姆班支持者埃德蒙丽·蒙铁尔在墨西哥最小的州恰尔卡萨州说，&lt;br&gt;
“以前我们甚至不能投票，而且当能投票时也只能按照丈夫的指示投票。感谢上帝这一切都发生了，并且我还亲眼见证了这个改变。”蒙铁尔补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席姆班未来的道路充满挑战。她必须在提升公共福利政策的同时应对巨额预算赤字和经济增长放缓的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在初步结果公布后，席姆班向支持者保证她的政府将财政负责，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管当选总统，席姆班必须解决安全性问题。尽管她的当选总统期间，谋杀当选总统候选人的事件达到了近代历史上最严重的程度，谋杀人数达到38人，但许多分析师指出，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间，犯罪集团的影响似乎扩大并加深。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;选举当天还发生了两起在普埃布拉州的选站发生的致命事件。洛佩斯·奥夫拉多尔政府期间，墨西哥超过18.5万人遇害，这一数字在墨西哥近代历史上的任何政府中都数一数二，尽管谋杀率一直在缓慢下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政治风险分析师纳特尼尔·帕里希·弗兰内里表示，除非席姆班承诺做出改变局面的投资以改善警察执法并降低有罪不罚的情况，她可能很难实现整体安全程度的实质性改善。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政的MORENA党还在墨西哥市市长选举中赢得了初步结果，这是墨西哥最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统将面临的另一个挑战是与美国的紧张谈判，包括成千上万向美国迁移的移民跨国流动以及打击毒品走私的合作问题。美国的芬太尼成瘾危机正处于高潮时期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;若11月美国总统选举由唐纳德·特朗普获胜，这些谈判可能会变得更加困难。特朗普誓言对从墨西哥制造的中国车课以100%关税，并称他将动员特种部队打击贩毒团体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内事务中，这位新总统需要解决电力和水资源短缺的问题，并吸引制造商搬迁，这是以生产地接近主要市场为目标的“近岸外包”趋势的一部分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席姆班还将面临佩mmoex—这家处于债务危机中的国有石油巨头—的命运问题。该公司的产量已连续20年下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“公共资金投入无底洞且公司永远无法盈利的情况不能再持续下去，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑佩mmoex的商业模型。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在任期间将最低工资翻了一番，减少了贫困，维持了汇率和较低的失业率，这是他的巨大成功，这使他成为极度受欢迎的总统。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;席姆班承诺扩大福利项目，但这将很难实现，因为虽然墨西哥预计今年将面临巨大的预算赤字，但中央银行预计2025年经济增长率也仅能保持在1.5%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢姆班虽然尽力摆脱曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔投下的阴影，但这位上级希望将此次投票变成对他的政治议程的公投。谢姆班已否认境内外反对派声称她将沦为“奥夫拉多尔的傀儡”，但她承诺继续实行许多他在任期间的政策，这些政策为墨西哥最贫困的人群带来了帮助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在胜选演讲中，席姆班感谢了洛佩斯·奥夫拉多尔，称赞他是“一位使我们的国家变得更好的独一无二的人”。政治分析师维拉·里奥斯认为，对席姆班可能成为奥夫拉多尔傀儡的批评掩盖了性别因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人们不敢相信她将可以做自己的决定，我认为这是她作为女性的一个问题，”她说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提出一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这场战争该结束了，该开始 rebuilding 的日子了。”拜登（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/joe-biden/"&gt;Joe Biden&lt;/a&gt;）称，他面临选举年的压力，需止戈加沙冲突，这场冲突已持续八个月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔和其他方进行的关于以色列与哈马斯交战停火的谈判多次受阻，双方都指责对方阻碍了进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议是在以色列数周对拉法发动入侵之后提出的，并且随着更多国内外压力加剧对于加沙平民死亡和人质持续被俘的不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本纳辛纳特（Benjamin Netanyahu）领导的政府周五表示，以色列授权谈判代表在拜登公布停火计划后提出加沙停战协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是川普（&lt;a href="https://www.reuters.com/topic/person/donald-trump/"&gt;Donald Trump&lt;/a&gt;）提出竞选对手的共和党候选人刚因34项重罪被定罪后一天，凸显了两位候选人的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这项新提议分为三个阶段，与之前的提议不同，因为它规定在各个阶段进行停火的同时仍会继续谈判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段中，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口密集区撤出，交换人质，包括老人和女性，与数百名巴勒斯坦囚犯，巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车运送人道援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久解除武装冲突的条款进行谈判。“停火将继续进行，只要谈判继续。”总统称，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括一项大规模的加沙重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这项提议已通过卡塔尔传达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁支持无限战争的以色列人改变想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道以色列有些人不赞成这个计划，他们要求无限战争。他们在政府中也有成员，他们明确表示，想占领加沙，想持续战斗数年，人质对他们来说不重要。但我敦促以色列的领导层，尽管面临压力，也要支持这个协议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国唯一一位在战争时期访问以色列的总统，我敦促您退一步，想想如果错过了这场比赛会怎样。我们不能错过这一刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名不愿意透露身份的美国官员告诉记者，以色列能够作出新的提议，是因为最近的战场优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在真的有了走向危机结束的地图。这是一个详细的四页半协议，已经经过精雕细琢的商讨。”官员称，“现在摆在桌面上的是整个过程的最终结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照计划，每个阶段将持续42天，官员补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数家以色列媒体形容拜登周五的演讲非常戏剧化，被认为是试图向以色列公众直接呼吁。主要的12频道电视台中断了晚间新闻播放拜登的演讲。以色列审查部门此前曾禁止发布该提议的细节，电视台的主播丹尼·库什马罗称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;南加州大学历史与公共事务教授杰里米·苏里（Jeremi Suri）表示，这一新提议的成功几率要高于以往提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够进行任何重大袭击或攻击或恐怖袭击的可能性，虽然不可忽略，但低于之前。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众的看法正在偏向于批评以色列（即“turn against it”），苏里说，这可能会促使以色列人希望停止冲突，美国前总统拜登的影响也起到了作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某事时，他可以创造很多激励。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个人质提议是释放加沙的病患、老年患者和伤者作为回报，换取六周的停火，这六周可以延长以允许更多的援助进入加沙地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月早些时候因以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的永久停止冲突的要求而崩溃，并且以色列近一步加强了对加沙南部拉法市的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/hamas-ready-reach-complete-agreement-including-hostagesprisoners-exchange-deal-2024-05-30/"&gt;Hamas&lt;/a&gt;）表示，它已告诉调解人，在当前的军事行动继续的同时，它不会参与更多的谈判，但愿意达成全面协议，包括交换人质和囚犯，前提是以色列停止战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不愿透露姓名的美国官员表示，白宫国家安全顾问简·萨利文（Jake Sullivan）将与17个国家的外交官会面，这些国家的国民正被哈马斯扣为人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日发生在拉法的一次以军空袭导致45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但没有触及其他美国红线，导致美国停止向以色列提供军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一场战争中，巴勒斯坦人民遭受了极大的苦难。”拜登周五表示。“我们看到了在周初拉法发生的一起致命枪击，以色列针对哈马斯的袭击……引发了可怕的影像。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列回应10月7日在南部以色列的哈马斯袭击而攻击加沙以来，超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一种新型平台，平台以锁定用户代币的形式提供奖励，这一复杂方案已被分析师警告存在用户和加密货币市场风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重投”变得越来越受欢迎，这标志着加密货币市场中的风险追求心态随着价格飙升和交易者寻求收益而愈发明显。比特币，最大的加密货币，接近历史最高点，以太坊，第二大加密货币，今年以来涨幅超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投热潮的中心是位于西雅图的初创企业EigenLayer。该公司在2月从美国风险资本公司a16z的加密货币分支机构筹集了1亿美元，吸引了价值188亿美元的加密货币到其平台——六个月内增长了数倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan向路透社透露，该公司发明了重投，以扩展现有的加密货币实践——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机检查和确认谁拥有哪种加密货币。为此，加密货币资产的所有者，例如以太坊，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间失去了即时访问其代币的权限，但会获得收益作为回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会向用户发放新创造的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。重投使得代币持有者可以将这些新代币再次质押到不同的区块链程序和应用中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密世界对于重投的风险程度存在分歧，一些内部人士认为此实践尚不成熟，尚需观察其风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但另一些人，包括分析人士，则担忧如果用重投的代币作为抵押物进入加密货币庞大的借贷市场，可能会形成以少数资产为基础的无限借贷循环。他们认为，如果所有人同时尝试退出，这可能会造成整个加密货币市场的不稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品上的抵押品时，情况就不太理想，这增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报率通常在3%-5%之间，但分析师指出，重新质押的收益可能更高，因为投资者同时可以赚取多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重投是去中心化金融（DeFi）领域中最新一项具风险的发展，该领域中加密货币持有者进行实验性投资，期望不售出代币就能获得大幅收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户目前加入平台是为了期待未来的奖励或所谓的空投。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的用户发放其自己创造的新代币，称为“EIGEN”。用户希望能在未来获得这些代币的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Adam Morgan McCarthy表示，重投平台的增长是由用户寻求此类空投驱动的，称其为“一种非常投机性的‘免费钱’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这很冒险，”美国加密交易所Coinbase（COIN.O）的首席研究负责人David Duong说，该交易所提供质押服务但不提供重投服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们预计会被奖励某个东西，但并不知道具体内容，”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer于去年由Sreeram Kannan推出，他曾是西雅图大学的助理教授，并参与了印度首个由学生设计的纳米卫星的团队，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer声称自己是一个验证服务的市场，连接准备进行质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新出现的重投平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台将客户的代币重新质押到EigenLayer上，并创造新代币以代表这些重新质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台旨在让用户选择在哪里质押他们的代币，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多的加密货币支持借贷活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有正式关系，这是一个正在出现的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，重投可能带有“隐藏的风险”——如果将重新质押的代币用于加密货币借款，可能会在市场下挫时出现被迫清算和更多波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌因高风险借款加剧，随着用于抵押的加密货币迅速贬值，Terra和Luna代币崩盘后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险保持距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重新质押，而在借贷协议中。借贷协议存在风险定价不准确的问题，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家表示，他们并不担忧重投，指出在万亿美元规模的全球加密货币资产中，重投协议中的现金占比太小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构一直担心加密货币中的损失可能会波及更广的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有从重新质押问题对传统金融市场造成重大传染风险的理由，”S&amp;amp;P全球评级的数据资产分析负责人Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密市场正变得越来越与主流金融相连，重投也越来越受到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行的加密部门Zodia Custody观察到对质押有显著机构兴趣，但认为重质押过于一步，因为它难以建立一个完整的信息链条显示资产的流向和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三菱日联集团的加密分支Laser Digital与Kelp DAO合作进行了部分资金的重质押，Kelp DAO在4月份发布的博文中对此进行了宣布。三菱日联集团未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示其为客户进行加密资产质押，并期待“围绕重质押的新生态系统出现”。 &lt;/p&gt;

&lt;script type="text/javascript"&gt;!function(e,t,n){function r(e,t){if(!t)throw new Error(n);for(;t.parentNode;)t=t.parentNode;if(t.nodeType==1){var o=t.getAttribute("id");o&amp;&amp;(o=o.toLowerCase(),W[o]&amp;&amp;(o+=n),t.setAttribute("id",o)),a.push(t),t=e?(x.appendChild(t),!0):!1}return a}function o(e,t,n){for(var i,o,a,u=document.createDocumentFragment(),w=0;m=Object.getOwnPropertyNames(f),n=0;n&lt;m.length;n++){let d=m[n],p=f[d],s=e[d];if(typeof p!=="function"&amp;&amp;typeof s==="function"&amp;&amp;p===s)throw new Error(n+"("+d+") is not defined in "+String(t))}for(let d=m;n &lt;m.length;n++){let p=m[n],s=f[p];if(typeof s!=="function"){let h=t[p];if(h===s){if(typeof s!=="object")continue;n++}let v;if(r(h,(v=document.createElement(p)),n))for(let y=0,y&lt;m[o].length;y &lt;m[o].length;y++){let w=m[o][y],A=v.querySelectorAll(w);if(A.length)for(let k=0;k &lt;A.length;k++){if(A[k].nodeType!=1)continue;let p=A[k],s=w.indexOf("id"),l=w.indexOf("class");"id"===s||"class"===l?!0:continue}return null}}return s}function f(e,t,n,i){t.className+=" "+i.target.className,e.appendChild(i.target)}function v(e,t,n,i){t.className+=" "+i.target.className,e.insertBefore(i.target,n)}function y(e){var t=arguments.length,n=typeof t=== "object" &amp;&amp; t!== null ? t : {},r=c(e,t);for(var o in r)t[o]=r[o];return t}function W(e){for(var t=0; t= {event: e, tag: t} }e.target=n.default || n,e.stopPropagation &amp;&amp; e.stopPropagation(), m ? (n.target.scrollHeight, s.push(n)) : (n.preventDefault(), s=[n])}}function N(e,t){var n,r={event: e, tag: t};return function(t){if("function"==typeof t)if(n="string"==typeof t ? o(t,n.target.className,t.target.className,n.target,n) : t,r.event=t.name,r.tag=t.tag,s.length ? (y(r),(n.default ? s.push(r) : r.preventDefault(), e.target.$on||f(e.target,r))):e.target.$on rav(l,r)}}function b(e){if("function"==typeof e;set(e) &amp;&amp; e.r){var t=set(e);t.r()}else for(var n in set(e))set(n).r()}function A(e){if("function"==typeof e;set(e) &amp;&amp; e.v){var t=set(e);t.v()}else for(var n in set(e))set(n).v()}function O(e){b(e),A(e),e.$on ? e.$on.apply(e.r,n.slice(1)) : (e.r.$on=e,e.r.$off=r,e.r.$watch=u,e.r.$set=$,u(e),r(e));var t=e.r;r=e.t,e.r=t,t=e.n,e.n=r}function T(e){0 &lt;d.length &amp;&amp; i('Pending forced flush: ' + d.length);if(n lifeReserved &amp;&amp; n &lt;f){for(var t=0, c, s=[]; c=d[t];t++){n &lt; c.range &amp;&amp; s.push(c);if(n&lt;={idades?: new Date(), correio: "Joa\330o Men\347c Costa", idCliente: 1234}));&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>