<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 09:38:36 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>法国识别出首例新 mpox 变异株病例，法新社报道</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/france-identifies-first-case-new-mpox-variant-afp-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;法国出现了首例新的MPXV变异病毒病例，法新社在周一援引该国卫生部声明报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;患者未前往中非，该地区是这种病毒的新形式的发源地，而是与两名从该地区归来的人员有过接触，法新社援引卫生部的声明报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卫生机构正在调查感染来源，并努力追踪所有潜在接触者，法新社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;患者是一名女性，于法国布列塔尼地区布雷斯特的一家医院被诊断出感染，法国地方报纸《大西洋日记》报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种称为谱系1b变异型的新形式的MPXV，与世界卫生组织在8月宣布的全球公共卫生紧急事件有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邻国德国在10月报告了首例病例，英国也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="测试管中显示阳性mpox病毒的示意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6QVS5WRC25MAZHSUIZKMV3376A.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;这幅于2024年8月20日拍摄的示意图显示了标记有“阳性mpox病毒”的试管。路透社/Dado Ruvic/插图/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:52:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/france-identifies-first-case-new-mpox-variant-afp-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>加纳的马哈马重新当选总统，面临老问题</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/ghanas-mahama-returns-president-facing-old-problems-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;约翰· Dramani·马哈马将在周二就职为第二任加纳总统，带着新一轮的施政令，面对腐败、高失业率、通货膨胀和公众不满等旧有挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为66岁的反对党领袖，马哈马在12月7日的总统选举中力压竞争对手，赢得压倒性胜利，为西非这个巧克力产量全球第二的国家带来政治上的 opponence leader comeback。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将接替担任两届总统的纳纳·阿库福-阿多下台之际，继续为加纳保留民主传统的遗产，而该地区其他地方则深陷军事政变和圣战主义叛乱之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对2019冠状病毒病（COVID-19）大流行、生活成本危机、国际货币基金组织（IMF）的救助制度以及主权债务违约，加纳经济现已恢复增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但马哈马将面临迅速履行竞选承诺，降低青年失业率，根除长期腐败问题的压力，这些问题曾经滋生了对加纳政治体系的信任缺失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加纳民众对于民主进程已经表现出了不耐烦。”来自加纳大学的金融学教授戈德弗雷德·博金恩对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人们已经通过投票尽了自己的一份力量，但现在他们在问：他们从民主进程中得到了什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士和马哈马所在全国民主大会（NDC）支持者认为，马哈马的丰富政治经验和国会中占三分之二多数的优势，将为他带来强大执政基础，以采取强硬举措并制定可信政策，改善民众生活，重获投资者信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，迫在眉睫的电力危机将是早期也是熟悉的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2012年，约翰·埃文斯·阿塔·马穆尔总统去世后，马哈马成为总统；几个月后，他赢得总统选举。他的首个也是唯一的任期因电力短缺、宏观经济不稳定和政治腐败指控而困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马哈马上月表示，能源部门正陷入危机，初步估计显示服务提供商的欠款超过25亿美元。不断恶化的形势威胁到生产规模的缩减，阻碍了初期经济复苏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上届政府勉强维持了系统运转，留下了尚未愈合的伤口，”阿克拉智库IMANI的布赖特·西蒙斯表示。“所有的伤口都留给他去处理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西蒙斯表示，马哈马需要迅速与私营电力生产商达成融资协议，目前后者向加纳供应约40%的电力，同时探索长期解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了在农业和基础设施投资方面承诺大规模投资之外，马哈马还承诺要优先打击腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;博金恩和西蒙斯表示，打击腐败有助于恢复公众信任，但控制通胀和汇率挑战同样亟需立即关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月份，通胀连续第三个月上升至23%，受食品价格上涨推动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们可以说说高楼大厦的话题，但现实是，普通加纳人正忍受饥饿。真正需要优先考虑的是食品生产。”博金恩说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加纳总统马哈马在阿克拉的独立广场宣誓就职" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KAXVEG334FMHJCVIWZPNP6IK54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2013年1月7日，加纳总统约翰·Dramani·马哈马（左）在阿克拉的独立广场举行就职典礼时宣誓。路透社/ Stringer/ 资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:02:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/ghanas-mahama-returns-president-facing-old-problems-2025-01-07/</guid></item><item><title>朝鲜金正恩监督新型高超音速导弹的成功测试</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;朝鲜领导人金正恩于周一主持了一次成功的新型中程高超音速弹道导弹（Intermediate-Range Hypersonic Ballistic Missile, IRBM）试射，朝鲜官方媒体KCNA在周二报道了这一消息，并表示将继续加速该国的核武器和导弹能力的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是朝鲜自11月5日以来的首次导弹发射，正值美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国之际。布林肯在访问中承诺将在双边及包括日本在内的三方合作框架内，应对朝鲜日益增长的军事威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次试射发生在美国当选总统唐纳德·特朗普重返白宫前夕。特朗普在任内与金正恩进行了无先例的会晤，且大力推崇两人之间的个人关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导弹从平壤郊区发射，以音速的12倍飞行，约1,500公里（932英里），达到近100公里的高度，在第二次峰值42.5公里处机动后，准确地命中了东海岸外的目标，KCNA如是说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方认为KCNA的报告可能夸大了测试效果，估计导弹射程约为1,100公里，并表示没有检测到第二次峰值，尽管美国将会进行详尽分析。第二次峰值意味着导弹可以改变航向并保持高度，而不是沿弹道轨迹下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA表示，导弹引擎部分使用了新型碳纤维复合材料；碳纤维比其他航空材料如铝更轻、更强韧，但生产难度更大。KCNA称，该导弹“能够有效地穿透任何密集防御体系，并对对手造成严重的军事打击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金正恩将该导弹誉为应对敌对势力及其所引起的安全威胁和区域环境变化的有力武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;KCNA发布了一张金正恩及其年轻女儿通过视频监控发射的照片，以及一张导弹从田间发射的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新型高超音速导弹的发展主要旨在稳步提升国家的核威慑能力，”KCNA援引金正恩的话说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯谴责了这次发射，韩国外交部长秋文学亦谴责了这一事件，并警告朝鲜与莫斯科的非法空间和卫星技术合作日益加深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝鲜正处于研发新型固体燃料IRBM的关键时刻，这种导弹属于下一代难以追踪和拦截的远程火箭竞赛的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年的测试显示，朝鲜采用了一种新的固体燃料设计，并携带了据称是高超音速滑翔飞行器的导弹。这是一种能够机动并规避导弹防御系统的武器弹头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国军方发言人李 Sung-jun 表示，最新发射的导弹是在去年测试基础上的延伸。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜金正恩主持新型高超音速导弹试射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CGUBBM4XVVP5DO54PLLNKSXOSY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月6日，朝鲜官方的朝鲜中央通讯社（KCNA）于1月7日发布的一张照片显示，金正恩在其官方通讯社的现场新闻报道中监控了一场新型中程高超音速弹道导弹试射。   KCNA via REUTERS&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="朝鲜金正恩主持新型高超音速导弹试射" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SOE7TYREQRIJXCZ6AWHXG2KK2Q.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月6日，朝鲜官方的朝鲜中央通讯社（KCNA）于1月7日发布的一张照片显示，金正恩在其官方通讯社的现场新闻报道中监控了一场新型中程高超音速弹道导弹试射。   KCNA via REUTERS&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="布林肯访问首尔期间朝鲜发射弹道导弹" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXYPVKVS5NNMXJIUMXKH64IS4U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月6日，韩国首尔，人们观看韩国电视台播报的有关朝鲜向其东海岸外海域发射弹道导弹的新闻报道。   REUTERS/Kim Hong-Ji&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 21:13:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-confirms-mondays-launch-new-hypersonic-missile-yonhap-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国指责俄罗斯资助苏丹内战双方</title><link>https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国在联合国周一指责俄罗斯资助苏丹冲突中的双方，这似乎比华盛顿此前声称莫斯科在冲突中采取中立立场以实现其政治目标的做法有所升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场战争爆发于2023年4月，原因是苏丹武装部队与准军事快速支援部队（RSF）之间的权力斗争，正值向民选统治过渡的关键时期，引发了当今世界规模最大的难民危机和饥饿危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在11月，俄罗斯否决了一项联合国安全理事会草案，该草案呼吁冲突双方立即停止敌对行动并确保人道主义援助的运送。安全理事会剩余的14名成员投票通过了该文本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国常驻联合国代表琳达·托马斯-格林菲尔德在周一的会议上表示：“俄罗斯选择了阻碍行动：它不仅投下了否决票，危及平民，还资助了冲突中的双方——没错，就是双方。”她没有提供更多细节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被要求进一步说明时，美国常驻联合国代表团发言人表示，华盛顿知晓俄罗斯“持续对苏丹黄金贸易的利益”，并谴责任何形式对冲突双方的支持——无论是通过非法黄金交易还是提供军事设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国常驻联合国代表团发言人表示：“我们认为苏丹当局与被列入制裁名单的俄罗斯实体和个人合作进行的黄金开采可能会对苏丹的长远利益以及苏丹人民结束战争的期望产生不利影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对美国的指控，俄罗斯常驻联合国副大使德米特里·波利安斯基表示：“我们遗憾的是，美国试图按照自己的标准评判其他世界大国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波利安斯基说：“显然，在我们的美国同事不惜一切代价维护的普世美国秩序（Pax Americana）中，与世界各国的关系仅仅建立在其剥削和旨在美国 enrichment 的犯罪阴谋之上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社未能立即联系到苏丹冲突双方的代表发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月，俄罗斯常驻联合国大使瓦西里·涅班济亚否认西方国家及其媒体所谓的莫斯科试图通过支持冲突双方来从中获利的说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她可能最后一次关于苏丹问题的安理会会议上，托马斯-格林菲尔德情绪激动地表达了她的看法，她强调了自己四年任期一直在关注苏丹危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“尽管我对此感到失望，尽管我们都未能做更多——我依然充满希望。希望坐在这张桌子旁的代表们——成为朋友的同事们——能够继续这项神圣的使命，承担最后的责任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托马斯-格林菲尔德由乔·拜登总统任命，唐纳德·特朗普将于2021年1月20日接任拜登。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一位流离失所的妇女坐在一所改作避难所学校的户外，地点为苏丹港，2024年8月29日。路透社/阿布·贝希尔·穆罕默德·伊萨/文件照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WNNQAO6G5ZNK3MU2NXIEWD63QU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位流离失所的妇女坐在一所改作避难所学校的户外，地点为苏丹港，2024年8月29日。路透社/阿布·贝希尔·穆罕默德·伊萨/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 02:01:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us-accuses-russia-funding-both-sides-sudans-war-2025-01-07/</guid></item><item><title>俄罗斯西部战事愈演愈烈，莫斯科称在乌克兰取得进展</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯周一表示，其部队在东乌克兰取得了重要进展，同时继续阻止乌克兰军队在俄罗斯库尔克地区的反攻，库尔克地区正处于激烈的战斗之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部称，其部队已经占领了库拉霍夫镇，该镇位于乌克兰弹药补给枢纽庞罗夫斯克西南20英里处，并且俄罗斯部队已经对该镇进行了数月的推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Ukrainian总统泽连斯基表示，莫斯科在俄罗斯库尔克地区五个月的战斗中损失惨重，已造成近1.5万名士兵死亡。他没有提及库拉霍夫镇的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，库拉霍夫镇曾坚守了数周，其占领将使俄罗斯部队能够加快在其正在推进的顿涅茨克地区的进攻速度。同时，俄罗斯部队还占领了距离庞罗夫斯克8公里的达欣舍村。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰库霍茨亚部队发言人维克托·特鲁霍波夫告诉路透社，截至周一早上，乌克兰军队仍在库拉霍夫镇与俄军展开激烈交火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰军事情报局在晚间报告中称，俄罗斯部队对库拉霍夫镇乌军阵地发起了25次攻击，但未提及战场控制权的变更。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰博客称，士兵们正遭受多管火箭炮和制导、滑翔炸弹的持续火力打击。有报道指出，库拉霍夫镇几乎丧失控制权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰监控组织DeepState利用公开信息追踪前线，显示库拉霍夫镇大部分地区已被俄罗斯控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;双方均试图在即将就职的美国总统当选人唐纳德·特朗普于1月20日上任之前，在战斗中改善其战场位置。特朗普曾承诺尽快结束这场持续近3年的战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰过去五个月作战的主要成就在于其占领并保持了位于俄罗斯库尔克地区的领土，这可能成为未来和平谈判中的筹码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管乌克兰未透露在库尔克地区发动的最新攻势的详细信息，但一名乌克兰高级官员表示，俄罗斯“正在得到它应有的惩罚”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在晚间视频讲话中，泽连斯基表示，乌克兰军队已在库尔克地区建立了缓冲区并重创乌方敌军，有效阻止了莫斯科在东部战线关键区域部署军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在库尔克行动中，敌人在此方向已经损失了38,000多名士兵，将近15,000名损失是不可逆转的，”他表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯国防部表示，乌克兰部队的攻势已经被阻止，并在靠近Berdin聚落的一条通往库尔斯克市东北方向的路上击溃了乌军主力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名俄罗斯高级指挥官表示，预计还会有进一步的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正在另一方向登记敌方装备集结，我们当然知道乌克兰将尝试朝这个方向进攻。我现在不会说确切地点，”绍恩·阿卡迪诺夫将军对路透社表示，他指挥着参与库尔斯克作战的车臣部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立军事分析师弗朗茨-斯坦·加迪表示，乌克兰试图将其在库尔斯克地区的据点尽可能坚持更长时间，纵然俄罗斯继续向顿巴斯方向推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们还没有看到这场乌克兰攻势的主要引导，”他对路透社表示，“我们基本上是在谈论团级甚至营级规模的攻击，迄今的有限成果很重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 加迪还表示，尚不清楚基辅能否开辟另一条进攻轴线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据独立媒体报道，向莫斯科部队提供支援的约11,000名朝鲜士兵已被部署到库尔克地区。虽然俄罗斯尚未证实其存在，但并未否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，已有超过1,000名朝鲜士兵在该地区阵亡或受伤。路透社无法进入库尔斯克战区，无法核实伤亡数字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乌军进攻的消息公布之后，美国、英国和欧盟都表明了对基辅支持的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰拥有自卫的权利，根据国际法，这一权利不仅限于其国界之内，”欧盟外交事务专员卡佳·卡尔拉斯对路透社表示的一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“莫斯科对乌克兰的非法战争包括来自库尔克地区的众多俄罗斯攻击行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院发言人在周日表示：“我们致力于使乌克兰在战斗中处于最佳位置，包括迅速提供安全援助并利用所有已获国会授权的资源。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵在库拉霍夫镇，顿涅茨克地区举起了俄罗斯国旗。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEG7M7NWYJMKLGJBNAVNUH5HWY.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名士兵在库拉霍夫镇，顿涅茨克地区举起了俄罗斯国旗。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2DXX3JSL5MWHKQACCEY622TUM.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 07:14:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-captures-kurakhove-eastern-ukraine-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯呼吁推动达成加沙停火协议越过“终点线”</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一呼吁，美国政府在乔·拜登卸任前，对加沙停火达成最终协议，此前，哈马斯一名官员向路透社表示，该组织已经清出了一个包含34名战俘的名单，将作为停火首批被释放的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们希望在接下来的两周内解决这一问题，这是我们剩余的时间。”布林肯在韩国的一场新闻发布会上回答有关停火协议是否接近达成的问题时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列已派遣一组中层官员前往卡塔尔，与卡塔尔和埃及的调解人进行谈判。有阿拉伯媒体报道称， Mossad 总裁戴维·巴纳亚预计也将出席谈判。但以色列总理办公室未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管双方有了一些进展迹象，但目前依然不清楚距离达成协议还剩多远，因为其中一些关键要求仍未让双方有所妥协，已导致停火谈判持续了一年以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国候任总统唐纳德·特朗普曾表示，如果在1月20日就职典礼前，被哈马斯扣留的战俘未获释放，中东地区将“陷入地狱”。1月20日现在被视为中东地区的停火期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据加沙卫生部门的报告，自以色列对加沙的打击行动开始以来，近4.6万名巴勒斯坦人丧生。这一袭击行动始于2023年10月，哈马斯武装分子入侵以色列领土，造成超过1200人丧生，同时致百余战俘被掳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尚有超过100名战俘被扣留在加沙，哈马斯表示，除非实现停火并与以色列撤军，否则不会释放任何俘虏。以色列方面则要求在解除哈马斯作为军事和政权力量的地位，以及确保所有战俘获释之前，不会停止攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯方面告诉路透社，其已从以色列方面提供的被释放战俘名单中筛选出34名战俘，这些战俘将在停火初期被释放。提供的名单中包括女性士兵，以及多名老年、女性及未成年平民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，名单是在今年7月就交给卡塔尔调解人，但就该名单上的战俘是否仍存活一事，以色列方面至今未收到哈马斯方面的确认或反馈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迈克尔·利维及其兄弟奥尔是名单上的34人之一，他表示对这份名单没有什么安慰：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看待这份名单就像看待最近关于即将达成协议的种种传言一样，只要奥尔仍人世，这些战俘仍被困在以色列，对我来说，这都只是一则传言罢了。”利维向路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的24小时里，以色列军队继续对加沙地区进行轰炸，造成至少48人死亡，75人受伤。根据加沙卫生部门的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恶劣的冬季天气对于数十万难民的生活造成了持续影响，官员称一名仅35天大的婴儿因冻死，这在过去的两周内已是第八例死于寒冷天气的案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列控制的中部加沙地带的阿拉乌达医院官员表示，一批难民在一所学校的避难所内遭遇以色列战斗机空袭，导致至少40人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以色列军方宣称哈马斯已基本被摧毁为一个有组织的武装力量，但其武装分子仍然在加沙废墟中坚持作战。自不断恭尸的轰炸以来，加沙地区已基本化为废墟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，两名以色列士兵在北部加沙严重受伤，同时从加沙发射的三枚火箭击中了附近的以色列城市塞德洛特的一座建筑，但未造成人员伤亡，以色列警方表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界粮食计划署表示，以军开火阻止了一辆从加沙中部向北部加沙城行驶的该机构车队，但以色列军方没有立即发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列占领的约旦河西岸，另一处冲突地区的暴力活动自哈马斯对加沙的袭击开始以来也有所上升。枪手朝一辆车和一辆靠近以色列定居点凯多姆的公共汽车开枪，造成三人以色列平民死亡，数人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="在加沙中部的戴耳-瓦莱的葬礼，一名被以色列袭击击毙的巴勒斯坦人被抬往阿克萨烈士医院" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOHLADKNKRJO7MBQBWX3I25UNU.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;加沙中部戴耳-瓦莱的阿克萨烈士医院，一名被以色列袭击击毙的巴勒斯坦人遗体配有照片说明，照片拍摄于2025年1月6日，起义者与政府军的冲突爆发时，路透社/拉曼·阿卜杜勒&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SFA6VETIAVJZBJTCFWLJNVWHK4.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周一早上在韩国坡州的奥迪森空军基地登机前挥手致意，路透社/李晋曼/路透社图片池&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 13:18:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/blinken-calls-push-get-gaza-truce-deal-over-finish-line-2025-01-06/</guid></item><item><title>五角大楼考虑为“不要问，不要说”政策下被禁止服役的同性恋退伍军人颁发荣誉退伍证</title><link>https://www.reuters.com/world/us/pentagon-consider-honorable-discharges-gay-veterans-barred-under-dont-ask-dont-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;美国国防部将考虑为超过3万名因性取向而被禁止参军的LGBTQ退役军人授予荣誉退伍证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荣誉退伍证明可能使退役军人有资格享受医疗和其他福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国防部和五名原告联合提交了一份批准文件，以了结一起于2023年提出的指控其军职人员宪法权利的保障和平等保护条款被侵犯的集体诉讼。国防部否认存在不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“不要问，不要 tell”（Don’t Ask, Don’t Tell）的国防部政策从1993年到2011年执行，这期间，公开同性恋或双性恋者被禁止参军，并且向泄露其性取向的人提供非荣誉退伍证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在加州圣何塞联邦法院提交的和解方案中，国防部将制定一个简化流程，以便使退役军人的性取向从退伍证明文件中被删除。同时，国防部也同意审查晋升退役军人荣誉退伍证明的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该案的主要律师之一、Haynes Boone律师事务所的切尔西·科里（Chelsea Corey）告诉Reuters，将退役军人的性取向记录在案表明了故意歧视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非荣誉退伍证明可能禁止退伍军人获得包括医疗保健、贷款、就业机会和学费援助等各种福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科里指出，该和解协议使得部分受影响的军人能够最终获得退伍军人的医疗和其他福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该协议需经美国联邦地方法官乔瑟夫·斯波罗（Joseph Spero）批准，他计划于2月12日举行听证会。美国国防部和司法部均未对评论请求作出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据诉讼文件显示，约有1.4万人在“不要问，不要 tell”政策下被开除。另有2万多自1980年以来因实际或被视为具有性取向而被开除，这些数据出自该案的起诉文件。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="活跃和非活跃的美国军人首次参加圣迭戈的LGBTQ活动日游行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KEIHUJ2XI5M7XOBJNU4YKY7XUA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2011年7月16日，活跃和非活跃的美国军人首次参加圣迭戈的LGBTQ活动日游行。据报道，该团队是美国首批在国会废除“不要问，不要 tell”政策后参加活动日游行的公开出柜军人。图片来源：Thomson Reuters，Mike Blake / 文件图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:47:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/pentagon-consider-honorable-discharges-gay-veterans-barred-under-dont-ask-dont-2025-01-07/</guid></item><item><title>俄罗斯东正教大主教在 Christmas 记念时表示，西方试图窒息俄罗斯</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/russias-orthodox-patriarch-marking-christmas-says-west-trying-smother-russia-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯东正教会的领袖——俄罗斯总统弗拉基米尔·普京同时庆祝圣诞的普里耶夫大主教，在周二表示，西方世界鄙视俄罗斯及其“文明发展之路”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯的东正教徒根据儒略历于1月7日庆祝圣诞节。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普里耶夫大主教，乌克兰战争中俄罗斯军队的主要支持者之一，为将镌刻着总统初始的圣像和十字架祝福，并将这些物品送往乌克兰战区的士兵手中，据克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯对强国构成挑战并非由于其核武器或军事实力，据新闻机构报道，普里耶夫大主教在基督救世主大教堂的致辞中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们憎恨我们，因为我们提供了一种不同的、文明发展的替代之道。”普里耶夫大主教在基督救世主大教堂说道，该教堂建于1990年代，该地过去曾是一个游泳池，而苏联独裁者约瑟夫·斯大林在20世纪30年代将其夷为了平地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他指出，西方处于道德崩溃之中，但俄罗斯展示了如何将科学、文化、教育和信仰融合在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们无法真正扼杀我们，尽管他们通过各种形式的诽谤和建立某种旨在削弱俄罗斯力量的集团来尝试，但上帝与我们同在，一切都会无效。”他在说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普京总统在乌克兰问题上依赖教会的支持，并谴责西方价值观的下滑，包括保护同性恋和跨性别者的运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在圣诞致辞中，俄罗斯总统称赞东正教会“加强了家庭制度，教育青年人并宣扬道德理想”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在教堂仪式之前，普京总统在莫斯科卫国战争胜利纪念园区圣乔治大教堂与乌克兰冲突的退伍军人一同参加了弥撒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2018年起独立的乌克兰有自己的东正教会，虽然仍有一小部分乌克兰人效忠与俄罗斯有历史渊源的教会。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:46:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/russias-orthodox-patriarch-marking-christmas-says-west-trying-smother-russia-2025-01-07/</guid></item><item><title>中国西藏圣城发生强烈地震</title><link>https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</link><description>&lt;p&gt;中国地震网络中心周二通报称，一次里氏6.8级地震在西藏一座 holy city 附近发生，震中位于日喀则，并导致该地区建筑受损，邻国尼泊尔和印度城市的居民纷纷跑到街上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地震在上午9:05（格林威治标准时间01:05）发生，震源深度为10公里（6.2英里），中国地震网络中心在其报告中调整了最初的里氏6.9级的震级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一段来自附近城镇拉叔泽（Lhatse）现场的视频显示，有坍塌的店面，废墟掉落在路上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社能够从周围建筑、窗户、道路布局和标志确认地点，但无法独立核实日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报，约400公里（250英里）外的尼泊尔首都加德满都也感受到了震感，居民纷纷从家中撤离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度北部比哈尔邦（Bihar）也感受到了震感，该地区与尼泊尔接壤。随着墙体晃动，人们涌出屋外和公寓，前往开阔地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，没有收到任何有关财产损失的报告，印度官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里氏6.8级地震被认为是较强的地震，有可能造成严重破坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国西南部地区经常发生地震。2008年四川地震造成了近7万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据中国官方 broadcaster CCTV 报道，在过去五年里，震中位于日喀则附近200公里范围内的地震已有29次，其震级均低于此次上午发生地震的强度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2015年，尼泊尔邻国的加德满都附近发生了里氏7.8级地震，造成约9000人死亡，并在尼泊尔引发了严重的地缘灾害。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Jan 2025 01:33:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/environment/china-reports-69-magnitude-earthquake-tibets-shigatse-city-2025-01-07/</guid></item><item><title>特鲁多将在九年任期后辞去总理职务，并将其 attributing his resignation to party infighting。优化后的翻译结果是：特鲁多将在九年后辞去总理职务，并将其归咎于党内斗争</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多于周一表示，他将在未来几个月内辞职，此前他的自由党在大选前的民调中表现不佳，议员面临的政治压力使他做出了这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多在声明中承认压力，他是世界上最显赫的进步派领袖之一。在新闻发布会上，他宣布将继续担任总理兼自由党领袖，直至党内部选出新的领袖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“国民理应有在下一次大选中做出真实选择的机会。显然，如果我必须投入内部斗争，我不会是最佳的选择。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还宣布议会将于3月24日暂停，这意味着最早选举将于5月举行。特鲁多将继续处理来自美国当选总统唐纳德·特朗普可能实施的重创性的关税威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一届选举必须在10月20日前举行，民调显示，选民对高物价和缺乏负担得起的住房感到愤怒，无论谁领导民主党，反对党保守党将获得压倒性胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，民主党内部不满意的议员公开要求特鲁多辞职，指责他辞去了财政部长的职位，称他使用政治诡计试图挽回选民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多在摄氏负15度的气温中对记者说：“我不是一个逃避斗争的人，特别是这种斗争非常重要。”他补充道：“但我一直由对加拿大的热爱驱使着，现在看来，在内部斗争中，我无法带领自由党挺过下一届大选。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现年53岁的特鲁多于2015年11月就任，以希望和“明媚之道”的信息上台，两次连任，成为加拿大任期最长的总理之一，赢得进步派人士对性别平等问题政策的认可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的受欢迎程度在2020年疫情后的物价上涨后开始下滑，他的命运从此一蹶不振。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月22日公布的益普索民调显示，保守党在决定选民中获得45%的支持，自由党及其他左倾的新民主党均获20%的支持。一个这样的结果意味着保守党将迎来巨大胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;议会原定于1月27日复会，反对党誓言尽快推翻特鲁多的少数政府。但由于议会仅于3月24日复会，最早反对党也只能在5月提出不信任动议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多已要求自由党启动领导层竞选，但未透露具体时间。新党派领袖将自动成为总理，并带领自由党参与下一届大选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安格斯·雷德公司的调查负责人沙希·库尔表示，尽管新领导层可能阻止进一步的损失，自由党仍处于困境之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔说：“疲劳情绪正在增长。一个政府已经执政了十年，必定会有一个期限，就像牛奶过期一样。”他表示：“我觉得这些牛奶真的变质了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管延长议会暂停状态可以让自由党在选举结果产生之前选择新领导人，但库尔德萨表示，此举仍可能会在选民中造成伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库尔德萨说：“我认为人们已经准备好进行选举。他们想要向前迈进——这只是将选举推迟了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;商业团体和加拿大10个省的省长对自由党的内讧表示担忧，他们认为加拿大政府必须关注可能来自特朗普政府的关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安大略省省长德乐赛表示：“加拿大需要在关键时刻展示稳定和实力，联邦政府必须急切地向加拿大国民解释，他们将如何避免美国关税对本国的重创。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特鲁多最近能够抵御对表现不佳的民调结果和去年失去的安全席位感到担忧的议员的挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自上个月他试图降级财政部长弗雷兰达以来，要求他辞职的压力有所增加。弗雷兰达是他的最亲密内阁盟友之一，她反对特鲁多提出的大规模支出提案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷兰达辞职并写信指责特鲁多使用“政治诡计”而非关注国家利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷兰达和前央行行长马克·卡尼，都是取代特鲁多的潜在候选人，都发表了简短的感谢声明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保守党由富有政治经验的伯尧领导，在年初时因支持抗议新冠疫苗禁令的卡车司机而崭露头角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伯尧发表声明说：“当无私的自由党人专注于保住工作和争夺权力时，国家正在无序的状态中螺旋下降。”他重申了立即举行大选的呼吁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在特鲁多的声明后发表推文重申了之前的评论，称加拿大将成为美国的第51个州，并抱怨了加拿大与美国的贸易顺差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他写道：“美国再也承受不起加拿大为了维持生计所需的巨额贸易赤字和补贴。贾斯汀·特鲁多知道这一点，于是辞职。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在骑楼别墅宣布他将辞去自由党和总理职位的意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PZD3DV4L65OZ3GGW23G7AEUGEM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在骑楼别墅举行新闻发布会，宣布他将辞去自由党和总理职位的意图，从安大略省渥太华的骑楼别墅，2025年1月6日。路透社/帕特里克·多伊尔摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在骑楼别墅宣布他将辞去自由党领袖职位的意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MDYNY4GVLJIO7MBZQXG4PIKFWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在骑楼别墅举行记者会，宣布他将辞去自由党领袖职务的意图，从安大略省渥太华的骑楼别墅，2025年1月6日。路透社/帕特里克·多伊尔摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大总理贾斯汀·特鲁多在骑楼别墅宣布他将辞去自由党领袖职位的意图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCBNXNKF2FISVNLN3PUX4KYNTQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在骑楼别墅举行新闻发布会，宣布他将辞去自由党的领袖职位的意图，从安大略省渥太华的骑楼别墅，2025年1月6日。路透社/帕特里克·多伊尔摄&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="加拿大参议员弗雷兰辞去内阁职位的背景" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GSK7OG37P5MVXHBX6WARQTS6LA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在联邦自由党党员假日聚会上发言，当天财政部长弗雷兰达突然辞职，2024年12月17日。路透社/卡洛斯·奥斯奥里/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 14:20:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canada-pm-trudeau-announce-intention-step-down-cbc-news-reports-2025-01-06/</guid></item><item><title>布林肯对韩国民主进程表示信心</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;韩国调查人员寻求延长对已 impeached总统尹锡悦的逮捕令，美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国并重申对韩国这一重要盟友处理政治动荡的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查人员因调查尹锡悦于12月3日宣布的戒严令，未能在周五对他发出逮捕令，尹锡悦总统的个人安全服务人员组成人链阻止了他的逮捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这将是针对在职总统的第一个逮捕令，原定于周一午夜（格林尼治标准时间1500点）到期。调查机构在周一的声明中表示，他们已向法院请求延长逮捕令，但未说明延长的期限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名因宣布戒严令而被 impeachment的总统同时正因可能存在的叛乱行为受到刑事调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦12月3日仅持续了六小时的戒严令，将韩国这一亚洲最强的民主国家推入了前所未有的政治困境。尹锡悦及其代理内阁总理均被 impeachment。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的行动遭到了来自华盛顿官员的严厉批评，包括布林肯的副手柯里特·坎贝尔，坎贝尔称这是“严重误判”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯在与韩国外交部长郑义溶会面后表示，华盛顿对尹锡悦在戒严令期间采取的一些行动表达了“严重关切”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他也指出，随后发生的事情反映出韩国独特的民主成功，这“极为强劲”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看到的以及预期将持续的回应是和平的，完全符合宪法和法律的有序过程。” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布林肯还与韩国代理总统赵太 mét governed在场的美国国务院发言人麦特林·米勒表示，布林肯证实，美国对韩国与美国双重联盟的强大实力有信心，并强调了美国对韩国的坚不可摧的防卫承诺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦已在12月14日由国会 impeachment并被暂停总统职务。宪法法院正在审理此案，以决定是否永久免除其职务或重新任命他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;负责对尹锡悦进行涉嫌叛乱的调查的高级官员反腐调查办公室（CIO）已向警方请求执行逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名警方官员在新闻发布会上表示，警方认为存在关于移交的法律争议，将与以CIO为首的联合调查小组讨论此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国联合通讯社援引一名警方官员的话说，逮捕令将由警方联合调查小组和CIO执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的律师认为，根据韩国法律，CIO无权调查涉及叛乱的案件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周一，尹锡悦的法律顾问樸东铉表示，移交执行逮捕令的尝试实际上意味着CIO承认其调查及逮捕令“违法”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试图逮捕在职总统的前所未有的尝试加剧了支持者与反对者之间的对立集会，其中一些人使用了以美国前总统特朗普支持者兴起的“停止窃选”口号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，以基督教牧师浚光渽为首的硬核支持者在新闻发布会上表示，反对者将持续在他家外的集会，直到取得成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“令人遗憾的是，这里没有美国FX新闻。”他们在声明中表示，相当于特朗普支持者常用的美国有线电视新闻网。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DEQD3EOJVZIMJEJVVMZC2FQMCM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯（左）和韩国外交部长郑义溶（右），在首尔举行的外交部联合记者会上合影。2025年1月6日。图片来源：路透社/李仁满/路透社池&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DZFADIYXMRJQTNXJGP2YJ2XDB4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国国务卿安东尼·布林肯和韩国外交部长郑义溶在外交部举行的联合记者会上拥抱合影。2025年1月6日，首尔。路透社/李仁满/路透社池&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持被弹劾的韩国总统尹锡悦的集会者在首尔支持被弹劾的尹锡悦总统的集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI7BMQRABNMJRDKESIZFBTBGLA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持被弹劾的尹锡悦总统的集会者在首尔，其官邸附近参加支持集会。2025年1月6日。路透社/崔龙&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="反对被弹劾的韩国总统尹锡悦的人参加集会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MR7JGVAK7NKZ3LYV7YT56NNVBU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对被弹劾的韩国总统尹锡悦的人在首尔，其官邸附近参加反对集会。路透社/崔龙&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临可能的再次逮捕企图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YOESCK32IVPBBMNJL2WZH4PMDY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2025年1月6日，首尔。路透社/崔龙&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="被弹劾的韩国总统尹锡悦面临可能的再次逮捕企图" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PR2I2VS7VJJPTB57FX2YYRBPS4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;执政的国民力量党议员在被弹劾的韩国总统尹锡悦的官邸外排队阻止反腐调查办公室试图逮捕尹锡悦。2025年1月6日，首尔。路透社/崔龙&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="记者聚集在韩国高等检察官办公室外" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MXNHVDF6BNHNKEGY5PMFAKCGU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;记者在韩国的国高检察官办公室外聚集。2025年1月6日，龟川。路透社/金秀贤&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="支持尹锡悦的人在首尔支持被弹劾的尹锡悦总统的集会上" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T3P5GCR3NNOSPDG3RP2AOABZTU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;支持尹锡悦的人在首尔，其官邸附近参加支持集会。2025年1月6日。路透社/崔龙&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="记者在韩国高等检察官办公室外聚集" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ERLMC3JYBFKHJFP2QD2YIOJACA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;记者在韩国的国高检察官办公室外聚集。2025年1月6日，龟川。路透社/金秀贤&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 01:16:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-police-asked-execute-arrest-warrant-impeached-president-2025-01-06/</guid></item><item><title>新日铁决定影响着两国关系，布林肯访问日本</title><link>https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登阻止日钢集团以149亿美元收购美国钢铁公司的决定，给国务卿安东尼·布林肯周二赴日本与华盛顿最重要的亚洲盟友告别会晤蒙上了一层阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该决定于上周五宣布，这一拒绝行为正扰乱美国努力提升与亚洲盟友关系的计划，恰逢韩国政坛动荡可能使华盛顿、首尔和东京的关系复新复杂化。该三边联盟是各国对抗中国军事扩张的关键战略支柱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国的直接投资也可能受到影响，但分析师表示，鉴于对中国的共同安全关切，美日关系的整体损害可能性较小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院表示，布林肯将在周二会见日本高级政府官员，回顾“过去几年美日联盟取得的巨大进展”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示将“重申联盟对于解决双边、区域和全球问题的重要性，将继续推动美日韩三方合作的势头”，其中使用了南朝鲜官方名称——大韩民国的首字母缩写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，在首尔，布林肯重申对韩国处理政治动荡的信心，而当地调查人员寻求延长对弹劾总统尹锡悦的逮捕令。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国当选总统唐纳德·特朗普的盟友也向首尔和东京保证，他将支持进一步改善这些国家间曾一度紧张的关系，并推动军事、经济和外交合作以对抗中国和朝鲜，路透社在特朗普11月5日重新当选前报道了此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国钢铁和日钢集团周一提起诉讼，指控拜登通过他们所谓的假国家安全审查程序非法阻止了这笔149亿美元的合并，并要求美国联邦法院推翻这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿战略与国际问题研究所在日研究专家尼古拉斯·塞切尼尼表示，拜登的决定使布林肯的东京行程变得尴尬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，日本不会让日钢事件毒害美日关系；日本出于国家安全原因认为，这一点至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位日本外交官告诉路透社，这一决定可能会抑制外国直接投资，但希望通过持续的美日紧密关系保持联系，并着重恢复了特朗普担任美国总统时期的坚固关系，同时利用了华盛顿日益强烈的对华强硬态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自日本和美国的商业游说团体强有力地支持该合并，用有关其对美日关系影响的警告来支撑他们的论点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，该合并面临拜登和特朗普的反对，后者将于1月20日就职，并且在竞选连任期间，日本积极地讨好他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在重新当选后再次重申他“完全反对”这笔合并，并誓言作为总统将阻止其完成，并通过税收减免和关税支持美国钢铁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普第一任期前一位高级官员告诉路透社，他认为特朗普将以与拜登相同的方式处理此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治敦大学麦克唐ough商学院的高级研究员马克·布什预测，这将对美国试图与盟友合作在关键领域对抗或与中国竞争且寻求建立韧性供应链的努力造成重大影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其他盟友将对投资或与政治敏感的美国供应链对齐持疑。中国必须暗自窃喜，因为它从未希望过会得到这样好的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿安东尼·布林肯访问东京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AAGFHPR5UFMKFDHZRLIHCSV4JY.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        美国国务卿安东尼·布林肯在东京羽田空军基地登机离开时挥手。2024年7月29日，东京。Shuji Kajiyama/路透社/资料图
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:35:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/blinken-visits-japan-nippon-steel-decision-weighs-relations-2025-01-06/</guid></item><item><title>洪都拉斯驻亚特兰大 consulate 保安被枪杀</title><link>https://www.reuters.com/world/us/security-guard-shot-dead-honduran-consulate-atlanta-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;周一，亚特兰大附近洪都拉斯领事馆的安保人员在一名持枪男子闯入建筑物并开枪射击后不幸遇害。洪都拉斯外交部长埃杜阿尔多·何塞·雷纳在特古西加尔巴举行的新闻发布会上表示，该男子拒绝交出武器并开枪射杀了洪都拉斯籍私人安保人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多拉维拉市的官员表示，嫌疑人已被拘留，另有一个人受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洪都拉斯外交部长雷纳在特古西加尔巴举行的新闻发布会上表示，嫌疑人是一名洪都拉斯国籍的墨西哥裔私人安保人员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该男子拒绝交出武器，不幸地拔出了武器，用五枪射杀了安保人员。”雷纳说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷纳表示，安保人员设法关闭了大门，阻止了持枪男子进入，可能避免了更多伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名正在等待进入领事馆的洪都拉斯目击者记下了嫌疑人逃逸时的车牌号，并向警方报告了这一情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多拉维拉市发言人埃米莉·亨南表示，嫌疑人正在多拉维拉市警察局接受审讯，受伤人员正在医院接受治疗。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:51:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/security-guard-shot-dead-honduran-consulate-atlanta-2025-01-06/</guid></item><item><title>澳大利亚总理介入海滩小屋争议讨论</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australias-prime-minister-wades-debate-over-beach-cabanas-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周二介入了一场关于在国家海滩上使用便携式遮阳棚来抢占最佳位置的争论，他表示这种做法“不妥”，并且违背了澳大利亚的平等精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚因阳光明媚和沙滩众多而闻名，目前正处于夏季，部分地区温度已超过40摄氏度（104华氏度）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;便携式遮阳棚，通常占地面积比遮阳伞更大，能够为世界皮肤癌发病率最高的国家提供阴凉，近年来越来越受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在社交媒体上近期出现的澳大利亚多个海滩上空置的便携式遮阳棚的照片引发了激烈的线上和媒体讨论，一些人认为这种行为“不符合澳大利亚精神”，而另一些人则为其创新性鼓掌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴内塞在该国最流行的早餐电视节目“今日”露面时表示：“澳大利亚的一大优点是，与其他一些地方不同，在这里你不需要付费就可以去海滩。每个人都拥有海滩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个让每个澳大利亚人都平等的地方，把一片地方据为己有的想法其实违背了这一基本原则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔巴内塞面临着即将于5月举行的重选，在分析人士看来，选举可能最早在3月举行。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;&lt;img alt="澳大利亚东部部分地区达到两年来最热的一天" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X2OXRX4CEJK5LNLNIM7HYTBH5A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;布ondi 海滩，悉尼，澳大利亚，2023年3月6日。路透社/Jaimi Joy/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:52:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australias-prime-minister-wades-debate-over-beach-cabanas-2025-01-06/</guid></item><item><title>美国国会认证特朗普胜选，哈里斯主持</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国国会正式确认共和党总统候选人唐纳德·特朗普的选举胜利，这一过程由民主党副总统卡玛拉·哈里斯主持，她在11月的选举中败给了特朗普。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一四年一度的仪式在卡玛拉·哈里斯作为参议院议长主持的会议中进行，顺利为特朗普两周后的就职典礼铺平了道路，与四年前的情况形成鲜明对比。当时，支持特朗普的一群人闯入国会大厦，企图阻止认证时任总统特朗普的2020年败选结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普继续错误声称他2020年的失败是由于广泛的舞弊行为，并在整个2024年的竞选活动中警告，他有着类似的担忧，直到11月5日在对阵哈里斯的败选之前。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卡玛拉·哈里斯在参议院议长的职务上主持了各州选票的点名仪式。她以广泛的笑容和积极的形象著称，在公共场合一直保持着冷静的态度。在宣读每个州的选举人票时，她双手合十站在讲台上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“今天显然是一个重要时刻，它代表了我们理应理所当然的一些东西，即我们的民主制度中最重要的一环是权力的和平交接。”哈里斯在国会大厦对记者说，“我非常坚信美国民主只有在我们为之奋斗时才是最强盛的。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四年前，当时的副总统迈克·彭斯不得不主持与拜登的胜选认证。2001年，当时的副总统阿尔·戈尔也因为在与乔治·W·布什的选战中遭遇严酷的挑战而不得不主持决定性的一战，最终最高法院介入，布什被宣布为获胜者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;贾德·范斯参议员的副总统胜选也被卡玛拉·哈里斯确认。当宣布他的选举人票总数时，他站起并朝大厅内的成员挥手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“今天，国会确认了我们伟大的选举胜利——一个历史时刻。MAGA！”特朗普周一早些时候在他的社交媒体平台“事实社交”上写道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国会联合会议在一场冬日暴风雪笼罩美国首都、降雪达约6英英寸的情况下进行。超过15厘米的降雪使得交通变得十分混乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最终的认证结果符合初步发现：唐纳德·特朗普赢得了312张选举人票，而哈里斯赢得了226张。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共和党在11月的选举中还获得了美国参议院的多数席位，并在众议院占少量优势，这意味着特朗普需要该党的支持来实施他计划中的减税计划和打击非法移民的措施。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;民主党人没有试图阻止确认特朗普的胜利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们必须重申确保美国民主的承诺，”众议院第二号民主党人卡特里娜·克拉克在当天早些时候的声明中说。“作为当选官员，我们的忠诚应首先和永远是对宪法。我们在这里是为了尊重人民的意志和法治。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;为此次认证准备工作，国会大厦内外的安保措施增强，并预计将持续到特朗普1月20日宣誓就职期间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国会大厦周围布满了数百码远的金属围栏，并通过警员守卫的安检检查点进入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;警车车队准备就绪，由10系大货车组成的巴尔的摩警局移动指挥中心领跑。纽约市警察局也进行了支援巡逻。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在内部，额外的身穿制服的国会警察队伍在入口处及通往众议院和参议院的地下隧道进行身份验证。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普表示，他计划在就任第一天赦免超过1,500名在2021年1月6日国会大厦暴乱中被捕的人。在那次暴乱中，一群暴徒突破了警戒线，攻击了大约140名警察，并造成了超过280万美元的财产损失。多名与抗议者对抗的警员在随后几周内死亡，部分人因自杀离世。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在2021年1月6日发生在国会大厦的冲突中，暴徒冲破了警察的路障，袭击了大约140名警察，并造成了超过280万美元的财产损失。在随后几周内，多名与抗议者对抗的警员死亡，部分人因自杀而离世。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国会确认唐纳德·特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2QOMM23MKBPERA7I6TTMBWBFZU.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯和众议院议长迈克·约翰逊（R-LA）出席联合会议，以确认唐纳德·特朗普的选举胜利，地点为美国国会大厦。2025年1月6日，美国华盛顿。路透社/埃弗琳·霍克斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国会确认唐纳德·特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BMV6TLAWNBJ5JNPXL27WXTYJC4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯出席联合会议，以确认唐纳德·特朗普的选举胜利，地点为美国国会大厦。2025年1月6日，美国华盛顿。路透社/伊丽莎白·弗兰茨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国会确认唐纳德·特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2ACTLOQM6NM2NKFKATBOJ2DYKY.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国副总统当选人贾德·范斯在出席联合会议，以确认唐纳德·特朗普的选举胜利，地点为美国国会大厦。2025年1月6日，美国华盛顿。路透社/安贝莉·戈登&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国会确认唐纳德·特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/37GMZZJ4MZLA7DAZCMSWNVM6NE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯在众议院议长迈克·约翰逊（R-LA）的旁边持槌，出席联合会议，以确认唐纳德·特朗普的选举胜利，地点为美国国会大厦。2025年1月6日，美国华盛顿。路透社/埃弗琳·霍克斯&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国会确认唐纳德·特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WIMI3QEXAZOEJIA6DVVTIQ3BO4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国众议员马乔丽·泰勒·格林（R-GA）在出席联合会议，以确认唐纳德·特朗普的选举胜利时鼓掌，地点为美国国会大厦。2025年1月6日，美国华盛顿。路透社/安贝莉·戈登&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国会确认唐纳德·特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WJNMYLFGWFOFRO3QQZD6LUVR3A.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;人们将选票箱带到联合会议，以确认唐纳德·特朗普的选举胜利，地点为美国国会大厦。2025年1月6日，美国华盛顿。路透社/伊丽莎白·弗兰茨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国会确认唐纳德·特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RT4SW3PGVJL7FLEACUQJELZA44.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯在联合会议中出席，以确认唐纳德·特朗普的选举胜利，地点为美国国会大厦。2025年1月6日，美国华盛顿。路透社/安贝莉·戈登&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国会确认唐纳德·特朗普的选举胜利，华盛顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC25QNKOJZP37PD6FJDZR4IROQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国参议院民主党领袖查克·舒默与共和党领袖约翰·图恩在联合会议中前往，以确认唐纳德·特朗普的选举胜利，地点为美国国会大厦。2025年1月6日，美国华盛顿。路透社/伊丽莎白·弗兰茨&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 18:41:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-congress-certifies-trump-election-victory-for-jan-20-inauguration-2025-01-06/</guid></item><item><title>独家：信称美国将部分军事援助从埃及转移至黎巴嫩</title><link>https://www.reuters.com/world/us/us-shifts-some-military-aid-lebanon-egypt-letter-says-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;美国拜登政府计划将原计划用于埃及的9500万美元军事援助转给黎巴嫩，这一消息来自路透社周一见到的一份文件。黎巴嫩面临“真主党”及其其他非国家行为者的威胁，并正与以色列执行停火协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院已通知国会计划转变资金用途，称黎巴嫩武装部队是“关键的合作伙伴”，在维护11月27日以色列与黎巴嫩达成的停止敌对行动协议以及防止“真主党”威胁以色列方面发挥关键作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此举发生在拜登的部分民主党同僚议员对其人权记录表示深切担忧之后，特别是在数千名政治犯被捕的问题上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国务院和美国驻华盛顿大使馆尚未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年9月，路透社报道显示，拜登政府决定无视对埃及军事援助的人权条件，全额授予开罗13亿美元的军事援助，其中包括9500万美元与释放政治犯有关的款项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然通知中未具体说明此9500万美元为该笔资金，但一位国会助手表示，他认为这个数字并非巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及一直是拜登政府推动更多援助进入加沙地带的重要合作伙伴，并在调解以色列与哈马斯之间的停火努力方面发挥了一定作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9月对埃及的军援决定引起了国会内部的反对，包括民主党参议员克里斯·墨菲和克里斯·库恩斯，他们都表示来自对外关系委员会的资深成员对此决定表示反对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据国务院的文件，这些资金将用于提升黎巴嫩军队的专业化水平、加强边境安全、打击恐怖主义以及应对因叙利亚政权更迭而产生的安全需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国仍然是黎巴嫩的安全伙伴首选，美国对黎巴嫩武装部队的支持直接有助于确保黎巴嫩的安全和更广泛的地中海地区的安全。”通知中如此表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;增强黎巴嫩军队也可能有助于确保伊朗支持的什叶派伊斯兰组织“真主党”不干扰叙利亚移交权力的进程，此前，“真主党”在叙利亚内战中发挥了重要作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照美国法律，国会拥有15天时间对军事援助的重新分配提出反对意见，但一位熟悉这一流程的国会助手在周一表示，预计立法者会欢迎政府将资金转移至黎巴嫩的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样做就是要把埃及不需要且不值得的这笔资金重新分配，放在更有用的地方。”这位助手在接受路透社采访时这样表示，他要求匿名以畅所欲言。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="美国总统拜登在华盛顿为新当选的民主党成员国会举行欢迎招待会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVHXFRAVABJAHJ2VWPIQ576Z4Q.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月5日，美国华盛顿，美国当选总统拜登出席为新当选的民主党成员国会举行的招待会。路透社/Nathan Howard&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 22:13:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/us-shifts-some-military-aid-lebanon-egypt-letter-says-2025-01-06/</guid></item><item><title>在美国国会大厦袭击一周年之际，Proud Boys 前领导人请求特朗普赦免</title><link>https://www.reuters.com/world/us/anniversary-us-capitol-attack-proud-boys-ex-leader-asks-trump-pardon-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;距离当时总统唐纳德·特朗普的拥趸攻占美国国会大厦、试图阻碍2020年大选结果认证已有四年，策划这次事件的核心人物恩里克·塔里奥在本周一恳请特朗普给予其全面赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔里奥曾是刺杀男孩 (Proud Boys) 极右翼暴力团体的前任领导人，因协助策划2021年1月6日对国会山的袭击而被判处二十五年联邦监禁，该袭击导致超过140名警官受伤，五人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔里奥通过迈阿密律师纳伊布·哈桑向特朗普提出这一请求，这封信件在特朗普两周后返回白宫之际寄出。特朗普曾表示，他将考虑赦免与1月6日国会闯入事件相关的许多被判刑的人，并可能在上任第一天就考虑此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，新一届国会正式&lt;sup&gt;［1］&lt;/sup&gt;缔结2024年的选举结果，确保了特朗普再次当选，此次选举过程中未发生任何事件。就职典礼定于1月20日举行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈桑表示，这是塔里奥首次直接向特朗普请求赦免。律师还表示，他也已向特朗普圈子内的多名人士提交了此信，以支持他的客户。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正尽一切可能确保这一沟通传达给当选总统特朗普。”哈桑在一次采访中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队没有回应关于塔里奥赦免请求的评论要求，但重申特朗普将就个案考虑赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普总统将赦免那些被剥夺了正当程序并被武器化司法部不公平起诉的美国人。”过渡时期发言人卡罗琳·莱维特说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普过渡团队的一名接近人士表示，预计会有许多人获得赦免，尤其是那些尚未被判有罪的人。如果某人袭击了警察，那就是一个情况。如果某人只是越界了，那就是另一个情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国司法部的数据，已有1583人因与国会大厦围攻案相关犯罪被起诉，其中大约1100件案件已完全审理。超过700人要么服完刑期，要么从未入狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年的总统竞选中，特朗普经常声称1月6日被起诉的人是爱国者，成为了他口中被政治化的司法系统所针对的受害者，并承诺会赦免其中许多人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个月前接受NBC新闻采访时，特朗普表示可能会对那些在袭击期间行为“极端”或“疯狂”的个人进行豁免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别是针对塔里奥一案，可能对特朗普构成挑战。塔里奥&lt;sup&gt;［2］&lt;/sup&gt;于2023年5月与三位刺杀男孩成员一同被认定为煽动叛乱，这是在1月6日袭击中被定罪的最长刑期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官详细说明了塔里奥通过远程手段鼓励1月6日在华盛顿的成员冲击国会山去“完成必须做的事情”，以防止拜登总统获胜后的选举认证。塔里奥的二十五年监禁判决是针对1月6日共谋者中最长的判决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，当国会认证2024年选举结果时，袭击事件的控诉者和受影响家庭成员在华盛顿的一家酒店聚集，要求所有1月6日被告获得特赦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期为控诉者提供支持的苏齐娜·蒙克说，她和她的同事们一直在与特朗普圈子内的关键人物进行交谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预测在第一天给予100%的普遍赦免，或者一天内释放所有人。”蒙克说。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="保守政治行动会议（CPAC）在奥兰多" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2BGESCI3SFPJNI5Z6AH5MIQRWY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;恩里克·塔里奥（右），刺杀男孩（Proud Boys）的领导人，与一名身份不明的男子在奥兰多的保守政治行动会议（CPAC）外使用坦吉厄克斯（Octavio Jones）拍摄的照片。摄于2021年2月27日/路透社/文件图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 22:01:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/anniversary-us-capitol-attack-proud-boys-ex-leader-asks-trump-pardon-2025-01-06/</guid></item><item><title>奥地利极右翼领袖尝试出任总理</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/austrias-polarising-far-right-leader-bids-become-chancellor-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;他虽然性格尖锐，导致他在奥地利的个人支持率较低，但奥地利右翼党组织主席赫伯特·基克尔的战略手腕帮助该党在历史上首次赢得国家级议会选举，并给他带来了成为该国首位总理的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥地利总统亚历山大·范德班恩周一委任基克尔，领导反对欧盟的自由党（FPO），去组建执政联盟。此前的中心派政党企图无需自由党就组阁的努力在周末失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“基克尔在这里，在那里，在到处都是基克尔。”去年选举前，在一场典型地闹哄哄、啤酒盛宴般的集会上，基克尔开玩笑地挑衅着他当时的最大竞争对手——保守派总理卡尔·内哈默，后者花了不少时间谈论他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默把九月的选举描绘为“我或他之间的选择”，这场竞选中自由党以29%的选票成为最大党派。这一描述激发了基克尔的评论：“我不确定自己是感到荣幸还是感到被威胁！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基克尔经常在他对其他政党的攻击中使用讽刺和咬文嚼字。即使是最激烈的对手也会被他的议会演讲逗乐，但许多人也觉得他对移民或性别政治的批评非常冒犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于这种强硬的风格，基克尔在平面媒体机构APA进行的民意调查中，经常被评为政界最受争议的人物之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，这位曾经的自由党火炮乔尔格·海德勒的撰稿人，能够谨慎地调整自己的言辞。在选举前，他会调整语气以吸引更多的中间选民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后，他反对将自己称为“失败者联盟”的中间派政党，拒绝在选举风暴中退让。这导致了内哈默——他曾称基克尔为阴谋论者和安全威胁——在周末辞职。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内哈默所属的右翼人民党新领导层表示，他们现在将进入与自由党的执政联盟谈判。然而，能否最终形成执政联盟仍不确定，另一个选举仍是有可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然基克尔可以改变语气，但他在关键问题上的立场以及拒绝屈服于另一个政党要求他退让而共享政府的请求，使得他展示了罕见的战略智慧，一些分析人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他是一位非常明确、非常专注的战略家，”政治分析师托马斯·霍费尔说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由党和人民党在移民政策和减税方面有共同立场，在一个短暂执政的联盟中，他们因右翼政党的领导人卷入视频诱奸丑闻而在2019年分崩离析。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管奥地利经济连续第二年萎缩，帮助自由党抓住了选民的担忧，但他们能否通过与人民党的谈判解决预算赤字问题仍是个未知数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还对乌克兰战争存在分歧。基克尔和他的自由党——匈牙利总理维克多·奥尔班的青民盟政党盟友——反对对俄罗斯实施制裁，称这违反了奥地利的中立立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;56岁的基克尔相比起他更具社交能力和更加外向的前任来说，显得更为严肃。他拒绝参加政党聚会，并参加过铁人三项比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把自己描述为未来的“人民总理”——一个纳粹使用过用来形容阿道夫·希特勒的称号。不过，其他人也使用过这个称号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“永不再次人民总理”的标语出现在周一外数百名抗议者手上，包括犹太学生，他们在范德班恩的办公室外嘲笑基克尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年，基克尔曾反对将希特勒武装党卫军纳入集体有罪的范围。他的第一任领导者在1955年曾是纳粹党卫军的高级军官和纳粹部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基克尔热衷于阴谋论，认为驱虫剂伊维菌素可以用来对抗新冠肺炎，这一点他与唐纳德·特朗普相同。特朗普现在即将重返白宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，基克尔反对新冠疫情限制措施和疫苗强制政策的竞选活动帮助他党在2019年从政府中退出后重新兴旺起来。奥地利是欧盟中疫苗犹豫最高的国家之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年，当基克尔担任内政部长时，警方搜查了国内情报机构的办公地点，他的对手称这是基克尔策划的一次行动，试图清除亲人民党的忠实支持者。基克尔否认这一指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;范德班恩曾表示，那次搜查导致外国情报机构与奥地利的合作减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着联盟瓦解，前总理萨宾斯·库尔兹让范德班恩辞退了基克尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是为什么范德班恩——一位原本代表着左翼绿色党的前领导者——在周一宣布他要求基克尔组建政府时说：“我并没有轻率地采取这一步骤。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利新当选议会的开幕典礼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KLEO6YSKUVPHBJADUEYDMXV36Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;自由党（FPOe）领导人赫伯特·基克尔等待奥地利议会宪法会议的开始典礼，地点在维也纳，2024年10月24日。受访者：路透社/丽莎·吕特纳/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利总统范德班恩与右翼自由党领导人基克尔会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OHFZXWN3EFKGNJKUYGUUQIZD3Y.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;奥地利总统亚历山大·范德班恩与右翼自由党（FPO）领导人赫伯特·基克尔在维也纳握手，2025年1月6日。受访者：路透社/莱昂哈德·福格勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="奥地利总统范德班恩与右翼自由党领导人基克尔会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AOPU6HOFQRKWZEAYYZA6OBGW6E.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;右翼自由党（FPO）领导人赫伯特·基克尔离开与奥地利总统亚历山大·范德班恩的会议，地点在维也纳，2025年1月6日。受访者：路透社/莱昂哈德·福格勒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 16:12:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/austrias-polarising-far-right-leader-bids-become-chancellor-2025-01-06/</guid></item><item><title>肯尼亚警方如何掩盖杀害反政府抗议者的事實</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;十九岁的查尔斯·奥翁是在七月近内罗毕的反对政府示威活动中被枪击头部身亡，据《路透社》看到的尸检报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，据奥翁的哥哥称，肯尼亚警方记录其死亡原因为道路事故。奥翁的哥哥在查看尸检记录册后认出了奥翁的尸体，对于路透社记者的采访，路透社尚未见到记录册中的相关记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一起事件中，警方宣布莎奎尔·奥比恩吉于21岁，在一起道路事故中身亡，据其父亲向路透社记者所言，也是引用了记录册中的相关记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，根据政府自身的尸检报告，在其父亲认出了他的尸体后的检测结果显示，奥比恩吉颈部中枪。奥比恩吉也在相同日期，在同一尼凯甘杜郡的基廷格拉地区去世，路透社记者看到了该报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在肯尼亚，尸检记录册记录的是警方报告的死亡原因，公共法医通常仅在家庭成员认出具身份后进行尸检。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="十九岁的查尔斯·奥翁参加反对政府示威活动，在尼凯甘杜郡基廷格拉地区被枪击头部身亡，2024年7月16日。 《路透社》/莫妮卡·芒加伊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q5BLB7DO7RH47OXZINUSCJETDA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;十九岁的查尔斯·奥翁参加反对政府示威活动，在尼凯甘杜郡基廷格拉地区被枪击头部身亡，2024年7月16日。 《路透社》/莫妮卡·芒加伊&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;路透社与部署在示威现场的一名警官进行了交谈，他在谈话中表示，肯尼亚警方有时会在记录册中将由警员致死的事件错误地归类为“意外死亡”、“民众正义”或“溺水”，以此掩盖事实。这些警官要求匿名以谈论有关敏感之事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这个报道，路透社回顾了政府公共法医在确认奥翁、奥比恩吉以及其他两名受害者身份后的四份尸检报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家属在三起事件中描述了记录在记录册的死亡原因与尸检报告中的差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有尸体都标注了编号，记录册中由尸检员输入。尽管奥比恩吉和奥翁在进入尸检室时未标注姓名，但他们的家属通过记录中的编号匹配到这些尸体，并能够看到警方声明的死因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法独立核实家属的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三起死亡案件，24岁的肯弗·奥迪武罗·奥玛据家属称，警方记录其为“民众正义”，引用记录册的记录，记录册上列出了他的名字。然而，两名目击者告诉路透社，7月3日奥玛在示威中被警察带走并失去意识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被躯体遍布伤痕的第四名示威者德尼塞·奥蒙迪，7月6日在九天后失踪地点附近被发现，尸检记录其死因为溺水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家警察署没有就路透社检查的案件做出回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚总统威廉·鲁托、副总统和内政部均未回复评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数千名年轻的肯尼亚人在全国范围内反对增税和政治腐败的示威活动中走上街头，自6月底起。副总统基吾雷·金迪表示，警察在回应中的死亡人数为42人，人权组织认为涉及发射实弹。（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/kenyan-police-plainclothes-fired-nairobi-protesters-amnesty-says-2024-09-25/"&gt;路透社&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="示威者聚集在尼凯甘杜郡基廷格拉地区的十九岁的查尔斯·奥翁身上，他的头部被枪击身亡，2024年7月16日。 《路透社》/莫妮卡·芒加伊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YXHJWZ4TBVDLDMPKSHQMWI2SGE.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;示威者聚集在尼凯甘杜郡基廷格拉地区的十九岁的查尔斯·奥翁身上，他的头部被枪击身亡，2024年7月16日。 《路透社》/莫妮卡·芒加伊&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;一些声誉良好的人权组织指责肯尼亚当局隐瞒了数十起据称由警方杀害、无缘无故被捕以及其他相关事件。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/kenya-rights-groups-decry-abductions-government-cracks-down-protests-2024-07-05/"&gt;（路透社）&lt;/a&gt; 这些示威活动被称为“Z世代”的反叛，因为参与者主要是年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚人权委员会记录了自5月至12月间发生的82起强迫失踪案件，相比之下，在之前的18个月内仅发生了9起。该委员会在其12月26日的声明中指出，其中29起仍属不明。（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/kenya-rights-groups-decry-abductions-government-cracks-down-protests-2024-07-05/"&gt;路透社）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一些指控与肯尼亚刑侦总局一个低形象单位相关，根据三名警官和人权组织非洲区域副主任奥特斯恩·纳马亚的介绍，引用了该局内的联系人信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肯尼亚国家警察署发言人雷西拉·翁扬戈在接受路透社采访时说她对此一无所知，并对针对OAT的指控表示不知情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于指控警方杀人和非法拘禁，雷西拉·翁扬戈表示，正式投诉将由独立警察监督机构（IPOA）进行调查作为警察暴力行为的案例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7月，IPOA发布声明称已收到10起非法逮捕、绑架和失踪的投诉，包括奥蒙迪和另一起事件中的失踪案。四方讨论中提到，他们或其亲属向IPOA投诉了此事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IPOA对评论请求未予回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社在7月16日基廷格拉示威中拍摄的照片显示，奥翁的尸体躺在马路上，其头部周围的地面有喷溅的血迹。一名警察手持步枪站在前方。路透社利用示威的照片和尸检照片确认了奥翁的身份，后者也显示了头伤。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名防暴警察在尼凯甘杜郡基廷格拉地区试图驱散反对政府示威的民众，2024年7月16日。 《路透社》/莫妮卡·芒加伊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MALZBAMNSFDGDBUX2JXXAPGQRI.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名防暴警察在尼凯甘杜郡基廷格拉地区试图驱散反对政府示威的民众，2024年7月16日。 《路透社》/莫妮卡·芒加伊&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;当时的内政部长、现副总统金迪告诉媒体，示威活动“不幸导致了人员伤亡”。他指出，其中一些人是通过警察行动失去生命的，并补充说，在极其罕见的情况下，警察可以使用致命武力。（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/kenya-deputy-president-acknowledges-security-forces-overused-authoritative-2024-12-31/"&gt;路透社）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年12月31日，鲁托承认了“安全服务部门成员的过度和非法行为案例”。 （&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/kenya-presidential-acknowledges-excesses-2024-12-31/"&gt;路透社&lt;/a&gt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记录册&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为这篇报道，路透社在肯尼亚最繁忙的公共停尸间——内罗毕殡仪馆，审查了抗议期间和抗议后的三个月内记录册的内容，涉及该时间段和之后的记录。该记录册由殡仪馆负责人，一名医生提供访问权限。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="防暴警察试图驱散反对政府示威的民众，尼凯甘杜郡基廷格拉地区，2024年7月16日。 《路透社》/莫妮卡·芒加伊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RQF6L5R7AZLVTFXLOC5TE4RSNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;防暴警察试图驱散反对政府示威的民众，尼凯甘杜郡基廷格拉地区，2024年7月16日。 《路透社》/莫妮卡·芒加伊&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;殡仪馆负责人及内罗毕县政府卫生局主管拒绝接受访谈请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据这两段记录，从6月25日国会抗议日到9月30日，警方记录的子弹射击死亡人数仅为9例，去年同期这一数字不足一半。除非警方提供身份信息，否则记录册不会标注个人姓名。6月25日至6月30日期间，仅有一例子弹射击死亡记录。（最暴力的一天）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="防暴警察试图驱散反对政府示威的民众，尼凯甘杜郡基廷格拉地区，2024年7月16日。 《路透社》/莫妮卡·芒加伊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUJBVVU2IFAI3E2LKOGHHUEHMI.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;防暴警察试图驱散反对政府示威的民众，尼凯甘杜郡基廷格拉地区，2024年7月16日。 《路透社》/莫妮卡·芒加伊&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;同一三月内，同一时期，记录册显示94人遭受“群体正义”或溺水死亡，比去年同期的59例高出许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同期内，该停尸馆收到694具由警方提供的尸体，比去年同期增加了四分之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当内罗毕殡仪馆工作人员告知寻子餐馆经理乔治·奥比恩格所属查奎勒六天后，所有接收的尸体都是因道路事故身亡时，他的立场却发生了改变。最终，经过努力，乔治成功进入并认出了查奎勒。他脖子侧面有一个大的伤口，据乔治向路透社提供的照片所示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前的尸检结论表明，奥比恩吉是由近距离枪击死亡的，根据乔治向路透社提供尸检报告的照片。路透社未能辨认出这三份尸检报告中的病理解剖员，而第四名解剖员拒绝接受媒体的采访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在另一起事件中，奥马于7月3日在示威中与朋友一起行走时，被穿着制服和平民装的警察团簇带走，用行李车强行架走并遭痛打，面试发生时两名朋友和奥马的叔叔向路透社披露所说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初被释放的人中有六人，但奥马失去了意识且伤势严重，警察将他带走，其中一位朋友在被释放后如此称述。&lt;sup&gt;(1)&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5周后，警察将他的尸体送到了都柏林殡仪馆，表示奥马在路边被发现后已死亡，路透社从奥马叔叔那里得到了一张尸检表的照片，上面记载的原因为多处因钝器造成的创伤。奥马叔叔说道，记录册记录的死因是“群体正义”。路透社未见到记录册中记录的那条项目。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特勤服务单位(特服组)自2019年到2022年9月间曾遭到数百次指控，令人道主义组织并将其与超过500起任意杀人案和数十起强迫他人失踪事件相关联。
&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="反对政府示威示威中的被捕者坐在警车中，在内罗毕的抗议活动过后发生了全国性的致命骚乱，2024年7月16日。 《路透社》/托马斯·穆库亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TJSDB4FI3NBLVA4LV7WTG62UKI.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;反对政府示威示威中的被捕者坐在警车中，在内罗毕的抗议活动过后发生了全国性的致命骚乱，2024年7月16日。 《路透社》/托马斯·穆库亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;特勤局在2022年10月份上任后解体了该特勤组，控告其“任意杀害肯尼亚人”。自那之后，前总统乌胡鲁·肯雅塔以及警方官员均未对鲁托的指控做出回应。（&lt;a href="https://www.reuters.com/world/africa/kenya-ruto-squashes-uniformed-unrestrained-special-team/"&gt;路透社）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;替代特勤组的是另一支特勤队伍，据路透社采访的三名警察军官表示，此支队伍吸收了原特勤组成员。
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该队伍被称为“行动组”(OAT)，依据路透社采访人权组织非洲区域副主任（奥特斯恩·纳马亚），以及引用警局内部联系人，但路透社无法确认其是否涉及任何犯罪。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内罗毕警察署未对OAT的活动或规模作出回应。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名在抗议活动中部署的其中一名警察表示，他与隐蔽警察一起，在人群中寻找破坏分子，并通过获取他们的电话号码来跟踪他们的行动和策划绑架。路透社并未收到该警局关于这些或其它指控的回应。
&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名穿平民服装的警察在内罗毕阿加汗步行道逮捕一名示威活动反对所谓的政府批评者波受访，并展示了他的伤疤，2024年12月30日。《路透社》/托马斯·穆库亚" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H3LUWIP3RRAK7DYNMEZTNSKJJA.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名穿平民服装的警察在内罗毕阿加汗步行道逮捕一名示威活动反对所谓的政府批评者波受访，并展示了他的伤疤，2024年12月30日。《路透社》/托马斯·穆库亚&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;大学生奥蒙迪的遗体于十一月中旬在内罗毕郊外的一个废弃采石场中被发现。公共法医准备的尸检报告显示，奥蒙迪的肺部因肾上腺素而膨胀，并且其头部、颈部、右前臂和膝盖均有淤青。奥蒙迪的父亲詹姆斯·奥特恩佐给出了尸检报告的副本，给路透社。&lt;sup&gt;(2)&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"在溺水之前，还发生了一件事，"
他在接受采访时表示，具体详情未给出。他补充称，IPOA 已承诺将进行调查。关于奥蒙迪的案件，IPOA 并未回应路透社的采访问题。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社采访了七名要么被绑架的人员，要么声称因示威事件失踪的人员。其中六人要么是抗议者，要么是政治活跃分子，包括知名人权活动家鲍勃·内嘉吉和亚斯拉姆·龙顿，他们参与抗议并各自被关押了超过一个月。三名家属表示，他们在抗议后在家中或街上来自持枪男子的失踪。&lt;sup&gt;(3)&lt;/sup&gt; 其中一人至今仍下落不明。
&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="肯尼亚活动家鲍勃·内嘉吉在内罗毕的一次路透社采访中展示了他的伤疤。内嘉吉表示，他曾在拘留中单独关押32天。拍摄于2024年10月17日。《路透社》/莫妮卡·芒加伊" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AR6WSWGYPBFYVHJBQFCSGAIZM4.JPG" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;肯尼亚活动家鲍勃·内嘉吉在内罗毕的一次路透社采访中展示了他的伤疤。内嘉吉表示，他曾在拘留中单独关押32天。拍摄于2024年10月17日。《路透社》/莫妮卡·芒加伊&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;sup&gt;(1)&lt;/sup&gt;注：乔治·奥比恩吉提到他是被绑走进行讯问并获得信息，但路透社未能证实他的被绑走是否由反政府警察参与。
&lt;p&gt;从街道抓走的法律学生约书亚·奥卡约称，在6月底，一些男子用金属棒殴打他，并追问为什么参加国会抗议活动。那之后两天他的释放，他声称囚禁中有人向他表达了要对他施加的条件。那些人问，“如果你为我们工作，我们能帮助知道抗议人士信息的人？”路透社无法证实奥卡约的被</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 10:06:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/how-kenya-police-cover-up-killings-anti-government-protesters-2025-01-06/</guid></item><item><title>香港努力改善狭小拥挤住宅的生活条件</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-struggles-improve-conditions-tiny-crowded-homes-2025-01-06/</link><description>&lt;p&gt;香港这个亚洲金融中心的住房因高昂的房价而著名的极度拥挤，但四户人家共用一个厕所和厨房的空间会让任何一个地方都显得不便。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前退休工人小波（化名）表示：“这里太小了，居住条件真的很不方便。”她正坐在一块折叠桌上吃自制的饺子，周围是粉色的墙纸和彩色的背包。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她只有一个名字，单身的她表示，虽然她在这个拥挤的分隔走道里住了三年，但因为负担不起更好的公寓，所以她没什么愉快的回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(查看相关报道，请点击 &lt;a href="https://bit.ly/4gupYGZ" target="_blank"&gt;https://bit.ly/4gupYGZ&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港超过20万人居住在与小波类似的分隔公寓中，这些公寓常常充斥着陈旧的气味，并在炎夏期间被臭虫困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个前英国殖民地连续14年被调查公司Demographia评为全球最难以负担的城市之一，拥有世界上最严重的不平等现象之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年10月，香港承诺采用新法律来规定分隔公寓的最小空间和安全标准。每个居民平均居住空间约为65平方英尺（约6平方米），只有轿车泊车空间的一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港特首李家超当时表示：“我们要整顿这种状况，以提供我们认为合理的生活条件的公寓。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港的目标是到2049年消除分隔公寓。这一计划由中国最高官员在2021年为香港设定。北京方面认为住房问题是一个严重社会问题，是2019年大规模反政府抗议活动的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局计划增加公共住房供应，以缩短当前多达五年半的等待时间，并表示已经确定了足够的土地在未来十年内建造308,000套公共住房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港政府住房局对路透社说，住房问题是政府目前的首要议程，并且政府“决心根除不合格的分隔单元”。自2022年7月起，约49,000名申请人得到了公共租住住房；大约有18,400套过渡住房提供了即刻或短期居住服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，香港约有110,000套分隔公寓成为了租金昂贵的代名词，2022年一项由非政府组织香港社区组织协会（SoCO）进行的调查显示，这些公寓的平均每平方米租金达到了50港元（约6.43美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而所谓“棺材式住所”的租金更高。据SoCO的调查，每套相当于一张单人床大小的“棺材式住所”的租金是每平方英尺140港元，远高于私人住宅的约35港元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我只希望尽快住进公共住房，”76岁的吴志强（化名）说。他每个月支付2,900港元（约370美元），仅能居住在比50平方英尺（约5平方米）略大的空间中。“这就是我所有的诉求，奉献已经够了。 ”他表示，他会将所有物品都放在床的另一边，以避免淋浴时被溅湿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;患有视力衰退症的吴志强利用拐杖行走，夏天大部分午后都待在公共图书馆以避开家中被锁住的闷热空气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，一些人可能认为小波和吴志强是相当幸运的，因为有数以万计的所谓“棺材式住所”并不在新法律的调整范围内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些没有窗户的空间虽然更为狭小，但足够睡觉和存放一些私人用品，约15平方英尺（约1.4平方米）至18平方英尺（约1.7平方米）的空间内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于缺乏通风，他们不得不敞开小滑门，使得丝毫的隐私都无处可寻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还需要和其他多达20人共用厕所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;80岁的梁昆荣（化名）说：“由于床是木制的，有很多臭虫。”他表示，“杀虫剂是无用的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梁昆荣曾管理一家位于内地的工厂，直到1990年代亚洲金融风暴来临。现在，他与妻子和两个成年子女疏远，居住在香港回归后的“棺材式住所”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示相信佛教，将过去的事抛诸脑后：“现在最重要的是，我还能勉强吃两顿饭，有个睡觉的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分隔公寓和“棺材式住所”通常位于旧商业区的破旧住宅楼中，这使得居民能够以可承受的价格到达工作和学校。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非营利组织Oxfam称，香港约有1.4万人口生活在贫困中，其中贫困人口大幅增加，在2024年第一季度的贫困家庭达到了619,000户，占总人口的约22.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SoCO呼吁新法规覆盖“棺材式住所”。常务副董事泽利珊表示：“这是香港的耻辱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港政府指出，房屋事务署将采取严厉措施打击非法隔间出租房屋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独居的72岁单身老人陈（姓）住在“棺材式住所”已有三年时间，每月支付2,500港元租金，家门上的新春春联上写着“平安随处可见”。他睡在木板平台上，并放置了一台电视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他之前无家可归，曾在天桥下生活了一年。他表示：“最重要的是有个遮风避雨的地方，不必担心日晒雨淋。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45岁的陈（姓）每月租金2,100港元，生活在一个2平方米（约为22平方英尺）的空间里。他表示，希望公共住房最终能帮助他摆脱臭虫的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示：“我2005年就开始申请，现在已经在等待19年了。”这仅仅是他的名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1港元=7.7765美元)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="《广角镜头：香港努力改善狭小拥挤的住房条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IEJEA6LOSBPFLP2Q424KITNPGU.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;85岁的郭卫，香港，2024年8月8日。他是一名退休的建筑工人，住在该空间将近15年，每月房租2,700港元。郭卫表示，夏天这个空间十分闷热，冬天则十分寒冷，由于通风不良，他不得不依赖多个风扇并保持窗户关闭以防止老鼠进入。由于他拥有一套用于家庭成员的公寓而无法申请公共住房，他表示这套公寓虽小但可勉强接受，尽管与邻居有冲突且希望有更好的生活条件。 REUTERS/崔东希 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="《广角镜头：香港努力改善狭小拥挤的住房条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NFBB5GHG3VPWRMXOYN2QZN7FBM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;7月10日，香港，60岁的郭卫在她的“棺材”式住所内摆弄。这些没有窗户的空间仍然太过拥挤，但足以容纳一个人睡觉和存放一些个人物品，约15-18平方英尺（1.4-1.7平方米）。但由于缺乏通风，他们不得不打开“棺材”式住所上的小门，这剥夺了他们任何隐私。 REUTERS/崔东希 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="《广角镜头：香港努力改善狭小拥挤的住房条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HBIHWR4FFBPXLFGB5Z3ZKHLHD4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;86岁的黄惠基，香港，2024年8月8日。他在等待公屋期间居住在“棺材”式住所已有四年时间，支付2,500港元的租金，并通过福利补贴获得部分返还。黄惠基回忆说，疫情期间该空间显得较为安全，超过10名居民中没有感染，并且社会工作人员提供口罩和测试套件。离婚又退休的他，难以形容他的“家”的不完整，但在期待长期住房选择期间，他别无选择。 REUTERS/崔东希 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="《广角镜头：香港努力改善狭小拥挤的住房条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3JC6LUPBUNPHHLGGLC4WHXTIMQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;76岁的宁（姓）在香港，2024年8月15日，他坐在他分隔公寓里的铜像是个“棺材”式住所。他每月支付2,300港元作为租金并选择了该空间，因为他无法负担其他住房的费用。他将这个空间描述为狭小而不方便，没有特别的记忆，只有痛苦的回忆，但他说感觉还是家的感觉，因为“自己的一片天地胜过金碧辉煌的豪宅”。 REUTERS/崔东希 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="《广角镜头：香港努力改善狭小拥挤的住房条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FAFI2NEDWNNK5DQEWKEY5LSSZY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;60岁的小波在位于香港公共厨房准备晚餐，这个被四户家庭使用分隔的公寓，2024年7月9日。她已经退休并依靠政府援助生活，已经在这个分隔的空间里住了三年，选择它是因为租金较低。她将空间描述为狭小而不方便，没有任何特别的记忆，只有痛苦的感觉，但她说这仍然感觉像家，因为“你的家是比金碧辉煌的豪宅更好的地方”。 REUTERS/崔东希 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="《广角镜头：香港努力改善狭小拥挤的住房条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V7AWYXI5PFOZZKWLESWO5YKXGA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;7月2日，香港，居住者躺在一个“棺材”式住所内。这些没有窗户的空间仍然太过拥挤，但足以容纳一个人睡觉和存放一些个人物品。但由于缺乏通风，他们不得不打开“棺材”式住所的小门，这剥夺了他们任何隐私。 REUTERS/崔东希 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="《广角镜头：香港努力改善狭小拥挤的住房条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6Q45MDLZRRME3AZQDG5Z4I3IOY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;7月10日，香港 “棺材”式住所中的一名男子躺在笼式住宅单元中，这是一种住房形式，由于条件恶劣而在香港变得越来越少见，现主要被“棺材”式住所取代。住房是著名的香港这个亚洲金融中心因房价高企而挤窄。前英国殖民地已经连续14年被调查公司Demographia评为全球最难以负担的城市，并拥有世界上最严重的不平等现象。 核心社发/崔东希 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="《广角镜头：香港努力改善狭小拥挤的住房条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CWRLNJIIVBIXVB5ESVEHJHG5L4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;86岁的黄惠基，香港，2024年8月8日。他在等待公屋期间居住在“棺材”式住所已有四年时间，支付2,500港元的租金，并通过福利补贴获得部分返还。黄惠基回忆说，疫情期间该空间显得较为安全，超过10名居民中没有感染，并且社会工作人员提供口罩和测试套件。离婚又退休的他，难以形容他的“家”的不完整，但在期待长期住房选择期间，他别无选择。 REUTERS/崔东希  &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="《广角镜头：香港努力改善狭小拥挤的住房条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NHMXHO3IBVKABBPUOWNMVXQXDQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年11月8日，香港赛马会地段的住宅建筑 。住房是因为房价高企而著名的著名的香港这个亚洲金融中心。前英国殖民地已经连续14年被调查公司Demographia评为全球最难以负担的城市，并拥有世界上最严重的不平等现象。 核心社发/崔东希 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="《广角镜头：香港努力改善狭小拥挤的住房条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/D23CRJDPV5KQVM6QF4ZBRT3I3M.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;65岁的郭卫，香港，2024年8月8日。住在该分隔空间将近15年，支付2,700港元租金，为了降低室内温度，他至少使用四个风扇。作为一位退休的建筑工人，他选择这套公寓是因为其靠近何文田的工作地点。但他没有申请公共住房因为他拥有一套被家人使用的公寓。尽管这个环境中存在着众多挑战，包括老鼠和极冷极热的温度，郭卫表示这个空间仍然是可管理的，能提供一份安静和家庭般的稳定感。 REUTERS/崔东希 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="《广角镜头：香港努力改善狭小拥挤的住房条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NWKYOKUYLRLYFMWNCJYKICSPR4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;7月10日，香港，40岁的郭卫躺在他的“棺材”式住所中。这些没有窗户的狭小空间仍然拥挤，仅适合容纳一个人睡觉和存放一些个人物品。但由于缺乏通风，他们不得不打开“棺材”式住所的小门，这剥夺了他们任何隐私。 核心社发/崔东希 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="《广角镜头：香港努力改善狭小拥挤的住房条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2NEKFJXLEFIU7EWELQUEHG6XGQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;72岁的和某 ，香港，2024年8月15日。支付2,500港元的租金，他已经在这个由伦敦会推荐的小间中住了近三年。曾经在那里的一个跨过飞架下睡过一年的人，和某轻视了自己的现状，将其视为一个基本但必需的庇护所，可以在其中平静生活。    REUTERS/崔东希   &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="《广角镜头：香港努力改善狭小拥挤的住房条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QZR3NHUMCNKYBNZQXM2D4XHBE4.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年8月8日，65岁的郭卫在香港的分隔公寓内拍照。作为一位退休的建筑工人，他在这个空间住了将近15年，每月支付2,700港元。郭卫表示夏季炎热难耐，冬季寒冷刺骨，由于通风不良，他必须依赖多个风扇并在保持窗户关闭的同时防止老鼠进入。由于他拥有一套被家庭成员使用的公寓而无法申请公共住房，他将这个空间描述为狭小但可勉强接受，并且尽管存在邻里冲突，他仍然渴望有更理想的生活条件。 REUTERS/崔东希 &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="《广角镜头：香港努力改善狭小拥挤的住房条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7K64W6LQKNPOVEYYFYT73NXI54.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;8月8日，香港。一些“棺材”式住所的尺寸为大约1.8米长的细长空间。香港计划在未来十年内建设308,000套公共住房，以缩短预计长达五年半的等待时间。 REUTERS/崔东希     &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="《广角镜头：香港努力改善狭小拥挤的住房条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QSHQO7MJJRMYXBSBNNDQE622MA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;72岁的和某，香港，2024年8月15日。支付2,500港元的租金，他已经在伦敦会的推荐下住在这个小空间中近三年。曾经睡在那个下的人，和某珍视自己家庭继承的项链，认为在家里家就是那里，尽管他和他的孩子们已经分开了。 REUTERS/崔东希    &lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="《广角镜头：香港努力改善狭小拥挤的住房条件》" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4KGA2DLXSVKAJIIOWKPAS4DZ4A.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;7月</description><pubDate>Mon, 06 Jan 2025 23:17:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-struggles-improve-conditions-tiny-crowded-homes-2025-01-06/</guid></item></channel></rss>