<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2024 14:56:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所高安全监狱被另一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最著名的连环杀手之一，皮克顿于2007年被裁定在其位于不列颠哥伦比亚省菲沙河谷地区的养猪场杀害吸毒者和卖淫女，并且肢解和埋藏其遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了六名女性，其部分遗骸在位于温哥华附近的破败地产上被发现。政府检察官在判处其终身监禁后，撤销了另外20项谋杀指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大囚犯矫正服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭受袭击后去世。随后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;矫正服务在一个声明中表示：“我们意识到这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省以及全国各地的社区带来了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括在超过十年的时间里从温哥华市下东区一个贫穷且毒品泛滥的社区失踪的60多名女性，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在位于菲沙河谷地区的波特科QUITALAM市皮克顿的养猪场，警方发现33名女性的遗骸或DNA，许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据称由皮克顿撰写的书籍在亚马逊上架几小时后被撤下。据《温哥华太阳报》当时的报道，书中皮克容忍义声称自己是清白的，并指控警方栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该出版社要求亚马逊删除该书，并向受害者的家庭道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片，显示他在波特科QUITALAM市的家中。路透社/全球电视/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的档案电视照片，显示他在波特科QUITALAM市的家中。路透社/全球电视/档案照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前 finalized</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世卫组织表示，旨在达成关于如何更有效地应对 pandemics（流行病）的全球协议的会谈将于2025年或更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织194个成员国在两年的时间里一直在谈判一项协议，该协议可能会在流行病发生前后增加合作，这在新冠疫情期间承认存在失败后显得尤为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该联合国机构原本计划本周达成协议，但因富裕国家和发展中国家在疫苗共享和准备等方面的分歧严重，谈判被延长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一项平行协议，更新现有的法律约束性卫生规则，即国际卫生条例（IHR），其中包括一个新的“全球威胁公共卫生紧急事件”分类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事Tedros Adhanom Ghebreyesus在一份声明中说：“今天的历 史性决定表明了成员国共同保护自身及全世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的意愿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与人类服务部部长Xavier Becerra在周六的声明中说：“通过这项协议，我们将采取措施问责各国，并加强在暴发威胁之前阻止疫情发生的措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据世卫组织的数据，关于全球卫生规则的改变旨在加强世界对新冠疫情期间超过700万人死亡后的新病原体的防御。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世卫组织（WHO）LOGO，照片来自其日内瓦总部" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;世卫组织（WHO）LOGO，照片来自其位于瑞士日内瓦的总部，摄于2023年2月2日。路透社/丹尼斯·巴利布索/文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因执政党选举失利而受损</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在执政非洲国民大会（ANC）党在历史上最差的选举表现后，他的实力将大大减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在本周选举约71%的投票站中公布的数据显示，ANC的得票率不到42%，这比2019年最后一次选举获得的57.5%大幅下降，第一次在30年内未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举结果对ANC来说是个沉重打击，使得作为纳尔逊·曼德拉解放运动的前组织将会不得不与其他政党谈判结盟协议或其他形式的合作，以领导南非。这可能意味着ANC需要做出政策让步或放弃重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商界人士的拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职呼声，但ANC的一名高层官员支持他继续担任领导人，分析人士也指出没有显而易见的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有明确的领导候选人能接替拉马福萨的职位。”在开普敦大学从事政治学研究的安东尼·博勒尔教授说，他曾撰写过拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项3月份的民意调查显示，拉马福萨在这次选举中是主要政界人士中最受欢迎的人物之一，ANC内部的派系战斗可能使任何旨在反对他的努力复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未就该党在选举中的表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年的一份调查报告中，一个委员会认定拉马福萨可能因在猎场家具中藏匿一笔现金而构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对这一丑闻，拉马福萨否认有错，代号为“Farmgate”，并于同年晚些时候再次当选ANC领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次选举被视为对ANC最严峻的考验之一，因为选民对该党处理高失业率、犯罪和电力短缺等关键问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨于2017年底当选ANC领导人，承诺整顿党派形象并振兴经济，在前任九年间，该党经历了各种丑闻和经济衰退，前任是雅各布·祖马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他在2018年成为总统后的初期热情很快消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多后，经济依然停滞，ANC高层官员仍然卷入各种丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的重要一击来自拉马福萨的宿敌祖马，祖马支持的新政党uMkhonto we Sizwe表现出色，大大削弱了ANC的支持基础，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马给拉马福萨和ANC设下了一记‘绝杀’。他知道他们在夸祖鲁-纳塔尔省很容易受到攻击。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说。“这标志着拉马福萨这个项目的结束……选举失利后，一切恢复正常是不现实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因其未能就关键改革做出明确承诺，避免加剧党内分歧而受到批评，这与他在20世纪80年代作为工会领袖果断行动的做法大相径庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拉马福萨的支持者们称赞他的协调能力以及他推动南非作为“新兴市场”的代言人，这一称号通常指的是低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠肺炎疫情期间，拉马福萨是全球最有力的声音之一，呼吁公平分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提起针对以色列的种族灭绝诉讼，该法院本月裁定以色列必须停止对加沙城拉法的军事行动。面对这一指控，以色列坚决予以否定并继续其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选活动中，拉马福萨试图强调过去三十年ANC取得的成功，但他的一些批评者认为他对南非最大挑战的解决方案很少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举当日ANC最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，当时数万名支持者聚集在索韦托足球场。许多人在他讲话未完时就离场了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在Soweto投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的裁决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(此故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦面前面对镜头，发表了既适合法律斗争又适合政治战的言论：“我准备好了，我将展开反击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约陪审团裁定他因伪造文件以隐瞒2016年向成人影片明星支付“封口费”的34项指控中有罪的第二天，这位共和党总统候选人怒气冲冲地列出了一系列敌手和怨言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔坎为“腐败的”和“恶魔般的”。他称其民主党对手乔·拜登为“美国历史上最差的总统”。他猛烈抨击作证指控他的证人，叫嚣反对他的国会议员，以及声称非法移民泛滥的选区演讲中的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳请支持者为其竞选活动捐款，将眼前的困境描述为远比自身更广泛的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样做，”他说，“因为我们正在为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了在竞选演说中偶尔加入了一些幽默，此次发言总体上显得阴郁。特朗普在新闻发布会上只拿着一张小纸条，结束时没有回答任何问题，迅速离开了讲台，有他儿子埃里克·特朗普陪伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在远离摄像机的情况下，通过筹款呼吁和社交媒体，前总统的支持者们对司法体系及其任何质疑他是否犯罪的人进行了猛烈抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位主要竞选人各自都将对方视为对国家构成威胁的背景下，拜登阵营趁机将特朗普的发言作为新证据，证明他是无法胜任总统的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国刚刚见证了唐纳德·特朗普混乱、绝望且失败，他在谩骂自己的个人怨恨并谎称美国司法体系，从而使任何正在观看的人都得出一个明显结论：这个人无法胜任美国总统这一职务。”拜登竞选团队通讯主管迈克尔·泰勒在声明中说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受到纽约审判结果的鼓舞，《纽约时报》报道特朗普的支持者在周四单日捐赠了3480万美元，创下在WinRed平台数字筹款方面共和党候选人的一天最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管筹款总额落后于拜登，但特朗普阵营试图在周五保持这一势头，向支持者发出了大量警报性筹款短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国历史上最黑暗的一天！”一条短信这样写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我绝不会投降！”另一条短信在特朗普的新闻发布会后发出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有共和党官员和组织都为前总统辩护，认为审判有瑕疵，指控不该被提起，曼哈顿陪审团池受到污染，法官偏颇——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于共和党人的谴责不够迅速或强力，特朗普的支持者和竞选助手则开始发动攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的竞选总负责人克里斯·拉西维塔对一个社交媒体平台上发帖表示尊重的全国性共和党学生组织进行了嘲讽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“意见就像屁股，每个人都有一两个，”拉西维塔发帖道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也在X平台上指责了马里兰州温和派前共和党州长劳瑞·霍根，霍根在判决前警告美国人“不要因更多政党派性而浇油”。拉西维塔回应道：“你的竞选活动已经结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对宾夕法尼亚州和佐治亚州等战场州共和党选民进行的采访显示，一些选民正在重新考虑在11月是否支持特朗普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的脱党行为可能对特朗普在与拜登的重新对决中造成损害，鉴于他在几个摇摆州存在极微的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大多数受访的共和党人听起来像特朗普本人一样，称此次审判为一场骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这都是政治手段，就是为了削弱他，尽可能拖延其竞选周期，”62岁的退伍警察斯科特·克莱顿（Marietta）说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能对他如此做，那就意味着任何人都没有安全之所。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，特朗普出席新闻发布会。路透社/ Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普在纽约出席新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，美国纽约，共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦出席新闻发布会，此次发布会发生在其因指控伪造商业记录以隐瞒2016年支付给成人影片明星“封口费”的刑事审判中，结果他被裁定有罪的一天之后。路透社/ Brendan McDermid/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中渐进介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄境内使用美制武器的限制，这虽然是一个小步骤，却是两年战争中的一大进展。专家认为，这将有助于缓解俄罗斯从边境外对哈尔科夫地区的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在重大风险。他们担心乌克兰的大规模攻击会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与此前美国对基辅提供的高端武器禁令紧密匹配，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹等。这些禁令如今均已取消。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定从本周四开始生效，专门针对哈尔科夫地区的战斗。美国官员称，这一决定允许基辅使用美国提供的武器反击越过边界进攻或准备进攻的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据专家称，这为前线的乌克兰人提供了使用美制高机动火箭炮系统（HIMARS）和制导多管火箭系统（GMLRS）导弹以及其他武器打击俄军的绿灯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有可能稳定前线，并在俄罗斯军队在哈尔科夫地区稳固防线前将他们逐出该地区，”乌克兰国家安全研究院（Ukrainian National Institute for Strategic Studies）研究员Mikola Bielieskov表示，该智库位于基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国前军事情报官Philip Ingram表示，拜登的这一决定将减少基辅从东部顿巴斯关键战线调兵的必要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于被动地位，需要重新考虑他们在向哈尔科夫地区的攻势中使用的方法，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据不愿透露姓名的一名美国官员称，5月13日，在一次安全视频会议上，乌克兰向白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）、国防部长劳伊德·奥斯汀（Lloyd Austin）和联合参谋长主席Q.C.布朗将军（General Q.C. Brown）提出了在哈尔科夫地区跨越边界使用美国武器的要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的建议，沙利文将其呈交给了拜登。美国官员称，拜登同意乌克兰可以从俄罗斯领土安全地带入俄罗斯军队进行反击。自那时起，拜登政府一直在最终确定这一决策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基在5月20日与路透社的一次专访中公开呼吁其伙伴国采取类似步骤，但当时他表示：“迄今为止，还没有积极的进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗吉尼亚欧亚项目高级研究员Rob Lee表示，俄罗斯一直在利用拜登禁止在俄领土内进行打击的禁令，将其作为安全基地向哈尔科夫地区发动袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅30公里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以将火炮直接部署在边境对面，可以保留其防空、电子战、指挥和控制设备，”Lee说。“其可能获得了一定程度的庇护所。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，Lee和其他专家均指出，目前的这一决定可能短期内不会改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一决定并不会大幅改变前线的移动，甚至不会改变。但它会使俄罗斯继续进行此类跨境行动变得更加困难，”Lee说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingram表示，俄罗斯缺乏足够的兵力进入哈尔科夫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有能力生成足够多的战斗力，从东北方向正式威胁哈尔科夫，”他说道。“要这样做，他们就必须从东部战场耗尽部队。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统普京（Vladimir Putin）已警告北约成员国，不要让乌克兰用其武器打击俄罗斯，并在周二再度强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月内寻求扩大其在俄罗斯其他地区使用美国武器的能力，尤其是在2024年俄罗斯在战场上夺回主动权后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天后，据称泽连斯基在接受《卫报》采访时表示，呼吁美国批准将目标深入俄罗斯境内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心（Center for Strategic and International Studies）华盛顿智库高级研究员Mark Cancian表示，拜登的这一举动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它不是一个重大的政策转变。但这是一个进展，”Cancian说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和行政机构官员将争论下一步如何操作：打击更广泛的目标——也许就是那些不直接威胁哈尔科夫但位于其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五在布拉格发表讲话的美国国务卿安东尼·布林肯拒绝说拜登政府是否可以扩大政策，允许在俄罗斯其他地区进行打击。但他也没有排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“向前看，我们将继续进行必要的适应和调整，”布林肯说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="伴随着俄罗斯对乌克兰的攻击，哈尔科夫周边村庄马拉达尼柳卡受损的儿童和青年体育骑术学校的火灾现场” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;消防员在俄罗斯导弹袭击中被严重损毁的儿童和青年体育骑术学校工作现场，此拍摄于2024年5月30日，乌克兰哈尔科夫附近的马拉达尼柳卡村。路透社/瓦列尼廷·奥吉伦科&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五宣布，以色列提出了一项新的加沙停火提议，作为释放人质的交换条件，并敦促哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始和平的新篇章了。”拜登总统说。他正处于换届年的压力之下，需要尽快结束已经持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔及其他方在调停以色列与哈马斯激进分子之间的停火谈判过程中，谈判多次陷入僵局，双方均指责对方阻碍进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列在拉法多次侵入，并且在此前对总理本雅明·内塔尼亚胡政府在国内和国际上施加新的压力之后提出的。这些压力源于加沙平民伤亡以及人质继续被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表在拜登公布停火计划后，提出一项用于加沙停火的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议也在唐纳德·特朗普被判34项重罪的次日提出，特朗普是民主党总统的共和党对手，这一结果突显了两位候选人在观点上的巨大差异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新的提议分三个阶段，与之前的不同之处在于在整个三阶段过程中停火将持续进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列军队将从加沙人口中心撤离，人质——包括老年人和妇女——将与数百名巴勒斯坦囚犯进行交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，每天将有600辆卡车携带人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯和以色列将就永久结束敌对行为的条件进行谈判。“除非谈判继续，否则停火将持续下去，这是新的进展之一。”总统说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三个阶段将包括一项对加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔转交给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一种声音不会同意这份计划，并将继续要求无限期地对加沙发动战争。有些人甚至在政府联盟中，他们已明确表示，他们希望占领加沙，继续战斗多年，人质对他们来说没有优先性。”拜登说，“我已经敦促以色列领导层在这个过程中支持这项协议，即使面临各种压力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的总统，也是唯一一位在战争期间访问过以色列的美国总统，以及一个刚刚派遣美国部队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们能退一步，考虑如果错过这个时刻会发生什么。我们不能浪费这个时刻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员对记者表示，以色列现在能够提出这份新提议，是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有一条通往危机结束的道路。这是一份详细的四页半协议，经过了艰辛的谈判。”该官员说，“现在摆在桌面上的是整个过程的最终结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据该计划，每个阶段将历时42天，该官员补充说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多家以色列媒体将拜登周五的讲话描述为富有戏剧性，并认为这是试图直接向以色列公众求情。领先频道12中断了其晚间新闻节目，直播拜登的讲话。以色列审查机构此前已禁止公开发布此提议的详细信息，主持该节目的丹尼·库什马罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交媒体用户评价认为，这项提议比之前的提议更有可能成功。奥斯汀大学历史与公共事务教授杰里米·苏里说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯成功发动任何严重袭击或袭击或恐怖活动的几率相对较低，但仍然不为零。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向反对”以色列，这可能促使以色列人希望停止冲突，这还有拜登的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国的总统真正支持某件事时，他可以创造很多激励措施。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年较早时提出的一项人质提议是，在释放生病、年迈和受伤的人质的同时，换取为期六周的停火，这有助于向加沙运送更多援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个提议因以色列拒绝哈马斯要求的永久结束冲突的提议而未能达成，在本月稍早时，以色列向拉法南部地区进行了更加强烈的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，它已告诉调停者，在持续的敌对行动期间，它不会继续参与更多的谈判，但它愿意达成一份“全面协议”，包括人质和囚犯的交换，前提是冲突停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与来自17个国家的外交官会面，这些国家的公民因哈马斯而被扣留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六拉法发生的造成45名Palestinian平民丧生的以色列空袭引起了国际愤怒，但没有越过美国拒绝切断军事援助给以色列红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中，巴勒斯坦人民承受了巨大的苦难。”拜登周五说，“我们所有人看到了本周早些时候拉法致命火灾的可怕画面，这是以色列针对哈马斯的袭击……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列于今年10月7日南部袭击响应哈马斯袭击加沙以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计，哈马斯的袭击造成约1,200人丧生。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名Palestinian在受损建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名Palestinian在受损建筑的废墟中行走，这些废墟是因以色列军事进攻而毁坏的，在加沙北部贝特拉赫亚，2024年6月12日。REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商继续遵守控制增加石油产量支出的承诺，这使得全球最大原油生产国在2024年的增长速度可能放缓，这或有助于减轻OPEC+在本周周末进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去十年中，美国一直通过页岩革命和技术创新提高生产效率，在非OPEC产油国中推动全球石油供应增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量意外大幅增长，日产量增至1293万桶，远超2023年初政府预测的约40万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+和该组织的盟友去年加深了减产幅度，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量的增加。总体而言，OPEC+的减产幅度为586万桶/日，约占全球需求的5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，该协议将允许该联盟将一些减产措施延长至2025年，三位了解OPEC+讨论情况的消息人士证实了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+在周日开会考虑供应政策，美国的增产继续推动非OPEC+供应的增长，但所构成的威胁不像2023年那么大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府的最新预测显示，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量增长64万桶/日。这三家是最受关注的预测者，他们的预测都低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超过非OPEC+成员国石油供应增长约100万桶/日。这表明OPEC+原油需求应比2023年高出约90万桶/日，OPEC在其5月月度&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/opec-sticks-oil-demand-view-sees-potential-economic-upside-2024-05-14/"&gt;石油市场报告&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/iea-trims-2024-oil-demand-growth-forecast-widening-gap-with-opec-view-2024-05-15/"&gt;预计&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年以来，美国原油产量总体变化不大。4月份产量约为1313万桶/日，比12月份的1326万桶/日略有下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析师表示，尽管油价接近每桶80美元，美国生产商似乎不大可能像2023年那样再次超出预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍保持极其保守和严谨的态度。”合约钻探公司Scandrill首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“鉴于目前的价格，令人惊讶的是钻机数量没有大幅增加。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司保持资本支出不变，并推迟对钻机的升级，以最好地适应钻井增长放缓。它计划年底运营12台钻机，并在明年重新部署一些钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据贝克休斯数据，美国石油钻机数量降至496台，同比下降13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年内以每天100万桶的速度增长，但目前没有意愿以这样的速度增长。”S&amp;amp;P分析师周四在一份报告中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S&amp;amp;P Global Commodity Insights预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上市的美国生产商近年来增长支出受到抑制，此前狂热支出推动了繁荣，但在2010年代却限制了页岩产业的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分归因于私营部门的生产商，其中一些现在正陷入一个涌入该行业的&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/us-permian-deal-frenzy-adds-lower-oil-output-growth-2024-2024-02-07/"&gt;合并浪潮&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;。他们通过钻更长的井以及压裂岩石同时从更多油井生产石油提高了效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管最近出现了合并潮，我预计当前的油价将维持不变，这将有助于支持不断改进钻井和完井效率所带来的稳健的美国石油生产增长。”德州标准石油总裁Timothy Roberson表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像斯伦贝谢&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/SLB.N" target="_blank"&gt;(SLB.N)&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美，&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/oilfield-firm-slbs-profit-rises-international-drilling-demand-2024-04-19/"&gt;其第一季度国际收入&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;今年增长18%，而北美地区收入下降6%，部分原因是合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略发生了转变，更加强调资本约束，从而导致了不同的反应。”瑞银银行分析师Giovanni Staunovo表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国与加拿大、巴西和圭亚那预计仍将引领今年的石油和液体产量增长。据美国能源信息署&lt;sub&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/non-opec-lead-2024-oil-production-growth-offsetting-output-cuts-eia-2024-03-14/"&gt;3月报告&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;，预计OPEC+的石油液体产量今年将下降约100万桶/日，而非成员国供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会适应美国石油产量增长。”瑞银银行的Staunovo表示。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="钻井平台的操作楼层从Wink附近的Permian盆地Oasis石油公司拥有的租约的控制室中可见" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;钻井平台的操作楼层从Wink附近的Permian盆地Oasis石油公司拥有的租约的控制室中可见，2018年8月22日，美国。REUTERS/Nick Oxford/档案照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“再质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已进入一种新型平台，投资者在锁定其代币以换取奖励的同时使用这些平台，这引发分析人士警告称，该方案可能给用户和加密市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“重新质押”的盛行是加密货币市场风险意识增强的最新迹象，随着价格飙升，交易者也在寻找收益机会。比特币作为最大的加密货币，接近历史最高价，而第二大加密货币以太坊今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“重新质押”热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在2月份从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密基金筹集了1亿美元，在短短六个月间，其平台上吸引了价值188亿美元的加密货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，该公司发明了“重新质押”，旨在扩展加密货币领域长期存在的质押传统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，其中涉及网络中许多计算机用来核验和确认谁拥有哪些加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者，如以太坊持有者，允许其资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会失去对代币的即时访问权限，但他们因此会获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放代表所质押加密货币的新代币。重新质押让所有者可以将这些新代币重新质押到不同的区块链相关计划和应用程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币世界的参与者对立重新质押的风险性存在分歧，一些内部人士认为，由于这一做法仍处于初级阶段，因此尚不清楚其风险性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他一些人，包括分析人士，担心如果由重新质押产生的新代币作为抵押品用于加密货币庞大的借贷市场，就可能基于少数几种底层资产形成无数循环借债。他们认为，如果所有人都同时试图退出市场，这将导致更广泛的加密市场失稳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只要有抵押品再抵押，都不是理想的状况，这增加了新的风险要素，而这些风险之前不存在。”区块链数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对于质押的吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师认为，重新质押的收益可能更高，因为投资者可以同时赚取多笔收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重新质押是去中心化金融(DeFi)领域最新的发展。在去中心化金融市场中，加密货币持有者投资于试验性的方案，期望在不需出售其资产的情况下获得丰厚的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押收益，因为实现这一机制的技术尚未开发出来。用户是出于未来奖励或名为“空投”的其他赠品的预期加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向平台使用者发放其新创代币EIGEN，用户希望该代币未来会具有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“EigenLayer平台的增长动力源于用户寻求空投资格，这确实是一种非常投机的免费资金。”Kaiko的Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险，”提供质押服务但不提供重新质押服务的美国加密交易所Coinbase的研究负责人David Duong说：“他们现已预见到将获得奖励，但并不知道奖励会是什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由曾任西雅图华盛顿大学助理教授的Sreeram Kannan于去年推出。根据其学术网站的信息，他是印度首个由学生设计的微卫星计划团队的成员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将其描述为提供验证服务的市场，连接希望进行质押的用户与需要质押代币的应用程序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的重新质押平台已陆续涌现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO。这些平台为客户代币提供重新质押服务，并生成代表重新质押资产的新代币，这些新代币可在其他地方使用，如作为借入的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的目标是让用户自行选择在哪里进行代币质押，并帮助新的区块链服务发展，”Kannan说，“我们与这些平台没有任何正式合作关系，这是一种新兴现象。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重新质押可能伴随“隐藏风险”，如果重新质押的代币被用作加密借贷的抵押品，则可能会在市场下行时被迫平仓，从而导致更多的市场波动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的崩盘在很大程度上是由高风险借贷造成的，随着用作抵押品的加密货币在利颛币和Luna崩盘后迅速失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan否认EigenLayer存在风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重新质押，而在于借贷协议。是借贷协议错误估算了风险。”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对重新质押不表示担忧，指出重新质押协议中的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直在担忧加密世界中的损失扩散至更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们尚未看到重新质押问题对传统金融市场的传染性风险。”标普全球评级的数字资产分析负责人Andrew O’Neill说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，加密领域正日益与主流金融相连，并得到机构投资者的青睐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的瑞士银行Sygnum表示，该银行为客户代币进行质押，并认为“围绕重新质押的新型生态系统将陆续出现”。而Zodia Custody的首席风险官Anoosh Arevshatian表示，重新质押难以建立“追踪文书”，说明资产去向和奖励分配方式的信息记录问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laser Digital的加密部门与Kelp DAO合作，为其中的一些资金提供重新质押服务，Kelp DAO在一篇四月的博客中提到。对路透社的询问未得到Laser Digital的回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一篇相关新闻报道中，Nomura的加密部门Laser Digital与Kelp DAO合作，为其中的一些资金提供重新质押服务消息被提及。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;代表性的数字加密货币比特币，在巴黎，法国，2024年3月9日的插图图片。路透社/Benoit Tessier/插图/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;这是一张插图，展示了代表性的数字加密货币以太坊，拍摄于2023年6月16日，图片来源于：路透社/Dado Ruvic/插图//文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥Sheinbaum以压倒性优势胜出，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt; Claudia Sheinbaum 在大选中赢得压倒性胜利，成为墨西哥首位女总统，继承了她的导师、前总统安德烈斯-曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的政治遗产。洛佩斯·奥夫拉多尔的民望尤其在贫困人群中间较高认可，这成为了她胜选的关键因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;Sheinbaum&lt;/a&gt;是一位气候科学家，也是墨西哥城前市长，获得了58.3%至60.7%的选民支持。墨西哥选举当局的快速计票结果显示，这一得票率将是墨西哥民主历史中的最高记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政联盟在国会两院中占据了法定人数以上的席位，这将使执政联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。这是墨西哥选举当局给出的结果范围。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;索契特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步计票结果中获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国成立200年来成为墨西哥首位女总统，”Sheinbaum在欢呼声中告诉支持者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum的胜利对墨西哥意义重大，因为这个国家以阳刚文化著称，罗马天主教教徒比例位居世界第二。多年来，罗马天主教推动了较为传统的性别观念和角色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum成为北美三国（美国、墨西哥和加拿大）中首位赢得普选的女性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我从没想过有一天我会投票给一位女性总统，”87岁的埃德尔米拉·蒙特耶测算说，她是墨西哥最小的州——特拉卡拉州的支持者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“以前我们甚至没有投票权，而在能投票的时候，也只能按照丈夫告诉我们的来投票。感谢上帝这种局面已改，我终于能体验到这一切。”Montiel 补充道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum面临复杂的道路。她必须在增加民众福利政策的同时，应对巨额预算赤字和经济增长乏力的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她在初步计票结果公布后曾对支持者表示，政府将采取财政责任，尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管她誓言提高安全水平，但提供的细节较少，本次选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，38名候选人被谋杀。许多分析师认为执法集团在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内进一步扩大和深化了影响力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两天的投票也因普埃布拉州选区发生选民死亡事件而蒙上阴影。据墨西哥官方统计，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，约有18万5000人在其任期内被谋杀，这超过了墨西哥现代历史上任何其他政府时期的谋杀人数。尽管谋杀率在逐渐下降。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果她在任期内不承诺在提高警察效率和减少有罪不罚方面进行大规模的投资，那么Sheinbaum很难实现整体安全状况的显著改善。”政治风险分析师纳特纳尔·帕里什·弗兰尼利说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;执政党MORENA也赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新总统将面临与美国的大规模移民政策谈判和毒品贩运安全合作的艰巨任务，特别是在美国芬太尼危机肆虐的情况下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;墨官方预期，如果美国总统竞选以唐纳德·特朗普胜出的话，谈判会更加困难。特朗普誓言对墨西哥制造的中国汽车征收100%的关税，并说要动员特种部队打击黑帮。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在国内，新总统还需解决电能和水资源短缺问题，吸引制造商回迁，这是所谓的近岸外包趋势的一部分，即公司将供应链移近主要市场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum将不得不处理墨西哥石油巨头佩梅克斯（Pemex）的问题，该公司生产已连续20年下滑，且深陷债务危机中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“政府无止尽地投入公共资金，使公司持续亏损的现象是不能容忍的。他们必须重新考虑佩梅克斯的业务模式。”高盛集团首席拉美经济学家阿尔伯特·拉莫斯说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔成功将最低工资翻一番，减少贫困，维持了坚挺的比索和低失业率，这使他极为受欢迎。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sheinbaum承诺扩大救济计划，但由于墨西哥预计今年会出现大规模预算赤字，2025年中央银行预期的增长仅为1.5%，这将是一个挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在整个竞选中笼罩在Sheinbaum之上，试图将投票变成对他政治议程的公投，Sheinbaum否认反对党称她将是洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡的说法，尽管她承诺继续许多洛佩斯·奥夫拉多尔的政策，这些政策帮助了墨西哥最贫困的群体。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一个胜利演讲中，Sheinbaum感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是一位“化不可能为可能的人，改善了我们的国家”。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，政治分析师维里·里奥斯表示，担心Sheinbaum会成为洛佩斯·奥夫拉多尔的傀儡更多的是性别歧视的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“让人难以置信的是人们不相信她会做出自己的决策，我认为这与她女性身份有很大的联系。”她说。 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Claudia Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，赢得选举后与支持者互动。照片拍摄于墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。REUTERS/拉奎尔·科纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Sheinbaum wins Mexico's presidential election" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Sheinbaum，执政党MORENA的总统候选人，赢得选举后向支持者挥手致意。照片拍摄于墨西哥城，墨西哥，2024年6月3日。REUTERS/拉奎尔·科纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;彼茨奥萨广场，墨西哥城中心，民众举着“总统克莱尔迪娅·希恩鲍姆”的横幅庆祝执政党MORENA宣布Sheinbaum获胜。照片拍摄于2024年6月2日。REUTERS/马海·利佩&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/迭戈·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党候选人索契特尔·加尔韦斯在选举投票结束时与支持者交谈。照片拍摄于墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/奎特萨利·尼契-哈&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;投票站关闭，墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在选举当天前往投票站投票。照片拍摄于维拉克鲁斯，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/雅希尔·塞巴拉斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;诺罗加奇镇，丘亚呼拉州，2024年6月2日。REUTERS/加布里埃拉·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OYXLROMVH6IT643U.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在选举当天排队投票。照片拍摄于墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;反对党候选人索契特尔·加尔韦斯在投票站室外拍照。照片拍摄于墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;在机场投票站，选民在选举当天投票。照片拍摄于墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/亨利·罗梅罗&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;民众在选举当天前往投票站投票。照片拍摄于萨郎·德拉里拉内萨尔，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/雅各布·加西亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z4YUB7B2UVIIRMDVYYD6RWABX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;拉雷巴斯夸兰亚，2024年6月2日。REUTERS/拉奎尔·科纳&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年6月2日。REUTERS/亚历山德罗·门内奇尼&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;萨尔瓦卡，2024年6月2日。REUTERS/加布里埃拉·萨纳布里亚&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举当天前往投票站。照片拍摄于科玛丘恩，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/伊万·阿莱亚斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城的选民在投票站前排队等待投票。照片拍摄于2024年6月2日。REUTERS/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在投票站外支持反对党候选人索契特尔·加尔韦斯。照片拍摄于墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AVPTIAIDZFMMVD6ZGE2ILIFSJY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举当天前往投票站。照片拍摄于萨尔塔波莱，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/何塞·路易斯·普拉塔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="General elections in Mexico" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MI2YBKZXUVOPJLNGBIT53HJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选举投票站前的选民队列。照片拍摄于墨西哥城，墨西哥，2024年6月2日。REUTERS/路易斯·科尔特斯&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;墨西哥城，2024年5月31日。REUTERS/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日的前一天上午在墨西哥城的市中心地区前行。照片拍摄于2024年5月31日。REUTERS/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Preparations for general elections in Mexico City" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;选民在选举日的前一天在墨西哥城的不同地区有人在出售不含酒精饮料，因为政府宣布禁止售酒。照片拍摄于2024年6月1日。REUTERS/迭戈·贝塞里尔&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>