<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 12 Jan 2025 19:43:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>以色列顶级安全代表团赴多哈参加加沙会谈</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/top-israeli-security-delegation-doha-gaza-talks-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;以色列国家安全高级代表团于周日抵达卡塔尔，就加沙人质和停战协议进行谈判，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的发言人表示，这可能是难以达到的协议即将达成的一个迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡塔尔、埃及以及美国等调解方正重启努力，争取在唐纳德·特朗普总统于1月20日就任前，达成一项结束加沙地带冲突、释放最后98名人质的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周六表示，代表团成员包括摩萨德负责人戴维·巴内亚、 Shin Bet国内安全服务负责人罗恩·巴尔以及人质简报负责人尼茨安·阿隆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的中东特使史蒂夫·维克福周六会见了内塔尼亚胡，并在前一天与卡塔尔首相谢赫·莫罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周四以来，以色列和巴勒斯坦官员表示，在以色列与哈马斯武装组织间接谈判中取得了一些进展，但没有提供更多细节。双方都对外公布了的细节保持相对保密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前尚不清楚他们如何弥合在先前谈判中一直存在的最大分歧之一：哈马斯要求结束战争的斗争，而以色列表示只要哈马斯继续统治加沙并对以色列构成威胁，就不会结束战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2023年10月，哈马斯战斗分子越过了以色列边境，造成1200多人死亡并绑架了250多人，此后以色列展开了对加沙地带的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据巴勒斯坦卫生官员统计，此后已有超过46000人在加沙地带丧生，大部分地区遭到破坏，陷入人道主义危机，并且人口大量流离失所。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="以色列军用车辆在以色列-加沙边境地区运行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UKAXHYV7JJOEJDAAF3DE44Q6DQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2025年1月12日，以色列加沙边境附近的某个营地，一名以军士兵坐在坦克上。Reuters/Kai Pfaffenbach&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 14:56:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/top-israeli-security-delegation-doha-gaza-talks-2025-01-12/</guid></item><item><title>泽伦斯基表示他准备用朝鲜士兵交换被俄方拘留的乌克兰人</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-ready-hand-over-n-korean-soldiers-exchange-ukrainians-captive-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基周日表示，如果朝鲜领导人金正恩能够组织将被扣留的乌克兰人与朝鲜士兵的交换，乌克兰愿意向他移交北韩士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除了首批北韩被俘士兵，预计还将有更多。我们的部队最终会抓获更多的士兵，这只是时间问题。”泽连斯基在社交媒体平台X上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基周六表示，乌克兰在俄罗斯库尔斯克地区捕获了两名北韩士兵，这是乌克兰自去年秋季爆发的俄乌冲突以来首次宣布成功捕获活捕的北韩士兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌方与西方评估，约有11,000名来自俄罗斯盟友北韩的部队被部署在库尔斯克地区，以支持莫斯科的部队，但俄罗斯既未予以确认也未否认这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，俄方和北韩部队遭受了重大损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果金正恩能够组织将这些被扣留的士兵与我们的战士交换，我们愿意将他们移交给他。”泽连斯基说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基发布了一段简短的视频，展示了对两名男子的审问，两人被介绍为北韩士兵。其中一人躺在床上，双手缠着绷带，另一人则戴着绷带坐在椅子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一人通过翻译表示并不知道自己是在与乌克兰作战，被告知这是训练演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称在进攻期间躲进了防空洞，几天后被发现。他表示如果被命令返回北韩，会遵从命令，但表示如果有机会则愿意留在乌克兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社无法核实这则视频。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，对于不愿返回北韩的士兵，可能有其他选择，那些“表达希望通过传播有关这场战争真相以促进和平的愿望的士兵”可以被赋予这种机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基未提供具体细节。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="OSCE主席国代表韦尔托嫩访问基辅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JD5IGBEDXBLVFIDFQWMQNY2BOQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月8日，乌克兰总统泽连斯基（左）在俄罗斯对乌克兰的攻击背景下，与芬兰常任主席国代表兼外交部长埃琳·瓦尔托诺宁（未图）在基辅联合举行新闻发布会。路透社/阿琳娜·斯图姆科 文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 18:19:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-says-ready-hand-over-n-korean-soldiers-exchange-ukrainians-captive-2025-01-12/</guid></item><item><title>泽连斯基呼吁盟友兑现向乌克兰提供武器的承诺</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-calls-allies-honour-promises-arms-supplies-ukraine-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基敦促盟友履行向乌克兰提供武器的所有承诺，包括用于对抗俄罗斯空袭的武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基表示，过去一周，俄罗斯军队对乌克兰发动了数百次袭击，使用了近700枚航空炸弹和超过600架攻击无人机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据乌空军消息，乌克兰防空系统在一夜之间击落了94架俄罗斯无人机中的60架。其中，有34架无人机被“电子战”技术引导回方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每一周，俄罗斯战争得以持续只是因为俄罗斯军队仍然具备对乌克兰进行恐吓并利用其空中优势的能力。”泽连斯基在Telegram消息应用上说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呼吁乌克兰盟友履行已达成的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在华盛顿北约峰会以及雷神话会上关于为乌克兰提供防空系统做出的决定尚无完全落实。”泽连斯基说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周，乌克兰领导人表示，他已与伙伴和美国讨论了为乌克兰授予生产防空系统和导弹许可证的可能性。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名来自乌克兰反无人机机动防空部队的士兵在克尔森地区敖德萨炮兵炮位旁吸烟，等待俄罗斯自杀式无人机来袭" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QOV4DWAWOJK5HPXGFTT6D5DGPE.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名来自乌克兰反无人机机动防空部队的士兵在克尔森地区敖德萨炮兵ZU-23-2防空炮旁吸烟，等待俄罗斯自杀式无人机来袭，2024年6月11日，乌克兰。路透社/Ivan Antypenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="乌克兰士兵在乌克兰某未公开地点的爱国者防空系统发射器旁行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TCPDY4S3EZOPTIAN3KYMF3L3UY.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰士兵在乌克兰某未公开地点的爱国者防空系统发射器旁行走，2024年8月4日。路透社/Valentyn Ogirenko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="欧安组织轮值主席瓦尔佟宁访问基辅" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JD5IGBEDXBLVFIDFQWMQNY2BOQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰总统泽连斯基与欧安组织轮值主席芬兰外长埃尔琳娜·瓦尔佟宁（未图）在基辅召开联合记者招待会，2025年1月8日。路透社/Alina Smutko/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 11:26:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/zelenskiy-calls-allies-honour-promises-arms-supplies-ukraine-2025-01-12/</guid></item><item><title>拜登在与内坦亚胡通话时呼吁立即停火，白宫称</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-likely-talk-with-netanyahu-hostage-deal-very-close-security-adviser-says-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登在星期日与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡进行了通话，美国方面表示，拜登政府正努力在1月20日拜登任期结束前，达成加沙地区人质释放和停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫在通话后的一份声明中表示，拜登与内塔尼亚胡讨论了达成协议以终止巴勒斯坦飞地内冲突并释放剩余人质的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明指出，拜登强调了立即在加沙地区实施停火、释放人质，并通过停止冲突确保人道主义援助增加的紧迫性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡在声明中表示，他向拜登更新了会谈进展，并就他委派的高级安保代表团目前在多哈进行的人质协议谈判情况进行了汇报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫表示，两位领导人还讨论了黎巴嫩停火协议、叙利亚阿萨德政权垮台以及伊朗在该地区的影响力减弱对地区局势的基本变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登国家安全顾问杰克·沙利文在周日的CNN“国情咨文”节目中对美国广播网表示，双方离达成协议非常接近，但仍然需要“冲刺”完成谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，拜登每天都会收到有关在多哈进行的间接谈判进展的更新。自上周四以来，以色列和巴勒斯坦官员称一些进展得以实现，而该谈判的对手是激进组织哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文表示，尽管现在就拜登政府剩下几天内能否达成协议还为时过早，但他们决心利用尚余的每一天尽可能地推进谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡在声明中还感谢了拜登对其个人以及美国政府一直以来对以色列的安全和国防的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，以色列在2023年10月的冲突中，哈马斯武装人员越境进入加沙地带，导致1200多名人员丧生，并俘虏了超过250人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据瑞士卫生部门的统计，截至目前已有4万6000多人在加沙丧生，加沙地带大部分地区被夷为平地，面临人道主义危机，大部分居民被迫流离失所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;副总统候选人贾德·范斯在1月14日接受福克斯新闻周日版采访时预计，拜登政府在最后几天内会宣布中东地区美国人质获释的消息，可能就在最后一天左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当选总统唐纳德·特朗普是坚定支持以色列的人士，他强烈支持内塔尼亚胡摧毁哈马斯的目标。他承诺将使中东和平，但没有说明具体如何实现和平。&lt;/p&gt;

![一辆以色列军车在加沙地带与以色列交界处附近行驶，车前有写着“带他们回家”的横幅，冲突不断升级中。摄影：路透社/盖伊·帕夫内巴赫](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JTUJGVUM3BMW5FJKE3XJVKC45Q.jpg)

![美国总统乔·拜登与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在白宫椭圆形办公室进行会面。摄影：路透社/伊丽莎白·弗兰特斯，文件照片，2024年7月25日，华盛顿，美国](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NMHDOI5AYFPYLNGER3APNBQFYQ.jpg)</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 16:08:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-likely-talk-with-netanyahu-hostage-deal-very-close-security-adviser-says-2025-01-12/</guid></item><item><title>马拉拉·尤萨夫扎伊敦促穆斯林领导人支持性别隔绝法律倡议</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malala-yousafzai-urges-muslim-leaders-back-gender-apartheid-legal-push-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;诺贝尔和平奖获得者马拉拉·尤萨福扎伊敦促穆斯林领导人将性别隔离定为国际犯罪，并呼吁他们反对塔利班对妇女和女童的待遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在巴基斯坦，一个以穆斯林社区女孩教育为主题的国际领导人和学者出席的峰会上，尤萨福扎伊表示，穆斯林声音必须引领反对塔利班的政策。塔利班已禁止青少年女生上学，禁止女性上大学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在阿富汗，整整一代女孩的未来将被剥夺。”她在巴基斯坦首都伊斯兰堡的演讲中说，“作为穆斯林领导人，现在是时候利用你们的声音和权力发声了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;塔利班声称根据其对阿富汗文化的理解和伊斯兰法，尊重妇女权利。塔利班政府发言人未立即对尤萨福扎伊的言论做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2021年塔利班占领阿富汗以来，没有外国政府正式承认塔利班。外交官表示，承认塔利班需要在妇女权益方面有所改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤萨福扎伊15岁时因反对巴基斯坦塔利班阻止女孩上学而被枪击，幸免于难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次峰会由组织伊斯兰合作组织和穆斯林世界联盟举办，包括来自多数穆斯林国家的数十位部长和学者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤萨福扎伊要求学者公开挑战和谴责塔利班的压迫性法律，并要求政界人士支持将性别隔离纳入危害人类罪的国际刑事法律范畴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次峰会由巴基斯坦举办，巴基斯坦最近与阿富汗塔利班关系紧张，因指责塔利班利用阿富汗土地对巴基斯坦发动袭击，塔利班否认这一指控。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 12:28:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/malala-yousafzai-urges-muslim-leaders-back-gender-apartheid-legal-push-2025-01-12/</guid></item><item><title>美国更严厉的制裁措施以遏制俄罗斯向中国和印度供应石油</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/tougher-us-sanctions-curb-russian-oil-supply-china-india-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;中国和印度的炼油商将从中东、非洲和美洲 sourcing 更多原油，这将推高油价和运费。交易商和分析师表示，鉴于美国对俄罗斯生产商和船只实施的新制裁，俄罗斯对莫斯科最大买家的供应将减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部周五宣布，对俄罗斯石油生产商俄罗斯国油（Gazprom Neft，SIBN.MM）和 Surgutneftegas 以及 183 艘运输俄罗斯石油的船舶实施制裁，目标是俄政府用于支持对乌克兰战争的资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多油轮此前被用于将石油运往印度和中国。由于西方制裁以及七国集团于 2022 年设置的价格上限，俄罗斯石油贸易从欧洲转向亚洲。油轮也曾在德黑兰装载石油，因为伊朗也受到制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新制裁将严重影响俄罗斯石油出口，未来将迫使中国独立炼油商削减炼油产量。两位匿名的中国贸易消息来源称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据 Kpler 的主要航运分析师 Matt Wright 称，被新制裁的 143 艘油轮去年处理了超过 5.3 亿桶俄罗斯原 油，占该国总海运原油出口量的约 42%。其中约 3 亿桶石油运往中国，其余大部分则运往印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wright 表示：“这些制裁将短期内大幅减少可用的运载俄罗斯原油的船只数量，从而推高运费率。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位基于新加坡的交易商表示，过去一年间，这些被指定的油轮共向中国运送了近 90 万桶/日的俄罗斯原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“运量将会急剧下降。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年前 11 个月，印度的俄罗斯原油进口量同比上升 4.5%，达到 176.4 万桶/日，占印度总进口量的 36%。同期，包括通过管道供应在内，中国的进口量达到 9909 万吨（约 215.9 万桶/日），占其总进口量的 20%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国主要进口俄罗斯 ESPO 混合原油，这种原油的售价高于价格上限。而印度则主要购买乌拉尔原油。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vortexa 分析师 Emma Li 表示，如果制裁严格执行，俄罗斯 ESPO 混合原油的出口将暂停。但这将取决于美国总统当选人唐纳德·特朗普是否会解除禁令，以及中国是否承认这项制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新制裁将促使中国和印度重新进入合规石油市场，以寻求从中东、非洲和美洲获得更多供应。两位知情消息人士称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士补充说，由于俄罗斯和伊朗原油供应紧张且价格上升，中东、非洲和巴西相关原油的现货价格在最近几个月已有所上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中东基准地原油的价格已经上涨，”一位印度炼油业官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有其它选择，我们只能转向中东原油。或许我们需要转向美国原油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位印度的炼油来源表示，对俄罗斯石油保险公司的制裁将迫使俄罗斯将其原油价格低于 60 美元/桶，以便继续使用西方保险和油轮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onyx 资本集团研究部门负责人 Harry Tchilinguirian 表示：“印度炼油商将是主要的俄罗斯原油买家，它们不太可能等待结果，而会迅速寻找替代品，包括来自中东和布伦特附近的大西洋盆地原油。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他补充说：“迪拜基准地价将从这里开始上升，因为我们将看到对 2 月份装运的比如门西瓦尔或苏丹原油的竞标激增，从而加大布伦特与迪拜价差的紧张程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，拜登政府便在新当选的特朗普政府即将采取得更强有力的行动之前，对处理伊朗原油的船只进行了指定。结果，中国港口集团禁止运载被制裁油轮靠泊其设在中国东部省份的港口。因此，作为伊朗原油最大买家的中国将转向较重的中东原油，并且很可能将最大化其通过 TMX 管道进口的加拿大原油。Tchilinguirian 说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="来自新西伯利亚油炼厂烟囱的烟气和蒸汽" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SDKMT4WBCJN3NKY47BNMWO5ZSE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;Omsk, Russia. REUTERS/Alexey Malgavko&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 11:59:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/tougher-us-sanctions-curb-russian-oil-supply-china-india-2025-01-12/</guid></item><item><title>加州一男子试图拯救其街区免受野火侵袭</title><link>https://www.reuters.com/world/us/how-one-california-man-tried-saving-his-block-wildfire-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;火焰舔舐着他的围栏，浓烟令他窒息，子弹掠过他的腿部。即使面临生死存亡的境地，34岁的木工Tristin Perez依然没有离开Altadena的家中，在致命的Eaton大火期间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管情况危急，他感觉别无选择，只能留下。一名警察在周三清晨告知他和邻居撤离，因为大火正沿着他们上方的山坡迅速蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;取而代之的是，Perez坚持试图拯救他的财产以及El Molino大道上邻居们的房子。但就连花园软管都没有。他拆下两水壶的过滤器，浇湿地面、木制围栏以及他能够触及的每一片火苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前院着火了，棕榈树映着光芒，看上去就像是电影里的场景，”Perez在接受路透社采访时说，“我尽了所能去扑灭火势，保护我的房子，帮助邻居们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的单层黄色连排别墅幸免于难，紧邻的两座房子也是。街对面，整栋房子都被烧毁。废墟之中仅有一块孤零零的砖头烟囱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你从对面看过去，如果是我没有在这里，这些事情就会发生。我为他们感到非常遗憾，这真是太糟糕了，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这里，Perez哀悼着失去的一切。三年前，他移居Altadena，并租住了一个两居室的单元。他爱上了位于洛杉矶北部、人口约4万的宁静且紧密的社区，邻居们友好互帮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截至周六晚，官员表示Eaton大火的受控率达到15%，洛杉矶地区依然面临极大的火灾威胁。自周二以来，洛杉矶县的六个同时暴发的山火共造成至少16人死亡，摧毁或损坏了12000多栋建筑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这其中包括11人在Eaton大火中丧生。当消防队员能够逐户进行检查时，死亡人数可能还会增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在Altadena，消防队员们带着铲子挨家挨户巡逻，寻找仍在燃烧的热点。郡警巡逻街道，并在检查点阻止居民返回家园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perez详细讲述了周三初期Eaton大火迅速加剧的情况。周二晚间，他的邻居们注意到远处微弱的光芒，是最初只当做一个威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说实话，我只是觉得并不构成太大威胁，因为它实在是太远了，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后风开始呼啸并朝他们吹去。大火正以惊人的速度逼近，看起来像是在飞驰，就像在开足马力跨足球场，他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着，Perez和他的邻居们失去了对火焰的视线范围。这是整个夜晚最令他感到焦虑的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快，从200码远的街角方向望去，整栋住宅和商铺瞬间被火焰吞噬。Perez告诉邻居们离开。他看到消防队员，知道他们已经人手不足，所以想尽自己的一份力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消防和执法官员不建议人们在野火期间留在家中，因为这可能会将居民和一线响应人员置于危险之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但Perez感觉有机会对抗火焰，因为有一片空地，大部分是泥土，位于他和蔓延过来的火焰之间。另一方面，北侧邻居的财产中储存了弹药箱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快，爆炸声响了起来。呼吸变得无法忍受。Perez站在院子里时，感到有东西掠过他的腿部。附近储存的弹药被大火点燃，带来了新的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“子弹飞舞，汽油罐爆炸，燃烧的火苗落下，什么都看不见，”Perez说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他整夜持续扑灭火源。他的家依然矗立着。许多人没有那么幸运，数千座建筑物在他周围被毁坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拐角处，Pablo Scarpellini凝视着他妻子的西班牙沉浸式幼儿园Rayuela的废墟。整个建筑坍塌，后院的小小滑梯也被熔化了一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这真是令人绝望，”Scarpellini告诉路透社。“但过去几天里我已经流了很多泪，现在更多的是展望未来、想象重建它的情景。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，他的妻子Liliana Martinez，幼儿园创始人和主任，正努力为15名学生找寻其他学校。我们需要尽我们所能将孩子们转移，“他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perez身穿黑色运动背心和短裤，在周六清扫了车道上的树枝和灌木丛，前院角落还在冒烟。他的白栅栏在一些地方已融化。前院的两棵棕榈树顶部也面目全非。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perez没有电力和自来水供应。附近的五金店的消防队员允许他使用他们的设备给自己的手机充电，以便告知一些家人和朋友他幸存了下来。下线的电线垂在他的街道上，快来电的工人正在评估范围广泛的破坏情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管消防队员在周末成功控制了Eaton大火，Perez表示，如果风向转变，他会做好再次迎接威胁的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“上帝保佑，如果有任何事发生，我会做好准备，”他说。他还计划在接下来的几个月中参加社区清理工作，帮助当地餐馆和企业重新开放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这并不是Altadena的终结。这只是翻开了新的篇章。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 15:31:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/how-one-california-man-tried-saving-his-block-wildfire-2025-01-12/</guid></item><item><title>欧盟外长将于本月底讨论缓解叙利亚制裁事宜</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-talks-being-held-riyadh-with-western-regional-participation-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;欧洲外交部长计划于一月底在布鲁塞尔会面，讨论解除对叙利亚制裁的问题。欧盟外交与安全政策高级代表贾亚·卡拉斯，在沙特利雅得举行的高级中东和西方外交官以及叙利亚新外长会议之前表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉斯说，欧盟外交部长将于1月27日在布鲁塞尔会面，以决定欧盟如何放宽对叙利亚的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叙利亚自2011年持续13年的内战后，总统巴沙尔·阿萨德在一个月前遭叛军力量，特别是伊斯兰解放阵线（HTS）领导者的闪电攻势驱逐。该组织随后在大马士革设立了看守政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡拉斯表示，如果欧盟决定缓解制裁，这将取决于叙利亚新政府“多元化”的治理方式，必须包括不同群体和女性，以及避免激进化，尽管他没有进一步说明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们看到进展朝着正确的方向发展，我们准备迈出下一步。如果我们看到进展没有朝着正确的方向发展，我们也可能对此采取后退措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次在阿萨德下台后由沙特主办的西方和区域领导人首次大会，恰逢大马士革敦促西方解除制裁，以便国际资金更加自由地流动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在会议后举行的新闻发布会上，沙特外交大臣费萨尔·本·法拉汉·阿尔苏丹表示，他强调解除对叙利亚的单边和联合国制裁，“持续的制裁将阻碍叙利亚人民实现发展”的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、英国、欧盟及其他国家在2011年阿萨德镇压民主抗议活动时对叙利亚实施了严厉制裁，随后引发了内战。叙利亚新的现实情况又因制裁打击执行者HTS及其曾身为基地组织附属组织的地位而变得错综复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为欧盟讨论制裁问题的领导国，德国于1月建议允许为叙利亚人民提供救济，但保留制裁阿萨德盟友的手段，这些盟友在叙利亚战争中犯下了严重罪行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“叙利亚人现在需要政权过渡带来的快速收益，我们继续帮助叙利亚那些一无所有的人，正如我们在长达13年的内战期间所做的那样。”德国外交部长安娜莱娜·贝伯克在接受利雅得记者提问时说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国周一决定，给予与叙利亚政府机构交易六个月的制裁豁免，以缓解人道主义援助的流动，并允许某些能源交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国外交大臣大卫·拉姆尼及其来自沙特阿拉伯、埃及、阿拉伯联合酋长国、卡塔尔、巴林、伊拉克、约旦、黎巴嫩和土耳其，以及联合国叙利亚特使吉尔·佩德森的与会大臣齐聚利雅得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议重点将放在支持临时叙利亚当局上，包括对阿萨德政权实施战争罪行为的问责机制。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="利雅得叙利亚部长级会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y7CBL6EEC5KS7AM442N6HAKZWU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国外交部长安娜莱娜·贝伯克出席阿萨德总统被推翻后的叙利亚会议，地点在沙特利雅得，2025年1月12日。路透社/哈马德·伊·穆罕默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="利雅得叙利亚部长级会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WOJBZYXEVNJQPIDXR6APYQVBUU.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;叙利亚外交部长阿萨德·哈桑·沙比尼与沙特外交大臣费萨尔·本·法拉汉·阿尔苏丹一同抵达叙利亚会议现场，阿萨德总统被推翻后，地点在沙特利雅得，2025年1月12日。路透社/哈马德·伊·穆罕默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="利雅得叙利亚部长级会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3R33AIIDP5MNBJL62NOIQB7INM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;阿曼外交部长巴德尔·本·哈马德·阿卜杜拉·布赛يدي与沙特外交大臣费萨尔·本·法拉汉·阿尔苏丹一同抵达叙利亚会议现场，阿萨德总统被推翻后，地点在沙特利雅得，2025年1月12日。路透社/哈马德·伊·穆罕默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="利雅得叙利亚部长级会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C2W22YCCNJN3XOGJVWP3HTJYEA.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;阿拉伯联合酋长国外交大臣阿卜杜拉·本·扎耶德·阿勒纳哈扬抵达叙利亚会议现场，阿萨德总统被推翻后，地点在沙特利雅得，2025年1月12日。路透社/哈马德·伊·穆罕默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="利雅得叙利亚部长级会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNUIMT5YFKPLCZXVJ2BF34HWI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;叙利亚外交部长阿萨德·哈桑·沙比尼出席叙利亚会议现场，阿萨德总统被推翻后，地点在沙特利雅得，2025年1月12日。路透社/哈马德·伊·穆罕默德&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 09:33:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/syria-talks-being-held-riyadh-with-western-regional-participation-2025-01-12/</guid></item><item><title>洛杉矶帕利塞德斯大火肆虐，社区受到威胁</title><link>https://www.reuters.com/world/us/san-fernando-valley-under-threat-los-angeles-fire-rages-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;消防人员正在逐步控制洛杉矶太平洋帕利塞德斯邻区的火灾，那里被大火烧毁的面积达数英里。尽管如此，蔓延的火势和强劲的风力仍对南部圣费尔南多山谷居民区构成了威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机向陡峭的山地投下水和阻燃剂以遏制帕利塞德斯大火向东方蔓延的速度，据KTLA电视台报道，地面向前队已经成功救出了数幢房屋，但仍有其他房屋被毁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“洛杉矶县度过了又一个难以想象的恐怖和悲伤之夜。”洛杉矶县监事会副主席林赛·霍华德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自周二以来，横扫美国第二大城市洛杉矶的六个并行火灾造成了至少14人死亡。据估计，至少有16人失踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加利福尼亚州州长加文·纽森称，死亡人数可能会上升。“我们有搜寻救援队伍已经在现场，还有搜寻犬，预计会有更多。”他在NBC的“会见新闻界”节目中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽森表示，这些火灾可能会成为美国有史以来最严重的自然灾害。“从经济损失的角度来看，它们可能是最严重的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现役军人准备支援灭火行动，联邦紧急事务管理署署长德安妮·克里斯威尔在系列电视采访中表示，并补充说该署已经敦促居民开始申请救灾援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们有足够的资金支持这次应对行动，支持这次灾后重建。”她在ABC的“本周新闻”节目中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;火灾已经毁坏或摧毁了12,000座建筑物，消防官员表示。火焰吞噬了整个社区，摧毁了名人和普通人的住所，留下了一片废墟般的景象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在过去的24小时内，帕利塞德斯大火蔓延了额外的1,000英亩（约400公顷），官员们表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州消防局官员托德·霍普金斯表示，现在奥尔马尔大火得到控制的部分占了11%，但大火已毁坏超过22,000英亩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍普金斯在一场新闻发布会上表示，火灾蔓延到了曼德尔维尔峡谷，并可能侵入贝弗利山，这是一个居住着许多名人的高档社区，也包括圣费尔南多山谷。大火还逼近了南北405号公路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管圣安娜风已使得火焰增强的现象在周末有所缓解，但国家气象局警告，未来一周可能会迎来最高达每小时70英里（约每小时110公里）的强风。当地官员表示，他们预计最强的风力将在周二出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家气象局表示，从周二到周三，洛杉矶和文图拉郡仍处于红色警告状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些风与干燥的空气和植物结合，将保持该地区的火灾天气威胁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情况预计将在周四缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周六，一些居民被允许返回他们被毁的家中，从残骸中抢回可能有价值的东西。洛杉矶郡警长部门的人员正与搜狗团队一起清理废墟，寻找遇难者遗体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛杉矶周边地区的疏散令现在覆盖了153,000名居民。另有166,000名居民被警告可能需要疏散。洛杉矶县警长罗伯特·拉纳表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统乔·拜登与官员通电话以了解他们的救灾进展，并由助手简报联邦资源的派遣情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的重大灾难声明为受野火影响的人们提供了联邦援助，使联邦紧急救灾管理局能够提供支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着我们一重大灾难声明的实施，联邦紧急管理局现在开始支持受到影响的个人。”克里斯威尔在福克斯新闻周日版节目中说道，敦促人们通过网站disasterassistance.gov注册以获取援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;援助可以涵盖房屋维修的资金，替换丢失的食物或药品的资金等。联邦紧急管理局发言人迈克尔·哈特表示，并补充说援助可在几天内实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纽森还签署了一个行政命令，以减少重建所必需的州政府行政手续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统当选人唐纳德·特朗普批评那些他相信处理不善的地方和州官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“洛杉矶的野火仍在肆虐中，管理这批房屋以及它们的影响将是一个艰巨的任务，需要数周的工作。”洛杉矶县监事会主席凯瑟琳·巴尔杰对记者们表示，提议接待特朗普在1月20日就职前访问该郡以查看灾害状况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在&lt;altadena&gt;，官员唐·弗里古利亚表示，管理伊顿大火及其影响将是一项巨大而艰巨的任务，他表示这将需要“数周的工作”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加州消防局网站报道，伊顿大火已得到控制的比例增加到了27%，比周六增加了12%。大火已经烧毁了14,117英亩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两大火灾共同已摧毁了超过36,000英亩（约14,500公顷）的土地，或56平方英里（约145平方公里），比曼哈顿大二点五倍，这是洛杉矶历史上最严重的灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局已宣布由于浓烟和低空气质量，宣布公共卫生紧急状态，因为火灾卷起了金属、塑料和其他合成材料的残渣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，电力正在逐步恢复给洛杉矶地区居民区。南方加利福尼亚爱迪生公司首席执行官史蒂文·鲍威尔表示，目前有接近50,000户家庭无电，比最初的好多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人气象预报公司AccuWeather估计，损失和经济损失可能达到1350亿到1500亿美元。这预示着加州的家庭保险费将会大幅上升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教皇方济各在他的每周圣彼得广场讲话中表示：“我对洛杉矶灾区人们的状况感到贴近，那里发生了一系列悲惨的火灾。我为你们祈祷。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 13:45:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/san-fernando-valley-under-threat-los-angeles-fire-rages-2025-01-12/</guid></item><item><title>日本外相表示将出席特朗普就职典礼</title><link>https://www.reuters.com/world/japan-foreign-minister-iwaya-says-he-will-attend-trump-inauguration-ceremony-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;日本外务大臣伊Writablea表示，他计划于1月20日出席美国总统特朗普的就职典礼，日本首相石([],\[Shigeru Ishiba\][])内阁希望通过此举维持与安全盟友美国的紧密关系。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="日本外务大臣伊Writablea在东京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6AXXYYV5YRMWDIOA7MMQQ3SZFE.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;日本外务大臣伊Writablea抵达东京首相官邸，2024年10月1日。路透社/Issh([]e Kato/资料照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;“我们旨在与特朗普政府建立信任关系，”伊Writablea在接受日本广播协会（NHK）谈话节目采访时说。他表示，正在寻求与特朗普提名的国务卿候选人马尔科·鲁比奥会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度和澳大利亚的外长也表示，他们将出席特朗普重新就任总统后的就职典礼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊Writablea将是自同年10月就任外务大臣以来首次访问美国。日本与其美国长期盟友特朗普在其第一任期内关系良好，现在期望在新任期取得良好开局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据报道，石[],\[Shigeru Ishiba\][]计划最早于2月上半月访问美国，首次与特朗普会面。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伊Writablea表示，他希望会晤新政府内的其他高级官员，为石[],\[Shigeru Ishiba\][]的访问奠定基础。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;印度外交部长Subrahmian[]m Jaishankar将受邀出席特朗普的就职典礼并会晤新政府成员，他的部发布的声明中说。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样作为美国在太平洋地区的盟友，澳大利亚外长Penny Wong表示，她也将出席就职典礼，称这是一个讨论“如何推进我们强大的经济和安全伙伴关系，并扩大合作”的重要机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;她表示，在即将上台的共和党政府领导下，澳大利亚的左翼工党政府相信其与美国的安全联盟将得到巩固，美国是澳大利亚最重要的安全伙伴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本《 Nikkei 》商务日报报道，澳大利亚、印度、日本和美国正在安排在特朗普就职后在华盛顿举行四国外长会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国反对Quadrilateral(Quad）安全集团，认为这是一个试图包围北京和加剧冲突的努力，而四个成员国则称他们是志同道合的民主国家，旨在强化印太地区的稳定性。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 06:09:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/japan-foreign-minister-iwaya-says-he-will-attend-trump-inauguration-ceremony-2025-01-12/</guid></item><item><title>在意大利被捕的伊朗商人回国</title><link>https://www.reuters.com/world/italian-minister-requests-revoking-arrest-detained-iranian-businessman-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;伊朗企业家莫罕默德·阿贝丁在罗马司法部长提交释放申请后，于周日出狱并返回伊朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿贝丁因涉嫌提供据称用于2024年在约旦造成三名美军死亡的无人机部件，上月在米兰被捕。伊朗否认参与此次袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利媒体将其案件与意大利记者在德黑兰被捕联系起来。阿贝丁被捕三天后，意大利记者塞西莉亚·萨拉被拘留。她已于本周四返回意大利。伊朗否认指控称将萨拉拘留是为了迫使罗马释放阿贝丁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗司法新闻机构 Mizan 报道称，阿贝丁被拘留是由于误会，通过伊朗外交部的努力和伊朗情报部门与意大利情报服务的谈判，这一误会已得到解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外交部发言人埃斯梅伊尔·巴赫亚伊及伊朗司法系统的新闻机构 Mizan 确认，阿贝丁已于周日抵达伊朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位知情人士向路透社透露，司法部长卡罗·诺迪当天早上提交了向米兰上诉法院的释放请求后，阿贝丁被释放。根据意大利法律，法院必须遵守这一请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿贝丁的律师阿尔弗雷多·德·弗朗切斯科在声明中说：“如今，我的客户已成为自由人，可以重新微笑和抱有希望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利司法部在一份声明中表示，现有法律条件不足以引渡阿贝丁，因为仅有在意大利和美国都认定其行为违法的情况下，才能引渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明指出，违反《美国国际经济紧急权力法》并不构成意大利法律下可认定的犯罪行为。它还补充说，没有证据支持对支持恐怖组织罪名的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四发表的采访中，诺迪表示，美国尚未正式提出引渡阿贝丁的请求。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 14:02:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italian-minister-requests-revoking-arrest-detained-iranian-businessman-2025-01-12/</guid></item><item><title>贝尔格莱德数十万人抗议</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/tens-thousands-protest-belgrade-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;贝尔格莱德 tens of thousands 的反政府抗议者于周日点亮手机灯，在沉默中伫立了15分钟，以此悼念某火车站塌顶事件中的遇难者。他们认为此次事故是当局的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗议活动由贝尔格莱德国立大学的学生组织并领导，他们要求对塌顶事故负有责任的人接受法律制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学生们指责总统亚历山大·武契奇领导的塞尔维亚进步党（SNS）存在腐败和裙带关系，而武契奇及其政党予以否认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔格莱德、克拉 gramsjevac 和尼什的国立大学学生已经持续数周阻塞课程，要求公布与火车站翻新有关的所有文件，并对相关官员提起刑事诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天，他们会在校舍前阻塞交通15分钟，以此纪念遇难的15人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近翻新的诺维萨德火车站的混凝土雨篷于11月1日塌陷，造成14人当场死亡，3人受伤，其中一人在之后死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党和公众反复走上街头，指责这次事故是由于政府腐败和裙带关系导致的劣质施工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟否认这些指控，武契奇表示必须追究责任人的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已不满多年，今天我们来到这里表达对当局的不满，并支持学生。”一名抗议者塔玛拉·科瓦切维奇表示。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="贝尔格莱德的学生抗议政府政策、腐败和疏忽" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6RFJVGJFSVK4HIKWZARLLTT4NA.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;贝尔格莱德的学生抗议政府政策、腐败和疏忽，这些他们认为导致了2024年11月诺维萨德火车站事故遇难者的死亡，图片摄于2025年1月12日，贝尔格莱德宪法法院。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="贝尔格莱德的学生抗议政府政策、腐败和疏忽" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K5GLK6TH35LN3DIBEQSYBRAJ5E.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;贝尔格莱德的学生抗议政府政策、腐败和疏忽，这些他们认为导致了2024年11月诺维萨德火车站事故遇难者的死亡，图片摄于2025年1月12日，贝尔格莱德宪法法院。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="贝尔格莱德的学生抗议政府政策、腐败和疏忽" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L4ENZ4JXBNIZRFGOQWVKW3WANM.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们在宪法法院前聚集，抗议政府政策、腐败和疏忽，这些他们认为导致2024年11月诺维萨德火车站事故遇难者的死亡，图片摄于2025年1月12日，贝尔格莱德。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="贝尔格莱德的学生抗议政府政策、腐败和疏忽" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EZT2WPMZTBNSLAEMJJQOB2ODY4.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们在宪法法院前聚集，抗议政府政策、腐败和疏忽，这些他们认为导致2024年11月诺维萨德火车站事故遇难者的死亡，图片摄于2025年1月12日，贝尔格莱德。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="贝尔格莱德的学生抗议政府政策、腐败和疏忽" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BGJSICL6VRNZNJ7FKZ3CDYTEOI.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;人们在宪法法院前聚集，抗议政府政策、腐败和疏忽，这些他们认为导致2024年11月诺维萨德火车站事故遇难者的死亡，图片摄于2025年1月12日，贝尔格莱德。路透社/Djordje Kojadinovic&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 17:39:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/tens-thousands-protest-belgrade-2025-01-12/</guid></item><item><title>斯洛伐克议会副议长抵达莫斯科，塔斯社报道</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/slovak-parliaments-deputy-speaker-arrives-moscow-tass-reports-2025-01-12/</link><description>斯洛伐克议会议长代表安德烈·丹科于周日抵达莫斯科，俄罗斯官方通讯社塔斯社报道。此举是为了在乌克兰决定暂停俄对欧洲输气管道供应后，寻求解决方案。

丹科的此次访问原计划在供气争端之前进行，将持续至周三，塔斯社和斯洛伐克通讯社塔斯社均报道了这一消息。

周五，斯洛伐克总理罗伯特·菲科表示，俄总统弗拉基米尔·普京承诺，俄罗斯国家石油天然气公司 Gazprom（GAZP.MM）将在乌克兰中转运输结束后，找到其他途径向斯洛伐克输送合同内的天然气。

自2022年莫斯科对乌克兰发动战争以来，乌克兰拒绝续约与俄罗斯的中转协议，以减少用于资助战争的收入。

塔斯社援引代表团成员最近的言论称，他们希望与俄罗斯下议院——杜马的代表讨论在西方的投资事宜，以及天然气问题。

据塔斯社报道，斯洛伐克代表团计划周一与杜马议长维亚切斯拉夫·沃洛丁会面，周二与上议院议长瓦莲京娜·马特维延科会面。</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 14:59:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/slovak-parliaments-deputy-speaker-arrives-moscow-tass-reports-2025-01-12/</guid></item><item><title>官员称，俄罗斯袭击乌克兰赫尔松后，数千人断电</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/thousands-without-power-after-russian-strike-ukraines-kherson-officials-say-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;据当地军事管理当局周日通报，俄罗斯对乌克兰南部赫尔松市的炮击导致约23000户家庭停电，电力设备受损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次袭击目标是第聂伯河沿岸的迪尼普斯基区，该区域经常受到来自对岸俄军人的炮击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松州州长奥列克桑德·普罗库宁表示，过去24小时内，俄军人对赫尔松市及其周围地区的约50个定居点进行了炮击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普罗库宁在Telegram上说：“俄罗斯军事力量炮击了该地区定居点的社会基础设施和居民区，特别是损毁了2栋多层建筑和8栋民宅。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基周日早些时候呼吁盟友遵守向乌克兰提供武器的承诺，包括防空系统，以抵御俄罗斯的空袭。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 14:34:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/thousands-without-power-after-russian-strike-ukraines-kherson-officials-say-2025-01-12/</guid></item><item><title>罗马尼亚抗议者要求取消的总统选举仍应举行</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/romanian-protesters-demand-cancelled-presidential-election-should-go-ahead-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;数万名罗马尼亚人因总统选举被取消而在布加勒斯特举行示威，要求重新举行投票并要求即将离任的中右翼总统克劳斯·约阿尼什辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗马尼亚最高法院在12月6日取消了总统选举，即第二次轮投票前两天，这一举动使得选民分裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取消选举的原因是官方文件显示，作为民粹派政治人物的卡拉林·乔治斯库，因其批评北约，获得了不公平的社交媒体活动支持，很可能是由俄罗斯策划。俄罗斯已否认这一指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最高法院下令重新举行整场选举。议会尚未批准重新选举的时间表，但政党领导人同意于5月4日和18日分别举行首轮和二轮选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任总统约阿尼什的任期将于12月21日结束，将继续履行职责直至新的继任者当选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，包括左翼分子及对选举取消方式不满的示威者在内，数十万人参加了反对党极右翼联盟“统一罗马尼亚”（AUR）组织的示威。AUR是罗马尼亚第二大政党。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们要求恢复民主，重新举行二轮选举。”AUR领导人乔治·西蒙向媒体表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;组织者声称有10万人参加了抗议活动，而沿途的警力估算的示威人群大约为2万人。示威者挥舞着旗帜并高呼“自由”和“还我们二轮选举”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们的投票权利被破坏了。”43岁的卡车司机博格丹·丹内拉说，“此外，约阿尼什担任十年总统，为民众做了几乎什么都不做，各个政党背叛了我们，他们全是腐败的。我们想要改变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分示威者手持乔治斯库或东正教圣像的画像，街边小贩则售卖着旗帜和各种文化用品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当局必须解释为何取消选举，我们想要看到证据。”57岁的经济学家科涅莉亚说，她用罗马尼亚国旗裹住身体，拒绝透露其姓氏。“这样下去我们将不能再投票，他们将强加一个像过去一样的领导人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尚不清楚反对党乔治斯库是否会再度参与总统竞选。乔治斯库反对罗马尼亚对乌克兰的支持，这与俄罗斯入侵有关。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="由罗马尼亚极右翼政党AUR组织的示威活动，呼吁政府重新举行总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZKNBOAMAZBNRRMQLUAOF64Y2ZI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者在布加勒斯特的AUR组织的示威活动中挥舞罗马尼亚国旗，呼吁政府重新举行总统选举。2025年1月12日，罗马尼亚，路透社/安德雷亚·克拉庞努&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="由罗马尼亚极右翼政党AUR组织的示威活动，呼吁政府重新举行总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V4WHE7VRKJMBHNU6KMNHH5V6I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;AUR主席乔治·西蒙和其他示威者举着“民主”字样的横幅，领导AUR组织的示威，呼吁政府重新举行总统选举。2025年1月12日，罗马尼亚，路透社/安德雷亚·克拉庞努&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="由罗马尼亚极右翼政党AUR组织的示威活动，呼吁政府重新举行总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AZBCCP3KPBNXBIZ4ZTR2YDLJDY.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;示威者在布加勒斯特的AUR组织的示威活动中挥舞罗马尼亚国旗，呼吁政府重新举行总统选举。2025年1月12日，罗马尼亚，路透社/安德雷亚·克拉庞努&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="由罗马尼亚极右翼政党AUR组织的示威活动，呼吁政府重新举行总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4E2N2BBR4RI2THUBDF532QOD7Y.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;身着传统服饰的示威者参与了由AUR组织的呼吁政府重新举行总统选举的示威活动。2025年1月12日，罗马尼亚，路透社/安德雷亚·克拉庞努&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="由罗马尼亚极右翼政党AUR组织的示威活动，呼吁政府重新举行总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RFDKO5X77VI5BDLH553DF6UG6Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;AUR主席乔治·西蒙向媒体发表讲话，呼吁政府重新举行总统选举。2025年1月12日，罗马尼亚，路透社/安德雷亚·克拉庞努&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 17:12:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/romanian-protesters-demand-cancelled-presidential-election-should-go-ahead-2025-01-12/</guid></item><item><title>官员称，俄罗斯袭击乌克兰赫尔松后，数千人断电</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/thousands-without-power-after-russian-strike-ukraines-kherson-officials-say-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;据乌克兰南部赫尔松地方军事行政当局透露，大约2.3万户家庭因俄罗斯在赫尔森市的炮击受损而停电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;袭击目标是第聂伯河沿岸的第聂伯区，该区域经常受到来自对岸俄军的炮击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫尔松州州长奥列克桑德·普罗库金表示，在过去24小时内，赫尔松市及其周边约50个定居点遭到俄军炮击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普罗库金在Telegram上说：“俄罗斯军队炮击了该地区的社会设施和居民区，特别是造成了两栋高楼和8栋民房受损。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于周日早些时候向盟友呼吁，兑现向乌克兰提供武器的承诺，包括能够抵御俄罗斯空袭的系统。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 14:34:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/thousands-without-power-after-russian-strike-ukraines-kherson-officials-say-2025-01-12/</guid></item><item><title>以色列将使用预扣的巴勒斯坦税收收入来偿还电力债务</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-use-withheld-palestinian-tax-income-pay-electric-co-debt-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;以色列计划动用其为巴勒斯坦权力机构（PA）代征的税款，偿还巴勒斯坦权力机构对以色列电力公司（IEC，Israel Electric Co.）近20亿以色列新谢克尔（约合5.44亿美元）的债务，财政部长贝札勒尔·斯莫特里奇在周日的内阁会议中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列根据与巴勒斯坦权力机构达成的长期协议，代为征收进入西岸的货物税款，并将税款移交给位于拉马拉的巴勒斯坦权力机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2023年10月7日哈马斯领导的对以色列攻击引发加沙战争以来，斯莫特里奇已扣留了总计8亿谢克尔的用于加沙管理部门费用的款项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯莫特里奇表示，这些被冻结的资金目前由挪威保管，并将在周日的内阁会议中用于偿还对以色列电力公司的19亿谢克尔债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯莫特里奇在内阁会议中说：“这一程序是在几项针对以色列的行动之后实施的，包括挪威单方面承认巴勒斯坦国家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些资金被用于偿还对以色列电力公司的债务，这导致了高额贷款和利息率，继而损害了以色列电力公司的信用记录，并最终影响到了以色列公民。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦财政部门表示同意挪威释放自去年1月以来保管的1.5亿谢克尔资金的一部分，并称该笔资金是政府对加沙的一种处罚性措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据协议，挪威保管的资金中的7670万谢克尔将用于未来几个月内向以色列燃油公司支付每周的燃油采购费用，类似金额将用于偿还加沙地区电力分配公司对以色列电力公司的债务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯莫特里奇反对向巴勒斯坦权力机构支付资金，因为它将资金用作支付公共部门工资。他指责巴勒斯坦权力机构支持于2023年10月7日由哈马斯领导的对以色列的攻击，而哈马斯控制着加沙。目前巴勒斯坦权力机构正在支付50-60%的工资。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列也从税款中扣留等同于所谓的烈士补偿款的资金，它是巴勒斯坦权力机构支付给被以色列当局杀死或监禁的武装分子及平民家属的款项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦财政部门表示，目前仍有2.1亿谢克尔被以色列扣留，使总扣留资金达到2024年的3.6亿谢克尔以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列财政部门表示，从2023年10月开始，以色列每月从其税款中扣留平均2750万谢克尔，相当于加沙政府的月度拨款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这加剧了财政危机，因为政府继续将这些拨款直接转入加沙公务员的账户。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它补充说，正在与国际合作伙伴合作，争取尽快释放这些资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元约等于3.6763谢克尔)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="以色列电力分配站" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T7LYTH6NHFPG5IGJ3UMYNFBQLQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;2020年1月22日，以色列占领军控制下的西岸赫什布，一间以色列电力分配站。路透社/穆萨·卡沃萨马/档案照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 16:03:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/israel-use-withheld-palestinian-tax-income-pay-electric-co-debt-2025-01-12/</guid></item><item><title>匈牙利计划与盟友进行会谈，以应对因美国对俄罗斯新制裁导致的油价上涨问题</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/hungary-plans-talks-with-allies-combat-higher-oil-prices-after-new-us-sanctions-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;匈牙利计划与区域盟友进行会谈，以应对新一轮美国制裁对俄罗斯石油和天然气行业影响带来的冲击，匈牙利外交部长彼得·西雅贾托在周日表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国总统拜登政府在周五宣布对俄罗斯能源收入实施迄今为止最广泛的制裁，旨在向基辅和唐纳德·特朗普上任团队施压，促使其达成关于乌克兰和平的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;制裁消息发布后，原油价格创下了三个月内的新高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国财政部制裁了俄罗斯石油公司 Gazprom Neft (SIBN.MM) 和 Surgutneftegas，以及183艘运输俄罗斯石油的船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这份制裁又给中东欧带来了严峻挑战，”西雅贾托在Facebook视频中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他表示，由于原油供应减少，汽油和柴油等成品油的需求将增加，这将增加地区内能源价格急剧上涨的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利绝大多数原油通过友谊输油管道进口，该管道穿越白俄罗斯和乌克兰向匈牙利输送俄罗斯原油，也向捷克共和国输送。匈牙利能源集团MOL (MOLB.BU) 对此未予立即回复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西雅贾托表示，匈牙利将开始与区域盟友进行会谈，以减轻价格和更广泛经济的影响。他没有说明匈牙利将与谁会谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于能源成本上升以及法郎兑美元汇率面临威胁，匈牙利工业生产者价格指数在11月达到了19个月来的最高点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;匈牙利法郎兑欧元汇率正处于两年来的低位，加上第一季度欧盟最高达25%以上通胀率的急剧下降，通胀风险增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社经济学家预测，12月通胀率将升至4.4%，超出匈牙利国家银行的目标范围。由于本币贬值及物价反弹，该银行此前不得不放弃降息周期。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="匈牙利MOL集团多瑙河炼油厂附近的友谊输油管道" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VVJ4PDS37JMZTI3MZRDTR2BAVU.jpg"&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
            &lt;i&gt;2022年5月18日，匈牙利MOL集团多瑙河炼油厂附近的友谊输油管道。路透社/Bernadett Szabo// arquivo照片&lt;/i&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 12:04:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/hungary-plans-talks-with-allies-combat-higher-oil-prices-after-new-us-sanctions-2025-01-12/</guid></item><item><title>出口民调显示克罗地亚候选人米拉诺维奇有望赢得总统选举</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/croats-vote-president-with-incumbent-milanovic-ahead-opinion-polls-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt; Croatian总统佐兰·米拉诺维奇在总统选举中取得了压倒性胜利，据出口民调显示，他将赢得第二个任期，尽管这是一个很大程度上象征性的职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据国家广播电视台HRT的出口民调显示，反对党社会民主党的米拉诺维奇在周日的总统选举中获得了77.86%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据出口民调显示，来自执政党克罗地亚民主共同体（HDZ）的德拉甘·普里莫拉茨获得了22.14%的选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约有380万北约和欧盟成员国的选民参与了周日的第二轮总统选举。据国家选举委员会消息，截至下午4时30分（格林尼治标准时间17时30分），投票率为34.77%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在出口民调宣布后，米拉诺维奇在他的Facebook上写道：“感谢你们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天早些时候，在首都萨格勒布投票后，米拉诺维奇对记者说：“在过去五年中，我尽我最大的诚意履行了我的职责，希望人们能看到这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克罗地亚国家元首无权否决法律，但在外交政策、国防和安全等事务上拥有发言权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米拉诺维奇在其任期期间，作为亲民的前总理，曾与现任总理安德烈·普连科维奇在外交和公共政策上发生过冲突，两人经常相互指责。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="克罗地亚总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WVPPHDH5XNIJFHEV26TSWTNZMM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
克罗地亚萨格勒布第二轮总统选举投票站投票场景，2025年1月12日。路透社/博鲁特·朱尔诺维奇
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="克罗地亚总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PS4DX6WPJFNSFE2WPO772BMDF4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
克罗地亚萨格勒布第二轮总统选举投票站女性选民投票场景，2025年1月12日。路透社/安托尼奥·布罗尼奇
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="克罗地亚总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QHGJAIBPXJK6TKAI37VC2PYUNI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
克罗地亚萨格勒布第二轮总统选举投票站男性选民投票场景，2025年1月12日。路透社/安托尼奥·布罗尼奇
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 06:59:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/croats-vote-president-with-incumbent-milanovic-ahead-opinion-polls-2025-01-12/</guid></item><item><title>印度即将迎来大壶节：全球最大规模的人类聚集活动</title><link>https://www.reuters.com/world/india/india-set-maha-kumbh-mela-worlds-largest-gathering-humanity-2025-01-12/</link><description>&lt;p&gt;印度当地时间周一，为期六周的玛哈卡卡纳尔节或大水瓶节正式启动，这是一项神圣的印度教活动，将是世界上最大规模的人类集会，展示宗教、精神、旅游和人群管理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计将有超过40亿人涌入印度北方邦的普拉亚格拉格，在为期六周的时间内参加在三条神圣的河流交汇处举行的沐浴仪式——恒河、 Yamuna 和想象中的 Saraswati。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虔诚的印度教徒相信，在神圣的水中沐浴可以赎罪，而在卡卡纳尔节期间，它还能带来消除生命与死亡循环的救赎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;节日源于印度教传统，说神毗湿奴从恶魔手中夺取了包含长生不老药的金瓶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在为期12天的天界争夺中，金瓶的四滴落在了四个城市——普拉亚格拉格、哈里德瓦、乌jjain 和那斯克，每三年轮流举办一次。这个每12年举行的卡卡纳尔节由于其时间的吉祥性，被冠以“玛哈”（great）的前缀，因其更具庄严感且吸引了最大的人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管理当局正在这里进行一场爱国主义大考，检验印度展示其组织和管理数百万人口流动以及保持古老节日神圣性的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4000公顷的开放土地已经转换成临时城市，供15万顶帐篷容纳游客，其中包括3000个厨房、145000个洗手间和99个停车场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局还将安装多达45万个新的电力连接，预计卡卡纳尔节时使用的电力将超过该地区10万个城市公寓一个月的消耗量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度铁路部门为节日期间特别增开了98趟专列，将进行3300次旅行，运送游客，并提供常规列车连接普拉亚格拉格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;警察局长普拉沙特·库马尔表示，约有4万名警察和网络犯罪专家创建了一个由人工智能支撑的监控网络，以保护和帮助疏导会场的人海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库马尔表示：“朝圣者的安全是我们的首要任务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应急响应能力包括125辆道路救护车、7艘水上救护艇和空中救护，为迅速提供医疗援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正在主持这一最吉祥的印度教节日的首席部长约吉·阿迪蒂亚纳表示：“对我所在的邦来说，能举办这样一项节日是我的荣幸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿迪蒂亚纳也是印度人民党（BJP）全国领先的印度教极端分子政治家，该党总理莫迪从中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成功的玛哈卡卡纳尔节有望增强印度人民党为印度教基础重新夺回和美化宗教和文化符号的记录，这是自2014年印 doom 纳贾族政党在全国上台以来莫迪和阿迪蒂亚纳承诺的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据官员称，今年该活动的预算为640亿卢比（约7.65亿美元）。政府还在多个国际旅游展览上推广玛哈卡卡纳尔节，并邀请了国际代表参与。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年，尽管新冠病毒病例急剧上升，莫迪政府仍拒绝取消卡卡纳尔节，允许成千上万的涂满灰烬的苦行僧和虔诚的印度教徒在恒河沐浴，可能是担心会在这一多数为印度教徒的国家招致宗教领袖的反弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=86.1650印度卢比)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝圣者在玛哈卡卡纳尔节前抵达普拉亚格拉格" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MTJOB6PDKFK4JGX5IF2DBMILZI.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一位印度教苦行僧在2025年印度普拉亚格拉格举行的“玛哈卡卡纳尔节”，即“水瓶节”前准备点燃篝火，进行晨祷。REUTERS/Adnan Abidi     当日影像新闻&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="普拉亚格拉格举行玛哈卡卡纳尔节" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AXDC27YD6VJY3OEO2WIGM2XRIE.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名装扮成印度教神Shiva的表演者在2025年印度普拉亚格拉格举行的“玛哈卡卡纳尔节”，即“水瓶节”前参加宗教游行。REUTERS/Ritesh Shukla&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝圣者在玛哈卡卡纳尔节前抵达普拉亚格拉格" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OU5LSQ3C3JJLPNJIQSWNFOWU3I.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印度教信众乘坐跳板横跨恒河，抵达普拉亚格拉格参加2025年“玛哈卡卡纳尔节”，即“水瓶节”。REUTERS/Adnan Abidi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="普拉亚格拉格举行玛哈卡卡纳尔节" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OEZHRULPPRLB3IJRN6H2I2CBNQ.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名祭司在2025年印度普拉亚格拉格举行的“玛哈卡卡纳尔节”，即“水瓶节”前，在恒河岸边进行阿瑞塔仪式。REUTERS/Ritesh Shukla&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝圣者在玛哈卡卡纳尔节前抵达普拉亚格拉格" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JQIZYUP7ARJ25JO64GMRSXZPZI.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印度教信众在2025年“玛哈卡卡纳尔节”，即“水瓶节”前，在萨姆م伽，即恒河、耶纳库纳和萨拉斯瓦蒂三条河流交汇处附近的岸边上坐下，那是一个雾蒙蒙的寒冬早晨。REUTERS/Adnan Abidi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="普拉亚格拉格举行玛哈卡卡纳尔节" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/E2MFEIFU5NI2FJP7UNSHVV75GI.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名男子在2025年印度普拉亚格拉格举行的“玛哈卡卡纳尔节”，即“水瓶节”前固定电力线杆。REUTERS/Ritesh Shukla&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="朝圣者在玛哈卡卡纳尔节前抵达普拉亚格拉格" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VCC4665QPFNJ7F75CP7JXP2YDM.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;朝圣者在2025年“玛哈卡卡纳尔节”即“水瓶节”前在恒河、耶纳库纳和萨拉斯瓦蒂三条河流交汇处附近的岸上排队领取免费食物，那个早晨是雾蒙蒙的寒冬。REUTERS/Ritesh Shukla&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="普拉亚格拉格举行玛哈卡卡纳尔节" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOWHLOGJNZJSPBPZKHTUZTERKQ.jpg" /&gt;       &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印度教信众在2025年“玛哈卡卡纳尔节”，即“水瓶节”前在恒河、耶纳库纳和萨拉斯瓦蒂三条河流交汇处采摘圣水。REUTERS/Ritesh Shukla&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 12 Jan 2025 03:08:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/india-set-maha-kumbh-mela-worlds-largest-gathering-humanity-2025-01-12/</guid></item></channel></rss>