<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 20 Nov 2024 13:42:06 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>无人驾驶汽车公司 Pony AI 将美国 IPO 规模上调至至多 45.5 亿美元估值</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-robotaxi-firm-pony-ai-seeks-raise-up-260-mln-upsized-us-ipo-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国自动驾驶公司小马智行宣布其在美国扩大规模的首次公开募股（IPO）目标估值达到45.5亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司现计划通过发行最高2600万美元的美国存托凭证（ADS），每股定价在11至13美元之间，筹集资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，小马智行计划发行1500万股ADS。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小马智行计划在纳斯达克上市，股票代码为“PONY”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次发行由高盛、摩根大通、德意志银行、海通证券和老虎证券承销。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="国产自动驾驶技术初创公司小马智行的标志在屏幕上映出，图源：北京" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TG54DV7IVNMMNEMUWJZ6ZQYQYU.jpg" /&gt;    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;图片来源：中国北京，国产自动驾驶技术初创公司小马智行的标志在2021年5月13日的一次活动期间出现在屏幕上。路透社/Tingshu Wang /文件照&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 12:27:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-robotaxi-firm-pony-ai-seeks-raise-up-260-mln-upsized-us-ipo-2024-11-20/</guid></item><item><title>中国证券监管机构前高级官员涉嫌受贿正接受调查，反贪 watchdog 假设为“反贪总局”</title><link>https://www.reuters.com/world/china/ex-senior-official-chinas-securities-regulator-under-investigation-says-anti-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国证监会原高级官员吴国芳因涉嫌严重违法违纪，目前正在接受调查，中国最高反腐败监督机构于周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;招商证券（代码：002736.SZ），吴国芳曾担任其投行业务主管的公司，随后宣布其董事会已解雇吴国芳的副总裁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司在向深圳证券交易所的备案中表示，吴国芳目前正在接受调查并被有关当局拘留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中央纪律检查委员会在另一份声明中表示，另一位中国证监会原官员姚谦因包括“非法收受大额钱物”在内的违纪行为，已被开除党籍。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 07:59:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/ex-senior-official-chinas-securities-regulator-under-investigation-says-anti-2024-11-20/</guid></item><item><title>苹果销售额同比下降，华为增长7%，数据表明</title><link>https://www.reuters.com/technology/china-smartphone-sales-drop-9-yy-over-singles-day-shopping-festival-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;苹果公司（AAPL.O）在2024年中国 Singles' Day 购物节期间售出的智能手机数量有所下降，Counterpoint Research表示，主要是因为面临数量“异常高”的竞品手机在活动期间推出的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果手机制造商在10月18日至11月10日期间，销售额同比出现了“两位数”的下滑。相比之下，其主要竞争对手华为在这段时间内实现了7%的销售额增长，这得益于其Pura 70和Mate 60型号的降价促销。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小米的表现同样下滑，销量减少了6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Counterpoint表示，在这一年中最大的销售节日来临之际，除了华为外，其他主要的中国手机制造商（OEMs）提前推出了新款旗舰机型，这被认为是苹果销量下滑的关键原因。小米则是去年唯一一家提前推出新款旗舰机型的公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华为方面未对上述问题发表评论。苹果和小米均未立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体来说，中国在此次最大的在线购物节日期间，智能手机销量同比下滑了9%，尽管有促销活动，但经济放缓仍抑制了消费者的购买热情，Counterpoint指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苹果在Singles' Day的表现凸显了其在全球最大智能手机市场所面临的日益激烈的竞争，尤其是在高端市场，华为的表现尤为强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了提振销售，这家美国科技巨头还推出了多个打折促销活动。Counterpoint表示，苹果的iPhone 16 Pro和iPhone 16 Pro Max成为了此次节日期间销量最好的型号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国的电子商务平台如阿里巴巴（9988.HK）和京东（9618.HK）没有发布此次节日的销售数据，这两家平台在2022年取消了这种做法，但阿里巴巴表示，苹果和小米等品牌在此次购物节期间实现了超过10亿元人民币的总商品交易额。&lt;/p&gt;
  
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="苹果公司在北京一家门店售卖iPhone 16系列智能手机" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PQWSUYLWX5ICFM75AODYH3FVNQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名顾客在北京的一家苹果店旁浏览iPhone 16的广告，图片摄于2024年9月20日。摄影：路透社/洛尔·弗洛伦斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
  &lt;figure&gt;&lt;img alt="华为在深圳的首家全球旗舰门店" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TRTVD3FO4BM4VCCIU6TA57HEJQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名顾客走进2019年10月30日位于广东省深圳市的华为首家全球旗舰门店。摄影：路透社/宋洋/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:09:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/china-smartphone-sales-drop-9-yy-over-singles-day-shopping-festival-2024-11-20/</guid></item><item><title>报告显示，中国通过援助与影响重返太平洋地区</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-returns-pacific-with-aid-influence-push-report-shows-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国重新成为太平洋岛国第二大双边援助国，超越美国，且通过针对性的努力扩大影响力，《洛伊研究所》的一份有关该地区援助报告指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛伊研究所于周三发布的《太平洋援助地图》显示，中国在2022年疫后复苏期间加速了项目实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，太平洋岛国的整体发展资金创新低，下降18%，因为COVID-19的支持措施减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此背景下，中国提供的开发支持增加至2.56亿美元，较上年增长6%，使其在援助排名中超越美国重新成为澳大利亚之后的第二大双边援助国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告称：“北京正在从疫情导致的低迷中复苏，并推出更具竞争力的、带有政治意图的援助模式。中国还采用了新的援助模式，尤其是在直接政府预算转移方面。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府预算转移被用于确保在所罗门群岛和基里巴斯获得外交支持，同时中国驻各地大使馆直接管理的小额直接资金在该地区范围内也有增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报告，从2008年到2016年，中国承担了太平洋地区89%的双边债务，并负责了该地区三分之一的基础设施建设项目。到2016年底，中国银行向该地区贷款超过11亿美元，引发了所谓的“债务陷阱外交”的担忧，增加了该地区易受北京外交压力影响的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年，中国似乎调整了策略，增加对太平洋的赠款，报告指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国在太平洋地区最大的赠款资助项目是今年宣布的斐济范瓦莱岛公路升级项目，总额为1.35亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚仍然是太平洋岛国最大的捐助国，多边开发银行在总体发展资金中排名第二和第三。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚基础设施融资设施（AIFFP）在2022年承诺向所罗门群岛、斐济、密克罗尼西亚、瑙鲁和帕劳的项目投入近7.5亿美元，意图取代中国在基础设施融资中的主导地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国、新西兰和日本在2022年的开发支持低于疫前水平，报告指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾从太平洋岛国十大捐助国名单中退下，花费720万美元，因为几个国家与台北断交并与北京建交。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:35:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-returns-pacific-with-aid-influence-push-report-shows-2024-11-20/</guid></item><item><title>股市在 geopolitical 紧张局势缓和之际上涨，英伟达即将公布财报</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;全球股市周三上涨，因俄乌局势缓和为投资者注入了一些信心。这一背景英伟达即将发布第三季度业绩，而比特币再次刷新历史新高，美元指数有所上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄金和政府债券等避险资产在周二消息传出乌克兰发射美国制造的ATACMS导弹打击俄境内目标，以及俄罗斯宣布降低核行动门槛后，有所提振。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯外长拉夫罗夫随后淡化了核威胁，这有助于恢复市场的冷静情绪，使投资者得以将注意力集中在更紧迫的事件上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI全球指数(.MIWD00000PUS)周二收涨0.4%，当天收盘时结束上涨，而周三较为平稳。欧洲股市(.STOXX)上涨0.3%，而美国股市期货上涨0.1%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市值最大的公司英伟达将在盘后发布第三季度业绩。英伟达的股价在盘前交易中仅仅上涨了0.3%，但交易员们正准备迎接可能产生的波动。英伟达的期权市场反映出股票可能在3.6万亿美元范围内波动，这一走向是科技行业转向人工智能的晴雨表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“英伟达显然是每个人心中的关键话题。从宏观角度看，一个良好的业绩似乎已经被普遍预期。”摩根大通执行董事Joshua Meyers在一份给客户的通知中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“2026财年的期望变得非常乐观，这一点越来越在对话中成为人们的担心，”Meyers称，特别是英伟达CEO Jensen Huang在财报电话会议中的评论非常重要，以确定“期望是否得以实现（或未实现）。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币昨日刷新历史高点至94,000美元以上，当日收涨1.6%，至93,703美元。自11月5日美国中期选举以来，比特币价格已上涨了超过30%，因为市场预计获胜者唐纳德·特朗普将创造一个更有利于加密货币的监管环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者也在密切关注特朗普提名的财政部长人选，这一人选可能在本周公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元兑一篮子货币汇率上涨0.5%，至106.6点，拉回了上周的低位。自选举以来，美元已上涨近3%，因投资者认为特朗普在税收、贸易和移民政策上的措施将推动增长和通货膨胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“事实是，市场力量可能会平息一些政策雄心。”苏黎世保险集团首席市场策略师Guy Miller表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普当选的一个关键原因是人们对通货膨胀感到不满。所以特朗普会注意这点，这就是为什么市场认为他的政策将有所缓和。他不希望通货膨胀加剧。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二的避险资产反弹后，投资者在周三对美国国债进行了获利回吐，推动收益率上升。10年期国债收益率上涨5.3个基点，至4.432%，接近五个月高位，这反过来也对美元构成了一定支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周二同样上涨的日元和瑞士法郎等货币，受到压力。美元兑日元最后上涨0.7%，至155.87。兑瑞士法郎，美元上涨0.4%，至0.8855瑞士法郎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民币在央行维持贷款基准利率未变之后走弱，这让中国内地股市(.CSI300)和香港恒生指数(.HIS)分别上涨0.2%。在离岸市场，人民币兑美元下跌0.2%，至7.2496。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三，油价延续了昨日的升势。布伦特原油期货上涨0.26%，至每桶73.51美元，而西德克萨斯中间基原油期货上涨0.5%，至每桶69.76美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄金作为传统的避险资产，略微回落，下跌0.1%，至每盎司2,628美元。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="德国基准指数在法兰克福股票交易所创下历史新高" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IFVYPLINNFIVVDSULIMMWY2OIE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;交易员目视着屏幕上显示德国基准指数DAX创下历史高点的股票交易所，法兰克福，2023年12月14日。路透社/Timm Reichert/资料图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 01:45:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-11-20/</guid></item><item><title>路透社民调：特朗普政府将于2025年初对中国征收近40%的关税，拖累经济增长</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/trump-unleash-nearly-40-tariffs-china-early-2025-hitting-growth-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;美国可能在明年初对从中国进口的商品征收近40%的关税，路透社对经济学家的调查显示，这可能使世界第二大经济体的经济增长率下降多达1个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是路透社自2024年11月5日唐纳德·特朗普的连任大选胜利以来首次对中国经济进行的民意调查。调查还预测，当选总统将抵制立即对中国的商品征收60%全面关税。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普将于明年1月上任，在竞选期间承诺对中国的进口商品征收重税，作为“美国优先”贸易措施的一部分，此举引发了北京的不安，增加了中国增长的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威胁征收的关税税率远远高于特朗普第一任期期间对中国征收的7.5%-25%的关税，考虑到房地产市场持续低迷、债务风险和国内需求疲弱，中国当前的经济局势更为脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月13日至20日，路透社对逾50名经济学家进行的调查显示，大多数受访者，无论是中国内地还是海外，都预计特朗普将在明年初对华征收关税，中位数预期为38%，具体预测范围从15%到60%不等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数受访者表示，他们不预期在2025年初对中国的商品征收60%的关税，因为这可能会加剧美国的通货膨胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们预计新任美国政府将恢复特朗普1.0版的原计划，”澳新银行首席经济学家叶.expand）估计，对中国商品的平均关税可能会提高32-37个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政策制定者自9月底以来加大了刺激力度以提振经济增长，在未来一年，他们将面临更大的压力以刺激国内需求，以抵消预期中的出口下滑——这是今年经济增长的关键驱动力，分析人士表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据调查，在新的美国关税对中国经济的影响方面，预测显示新的美国关税将使中国的2025年经济增长率减少约0.5-1.0个百分点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，目前大多数受访经济学家仍维持今年和2025年的中位数增长率预测，分别为4.8%和4.5%，这与在大选前的预期相符。预计经济增长将进一步放缓，2026年的增长率将下降至4.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们正等待特朗普政府的对华贸易政策出台，这可能导致他们未来前景的潜在下调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“出口将继续成为经济增长的关键支柱，尽管新的美国关税可能会缩减1个百分点的GDP增长，”大华银行首席中国经济学家莫季表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“消费因房价下跌和失业率上升而显得疲软，基础设施投资将驱动固定资产投资的温和复苏，但私人投资滞后。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查结果显示，19位受访的23位经济学家认为，中国最近宣布的财政和货币刺激措施对经济几乎没有影响，更多的刺激措施是必要的。只有四位经济学家认为这些措施将推动经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府希望自9月底以来宣布的一系列支表示诱措施能够帮助经济实现今年约5%的政府增长目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士预计，为应对与美国的贸易紧张局势，中国可能会在未来几周出台新的刺激措施，以帮助缓解经济压力，尽管政策支持将继续带来制约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们认为中国政府还有时间监测和应对美国政策及其对中国经济增长的影响，并在稍后阶段推出相应的政策响应措施。”巴克莱的首席中国经济学家詹昌说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社对经济学家的调查显示，他们已将明年和2026年的消费者价格通胀预测下调至1.1%和1.4%，此前预期分别为1.4%和1.6%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调查显示，中国人民银行预期将分两步下调其关键政策利率——7天逆回购利率，首次下调20个基点至1.30%，并在下半年再下调10个基点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(参见路透社全球长期经济展望民意调查系列：)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2419人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="上海洋山深水港的集装箱" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WOTUDDGIL5P7DC2ATWKT3WXO4I.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年10月10日，上海洋山深水港的媒体导览期间，集装箱停在中国的终端。路透社/凯西·霍尔/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:56:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/trump-unleash-nearly-40-tariffs-china-early-2025-hitting-growth-2024-11-20/</guid></item><item><title> Putin的情报chief Chiefs警告西方不要与俄罗斯发生直接军事冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/putins-spy-chief-warns-west-against-direct-military-conflict-with-russia-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的情报负责人弗拉基米尔·纳雷什金警告西方，如果美国及其欧洲盟友在乌克兰问题上与俄罗斯爆发直接军事冲突，将面临灾难性的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科批评美国允许乌克兰使用美国导弹打击俄罗斯，并在周二降低了对更广泛传统攻击的核打击门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些升级的紧张局势引发了金融市场的一些避险情绪，人们担心可能会在全球范围内引发一场类似于1962年古巴导弹危机那样的对峙，当时冷战超级大国曾面临有意进行核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯联邦对外情报局局长谢尔盖·纳雷什金表示，俄罗斯将惩罚任何帮助乌方使用远程西方武器打击俄罗斯领土的北约成员国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“北约个别成员国试图提供可能导致使用远程西方武器打击俄罗斯领土的可能性，这不会被视而不见，”纳雷什金在杂志《国家防御》上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯表示，乌方周二凌晨发射了美国ATACMS导弹进入俄罗斯领土，并暗示美国可能通过卫星数据、靶标选择和军事人员帮助了这些打击行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿尚未回应这些说法，但周二表示，更新对俄核战略的决定并不令人意外，并驳斥“来自俄罗斯的不负责任言论”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国表示，俄罗斯应当为乌克兰战事负责。乌总统泽连斯基周二表示，这一决定显示了俄罗斯领导人的和解意愿缺乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于“预期的重大空中袭击信息”，美国于周三关闭了驻基辅大使馆，并警告其在乌克兰的公民做好迅速寻找掩蔽处的准备。克里姆林宫未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳雷什金，他曾领导苏联克格勃第一主管局的俄罗斯主要继承机构，表示西方精英阶层开始意识到“俄罗斯意图的严重性”。他呼吁西方采取更为克制的行动，避免直接与俄罗斯发生军事冲突，否则会对自己造成灾难性后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯控制着乌克兰约110,500平方公里的土地，而乌克兰控制着俄罗斯库尔斯克地区的约650平方公里土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着俄方在乌克兰推进进攻，莫斯科表示将实现其所有目标，包括乌克兰的去军事化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登批准了使用美国武器深度打击俄罗斯的行动，并同意供应反人员地雷。美国官方表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们基于美国前任政府的动向：他们完全致力于继续在乌克兰的战争，并尽可能利用剩下的时间，”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佩斯科夫表示，虽然美国和俄罗斯都没有签署反人员地雷禁止公约，但乌克兰已签署了该公约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社报道，普京表示他准备与美国总统当选人唐纳德·特朗普讨论停火协议，但排除重大领土让步，要求基辅放弃加入北约的雄心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在回应路透社的报道时，佩斯科夫表示普京愿意进行接触和谈判，但普京也表示他不会接受冻结冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于我们达成的目标，人们都心知肚明，”佩斯科夫对记者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫还否认了有关俄罗斯可能与破坏波罗的海海底电信电缆有关的指控。欧洲官员未直接声称俄罗斯破坏了电缆，但德国、波兰等国认为这很可能是破坏活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这简直荒谬，”佩斯科夫说，“没有理由继续将一切归咎于俄罗斯。早期针对北溪海底输气管道的破坏事件几乎没有得到调查。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="俄罗斯联邦对外情报局局长谢尔盖·纳雷什金出席二战遇难者纪念碑的揭幕仪式" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WLBPWB74KVP45HV6DHKQ7C77PI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;俄罗斯联邦对外情报局局长谢尔盖·纳雷什金出席在俄罗斯列宁格勒地区举行的二战遇难者纪念碑揭幕典礼，2024年1月27日。图片来源：路透社/安东·瓦加诺夫/特约供图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 12:02:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/putins-spy-chief-warns-west-against-direct-military-conflict-with-russia-2024-11-20/</guid></item><item><title>黄sir：关于香港传媒大亨国家安全案需了解的事项</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/national-security-trial-hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-whats-happened-so-far-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;香港媒体大亨及民主倡導者李银河（Jimmy Lai），76歲，於周三首次在涉國安案的法律程序中作供，被控通過勾結外國勢力危及中國國家安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李银河於2020年8月首次被捕，其後大部份時間鮮有獲釋，一直被拘留。他亦面臨與其報章相關的分裂國家罪指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;檢方指控李银河勾結外國勢力，包括指他在川普總統任內訪問華盛頓，與美國官員會面，促請對中國和香港官員實施制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李银河對有關勾結外國勢力的兩項罪名，以及一項 Loved to Publish Seditéous 材料的罪名，均表示不認罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案被廣泛視為國安案例的關鍵舉證，2019年香港民主抗議後，北京於2020年施加嚴厲的國安法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李银河長期批評中國共產黨，是受國安法指控的最受關注者之一。外交官們積極觀察法庭聆訊，此案被視為檢驗香港司法獨立的重要關鍵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英國和美國，曾是香港殖民主權國，對此案予以譴責，並要求立即釋放李银河。香港官員則表示李银河會獲得公正的審判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;檢察官 Anthony Chau 描述李银河為“激進分子”，指他稱得上是勾結外國勢力並在蘋果日報上發行煽動性材料的中心人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chau 報道，李银河曾利用“爭取自由和民主”的幌子，促請特別是美國國務院的一眾國家要求對香港和中國實施制裁或對立行動。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法院聆訊提到，李银河在2019年7月曾與當時的美國副總統彭斯和國務卿蓬佩奧會面，當時香港的民主抗議急速升級。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李银河在首次庭上作供表示，從未曾在其他國家，特別是美國，改變對中國的外交政策上，有所主動。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我從不敢向副總統彭斯要求任何事。我只是把他所問的香港事況傳達給他。”李银河向香港法庭表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;檢方列舉了李银河的代理及中介，包括前美國防部副部長Wolfowitz、前香港總領事Cunningham和香港監獄觀察組織創始人Rogers。兩人從香港外表示，他們與李银河的互動屬正常、合法活動。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;檢方提到一個以李银河為首的 Syndicate，其中包括活動分子、他的一位助手、權利倡導者，以及日本國會議員和美國金錢人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;檢方指，該組應接觸美國、英國、紐西蘭、澳洲、日本、捷克共和國、葡萄牙和愛爾蘭，要求對香港和中國施加制裁或其他對立行動。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;檢方稱，李银河是該 Sylvancia 的最高層領袖和金錢支援者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李银河表示從未向海外政治黨派或台陲捐款，僅向美國智庫和宗教團體捐贈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一個勾結外國勢力的罪名指控李银河與名為 Struggle With Hong Kong Fight For Freedom (SWHK) 的組織有關，該組織曾在國外促請進行對中國及香港制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;檢方指，李银河的助手 Mark Simon 負責執行指示，並審查資金支持的申請。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一名檢方關鍵共證 Andy Li，曾在審訊前在中國牢獄服刑7個月，被質詢表示從未見過也從未接觸過李银河，從未從李银河或他其實相信與其有關聯的人手中收到任何資金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;檢方還指控李银河將蘋果日報作為平台，與其三家子公司的六位前報紙高級官員聯手勾結外國勢力，與報紙職員Mark Simon等人共同作業。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李银河表示很少在新聞室內頒發指示或方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前蘋果日報母公司Next Digital的CEO Cheung Kim-hung 向法庭表示，他曾遵照李银河指示召開人參加入2019年抗議活動，以及推動對香港和中國官員的制裁。Cheung 表示從未被警察要求成為○檢察官證人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:27:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/national-security-trial-hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-whats-happened-so-far-2024-11-20/</guid></item><item><title>早间竞价：英伟达看空情绪被风险偏好克服</title><link>https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;从迈克·多兰的视角，审视明日美国及全球市场的动向&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过一番早盘的国际政治紧张情绪，全球市场迅速平静下来，这得益于对美国芯片巨头英伟达即将公布财报的紧张情绪。各大科技股引领华尔街反弹行情，该行情在昨晚的期货交易中得到了支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经历了几个月对乌克兰冲突的忽视后，全球市场在昨日突然对局势变得敏感。随着乌克兰利用美国提供的导弹攻击俄罗斯领土，并引发莫斯科方面的核威胁响应，市场焦虑升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随着美国方面即将在1月上台的唐纳德·特朗普新政府致力于稳定局势，投资者对解读每日事件持谨慎态度，也避免过度寻求所谓的安全交易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如我们本周三看到的，克里姆林宫似乎希望从某种意义上传承唐纳德·特朗普的和平协议。尽管俄罗斯在此之前拒绝做出领土让步，并坚持基辅不得加入北约，但莫斯科方面似乎愿意寻求与特朗普政府达成某种和解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去24小时市场的主要动向是对两项本周热点的关注——英伟达将在盘后发布的财报更新，以及谁将接任财长的猜测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二美国股市的反弹得益于沃尔玛股价上涨3%，当日收创新高。作为零售商，沃尔玛连续第三次上调年度销售和利润预测，尽管也反映了部分通胀压力的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，英伟达将在晚些时候发布的财报预计将占据头条，其股价在发布前已上涨近5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;期权交易员预计，英伟达在周三财报发布后，其市值将出现接近3000亿美元的波动。其期权价格变化幅度为8.5%，虽然与以往相仿，但随着市值的大幅增加，影响更为显著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着科技股的反弹和加密货币市场的乐观预期，比特币得以重启涨势并创下94000美元的新高。这一涨势部分原因在于特朗普社交媒体公司的收购传闻，该公司正考虑购买加密货币交易平台Bakkt。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在债市方面，美债也未能维持昨日的安全溢价，20年期债券的拍卖将在今日进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月的新屋开工数据虽有软化，但基准10年期国债收益率在一日内回购全部跌幅并回升至4.4%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于谁出任财长的猜测依然强烈。霍华德·鲁特尼克被认为是一个有力的竞争者，但他已被推荐担任商务部职务，不再参与财长竞争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯文·沃什仍然是市场押注中的领跑者，但据报道，埃络银行首席执行官马克·罗詹仍然在考虑之列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，股市和国债收益率的反弹推高了美元。亚洲和欧洲股市也在周三双双上涨，中国的相关指数也开始回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英镑及国债收益率在英国通胀数据略高于预期后上升，10月份的消费者价格通胀率飙升至2.3%，高于英格兰银行的目标水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然受到能源定价调整的影响，这一消息可能强化英格兰银行对进一步降息持谨慎态度的立场，市场目前预计下一次降息将在3月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有趣的是，联邦基金期货也未完全定价3月可能的再次降息——尽管短期内再次降息的可能性略高于50%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，日元也放弃了昨日的安全溢价，尽管日本10月份的出口数据强劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本10月份的出口超出预期，主要是由对中国半导体设备需求的增加推动，可能反映了在特朗普上任前的匆忙贸易活动，同时也可能导致新一轮贸易关税战的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是在周三晚些时候应关注的关键发展：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美国企业财报：英伟达、帕洛阿尔托网络、塔吉特、TJX 家居公司&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 联邦储备委员会成员梅丽莎·鲍曼、丽莎·库克和波士顿分行总裁苏珊·柯林斯发表讲话；联邦储备委员会副主席迈克尔·巴尔参加众议院听证；欧洲中央银行行长克里斯汀·拉加德、欧洲中央银行副行长路易斯·德· GUINDOS 和爱尔兰中央银行总裁加布里埃尔·马克洛夫参与讨论；英格兰银行官员大卫·詹姆斯发表讲话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.DXY" target="_blank"&gt;美元指数&lt;/a&gt;上涨&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* 美国财政部拍卖160亿美元的20年期债券&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:26:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/us/global-markets-view-usa-2024-11-20/</guid></item><item><title>亚洲将在11月从印度进口创多年新高的航空燃油</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/asias-jet-fuel-imports-india-hit-multi-year-highs-november-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;亚洲从印度进口的航空煤油预计将在11月达到多年来的最高水平，这得益于炼油厂故障和中国出口减少导致的供应中断，以及即将到来的冬季高峰期需求。据行业消息来源和船舶跟踪数据表明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯对乌克兰开战以来，印度炼油厂一直在处理大量便宜的俄罗斯原油，具备灵活性，能够根据套利经济条件将燃料出口转向欧洲或亚洲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据LSEG、Kpler和Vortexa的船舶跟踪数据，预计11月份运抵新加坡、香港和马来西亚的印度航空燃油可能会达到约270万桶，比10月份至少增长40%，创下了自Kpler自2017年起开始收集这些数据以来的最高水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据Vortexa的数据，超过一半的航空煤油运往了新加坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度增加的燃料供应将有助于亚洲区域内炼油厂维护后恢复运营后产量预期反弹，这可能会压低现货溢价，贸易商表示需要一些时间消化这些货物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vortexa亚太分析负责人黄淑娴认为，印度航空燃油重心转向亚洲可能是由于欧洲套利窗口关闭的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“日本季节性航空煤油库存积压，以及几个月来马来西亚炼厂停机，极有可能使亚洲供应紧张，为更多亚洲航空煤油在区域内部输送而非流向西方提供了机会。”她补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vortexa数据显示，马来西亚11月航空燃油出口处于多年低位的15万桶，而日本的航空燃油进口预计将达到九个月高位的134万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;供应紧张加剧是因为交易商在有利可图的套利利润驱动下向美国西海岸出口更多亚洲货物，一位至少向美国运输45万桶燃料的交易商表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度航空燃油需求疲软和高产量导致储备充足，LSEG石油研究高级分析师赵昌乐补充说，印度9月份的消费量仍比疫情前水平低16%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度11月的航空燃油出口是否会继续保持高水平将取决于欧洲需求和中国因12月生效的较低退税导致出口量下降的影响，并且取决于新加坡贸易商的说法。中国10月份的航空燃油出口降至10个月低点的145万吨（约114万桶），而贸易商估计11月份的出口量相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，中国主要油企因盈利较高一度增加汽油出口，牺牲航空燃油出口，一位中国贸易商表示，关键燃料供应商中国航空油因出口配额紧张而发布了罕见的11月份现货船货采购招标。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名工人爬越停泊在孟买燃料基地外的油轮" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EJ24ZODM25IZ7BNBJ7XMLZPWXY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;一名工人爬越停泊在印度孟买燃料基地外的油轮，2017年10月6日。路透社/ Danish Siddiqui/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 11:13:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/asias-jet-fuel-imports-india-hit-multi-year-highs-november-2024-11-20/</guid></item><item><title>印度JSW集团董事长表示，印度正在研究对中国钢铁进口征临时关税的请求</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/jsw-group-chairman-expects-indian-markets-regulators-nod-cement-ipo-by-jan-2025-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;印度政府正在研究对中国钢铁进口征收临时关税的请求，JSW集团主席表示，并补充说，其水泥业务的首次公开募股（IPO）初步批准可能在本月底获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们对钢铁部已经非常耐心了，”辛汉·辛达尔表示，他指的是该行业向政府提出保护措施，以应对中国低价钢铁倾销到印度市场的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们正试图说服政府，阻止通过自由贸易协定国家流入印度的中国钢材绕过关税的行为。”辛达尔在班加罗尔举行的行业活动中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于临时关税的请求审核过程正在与用户行业咨询中，我们还没有从相关部门收到回复，”他补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度钢铁厂正面临中国钢铁进口激增的困境，导致国内价格下滑，侵蚀公司收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据初步政府数据，今年4月至10月，印度成品钢进口量达到7年来最高水平，达570万吨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;较高的中国钢铁供应将意味着钢铁利润率将保持微薄，留给投资和产能扩张的空间有限，辛达尔补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，同行塔塔钢铁的CEO T.V.纳兰德拉表示，持续的钢铁进口可能会影响该行业投资计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛达尔还预计，印度证券交易委员会（SEBI）将在2025年底批准其提议的JSW水泥公司的首次公开募股。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是集团对拟议中的4.77亿美元IPO首次表态，此前SEBI在今年9月暂停了这项IPO。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="JSW钢铁公司的董事总经理辛汉·辛达尔在孟买举行的新闻发布会上发言" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G7KOKRSE6ZIP3DTKB2JWBEQ5I4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;JSW钢铁公司的董事总经理辛汉·辛达尔在孟买举行的新闻发布会上发言（图片版权所有：路透社/弗朗西斯·马萨伦纳斯/文件照片），日期：2024年3月20日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="JSW公司总部在孟买的标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CD6DTRGVRRMPNJKITPBXXATYH4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;JSW公司总部在孟买的标志（图片版权所有：路透社/丹尼什· Siddiqui/文件照片），日期：2016年2月11日。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 10:26:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/jsw-group-chairman-expects-indian-markets-regulators-nod-cement-ipo-by-jan-2025-2024-11-20/</guid></item><item><title>亿万富翁吉米·莱恩在香港及中国针对他的要案中否认要求美国采取行动</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-pro-democracy-tycoon-lai-testifies-national-security-trial-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;香港民主人士林子健在 landmark 国家安全案件中首次出庭作证，表示从未试图影响包括美国在内的国家的对外政策，以影响中国和香港。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;76岁的林子健是已关闭的亲民主报纸《苹果日报》创始人，同时也是英国和香港公民，其被捕被视为在广泛施加的国家安全法下最引人注目的案件之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的证词发生在香港刚刚判处45名亲民主活动人士在另一起国家安全案件中入监10年后的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林子健已对两项涉嫌与外国势力串谋和涉嫌策划煽动材料的指控表示不认罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭上控方指控林子健等人曾请求一个机构或外国国家主要为美国，采取制裁或封锁，或者其他敌对行动，针对香港和中国政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位示例显示，林子健曾于2019年7月与当时的美国副总统迈克·彭斯和美国国务卿迈克·蓬佩奥会面，讨论香港的政治危机，当时大规模的亲民主抗议活动和反华抗议活动正在激化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三的庭审中，林子健否认对彭斯提出具体要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不会要求副总统做任何事情，我只是将我了解的情况告知他。”林子健在法庭上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我曾请求蓬佩奥：不要做事情，而是要发声...支持香港。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于台湾，林子健称他试图将前美国代理国防部长保罗·沃尔弗斯和退役美国将军杰克·凯恩牵线介绍给前台湾总统蔡英文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我和蔡英文是朋友，因此我们总是讨论美国政策。”他在法庭上解释说，目的是为当时的美国总统唐纳德·特朗普和蔡英文政府建立一种非官方渠道，以增强相互了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面外交部发言人表示，没有人可以从事非法活动逃避法律制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“林子健是反对中国和香港事件的主要策划者和参与者，是反对中国派系的代理人和代表。”林建对记者说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，林子健在高等法庭表示，他的指导原则通过报纸支持香港人民，包括法治和言论、宗教和集会自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们始终支持自由的运动。”佩戴灰色夹克和眼镜的林子健面对庭上的聚集人士表示。他还补充说，他反对香港和台湾独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约100人在倾盆大雨中排队，手持伞以获得法庭席位，现场部署了多警察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“《苹果日报》是许多香港人的声音。”退休人士黄永坚（音译）表示，64岁的他说道：“这是我政治表达的方式，让林子健知道我支持他。他为香港做了很多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些此前认罪的前《苹果日报》高级职员和其母公司 Next Digital 的职员因涉嫌与林子健共谋而受到指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一位是 Next Digital 的前首席执行官张景宏（音译），他在法庭上表示林子健推动了美国对香港和中国的制裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国于2020年7月在经历了暴力抗议活动之后，实施了国家安全法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此前，林子健在法庭上表示，他曾敦促新闻部职员不要反对前美国总统唐纳德·特朗普，因为他渴望特朗普能够“帮助我们阻止国家安全法”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他补充说从未亲自见过特朗普，也不曾直接与其联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林子健被预审羁押超过1400天，最终刑期定于上次12月开始。此前他已因诈骗罪服刑近六年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚、英国、欧盟和美国的外交官出席了听证会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府谴责林子健的审判并要求释放他，这可能成为新特朗普政府与中国的关键摩擦点之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在当选总统后的一次播客中被保守政治评论员休·休伊特问及是否会出面营救林子健时，回答说：“百分之百会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会让他出来。这件事会很容易。”特朗普说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="媒体大亨林子健 Chee-ying，苹果日报的创始人在接受采访回应国家安全立法" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JP2EO6SCPRN7BPOOFQHDMMXY3A.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;媒体大亨林子健 Chee-ying，苹果日报的创始人在接受采访回应国家安全立法，香港 时间2020年5月29日。路透社/Tyrone Siu/图库文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="香港现已被关闭的亲民主报纸《苹果日报》创始人林子健首次出庭作证于国家安全涉嫌共谋罪的审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UINFS5R63VNQPPRQN5NOSTCQKY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名被认为载有林子健的囚车抵达西九龙裁判法院，霍顿将在该地首次出庭作证于国家安全涉嫌共谋罪的审判。香港，2024年11月20日。路透社/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="香港现已被关闭的亲民主报纸《苹果日报》创始人林子健首次出庭作证于国家安全涉嫌共谋罪的审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SCGYJIWYWVM4PA3XPXRSLPQPQM.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警察在囚车被认为载有林子健抵达西九龙裁判法院时站岗，霍顿将首次出庭作证于国家安全涉嫌共谋罪的审判。香港，2024年11月20日。路透社/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="香港现已被关闭的亲民主报纸《苹果日报》创始人林子健首次出庭作证于国家安全涉嫌共谋罪的审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VRR42A5ABZNA5C7BY7SJATX5XU.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;警察在西九龙裁判法院外围巡逻。霍顿将首次出庭作证于国家安全涉嫌共谋罪的审判。香港，2024年11月20日。路透社/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="香港现已被关闭的亲民主报纸《苹果日报》创始人林子健首次出庭作证于国家安全涉嫌共谋罪的审判" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I4ND2ZYIVBIJDL72HOCVQKC7TQ.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;人们排队进入西九龙裁判法院，林子健将首次出庭作证于国家安全涉嫌共谋罪的审判。香港，2024年11月20日。路透社/Tyrone Siu&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 03:05:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/hong-kong-pro-democracy-tycoon-lai-testifies-national-security-trial-2024-11-20/</guid></item><item><title>油价小幅波动，市场在多重因素作用下摇摆</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/oil-nudges-up-escalating-ukraine-war-signs-improving-china-demand-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;国际油价在周三基本稳定，俄乌战争升级引发的对俄罗斯石油供应中断的担忧，抵消了美国原油库存上升的数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1月布伦特原油期货价格在格林尼治时间上午10:26上涨22美分，涨幅为0.3%，至每桶73.53美元。12月交割的美国西得克萨斯轻质原油期货价格上涨31美分，涨幅为0.5%，收于每桶69.70美元，而较为活跃的1月交割的WTI原油期货价格上涨24美分至每桶69.48美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯和乌克兰之间升级的冲突使得国际市场本周保持稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IG公司的市场策略师叶成人表示：“目前，随着时间参与者继续监控地缘政治的发展变化，我们可能会预期布伦特原油价格维持在每桶70美元以上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周二，乌克兰首次使用美国提供的ATACMS导弹打击了俄罗斯领土，而俄罗斯总统弗拉基米尔·普京降低了未来可能进行核攻击的门槛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onyx资本集团的研究负责人哈利·奇尔林吉安表示：“自美国大选以来，原油市场价格相对平静，但从前两天开始有所回升，这主要是因为北海临时出现生产中断以及乌克兰局势进一步升级所致。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挪威Equinor公司11月15日告诉记者，该公司已在北海Johan Sverdrup油田恢复全部产能，此前该油田因断电导致生产中断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据市场消息，截至11月15日的一周，美国原油库存增加了475万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一增幅高于包括路透社在内的分析师此前预期的10万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，汽油库存减少了248万桶，低于分析师预期的增加90万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;馏分油库存也有所减少，上周减少了68.8万桶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方政府数据将于周三晚些时候公布。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onyx资本集团的奇尔林吉安表示：“如果证实API初步的原油库存增幅数据，市场可能会回吐本周初的涨幅。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Kinder Morgan Terminal and Phillips 66 Refinery in Carson, California" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6MN72RNQEFJSLAXYCNZIJ6KXQA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;位于美国加利福尼亚州卡森市科宁摩根终端和菲利普斯66炼油厂的储油罐。图片拍摄于2022年3月11日，以无人机拍摄。路透社/宾格·关档案图片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 01:47:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/oil-nudges-up-escalating-ukraine-war-signs-improving-china-demand-2024-11-20/</guid></item><item><title>独家：据消息人士称，中国石化可能保留破产炼油厂，拍卖缺乏兴趣</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/sinochem-may-keep-bankrupt-refineries-auctions-draw-scant-interest-sources-say-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;据知情人士透露，中国中化集团在拍卖活动中未能吸引其他公司兴趣后，可能保留其位于中国东部的三家破产炼油厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些炼油厂缺乏吸引力突显了全球最大原油进口国——中国炼油业的糟糕状况。作为世界上第二大石油消费国，中国炼油厂在经济增长放缓导致燃料需求下降、利润率降低的情况下，原油加工量 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/chinas-oil-refinery-output-falls-year-ago-seventh-month-2024-11-15/"&gt;低于&lt;/a&gt; 去年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些中化炼油厂是规模较小、较老旧且技术较落后的炼油厂，简称“地炼”。它们正面临更为严格的监管审查，这可能威胁到山东省内其他地炼公司的生存。山东省拥有大多数地炼工厂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士称，由于缺乏拍卖兴趣，中化集团如果选择不售出这些炼油厂，可能会通过减记债务、与债权人重新谈判税收等手段保留它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中化集团暂未对此发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体的债务金额尚无法立即确定，但政府官方记录显示，截至2024年中期，三家炼油厂所在山东省内的城市累计未缴消费税合计约132亿元人民币（约18.2亿美元）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三家炼油厂——昌邑石化、华星石化集团和正和集团，合计原油加工能力为每日38万桶，占全国总产出的3%，并已于10月通过山东省公共资源交易中心委托的拍卖进行拍卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数据显示，昌邑石化起拍价为87亿元人民币，华星石化集团为64亿元人民币，正和集团为63亿元人民币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中化集团则在继承了之前运营公司的山东省炼油厂后，于2021年在北京的统筹下与中化集团合并。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次拍卖此前经过当地法院于9月的裁定，宣布所有三家炼油厂破产，重组程序告终。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据交易中心官方网站文件显示，这些炼油厂未获得原油进口配额，新买家需重新申请所有运营许可证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几家中山东独立炼油厂的知情人士称，这可能成为买家的一个威慑因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于关税和消费税，没有原油进口配额的炼油厂必须依赖进口燃料油作为原料，这增加了生产成本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士透露，与其他山东独立炼油厂不同的是，中石化炼油厂并未使用俄罗斯、伊朗和委内瑞拉的折扣原油，这使它们在竞争中处于不利地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知情人士认为，拆解这些炼油厂虽然可能是一个不太可能的选择，但可能导致数千岗位的丧失，这对于注重社会稳定的地方政府来说是不合意的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年中，由于高原油成本和燃料需求疲弱导致利润率下降，中石化已经关闭了郑和和昌邑炼油厂。正星石化炼油厂则在最近几周内关闭，据地方咨询公司苏美达中国的报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年晚期，山东省政府命令这三家炼油厂“自查整改”任何不规范的燃料税行为，这是针对独立炼油厂与配额使用及税收缴纳有关的全国性整顿的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2420人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一名男子骑车经过中国北京中化的办公大楼" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7E5I65N6MFPDJJIS45U23ISLSU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;一名男子骑车经过中国北京中化的办公大楼，2017年2月21日。路透社/Damir Sagolj/资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 10:58:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/sinochem-may-keep-bankrupt-refineries-auctions-draw-scant-interest-sources-say-2024-11-20/</guid></item><item><title>小鹏汽车总裁称公司将于明年后期实现盈亏平衡</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-ev-maker-xpeng-break-even-later-2025-president-says-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国电动汽车制造商小鹏汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9868.HK" target="_blank"&gt;9868.HK&lt;/a&gt;）总裁布赖恩·顾预计小鹏将在2025年下半年实现收支平衡，得益于新车型的强劲需求以及进军新海外市场的扩张，公司将提高盈利能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实现2023年初设定的目标，有望使小鹏成为首家主要依赖电动汽车销售实现盈利的中国汽车制造商。比亚迪和理想汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2015.HK" target="_blank"&gt;2015.HK&lt;/a&gt;）当前盈利，但主要依靠混合动力汽车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为我们确实进入了超级周期。”顾在接受路透社电话采访时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“预计明年这个时候，可能到了年底，我们将看到收支平衡点的到来。我们处于一个非常有利的位置，会看到这一目标变得更加可能。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得益于新款车型蒙娜03和P7+的推出，小鹏公司已预测第四季度收入将超过华尔街预期。公司表示这股势头将延续至第四季度以及2025年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司还受益于中国政府针对以旧换新购买电动汽车或更高效燃油汽车提供的高达2800美元的补贴政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顾表示，小鹏明年将推出四款新车型，并将在北美以外的海外市场加大扩张力度。虽然在欧洲销售仍将面临超过20%的关税，但公司正在寻求解决关税问题的所有办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当被问及他们在建设独立欧洲工厂方面是否取得了进展时，顾表示“不排除任何可能性，但我们需要找到符合我们目前能力的方法，而不是做那些不能解决当前问题的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术服务业收入在第三季度几乎翻了一番，得益于与大众（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/VOWG_p.DE" target="_blank"&gt;VOWG_p.DE&lt;/a&gt;）的合作，目前占小鹏总收入的12%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顾还表示，公司正在与大众深入合作，并希望将技术服务业合作扩大到中国内外的其他领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顾还透露，公司已与汽车行业内的多个参与者就智能驾驶合作进行了讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏是开发高级辅助驾驶系统的中国开发商之一，拥有自己的大型AI模型，类似于特斯拉的全自动驾驶（FSD），预计将在2025年第一季度在中国推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顾表示，公司在过去四个季度在人工智能开发上花费了3.5亿元人民币，包括计算能力和软件开发。预计此类投资明年将继续稳定增长，并成为整体研发支出中的主要部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（1美元 = 7.2453人民币）&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="2024年巴黎汽车展" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LSQYWLGUJZKWLKQ2YAMZNSA3RM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;小鹏汽车董事长何小鹏在2024年巴黎汽车展媒体日接受记者访问。图片来自法国巴黎，2024年10月14日。路透社/埃德蒙·特谢里芙/文件照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:45:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/chinese-ev-maker-xpeng-break-even-later-2025-president-says-2024-11-20/</guid></item><item><title>印度JSW集团董事长表示，政府正在研究对中国钢铁倾销征收临时关税的请求</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/indias-jsw-group-chairman-says-govt-studying-request-temporary-tax-china-steel-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;JSW集团称，印度钢铁部和财政部分正研究对中国钢铁倾销征收临时关税的请求，JSW集团主席辛凡·辛德拉在一次行业活动中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们正在研究这个问题，并对这一措施持积极态度，我对此寄予厚望。目前正在进行与相关行业的协商，我们尚未收到回音。”辛德拉说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="JSW公司的logo在其位于孟买的总部可以看到" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LSP64RN6WBPFZBP32YGFWRLZWM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;JSW公司的logo在其位于印度孟买的总部可以看到（资料照片，2016年2月11日）。图片来源：路透社/ Danish Siddiqui&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:46:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/indias-jsw-group-chairman-says-govt-studying-request-temporary-tax-china-steel-2024-11-20/</guid></item><item><title>伊朗提议限制敏感的浓缩铀储备，因为国际原子能机构决议在即</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-offers-cap-sensitive-uranium-stock-avoid-iaea-resolution-2024-11-19/</link><description>&lt;p&gt;伊朗试图通过限缩其浓缩铀库存，避免在联合国原子能监督组织（IAEA）理事会上通过西方国家针对其的决议，但这一努力未获成功，相关消息人士及各方外交官在周二表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两份由IAEA向成员国提交的机密报告之一显示，伊朗提出将其浓缩铀库存保持在60%纯度以下，接近武器级铀90%纯度的水平，并为此进行了准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述提议须以西方国家放弃寻求在本月IAEA的定期理事会上通过一项针对伊朗的决议为条件。这一决议的目标是抗议伊朗在与IAEA合作方面存在的不足，外交官表示，尽管西方国家的施压行动仍在继续，伊朗还是作出了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗外交部长阿卜杜斯·阿拉奇（Abbas Araqchi）周三在与法国外交部长让-诺埃尔·巴罗特（Jean-Noel Barrot）的谈话中表明，来自法国、德国和英国施压伊朗提交针对德黑兰的决议将 “复杂化”情况，并会与伊朗与IAEA之间的积极氛围产生矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在IAEA总干事拉斐尔·格罗西（Rafael Grossi）上星期访问伊朗期间，“伊朗将不再进一步扩大其60%纯度浓缩铀库存”这一可能性被讨论。其中一份季度IAEA报告指出，法国外交部指出，IAEA已经验证了伊朗已经开始实施预备措施。一位高级外交官补充说，将浓缩到该程度的速度有所放缓，这是在说到停止浓缩前的必要步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西方外交官认为伊朗的这一提议是徒劳的试图，与去年3月模糊承诺更深度IAEA合作的承诺一样，最终未能得到全面执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“停止浓缩到60%，好，但他们理应一开始就做不出60%的浓缩，我们知道60%浓缩没有任何可信的民用用途，”一名西方外交官还说，“他们可以很容易重新切换回去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗提议将浓缩铀库存保持在60%纯度下不超过185公斤，大致与两天前的库存水平相符。根据IAEA的准则，理论上这足够制造四枚核武器。伊朗否认寻求核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，伊朗截至10月26日其60%纯度浓缩铀库存增长了17.6公斤，达到182.3公斤，按这一标准，也足够制造四枚核武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一份报告表明，伊朗同意考虑让其4名经验丰富的检查员在伊朗工作，这实际上是同意让此前大多数被伊朗禁止的勾沉调查专家回到伊朗工作。IAEA将这种情况称为“严重打击”，因为这对其在伊朗进行工作的能力产生负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外交官指出，不允许的那些IAEA检查员不会是这批新批准的检查员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两份报告因格罗西的访问而被推迟，期间，他试图说服伊朗新任总统马苏德·佩什契安（Masoud Pezeshkian）结束与IAEA长达数年的僵局，包括未经申报的地点存在的加密铀示踪物问题以及IAEA对更多地区的监督权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英、法、德、美支持的谴责伊朗不合作的决议草案也规定了IAEA发出一份“全面报告”的任务，此报告将涵盖伊朗核活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这份决议被正式提交后预计将在本周末的投票中通过，因为2024年6月上一次对伊朗的决议也因俄罗斯和中国反对而未通过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过决议的意图是敦促伊朗回到谈判桌前，同意对其核活动实施新限制，自2015年一项涵盖广泛限制的协议崩溃以来，伊朗的核活动一直处于限制解除的状态。尽管其大部分条款已被破坏，但协议的“终止日”将从明年10月开始正式解除所有限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是1月20日即将上任的美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）此前宣布撤出核协议的情况下的订限期之前最后一次季度理事会会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在2018年退出了该协议，这导致了协议的瓦解。目前尚不清楚特朗普是否支持与伊朗的谈判，因为他在竞选中承诺采取更具对抗性的立场，并将美国拉得更近以对抗伊朗的死敌以色列，而以色列反对该协议。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 15:52:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/iran-offers-cap-sensitive-uranium-stock-avoid-iaea-resolution-2024-11-19/</guid></item><item><title>报告显示中国工业机器人使用量超过德国</title><link>https://www.reuters.com/technology/china-overtakes-germany-industrial-use-robots-says-report-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;国际机器人联合会(IFR)的年度报告显示，中国超越德国，在工业机器人使用量上领先，凸显了来自北京的挑战对欧洲最大经济体的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据IFR的说法，在衡量制造业自动化的重要指标——每万名员工对应的机器人密度方面，韩国居于世界首位，每万名员工拥有1,012台机器人，相比2018年增长了5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧随其后的是新加坡，然后是中国，每万名员工配备470台机器人，这一密度较2019年翻了一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而德国每万名员工拥有429台机器人，IFR表示，这一数字自2018年来年均增长5%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IFR主席竹中武司（Takayuki Ito）表示：“中国在自动化技术领域投入巨大，其机器人密度在2023年排名世界第三，仅次于韩国和新加坡，领先于德国和日本。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国过去一直依靠其坚实的工业基础和出口推动经济增长，但正面临来自如中国等国家日益激烈的竞争。IFR预计德国在2024年将连续第二年出现经济收缩，使其成为七国集团（G7）中表现最差的富裕民主国家。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Leapmotor的电动汽车生产线" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MXX5ZK4ZHFIZXDB32HX222DIAQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;span&gt;图为中国浙江省金华市 Leapmotor 电动汽车生产线上，机械臂正在组装汽车。新华社发（资料照片）&lt;/span&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 09:05:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/china-overtakes-germany-industrial-use-robots-says-report-2024-11-20/</guid></item><item><title>诺基亚在印度赢得“多十亿”美元合约</title><link>https://www.reuters.com/business/media-telecom/nokia-wins-multi-billion-dollar-deal-india-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;芬兰电信设备供应商诺基亚（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NOKIA.HE" target="_blank"&gt;(NOKIA.HE)&lt;/a&gt;）周三宣布，它赢得了印度巴蒂电信（Bharti Airtel）的一项“数十亿”美元协议，将为其提供4G和5G设备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据知情人士透露，路透社上月报道，诺基亚和巴蒂电信接近达成一项价值数十亿美元的协议，以扩大巴蒂电信在印度的网络。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺基亚的瑞典竞争对手爱立信（&lt;a href="https://www.reuters.com/business/media-telecom/ericsson-gets-new-5g-contract-indias-bharti-airtel-sources-2024-10-14/"&gt;Ericsson&lt;/a&gt;）早在十月份就已经获得了一份与巴蒂电信类似的合同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，印度帮助诺基亚和爱立信抵消了来自美国客户的需求疲软。然而，随着去年增长势头的消退，来自印度的订单量显著放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诺基亚的股价在08:29格林尼治标准时间上涨了3.1%。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="诺基亚发布第三财政季度财报" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VR43NKDESRNJFLUCZSVYPTORFE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2023年10月19日，芬兰埃斯博的诺基亚总部。JUSSI NUKARI/Lehtikuva/via REUTERS/文件照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:34:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/media-telecom/nokia-wins-multi-billion-dollar-deal-india-2024-11-20/</guid></item><item><title>中国基金削减ETF费率，加剧 booming市场上的价格战</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/china-funds-cut-etf-fees-escalating-price-war-booming-market-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国主要的基金公司周三宣布大幅降低一批权益类交易型开放式指数基金（ETFs）的费用，加剧了这一市场快速扩张的4000亿美元领域的价格竞争。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国证监会主席吴青在前一天承诺鼓励指数投资和基金行业费用改革后，基金公司宣布将管理费和托管费最多下调70%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年，ETFs——通常跟踪指数并在交易所交易的基金——蓬勃发展，因为基金公司激烈竞争以吸引对表现不佳的主动管理基金感到失望的投资者。最新的费用下调预计可能吸引新的资金流入疲软的牛市市场，但也将损害行业的利润率。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“ETF费用的低价位点正在形成。这可能会在未来几个季度引发更广泛的费用压缩。”基金咨询公司Z-Ben Advisors在一份给客户的报告中表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“管理方必须适应并内化这些成本，以符合政策方向。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中国资产管理公司（ChinaAMC），作为中国最大的ETF管理者，在一份声明中表示，该公司将削减包括160亿元人民币的上海50ETF（510050.SS）在内的八种ETF产品的费用，以“降低投资者的财富管理成本”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;管理费将从0.5%削减至0.15%，而托管费将从0.1%削减至0.05%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;包括汇丰晋信基金管理公司、华泰柏瑞基金管理公司、汇添富基金管理公司和华安基金管理公司在内的基金公司也发表了类似声明。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据法国巴黎银行（BNP Paribas）统计，今年以来，中国境内ETF的资金流入量已经超过900亿元人民币，有望成为近十年来资金流入量最大的一年。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;截至今年6月底，中国的股票ETF规模已达1.81万亿元人民币，已经超过3万亿元人民币，涨幅接近66%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这部分得益于年初国家资金涌入疲弱的市场，以及近期政府为疲软经济推出的一系列刺激政策。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;费用下调对持有超过1000亿美元ETF的国家主权基金——中央汇金公司——有利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;份额竞争也促使费用和吸引了新的资金流入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;许多主动管理基金在10月底突然出现的由刺激措施带动的牛市中措手不及，保守的策略使它们无法战胜飙升的指数。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;追踪中国主动权益基金的指数今年迄今仅上涨3%，远远落后于基准指数沪深300指数（.CSI300），后者上涨了16%。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“主动管理基金无法战胜市场，失去了投资者的信任。”东北地区的一名股票交易员卢德勇表示，“零售投资者现在更倾向于通过ETF来下注。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据官方的上海证券新闻网报道，中国被动基金上月在A股持仓上超过了主动基金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;（1美元=7.2409人民币）&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="文件照片：上海陆家嘴金融区的股票信息显示板" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TNKO6XL7NFKJ3B5IX6P7OIBKMA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;图片说明：上海陆家嘴金融区的一座人行天桥旁，一辆汽车驶过显示股票信息的显示器。图片来源：新华社/Nicoco Chan 文件照片。&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 03:28:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/china-funds-cut-etf-fees-escalating-price-war-booming-market-2024-11-20/</guid></item><item><title>Son 称韩国可以从充分准备的巴勒斯坦人身上学到东西，战平后如是说</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/south-korea-can-learn-well-prepared-palestinians-says-son-after-draw-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;韩国国家队队长孙兴慜在托特纳姆热刺前锋为球队赢得一分后，赞扬了巴勒斯坦队的顽强。在2023年亚洲世预赛第三轮阿曼站1-1战平巴勒斯坦队的比赛后，孙兴慜表示了对巴勒斯坦队的赞赏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙兴慜在第16分钟扳平比分。当时巴勒斯坦队的泽德·昆巴尔先为巴勒斯坦队打进一球，给巴伦西亚门兴的金民载送出一脚传中失误，孙兴慜抓住机会将比分扳平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦队在9月于首尔的上一轮资格赛中以0-0逼平韩国队，面对以色列-哈马斯冲突的阴影，马克拉姆·达布尔的球队继续表现出色，自去年10月以来在加沙已造成超过40000人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孙兴愍表示：“我要向他们致以敬意。”由于安全局势持续动荡，巴勒斯坦队被迫在中立地阿曼进行比赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们身处如此艰难的环境中依然准备得很充分，战术执行得很好，这一点值得我们学习。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们未能取胜让我有些失望，希望我们在明年能表现得更好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次平局终结了韩国队连续四场胜利的势头，但洪明杓的球队仍领先排名第二的伊拉克队3分，在小组中领跑。巴勒斯坦队则在小组垫底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲三组中，每组前两名将直接晋级世界杯。韩国队正试图连续第11次参加世界杯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我觉得我们因失误使得这场比赛的获胜变得更难，”孙兴愍说，这是他在与李在柿的一次精妙个人配合之后扳平比分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们尝试反弹，并在早些时候就打进一球。但如果能把握机会，我们本应赢得这场比赛。”&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="2023 亚洲世预赛第三轮 A 组 巴勒斯坦 vs 科威特" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZZTWU4WIPJMUJJJRGPRFRQVOK4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;足球 – 世界杯 – 亚洲世预赛 – 第三轮 - A 组 - 巴勒斯坦 vs 科威特 – 卡塔尔多哈贾西姆本哈马德体育场 – 2024年10月15日 – 巴勒斯坦的泽德·阿克南巴尔庆祝第二粒进球，图片来源：路透社/易卜拉欣·奥马里 / 资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 09:05:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/south-korea-can-learn-well-prepared-palestinians-says-son-after-draw-2024-11-20/</guid></item><item><title>巴基斯坦军方将对分离主义武装分子展开新的攻势</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistans-military-launch-new-offensive-against-separatist-militants-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;巴基斯坦计划在西南部俾路支省发起新的军事攻势，针对分离主义武装分子，该省是关键的“一带一路”项目所在地，但目前尚不清楚这项计划是否将会与邻近的大国合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;继近几个月内一系列针对其国民的致命袭击后，北京方面已敦促加入安全努力，以保护其国民，并在周二宣布计划与巴基斯坦方面联合开展反恐演习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总理谢里夫领导了一场包括文职和军方领导人的会议，会议决定启动“全面行动”，其办公室在一份声明中如此表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，声明没有明确表示该行动是否仅限于地面作战，或将涉及空军，以及是否是由于中方对分离主义袭击感到担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴基斯坦的信息部和军方对记者要求提供具体行动性质的细节未作回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月15日，就是否参与巴基斯坦针对俾路支省武装分子的军事行动一事，中国外交部发言人林坚表示：“我不理解你提到的情况。原则上，中方坚定支持巴基斯坦方面的反恐努力，并愿意在各领域深化与巴基斯坦方面的务实合作，更好地造福两国和两国人民。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方已经在与阿富汗和伊朗接壤的崎岖地区维持着庞大的存在，该地区武装团体已经为争取更大的资源丰富省份的利益而战斗数十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军方长期以来一直在针对这些武装团体开展基于情报的反恐行动，其中最突出的是俾路支解放阵线（BLA），该组织最近几个月加大了对军方和来自长期盟友中国的国民的攻击力度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该地区拥有瓜达尔港，由中国作为中巴经济走廊（CPEC）项目的一部分建设，该项目投资额为650亿美元，旨在扩大中国的全球影响力，是习近平主席“一带一路”基础设施计划的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了最近的袭击事件，俾路支解放阵线（BLA）还宣称对上个月发生在南部港口城市卡拉奇国际机场外的自杀式爆炸事件负责，该事件导致两名中国工程师死亡（袭击事件原文链接：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/who-are-pakistan-separatists-behind-attack-chinese-citizens-2022-04-26/"&gt;2022年4月26日《路透社》文章&lt;/a&gt;；遇难者原文链接：&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/least-one-dead-10-injured-explosion-near-karachi-airport-geo-news-says-2024-10-06/"&gt;2024年10月6日《_geo新闻组_》文章&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月14日，中国国防部表示，两国军队计划于11月底至12月中旬在巴基斯坦联合开展反恐演习。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 07:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/pakistans-military-launch-new-offensive-against-separatist-militants-2024-11-20/</guid></item><item><title>美国国务院的 Campbell 希望特朗普与太平洋盟友合作</title><link>https://www.reuters.com/world/india/us-state-departments-campbell-hopes-trump-works-with-pacific-allies-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;美国副国务卿库尔特·坎贝尔表示，希望即将上任的特朗普政府能够与太平洋地区的盟友澳大利亚和新西兰合作，在“与中国的战略竞争”加剧的情况下不要从该地区撤出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对中国在太平洋岛屿的警队存在及其与所罗门群岛的安全协议，拜登政府加强了外交努力，通过更多的基础设施援助、海岸警卫队巡逻以及与巴布亚新几内亚达成的安全协议来应对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎贝尔在悉尼一场会议上通过视频发言时表示，对于通过美国和英国向澳大利亚转移核潜艇技术的AUKUS伙伴关系而言，还有大量艰巨的工作需要完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希望美国不会被内顾的诱惑所吸引，把自身利益置于首位，而应该认识到我们与盟友和伙伴合作时更加强大。”他在澳大利亚国立大学美国研究所发言时称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还表示，澳大利亚应当为美国作出论据，使其不从全球撤退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎贝尔指出，美国众议院共和党议员中也有不少人一直以来都主张美国在印度洋-太平洋地区的参与，包括曾任国务卿的马尔科·鲁比奥，他们对政府未来走向的影响将会很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎贝尔还提到，由于太平洋地区竞争激烈，削减国务院预算和美国国际开发署（USAID）预算50%的提议将使美国难以抗衡中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国很坚持不懈，他们想在那里建立基地，延伸其影响力，我们必须要加强努力，并与澳大利亚和新西兰一起这么做。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望能看到参议员鲁比奥和特朗普政府认识到，这是一个战略竞争时期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎贝尔还表示，AUKUS伙伴关系需要五角大楼付出大量努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就好比1950年代和60年代，美国首次派大量部队前往日本，必须在澳大利亚实现同样的经验。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须确保过程顺利，需要建立相应的机制。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坎贝尔提到，前一个特朗普政府对中国采取的是“赢得胜利策略”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为直接推翻中国的共产党欲望的言论将令人不安，这将使大多数盟友和伙伴感到不安。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国担心大规模关税可能扰乱全球经济，并已经开始讨论需要护栏和负责任的竞争，坎贝尔表示。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国副总外长金洪均、美国副国务卿库尔特·坎贝尔和日本副总外长渡普嘉雄在首尔的外务省会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PKT4NLMTBNOILIIXJNSGI5RLZE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国副国务卿库尔特·梅尔·坎贝尔在2024年10月16日于韩国首尔外务省举行的三边会议上，与韩国副总外长金洪均和日本副总外长渡普嘉雄会面。./&lt;span class="attribution"&gt;JUNG YEON-JE/Pool via REUTERS&lt;/span&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:06:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/us-state-departments-campbell-hopes-trump-works-with-pacific-allies-2024-11-20/</guid></item><item><title>利马称阿联酋摧毁卡塔尔的表现是2026年资格赛的最佳表现</title><link>https://www.reuters.com/sports/soccer/lima-hails-uaes-demolition-qatar-best-performance-2026-qualifiers-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;bombardier前锋法比奥·利马表示，阿联酋在周二以5-0击败卡塔尔的比赛是他所在球队在亚洲世界杯预选赛第三阶段的最佳表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出生于巴西的利马在阿布扎比的第四分钟率先破门，随后通过两个点球和一次精彩的远距离任意球锁定胜局，帮助阿联酋巩固了在A组第三的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊朗和乌兹别克斯坦分别击败吉尔吉斯斯坦和朝鲜，继续掌控直接晋级2026年世界杯的可能性，而阿联酋也得益于对阵地区冠军的惊人胜利，保持了晋级的节奏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们踢得很出色，这是一场令人难以置信的比赛。”利马说，“我们的球队今天在这项比赛中打出了最佳表现，我们应该继续保持这个水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我们能保持这个水平，我们有很大的机会进入下一阶段。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿联酋在世界杯历史上仅一次晋级，首次参加是在1990年的意大利世界杯。但在亚洲得到至少八个名额入住扩大的北美世界杯决赛后，阿联酋有机会重返世界杯舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保罗·本托的球队在对阵卡塔尔的比赛中取得胜利，积分达到10分，与位居第二的乌兹别克斯坦相差3分，落后领跑的伊朗7分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管头两名直接晋级世界杯，但在六个队的小组中排名第三和第四的国家将进入进一步的预选赛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“全队从第一分钟到最后一分钟都集中注意力。”利马说，“我希望我们能继续保持这样的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“几个月后我们将对阵伊朗，那将是一场艰难的比赛，但我们会庆祝并专注于伊朗match。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="世界杯 - 亚洲区预选赛 - 第三轮 - A组 - 阿联酋vs卡塔尔" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7L6XYDZUPRMEVKAAF4TKKZGHSA.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;世界杯足球 - 亚洲区预选赛 - 第三轮 - A组 - 阿联酋vs卡塔尔 - 阿联酋阿布扎比的艾尔·纳哈扬体育场 - 2024年11月19日 - 阿联酋的法比奥·利马从点球位置攻入他们的第二球 - 由路透社/鲁拉·鲁霍纳拍摄发布&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:32:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sports/soccer/lima-hails-uaes-demolition-qatar-best-performance-2026-qualifiers-2024-11-20/</guid></item><item><title>中国的理财大军重返股市</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-cashed-up-crowd-is-back-stock-market-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国股票市场的投机热度持续升温，引起了一些全球基金的关注，它们认为当地资金值得进入那些受关税影响较小且有望从经济复苏中受益的市场领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国政府在9月的一系列经济刺激承诺引发了香港股市自上世纪九十年代以来最大的一波上涨，并将A股推至两年来的高位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，随后缺乏大规模支出的亮点，使得这种乐观情绪有所降温，许多重要投资者选择了获利离场，而不是等待更耐心的复苏，尤其是美国新总统唐纳德·特朗普上任后任命了一批对中国持强硬态度的官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管香港股市回落，A股市场已切换至新的轨道，越来越多的个人储蓄资金流入市场，凸显出市场的热点领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“钱会涌向任何处于投机热点的股票，”来自中国东北地区、拥有200万元人民币（约合27.5万美元）股票、自9月底以来获得40%收益的零售投资者陆德龙表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他押注于中国隔离科技股免受可能的美国限制，购买了中国长城科技集团&lt;sup&gt;[股票代码: 000066.SZ]&lt;/sup&gt;和华为供应商维信诺科技&lt;sup&gt;[股票代码: 002387.SZ]&lt;/sup&gt;，这两家公司在9月底以来均翻了一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对于科技股而言，创新在早期阶段无法证明其失败，因而创造了投机的空间，”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投机交易促使未偿还融资余额，即用于购买股票的从证券经纪商借入的资金，达到近九年来的峰值1.85万亿元人民币（约合2560亿美元），据数据供应商DataYes的数据显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去两个月里，上证综合指数的日均成交量是十年平均水平的两倍多，价格走势显示出更多活跃动作的重点仍在于较小的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京上市的BSE 50指数&lt;sup&gt;[股票代码: .CSI899050]&lt;/sup&gt;自9月底以来上涨了112%，相比之下，上证综合指数&lt;sup&gt;[股票代码: .SSEC]&lt;/sup&gt;在强劲反弹后的涨幅仅为12%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“投机资金和不关心基本面的散户投资者的热情仍然高涨，”上海百泻投资管理中心创始人李 Без在致投资者的信中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，她在9月将自己的净持股仓位提高至接近五年来的新高，90%，并将关注点放在近年来陷入困境、正在吸引复苏赌注的国有建筑公司和房地产部门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种热情也延伸到了衍生品市场，看涨期权在价格上升方面的押注也大幅增加，据深圳成源投资咨询有限公司总经理戴伟表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，外国投资者的撤离与国内资金的涌入形成鲜明对比。中国不再发布最新的内地资金流动数据，但高盛统计数据显示，过去四周出现169亿美元的资金流出，蓝筹股摇摆不定，关税带来的风险加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在香港，由于没有资本管制，许多外国投资者参与活跃，恒生指数从10月高点下跌了15%，这也显示了卖压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们已转向A股市场，特别是中盘股领域，”富达国际的投资组合经理乔治·埃弗斯塔法普洛斯表示，他指的是内地股票，该板块以超过蓝筹股的表现领先。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃弗斯塔法普洛斯表示，他在香港卖出部分股票，因为该地区的股票对美国利率更为敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“另一方面，A股对美国利率几乎没有敏感度，而是更多地受到中国国内流动性和财政刺激的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资银行策略师普遍支持这种交易，高盛、摩根士丹利和汇丰在最近发表的研究报告中均偏向于 mainland 股票，理由是对刺激措施和国内投资趋势的敞口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在中国大陆，存放在银行的存款金额超过20万亿美元，相当于 A股市场的市值的两倍，其中部分资金正在逐步分配给股市，”汇丰策略师赫尔德·范德林德在周二的报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是国际投资者还是本土投资者都预计，随着贸易紧张局势加剧，中国将转向自给自足，并已购买了芯片制造商，以期待这些制造商能获得原先流向国外的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月美国银行对亚洲基金经理的调查显示，120位区域受访者中只有8%认为自己已“完全暴露”——其余的受访者则持鹰派和鸽派平衡的状态，约三分之一的人则选择等待更多支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信还会有一两波刺激措施，”马修·布朗表示，他是富兰克林·_tempalte基金经理的一部分，该基金管理近22亿英镑（约合28亿美元），对中国的投资态度中立。“我们正准备在股价反弹时买入，而且股价会反弹，中国交易有可能让所有人都措手不及。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 7.2407人民币)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元 = 0.7884英镑)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="上海陆家嘴金融区股票信息显示屏" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F2JN6XJQYVLVJH2ILR3OI6FO5M.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年2月5日，一辆汽车驶过位于中国上海陆家嘴金融区上海塔附近，以及周围其他摩天大楼的上海证券和深圳股市指数显示屏。路透社/奚浩江 档案图&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 08:38:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-cashed-up-crowd-is-back-stock-market-2024-11-20/</guid></item><item><title>早间投标：英国通胀料将成为焦点 持续至Nvidia</title><link>https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;从许佳的角度来看欧洲及全球市场明日走势&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚洲交易清淡，投资者纷纷等待英伟达(&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/nvidias-blackwell-revenue-focus-sales-growth-slows-2024-11-18/"&gt;Nvidia&lt;/a&gt; NVDA.O) 的财报结果，这是一家市值3.6万亿美元的科技巨头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鉴于其股价已经夜涨5%，市场对其的期望值颇高。期权交易已暗示有接近3000亿美元的市值波动空间，这可能为明日的交易带来混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在亚洲市场，股价表现不一，日本股市小幅下挫0.4%。美国股市期指总体平稳，欧洲股市期指也预示明日市场表现平淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者因乌克兰使用美国导弹打击俄罗斯而震动，俄罗斯总统普京降低了核打击的门槛，尽管这种担忧情绪已有所缓解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比特币(&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/bitcoin-breaches-94000-first-time-2024-11-20/"&gt;比特币&lt;/a&gt;) 价格首次突破9.4万美元，原因是在美国当选总统唐纳德·特朗普政府可能对加密货币采取友好政策的预期推动下，这可能增加近期全球通缩趋势停滞的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国大选结果揭晓之前，英国10月的通胀数据将公布，任何意外的上涨都可能加强近期全球通缩趋势停滞的迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大(&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/canadas-inflation-rate-jumps-back-2-likely-curbing-large-rate-cut-bets-2024-11-19/"&gt;通胀率&lt;/a&gt;) 回升至2%，投资者减少了对加拿大银行在12月大幅降低基准利率的预期。就连美联储下个月是否会降息25个基点也不确定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国经济学家预计核心CPI(消费者价格指数)月涨0.3%，年增长率将从上月的2.9%升至3.1%。整体通胀率可能从1.9%回升至2.2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于英格兰银行而言，市场已预期其未来将采用一种逐步的方法来进行宽松政策——每季度降低一次利率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍有几位美联储官员和欧洲央行行长有重要言论，值得关注，以了解未来欧洲与美国利率的可能走势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周三可能影响市场的关键发展包括：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- 英国10月CPI数据&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- 英伟达第三季度财报&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- 美联储理事莉萨·库克、联邦公开市场委员会委员Michelle Bowman、联邦储备银行波士顿分行行长苏珊·柯林斯及欧洲央行行长克里斯蒂娜·拉加德将就职演讲&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="德国DAX股价指数图表在法兰克福证券交易所" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NURBMNL2CZOTNJDW2VJCSMEECM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;德国DAX股价指数图表在法兰克福证券交易所，2024年11月19日。路透社/工作人员&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:32:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/europe/global-markets-view-europe-2024-11-20/</guid></item><item><title>习近平请朔尔茨帮助解决欧盟对中国电动汽车征收关税问题</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xi-asks-germanys-scholz-help-resolve-issue-eu-tariffs-chinese-evs-2024-11-19/</link><description>&lt;p&gt;(19年11月19日的报道已在第三段中更正了引语)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国国家主席习近平在二十国集团（G20）峰会上与德国总理奥拉夫·朔尔茨会面，表示希望德国能够协助欧盟和中国尽快解决关于中国电动汽车关税的问题，中国中央电视台报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在里约热内卢的会晤中，习近平表示中国愿意与德国共同努力，巩固全面战略伙伴关系。在谈及欧盟对中国制造电动汽车征收关税的问题时，这加剧了北京与欧盟之间的贸易紧张关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平指出：“欧盟对中国的电动汽车征税问题已经引起全球关注，中国始终主张通过对话和协商解决分歧。希望德国在这方面继续发挥重要作用。”据新华社的报道摘要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德国政府发言人在一份声明中表示，朔尔茨与习近平的会面持续了30分钟，朔尔茨还提到了包括乌克兰战争和中东在内的地缘政治问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;声明中提到，朔尔茨警告称，由于北韩部署军队以支持俄罗斯在乌克兰的战争，存在局势升级的风险。据悉，美国指控北韩部署了约11,000名士兵战斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朔尔茨还告诉习近平，最近与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的电话通话表明关于结束乌克兰战争的观点非常现实。德国声明补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平正在进行一次南美之旅，他最初出席了在利马召开的亚太经济合作组织（APEC）论坛，并在会上启动了一个由中国资助的太平洋港口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在G20峰会结束后，习近平将启程访问巴西首都巴西利亚，在那里预计他将与巴西总统路易斯·因希尼西奥·卢拉·达席尔瓦会面，并签署多项合作协议。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="中国国家主席习近平在二十国集团峰会上与德国总理奥拉夫·朔尔茨会面，地点在里约热内卢" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IFFULSRO45JLJE63SS7KTR6HQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;中国国家主席习近平在二十国集团峰会上与德国总理奥拉夫·朔尔茨会面，地点在里约热内卢，巴西，2024年11月19日。路透社/安德烈亚斯·里恩施&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 14:43:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xi-asks-germanys-scholz-help-resolve-issue-eu-tariffs-chinese-evs-2024-11-19/</guid></item><item><title>中国习近平访问 Brasilia ，以总结外交影响力之旅</title><link>https://www.reuters.com/world/china/chinas-xi-visits-brasilia-cap-tour-flexing-diplomatic-clout-2024-11-20/</link><description>&lt;p&gt;中国国家主席习近平于周三对巴西进行国事访问，标志着他在南美洲的一次外交攻势的结束。这一攻势显示了北京在该地区及其在全球论坛上的影响力，这些论坛填补了美国政府权力过渡期间留下的空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习近平和巴西总统路易斯·因纳乔·卢拉·达席瓦预计将签署一系列协议，涵盖从农业贸易到能源和航空航天等多个领域。双方将在巴西利亚总统府举行的早间会议上达成这些协议，双边贸易额高达1800亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些协议的背后是中国与巴西这两个主要发展中国家在一周内举行的两次峰会上达成的成果——在利马举行的亚太经济合作组织（APEC）论坛以及随后在里约热内卢举行的二十国集团（G20）会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管习近平在两次峰会上都发挥了核心作用，但美国当选总统乔·拜登因任期即将届满且缺乏持久承诺而姗姗来迟。他的继任者唐纳德·特朗普则誓言进行彻底的外交政策改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;G20峰会首日的一张集体合影捕捉了这一时刻，习近平站在最前面，与巴西、印度和南非的总统并肩而立。这三个国家都是金砖国家（BRICS）的重要成员，并且从2023年到2025年连续举办了G20峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;白宫表示，拜登因“后勤原因”错过了这张合影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拜登能力有所减弱以及特朗普不热衷于多边合作的情况下，外交官和国际关系专家表示，习近平的亲善攻势在动荡的全球秩序中填补了真空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在贸易和地缘政治紧张局势中，中国与西方大国举行的双边会晤，从美国、英国、法国到德国，显示出北京态度的缓和，预示着面对特朗普时期接下来的四年多挑战，中国将采取更具建设性的立场，广东国际战略研究院教授李星表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国的策略是清晰的，其姿态是释放过去怨恨的动力。这显然是调整，今年G20峰会正处于美国大选后的过渡期。”李星说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据参与过往G20峰会的几位外交官透露，中国的态度正在发生变化——更加注重广泛的共识，而不是只关注自身狭隘的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“中国更加积极参与、更加建设性。”一位巴西外交官匿名表示，他们认为这次G20峰会为各方合作创造了机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位欧洲外交官指出，今年中国伙伴在性别平等等以前不常关注的领域取得了共识。这位外交官认为，中国似乎有意占领特朗普可能忽视的多边论坛，并补充说：“一个被放弃的地方将被别人占领。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，中国有兴趣占据更多该占据的席位。”这位欧洲外交官说。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="G20峰会照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CY44ZDLKFJPHZCSNCLGUSAXRIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;南非总统西里尔·拉马福萨、中国国家主席习近平、澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、德国总理奥拉夫·朔尔茨、韩国总统尹锡悦、尼日利亚总统博拉·阿布杜·蒂努布、沙特外交大臣费萨尔·本·法——汉·阿尔沙特和墨西哥代表在位于巴西里约热内卢的现代艺术博物馆举行的G20峰会上与其他领导人一起合影。2024年11月19日。路透社/Ricardo Moraes&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="G20峰会照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSEW2U2AGJPPVGHK5NIGVGFBQM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;中国国家主席习近平在巴西里约热内卢的现代艺术博物馆举行的G20峰会上出席。2024年11月18日。路透社/皮拉尔·奥利瓦雷斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="G20峰会照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T2UUIJTM25P5DDKJF22D2TFJJA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;巴西总统路易斯·因纳乔·卢拉·达席瓦与中国国家主席习近平在南非总统西里尔·拉马福萨旁边合影。其他领导人也在里约热内卢现代艺术博物馆举行的G20峰会合影。2024年11月19日。路透社/里卡多·莫拉埃斯/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 20 Nov 2024 05:04:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/chinas-xi-visits-brasilia-cap-tour-flexing-diplomatic-clout-2024-11-20/</guid></item><item><title>中国小鹏表示美国对其图灵AI芯片生产限制不会产生影响</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-forecasts-quarterly-revenue-above-estimates-2024-11-19/</link><description>&lt;p&gt;中国电动汽车制造商小鹏汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9868.HK" target="_blank"&gt;9868.HK&lt;/a&gt;）表示，其自主设计的图灵人工智能芯片的量产正在顺利进行，排除了因美国对先进半导体的新限制措施而受到冲击的担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国商务部此前曾下令台积电（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2330.TW" target="_blank"&gt;2330.TW&lt;/a&gt;）从11月初开始暂停向中国客户供应用于人工智能应用的先进芯片，路透社报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最新财报发布后的电话会议上，当分析师询问小鹏汽车的自动驾驶芯片是否会受到此影响时，首席副总裁弓家华表示，公司尚未发现任何影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的图灵SoC（片上系统）量产工作仍在顺利进行，我们尚未看到任何对其研发的负面影响。”弓家华说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏汽车于11月6日公布了图灵AI芯片，并宣称其拥有强大的性能，能够支持其高级辅助驾驶系统，类似于特斯拉公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;TSLA.O&lt;/a&gt;）的全自动驾驶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏汽车的同行企业如蔚来汽车（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9866.HK" target="_blank"&gt;9866.HK&lt;/a&gt;）、比亚迪（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&gt;002594.SZ&lt;/a&gt;）和小米公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/1810.HK" target="_blank"&gt;1810.HK&lt;/a&gt;）等正在开发自家的自动驾驶芯片，以力争在特斯拉的全自动驾驶系统（FSD）在中国推出之前占据先机，预计FSD将在2025年第一季度推出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏汽车预计第四季度收入在153亿元至162亿元之间（约21.1亿美元至22.4亿美元），略高于彭博社分析师平均预期的147.7亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其对蔚蓝M03中型轿车的需求保持稳定，10月连续第二个月交付超过1万辆。小鹏汽车预计第四季度交付8.7万辆至9.1万辆汽车，同比增长44.6%至51.3%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司还表示，计划于2025年推出四款新车型，其中一款是新的增程混合动力车型，这是小鹏的首款增程混合动力车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏汽车第三季度非中国市场的电动汽车销量占其总销量的15%，并预计这一趋势将在明年持续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;截止9月30日的第三季度收入为101亿元人民币，超过了市场预期的97.7亿元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小鹏汽车在香港的股价周三下跌1.44%，今年以来累计下跌9.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1美元=7.2419人民币)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="小鹏汽车在北京推出蔚蓝M03 EV" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JIGTGFTNI5N6VEZECQXLMQ3434.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;em&gt;摄影师：罗思蕾/路透社　2024年8月27日，中国北京，小鹏汽车的蔚蓝M03电动汽车（EV）在公司发布会场地外展示。路透社档案照片&lt;/em&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 19 Nov 2024 09:53:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/xpeng-forecasts-quarterly-revenue-above-estimates-2024-11-19/</guid></item><item><title>洞察：特朗普继承了美国在非洲日益减弱的影响力</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/trump-inherits-us-embassies-africa-lacking-staff-resources-2024-11-11/</link><description>&lt;p&gt;(此篇11月11日的文章已在第11段中进行了修正，删除了对非洲和G20的错误提及)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在非洲影响力的下降意味着美国总统当选人唐纳德·特朗普政府将在应对对快速变化的大陆的盲点上面临挑战。该大陆正越来越多地与中俄结盟，并受到激进主义武装势力蔓延的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对八名现任和前任官员的访谈以及对美国政府监督报告的回顾表明，拜登在非洲大使馆的人员和资源不足，削弱了华盛顿目标的实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去四年中，美国面临着一系列外交挫折，包括失去了尼日尔这个主要的情报基地，并未能与任何盟友就重新安置资产事宜达成协议。目前，美国被摒除在西非地区俄罗斯支持的军事 junta 军政府之外，而这一地区正成为全球恐怖主义的中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在软权力方面，今年一项盖洛普民调显示，中国的受欢迎程度已超过美国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前cia分析师坎登·哈德逊曾以民主党和共和党政府的身份在非洲从事多种角色的工作，他表示资源不足导致了这些失误。这些包括去年4月突尼斯爆发战争时措手不及，以及在与尼日尔 junta 的关于空军基地谈判中处理不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在我们活跃的国家的政治动态和军事动态方面有着巨大的盲点，”现担任华盛顿中心战略与国际问题研究所高级研究员的哈德逊告诉路透社。“这是美国外交不得不面对的巨大问题，特别是在非洲尤为严峻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院对路透社提问的回应表示，非洲职位申请者因其学校、医疗资源匮乏及偏远地区的性质而却步，同时称已经设置了经济和非经济激励措施以鼓励派驻这些被称为困难岗位的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他迹象表明，美国在长期以来被认为是其对外政策低优先级区域的非洲影响力正在下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在扩大对非洲矿产资源的准入方面取得了很少进步，美国声称这些矿产对于国家安全至关重要的潜在储备遍布非洲。美国支持的旗舰铁路项目仍需数年时间才能完成，该项目旨在通过安哥拉向西方出口这些资源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登对其非洲政策做出了广泛的政成果承诺，包括尚未实现的访问计划，其任期将在1月结束。他的政府支持非洲在联合国安理会的两个永久席位，但这并未实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两名曾在2017-2021年间担任特朗普政府要职的前高级官员表示，他们预期特朗普政府将采取比拜登政府更为务实的方法，寻求在该地区为美国支出带来实际回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位官员均表示，与中国的竞争将是重点之一，同时也将重新支持美国企业。美国可能还将重新考虑向非洲地区有争议的军事领导人及其政治态度，国防和人权方面关注度减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“非洲政策需要一丝现实主义，”前职业外交官、特朗普时期的非洲特使蒂博尔·纳吉说。“我希望大家能在第二个特朗普政府，如果政策更具交易性的情况下，能够获得更多的成功。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普竞选团队并未回复关于其非洲政策规划的电子邮件请求。原特朗普政府负责国务院外交过渡的布拉德利·霍克也未回应评论要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在非洲的外交足迹的脆弱性在美国政府数据和公开可用但未在媒体上出现的官方报告中可见一斑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监察长办公室发布的多份报告详细描述了人员短缺在大使馆中的困扰，这削弱了美国促进政治和经济稳定的理想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例如，中非共和国的情况就是一例，这个黄金生产大国正在走向威权统治，支付俄罗斯雇佣军作为保护，并同时接受数百万美元的美国援助。根据监察长办公室6月发布的一份报告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，由于大使馆的人员短缺，美国驻中非共和国的大使常常没有会议记录员，而发送文件可能因大使馆互联网连接差而需要数小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告还提到，在2023年时，价值超过200万美元的库存因盗窃和诈骗被损失，部分原因是本地员工的作祟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在美国希望与北京竞争的关键国家安全优先事项中，人员短缺问题也很严重。2023年某时，一位美国国会官员表示，世界最大的铝土矿储量所在国家几内亚的政界部门空缺，出口大量运往中国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整个部门为空置状态，灯光被关闭，”该官员匿名告诉路透社。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在面临伊斯兰极端主义威胁的加纳，一个小国驻美国大使馆无法满足华盛顿的要求，因为加纳被选中进行了《全球脆弱性法案》的试点，这是旨在通过十多年的计划在全球范围内促进政治稳定的美国策略。2023年中期发布的监察长报告显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;报告指出，缺乏人员和经验，几乎每一个驻大使馆的美国官员均是第一次担任该职务。由于资源不足无法进行额外的支出，大使馆拒绝了增加安保援助的资金支持，监察长报告中提到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院拒绝就驻中非共和国、几内亚和加纳的大使馆运营情况做出具体回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对乌克兰和中东地区的大规模冲突，非洲可能会继续排名在特朗普外交政策优先事项的较低位置。特朗普尚未为非洲任命团队，而在选举前五天，其对手、现任美国副总统卡马拉·哈里斯已经任命了该地区团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普上次政府期间，该地区许多人愤怒地发现特朗普曾被报道将非洲国家比喻为“粪坑国家”，其亲密盟友甚至遭到了旅行限制。利比亚、尼日利亚、索马里、苏丹和坦桑尼亚等13个国家在其离任时位列名单上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前特朗普政府非洲大湖区和撒哈尔以南地区高级专员皮特·派姆表示，新的政府不太可能对非洲援助大幅削减，但特朗普在位时若一国被认为是在美国利益相悖的行动，美国援助可能因此减半或断绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们必须有更明确的意图，这意味着负责的伙伴和问责制。”派姆在采访中说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一任特朗普政府曾计划大幅削减国务院和国际发展署的预算，并在其任期内在填补职位方面遇到困难。政府还从联合国和提供计划生育支持的医疗机构中撤除了资金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国外国使团协会，代表美国外交官的工会，表示中层官员短缺、官僚程序和机构问题都对非洲造成了问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务院外务总长顾问玛莎·伯尼卡特表示，自9月以来，在减少机构规模的情况下美国国务院第一次提出了填补职位的计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：“自2020年起，目前工作队伍中有四分之一的人是新入职的。两项研究正进行中，以评价吸引人才到难以填补的职位的激励措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管采取了这些措施，在拜登任期的整个期间，非洲的大使馆人员并未经历整体数量上的显著变化，人员数量从2018年12月的2175人减至2023年的2057人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对所有人来说都是一件令人沮丧的事情，”国外服务工会主席汤姆·齐兹德杰迪告诉路透社。“这不仅仅是人员问题，它还关乎国家安全。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="尼日尔人抗议美国在尼amey的军事存在" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UXFFVOEAPVI6FGVLSUBB7BLJAE.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;尼日尔人在尼amey抗议美国军事存在，2024年4月13日。路透社/马哈马杜·哈米杜/记者文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国国务卿布林肯访问安哥拉" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4JM2YBVIKVI7FKJDDRGRAFYISM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国国务卿安东尼·布林肯与Africell全球基础设施及投资展览的首席执行官乔尔·瓦兹在安哥拉卢安达会面，2024年1月25日。安德鲁·卡巴莱罗-雷诺兹/池/路透社/记者文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统唐纳德·特朗普在尼日利亚拉各斯一家高档餐厅里挂有一幅他画的金色边饰的红色阿格巴达肖像，这是一种南尼日尔州约鲁巴男性穿着的传统宽松长袍" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CXJCTACYXZKNBBBQEQX2HM4RH4.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2020年10月18日，美国总统唐纳德·特朗普在尼日利亚拉各斯一家高档餐厅里挂有一幅他画的金色边饰的红色阿格巴达肖像，这是一种南尼日尔州约鲁巴男性穿着的传统宽松长袍。路透社获得，2020年11月2日摄，彼得·乌多昂加/供图，路透社。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Mon, 11 Nov 2024 08:11:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/trump-inherits-us-embassies-africa-lacking-staff-resources-2024-11-11/</guid></item></channel></rss>