<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 19:41:48 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀人犯罗伯特·皮克顿在狱中遭遇袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克一所高安全级别监狱内遭受一名囚犯袭击后，于周五去世，享年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮克顿是加拿大最臭名昭著的连环杀人犯之一，于2007年因在不列颠哥伦比亚省卑诗省猪舍中屠杀并处置药物依赖者和卖淫者遗体而被判有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在位于温哥华附近的破败地产上被指控杀害了六名女性，法医人员在其住所内发现了部分女性遗骸。之后，政府公诉方在判处其终身监禁后撤销了对他另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大狱政服务表示，皮克顿是在5月19日于魁北克监狱遭到袭击后因伤送医治疗后去世的。服务在一份声明中说：“我们深知这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至整个国家的社区造成了毁灭性的影响。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受害者包括温哥华贫困且毒品泛滥的核心地区——东温哥华区中失踪的60多名女性，上述失踪事件持续了超过十年，直至2002年初皮克顿被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在皮克顿猪舍旁的波特科克利特（Port Coquitlam）地中，发现了33名女性的尸体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿自撰的一本书在亚马逊上架几小时后即被移除。当时《温哥华太阳报》报道，书中他坚称自己无罪，指控警察栽赃陷害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出版社要求亚马逊将其移除并为受害家庭致歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="罗伯特·威廉·皮克顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉·皮克顿的公诉案件在新西敏市开始。图源：路透社/全球电视/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织表示，《全球大流行疾病条约》将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;联合国世界卫生组织表示，旨在达成全球协议以更好地抗击流行病的谈判将于2025年或更早些时候结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议可能在流行病发生前后增加合作，这一协议是在承认COVID-19期间的失败后达成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;联合国机构最初希望本周达成协议，但因富裕国家和贫困国家在疫苗共享和准备等方面的分歧严重，谈判被推迟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，各国还是达成了一个平行协议，以更新现有的具有法律约束力的卫生规定，即《国际卫生条例》（International Health Regulations，IHR），该协议中新增了“流行病紧急状态”这一类别，适用于最重大和全球威胁最大的健康危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世卫组织总干事谭德塞在一份声明中表示：“今天所作出的历史性决定体现了成员国共同保护自身及世界人民免受公共卫生紧急事件和未来流行病风险的愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部部长希哈维尔·贝塞拉在周六的声明中表示：“通过这项协议，我们迈出了一步，以确保各国承担责任，并加强措施，防止疫情威胁美国及我们的安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据世卫组织数据，全球卫生规则的变化旨在加强世界对新冠肺炎疫情后新病原体的防御能力，该疫情造成超过700万人死亡。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="世卫组织标志" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;文件照片：这是瑞士日内瓦世界卫生组织（WHO）总部前的世界卫生组织标志，拍摄于2023年2月2日。路透社/迪米恩·巴丽博斯/文件照片/文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非的拉马福萨因民主党选举表现下滑而遭受重创</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在领导非洲民族大会（ANC）党参选后，地位将面临重大削弱。这次选举结果显示，ANC的得票率低于42%，这是自种族隔离结束以来ANC最糟糕的选举结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已统计约71%投票站的选举结果显示，ANC的得票率为不到42%，较2019年上次大选的57.5%大幅下滑，并且是过去30年来首次未能获得多数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一选举结果意味着，作为纳尔逊·曼德拉的解放运动组织，ANC将不得不与其他较小党派谈判组成政府联盟或达成其他形式的协议。它可能不得不做出政策让步或放弃重要的内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转型为商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但ANC的一名高层官员支持他继续留任，并且分析人士指出，没有明显可接替的继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明显的统一候选人可以接替拉马福萨的岗位。”政治学教授安东尼·巴特勒表示，他编写了拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3月份的民意调查显示，拉马福萨是此次选举中受认可度最高的政治人物之一。而在ANC内部派系斗争可能使得针对他的动员变得更加复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC此次选举的表现发表评论。他的发言人表示，他将在周日全面初步结果公布时发表讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位之前也曾悬而未决：2022年一个调查委员会报告显示，他可能因在狩猎场的家具中藏有赃款而构成不当行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对那次事件，拉马福萨否认了不当行为，并赢得了同年晚些时候的ANC新五年任期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举是对ANC来说最严峻的考验，因为选民对高失业率、高犯罪率和持续的电力短缺等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨作为ANC领导人当选时承诺重塑党的形象，重振经济。在前任雅各布·祖马九年执政期间，危机和经济下滑频发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但当他于2018年成为总统时，人们对他的初期热情很快就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去了，经济仍未恢复活力，顶级ANC官员仍难逃丑闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周选举中的决定性打击来自拉马福萨的宿敌祖马，后者支持新党姆克投注维佐·西茨韦，该党超过预期的表现显著削弱了ANC的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省（KZN）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祖马已经将拉马福萨和ANC军师置于死地。”政治分析师拉尔夫·马泰加表示：“你们不能输掉选举并希望一切如常。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨因在关键改革问题上拖延不决而受到批评，这与他作为工会领袖时果断的改革态度形成了鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的支持者赞赏他在达成共识方面的技巧，并为他在推动南非作为所谓的“全球南部”的倡导者而赢得的声誉欢呼。这一术语通常用于指代低收入和中等收入国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在冠状病毒疫情期间，拉马福萨是全球最突出的呼吁实现疫苗公平分配的声音之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提交了关于以色列的种族灭绝指控，国际法院本月裁定，以色列必须暂停袭击加沙市拉法，以色列对此指控予以强烈否认，并坚持推进其在拉法的军事行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图夸大ANC过去的成就，但批评者认为他提供的针对南非最大挑战的新解决方案不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前ANC的最后一次竞选集会上，他承诺“做得更好”前，数万支持者聚集在茨瓦托足球场前。许多人在他演讲未完时就离开了。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在茨瓦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;茨瓦托，2024年5月29日。路透社/乌帕·诺科西&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普宣誓将继续抗争在罪名成立的裁决之后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦前面对媒体镜头时发表了演讲，既符合他的法律斗争也需要面对的的政治挑战：他准备战斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在纽约陪审团前一天裁定他因伪造文件掩盖支付给色情明星的封口费而被判34项罪名后，该名共和党总统候选人列举了一系列敌对者和怨言，他的言辞愤怒且杂乱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他称审判他的法官胡安·梅伦为“歪曲事实”和“恶魔”。他形容其竞选对手、即11月5日选举中的对手乔·拜登是“历史上最差的总统”。特朗普猛烈抨击那些作证反对他的证人、投票弹劾他的国会议员，以及声称非法涌入的移民。&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普呼吁支持者为其竞选捐款，将面前的挑战视为超越个人的事业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“这样做，”他说，“因为我们正在为国家而战。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然其他竞选演讲中带有幽默，但在新闻发布会上，大部分内容较为严肃。特朗普只拿了一小页纸。发布会结束时，他未接受提问，而是带着儿子埃里克·特朗普迅速离开了演讲台。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在媒体镜头之外，在募捐呼吁和社交媒体上，前总统的盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯有罪行的人进行抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这场预示国家未来的竞赛中，两位主要候选人将对方视为国家威胁，在拜登竞选团队看来，特朗普的言论提供了进一步证据，以证明其不具备担任美国总统的能力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;迈克尔·泰勒，拜登竞选团队的通讯总监，在一份声明中表示：“美国见证了一名混乱、绝望并落败的唐纳德·特朗普对个人不满的胡言乱语，以及其对美国司法系统的不实描述，这使每位观众得出一个显而易见的结论：这个男人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;特朗普的支持者，大多数认为纽约的判决是司法不公，周四为他的竞选活动捐款3480万美元。这是共和党筹款平台WinRed上单日最高的记录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管在总筹款方面落后于拜登，竞选团队希翼保持这一筹款速度，暴跌了一系列警示性筹款短信给支持者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一封信息写道：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;另一封信息在特朗普的新闻发布会后大喊：“我永不投降！”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共和党官员及其组织大多支持特朗普，认为审判有缺陷、应当从未提起指控、陪审团在民主党占主导地位的纽约曼哈顿地区受到了污染，并断言法官偏袒，上述指控当地官员否认。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对共和党官员认定不够迅速强烈时，特朗普盟友和竞选助手展开抨击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共和党竞选经理克里斯·拉西维塔对社交媒体平台上表示应尊重陪审团判决结果的全国性大学共和组织发文嘲讽：“意见就像屁股，大家都有……”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他还针对一位在马里兰州执政期间保持中间立场的前共和党州长、参议员竞选人拉里·霍根，霍根在判决前警告美国人：“切勿用更多党派不容忍的言论来灌溉火种。”拉西维塔在社交媒体发文回应：“你的竞选活动结束了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州等关键州份的共和党投票者采访中，几位受访者表示特朗普的刑责判决会令他们重新考虑是否支持他的11月竞选。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些叛逃或许会削弱他在与拜登的重赛中赢得微妙摇摆州的优势。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但大多数受访共和党人都像特朗普本人一样，将其称作骗局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“一切都是为了政治，就是为了伤害他，尽可能多地将他赶离竞选舞台。”62岁的退役警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“如果他们能如此对待他，就能如此对待任何人。绝没有人会安全。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/布伦丹·麦克德美德&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统唐纳德·特朗普参加新闻发布会，纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; 
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，美国纽约市特朗普大厦。路透社/布伦丹·麦克德美德/资料图&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;sup&gt;[1]&lt;/sup&gt;指特朗普在2016年支付给色情明星斯托米·道丁（Stormy Daniels）的封口费。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中小心翼翼地加剧乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登决定放宽乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的限制，这是美国参与乌克兰两年战争中的一个小但重要的步骤。专家认为，这可能有助于缓解俄罗斯针对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国提供的武器打击俄罗斯领土上的目标存在太大的风险，认为这可能会引发与拥有核武器的俄罗斯的直接冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一规定与美国之前禁止乌克兰获得更高级武器的规定相契合，这些规定也已随之失效，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新的决定自本周四生效，是针对哈尔科夫地区战斗的严格限定。美国官员表示，这项决定允许基辅使用美国提供的武器反击正在从边界另一边攻击或准备攻击乌克兰的俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，这允许乌克兰前线人员使用美国提供的高机动火箭炮系统（HIMARS）及其携带的制导多管火箭炮系统（GMLRS）导弹及其他武器，越过边界反击俄罗斯军队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可能会稳定前线，并创造条件从俄罗斯手中重新占据哈尔科夫地区的主导权，”乌克兰国家安全战略研究所研究研究员米库拉·比利叶斯科夫表示。这家智库位于乌克兰首都基辅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报军官菲利普·英格拉姆表示，拜登的决策将减少基辅需要投入东顿巴斯等关键前线的部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将在两线作战中处于劣势，不得不重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一决策始于几周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位不愿透露姓名的美国官员表示，乌克兰在5月13日的美国国家安全顾问杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀和联合参谋长主席科·布朗将军参与的机密视频会议上提出了在哈尔科夫地区越境使用美国武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗提出了放宽限制的规定，沙利文在5月15日将这一建议带给了拜登。美国官员表示，拜登同意乌克兰应该能够在俄罗斯领土上安全反击俄罗斯军队的攻击。此后拜登政府一直在细化这一决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基曾在5月20日的路透社采访中公开呼吁乌克兰的盟友采取这一措施，但他当时表示：“目前还没有积极进展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前欧亚计划高级研究员罗伯·李称，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄境内使用武器的禁令，将其作为在哈尔科夫地区发动攻击的 sanctuary。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境对面保持其火炮。它可以在那保持防空、电子战、指挥控制。”李说，“它或许有些安全的保障。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，李和其他专家表示，凭借自身决定，这一决策短期内可能不会改变前线的实际走势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“该决定不会显著改变前线的移动。但会使俄罗斯更难继续这种跨境行动。”李说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯缺乏足够部队对哈尔科夫实施大规模攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯没有足够的能力从东北方向大规模威胁哈尔科夫。”他说道。“为了做到这一点，它会导致东线战场部队的严重耗损。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员不要允许乌克兰向俄罗斯境内发射武器，并于周二再次提到了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来几周和几个月扩大其使用美国武器的能力，特别是在2024年的战场局势在俄罗斯施压后变得难以为继之后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，在华盛顿宣布政策转变不到一天之后，泽伦斯基在接受《卫报》采访时呼吁获得美国批准深入攻击俄罗斯境内目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于华盛顿的史汀生中心前五角大楼官员马克·坎西安表示，拜登的这一举动只是一小步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策的激进建设，但这是一步。”坎西安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰官员和白宫官员将要求下一步：打击更广泛的、虽然不直接威胁哈尔科夫，但在其他区域的目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格表示，美国政府尚未决定是否扩大政策允许对俄罗斯其他地区进行攻击，但他也未排除这种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“前进的道路，我们将会在必要的基础上继续调整和适应。”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫附近的一次俄罗斯导弹攻击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月30日，在乌克兰哈尔科夫附近的马拉达尼利夫卡村，消防队员在遭俄罗斯导弹袭击严重损毁的儿童和青年体育骑术学校的现场工作。路透社/瓦列尼·奥吉伦科/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统约瑟夫·拜登周五表示，以色列提出新的加沙停火协议，作为释放人质的交换条件，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争，开始新的和平日了，”拜登总统这样说道。他目前面临美国选举年的压力，需要制止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由埃及、卡塔尔及其他国家斡旋的以色列与加沙地带哈马斯运动之间的停火谈判再次陷入僵局，双方均指责对方阻碍谈判进程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在几周内以色列多次攻击拉法地区，并且在国内外对加沙伤亡以及人质被继续扣押情况施加新的压力后提出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纳坦亚胡的助手表示，以色列已授权谈判者向拜登提议的停火协议进行汇报后，以色列政府接受了这一提议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这同时也是共和党总统候选人唐纳德·特朗普前一天被判有罪之后的提议，特朗普因34项重罪被定罪，凸显了两位候选人间的鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的这一新提议分为三个阶段，与以往提议不同的是，停火协议将保持持续，直到第三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据第一个阶段，为期六周的停火协议中，以色列部队将从加沙人口密集区撤出，包括老年人和妇女在内的人质将被交换给数百名巴勒斯坦囚犯。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙地带，每天将有600辆卡车运送人道主义援助进入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束敌对行动的条件进行谈判。总统提到，“即使在谈判期间，停火协议也将继续生效。”这是第一种新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段将包括加沙的重大重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已由卡塔尔转达给哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总统呼吁那些推动“无限期”战争的人改变主意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道在以色列有一些人不会同意这个计划，他们将要求这场战争无休止地继续下去。其中有些人甚至在政府联盟内部，他们已经表明了态度，他们想要占领加沙，继续为战争而战，人质并不是他们的优先事项。但是，我已经敦促以色列领导层站在这个协议背后，不论来自任何的压力都会坚持下去，“拜登说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为一位终身致力于以色列的总统，作为史上唯一一位在战争期间访问以色列的美国总统，作为刚刚派遣美军直接参与防御以色列被伊朗袭击的总统，我请你们退一步想一想，如果这个时刻被遗失会怎样，我们不能失去此刻的机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，以色列能够提出新提议是因为最近在战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在确实有了一份通往危机结束的道路图。这是一份详细至四页半的协议，已经经过了严格的谈判，并且现在摆在桌面上的是这个过程中最终的解决方案。”该官员表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每个阶段将历时42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列多家媒体描述拜登周五的言论为戏剧性，认为这是试图直接向以色列民众进行呼吁。电视12频道中断了晚间的新闻节目，直播拜登的讲话。以色列的审查员已禁止出版提议细节，负责人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议比以往任何一个提议成功的可能性都要高，得克萨斯大学奥斯汀分校的历史和公共事务教授杰里米·苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯对以色列发动任何严重攻击或恐怖事件的几率并不小，但比之前要低得多，”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众舆论正在“转向”反对以色列，苏里表示，这可能会促使以色列寻求解决冲突，同时拜登的影响也起到作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全力支持某件事时，他可以创造很多激励机制，”苏里表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的人质提议要求在六周内达成停火，允许更多援助进入加沙地带，以交换生病、年长和受伤的人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议在本月初因为以色列拒绝同意哈马斯在没有永久结束战争的前提下进行谈判的要求而瓦解，其后以色列对加沙南部的拉法市进行了攻击升级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯在周四表示，其告诉调停人，不会在当前的军事行动期间进行进一步的谈判，但如果以色列停止战争，他们将准备好达成一个包括人质和囚犯交换的“完整协议”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位匿名的美国高级官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文周五将与其他17个国家的外交官会面，这些国家都有其公民被哈马斯扣押在加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;星期天以色列在拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发了国际愤怒，但尚未触及美国禁止军事援助给以色列的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“加沙战争中的巴勒斯坦人民处境非常艰难，”拜登周五说。“我们目睹了拉法此次致命大火的惊人图像，这场大火发生在以色列袭击哈马斯之后……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生官员估计，自10月7日哈马斯对以色列南部发动袭击以来，已有超过36,280人死于加沙，与此同时，以色列总死亡人数约为1,200人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国石油生产商维持适度增长，OPEC+考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守节制支出、提升产量的承诺，这或将使全球最大原油生产国2024年的增长放缓，从而减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国在很大程度上推动了过去十年全球非OPEC产油国的产量增长，这一转变源于页岩革命及技术创新效率的提升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超预期增长，日产量增加了超过100万桶，达到1293万桶/日，远高于2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟友OPEC+在去年进一步削减了供应，部分原因是补偿美国及其他非OPEC产油国产量的增长。这些组织合计削减产量达到了586万桶/日，占全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在制定一项复杂的协议，计划允许该组织将部分减产措施延续至2025年，三位熟悉OPEC+讨论的消息人士在周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着OPEC+将在本周日开会讨论供应政策，美国产量的增加仍将继续推动非OPEC+产量的增长，但相比2023年，其威胁程度将有所减弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增加约27万桶/日。这一数字与OPEC自身预测的美国原油和凝析油产量增长30万桶/日基本一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国原油产量将增长64万桶/日。这三位是最受关注的预测者，他们的预测都远低于去年的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长将达到每日220万桶，超过OPEC+集团之外的产油国供应增长约100万桶/日，该集团认为这将使 OPEC+的原油需求在2024年比2023年增加大约90万桶/日 ，据其5月月度&lt;em&gt;《原油市场报告》&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署却预计全球需求增长只有110万桶/日，且OPEC原油需求没有明显变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，而12月份则为1326万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内高管和分析人士认为，尽管油价徘徊在每桶80美元左右，美国生产商似乎不太可能再次提供超预期的增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户保持了非常保守和自律的态度。”承包商Scandrill的首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到当前的价格水平，钻机数量并没有像预期的那样有所增加，这令人惊讶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司维持资本支出不变，并暂时推迟了对钻机的升级，以更好地适应钻探增长放缓的趋势。其目标是在今年年底运营12台钻机，并在明年部署更多的钻机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝克休斯数据显示，美国的钻机数量从去年的577台下降到524台，下降了约13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国具备在数年内增长100万桶/日的潜力，但目前并没有增长这么快的意愿。”标准普尔分析师在周四的一份报告中指出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普乐全球商品洞察预计今年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，受投资者的压力，美国上市公司的资本支出受到限制，此前无节制的支出虽然带来了飞速增长，但在2010年代却限制了页岩领域的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来超出预期的产量增长部分得益于私人生产商，他们通过钻探更长的井眼和压裂岩石同时通过更多的井眼生产石油而提高了生产效率。其一部分现在正在被席卷这个行业的一波整合浪潮吸收。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为尽管出现了近期这一波整合现象，考虑到钻井和完井效率的持续改进，我们仍能继续看到当前油价对整体美国石油产量增长的支撑。”德克萨斯标准石油公司的总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像SLB这样的油田服务公司预计今年国际市场的增长将超过北美市场。其第一季国际收入增长了18%，而北美收入则下降了6%，部分原因是由于整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来，战略发生了变化，重点更多地转向了资本纪律，从而产生了不同的反应。”瑞士银行分析师约翰尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长其自愿减产措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，美国连同加拿大、巴西和圭亚那，预计将在今年引领原油和液体产量的增长。据美国能源信息署3月的数据显示，OPEC+今年的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经学会应对美国的原油生产增长。”瑞士银行的斯塔诺沃指出。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="看到钻井平台的运营楼层从位于美国德克萨斯州温克市佩姆比亚盆地的奥赛斯石油公司拥有的一块租赁土地上的控制室角度看。" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;看到钻井平台的运营楼层从位于美国德克萨斯州温克市佩姆比亚盆地的奥赛斯石油公司拥有的一块租赁土地上的控制室角度看。2018年8月22日。路透社/尼克·奥馥克/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台 booming 作为交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元价值的加密货币已转移到一种新的平台，投资者在该平台将他们的代币锁起来以获得奖励，这引发了分析师对用户和加密货币市场的警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重铸”日益受欢迎，是加密货币市场风险转移的最新迹象，随着价格飙升和交易者寻找收益，加密货币市场正变得更加大胆。目前市值最大的加密货币比特币接近历史高点，市值第二大的以太币今年上涨了超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司于今年2月从美国风险资本公司Andreessen Horowitz的加密货币部门筹集了1亿美元，目前其平台已吸引价值188亿美元的加密货币——而六个月前仅为不到4亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时称，公司发明了重铸，旨在扩展历史悠久的加密货币做法——比特币质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，涉及网络中的许多计算机对谁拥有哪些加密货币进行检查和确认。为此，加密货币资产的所有者，如以太币的持有者，允许其资产在验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间无法即时访问其代币，但他们会因此获得一定的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，代表他们已质押的代币。重铸允许代币持有者将这些新代币与不同区块链的项目和应用程序重新质押，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对此的看法不一，一些内部人士认为这项实践尚处于初级阶段，风险尚不清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师，则担心如果这些代表重铸后加密货币的新代币作为加密货币借贷市场的抵押品，借贷可能会形成基于少量资产的不断循环链。如果所有人在同一时间试图退出，这可能会扰乱更广泛的加密货币市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品上的抵押品时，这并不是理想的状况，它增加了新的风险因素，”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者来说，吸引力在于收益：以太坊区块链上的质押回报通常在3%-5%之间，但分析师表示，通过重铸，投资者能够同时获得多个收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重铸是去中心化金融（DeFi）领域的最新发展，在DeFi中，加密货币持有者在不需出售持有的加密货币的情况下，投资于实验性的方案，希望通过这些方案增加回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台目前尚未直接向用户支付质押奖励，因为尚未开发出相应的机制。用户是出于对未来奖励或者其他空投（airdrop）的期望加入该平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用平台的用户提供其自创的代币“EIGEN”，用户希望这个代币在未来会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密数据提供商Kaiko的Morgan McCarthy表示，重铸平台的增长是由寻求空投奖励的用户推动的，称之为“ this free money thing”(基本上是免费的钱)是极其投机的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在他们这么做是预先预期有所回报，但不知道是什么，”美国加密交易平台Coinbase的首席研究官David Duong说道。（COIN.O）

&lt;/p&gt;&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan于去年创立，他曾在西雅图大学担任助理教授，并是印度首个由学生设计的微卫星团队的一员，根据他的学术网站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer自称为验证服务的市场，将潜在的质押者与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些新的重铸平台已经出现，包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们为客户代币进行重铸并在EigenLayer上生成新的代币来代表这些重铸的资产，这些代币可用于其他目的，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，其目标是让用户自由选择质押地点，并帮助新的区块链服务成长，而不是鼓励更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些玩家没有任何正式关系……这是一个新兴的现象，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重铸可能伴随着“隐藏的风险”——如果重铸的代币用于加密货币借贷，可能会导致强制平仓并在市场下跌期间增加波动性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密货币市场的暴跌主要由高风险借贷引发，当作为抵押品的加密货币迅速失去价值时，这种情况加重了Terra和Luna代币崩溃的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan强调，EigenLayer与这些风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于重铸，而在于借贷协议。借贷协议错误地定价了风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家并不担心重铸，指出重铸协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产而言微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期以来，监管机构一直担心加密货币领域的亏损会波及更广泛的金融体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重铸问题不会对传统金融市场造成任何实质性的传染性风险，”标普全球评级的数字资产业务分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密货币领域正变得越来越与主流金融连接，机构投资者开始采用重铸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总部位于瑞士的专注于加密资产的银行Sygnum表示，客户积累了大量加密资产并预期“围绕重铸的新生态系统将兴起”。Zodia Custody（Standard Chartered加密部门）见证了机构投资者对质押的巨大兴趣，但认为重铸超出了其业务范围，因为难以确保资产和收益分配的真实记录通道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金融服务公司Laser Digital（Nomura的加密部门）与Kelp DAO合作进行部分资金重铸，Kelp DAO在4月的一篇博文中表示。Laser Digital未回应路透社的评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币比特币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
代表加密货币比特币的图像由路透社于2024年3月9日在巴黎拍摄，图片为插图。©凭证图片/路透社/Benoit Tessier
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="加密货币以太币的代表" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
加密货币以太币的插图图像位于2023年6月16日拍摄的一张插图照片上的PC主板上。©凭证图片/路透社/Dado Ruvic
&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥 Sheikhbaum 赢得 landslide 胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱蒂娅·施奈穆巴赢得了一场压倒性的胜利，成为第一位墨西哥女性总统，继承了她 mentor 以及离任领导安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。奥夫拉多尔的民调对穷人的支持帮助推动了她的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;施奈穆巴&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，根据墨西哥选举当局的快速计票结果显示，她赢得了58.3%至60.7%的选票，这一百分比预计将成为墨西哥民主历史上的最高记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还可能在国会两院中获得三分之二以上的多数，这将使执政联盟能够在没有反对派支持的情况下通过宪法改革，根据选举当局公布的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;奥乔特尔·加尔韦斯&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在这200年的共和国中成为墨西哥第一位女性总统，”施奈穆巴对支持者说道，并在欢呼声中回应道：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施奈穆巴的胜利对于墨西哥来说是一个重大进步。墨西哥以其阳刚文化闻名，且拥有世界上第二大天主教人口，多年来这种文化推动了更为传统的生活价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施奈穆巴是历史上首位在墨西哥、美国或加拿大赢得大选的女性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天会投票给一位女性，”87岁的埃德米拉·蒙蒂埃女士说，她是一名施奈穆巴的支持者，来自墨西哥最小的州特拉亚拉卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在过去我们甚至不能投票，即便是能投票时，也是按照丈夫的意愿投票。感谢上帝，这种情况已经改变，让我们得以经历这一切。”蒙蒂埃补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施奈穆巴前路坎坷。她必须在提高民众福利政策的同时，应对庞大的预算赤字和低迷的经济增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她在支持者面前承诺她的政府将做出财政责任，并尊重中央银行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但细节有限，而选举是墨西哥现代史上最暴力的一次，有38名候选人遭到谋杀。许多分析师表示，奥夫拉多尔任期内犯罪组织进一步扩大了他们的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的投票也因普埃布拉州的两个投票站发生杀人事件而被破坏。奥夫拉多尔政权任期内，墨西哥的谋害案超过18.5万起，这是墨西哥现代史上任期内谋害案最多的一次，尽管谋杀率正在缓慢下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在改善警务和减少有罪不罚方面做出根本性的投资，否则施奈穆巴很可能无法实现安全状况的显著改善，”独立拉美政治风险分析师内厄姆·帕里斯·弗罗内利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的莫雷纳党也在初步结果显示中赢得了墨西哥城市长选举，这是该国最重要的职位之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对新的总统，将面临的挑战包括与美国紧张的谈判，其中包括成千上万试图进入美国的移民在穿越墨西哥的大量流动，以及在美芬太尼流行病肆虐的情况下，合作打击毒品走私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-ruling-opposition-parties-both-say-they-won-mexico-city-mayor-race-2024-06-03/"&gt;墨西哥城市长竞选&lt;/a&gt;也是政府面临的另一个挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国方面，新总统将不得不应对与经济短缺和吸引制造商重新在墨西哥定居等面临的竞争，趋势是将供应链靠近主要市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她也必须解决佩梅克斯的问题，这是一个陷入债务深渊的国家石油巨头，生产已连续二十年下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不能只是无休止地把公共资金投入其中，而公司却永远不会盈利，”高盛首席拉美经济学家阿尔贝托·拉莫斯指出，“他们必须重新思考佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔将最低工资翻倍，减少了贫困，确保了比索的稳定和低失业率，这些成就令他在民众中非常受欢迎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;施奈穆巴承诺扩大福利计划，但随着墨西哥预计今年将出现巨额赤字，以及中央银行预期2025年经济增长仅为1.5%，这将是一项挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥夫拉多尔试图将这次投票变成对他的政治议程的全民公投，寻求将选民的投票转化为对他政治议程的认可。施奈穆巴否认了反对派关于她将是“奥夫拉多尔傀儡”的指控，但承诺将继续许多他的政策，包括那些帮助墨西哥最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的胜利演讲中，施奈穆巴感谢奥夫拉多尔为“把我们的国家变得更好而做出的独特贡献”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，这种批评反映了性别歧视。“人们难以相信她会做出自己的决定是令人难以置信的，而我认为这和她是一名女性有很大关系。”她说道。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="施奈穆巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TMUAPUAPKNKATLIV76IFGJJBBY.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党候选人克莱蒂娅·施奈穆巴在赢得总统选举后，于墨西哥城向支持者发表演讲。摄影：瑞塔·昆哈/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="施奈穆巴赢得墨西哥总统选举" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DQKIW4R4PFMADODLSKBWMUUC2E.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥执政党MORENA党候选人克莱蒂娅·施奈穆巴在赢得总统选举后，向支持者挥手致意。摄影：瑞塔·昆哈/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GQ7JOVK5SFJGHLJPKYWLNG4LFA.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城市政广场，墨西哥执政党MORENA宣布克莱蒂娅·施奈穆巴赢得总统选举后，民众举着“总统克莱蒂娅·施奈穆巴”标语。摄影：马赫·埃利普/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5OCTE6CWDRK4RI2X6PAF2Z3SGY.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥城，2024年6月2日。摄影：迭戈·勒斯/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CMXQEGZZ2BJRVFKVU2IRPIRV5M.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥反对党总统候选人奥乔特尔·加尔韦斯在选举日发表讲话后，回答支持者。摄影：克孜内特-尼科特/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UF52PORS6BLC7N77JIXONH4HQA.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日投票站关闭，摄影：何塞·路易斯·普拉塔/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B5I35ICQKRLTNLFWFH5QCZMLHI.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥韦拉克鲁斯，民众在选举日投票站投票。摄影：亚哈里·塞巴尔洛斯/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6J6X3LCRNVNIBLJUENMZQIUX3I.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，辛那坎坦，民众在投票站排队投票。摄影：亚历山德罗·梅内哲尼/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZYDHFVPDL5OY5C2HSU2C2QJCRA.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，民众在投票站投票后展示染色的手指。摄影：亚历山德罗·梅内哲尼/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XOZJR5RBRZKGBEXRD64BVF4BDA.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥反对党总统候选人奥乔特尔·加尔韦斯在投票站外拍照。摄影：路易斯·科尔特斯/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K324D2ADPJKBZMG6VATF7I66MY.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，选举日，投票站准备处，墨西哥圣巴托洛梅·夸伊拉纳。摄影：何塞·路易斯·普拉塔/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/APWKUY7RG5ODPDFCEYIC2MW76I.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥查卢纳，民众在投票站投票。摄影：雅各布·加西亚/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J6EOLGLXHBIQLNDWKQUZYKTX54.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城贝尼托·胡安内斯国际机场安装的投票站，选民在投票。摄影：亨利·罗梅罗/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWSR7JGWKBJSFHEN6HLTFGGFFI.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，民众在萨潘德雷拉银市投票站投票。摄影：雅各布·加西亚/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4SYFSHGE7BPJTAWYTTVAZSAD5E.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，克莱蒂娅·施奈穆巴。摄影：拉法埃拉·昆哈/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FSY6PLNNWNIM3JXOTLTJLTHPJA.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，汉利·罗梅罗/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SKLO5IL4GBLX7HMV3JYLHGBASM.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥查卢纳，Gabriela Sanabria/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YPM7PWSKUBIKPLMBWBAI3XYS64.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，民众前往投票站投票，摄影：伊万·亚里斯/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OOX4QEFIXJOLZKT4AJHSRZKGHY.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔和他的妻子贝特丽丝·古铁雷斯·穆勒在前往投票站投票时挥手，于2024年6月2日在墨西哥城。摄影：亨利·罗梅罗/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/H2PHJ3N7HZOR3LDK6RHBRD4QEQ.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，支持反对党总统候选人奥乔特尔·加尔韦斯的民众在投票站外等待投票。摄影：路易斯·科尔特斯/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OX4HTA7QLJLMTLLWVD3MSL3FWE.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月2日，墨西哥城，支持反对党总统候选人奥乔特尔·加尔韦斯的人士在投票站外的投票站外面举行活动。摄影：库特斯·尼科特/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="投票站准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YDE6NS5UJZMZ3JD2JJANPCGZWE.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，Danielle Becerril/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="墨西哥大选前的准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7QRBYZ76F5JZNKUK7RG7OO7X64.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月31日，墨西哥城，主要区域的民众在投票日之前的人流。摄影：Danielle Becerril/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="投票站准备" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XW3FYDYDLJIKJELMKIV2GCTJ7Y.jpg" /&gt;
	&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月1日，墨西哥城，政府宣布禁酒令以应对即将举行的选举。摄影：Danielle Becerril/路透社&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>