<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 15 Jan 2025 13:24:30 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>阿尔巴尼亚总理用生日围巾和歌曲给意大利梅洛尼带来惊喜</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/albanian-premier-surprises-italys-meloni-with-birthday-scarf-song-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;阿尔巴尼亚总理埃迪·拉马在周二的意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼48岁诞辰庆祝活动上赠送了一条丝巾，并为她唱起了“祝你生日快乐”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马比梅洛尼高出一头，单膝下跪将礼物呈上，两位领导人当时正出席位于阿布扎比的世界未来能源峰会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条轻盈的丝巾是由一位移居阿尔巴尼亚的意大利设计师精心制作的，拉马向梅洛尼解释说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管政治立场迥异，拉马领导着阿尔巴尼亚的社会主义政党，而梅洛尼则领导着意大利的右翼政党“意大利兄弟会”，但两位领导人维持着良好的工作关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，梅洛尼与拉马达成协议，将部分意大利在海上救起的移民送往阿尔巴尼亚的拘留中心。由于司法挑战，这些中心目前处于停工状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周四的世界未来能源峰会上，意大利、阿尔巴尼亚和阿拉伯联合酋长国签署了一项价值至少10亿欧元的协议，旨在穿越亚得里亚海建立一个海底可再生能源互联项目。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼出席罗马年终记者会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PF7RDFZPENKBDFPX63TPLDTUXE.jpg"/&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;意大利总理焦尔吉娅·梅洛尼出席罗马年终记者会，2025年1月9日。路透社/瑞莫·卡斯里利/资料照片&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:05:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/albanian-premier-surprises-italys-meloni-with-birthday-scarf-song-2025-01-15/</guid></item><item><title>泽连斯基访问波兰　就二战争端取得进展后</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-visits-warsaw-wednesday-poland-says-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰总统泽连斯基于星期三访问华沙，波兰称这标志着关于战争期间遗体挖掘历史纠纷的重大突破，这一纠纷曾阻碍了盟友之间的合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于遗体挖掘与妥善安置受害者的议题，在今年五月的总统选举中显得尤为重要，选举中的主要民族主义反对派候选人是一位保守的历史学家，现任国家记忆研究所(IPN)所长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管自2022年俄罗斯入侵以来，波兰一直是乌克兰最坚定的支持者之一，但这两国之间因1943年至1945年的沃利尼亚流血事件而产生的紧张关系持续了几代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，该问题变得更加敏感，波兰副总理瓦迪斯瓦夫·科辛亚克-卡姆什在10月称，乌克兰需要解决这一问题才能加入欧盟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对新的俄罗斯攻势，乌克兰也打算讨论其对更多武器的请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰方面声称，在国民自治军的屠杀中，超过10万人丧生。数千名乌克兰人也在报复性屠杀中丧生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华沙长期以来一直要求其专家享有自由进入据信埋有这些受害人遗骸地点的权利，以便进行挖掘以便举办正规葬礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰总理唐纳德·图斯克在星期五称赞双方关系取得了一次“突破”，称乌克兰已决定允许首次开展受害者的挖掘工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《波兰共和报》报道，预计挖掘工作将在四月开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基将与图斯克进行会谈，并于格林尼治标准时间11:40共同举行新闻发布会。随后，他将会见总统安莱·杜达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泽连斯基办公室负责人安德里·耶马克在电报应用上表示，领导人将讨论“战争、武器、制裁、历史、削弱俄罗斯能源作为战争融资工具”。一位波兰政府官员告诉路透社，“有许多议题需要讨论，当然包括挖掘遗体”，“我们关心的是这些决定（关于挖掘遗体）是如何实施的”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;波兰本月接过了欧盟理事会的轮值主席国职位，加强欧盟的安全和对乌克兰的承诺成为领导人前瞻美国当选总统唐纳德·特朗普就职的重要议程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屠杀发生的地方，是波兰和乌克兰两国人民共同居住的地方，在第二次世界大战前属于波兰，战后被苏联占领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2013年，波兰议会承认乌克兰武装部队(UPA)在二战期间的屠杀行为“具有种族清洗的特征，类似于种族灭绝”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰并未接受这一断言，常将沃利尼亚事件视作波兰和乌克兰之间的冲突的一部分，影响了两国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅表示，战后波兰未经乌克兰人同意强行将其迁移到该国其他地区，引发了对波兰行为的批评。2015年，波兰一座纪念乌克兰民族主义士兵的纪念碑遭到破坏，乌克兰亦对此提出抗议。 &lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="欧盟领导人峰会在布鲁塞尔举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XWAE433G7JLWPFDBWNOZ3CR5QQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;乌克兰总统泽连斯基出席在比利时布鲁塞尔举行的欧盟领导人峰会，2024年12月19日。路透社/Johanna Geron/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:48:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-visits-warsaw-wednesday-poland-says-2025-01-15/</guid></item><item><title>对华鹰派鲁比奥将顺利确认为特朗普政府的国务卿提名人选。</title><link>https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-rubio-set-smooth-confirmation-trumps-state-dept-nominee-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国共和党参议员马科·鲁比奥预计将在周三于美国参议院外交关系委员会举行的提名听证会上接受友好的提问，并有望以舒适的方式获得全体参议院的确认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥是一名坚定的“反华鹰派”，同时也是以色列的坚定支持者。他在当选总统唐纳德·特朗普宣布提名其成为美国最高外交官后，即获得了民主党人的支持，与此前一些备受争议的提名人在特朗普自己的政党内部都面临的质疑形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位来自古巴移民家庭的儿子将成为首位担任美国最高外交官的西班牙裔。作为自2011年以来同时担任外交关系委员会和情报委员会成员的国会议员，鲁比奥在国家安全问题上以两党合作的声望著称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我相信你有能力和资格担任国务卿。”参议院外交关系委员会的首席民主党参议员珍妮·沙海恩在准备好的开场发言中表示，该发言被路透社提前披露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沙海恩还在发言中表示，希望鲁比奥能够阐明政府对乌克兰的计划，并对其中东政策进行回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥被认为是国会议会上最坚定支持针对中国的强硬政策之一的倡导者，在华盛顿很难找到类似的问题上找到两党一致的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在2020年因支持香港民主抗议者导致受到中国政府制裁，意味着他是第一位在实施中国旅行限制的情况下担任国务卿的官员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人权记录这一双边争议问题一直是鲁比奥的关注重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的一些其他国家安全官员受到了强烈批评，甚至一些共和党人也表示希望了解被提名担任国防部长的福克斯新闻主持人彼得·赫杰赛特和被特朗普选为国家情报局局长的前众议员塔斯利·加巴德的背景信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥也受到了一些批评。特朗普的一些核心支持者认为他过于传统与国际化，与特朗普更具孤立主义色彩的“美国至上”政府理念不符。鲁比奥也曾是2016年共和党总统提名竞选中的特朗普对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最近他的一些观点更加接近于党派领导人的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024年4月，尽管美国已于2022年5月批准了对乌克兰的援助，但鲁比奥却和其他15位共和党参议员反对向乌克兰提供大规模军事援助，以帮助其抵御俄罗斯。特朗普批评乔·拜登总统继续为在美国反击俄入侵乌克兰的军事援助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥表示基辅需要寻求与俄罗斯的协商解决办法，而不是关注重新获得莫斯科在十年前占领的所有领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普选择强烈批评古巴共产党政府的人作为最高外交官也表明他将延续其首任期中打压前民主党总统巴拉克·奥巴马为缓和与岛国关系所做努力的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一，美国总统拜登宣布将放松对古巴的制裁，作为更广泛行动的一部分，他期待这一举动可以导致政治犯的释放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁比奥强烈支持以色列。去年，他表示不会呼吁在加沙停火，并认为以色列应该摧毁“每一个”巴勒斯坦伊斯兰抵抗运动（哈马斯）的元素。“这些人是邪恶的野兽。”他补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果听证会进展顺利，鲁比奥有望于1月20日开始就职，这将是特朗普就任第二任期的当天。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普在罗利的多顿竞技场竞选活动中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HDPSDVMBTVKCPOJDITVBFRPZNY.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普及佛罗里达州参议员马科·鲁比奥（R-FL）参加在北卡罗来纳州罗利的多顿竞技场的竞选活动，2024年11月4日。REUTERS/乔丹·德雷克/资料图片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:03:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/china-hawk-rubio-set-smooth-confirmation-trumps-state-dept-nominee-2025-01-15/</guid></item><item><title>孟加拉国最高法院在贪腐案中宣判前总理卡莉达无罪</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-top-court-acquits-former-pm-khaleda-graft-case-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt; Bangladesh 高院在本周三宣判前总理 Khaleda Zia 无罪，推翻了她在 2008 年腐败案中被判的监禁刑罚，为这位体质衰弱的领导人参选议会选举扫清了障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是 Khaleda 家族及其在这片亚洲国家政治舞台上长期主导势力的最新司法胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首席大法官 Syed Refaat Ahmed 领导的五名法官组成的合议庭宣布 Khaleda、其子 Tarique Rahman 及其他涉案人员无罪，推翻了高等法院在 2018 年判决的监禁刑罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时，巴布尔萨是由 Khaleda 的对手 Sheikh Hasina 掌控的，她在 2022年8月被迫辞职并逃往相邻的印度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此案追溯至 2008 年，指称 Khaleda 及其他人在其上次担任总理期间（2001年至 2006年）为孤儿院信托基金筹集的 2100 万塔卡（约 17.3 万美元）的外国捐款中涉嫌盗用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“本案件如此卑劣，无论是上诉者还是无法上诉者都被宣判无罪，”辩护律师 Zainul Abedin 在宣判后表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月，79 岁的 Khaleda 另一腐败案中被指控挪用 3150 万塔卡，在另一信托基金中，她也被宣判无罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上周，长期以来饱受肝硬化和心脏病等健康问题折磨的 Khaleda 被送往伦敦接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，高等法院宣判 Tarique Rahman 及其他人在 2004 年摧毁哈西娜集会的炸弹袭击案中无罪。Rahman 作为 Khaleda 的孟加拉国国民党（BNP）代理主席身居伦敦流亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自 8 月以来，巴布尔萨由诺贝尔和平奖得主穆罕默德·尤努斯领导的临时政府执政。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟加拉国国民党 (BNP) 呼吁在今年 8 月之前举行大选，以国家利益为重，鉴于政治和经济的不稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1 美元=121.5000 塔卡)&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="孟加拉国国民党 (BNP) 支持者在谢赫·哈西娜辞职后几天举行的集会上，手持前总理 Khaleda Zia 的照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LTFVWONNVROGJPEP2PMVMMUXOY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;孟加拉国国民党 (BNP) 支持者在谢赫·哈西娜辞职后几天举行的集会上，手持前总理 Khaleda Zia 的照片，地点为孟加拉国达卡，2024年8月7日。路透社/Mohammad Ponir Hossain/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:10:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/bangladeshs-top-court-acquits-former-pm-khaleda-graft-case-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普欲购买格陵兰岛引发关于如何处理台湾问题的中国辩论</title><link>https://www.reuters.com/world/china/trumps-greenland-bid-stirs-debate-china-about-what-do-with-taiwan-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;多年来，美国政府敦促中国在就台湾问题上展现“克制”，并放弃通过军事威胁强制将这一民主治理岛屿纳入其版图的主张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，一些中国评论人士称，美国长期以来传达的信息的权威性已被美国总统-elect唐纳德·特朗普威胁武力或经济手段控制格陵兰和巴拿马运河的消息削弱。特朗普将于1月20日就任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普就台湾问题发表的言论最近几天在中国社交媒体和外事分析家之间引起了广泛的讨论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管短期内与台湾相关的军事紧张局势不太可能发生变化，但有观点认为，特朗普偏离美国外交惯例的做法可能会为中国创造一种可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位中国专家表示，特朗普的第一个任期表明他将外交政策视为一种交易行为，并暗示可能会在台湾问题上与中国达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复旦大学上海国际问题研究院教授赵明浩表示，特朗普威胁要武力或经济手段控制格陵兰、巴拿马运河甚至加拿大，需要认真对待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此外，我们还需要考虑特朗普的交易观，这也是他认真对待的问题。许多人仍认为特朗普是个交易者，即便是台湾问题这样的棘手问题也是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国外交部表示，将格陵兰的地位与台湾相提并论是荒谬的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾问题纯属中国内政，解决这一问题的方式由中国人自行决定。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台湾外交部被问及特朗普的言论是否可能促使中国对中国处理台湾问题的政策产生影响时表示，中华民国是台湾官方名称，是主权独立的国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“台湾的主权地位不受任何扭曲将不会改变台湾海峡的现状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国方面，唐纳德·特朗普过渡团队没有立即回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国一直坚持认为台湾是其领土的一部分，并从未放弃使用武力统一台湾的选项。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;北京方面的制约因素在于，根据法律，美国有义务向台湾提供防卫手段，但若在此情况下是否会有美国军队支援台湾仍不确定，美国官员对此持战略模糊的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普在其第一个任期内曾强烈支持台湾，并定期批准对台军售，但他在去年竞选期间曾表示台湾应为其防卫向美国支付费用。台湾反复表示其致力于增加国防开支。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诚然，台湾问题和格陵兰、加拿大或巴拿马运河的情况大不相同：在中方看来，台湾已是合法中国领土，归宿是“归入祖国”，但台湾拒绝这些说法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，特朗普关于格陵兰的言论在严格受监控的中国社交媒体上引发了争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果格陵兰被美国吞并，中国必须夺回台湾。”香港城市大学法学院教授王江裕在新浪微博上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位百度搜索引擎博客的评论者表示，如果特朗普真的在格陵兰问题上采取行动，“中国应把握时机收回台湾”。这位以“洪涂殊蒙”署名的人写道：“特朗普似乎很认真，我们应该看看能从中得到什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;武汉中央财经大学政治与国际事务学院副教授陈 fee 在中国新闻门户网易网撰文称，就像特朗普眼中的格陵兰一样，台湾对中国而言是一核心安全利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但同样重要的是，特朗普所做的威胁直接威胁了另一个国家的主权，他补充道：“台湾是中国的固有领土，纯属中国内政问题，与其他国家无关。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;香港美国 Marshall 基金会台湾专家班恩·格拉塞尔指出，对于中国国家主席习近平而言，还有其他更具分量的因素，特别是他对国家军事能力的评估和中国若动用武力统一台湾可能付出的成本的考量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为北京会把格陵兰和台湾之间的类比。中国人认为台湾自古以来就是中国的一部分，他们不会为此付钱，台湾政府也不会同意被买下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新加坡南洋理工大学亚洲国际问题研究学院高级研究员兼前美国国防部官员德鲁·汤普森则认为，认为特朗普关于格陵兰的言论会使中国更敢于就台湾问题提出主张是“极其荒谬”的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但可以这么说，如果特朗普总统拒绝……排除使用军事手段实现和保护美国利益的可能性，我认为这种表态和决心会进一步威慑北京方不要采取任何可能促使美国采取军事行动保护台湾的行动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这对中国来说是一个非常强大的威慑力量。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="一幅插图展示地球、中国和台湾的旗帜" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PRY6SEDEZNIEXKTVG2M5ESU2OI.jpg"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;插图：2022年8月6日，地球、中国和台湾旗帜。路透社/Dado Ruvic/插图/文件&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 05:18:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/trumps-greenland-bid-stirs-debate-china-about-what-do-with-taiwan-2025-01-15/</guid></item><item><title>拜登在椭圆办公室发表告别演说，特朗普的身影挥之不去地影响着他的遗产</title><link>https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登将于本周在白宫椭圆办公室发表其半个世纪政治生涯的最后一场演讲，希望能够确立其遗产，尽管民主党未能阻止唐纳德·特朗普重返白宫，这一遗产一度被掩盖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在2020年作为一个过渡人物竞选总统，但出于破例的80岁高龄，在连任竞选上仍有信心，认为自己是唯一能够击败特朗普的民主党人。然而，在7月的一场灾难性的辩论后，他被迫退出竞选，导致副总统卡玛拉·哈里斯在投票中失利。一些民主党人指责拜登对选举失败负有责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在任期间，拜登及其盟友推动美国从COVID-19危机中复苏，资助基础设施复兴，促进了半导体制造，并应对气候变化，试图平衡不平等并为未来投资。他将留下一个表现优异的美国经济和充满希望的企业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，拜登未能像所期望的那样弥合国内的政治分歧，也无法阻止全球民主倒退。尽管他在2020年击败特朗普是他最重要的政治成就，但这只是暂时的，如今当选的共和党总统已经誓言推翻民主党政府所取得的大部分成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在白宫于周三早些时候发布的信中，拜登概述了他认为持续存在的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我为总统竞选的原因是，我相信美国的灵魂正在受到威胁。我们是谁的本性正在受到威胁。这依然是事实。”他敦促美国人继续为平等、生命自由和追求幸福等核心价值观而奋斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乔·拜登希望以他在这一国家所做的伟大事情被人们铭记，但至少在短期内，这些成就已经被他做出的错误决定——即再次竞选连任——所掩盖。”前奥巴马政府顾问大卫·亚历山大罗说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他成为一位历史性的总统是通过击败特朗普。因此，显然特朗普的重新兴起并重返权力，比他离任时更有力量，这是这个故事的一个不幸的尾声。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一名白宫官员指出，遗产是在长期中树立起来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从历史的角度来看，选举后才一个毫秒。这位总统已经锁定了自林登·约翰逊以来最重大的立法记录，这些法律不可逆转的好处将在几十年里增长。”这位官员说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期盟友参议员克里斯·库恩斯表示，在2021年1月6日特朗普支持者对国会大厦的攻击之后，拜登在他那一年成为总统时面临着经济危机、公共卫生危机和民主危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个国家正陷入危机的深渊。从那个疫情中的复苏是他最大的成就之一。”库恩斯说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府成功分配了新冠肺炎疫苗，并实现了经济复苏，即使通胀高企、物价居高不下，使选民对其经济治理感到不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共和党人利用公众的不满情绪，指控民主党精英化，并与工人阶级选民脱节，增加了愤怒情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不能仅凭几年的良好经济成果和个人政策改变来逆转四十余年的不平等加剧。”经济政策研究所总裁海迪·希尔霍兹说。“但他们的一项最为根本的事情是在所需的规模下提供了救济和复苏，从而产生了强劲的就业复苏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登在担任美国参议员长达三十年，奥巴马总统的副总统八年之后，成为总统四年期间，以西方国家对俄罗斯在乌克兰的战争的统一应对，加强联盟关系，以及美军从阿富汗撤军为外交政策成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年8月混乱的阿富汗撤军期间，十三名美国军人丧生，这导致拜登的民调支持率从未恢复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对以色列的坚定支持，以色列在回应哈马斯激进组织对犹太国家的致命攻击中杀死了数万人，导致民主党内部发生分裂，也损害了拜登在进步派中的声誉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前加拿大总理贾斯汀·特鲁多的高级国家安全顾问文森特·里杰比说，尽管拜登在重建美国政府与特朗普第一任期的信任方面取得了坚实成就，但无论他最终如何被历史记载，他的一个不可磨灭的印记是“间歇”总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们将在五、十年后甚至十五年后看到历史如何对待他，但他将被视为两次特朗普任期内的总统。他坚守了自己的立场，但特朗普卷土重来。”&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登出席野火联邦应对措施简报会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BERFUBVX6VO43KANCYKTO3PKFQ.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2025年1月10日，美国白宫华盛顿特区椭圆办公室，美国总统乔·拜登出席美国总统应对洛衫矶野火联邦响应措施简报会，路透社/伊丽莎白·弗兰茨/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="美国总统乔·拜登与总统当选的唐纳德·特朗普会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PE7MQQJK35IWTOFFRVKQYFR2WA.jpg" /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年11月13日，美国华盛顿特区白宫椭圆办公室，美国总统乔·拜登与美国总统当选人唐纳德·特朗普会面。路透社/凯文·拉马克/文件照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:04:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/biden-bids-farewell-oval-office-trump-looms-over-his-legacy-2025-01-15/</guid></item><item><title>心灰意冷的幸存者成为首位被捕的韩国在任总统</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;尹锡悦成为首位因涉嫌叛乱而被逮捕的在职韩国总统，他在长达数周与调查他的当局僵持后最终妥协，于周三正式被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名强硬的政治幸存者，在任期过半时逐渐孤立，现年64岁的尹锡悦一直受到个人丑闻、固执的反对党和党内分裂的困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在政治生涯的早期因担任高级检察官而闻名，这次宪法审判却威胁到了他的法律地位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年总统选举中险胜以来，尹锡悦对持续的斗争感到痛苦，这种懊恼已经导致了他的鲁莽行为，一位前对手说这是他的一个显著特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12月3日，尹锡悦在震惊韩国人的行动中短暂实施了戒严法，随后他在12月14日因试图实施戒严法而被国会弹劾并暂停职务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦的政治命运将由宪法法院决定，鉴于他面临的法律风险日益增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了叛乱指控外，这是韩国总统无法免责的唯一罪名，他还将面临多项刑事调查，其中包括由高级官员腐败调查办公室（CIO）主导的一项调查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦曾因其拒绝配合他所谓的非法逮捕令而凝聚了支持者，这加剧了他的法律和政治困境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在首尔市中心的加强防护住宅中孤立无援，尹锡悦与执法机构展开了高风险的对抗。在连续两周试图对他采取逮捕行动后，尹锡悦最终同意接受审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在被捕时发布的声明中，尹锡悦表示，他没有承认这一非法过程，但为了防止流血冲突而屈服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦此前誓言“为了2025年战斗至最后一刻”并敦促支持者帮助他拯救国家，免受“反体制势力”的侵害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自尹锡悦当选至今的一年，他的任期因妻子涉事后者的不当接受Christian Dior手袋而被丑闻影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管在4月的议会选举中惨败，尹锡悦仍拒绝对其妻子和母亲操纵股价的指控进行调查。调查该指控的检方决定不对第一夫人提起诉讼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他在国内的困境长期占据着主导地位，但尹锡悦在国际舞台上取得的相对成功还是被认可的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他推动与邻国日本几十年来的外交争端解决，并与东京一起加入与美国的三方安全合作，这被普遍视为他的外交政策成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2023年在白宫的一次活动中，尹锡悦以个人层面的亲和力，被看到站在台上高唱《American Pie》这首歌，给感到震惊的美国总统乔·拜登和喜出望外的观众留下了深刻印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦出生在一个富裕的家庭，最初在学校表现出色。他进入精英的首尔国立大学学习法律，但由于热衷于派对，他参加了九次考试才最终通过律师资格考试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，当时作为调查朴槿惠腐败案的主要调查员，当被问及是否出于复仇时，尹锡悦回答说检察官不是坏人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三年前，朴槿惠暂停并解雇了尹锡悦，这被视为对挑战她权威的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在监禁朴槿惠的事上所扮演的角色以及其后作为首尔中央地方检察院院长的戏剧性复出标志着他的政治生涯开始步入迅速上升期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两年后，他成为韩国检察总长，并牵头调查了与下任总统文在寅亲近盟友的相关腐败调查，这让他成为对文在寅激进政策感到沮丧的保守派的宠儿，为2022年总统竞选铺平了道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，他的总统任期开始时却因将总统府从蓝宫搬迁至新址而受到质疑，质疑是否是因为风水迷信认为旧总统府被诅咒。尹锡悦否认自己或其妻子与巫师有任何牵连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在2022年万圣节群众踩踏事件中拒绝罢免高官，被指责保护其部下“团队精神”。其中一名官员是同在尹锡悦中学毕业的李相敏，此人当时任安全部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一位母校就是首尔中学崇岩高的校友是金永勋，他主导了总统府搬迁，随后担任总统府保安机构负责人，并于九月份被任命为国防部长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位资深军事官员表示，金永勋和尹锡悦是推荐尹锡悦宣布戒严令的两个人，另一位是李相敏。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="韩国调查人员逮捕罢免的总统尹锡悦" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RZD7M5RW6NILFP34JAGBZVWILI.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦于2025年1月15日在韩国广插特别调查处抵达。 KOREA POOL/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 03:04:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/</guid></item><item><title>韩国调查人员在叛乱调查中审问被捕总统尹锡悦</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;被弹劾的韩国总统尹锡悦&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-koreas-yoon-embittered-survivor-becomes-first-sitting-president-arrested-2025-01-15/"&gt;尹锡悦&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;于周三被当局逮捕并接受问讯，与一起刑事叛乱调查有关，他声称此举只是为了避免暴力事件的发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦成为韩国历史上首位被逮捕的在职总统，这是该国最活跃民主政体最新令人震惊的发展，尽管这个国家历来有逮捕和监禁前领导人的传统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自立法机关在他短暂的12月3日宣布实施戒严令后投票弹劾并解除其职责以来，尹锡悦一直被关在其山地住所，由一支由总统安保人员组成的小队守护，此前一次逮捕尝试未能成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在3000多名警员有决心要&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korean-president-yoons-political-implosion-martial-law-impeachment-2024-12-15/"&gt;逮捕&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;他的情况下，周三凌晨，他们赶赴他的住所，尹锡悦最终同意接受问讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在一份声明中称：“我决定响应反腐败办公室（CIO）的调查，尽管这是一次非法调查，以为避免不必要的流血事件。”他所指的反腐败办公室（CIO）是负责该&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/"&gt;刑事调查&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;的机构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;检察官认为尹锡悦在关上门躲过媒体的情况下，从已知为“首尔的比弗利山”的高档区域出发，抵达简陋的反腐败办公室。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当局现在有48小时的时间对尹锡悦进行问讯，之后必须要么申请将他拘留20天的令状，要么释放他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尹锡悦拒绝交代，并拒绝同意由调查人员记录视频访谈。反腐败办公室表示尚未查明尹锡悦拒绝交代的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在完成一顿豆汤晚餐后，问讯将将继续进行，反腐败办公室官员称，尽管尚未决定是否会进行深夜问讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦律师团表示，逮捕令是&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/what-you-need-know-about-attempt-arrest-south-koreas-yoon-2025-01-06/"&gt;非法&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;的，因为逮捕令是由不当司法区法院签发的，而该调查小组并无合法权限。一张由路透社看到的搜索尹锡悦住所的搜查令将尹锡悦称之为叛乱的首领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位反腐败办公室官员称，尹锡悦在被问讯时将被安排在总统办公室所在楼层，并被安排在首尔拘留中心，这是其他多名高调人物，包括已故前总统 Park Geun-hye 和三星电子主席 Jay Y. Lee 的关押地点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在宣布实施戒严令后震惊了韩国人，搅动了该国第四大经济体，并导致了一个前所未有的政治动荡时期，美国的重要安全伙伴国家之一经历了一段混乱时期。12月14日，立法机关不久即投票弹劾他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在刑事调查之外，宪法法院正在审议是否支持立法机关的弹劾决定，是否将其永久免除职务或恢复总统职权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国家安全委员会发言人表示，华盛顿继续致力于与首尔政府合作，并赞赏韩国的公民和政府以遵守宪法的方式行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邻国日本的最高政府发言人 Yoshimasa Hayashi 在每天的新闻简报中表示，东京密切关注韩国的局势发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;针对尹锡悦的最新逮捕行动在黎明前启动，使国家陷入紧张状态，成千上万的民众瞩目着现场直播，看满载警车的巴士驶向总统住所，其中部分警车挤过尹锡悦的支持者，并携带梯子和剪线器前往大门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当地新闻广播消息称，尹锡悦即将被捕，导致一些支持者与警方在总统住所附近发生了一些小型口角，路透社现场记者观察记录在案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成群结队的抗议者聚集在反腐败办公室外，挥舞着韩国国旗和美国国旗，举着“阻止窃选”标语，这些都有连贬尹锡悦选举舞弊的指控之一的影子，这是他在宣布戒严令时提出的一个理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦在他的脸书页面发布了一封手写信件，称自己经常因不妥协而被贴上愚蠢的标签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尹锡悦声称存在大量选举舞弊的证据，尽管也承认“目前尚缺乏充分证据可以对具体个人进行处罚”。韩国国家选举委员会否认指控选举舞弊，称选举制度透明，受规制并受监督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些尹锡悦的支持者把他现在的困境与美国前总统唐纳德·特朗普进行了类比——特朗普声称选民舞弊导致2020年大选失利，但最终支持他重返政坛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;“看到我们的国家崩溃我非常难过。”&lt;/i&gt;一位70岁的退休人士 Kim Woo-sub 在他住所外抗议被捕时说，并补充说：“我仍然期待特朗普支持我们的总统，选民舞弊确实是他们共通的问题，但美国也需要韩国来与中国抗衡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管民调显示超过半数的韩国人反对尹锡悦的戒严令，并支持弹劾他，但政治僵局已经为他的支持者注入了新的活力，他的国民力量党（PPP）在最近几周内的民调支持率有所回升。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最新的Realmeter民调显示，国民力量党的支持率为40.8%，而主要反对党民主党的支持率则为42.2%，虽然民调误差范围较小，但较前一周下降了10.8%的比例。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 19:47:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-authorities-president-yoons-residence-execute-arrest-warrant-yonhap-2025-01-14/</guid></item><item><title>科摩罗执政党赢得议会选举，反对派拒绝接受结果</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/comoros-ruling-party-wins-parliamentary-elections-opposition-rejects-results-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;科摩罗执政党在本周举行的议会选举中取得了压倒性胜利，选举委员会称，但反对党要么抵制投票，要么拒绝接受结果，声称存在舞弊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独立全国选举委员会（CENI）周二晚宣布，执政党在周日的选举中赢得33个议会席位中的28个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上一届议会中，执政党占据24个席位中的22个，这得益于2023年法律的修订。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主要反对党朱瓦党因对选举透明度的担忧而没有参与此次选举，在印度洋群岛这样一个小国，其秘书长哈桑·阿梅尔·埃尔-巴拉万在声明中称，结果是一场闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“科摩罗民众抵制选举虚假行为暴露了选举舞弊和计票欺诈的真相，”埃尔-巴拉万在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参与选举反对党的一名发言人莫斯塔·阿卜杜拉罕称，此次投票存在不正当行为，并拒绝接受结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反对党抵制舞弊的代表被驱逐出投票站，”阿卜杜拉罕周一在新闻发布会上对媒体表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“反对党指控舞弊缺乏依据。如果他们感觉受到了不公正待遇，他们必须将证据呈交给法庭，”选举部长法基里丁·穆哈默德周二对路透社表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日晚投票后不久，总统阿扎利·阿苏曼尼否认了舞弊指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿苏曼尼的反对者指责他实行专制统治，并计划让其长子努尔·法特在未来2029年任期结束时接替他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从1975年从法国独立以来，这个人口仅为80万人的国家发生了十多起未遂政变。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="圣彼得堡俄罗斯-非洲峰会最后一天的正式晚宴" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YVAQCVWHRJIGZJ4Q23TQ4S6IMU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
科摩罗总统阿扎利·阿苏曼尼参加了在俄罗斯圣彼得堡举行的俄罗斯-非洲峰会最后一天的正式晚宴，于2023年7月28日。米哈伊尔·梅捷尔/塔斯通讯社供路透社供图
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:40:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/comoros-ruling-party-wins-parliamentary-elections-opposition-rejects-results-2025-01-15/</guid></item><item><title>加沙停火仍难达成，谈判者努力达成协议</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;谈判者试图敲定加沙冲突复杂分阶段停火协议的最终细节。经过卡塔尔马拉松式的会谈后，以色列和哈马斯之间的和平协议似乎已更接近达成。冲突已导致广泛伤亡和破坏，搅乱中东局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在多哈进行的超过八个小时的会谈中，各方表现出积极乐观的态度。来自调解方卡塔尔、埃及和美国，以及以色列和哈马斯的官员表示，一项加沙停火协议及人质释放即将达成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一位高阶哈马斯官员在周二晚告诉路透社，由于以色列尚未提交有关其军队撤出加沙的地图，因此该组织尚未提交回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方此前在多次间歇性谈判中接近达成停火协议，但总是遭遇最后一刻的障碍。当前协议的主要框架自2024年中以来大体上已确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果成功，这一计划中的分阶段停火将可以止住已摧毁加沙的战斗，数十万巴勒斯坦人的死亡，使大多数加沙人口流离失所，并仍每天有数十人丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这反过来可能缓解整个中东地区的紧张局势，这场战争已导致约旦河西岸、黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克的冲突，还引发了以色列和伊朗全面战争的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列于2023年10月7日遭受哈马斯武装人员越境袭击后发动了攻击，行动导致1200人死亡，俘虏超过250名人质，据以色列统计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自那时起，以色列方面称其部队在加沙已经杀死了超过46,000名巴勒斯坦人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴勒斯坦人再次寄希望于最新一轮谈判能够带来停火带来一定程度的喘息，缓解人道主义危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们期待停火和休战，愿上帝让我们归家，赐予和平。”加沙的一名54岁流离失所者阿马尔·萨利赫说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“即使学校被轰炸、摧毁，我们只希望能知道我们终于能够和平生活。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据计划，以色列将回收自2023年10月7日哈马斯袭击中被俘留下的约100名人质和尸体，并作为交换释放巴勒斯坦囚犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新的提议复杂且微妙，其中第一阶段包括六周的初步停火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划还涉及逐步从加沙中部撤出以色列军队，并让流入的巴勒斯坦人流返北方加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;协议还要求哈马斯释放33名人质及其他步骤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;草稿中规定在第一阶段的第16天开始第二阶段的谈判。第二阶段包括释放所有剩余人质、永久性停火及以色列士兵的完全撤出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使交战双方同意这份协议，还需进一步谈判才能最终达成停火以及释放所有的人质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使在达成协议的情况下，巴勒斯坦人、阿拉伯国家和以色列还需就战后加沙的前景达成愿景，这将是一项巨大的任务，涉及对以色列的安全保障和数百亿美元的投资建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管尽了最大努力达成停火，但以色列军方、辛贝特内部情报局和空军在过去的24小时内攻击了加沙约50个目标，军方和情报局在一则声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国表示，它正在准备在潜在停火下扩大对加沙的人道主义援助，但仍对边境准入和安全表示不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列人质的家属在希望与绝望之间徘徊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们不能错过这个机会，这是我们最后的机会，我们可以拯救他们。”奥弗和撒哈尔及埃雷兹被绑架的哈达斯·卡德隆说。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙中部德尔埃拉尔巴勒赫的一栋房屋在以色列打击后的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/I34LI66IXFMMLAVUWBLRBUH5QU.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月15日，以色列与哈马斯冲突期间，加沙中部德尔埃拉尔巴勒赫一房屋遭以色列打击后的现场。路透社/拉马丹·阿卜德摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙南部凯纳尤尼斯一房屋在以色列打击后的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5HVRK2H3ZOZNAO65LOBUHMVJI.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，以色列与哈马斯冲突期间，加沙南部凯纳尤尼斯一房屋遭以色列打击后的现场。路透社/哈塔姆·凯勒赫摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙中部德尔埃拉尔巴勒赫一海滨咖啡馆在以色列打击后的废墟" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UC6WVGHTT5KHTOWY5DOB6A2P6Q.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，以色列与哈马斯冲突期间，加沙中部德尔埃拉尔巴勒赫一海滨咖啡馆遭以色列打击后的现场。路透社/拉马丹·阿卜德摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙北部毁坏的建筑" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K7YCQ4ZI7ZLERFWF2O2ENHNT7I.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，以色列与哈马斯冲突期间，加沙北部的毁坏建筑。从以色列拍&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="以色列战机从以色列上空拍摄" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7NE3L4YWZ5KM3HI4M5VHN6XYWA.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，以色列与哈马斯冲突期间，以色列上空的一架以色列战机。路透社/阿米尔·科恩摄&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="加沙北部升起的烟雾" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PTRPGQRLSRMMDCTDB7ASBH6OYQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，以色列与哈马斯冲突期间，加沙北部的烟雾升起。从以色列拍&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 22:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</guid></item><item><title>意大利就非政府组织人员在委内瑞拉被捕事件向委内瑞拉提出抗议</title><link>https://www.reuters.com/world/italy-protests-venezuela-over-arrest-ngo-worker-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;意大利于周三召见了在罗马的委内瑞拉首席外交官，抗议两国之间关于一名两个月前在委内瑞拉被捕的意大利国民阿尔贝托·特伦蒂尼命运的信息不足问题，意大利外交部长表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45岁的NGO工作者阿尔贝托·特伦蒂尼在去年11月被委内瑞拉逮捕，但其家人表示至今未对他提出正式指控。他们敦促罗马政府最大化努力争取其获释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今早，我召见了委内瑞拉的代理大使，强烈抗议阿尔贝托·特伦蒂尼被拘留的信息缺失，并对三名意大利大使被驱逐表示质疑。”意大利外交部长安东尼奥·塔贾尼在X上写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《共和国日报》报道，特伦蒂尼于11月15日在检查站被捕，被带到加拉加斯的拘留所，并拒绝与其家人联系。其母亲告诉该报，他有健康问题，没有自带药品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社已向罗马的委内瑞拉大使馆发送邮件寻求置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利与委内瑞拉关系恶化，原因是罗马及其他一些国家未承认尼古拉斯·马杜罗在2024年7月举行的总统选举中的胜利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意大利总理吉奥尔吉娅·梅洛尼在马杜罗宣誓就任第三任期前不久，短暂拘留反对派领导人玛丽亚·科琳娜·玛加多，这一行为被她称为“不可接受的镇压行为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本月早些时候，意大利成功地从伊朗监狱中释放了记者赛西莉亚·萨拉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们信任总理梅洛尼和她的部长们会像保护萨拉那样努力，为另一位意大利公民争取自由，尽快安全地带阿尔贝托回国。”特伦蒂尼的母亲告诉《共和国日报》。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="新当选的黎巴嫩总统约瑟夫·奥恩和意大利外交部长安东尼奥·塔贾尼在贝巴达会面" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R6Y4CDOC6RPZTLMFMVMD3MWNNM.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;意大利外交部长安东尼奥·塔贾尼在贝巴达意大利大使馆召开新闻发布会时的照片，时间为2025年1月10日。图片来源：REUTERS/穆罕默德·阿扎基/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:34:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/italy-protests-venezuela-over-arrest-ngo-worker-2025-01-15/</guid></item><item><title>洛杉矶消防员在极端条件下坚守岗位</title><link>https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</link><description>&lt;p&gt;周二，消防员在洛杉矶部分地区对抗了两场大面积的野火，这些野火在过去一周肆虐，尽管沙漠强风和干旱的土地带来了极其危险的条件，但消防人员依然坚守岗位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来自至少七个州及两个外国的约8,500名消防员连续第二天阻止了火灾的扩大。然而，野火已经破坏了面积相当于华盛顿特区的土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一架架飞机将水和阻燃剂投向险峻的山地，自1月7日火灾爆发以来，消防员们借助手动工具和水管昼夜不息地奋战，偶尔因强风使飞机不得不暂时停飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于镇西侧的Palisades火场稳定在23,713英亩（96平方千米），阻隔面积增加到18%——这是对火场外缘受控程度的一种测量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于城市东侧山地的Eaton火场稳定在14,117英亩（57平方千米），阻隔面积为35%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年4月以来，南加州几乎没有降雨，使灌木丛变成易燃物。圣阿纳风从沙漠刮过山顶，穿过峡谷，将火星吹出数英里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管周二白天的风力比预期的要弱，但预计夜间3点左右将达到峰值，山区风速可能达到每小时70英里（约每小时112公里）。国家气象局持续发布红旗警告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据洛杉矶法医办公室报告，遇难者人数增至25人。受损或被摧毁的建筑数量仍超过12,000栋，预示着未来将进行艰苦的重建工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个街区被夷为平地，留下焦土和瓦砾。许多家庭只剩下烟囱伫立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在重灾区太平洋帕利塞德，卡琳娜·梅哈和她的丈夫迈克尔·科瓦奇体验到了“生存罪恶感”——他们的房屋免于火灾，而许多邻居的财产却丧失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“设计房屋靠近自然，我们知道南方加利福尼亚的历史，我们知道在房屋的生命周期中会遇到严重火灾，”科瓦奇，一名建筑师，说道，他设计了这座建筑：“所以我们设计了既防火又可持续的房屋。很高兴的是，这两个系统往往是一体的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又有数千人获准返回家园，但仍有8.8万人处于疏散令下，另有8.4万人处于疏散警告中。这种大规模人员搬离在该都会区历史上前所未有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看到它在电视上播放还是一件事，但从空中看到则是另一回事。这种巨大的破坏是难以想象的，直到你亲眼看到，”洛杉矶市长凯伦·巴斯在接受记者招待会后表示，她进行了空中巡查。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48岁的科达·约翰·阿多尔尽管失去了在艾尔塔德纳的家园，但因没有受伤而感到安全，但对未来依然不确定。阿多尔表示，即便火灾肆虐，他仍去尝试抢救财物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“沿途有燃烧超市、加油站以及爆炸汽车，玻璃四散破裂...火焰高达数层楼，还形成旋风般的火焰。那是愚蠢而狂妄的尝试，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市搜救小组从艾尔塔德纳一家超市停车场出发，用白板追踪进度，并从拖车内分发任务指派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50名消防员和治安官成员逐一搜查房屋，以寻找任何余火和潜在危险，例如连接太阳能板的锂电池。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palisades火场也接近了洛杉矶盖蒂中心的珍贵艺术品收藏，该中心收藏有梵高、伦勃朗、莫奈和德加的画作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这些收藏物仍安全地存放在盖蒂中心的白垩石堡垒里，经过防火钢和加固混凝土的保护。“从安全港中取出艺术品是非常愚蠢的行为，”盖蒂信托总裁凯瑟琳·E·弗林姆说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;华盛顿方面，在就这已是最为昂贵的火灾理赔损失的紧急援助问题，民主党与共和党展开了激烈的争论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;私人气象预报局估计经济损失介于2500亿至2750亿美元之间，这将使其成为美国历史上最昂贵的自然灾害，远远超过2005年的卡特里娜飓风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院议长迈克·约翰逊建议，加州野火援助应附有条件，这一观点在国会议员中引发了争议。约翰逊还称，任何灾难援助拨款都应“规费”，这意味着费用应在预算中得到覆盖，以防止增加预算赤字，可能需要削减其他计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这与以往许多自然灾害有所不同。加州民主党众议员泰德·利尤称约翰逊的观点“实在荒谬。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们不应利用美国同胞的痛苦和不幸来强迫制定新的政策变更，”利尤说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 14 Jan 2025 13:59:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/los-angeles-firefighters-alert-return-extreme-winds-2025-01-14/</guid></item><item><title>随着气候压力加大，克什米尔的藏红花种植者试验室内 farming</title><link>https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/kashmirs-saffron-growers-experiment-with-indoor-farming-climate-pressures-mount-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;印度克什米尔山区的山谷中，隐匿着因种植全球最昂贵香料藏红花而闻名的潘波雷小镇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里是印度藏红花的主要产地，其产量仅次于伊朗，而这种香料每公斤价格高达325,000卢比（约3,800美元），因为其采摘过程极其耗费人力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每年十月份，番红花植物开始开花，田野里布满了鲜紫色的花朵，手工采摘后用于食品如西班牙的海鲜饭，以及香料和布料染料中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很自豪能种植这种作物。”在祖传的田地里采摘花朵的尼扎·艾哈迈德·马利克(Nisar Ahmad Malik)说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，尽管马利克坚持传统的种植方式，称其产品具有“丰富的色泽、香气和气味”，一些农业专家正因全球变暖而尝试室内种植这项作物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印度科学与工业研究委员会（Indian Council of Scientific &amp; Industrial Research, CSIR）数据显示，印度约90%的藏红花产于克什米尔，而主要在潘波雷种植，但这个小镇正面临快速城市化的威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家指出，温度升高和不稳定的降雨模式对藏红花的生产构成风险，生产量已从2010-2011财年的8公吨下降至2023-2024财年的2.6公吨。印度联邦政府2月向议会表示，并指出正在采取措施提升生产量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一项这样的计划是支持在管状容器中进行室内种植的项目，在这些容器中配备有适宜湿度和重要营养成分。查谟-克什米尔农业大学（Sher-e-Kashmir University of Agricultural Sciences）的博士巴希尔·伊莱希（Dr. Bashir Ilahi）表示，这一项目已显示出很好的成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在受控环境中种植藏红花可以有效抵抗温度变化，大大降低了作物失败的风险。”伊莱希站在堆满绿色花管的实验室之间说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊莱希和当地其他专家正帮助农民进行室内种植番红花的技术示范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一项惊人的创新。” Kashmir的藏红花种植者协会主席阿卜杜勒·迈赫德(Abdul Majeed)表示，一些成员，包括迈赫德，已在此种植多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藏红花种植者曼祖尔·阿赫默德·米尔敦促政府提供更多的支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“政府应该在更大范围内推广室内种植藏红花，因为气候变化影响整个世界，克什米尔也不例外。”米尔说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="克什米尔藏红花种植者尝试室内种植以应对产量下降" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TWLSFHXYCFLYRNC2WRB4CPA2EA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;1998年10月27日，克什米尔村庄的村民在潘波雷收集番红花花柱，潘波雷距离斯rinagar 19公里（12英里）。图片来源：路透社/Fayaz Kabli AH/DL&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="异国风情：一名女子在西班牙中央的库瑟莱格拉采摘番红花花柱用于收获节" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CHPXV7XVSVMXVOQ5IFG4DEK2LA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2010年10月28日，一名女子在西班牙中央的库瑟莱格拉采集番红花花柱，用于收获节。图片来源：路透社/Sergio Perez&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:03:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/sustainability/climate-energy/kashmirs-saffron-growers-experiment-with-indoor-farming-climate-pressures-mount-2025-01-15/</guid></item><item><title>德国政党在二月全国选举中的能源政策</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/german-parties-energy-policies-february-national-election-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;德国选民——欧洲最大经济体——将于2月23日投票，这是自柏林与俄罗斯断绝了长达数十年的天然气供应关系以来首次举行的大选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是各主要政党的能源政策概览：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基督教民主联盟（CDU），与巴伐利亚姊妹党基督教社会联盟（CSU）联合参选，承诺将电价每千瓦时降低5欧分以上，相当于2024年电价的大约12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该党提议削减附加在客户账单上的电网费用，部分措施包括提高碳排放配额价格，同时给予私人资本投资电网的激励政策。两个政党还希望重新考虑已被放弃的核能，并可能废除自2035年起禁止使用 fossil car fuels 的禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CDU领导人弗里德里希·莫尔斯表示，快速转向氢能不会取得成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;极右翼的选择党（AfD）主张继续运行天然气、石油供热系统和硬煤发电站，并希望继续国内褐煤开采，以及逆转退出核能的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该党认为，当前执政联盟的“意识形态”计划转向可再生能源将依赖于政府补贴，这会导致贫困、去工业化和加深进口依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;AfD希望退出《巴黎气候协定》，削减能源税，并重启波罗的海的北溪天然气进口管道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该党的总理候选人Alice Weidel表示，她会“拆除”风力涡轮机以节省与可再生能源扩展相关的电网费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会民主党（SPD）表示，他们将继续补贴可再生能源，并通过绿色转型基金为消费者返还大部分通过税款和附加费所收取的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该党希望放宽宪法对公共债务的限制，即所谓的“债务刹车”，从而筹集更多资金用于能源补贴，并坚持绿色转型目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们希望对购买德国制造的电动汽车提供临时税收减免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿党希望继续促进可再生能源的发展。该党已经在规划虚拟电厂设计，旨在补充计划中的天然气到电力转换的发电厂，以作为可再生能源风能和太阳能电力波动的备用能源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该党希望推广电动汽车、热泵、能源分享和效率，继续支持低收入消费者。该党的绿色政策资金预计将更多通过政府举债筹集。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
&lt;img alt="CDU领导人和即将举行的联邦选举的首席候选人弗里德里希·莫尔斯访问汉堡" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EWODLIO3YZNFVO5PHGDT6W7OMQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;基督教民主联盟（CDU）领导人和CDU即将举行的联邦选举的首席候选人弗里德里希·莫尔斯在访问汉堡哈芬城时回答记者提问。这是2025年1月10日在德国汉堡拍摄的照片。马库斯·布兰特/路透社/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:44:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/german-parties-energy-policies-february-national-election-2025-01-15/</guid></item><item><title>法国总理贝鲁因社会党威胁支持不信任投票而地位削弱</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/frances-pm-bayrou-weakened-by-socialists-threat-back-no-confidence-vote-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;法国总理弗朗索瓦·贝鲁的小内阁长期存续前景似乎变得更加黯淡，因为法国社会党周四表示有可能支持对他的不信任案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管贝鲁看起来有望存活下来，顶住由58名极左法国不屈党（LFI）、环保党和共产党国会议员提出的针对2023年养老金改革法的不信任案，但如果失去社会党的支持，这将是一次巨大的打击，尤其是在他周二提议重新谈判该争端养老金改革法以争取他们支持的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果失去社会党的支持，贝鲁将面临与前总理米歇尔·巴尼耶类似的局面：依赖极右国民联盟（RN）给予的恩宠，后者也有随时撤回支持的权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴尼耶的任期在三个月内因国民联盟（由玛丽娜·勒庞领导）无法忍受他提出的2025预算计划而被缩短。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“勒庞及其同僚在明天的投票中流动表态。看样子他们将会袖手旁观，贝鲁目前应该能够存活下来，但我们没有社会党的支持，他现在发现自己与极右翼一样容易受到他们的权力和威胁操纵。”欧亚集团在一份报告中说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不信任案将于周四格林尼治时间14:00进行辩论，国民议会议长雅伊埃尔·布龙-皮维周三告诉RTL广播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会党在12月投票将巴尼耶拉下台，他们目前要求贝鲁重新谈判2023年养老金法作为获得支持的条件。他们尝试与贝鲁结盟，目的是摆脱对极右民盟的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二在国民议会，贝鲁为重新谈判养老金计划打开了大门，提议将工会和雇主团体授权进行为期三个月的任务，以达成一个在财务上可行的协议。如果无法达成平衡，当前协议将继续生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会党领袖奥利维耶·法罗认为这还不足够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“除非我们得到对我们要求的明确回应，否则我们支持不信任案。”法罗周二晚间在接受TF1电视台采访时说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法罗表示，社会党希望得到一个在重新谈判失败后由议会再次审议养老金法的保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预算部长阿梅莉·德·蒙尚欣在周二接受TF1电视台采访时表示：“工会和雇主团体可以成功谈判，这是正确的方法”，这对社会党的请求泼了一盆冷水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年春季通过的养老金改革法逐步将领取全额养老金的最低年龄从62岁提高至64岁。&lt;/p&gt;  
![法国总理贝鲁于2025年1月14日在巴黎国民议会前发表其一般政策演讲](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DB3EIM5EQ5PD3PNRYVX3L3DFUE.jpg)  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月14日，法国总理贝鲁（左）在巴黎国民议会发表其一般政策演讲。REUTERS/本万-蒂瑟/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;

![周二巴黎爱丽舍宫每周内阁会议](https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SIAFOECMABMXHB25BL5PJVOXXE.jpg)  
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2025年1月15日，一名政府成员离开巴黎爱丽舍宫周内阁会议，正查看其手机。REUTERS/莎拉-梅松内尔&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:46:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/frances-pm-bayrou-weakened-by-socialists-threat-back-no-confidence-vote-2025-01-15/</guid></item><item><title>乌克兰报告因“大规模”俄空袭而紧急停电</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-emergency-power-cuts-amid-massive-russian-air-strike-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰在当局描述为“大规模”的俄罗斯导弹袭击后，在六个地区实施了紧急电力中断措施，国家电网运营商在周三表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基辅空军此前警告称，在全国性空袭警报下，俄罗斯发射了多批导弹，但目前没有报告基础设施遭到破坏的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰电网运营商Ukrenergo在声明中表示，已在全国六个地区——哈尔科夫、苏木、波尔塔瓦、扎波罗热、尼日波列和基洛沃格勒——实施了电力中断措施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰能源部长季米特里·加卢申科在社交媒体上表示，涉及配电系统的“预防性措施”也已启动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自克里姆林宫发动入侵三年以来，俄罗斯定期对乌克兰的能源网络进行空袭，同时其地面部队在战场上的行动也在继续。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="恢复论坛在柏林乌克兰恢复大会上的活动" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QUEGDGJEU5P6VJHHLSAIHMHYCU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;季米特里·加卢申科，乌克兰能源部长，在德国柏林的乌克兰恢复大会2024年的恢复论坛上发言，2024年6月11日。路透社/安娜格雷特·希尔泽/资料照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 06:35:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-emergency-power-cuts-amid-massive-russian-air-strike-2025-01-15/</guid></item><item><title>贾里德·库什纳从远方提供建议，而伊万卡·特朗普选择不参与父亲第二任期的角色</title><link>https://www.reuters.com/world/us/jared-kushner-advises-afar-ivanka-trump-opts-out-role-fathers-second-term-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的女儿伊万卡·特朗普及其丈夫贾里德·库什纳在特朗普第一任期具有广泛且相对自由的访问权限，并在中东和平谈判和新冠肺炎疫苗开发等多个领域发挥着影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，在2024年1月20日开启的特朗普第二任期内，他们声明将不再担任官方职务，并且将远离首都华盛顿，定居在迈阿密的家中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳，原本是一位房地产继承人，现在经营一家私人股权投资公司，资金来源包括来自沙特、卡塔尔和阿拉伯联合酋长国的投资。伊万卡·特朗普则避免涉猎政治，并表示希望专注于抚养她的三个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，库什纳仍会在幕后发挥重要作用，为特朗普的中东策略提供建议、协助选定任命人员，并指导部分内阁成员顺利完成过渡，据一位熟悉他工作的人士透露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳与特朗普即将上任的首席顾问苏西·威尔斯关系密切，并频繁与其沟通。库什纳还参与了一些人力资源事务，例如在内政部长帕姆·邦迪的帮助下，帮助寻找联邦监狱管理局新负责人，知情人士补充道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳，曾协助促成以色列与阿拉伯多国的正常化协议，正为斯坦·维塔科夫的新职务——中东特使提供建议。维塔科夫是特朗普的老朋友和捐助者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果我有计划在中东开展事务，我第一个想到的人就是贾里德，”前特朗普筹款人、瑞士驻美国大使戴德·麦克姆伦表示：“作为前大使，我可以确认这一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，伦理学专家、民主党人士甚至部分共和党人士均表示担忧，库什纳公司在沙特和其他阿拉伯国家的巨额投资（包括来自沙特的20亿美元）与其曾在白宫处理地区事务时的职位存在利益冲突，而库什纳否认此观点，认为其毫无根据且旨在政治上打击他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路透社报道，库什纳自离开特朗普白宫后多次与沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼讨论过与以色列相关的美国-沙特外交谈判，这引发了民主党人的强烈关注，他们要求美国司法部长任命特别检察官调查库什纳的行为是否构成了未注册外国代理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳坚称，这些投资不存在利益冲突，并将这些指控斥之为政治闹剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分得益于他运营的公司Affinity Partners，福布斯估计库什纳正接近成为亿万富豪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳和伊万卡·特朗普的发言人以及特朗普过渡团队均未回应相关评论请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普不再像过去那样主要依靠家庭成员提供建议，因为有值得信赖的助手如苏西·威尔斯，她曾帮助管理特朗普迄今最为严谨的竞选活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“特朗普周围确实有一套更为专业的团队，”共和党策略师大卫·科希尔表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特朗普2017年至2021年的任期内，库什纳和伊万卡·特朗普参与了许多议题，库什纳的职责包括促成新的北美自由贸易协定，其中包含更严格的劳工和汽车内容规定，以及帮助北美赢得2026年足球世界杯。伊万卡成功推动了儿童税收抵免扩展以及联邦雇员支付育儿假的实施。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库什纳表示，Affinity Partners最近又从卡塔尔投资局和阿布扎比投资者Lunate那里获得了额外的15亿美元资金，并在年末指出：“如果特朗普当选，他们不必期待我的任何帮助。”他在“像最佳投资者一样投资”播客中如此陈述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最近一期的《瘦身机密他&amp;她播客》中，伊万卡·特朗普表示她已选择离开白宫职位，优先陪伴她的三个孩子。她表达了期待在此次特朗普政府中作为女儿的角色，而不是作为顾问角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊万卡·特朗普的Instagram中分享着奢华度假、迈阿密夜生活和她骑马和冲浪的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普的儿子唐纳德·特朗普 Jr. 和埃里克·特朗普也不预计会在官方白宫职位任职。唐纳德·特朗普 Jr. 加入了保守派的1789资本投资基金，而埃里克·特朗普则运营特朗普集团，这是唐纳德·特朗普家族的商业企业。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="2024年7月18日，第4天的共和党全国代表大会在密尔沃基举行，贾里德·库什纳和伊万卡·特朗普在Fiserv论坛，密尔沃基，美国。"
         src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GWGTID4L2FI65IINDDF6DPWWRM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2024年7月18日，第4天的共和党全国代表大会在密尔沃基举行，贾里德·库什纳和伊万卡·特朗普在Fiserv论坛，密尔沃基，美国。 - 图片来源：路透社/真娜·蒙恩&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 11:04:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/jared-kushner-advises-afar-ivanka-trump-opts-out-role-fathers-second-term-2025-01-15/</guid></item><item><title>叙利亚因威胁埃及政府的视频而拘留埃及人</title><link>https://www.reuters.com/world/syria-detains-egyptian-after-videos-threatening-egypts-government-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;叙利亚新政府拘留了一名在社交媒体上威胁埃及政府的埃及伊斯兰武装分子。据叙利亚内政部官员和一位阿拉伯安全消息人士透露，这名武装分子曾与伊斯兰武装力量对抗前叙利亚总统巴沙尔·阿萨德的统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次行动有助于缓解开罗对 Hayat Tahrir al-Sham（叙利亚解放阵线）反叛组织掌握权力的担忧，该组织本月推翻了阿萨德。埃及政府在国内镇压穆斯林 Brotherhood 的同时，对此表示担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这名武装分子艾哈迈德·曼索尔本周发布了一段视频，称埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西将面临与阿萨德同样的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据消息人士称，他因这些声明及其他言论被捕，并且目前被关押在拘留中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管埃及政府大多数官方声明都表达了对叙利亚人民的支持，但政府媒体批评了大马士革权力更迭，并担心叙利亚统治者支持的穆斯林 Brotherhood 的复活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是叙利亚当局将其抓获的，但埃及媒体的宣传活动发出了这一信号。”阿拉伯消息人士说，“开罗认为这个问题非常重要。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:24:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/syria-detains-egyptian-after-videos-threatening-egypts-government-2025-01-15/</guid></item><item><title>印度国防部长援引印度洋地区的权力竞争</title><link>https://www.reuters.com/world/india/indias-defence-minister-cites-power-rivalry-indian-ocean-region-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;国际政治权力竞争正在印度洋地区展开，印度国防部长拉杰纳特·辛格在周三的讲话中指出，确保印度洋关键贸易通道的强有力海军存在是该国的首要任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然辛格没有点名，但分析人士指出，自2020年双方关系急剧恶化以来，印度一直将中国视为安全威胁，中国拥有世界上最大的海军力量，拥有超过370艘舰艇。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/india-china-complete-troops-pull-back-border-face-off-points-indian-defence-2024-10-30/"&gt;当时，两国边境山地地区的战斗导致24名印度士兵死亡&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英国和美国也在印度洋的迭戈加西亚岛上共有一个军事基地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过十月的一系列会谈后，中国和印度军队从两个对峙点撤回，但印度陆军负责人最近对记者说，“一定程度的紧张态势”仍然存在。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/india/india-not-looking-reduce-troops-along-northern-frontier-winter-army-chief-says-2025-01-13/"&gt;印度不会减少沿北部边境的驻军&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;辛格在孟买为一艘潜艇和两艘海军舰船入役讲话时说：“由于地缘战略原因，该地区也成为了国际政治竞争的一部分。全球大部分贸易和商业活动都通过印度洋地区。在这种情况下，印度一支强大的海军成为我们最重要的优先事项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说，印度约95%的贸易量与印度洋区域有关联。“在这种情况下，保持强大的印度海军成为了我们最大的优先事项。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着北京在印度邻国通过投资和发展项目不断增强影响力，印度也在寻求抗衡，目标是在2035年前建立一支由175艘舰船组成的海军力量，越来越多地使用国内制造的零部件。但分析人士表示，印度的建造速度较慢，相比之下，中国几乎每年建造14艘舰艇，而印度只建造4艘。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="第十届东盟防长扩大会议在雅加达举行" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PO4O5QNVVZJY7CS7K3N5XZGERA.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;印度国防部长拉杰纳特·辛格参加2023年11月16日在印度尼西亚雅加达举行的第十届东盟防长扩大会议（东盟+），图片来源：贝古斯·英达霍诺/路透社/文件照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 10:26:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/india/indias-defence-minister-cites-power-rivalry-indian-ocean-region-2025-01-15/</guid></item><item><title>特朗普顾问承认乌克兰和平协议还需数月方才达成</title><link>https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</link><description>&lt;p&gt;总统当选人唐纳德·特朗普的顾问如今已承认，乌克兰战争的解决将需要数月乃至更长时间，这标志着他对最重要的外交政策承诺——在入主白宫第一天促成和平协议——的一大现实考验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两位与特朗普有过讨论的顾问告诉路透社，他们认为解决乌克兰冲突的时间表将需要数月，这反映出100天内达成和平协议的承诺结合了竞选期间的夸大之辞以及对冲突的不可调和性及所需时间的缺乏了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些评估与特朗普即将上任的俄罗斯-乌克兰特使、退役少将基思·凯尔戈尔在上周接受福克斯新闻采访时的说法一致，他表示希望在100天内达成一个“解决方案”，远远超出特朗普最初设定的时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，即使凯尔戈尔延长了时间表，华盛顿大西洋理事会前所任美国驻乌克兰大使约翰·赫伯斯特还认为这也“太过乐观”。赫伯斯特表示：“要实现这一点，特朗普必须说服（俄罗斯总统弗拉基米尔·）普京，保持强硬立场将会有负面效应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前，特朗普多次发表声明称，他将在上任第一天或在此之前与乌克兰达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，从10月底开始，特朗普在言论上做出了微妙转变，称他可以快速解决这场战争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选举以来，特朗普不断退缩，经常只是表示他将“解决”这场冲突，而没有提出具体时间表。特朗普还表示，结束乌克兰战争比在加沙达成停火更难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示：“我认为，实际上，俄罗斯-乌克兰的情况更难办，”他在去年12月的一场发布会上说。“我认为这更加困难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯对和平协定的态度也暧昧不清，不仅欢迎与特朗普直接对话，还驳回了特朗普顾问提出的一些被认为不可行的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克里姆林宫拒绝就特朗普团队更新的时间表发表评论。特朗普即将上任的行政机构代表和美国驻乌克兰大使馆均未回应置评请求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯在最近几个月在战场上取得了显著进展。尽管这一进展付出了高昂的人力和物质代价，但许多分析师认为，普京在试图掌控更多乌克兰领土的同时可能会选择拖延达成协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫伯斯特指出，本月早些时候俄罗斯常驻联合国代表瓦西里·涅班济亚的评论称，特朗普顾问提出的和平计划“毫无兴趣”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管特朗普和平计划的具体细节尚未最终敲定，但顾问们普遍支持在可预见的未来将北约成员国资格从乌克兰的问题上移除，并冻结当前的战线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数高级特朗普顾问支持向乌克兰提供实质性安全保证，例如由欧洲军队巡逻的非军事化区。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，特朗普团队在结束战争的努力仍不尽如人意，突显了竞选承诺与复杂外交谈判现实之间的差距。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯尔戈尔，特朗普的乌克兰特使，在就职典礼前推迟了一次前往基辅的计划，此次访问被视为一项为和平计划起步的实地考察，路透社稍早前报道了这一消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌克兰外交部表示，美国出于对违背《洛根法案》担忧的担忧，限制了与外国政府进行直接谈判的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普表示：“我不认为在20日之前与普京的会面是合适的，尽管我对此感到厌恶，因为每天都会有很多年轻人丧生。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，即将上任的特朗普行政机构官员仍在国务院、国家安全委员会及其他机构中摸索谁有权参与不同地缘政治问题。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统沃拉迪米尔·泽伦斯基在纽约会面"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普与乌克兰总统沃拉迪米尔·泽伦斯基在特朗普大厦会面于纽约市，美国，2024年9月27日。&lt;a href="https://www.reuters.com/investigations/trumps-advisers-fretted-about-letting-trump-be-trump-he-won-anyway-2024-11-06/"&gt;路透社&lt;/a&gt;资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="乌克兰国民警卫队士兵向乌克兰前线俄罗斯部队开炮"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;乌克兰国民警卫队13旅“哈尔翌”射击团士兵向乌克兰前线俄罗斯部队开火，俄罗斯对乌克兰的攻击仍在继续，位置在乌克兰的哈尔科夫地区，2025年1月3日。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/russia-advances-ukraine-fast-pace-moving-into-kurakhove-analysts-say-2024-11-26/"&gt;路透社&lt;/a&gt;资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="美国总统当选人唐纳德·特朗普在密尔沃基发表讲话"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;美国总统当选人唐纳德·特朗普在威斯康星州密尔沃基发表讲话，美国，2024年10月1日。&lt;a href="https://www.reuters.com/world/trumps-plan-ukraine-comes-into-focus-territorial-concessions-nato-off-table-2024-12-04/"&gt;路透社&lt;/a&gt;资料照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 15 Jan 2025 09:02:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/europe/trump-advisers-concede-ukraine-peace-deal-is-months-away-2025-01-15/</guid></item></channel></rss>