<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 20 Oct 2024 09:59:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击后死亡</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大定罪的连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于上周五逝世，享年74岁。据监狱当局透露，他于本月早些时候在一所最高安保级别的监狱内遭受另一囚犯袭击，终告不治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮克顿是加拿大臭名昭著的大量杀戮案凶手之一，于2007年被判谋杀吸毒者和妓女，其残割的遗骸在其位于不列颠哥伦比亚省太平洋沿岸的养猪场被发现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的罪名涉及在养猪场内发现遗骸的六名女性，而政府检察官在他被判终身监禁后，放弃了对其他20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大惩教服务机构宣布，皮克顿在5月19日遭到袭击后，于魁北克的监狱中逝世。袭击发生后，他被送往医院接受救治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们明白，这名罪犯的案件给不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区带来了毁灭性的影响，”服务机构在一份声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2002年初皮克顿被捕前的十余年间，超过60名女性在温哥华破败的、充斥毒品的唐人街东区消失，其中不乏受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在皮克顿位于普科蒂兰的养猪场，即温哥华市中心以东约25公里处，共发现了33名女性的遗骸或DNA，许多遇难者为土著女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，在2016年，一本据称由罗伯特·皮克顿亲自撰写的书籍在亚马逊上架销售数小时内即被下架。此书称自己无辜，遭到警方陷害，温哥华太阳报当时做了报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出版社请求将该书从亚马逊撤下，并向受害者家属致歉。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="档案电视画面：新威斯敏斯特法庭案件中的罗伯特·威廉·皮克顿" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是一张未注明日期的档案电视画面，显示罗伯特·威廉·皮克顿在其普科蒂兰的家中。图片提供：路透社/环球电视/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国油企维持温和增长，欧佩克+考虑延长减产</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探商坚守承诺，控制支出以增加产量，这将使全球最大的原油生产国在2024年实现较为缓和的产量增长，此举可能缓解本周末OPEC+面临进一步减产的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去十年中，美国凭借页岩革命，以及技术与效率的突破，催生了非OPEC产油国全球石油供应的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2023年，美国原油产量超预期，日产量增长超过100万桶至1293万桶，远高于政府年初预测的约40万桶/日增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;石油输出国组织（OPEC）及其盟友组成的OPEC+联盟去年深化了减产计划，部分原因是为了弥补美国及其他非OPEC产油国产量的增加。目前，OPEC+的总减产规模为586万桶/日，相当于全球需求的约5.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据三位熟悉OPEC+讨论的知情人士，该组织正在筹备一项复杂的协议，将部分减产措施延续至2025年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着OPEC+将于周日讨论供油政策，美国产量增长将继续推动非OPEC+国家产量的上升，但其威胁力相比2023年已减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府最新的预测显示，今年美国原油供应将增长约27万桶/日，接近OPEC对美国原油和凝析油产量增长30万桶/日的预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预期美国产量增长率更高，为640,000桶/日。这三个预测机构是市场上最受关注的，它们对2024年的预测均远低于去年的数值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;OPEC预测，全球需求将以220万桶/日的速度增长，远超过非OPEC+产油国家的供应增长（约100万桶/日），这表明2024年市场对OPEC+原油的需求将比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际能源署预计，全球需求增长将更为低迷，为110万桶/日，对OPEC原油的需求基本不变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整体而言，今年美国原油产量变化不大。4月份的产量约为1313万桶/日，较去年12月下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管油价接近每桶80美元，行业高管与分析师认为，美国生产商在2023年展现出的产量惊喜可能将不复存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们的客户保持极度审慎和纪律性，"合同钻井公司Scandrill的首席运营官Paul Mosvold表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"鉴于目前的油价，钻机数量增幅未显著提升，令人惊讶。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司维持资本支出稳定，推迟了钻机升级，与更为平稳的钻探增长相匹配。计划到年底运营12座钻机，预期明年将重新部署几台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Baker Hughes的数据，美国石油钻机数量已降至496座，较上年同期下降13%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国有能力以每年100万桶的速度增长数年，但目前并无意愿以此速度增长，"S&amp;P的分析师在周四的报告中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;标普全球商品洞察机构预测，2024年美国原油和凝析油产量将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，在投资者压力下，美国上市公司限制了生产增长的支出，因为在2010年代的无节制支出虽然催生了页岩部门的爆炸性增长，但有限的回报使得其受到了制约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几&lt;span class="highlight"&gt;*&lt;/span&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称，全球大流行病条约将于2025年达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织于周六宣布，旨在达成全球协议以更有效防控疫情的谈判，力争在2025年或更早些时候完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国已就该协议谈判了两年，目的在COVID-19疫情暴露出的防控失败后，增强疫情前和疫情期间的国际合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国卫生机构最初计划于本周达成共识，但鉴于富国和穷国在疫苗共享与准备度等议题上存在的深刻分歧，谈判已经延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，各国还是达成了一个平行协议，即更新现行的具有法律约束力的《国际卫生条例》（IHR），新增了“疫情紧急状态”这一类别，针对全球公共卫生危机中最严重、最具威胁性的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今日所作出的历史性决定展现了成员国对保护本国人民及全世界民众免受公共卫生紧急状况与未来疫情共同风险的决心。”世卫组织总干事谭德塞在声明中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“有此协议在手，我们才能确保国家承担责任，加强疫情防控措施，防止疫情爆发对美国民众安全构成威胁。”美国卫生与公众服务部部长哈维尔·贝塞拉（Xavier Becerra）周六表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对全球卫生规则的修改，旨在巩固世界对新病原体的防御，COVID-19已夺去了超过700万人的生命，根据世卫组织的数据。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="WHO标志在其位于日内瓦的总部附近" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;存档图片：世界卫生组织（WHO）标志，摄于2023年2月2日瑞士日内瓦总部。（路透社图片/丹尼斯·巴拉布斯）&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非拉马福萨因非洲人国民大会选举挫败而严重受挫</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在管理非洲人国民大会（ANC）取得自种族隔离结束以来最差的选举结果后，其政治地位将显著削弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自周三选举约71%投票站的初步结果显示，ANC的得票率低于42%，比2019年最后一次选举获得的57.5%大幅下降，这是30年来首次低于赢得多数席位所需的得票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举的失利意味着，前纳尔逊·曼德拉解放运动组织将不得不与一个或多个较小的政党协商联合协议或其它形式的合作，以全面治理国家，可能需要做出政策让步或在内阁中交出重要职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前工会领袖转企业家的拉马福萨，或将面临来自反对党和党内批评者的辞职呼声，但在党内的分裂深刻之际，一位高级ANC官员支持他继续留任，分析家称并无明显的继任人选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“目前并没有一个清晰的、能够接替拉马福萨的统一候选人，”开普敦大学政治教授、拉马福萨传记作者安东尼·巴特勒说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三月份的民意调查显示，拉马福萨在本次选举中主要政界人物中的最高支持率，而ANC内部的派系斗争可能导致任何反对他的动员变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨尚未对ANC选举成绩发表评论。其发言人表示，他将在周日，即初步的全面结果正式宣布时发表讲话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨作为总统的未来曾经面临不确定性，当2022年的一份报告发现他可能在家中农场的家具中私藏的钱款问题上涉及不当行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他否认了所有指控，这一被称为“农门事件”[注1]的丑闻，但仍在同年晚些时候赢得了另一个五年的ANC领导人职能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三的投票被宣传为对ANC挑战最大的考试，因为选民对高失业率、犯罪和持续停电等问题反应强烈[注2]。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨以反腐和经济振兴的承诺被选为ANC领导人，接替前任雅各布·祖玛，后者九年的治理时期充斥着丑闻、腐败和经济衰退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他2018年成为国家元首时，最初高涨的乐观情绪迅速褪去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年多过去，经济依旧停滞不前，丑闻依然围绕着ANC的高级官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周选举中对拉马福萨的关键打击来自其宿敌祖玛，他支持的新政党uMkhonto we Sizwe（简称MKM）表现超出预期，严重削减了ANC的支持率，尤其是在祖玛的家乡夸祖鲁纳塔尔省。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“祖玛将拉马福萨和ANC玩弄于股掌之间，他深知他们在夸祖鲁纳塔尔(简称KZN)的脆弱性，”政治分析师拉尔夫·马特赫加称。“这是拉马福萨项目结束的时刻……你不能输掉选举并期待一切照常进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马福萨因似乎在关键改革上犹豫不决，以避免加剧党内分裂而受到批评——这与80年代作为工会领袖时表现出鲜明果断相去甚远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他的支持者赞扬他建立共识的能力，以及他在推动南非成为“全球南方”卫士方面的作用，这是对低收入和中等收入国家群体的统称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2019冠状病毒病全球大流行期间，拉马福萨是全球呼吁公平分配疫苗的最响亮声音之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，南非在国际法院对以色列提起种族灭绝案，促使法官本月裁决要求以色列停止对拉法地区的军事袭击[注3]。以色列强烈否认了这些指控，并在拉法地区继续其军事进攻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选路上，拉马福萨试图强调ANC在过去30年取得的成就，但批评者说，他对于南非最紧迫的挑战没有提出新解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在选举前的最终竞选集会上，面对一群聚集在索韦托足球场的数万名支持者，他承诺将“做得更好”，但许多人在他演讲结束前就离开了场地。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;     &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，索韦托，路透社/Oupa Nkosi 的照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
注：
1. 农门事件：指向拉马福萨个人丑闻中，在其游戏农场私藏资金的事件。
2. 高失业率、犯罪和持续停电等主要问题：这些问题是这次选举的主要关注点，反映了南非人民最关心的社会问题。
3. 国际法院裁决：指的是近期南非对以色列提起的刑事起诉，指控其在加沙地区的军事行动构成种族灭绝行为，事件引发的国际裁决。</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在乌克兰冲突中谨慎前行，做出军援决定</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;乔·拜登总统决定放宽对乌克兰在俄罗斯境内使用美国武器的部分限制，此举虽微小，却在专家看来是美国更深层次涉足这场已持续两年的战争的重要一步，有助于遏制俄罗斯对哈尔科夫的跨境攻势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府始终认为，允许乌克兰使用美国提供的武器对俄罗斯领土内的目标展开打击过于危险。他们担心大规模的乌克兰攻势可能引发与拥有核武器的俄罗斯直接冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定与美国其他禁止向基辅供应高端武器的政策相吻合，而这些政策后来也逐渐解除，包括先进的美国战斗机以及远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登政府官员表示，这一最新决定，于上星期四生效，旨在专门应对哈尔科夫地区的战斗局势。美国官员指出，这一决定允许乌克兰使用美国武器防御俄罗斯军队“正在攻击或准备从边境发动攻击”的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举为前线的乌克兰部队提供了明确的指示，以美国提供的高机动性火炮火箭系统（HIMARS）发射器搭配引导多重发射火箭系统（GMLRS）导弹，以及其它武器，对边境另一侧的俄军目标展开反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄罗斯军队未完全站稳脚跟前，创造条件将他们从哈尔科夫地区击退。”乌克兰国家战略研究所的研究员、基辅官方智库的成员尼克洛·贝利斯科夫表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前英国军事情报官菲利普·英格拉姆指出，拜登的决定将减少基辅自东部顿巴斯地区关键前线调离军队的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯现在会发现自己处于守势，需要重新评估在其对哈尔科夫发起攻击中所使用的战术。”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登的这一决策过程可以追溯至数周前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月13日与白宫国家安全主任杰克·沙利文、国防部长劳埃德·奥斯汀以及参谋长联席会议主席C·Q·布朗的保密视频会议中，乌克兰提出了在哈尔科夫地区使用美国武器跨越边境的需求，这是美国官员匿名提供的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文、奥斯汀和布朗共同制定了一份建议，支持放宽打击限制，该建议在5月15日呈现在拜登面前。该官员透露，拜登同意乌克兰有权针对从俄罗斯境内安全位置发动攻击的俄军进行反击。自那时起，美国政府一直在完善这一决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在5月20日接受路透社采访时公开呼吁乌克兰伙伴采取此类行动&lt;a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-aid-ukraine-too-slow-risks-us-election-limited-zelenskiy-2024-05-20/"&gt;。但在当时他表示：“目前，尚未有任何积极进展。”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国政策研究所欧亚计划的高级研究员罗布·李指出，俄罗斯一直利用拜登禁止在俄罗斯境内发动攻击的禁令，将其用作对哈尔科夫地区发起攻击的安全港湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈尔科夫，乌克兰的第二大城市，距离边境仅有19英里（约30公里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯可以在边境的另一边部署其火炮。它可以在远处保持防空、电子战和指挥与控制能力。”李分析道，“某种程度上，这为他们提供了一种避风港。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，李和其他专家认为，仅凭这一决策短期内可能无法改变前线局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为（这一决策）对前线的动态没有太大的影响，即使有，也是微乎其微。但它将使得俄罗斯持续进行的跨境行动难以进行。”李如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英格拉姆指出，俄罗斯在哈尔科夫地区进行大规模推进所需兵力不足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“俄罗斯无法调动足够力量，从东北方对哈尔科夫构成实质威胁。这么做将导致其在东部作战区的军队力量分散。”他评价道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约成员国，不要允许乌克兰在其境内使用美国武器，并在本周二再次提及核战争的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即便如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月内，特别是在经历艰难的一年后，俄罗斯在战场上夺得了主动权，加大使用美国武器攻击俄罗斯境内目标的力度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿宣布政策调整后不到一天，即周五，泽连斯基在接受《卫报》采访时，呼吁美国批准对俄罗斯境内的深层目标进行打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前五角大楼官员、现供职于华盛顿战略与国际研究中心智库的马克·坎西安认为，拜登的举措仅仅是第一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这并非政策上的大幅转变。但确实迈出了步伐。”坎西安如此阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乌克兰和政府内部人员会争辩下一步：对更广泛的目标进行打击——可能不直接威胁哈尔科夫的俄罗斯境内的目标，但在其它地区。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格的发言中，并未明确表示拜登政府是否会扩大政策，允许在俄罗斯其它地区进行打击，但他并未排除这一可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“今后，我们将继续按照既定方式行动，即在必要时调整和适应。”布林肯如是阐述。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="哈尔科夫地区遭受俄罗斯导弹袭击后的景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;消防员在哈尔科夫市外的马勒丹尼利夫卡村，乌克兰少年马术骑术学校遭俄罗斯导弹严重破坏的现场工作，该袭击发生在俄罗斯对乌克兰的攻击中，时间为2024年5月30日。路透社/瓦伦廷·奥吉伦科/档案图片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，呼吁哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登（Joe Biden）本周五表示，以色列已提议与加沙地带停火，作为交换人质的条件，他呼吁哈马斯接受这一新的提议，称这是结束冲突的最佳途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在是该结束这场战争，开启后战争时代的时刻，"拜登说道，面临大选年压力的他正寻求终止已持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在埃及、卡塔尔等国的斡旋下，以色列与军事组织哈马斯在加沙战争中达成停火的尝试反复受挫，两方互相指责对方是缺乏进展的元凶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次提议在以色列对拉法（Rafah）持续数周的侵入之后提出，并伴随着国内及国际对总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）政府的压力，指责其对加沙命案及人质持续关押的处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡办公室周五宣布，以色列已授权谈判代表在拜登透露停火计划后提出加沙停火协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恰逢共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）因34项重罪被定罪的次日，这一提议突出两位候选人之间的强烈对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登提出的这一新方案含三个阶段，与以往建议不同的是，一旦双方进入所有阶段，停火将持续有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口密集地区撤军，人质（包括老人与妇女）将同数以百计巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括其北部地区；并且每日将有600辆卡车将人道主义援助物资运入加沙，拜登提及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二阶段，哈马斯及以色列将就永久停火条件进行谈判。"只要谈判在进行，停火将持续保持，"总统表示，这是一个新的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三阶段将包括一个大型的重建方案，以重振加沙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登称，这一提议已由卡塔尔向哈马斯传达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统呼吁那些在以色列支持"无止境"战争的人群改变立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我知道在以色列有人会不赞同此计划，甚至主张战争继续无止，某些在政府联盟中的人已说明他们希望长期占领加沙，持续战斗数年且人质问题并不重要。然而，我敦促以色列的领导层支持此方案，不论到来何种压力。”拜登说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"作为一生致力于以色列利益的总统，迄今为止，唯一在冲突时刻访问以色列的美国总统，作为在以色列受到伊朗攻击时，直接派遣美军进行防御的领导者，我请求大家冷静思考，如果错过这一刻将发生何事。我们不能失去这一刻。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位不具名的高级美国官员告诉记者，以色列能提出新建议，是基于近期战场的进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"现在有一份结束危机的蓝图。那是一份经过详细协商的四页半协议。”该官员提到，“一切依然摆在桌面上的，实为该过程的终章。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个阶段将历时42天，该官员补充。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列多家媒体将拜登周五的演讲描述为戏剧性的，且当作他直接向以色列公众传递信息的一次企图。领先第十二频道中断其晚间新闻节目，进行拜登演讲的现场直播。主持人丹尼·库什玛罗（Danny Kushmaro）提及，该提议的细节曾被以色列审查官禁止公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯汀的德克萨斯大学历史及公共事务教授杰里米·苏瑞（Jeremi Suri）表示，此提议有更高的可能性成功，相比之下超越了以往的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"以色列对哈马斯造成了重大损害，哈玛斯能够对以色列发动任何严重袭击或恐怖活动的可能性虽不能说完全没有，但已经远低于以往。”苏瑞表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，全球公众对其的观感愈渐"不利于以色列"，苏瑞强调，可能导致以色列人期望尽快中止冲突，尤其是拜登的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"一旦美总统全力支持一件事，将能够创造许多激励。”苏瑞说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年稍早的一个建议要求废弃病弱、年长及受伤的加沙人质，作为周期可能延续至允许更多援助进入飞地的六周停火的交换。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议在以色列拒绝了哈马斯的停火建议，即在何时于加沙南部城市拉法（Rafah）加强攻势后，于本月稍早崩溃，哈马斯希望在谈判中包括有永久结束战争的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈马斯在周四时向中介人传达他们不会在战争的同时参与谈判，但一旦以色列停止战争，他们愿意就“全面协议”（包括人质与囚犯交换）进行协商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位匿名的美国官员表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）周五将与美、17个有公民被哈马斯在加沙地带扣押的人质的国家的外交人员会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期日的一次以色列空袭导致拉法45名巴勒斯坦人枉死，这引发了国际愤怒，但并没有跨越美国设定的"红线"，切断给予以色列的军事援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"在这次冲突中，巴勒斯坦人民在经历了纯粹的地狱，"，拜登周五说道。"我们都看到了本周由以色列行动引起的拉法毁城火影所带来的可怕的画面，这个导弹直接把目标定在了哈马斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自以色列发起反攻，对抗加沙地带以回应10月7日哈马斯在以色列南部的攻势以来，巴勒斯坦卫生部门估算加沙地带共有逾36,280人丧生。哈马斯的袭击导致了约1,200人命丧黄泉，据以色列方面统计。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="巴勒斯坦人穿梭在贝特拉合亚的受损建筑废墟中" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年6月12日，在加沙北部贝特拉合亚，巴勒斯坦人在以色列军事攻势中损毁的建筑旁行走。 REUTERS/Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>特朗普在被判有罪后愤怒誓言将继续抗争</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本文含第17段强烈言辞)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普于周五在特朗普大厦内直面一排摄影机镜头，传递了一条适应当下法律与政治斗争的信息：他准备开战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约陪审团判定他有罪的第二天&lt;p1&gt;他被裁定34项伪造文件隐瞒向色情明星支付封口费罪名成立&lt;/p1&gt;，这位共和党总统候选人通过愤怒而长篇的讲话，列数了一系列对手与怨恨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他斥责主持其审判的法官胡安·梅尔钱为“腐败”和“恶魔”。他形容民主党对手乔·拜登，其在&lt;p1&gt;11月5日&lt;/p1&gt;大选中的对手，为“我国历史上最糟糕的总统”。他责骂了&lt;p1&gt;站出来作证&lt;/p1&gt;并在假账案中予以其不利证词的证人，指责曾经投票弹劾他的国会众议员，同时沿袭了其集会上的激进言辞，对非法涌入国家的移民表达了愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普恳请支持者对他的参选活动输送资金，强调他面临的考验超于个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"为了国家，做出行动吧，"他说，"因为我们正为美国而战。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他早前的讲演常穿插幽默，但这次就主要陷入了沉郁。他只拿着一小页稿件主持新闻发布会。末了，他未回答任何提问，迅速从讲台旁退下，其子埃里克·特朗普陪同左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;镜头之外，通过募款宣召和社交媒体，这位前总统的支持者也抨击了司法体系，针对任何敢指控特朗普犯罪的人表达了激愤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个两方领头候选人皆将对方描绘为国家威胁的竞选中，拜登阵营将特朗普的言论抓作最新证据，证明他不具备任总统的资质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"全美民众目击了一个混乱、绝望且已败北的唐纳德·特朗普，其个人的怨愤之词及针对美国司法体系的谎言混淆视听，观者皆得出明确结论：此君不可成为美国的总统，"拜登阵营通讯主任迈克尔·泰勒在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前总统的支持者——大多数视纽约判决为司法不公——周四当天就为特朗普的竞选活动捐赠了3480万美元，特朗普的团队说道。这是特朗普在WinRed平台上的单日募款记录，该平台为共和党处理网络募款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;资金方面落后于拜登的竞选活动，周五继续加紧节奏，向支持者连续发送了一系列沉重的募款短信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国史上最昏暗的一日!"一则消息写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我永不屈服!"特朗普新闻发布会后的另一则短信扩大音量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有的共和党政客和组织均积极响应在前总统身后集阵，称审判不公，指控不应提起，曼哈顿重民主的居民区里的陪审员有偏见且法官存在偏颇，子弟地方当局对此类指控予以驳斥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对那些反应迟缓或态度不够坚定的共和党声讨者，特朗普盟友与竞选助理则直接发起反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普竞选经理克里斯·拉奇韦塔毫不留情地摒弃了一个国家大学生共和党团体，该团体在社交媒体平台X上表示，应尊重陪审团的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"意见就像某部位...人人都有...", 威拉特文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他亦&lt;a href="https://x.com/LaCivitaC/status/1796299965863747724" target="_blank"&gt;瞄准了&lt;/a&gt;温厚型前共和党州长拉里·霍根，此人在判决前警告美国人不要因更多恶性的党派对抗而火上浇油，而现正竞选参议院席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"你竞选之路已走到尽头,"拉奇韦塔在X上回应道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;采访宾夕法尼亚州和乔治亚州等战场州的共和党选民，若干人表示特朗普的定罪令他们&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-conviction-gives-some-republicans-pause-key-pennsylvania-county-2024-05-31/"&gt;重新考虑&lt;/a&gt;在十一月投票中对他投下的支持票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此类选民倒戈在特朗普与拜登的再战中&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/after-trumps-conviction-jury-is-still-out-political-damage-2024-05-31/"&gt;可能将对他产生伤害&lt;/a&gt;，由于在多州摇摆选民中他的领先微乎其微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，多数受访的共和党人的立场颇为接近特朗普，称审判乃一场闹剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"这一切都属政治手段，目的只是为了打击他，让他尽可能撤出竞选集会。", 这位62岁格鲁吉亚退休警察斯科特·克莱顿说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"如果他们可以对他动手，那么没人是安全的。绝对无人能幸免。"&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普出席纽约新闻发布会" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;共和党总统候选人、前美国总统唐纳德·特朗普于纽约特朗普大厦出席新闻发布会，此前一天，他因谎报商业记录，隐瞒给予色情明星斯托米·丹尼尔斯2016年封口费的罪名被定罪。美国纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密货币“重新质押”平台火爆，交易员追求更高回报

注：此处的“重新质押”指的是将已质押的加密货币重新分配到其他更高收益的质押池中，以追求更高的投资回报。这是加密货币领域的一种常见操作，尤其是在DeFi（去中心化金融）领域。</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;逾180亿美元的加密货币已经流入了一个新型平台，该平台为投资者提供锁定其代币以获取回报的机会，这一复杂的机制遭到分析师警告，称其对用户和加密市场构成风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“二次质押”（re-staking）的激增，是加密市场在价格飙升、交易者寻求收益时所展现的冒险行为的最新迹象。作为最大加密货币的比特币&lt;sup id="fnref-1"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn-1"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，接近其历史最高水平，而第二大加密货币以太币&lt;sup id="fnref-2"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn-2"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，今年已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;位于西雅图的初创企业EigenLayer是二次质押热潮的核心。今年二月，该企业从美国风险投资公司Andreessen Horowitz的加密部门筹集了1亿美金，随后，吸引至其平台的加密货币价值达到了188亿美金，六个月前这一数字还不到4亿美金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer创始人Sreeram Kannan在接受路透社采访时表示，他发明了二次质押以扩大加密行业长期存在的一个做法：质押&lt;sup id="fnref-3"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn-3"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库类型，涉及到网络中的众多计算机&lt;sup id="fnref-4"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn-4"&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;检查并确认谁拥有哪些加密货币。为此，加密代币（如以太币）的所有者允许他们的资产作为验证流程的一部分被锁定。持币者在参与质押期间将暂时失去对代币的即时访问权限，但作为回报，他们将获得收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还向用户发放新创建的加密货币，以代表他们已质押的加密货币。二次质押使持有者有可能将这些新代币再次投入不同的基于区块链的程序与应用中，以期待更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币领域对于二次质押的风险性存在分歧，部分业内人士认为这一做法尚处于萌芽状态，其潜在风险尚未可知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，包括分析师在内的其他人士担心，如果代表二次质押的加密货币的新代币被用作加密市场中庞大借贷市场中的抵押品，可能会形成无限循环的借贷，基于少量基础资产。他们表示，如果所有交易者同时试图退出，这可能扰乱更广泛的加密市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有任何抵押物在另一抵押物之上时，这并不理想，它增加了此前不存在的新风险。”加密数据提供商Kaiko的研究分析师Adam Morgan McCarthy说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于投资者而言，吸引力在于收益：在以太坊区块链上众多质押的回报通常在3%-5%之间，但分析师指出二次质押的回报可能更高，因为投资者可以同时获得多重收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二次质押是去中心化金融（DeFi）&lt;sup id="fnref-5"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn-5"&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;这一充满风险的领域的最新进展，加密货币持有者通过投资实验性计划，希望在不必出售自己的资产的前提下为持有的资产带来巨大回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台至今尚未直接向用户支付质押回报，原因是在这个机制尚未被开发出来。用户加入该平台是为了预期未来可能的回报，或是其他称为“空投”的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就目前而言，EigenLayer一直在向使用其平台的人们发放公司新创建的代币。用户希望这种被称为“EIGEN”的代币未来将会有所价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，二次质押平台的增长很大程度上是因为用户在寻求此类空投，他称之为“极富投机性的——这种免费赚钱的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这非常有风险。”美国加密货币交易所Coinbase&lt;sup id="fnref-6"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn-6"&gt;6&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;研究部负责人David Duong表示，Coinbase提供质押服务，但不提供二次质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在正在抢先进场，（期待中）会被奖励，但他们并不知道会是什么。”Duong说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer去年由Sreeram Kannan创立，他曾在西雅图华盛顿大学担任助理教授，其学术网站表明，他曾参与启动印度首个由学生设计的微卫星的团队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一个验证服务的市场，将潜在的质押者与需要质押代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的二次质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO，它们代表客户在EigenLayer上进行二次质押，产生新代币以表示这些二次质押的资产。这些代币可以在其他地方使用，例如作为借款的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台目标是允许用户选择质押其代币的位置，并帮助新区块链服务规模化，而不是鼓励无限制的加密资产支持的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与这些参与者没有任何官方关系……这是一个新出现的现象。”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong指出，二次质押可能伴随着“隐藏风险”，如果用于加密贷款，二次质押的代币可能会在市场低迷时导致强制清算和更高波动度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年加密市场的大规模抛售，是由于高风险借贷的恶化，正如加密货币terra和luna&lt;sup id="fnref-7"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn-7"&gt;7&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;在崩溃后用作抵押品的加密货币迅速贬值那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示，他的平台与其中的风险无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在于二次质押，而在于借贷协议中。借贷协议正错误估计风险，”他说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家对二次质押并不担忧，指出二次质押协议中的资金相对于全球加密行业2.5万亿美元的净资产来说，简直是微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构&lt;sup id="fnref-8"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn-8"&gt;8&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;长期担忧加密货币领域的损失会扩散到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前，我们没有看到从二次质押问题到传统金融市场可能出现任何重大风险蔓延，”S&amp;amp;P Global Ratings的数字资产分析负责人Andrew O’Neil说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，加密世界与主流金融之间的联系日益紧密，二次质押正在被机构投资者所接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准银行旗下专注于加密货币的部门Zodia Custody已看到机构对质押的显著兴趣，但对二次质押认为过分，因为很难追踪资产流向以及回报如何分配，Zodia Custody首席风险官Anoosh Arevshatian表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nomura的加密货币部门Laser Digital与Kelp DAO合作，对其部分资金进行二次质押。Laser Digital未对路透社的评论请求做出回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户的加密资产提供质押，并期待“围绕二次质押形成新的生态系统”。&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="象征性展示的比特币加密货币" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;		&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;比特币加密货币的象征性展示在2024年3月9日于法国巴黎拍摄的照片。路透社/Benoit Tessier/插图/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="象征性展示的以太坊加密货币" src="ccf://data/95427f6bab57a14b5lseufy0ram93b70kb_UTYQ/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;		&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2023年6月16日所拍摄的插图照片上，一枚代表以太坊加密货币的模型摆放在个人电脑主板上。路透社/Dado Ruvic/插图/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;div class="footnotes"&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn-1"&gt;&lt;p&gt;比特币，即Bitcoin，一种点对点的电子现金系统，通过去中心化和去信任化的方式实现无需中心机构介即可完成的电子现金。[back]&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn-2"&gt;&lt;p&gt;以太币，或Ethereum，是以太坊区块链所使用的主要加密货币，用于支付交易费和运行分布式应用。[back]&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn-3"&gt;&lt;p&gt;质押是加密货币持有者为了运行区块链网络参与验证交易，将其持有的代币锁定期并获取奖励的机制。[back]&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn-4"&gt;&lt;p&gt;区块链网络由多个计算机节点组成，它们协同工作以验证和记录交易，确保数据的完整性与一致性。[back]&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn-5"&gt;&lt;p&gt;去中心化金融（DeFi）是一种建立在区块链技术上的金融系统，旨在去除传统金融中介，实现资产的点对点交易。[back]&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn-6"&gt;&lt;p&gt;Coinbase是一家提供加密货币交易平台和钱包服务的大型美国公司，是美国首家上市的大型加密货币交易所。[back]&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn-7"&gt;&lt;p&gt;Terra和Luna是一种由Terraform Labs创建的加密货币和关联代币，因2022年5月发生的崩溃而臭名昭著。[back]&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn-8"&gt;&lt;p&gt;监管机构，通常指的是对特定行业或活动的生命安全、财务稳定等规则进行监督和执法的政府机构。[back]&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的谢因鲍姆以压倒性胜利成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description></description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item></channel></rss>