<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>首页 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 14:43:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿在监狱袭击中去世</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿于本月早些时候在魁北克的一所高等级监狱中被同监犯袭击后，于周五去世，终年74岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，皮克顿于2007年因在不列颠哥伦比亚省不列颠哥伦比亚省的养猪场杀害吸毒者和妓女，并将其遗体肢解而被判罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法庭认定他杀害了6名女性，其部分遗体在温哥华附近的一处破旧房产中被发现。加拿大政府检方在判处他终身监禁后，撤销了另外20起谋杀案的指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加拿大矫正服务表示，皮克顿是在5月19日在魁北克监狱被袭击后死亡的。袭击发生后，他被送往医院接受治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们意识到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省乃至全国的社区造成了毁灭性的影响，”服务部门在一份声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些受害者中有超过60名女性，她们在温哥华市中心贫民区的东端社区（Downtown Eastside）失踪已经超过10多年，直至2002年初被捕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约25公里向东的港口科奎特兰一处养猪场被发现33名遗体或DNA，其中许多女性是原住民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016年，据报皮克顿写的一本书在亚马逊上架后数小时内被撤下。在书中，连环杀手声称自己无罪，是被警方陷害的，《温哥华太阳报》当时这样报道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书的出版商请求将其从亚马逊下架并向受害者的家属道歉。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗伯特·威廉姆斯·皮克顿”的电视画面，显示他未日期的在家中的情景。路透社/Global TV/档案照片" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AANYAJS4E5NY5CIFS5PEUQPVRQ.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;罗伯特·威廉姆斯·皮克顿的未日期的电视画面，在其家中拍摄。路透社/Global TV/档案照片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:28:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/canadian-serial-killer-robert-pickton-dies-after-prison-attack-2024-05-31/</guid></item><item><title>世卫组织称全球大流行病条约将于2025年前达成</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</link><description>&lt;p&gt;世界卫生组织表示，旨在就如何更有效地应对流行病达成全球协议的谈判将于2025年底前完成，如果可能，可能会更早完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界卫生组织的194个成员国在过去两年中一直在就一项协议进行谈判，该协议将增加在流行病之前和期间的合作，这是因为新冠肺炎期间承认的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管联合国机构最初希望本周达成协议，但由于富裕国家和较贫穷国家在疫苗分享和准备等方面存在深刻分歧，谈判已延期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，各国确实达成了一项平行协议，以更新现有的法律约束力的卫生规则，即《国际卫生条例》（IHR），其中新增了一个“全球威胁性公共卫生紧急事件”类别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今天的历史性决定表明，成员国共同希望保护自己的人民，以及全世界，免受公共卫生紧急事件和未来流行病的共同风险，”世界卫生组织总干事特德ros·阿丹诺姆·格布rey塞斯叶苏斯在声明中表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着这项协议，我们采取措施，对各国负责，并加强措施，防止疫情爆发威胁美国及其安全，”美国卫生与人类服务部部长杰克逊·贝塞拉周六表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些全球卫生规则的改变旨在在新冠肺炎导致超过700万人死亡后，加强世界对新病原体的防御，根据世界卫生组织的数据。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="档案照片：日内瓦世卫组织总部附近看到的世卫组织标识" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZNEIM47DFJ5ZKHYW6POFEUDNY.jpg" /&gt;  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;档案照片：2023年2月2日，瑞士日内瓦，世卫组织（WHO）总部附近的标志。路透社/德尼·巴利布索/档案照片/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Sat, 01 Jun 2024 20:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/global-pandemic-treaty-be-concluded-by-2025-who-says-2024-06-01/</guid></item><item><title>南非姆贝基联盟受损，拉马福萨 Vik Communist 党选举失利削弱了拉马福萨</title><link>https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;南非总统西里尔·拉马福萨在南非全国大会党（ANC）近期糟糕的选举结果后，其影响力将大大削弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在周三选举当天约71%的投票站投票结果显示，非洲国民大会的得票率低于42%，这是自结束种族隔离以来该党最差的选举结果，低于2019年大选时的57.5%，也是30年来首次未能获得多数选票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次选举结果带来的打击意味着，作为纳尔逊·曼德拉的前解放运动，南非国民大会必须与其他较小的政党谈判组建联盟或采取其他形式的合作，以继续执政。这可能需要作出政策让步，或是交出一些重要内阁职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前工会领袖转商人拉马福萨可能会面临反对党和党内批评者的辞职要求，但他所在党派仍存在深刻的分歧，一位南非国民大会高级官员表示支持他留任，分析人士指出，目前尚无明显继任者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有一个明确能够接替拉马福萨的人选。”南非开普敦大学的政治学教授安东尼·布尔特说，他曾撰写拉马福萨的传记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月份的一项民意调查显示，拉马福萨在此次大选中的正面评价最高。党内派系斗争可能使其任何反对行动都复杂化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到目前为止，拉马福萨尚未对南非国民大会的选举表现发表评论。他的一名发言人表示，他将在周日公布最终初步结果时发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉马福萨的总统职位在此前也曾面临过危机。2022年，一个委员会报告称，由于在自己牧场的家具中发现一叠现金，他可能涉嫌不当行为。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对“农场门”事件表示否认，并在同一年赢得了一个新的五年任期，当选为南非国民大会的领导人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次选举被认为是迄今对南非国民大会最具挑战性的考验，原因是选民对高失业率、犯罪和导致经济瘫痪的电力中断等问题感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017年末，拉马福萨当选南非国民大会领导人，当时他承诺改善该党的形象，重振经济，并表示要解决在他前任雅各布·祖马治下持续九年的丑闻、腐败和经济增长放缓的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但自2018年他成为总统以来，最初的兴奋情绪迅速消退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六年多过去，经济停滞不前，高层官员的腐败丑闻仍然存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此次投票中取得决定性打击的是他的竞争对手祖马，他支持新的政党“姆基什诺”（uMkhonto we Sizwe），该党超出了预期，大大削弱了南非国民大会的支持率，特别是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雅各布·祖马击败了拉马福萨和南非国民大会。他知道自己在夸祖鲁-纳塔尔省很脆弱。”政治分析师拉尔夫·马特凯加说，“这标志着拉马福萨项目的结束……你不能在选举失败后仍旧维持现状。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;批评者指责拉马福萨在关键改革问题上显得过于迟疑，以避免造成党内分裂。但他的支持者却赞誉他在促进南非作为“全球南方”国家维护自身利益的代言人形象上的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在新冠疫情大流行期间，拉马福萨是世界上最具号召力的声音之一，倡导更公平地分配疫苗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近，南非向国际法院提出针对以色列的种族灭绝指控，法院本月裁定以色列必须暂停对其加沙城市拉法的军事行动。对此，以色列极力否认相关指控，并继续其在拉法的攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在竞选过程中，拉马福萨试图强调过去30年南非国民大会取得的成就，但批评者认为，他对解决南非最严峻挑战的问题上缺乏新的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在选举前南非国民大会的最后一次竞选集会上，拉马福萨承诺“做得更好”，并对成千上万的支持者发表了一份讲话。许多人在此之前就离场了。&lt;/p&gt;
    
    &lt;figure&gt;
        &lt;img alt="南非总统西里尔·拉马福萨在索韦托投票" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JPC7JX6VYJJV7BW4LHAIYAYLTM.jpg" /&gt;
        &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年5月29日，南非索韦托。路透社/Oupa Nkosi&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:29:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/africa/south-africas-ramaphosa-badly-weakened-by-anc-election-slump-2024-05-31/</guid></item><item><title>拜登在武器决定中谨慎介入乌克兰冲突</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登放宽乌克兰在俄境内使用美国武器的限制，这是进入这场持续两年的冲突中的一个重要但细微的举措，专家认为这有助于削弱俄罗斯对哈尔科夫地区的跨境攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，拜登政府一直认为，允许乌克兰使用美国武器攻击俄罗斯领土上的目标是极其危险的。此举担心可能导致与拥有核武器的俄罗斯直接爆发冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一禁令与拜登政府先前对乌克兰多种先进武器的供应禁令一致，这些禁令也已经陆续解除，包括先进的美国战斗机和远程ATACM导弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府官员表示，最新决定于本周生效，是针对哈尔科夫地区的战斗精炼制定的。美国官方表示，该决定允许乌克兰使用美国提供的武器反击从边境攻击或准备攻击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专家认为，这允许乌克兰前线人员可以使用美国提供的高机动性艺术火箭系统（HIMARS）发射器发射制导多管火箭系统（GMLRS）导弹及其他武器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可以稳定前线，并可能在俄军尚未固守之前，创造条件将其从哈尔科夫地区赶出去，”乌克兰国立战略研究所研究员尼科拉·比莱科夫表示，该研究所是一家位于基辅的官方智库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前英国军事情报官员菲利普·英格拉姆说，拜登的这一决定将减少基辅需要从关键的顿巴斯前线抽调部队的需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄罗斯现在将发现自己处于劣势，并需要重新考虑他们在哈尔科夫地区的攻击战术，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登的决策过程可以追溯到数周前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌官方称，5月13日，乌克兰在一次安全视频会议上向白宫国家安全总监杰克·沙利文案、国防部长劳埃德·奥斯汀文和联合参谋长主席克·Q·布朗上将提出请求，在哈尔科夫地区使用美国武器。沙利文案表示，奥斯汀和布朗参谋长制定了有利于放宽限制的建议，并于5月15日将这一建议提交给拜登。官方透露，拜登同意乌克兰应当能够从安全的俄罗斯领土上回击袭击它们的俄罗斯部队。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据报道，乌克兰总统泽连斯基在5月20日接受《路透社》采访时，公开呼吁西方伙伴采取这一措施，并在当时表示：“目前还没有积极的发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foreign Policy Research Institute“欧亚项目”高级研究员罗布·利表示，俄罗斯利用拜登关于禁止在俄罗斯境内使用打击的禁令，将其作为一种安全区域，从哈尔科夫地区开展攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈尔科夫是乌克兰第二大城市，距离边界仅19英里（30公里）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方可保持其火炮靠近边境，可保留防空、电子战、指挥和控制等设施，”利表示。“它可能拥有一种形式的庇护。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，利和其他专家表示，单凭这项决定也许不会很快改变前线局势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不认为这一决定会改变前线的移动，但将使俄罗斯更难继续进行这种越境行动，”利说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆表示，俄罗斯没有足够的部队进行主要的占领行动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“俄方无法生成足够战斗力，从东北方向对哈尔科夫进行有效威胁，”他说道。“要这样做，必须剥夺其东部战场的部队数量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京警告北约盟友不要让乌克兰向俄罗斯发射武器，并在周二再次强调了核战争的风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管如此，乌克兰似乎准备在未来数周和数月寻找扩大使用美国武器的途径，特别是在俄罗斯在战场上占据主导地位的一年后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周五，华盛顿宣布政策转变后不到一天，泽伦斯基在与《卫报》的一次采访中被引述呼吁美国批准对其进行俄罗斯领土深处的攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战略与国际研究中心华盛顿智库前国防部官员马克·坎吉安表示，拜登的举动只是第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不是政策上的重大转变，但这是一步，”坎吉安说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“乌克兰人和政府官员将要求下一步：打击更广泛的靶标，比如其他区域的直接威胁哈尔科夫以外的目标，但不在困扰哈尔科夫的区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国国务卿安东尼·布林肯周五在布拉格发表讲话时表示，拜登政府未来将继续根据需要进行适应和调整。但也没有完全排除这一可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“未来，我们将继续做我们一直在做的事情，即有必要不断调整和适应，”布林肯说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="哈尔科夫地区俄罗斯导弹袭击后的灾后景象" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HXOYPJEBFFNVTLQAC7JUPTP2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;瓦伦庭·奥格里内科摄。2024年5月30日，哈尔科夫附近村庄马拉达宁利亚，俄罗斯对乌克兰的攻击摧毁了儿童和青少年运动骑术学校，当地消防员正在现场工作。路透社/文件照&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 20:37:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-tip-toes-deeper-into-ukraine-conflict-with-arms-decision-2024-05-31/</guid></item><item><title>愤怒的特朗普誓言将继续抗争 After 持有罪名成立的判决后</title><link>https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;(本故事在第17段包含强烈语言)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唐纳德·特朗普在特朗普大厦内面对摄像机时神情严峻，并发表了适合其法律和政治斗争的消息：他已做好迎接战斗的准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在纽约地方法院陪审团对他涉隐瞒封口费支付的虚假文件罪行审判后，以34项罪名被判有罪的一天后，共和党总统候选人一口气列出了诸多对手和不满，其言语愤怒且杂乱无章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他称主审法官胡安·梅尔查“不正派”和“魔鬼”。特朗普还把民主党总统候选人乔·拜登形容为“历史上最糟糕的美国总统”。他抨击了作证反对他的证人、那些投票弹劾他的人，以及他声称为非法涌入美国的移民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普恳盼支持者捐款资助他的竞选活动，表明他面临的挑战不仅限于他自身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“请这样行动，”他说，“因为我们为美国而战。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管以往的竞选演讲时而夹杂着幽默，但此次演讲大多数部分显得沉郁寡欢。特朗普在新闻发布会上仅拿出一张小页的笔记。会议结束时，他没有接受任何提问，并与儿子埃里克·特朗普一同迅速退场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄影师镜头之外，通过募捐活动和社交媒体，前总统盟友也对司法系统和任何暗示特朗普犯有罪行的人进行了攻击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两位竞选人互视对方为国家安全威胁的竞选中，拜登竞选团队抓住特朗普的言论作为进一步证明他不适任的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登竞选团队的通讯主管迈克尔·泰勒在声明中表示：“美国目睹了混乱、绝望的唐纳德·特朗普大肆抱怨他个人的怨言，同时对美国司法制度撒谎。 anyone 由此得出一个显而易见的结论：此人不能成为美国的总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普支持者——他们中多数人认为纽约的判决是一场冤案——在特朗普当天募捐活动中获得了3480万美元的捐款。根据特朗普团队的说法，这打破了其在WinRed平台上的单日记录。该平台为共和党的数字募捐服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管总筹款金额落后于拜登，特朗普竞选团队仍于周五发起了一系列恐兆符的筹款短信攻势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一条短信标题为：“美国历史上最黑暗的一天！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一条则在特朗普的新闻发布会后高声宣告：“我永远不会投降！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎所有的共和党官员和组织都站在前总统一边，指责审判有缺陷，指控不应该被提起，并称陪审员在人口倾向左翼的民主党人地区基地被污染，法官存在偏见——地方当局否认这些指控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一些共和党人在判决前批评的措辞不够强硬，特朗普的盟友和竞选助手也予以反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特朗普副竞选经理克里斯·拉科维塔对一个在社交媒体平台上发布声明支持判决应受尊重的全国性大学共和团组讽刺道：“观点就像我们身上的东西...每个人都有...。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还针对在判决前警告美国人民“不要煽风点火”的温和派前共和党籍州长拉里·霍根在X平台上作出回应：“你的竞选生涯结束了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在宾夕法尼亚州和佐治亚州这两个关键战场州对共和党选民进行的访谈中，一些人表示，在特朗普被定罪之后，他们开始重新考虑是否支持他参选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的反叛可能在特朗普在多个摇摆州的微弱优势下对其竞选拜登构成打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，大多数被采访的共和党人与特朗普本身的态度类似，认为审判毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这全都是政治，他们只是为了伤害他，让他尽可能多地远离竞选活动现场。”来自佐治亚州玛丽塔的62岁退休警察斯科特·克莱顿表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们能在这件事上对他做到，他们也能对任何人做到。绝对没有任何人是安全的。”&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，地点为纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SSVKG6B3SBLNZCJZJRVUDMKFNQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;纽约市，2024年5月31日。路透社/Brendan McDermid&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="前美国总统特朗普参加新闻发布会，地点为纽约" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZD5CL4WGJVJYFGBL37RISLOSPQ.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;2024年5月31日，纽约市。共和党总统候选人兼前美国总统唐纳德·特朗普在特朗普大厦参加新闻发布会，此前他因在2016年篡改企业记录以掩盖支付给色情明星斯托米·戴林斯封口费的行为被判处有罪。路透社/Brendan McDermid/资料图片&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 19:41:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/us/an-angry-trump-vows-keep-fighting-after-guilty-verdict-2024-05-31/</guid></item><item><title>美国 oil 生产商维持适度增长，OPEC+ 考虑延长减产规模</title><link>https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国石油钻探公司坚持削减增加产量支出的承诺，使全球最大的石油生产国美国2024年的产量增速放缓，这有望减轻OPEC+进一步减产的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2010年代以来，美国通过页岩革命以及技术突破大幅提高产量，引领非OPEC产油国的产量增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去年，美国原油产量超出预期，日增约100万桶，达到1293万桶/日，远超2023年初政府预测的约40万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC及其盟国OPEC+去年增产部分是为了弥补美国等非OPEC产油国产量上升。总减产规模达到586万桶/日，占全球需求的大约5.7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC+正在讨论一项复杂的协议，允许该组织将部分减产延长到2025年，三位熟悉OPEC+讨论的人士于本周四表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当OPEC+在周日会议中考虑供应政策时，美国增产将继续推动非OPEC+产油国的产量增长，但威胁将低于2023年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府最新预测指出，美国原油供应量今年将增加约27万桶/日。这与OPEC自身对美国原油和凝析油产量将增长30万桶/日的预测相似。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计美国产量将增长约64万桶/日。三位是最受关注的预测机构，他们去年的预估均不及预期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OPEC预计2024年全球需求增长220万桶/日，超出OPEC+以外的产油国供应增长约100万桶/日。该组织表示，这意味着OPEC+原油需求量应比2023年增加约90万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国际能源署预计2024年全球需求增长仅为110万桶/日，OPEC原油需求变化不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年迄今，美国总体原油产量变化不大。四月份产量约为1313万桶/日，比去年12月下降约2%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业内外人士预计，美国生产商不太可能在油价徘徊在每桶80美元附近时再次大幅增产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的客户仍然保持谨慎和纪律严格。”签约钻探公司Scandrill首席运营官保罗·莫斯沃尔德表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从当前的价格来看，钻机数量没有上涨也令人意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司将资本开支保持不变，推迟钻机升级，以最好地适应钻井增长趋缓的情况。公司计划年底运营12台钻机，并重部署一些钻机至明年底。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据贝克休斯的数据，美国石油钻机数量已下降至496台，相比去年同期减少了13%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“美国有能力在未来几年以每天100万桶的速度增长，但目前没有增长该速度的意愿。”标准普尔分析师在周四的报告中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;标准普尔全球商品洞察预计美国原油和凝析油今年将增加47万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，美国上市石油生产商受投资者的压力，减少增长性投资，因为在2010年代无视投资者投入的巨额资本快速增长后，页岩油部门的回报率有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近年来，超出预期的产量增加部分来自私人生产商，它们正在此次涉及行业的兼并潮中被卷入，通过钻探更长的井并破碎岩石来同时从更多井中开采更多原油，从而提高生产效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“尽管近期兼并潮，我们预计当前油价将维持，帮助支持钻井和完成效率不断改进导致的美国原油产量温和增长。”德克萨斯标准石油总裁蒂莫西·罗伯森表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;石油服务公司，如SLB（SLB.N），预计今年国际市场的增长将超过北美市场。该公司第一季度国际收入增长18%，而北美地区的收入下降6%，部分原因是兼并潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“近年来策略有所调整，重点更加强调资本纪律，导致了不同的反应。”瑞银银行分析师乔瓦尼·斯塔诺沃表示，他认为OPEC+将延长自愿减产。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，美国、加拿大、巴西和圭亚那预计今年将引领石油和液体产量增长。EIA在3月份表示，OPEC+今年的石油液体产量预计减少100万桶/日，而非成员国的供应将增长140万桶/日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“OPEC+已经习惯于接受美国石油产量增长。”瑞银银行的斯塔诺沃说道。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="位于美国德克萨斯州潘林盆地由奥古斯蒂石油公司拥有的租赁区钻井台的操作室从控制室俯瞰" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2W47RQDTZJPHLCRUQLYGQO5DQI.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;位于美国德克萨斯州潘林盆地由奥古斯蒂石油公司拥有的租赁区钻井台的操作室从控制室俯瞰，2018年8月22日。路透社/尼克·奥克斯福德/文件照&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 18:10:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/energy/us-oil-producers-maintain-modest-growth-opec-eyes-extended-cuts-2024-05-31/</guid></item><item><title>墨西哥的希恩坝Win们赢得 landslide 强势胜利，成为该国首位女总统</title><link>https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</link><description>&lt;p&gt;克莱奥达·雪恩鲍姆以压倒性优势当选墨西哥首位女总统，继承了她的导师和前任领导人安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔的项目。后者在贫民中的高人气推动了她的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-sheinbaum-activist-climate-scientist-presidential-frontrunner-2024-05-31/"&gt;雪恩鲍姆&lt;/a&gt;是一位气候科学家，曾担任墨西哥城市长，据墨西哥选举机构快速计票结果显示，她赢得了约58.3%至60.7%的选票。这将是墨西哥民主历史上最高的选票百分比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政联盟还有望在两个议院中获得三分之二以上的绝对多数优势，据选举机构给出的结果范围，这将使联盟能够在没有反对党支持的情况下通过宪法改革。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对党候选人&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/xochitl-galvez-maverick-opposition-candidate-seeking-mexicos-presidency-2024-05-31/"&gt;苏希特·加尔维兹&lt;/a&gt;在初步结果显示她获得约26.6%至28.6%的选票后承认失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是我第一次在共和国的200年历史中成为墨西哥首位女总统，”雪恩鲍姆在支持者面前激动地说，支持者们欢呼道：“总统，总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪恩鲍姆的胜利对墨西哥来说是一个重大进步，这是一个以男性主义文化著称的国家，同时也是全球第二大天主教人口国。多年来，这个国家推动更多传统价值观和女性角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪恩鲍姆是美国、墨西哥或加拿大首位通过全民选举获胜的女性总统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我从未想过有一天我会投票给女性，”87岁的苏尔玛·蒙提尔说，她是墨西哥最小州塔拉乌尔卡的支持者，“以前我们甚至不能投票，即使可以投票，也必须按照丈夫的指示投票。感谢上帝，情况已经改变，我也得以亲眼见证这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪恩鲍姆面临一段复杂的道路。她必须平衡增加普及福利政策的承诺，同时应对巨额预算赤字和经济增长疲软的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在初步结果宣布后，她在支持者面前承诺其政府将财务节俭，并尊重央行的独立性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她承诺改善安全状况，但未详细说明具体措施。这场选举是墨西哥现代史上最暴力的选举之一，共有38名候选人被杀害。许多分析师认为，在洛佩斯·奥夫拉多尔任期内，有组织犯罪集团的影响力得到了扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日的选举也因普埃布拉州的两起选站暴力事件而受到影响。墨西哥在洛佩斯·奥夫拉多尔任期期间的谋杀案数量比任何其他现代历史时期都多，尽管谋杀率有所下降。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“除非她承诺在提高警务和减少有罪不罚方面进行根本性的投资，否则雪恩鲍姆很可能难以实现整体安全状况的显著改善，”独立拉美政治风险分析师纳特汉·帕里什·弗兰纳里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执政的MORENA党还赢得了墨西哥市市长选举，这是该国最重要的职位之一，据初步结果显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的总统将面临与美国进行艰难谈判的任务，这将涉及大量试图穿越墨西哥前往美国的人口流动以及打击毒品走私的合作，此时美国正经历芬太尼滥用的盛行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智利官员预计，如果美国总统选举由唐纳德·特朗普胜出，这些谈判将更加困难。特朗普承诺将对墨西哥生产的美国汽车征收100%的关税，并表示将动员特种部队打击贩毒集团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在国内，新总统将面临解决电力和水资源短缺以及吸引制造商重新选址的挑战，这种趋势被称为近外包，在这种趋势中，公司将供应链向主要市场更近的地方转移。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪恩鲍姆还将不得不处理国家石油巨头佩梅克斯的困境，该公司经历了长达二十年的生产下降，债务累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不能只是无底洞，”高盛首席拉美经济学家阿尔伯托·拉莫斯说，“他们必须重新考虑佩梅克斯的商业模式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔将最低工资翻了一番，减少贫困，监督了强势的比索和较低的失业率——这些成就使他深受民众喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪恩鲍姆承诺扩大福利计划，但鉴于墨西哥今年预计将出现较大赤字，且央行预计2025年经济增长仅1.5%，这将是一项艰巨任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛佩斯·奥夫拉多尔在竞选期间一直主导着局势，试图将投票变成对其政治议程的全民公投。雪恩鲍姆否认了反对党声称她将成为洛佩斯·奥夫拉多尔“木偶”的说法，但她承诺继续实施许多该领导人的政策，其中包括帮助最贫困人口的政策。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胜选演讲中，雪恩鲍姆感谢洛佩斯·奥夫拉多尔是一位“将国家带向更好的人”。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但政治分析师维里·里奥斯认为，反对党对雪恩鲍姆是“洛佩斯·奥夫拉多尔木偶”的批评背后可能是性别主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“难以置信的是，人们无法相信她将能做出自己的决定，我还认为这与她是女性的身份有很大关系。”她补充道。&lt;/p&gt;

[注释]</description><pubDate>Sun, 02 Jun 2024 10:07:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/americas/mexicans-vote-election-seen-crowning-first-female-president-2024-06-02/</guid></item><item><title>拜登提出新的以色列停火计划，敦促哈马斯接受</title><link>https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;美国总统乔·拜登周五表示，以色列提议在释放人质的基础上重启加沙停火，并呼吁哈马斯接受这一新提议，称这是结束这场冲突的最佳方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是时候结束这场战争并开启新篇章了。”拜登说，他正面临年内美国选举的压力，需阻止持续八个月的加沙冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;埃及、卡塔尔等国作为调解方，多次尝试安排以色列与激进的哈马斯运动之间的停火，但谈判屡次搁浅，双方相互指责缺乏进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一提议是在以色列对拉法的数周侵入后提出的，并恰逢以色列总理本jamin·内塔尼亚胡的政府在国内及国际上承受着加沙死者死亡与人质持续被捕的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的办公室周五表示，以色列已授权谈判代表向拜登提出加沙停火计划后透露的停火计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，民主党的总统候选人、现任总统乔·拜登的对手特朗普，因34项重罪被判有罪，说明了两位候选人的截然不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登提出的新提议分为三个阶段，与之前提议不同的是，停火将持续到所有三个阶段结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第一阶段，为期六周的停火期间，以色列部队将从加沙人口中心撤出，包括老年人和妇女的人质将与数百名巴勒斯坦囚犯交换。巴勒斯坦平民将返回加沙，包括北部加沙，并每天有600辆卡车将人道援助物资送入加沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在第二阶段，哈马斯与以色列将就永久结束冲突的条件进行谈判。总统表示，停火将只要谈判继续就会继续，这是一个新的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三阶段包括对加沙的大规模重建计划。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登表示，这一提议已通过卡塔尔传达给了哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登呼吁以色列内主张“无限”战争的人改变观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道有人不会同意这一计划，并会继续呼吁战争无限期进行。一些人甚至在政府联盟内。他们已经明确表示，他们希望占领加沙，并希望继续战斗多年，人质对他们而言不是优先事项。我敦促以色列领导层支持这一协议，即使来自外界的压力什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为美国历经一生致力于以色列的人，在战争期间唯一一个访问以色列的美国总统，以及最近派遣美国军队直接保卫以色列免受伊朗攻击的人，我希望你们能后退一步，想想如果错过了这个机会，会发生什么。我们不能错过这个机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名告诉媒体，以色列现在能够提出这一新提议是因为战场上的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在有了通向危机结束的道路图。这是一份详细到长达四页半的协议，已经经过了详细谈判。此刻摆在桌面上的实际上是整个过程的最终结局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据计划，每阶段将持续42天，该官员补充说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几位以色列媒体形容拜登周五的演讲具有戏剧性，并将其视为试图直接向以色列民众寻求支持的尝试。领先的12频道中断了晚间新闻节目，实况转播了演讲。以色列审查机构此前曾禁止发布该提议的详细内容，主持人丹尼·库什马罗表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; 威尔士州立大学历史和公共事务教授杰里米·苏里认为，这一提议的成功可能性比之前的提议更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“以色列对哈马斯造成了重大损害，哈马斯能够对以色列发起任何严重袭击或攻击或恐怖事件的可能性，尽管并非完全丧失，但比之前低得多。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，全球公众对以色列的态度正在“转变”，苏里说，这可能会促使以色列人希望结束这场冲突，再加上拜登的影响力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当美国总统全面支持某件事时，他可以创造很多激励因素。”苏里说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年早些时候提出的一个提议要求以释放加沙生病、年迈和受伤的人质为条件，交换为期六周的停火，以允许更多援助物资进入这一领土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该提议本月稍早破裂，因为以色列拒绝同意哈马斯在谈判中提出的要求，即永久终止战争作为交换条件，并加大了对加沙南部城市的袭击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯周四表示，如果以色列停止战争，其已告知调解方不会继续谈判，但可就人质和战俘交换达成全面协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一位美国高级官员匿名透露，白宫国家安全顾问杰克·苏利文将于周五与17个有公民被哈马斯扣留的国家的外交官会面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周日以色列对拉法的空袭造成45名巴勒斯坦人死亡，引发国际愤怒，但未越过美国关于停止向以色列提供军事援助的红线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拉法战争中，巴勒斯坦人民经历了纯粹的地狱。”拜登周五说。“我们都在本周早些时候的拉法致命火灾中看到了可怕的图像——以色列袭击了哈马斯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦卫生部门估计，自以色列对加沙发动袭击以来，自10月7日哈马斯在南部以色列发动袭击以来，已有超过36,280人丧生。根据以色列的统计数据，哈马斯袭击造成约1,200人死亡。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名巴勒斯坦人在被毁建筑的废墟中行走" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5NDDRJFUNVAHPJR5EEG72B4BAY.JPG" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;一名巴勒斯坦人正走在拉法的废墟中，该地在2024年6月12日以色列军事行动中遭到毁坏。路透社 / Mahmoud Issa&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 15:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/biden-speak-middle-east-friday-white-house-says-2024-05-31/</guid></item><item><title>加密“重新质押”平台兴起，交易者追逐更高回报</title><link>https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</link><description>&lt;p&gt;超过180亿美元的加密货币已转入一个新的平台，投资者可以通过将代币锁定来获得奖励，这一复杂方案引起了分析师的警惕，他们警告这可能会给用户和加密货币市场带来风险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的“重质押（re-staking）”的盛行，是加密货币市场风险投资增加的最新迹象。随着价格的上涨和交易者追求收益，比特币这一最大的加密货币接近历史新高，而第二大加密货币以太币今年迄今已上涨超过60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押热潮的核心是总部位于西雅图的初创公司EigenLayer。该公司在二月从美国风险投资公司安德森霍罗威茨的加密货币部门筹集了1亿美元，现在其平台上的加密货币资产已超过188亿美元，从六个月前的不到4亿美元增加而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer的创始人Sreeram Kannan告诉路透社，该初创公司发明了重质押，目的是扩大传统的加密货币做法——质押。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;区块链是一种数据库，网络中的许多计算机参与检查和确认谁拥有哪种加密货币。为了实现这一目标，加密货币持有者，如以太币的拥有者，会允许他们的资产在此验证过程中被锁定。持有者在参与质押期间会暂时失去对这些代币的即时访问权，但会获得相应的收益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些质押平台还会给用户一些新创建的加密货币以代表他们已经质押的加密货币。重质押允许代币持有者将那些新产生的代币重新质押到不同的区块链应用和程序中，以期获得更高的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加密货币界对于重质押的风险持分歧意见，一些内部人士表示，由于该做法尚处于起步阶段，尚无法确切了解其风险大小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其他人士，包括分析师在内，担心如果代表重质押的代币被用作加密借贷市场的抵押品，可能会导致基于少数底层资产的循环借贷。如果所有人同时尝试退出，这可能会使更广泛的加密货币市场动荡不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当有抵押品被用作第二个抵押品的时候，这种做法并不理想，它增加了一种新的风险，”Kaiko的数据研究分析师Adam Morgan McCarthy表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者对重质押的吸引力在于回报：在以太坊区块链上进行质押的收益通常在3%-5%之间，但分析师称，由于投资者可以在同一时间段内获取多重收益，重质押的回报可能会更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重质押是去中心化金融（DeFi）领域风险新发展的一部分，在这一领域，加密货币持有者投资于实验性项目，以在不卖出自身持有资产的情况下获得高额回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，EigenLayer平台尚未直接向用户支付质押奖励，因为支付机制尚未开发。用户希望通过未来奖励或称为空投的其他赠品加入平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前，EigenLayer向使用该平台的人发送其自行创建的新代币，用户希望这一名为“EIGEN”的代币在未来具有一定的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kaiko的Morgan McCarthy表示，重质押平台的增长是由用户寻求空投推动的，称这“非常非常投机，是那种免费的财富之路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这极其危险，”美国加密交易所Coinbase的研究部门负责人David Duong表示，（Coinbase提供质押但不提供重质押）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们现在预做这种举措，（期望）将获得奖励，但并不知道会得到什么，”Duong表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer由Sreeram Kannan在去年推出，他是西雅图大学的前助理教授，也是印度首颗由学生设计的微卫星团队的一员，据其学术网站显示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EigenLayer将自己描述为一种验证服务的市场，将其试图质押的用户与需要锁定代币的应用程序连接起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新兴的重质押平台包括EtherFi、Renzo和Kelp DAO等，它们代表客户将其代币质押在EigenLayer上并生成新代币以代表这些质押资产。这些代币可在其他地方使用，例如作为借贷的抵押品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan表示其平台的目的是让用户自由选择质押代币的位置，并帮助新的区块链服务发展，而不是促进更多基于加密货币的借贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们没有任何正式关系与这些参与者……这是一个自发的现象，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coinbase的Duong表示，重质押可能存在“隐藏风险”——若重质押的代币用于加密借贷，可能会导致强制平仓并在市场低迷期间增加波动性，他在一记注释中写道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022年的加密货币市场抛售加剧了高风险借贷的影响，由于用作抵押的加密货币快速贬值，随着Terra和Luna代币的崩盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kannan将EigenLayer与这些风险区分开来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“风险不在重质押，而在借贷协议中。借贷协议在错估风险，”他说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些专家不担心重质押，指出重质押协议中的资金相对于全球2.5万亿美元的加密货币资产总值来说微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;监管机构长期以来一直担心加密货币世界中的损失会蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前来看，重质押问题引发向传统金融市场传导实质性风险的可能性并不大，”标普全球评级公司数字资产分析主管Andrew O’Neill表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但加密货币世界正变得越来越与主流金融领域相连，并且投资机构对于重质押正表现出浓厚兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专注于加密货币的渣打银行部门Zodia Custody看到机构投资者对质押表现出显著兴趣，但其首席风险官Anoosh Arevshatian认为重质押过于风险，难以建立资产流动的“纸面记录”和收益分配。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野村证券的加密业务部门Laser Digital与Kelp DAO合作重质押部分资金，Kelp DAO在四月份的一篇博客中表示。野村证券未对路透社的评论请求作回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞士专注于加密货币的银行Sygnum表示，其为客户进行加密货币资产质押，并预计“围绕重质押的新兴生态系统将出现”。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representations of cryptocurrency Bitcoin" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNBRQLOFNJHDHEBMROWDKW3CE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing representations of cryptocurrency Bitcoin in Paris, France, on March 9, 2024. REUTERS/Benoit Tessier&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Illustration shows representation of cryptocurrency Ethereum" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MWMP2HWMNNN3JGDR54RFHLDY54.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Illustration showing a representation of cryptocurrency Ethereum on a PC motherboard, taken on June 16, 2023. REUTERS/Dado Ruvic&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Fri, 31 May 2024 07:19:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/crypto-re-staking-platforms-boom-traders-chase-bigger-returns-2024-05-31/</guid></item></channel></rss>