<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 |路透社</title><link>https://www.reuters.com</link><description></description><lastBuildDate>Wed, 24 Jul 2024 07:02:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>东盟部长们在老挝举行会议，寻求解决缅甸危机和南海紧张局势</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/asean-seeks-tackle-myanmar-crisis-south-china-sea-tension-ministers-meet-laos-2024-07-24/</link><description>&lt;p&gt;东南亚国家联盟（ASEAN）在老挝举行会议，寻求推进解决缅甸危机并降低南海紧张局势的努力，这发生在世界各国最大权力领导人聚会的几天之前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自东盟成员国的外交部长会议将在周六在老挝举行的两次峰会之后进行，这些峰会将主要针对全球关键问题，届时美国、欧盟、日本、中国、俄罗斯等更多国家的官员将参加会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，东盟的外交部长们将会讨论其阻止陷入困境的缅甸军政权冲突的无果努力，该冲突已转化为军方统治下的内战，联合国已表示已有260万人逃离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括泰国、印度尼西亚、新加坡和马来西亚在内的东盟主要成员对此不满军方政权不愿意遵守对话承诺，这考验了该联盟的信誉，以及什么在2021年军事政变后数月达成的和平计划的可行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前不清楚作为联盟的主席国，老挝是否在加强先前主席印尼及其对缅甸将军以及武装反对派的接触方面取得任何进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼高级外交官西地哈尔托告诉上周的一次简报会：“外交努力不是一夜之间就能完成的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“进展正在缓慢进行……这些努力是悄悄进行的。在老挝主席下，特别代表正在接近多方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东盟预计将会推动与中国在南中国海最终制定一揽子行为准则，这一想法始于2002年，自2017年起进入实施阶段，多年来在讨论就谈判内容的条件方面耗费了时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于持续的中美之间的对峙以及美国支持的菲律宾关于争议礁石内部马尼拉专属经济区内采取敌对行动指控，这场迫切的努力针对了推敲中南半岛的一种新的紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国坚持称菲律宾船只侵犯了其主权领土，责怪马尼拉的故意挑衅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾将在老挝提出建立东盟沿海安全论坛，以使其成员国之间能够进行对话和执法合作。这个计划很可能激发中国反应之前的想法。印尼希望到2026年完成这份行为文件谈判，然而，一些安全分析人士怀疑一份有约束力或可执行的文本是否能实现，因为某些东盟国家坚持以联合国海洋法公约的方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国支持制定行为准则，并不承认2016年仲裁判定其对南海绝大多数领土的主张不成立，这引起美国的要求，美国国务卿安东尼·布林肯计划在周末与包括中国外长王毅在内的各国代表举行的峰会上推动遵循国际法的财帛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们将与来自日本、韩国、印度、澳大利亚、俄罗斯等其他国家和技术的对话加入九国集团峰会和东盟地区论坛的安全会谈中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;峰会预计会讨论如加沙战争、乌克兰冲突、食品安全、气候变化、贸易保护和朝鲜核野心等议题。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The Association of Southeast Asian Nations (ASEAN) flag leads the flags of the 10-member countries during the ASEAN Regional Forum meeting in Singapore" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PW5PPFMHKRIVHOYGD2BUJLHYF4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;The Association of Southeast Asian Nations (ASEAN) flag (R) leads the flags of the 10-member countries during the ASEAN Regional Forum meeting in Singapore July 23, 2008. The ASEAN members are Brunei, Cambodia, Indonesia, Laos, Malaysia, Myanmar, Philippines, Singapore, Thailand and Vietnam.  REUTERS/Romeo Gacad/Pool/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 06:03:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/asean-seeks-tackle-myanmar-crisis-south-china-sea-tension-ministers-meet-laos-2024-07-24/</guid></item><item><title>中国详细介绍了扩大国家机密的法律，着眼于数据安全</title><link>https://www.reuters.com/world/china/china-details-expanded-law-state-secrets-eyeing-data-security-2024-07-24/</link><description>&lt;p&gt;中国本周公布了修订后的国家安全法的细节，该法调整了政府官员处理保密信息的限制，明确规定被赋予国家安全机密的人员在未经批准的情况下不得出国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院（政府内阁）周一发布了从9月起开始实施的实施细则，这些是关于数据安全的日常工作程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责实施细则的中国官员认为，这体现了中国政府在科技领域的竞争日益加剧，采取措施以捍卫其国家利益的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“随着信息技术的普及，国家安全机密的数字化和网络化程度越来越高，泄漏和盗窃的风险也变得更加多样和隐蔽，”新华社援引司法部和保密保护机构的官员的话报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“与其技术和反盗窃斗争之间的斗争逐渐体现在科技能力的竞争与对抗中。” 来源不详的官员表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一规定是今年通过的修订后国家安全法的一部分，该法案酿成了对外资企业在中国运营的担忧，担心其可能导致在习总书记强调国家安全和对外入侵防范力度加大时，他们对敏感信息的获取受到惩戒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;修订后的法律赋予警察更广泛的调查权，要求私营公司采取措施来保护国家秘密，对泄露国家秘密的行为实施法律制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一发布的实施细则要求每一个中央共产党及政府单位建立自己的保密办公室并指派专人负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个工作单位必须制定自己的“国家秘密清单”，并由其负责人负责保密工作，实施细则显示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被指派处理机密信息的人员在出国前必须先获得批准，并且在出国前必须接受保密教育训练。他们不得在没有通过严格解密程序的情况下离开岗位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泄露或可能导致泄露国家秘密必须在24小时内向上级部门报告，同时处理国家秘密的企业和机构员工必须是中国人，除非国家另有规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实施细则规定，在英聘人员前进行背景调查，并对其进行定期保密培训。适用于涉及携带国家秘密的物理设备或物品，必须由指定人员进行处理、维修、阅读及存储并确保安全传输。这些物品只能由两人以上员工运送，且“绝密”文件不能被提取、下载、复制或汇编。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;犯罪包括未及时报告泄露、忽略数据安全程序等行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对反间谍法的更新以及限制跨境数据转移的法律也对在中国运营的外国公司构成了挑战，特别是在信誉调查领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国警方去年对几家外国管理咨询公司进行了突袭，并拘留了一名日本制药高管涉嫌间谍罪。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Giant screen shows news footage of the third plenary session of the 20th Central Committee of the Communist Party of China (CPC), in Beijing" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5MQN3XJDXJNO7FSZRQXGNDH3SY.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;
A giant screen shows news footage of Chinese President Xi Jinping attending the third plenary session of the 20th Central Committee of the Communist Party of China (CPC), in Beijing, China July 18, 2024. REUTERS/Tingshu Wang/File Photo
&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 06:40:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/china-details-expanded-law-state-secrets-eyeing-data-security-2024-07-24/</guid></item><item><title>保时捷利润在几个月销量下降和供应链问题后下降</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/porsche-profits-drop-after-months-lower-sales-supply-chain-issues-2024-07-24/</link><description>&lt;p&gt;Porsche's &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/P911_p.DE" target="_blank"&gt;(P911_p.DE)&lt;/a&gt; 在首半年的经营利润下降了超过五分之一，达到30.6亿欧元（$33.2亿），在周三表示，这期间自供应链问题至中国销售下跌多方面的问题引起了关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上个月欧洲铝材供应商短缺的情況下，汽车制造商于周二缩减了全年交付量的预测，由10000-17400辆车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首半年的五个系列车型更新，包括Panamera, Taycan 和 911，在销售、库存和研发费用上影响了Porsche的业绩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Porsche的销售收入下降了4.8%，达到194.6亿欧元，略高于LSEG调查的分析师预期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其销售回报率为15.7%，接近于周二公布的全年预测的14-15%的缩减前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Porsche是一家一年多前上市的大众集团(Volkswagen AG)的子公司，其股价在过去几个月由于一系列问题从软硬件问题，到产品的推迟发布，以及在中国市场的销售下滑的大跌，使投资者的信心受到打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师周二质疑为何当欧洲供应商在六月遭遇洪水时Porsche未能确保备有其他铝材供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他受到影响的汽车制造商包括宝马(BMW)和梅赛德斯-奔驰，但它们能够利用其他资源来弥补损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;($1 = 0.9217 euros)&lt;/p&gt;  &lt;figure&gt;&lt;img alt="89th Geneva International Motor Show in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CALZHVAXNFPXXLS6EJT4OP5ZZA.jpg" /&gt; 	 &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;在2019年的第89届日内瓦国际汽车展，瑞士日内瓦，Porsche的标志被展示。图：Reuters/Pierre Albouy/文件照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 06:03:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/porsche-profits-drop-after-months-lower-sales-supply-chain-issues-2024-07-24/</guid></item><item><title>台风“嘉美”接近台湾加强，工作暂停，航班取消</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-hunkers-down-ahead-arrival-typhoon-gaemi-2024-07-24/</link><description>&lt;p&gt;Taiwan hunkered down on Wednesday for the arrival of a strengthening Typhoon Gaemi, with financial markets shut, people getting the day off work and flights cancelled, while the military went on stand-by amid forecasts of torrential rain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gaemi, expected to be the strongest storm to hit Taiwan in eight years, is set to make landfall on the northeast coast on Wednesday evening, the weather authorities said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;They upgraded its status to a strong typhoon, packing gusts of up to 227 kph (141 mph) near its centre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After crossing the Taiwan Strait, it is likely to hit the southeastern Chinese province of Fujian late on Thursday afternoon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"The next 24 hours will present a very severe challenge," Taiwan Premier Cho Jung-tai told a televised meeting of the emergency response centre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In rural Yilan county, where the typhoon will first hit land, wind and rain gathered strength, shutting eateries as most roads emptied out.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"This could be the biggest typhoon in recent years," fishing boat captain Hung Chun told Reuters, adding that Yilan's harbour of Suao was packed with boats seeking shelter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"It's charging directly towards the east coast and if it makes landfall here the damage would be enormous."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Work and school were suspended across Taiwan, with streets almost deserted in the capital Taipei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The government said more than 2,000 people had been evacuated from sparsely populated mountain areas at high risk of landslides from the "extremely torrential rain".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Almost all domestic flights had been cancelled, along with 201 international flights, the transport ministry said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All rail operations will stop from midday (0400 GMT), with an abbreviated schedule for high-speed links between north and south Taiwan that will continue to operate, it added.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;However, TSMC (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2330.TW" target="_blank"&gt;(2330.TW)&lt;/a&gt;), the world's largest contract chipmaker and a major supplier to Apple (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAPL.O" target="_blank"&gt;(AAPL.O)&lt;/a&gt;), said it expected its factories to maintain normal production during the typhoon, after it activated routine preparations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Japanese media said the typhoon also cancelled all flights departing from and arriving at Miyako and Ishigaki in Japan's Okinawa prefecture, which lies in the storm's path.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The typhoon is expected to bring rain of up to 1,800 mm (70 inches) to some mountainous counties in central and southern Taiwan, weather officials said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Taiwan's defence ministry said it had put 29,000 soldiers on stand-by for disaster relief efforts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The typhoon has severely curtailed this year's annual &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-starts-annual-war-games-aiming-closely-mimic-actual-combat-2024-07-22/"&gt;Han Kuang&lt;/a&gt; war games, but they have not been cancelled, with scheduled live fire drills held on the Penghu islands in the Taiwan Strait on Wednesday.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gaemi is expected to bring heavy to very intense rains over vast swathes of China from Thursday, the water resources ministry warned.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;These are areas between the Pearl River basin in the south and the Songhua and Liao River basins on the northeastern border with Russia and North Korea, it said on Wednesday.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The rains are expected to last until July 31, fuelled by the typhoon's abundant moisture, it added.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gaemi and a southwest monsoon brought heavy rain on Wednesday to the Philippine capital region and northern provinces, bringing work and schools to a halt, with stock and foreign exchange trading suspended. The storm killed 12 people.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;While typhoons can be very destructive, Taiwan relies on them to replenish reservoirs after traditionally drier winters, especially in its south.&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:23:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-hunkers-down-ahead-arrival-typhoon-gaemi-2024-07-24/</guid></item><item><title>随着套利平仓，日元兑商品货币上涨</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-firms-commodities-slide-carry-unwinds-2024-07-24/</link><description>&lt;p&gt;周三，商品货币下滑至数周低点，原材料价格走软，其中日元兑货币的抛售最为严重，其汇率飙升至两个月高位，因为短期内卖方正在撤出，而中央银行即将召开会议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;澳大利亚元下跌0.5%，汇率为0.6686，仅距图表支撑点水平10个基点以内。它跌至1日元101.79，两周内下跌近7%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新西兰元下跌0.6%，创下近三个月低点0.5914美元，加拿大元最低到达每美元1.38兑加拿大元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些变化与铁矿石和铜等工业金属的价格下跌相吻合，两者在出口前景不佳和美国企业财报令人失望的影响下，创下了三个月低点。该头寸反映了对中国需求预期较黯淡以及股市中风险倾向增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们看到中国和亚洲整体需求减弱，新西兰元和澳洲元因此受到拖累。”丰业银行威灵顿高级市场策略师 Jason Wong 表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场还预计加拿大将在周三可能降低25个基点的利率，这一预测的概率为84%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧元和英镑仅小幅波动，触及两周低点1.0842美元和1.2884英镑，交易员们等待采购经理指数数据，以测试未来几个月利率降低的押注稳定性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本加息的可能性和近期的货币干预猜测促使投资者缩短了以日元资助的“收益”交易，日元成为7月份至今表现最好的G10货币对美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在今天星期二美元兑日元下跌了将近1%，并在北京时间周三进一步下跌0.6%，至五月下旬以来的最低点155.36日元。从7月至今，日元是表现最好的G10货币对美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其他交易对的变化更大，欧元兑日元下跌1.3%，并进一步下跌0.6%，达到10周低点167.48，墨西哥的高收益比索在本周二下跌2%，并在周三进一步下跌0.8%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预计日本银行未来会议将进一步加息的预期上升，并市场预计12月前将有两次加息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场预计待对美国国内生产总值和核心个人消费价格指数的数据进行测试，以验证未来六个月美国将进行两次利率降低的预期。澳大利亚下个月的第二季度通胀数据对于评估再次加息的风险至关重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="Illustration shows U.S. Dollar banknote" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MXVJ3QUMGBK4RLPQHYM5NMAPUU.jpg" style="width: 100%;" /&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;这是2022年7月17日所做的一张美国美元纸币的插图。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt; &lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:46:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-firms-commodities-slide-carry-unwinds-2024-07-24/</guid></item><item><title>亚洲股市在科技股盈利后波动，日元创七周高点</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-24/</link><description>&lt;p&gt;周三，亚洲股市下跌，原因是美国科技巨头Tesla和Alphabet的收益不佳打击了风险意愿，而日元在下周央行会议前夕升至七周高位。美国货币在普遍稳定，交易商在周五通胀读数以及下周联邦储备局会议前保持谨慎。日本银行也将在下周召开会议，市场预计有44%概率看到基准点加息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MSCI亚太区（日本除外）指数这是全球范围内最广泛指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.MIAPJ0000PUS" target="_blank"&gt;(.MIAPJ0000PUS)&lt;/a&gt;下跌了0.35%，日本东证指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.N225" target="_blank"&gt;(.N225)&lt;/a&gt;下跌1%。台湾金融市场因台风关闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nasdaq期货下跌1%，而标普500期货下跌0.6%，在特斯拉报告超过五年的最小利润比率之后，下跌了-影响其他电动汽车股票。谷歌母公司Alphabet股价跌落，在收盘后的交易时间即使该公司的收益超出预期仍下滑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场分析师Kyle Rodda形容“Alphabet的期望值被设得这么高，业绩轻微的胜出也无法推动股价上涨。因此市场上没有新鲜消息可以买入。”“这同时也反映了对科技股此处估值过高的担忧。我们还得看其他科技巨头的财报以及市场的反应。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;投资者的注意力将转向欧洲，周二出现一系列财报的预期。50欧洲股市期货下跌0.65%，德国DAX期货下跌0.44%，而Euros期货0.3%下跌，众多欧洲地区的公司将在本周发财报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消费者将继续关注欧洲奢侈品业。全球最大奢侈品集团LVMH &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LVMH.PA" target="_blank"&gt;(LVMH.PA)&lt;/a&gt;在股价下滑、中国游客花费减少的情况下出现销售增长放缓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国股市内部波动。上海证券指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.SSEC" target="_blank"&gt;(.SSEC)&lt;/a&gt;丶蓝筹股市场沪深300指数 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/quote/.CSI300" target="_blank"&gt;(.CSI300)&lt;/a&gt;下跌0.26%，在周二实现最多一个月来最大的单日下降0.26%的情况下。&lt;p&gt;宏观经济方面，市场关注美国GDP数据_Id的新一周通货膨胀数据tomorrow_____年的经济预期。CME FedWatch工具显示了市场对年内宽松62个基点的预期，有可能在9月份降低95%的概率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数经济学在一次调查中表示，美联储将在今年降低利率两次为9月份和12月份。尽管通货膨胀降低，美国家庭需求依然坚挺，需要谨慎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美国消费者面临的强大压力导致其中效果脆弱。Luke Browne是Manulife Investment Management资产配置亚洲部负责人。推测东京采取了经济干预措施来避免低于38年来的最低记录。市场预计当局参与价格建立至大约6万亿日元（$38.62 billion）来支撑货币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动涉及借入日元在低利率到美元计价资产采取溢价收益率的常见且赢利的博彩交易将解除。日元完全是上涨。日本货币触及了一个月高位英镑和欧元，澳元两个月高位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美元指数，衡量美元与其他六个主要对比的指标，稳定于104.41。该指数这个月下跌1.3% 。商品市场中，油价上涨缘于美国原油库存降低的情况。布伦特原油期货]



   图片为：一位男子穿过东京某个股票经纪行的大屏幕后走来，该屏幕显示了当前日本日元对美国美元的汇率情况。此图片为东京March 21, 2024的 路透社照片。/Issei Kato/File photo</description><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 02:26:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-24/</guid></item><item><title>菲律宾命令离岸博彩中心的外籍工人两个月内离开</title><link>https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-orders-foreign-workers-offshore-gaming-hubs-leave-2-months-2024-07-24/</link><description>&lt;p&gt;
  &lt;strong&gt;菲律宾移民局表示，菲律宾已命令海外赌博公司工作的外国人两个月内离境，此举紧随费迪南德·罗慕尔德兹·马科斯总统决定打击运营商后。&lt;/strong&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  马科斯已经 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-marcos-orders-closure-offshore-gaming-industry-2024-07-22/"&gt;禁止&lt;/a&gt; 了菲律宾海外博彩运营商（POGOs），理由是这些运营商涉嫌与犯罪、人口贩卖和金融欺诈有关联，并给了赌博监管部门到年底的时间来关闭这些企业。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  菲律宾移民局长诺曼·坦斯汀科在声明中表示，外国工人有59天的时间离开该国。预计约有2万人将受到这一命令的影响，其中大部分是中国人。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  超过两个月还留在该国的工人将被遣返，他补充说。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  马尼拉的中国大使馆未能立即对此提出评论。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  POGOs在2016年出现，仅仅几年间就在激烈法律背景下，设法瞄准了中国禁止赌博的客户。在最高峰时期，大约有300家POGO在菲律宾运营。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  但是，冠状病毒大流行以及更严格的税收规则迫使许多公司搬迁或转入地下。目前仅剩42家主要为中国的公司保留了许可，并直接和间接地雇佣了大约6.3万名菲律宾和外国工人。
&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="菲律宾赌博" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T4CGZ4S3ARPKJN3O4IFTGQTGEI.jpg"&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    &lt;i&gt;2015年4月16日，菲律宾，一位赌场学员展示如何玩老虎机。来自路透社/Erik De Castro/档案照片&lt;/i&gt;
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 05:25:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-orders-foreign-workers-offshore-gaming-hubs-leave-2-months-2024-07-24/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，诺镍公司正在洽谈在中国建设电池行业镍工厂</title><link>https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-build-china-nickel-plant-battery-sector-sources-say-2024-07-18/</link><description>&lt;p&gt;Russia's Nornickel is in talks with several Chinese battery companies to build a plant jointly producing nickel material from Russian semi-finished products, three sources with knowledge of the matter said.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CNGR Advanced Material &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/300919.SZ" target="_blank"&gt;(300919.SZ)&lt;/a&gt; and Brunp Recycling, a subsidiary of Chinese battery giant CATL &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/300750.SZ" target="_blank"&gt;(300750.SZ)&lt;/a&gt;, are among the firms approached by Nornickel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The metals giant is in the midst of trying to move significant amounts of production away from Russia to major consumer China, bidding to circumvent Western sanctions against Moscow over its war with Ukraine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;If the project advances, it would be the third such major initiative by Nornickel this year. It is in talks to &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-with-china-copper-move-smelting-plant-china-sources-say-2024-07-09/"&gt;move&lt;/a&gt; its copper smelting to China. The company also plans to &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/russias-nornickel-plans-build-pgms-refinery-bahrain-source-says-2024-05-23/"&gt;build&lt;/a&gt; a platinum group metals refinery in Bahrain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;One source stated that Hunan province in southern China, where many Chinese battery-sector firms are based, is being considered as the main location for the project, although no final decision has been made yet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The plant will create nickel sulphate, a type of nickel used for batteries of electric vehicles, from Russian nickel matte, a semi-finished product, another source revealed.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nornickel is prepared to supply 50,000 metric tons of nickel annually, approximately a quarter of its current annual production, to the future plant, the source added. The company produced 209,000 tons of nickel in 2023, which accounts for 6% of global output.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nornickel declined to comment.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In a statement on Friday, CATL international communications manager Fred Zhang asserted that there are "no talks between Nornickel and CATL or any of our subsidiaries regarding a nickel plant."&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CNGR refuted in a statement on Wednesday having any talks with Nornickel about a nickel plant or any interest on a joint investment with Nornickel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nornickel, a major producer of high-grade nickel, &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/russias-nornickel-some-eu-clients-refuse-buy-produce-made-russian-metal-2024-03-29/"&gt;announced&lt;/a&gt; in March that it would seek ways to integrate its nickel into the global battery sector as it reshapes sales to mitigate the impact of sanctions against Russia on its own business.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It did not share more details at that time.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Until Russia was sanctioned by the West in 2022, Nornickel sold mainly refined Russian-made products.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;However, sanctions against Moscow resulted in some Western producers avoiding Russian metal and complicating payments. This prompted Nornickel to try to transfer some final stages of its production away from Russia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Two sources indicated that the Chinese firms are cautious of the risks around the sanctions background and may not be willing to work with Nornickel due to exposure to the global export market - with a possibility of Western buyers turning down supplies if they have a direct connection to Russia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The global nickel market is over-supplied this year with primary output estimated at 3.55 million tons, and China's battery industry often sources its nickel from leading producer Indonesia, which accounts for 42% of global primary supplies.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nornickel's production will be a guaranteed source of raw material for Chinese firms that do not own nickel deposits in Indonesia, one source said.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;An image, referenced as "Man works on nickel laterite ore at Ganyu port in Lianyungang", is presented with the following caption: &lt;i&gt;A man works on nickel laterite ore at Ganyu port in Lianyungang, Jiangsu province, China June 11, 2019. REUTERS/Stringer/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Another image, referenced as the "The logo of Russian miner Nornickel", is portrayed with the caption: &lt;i&gt;The logo of Russian miner Norilsk Nickel (Nornickel) is seen on a board at the St. Petersburg International Economic Forum in St. Petersburg, Russia, June 1, 2017. REUTERS/Sergei Karpukhin/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 11:19:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/commodities/nornickel-talks-build-china-nickel-plant-battery-sector-sources-say-2024-07-18/</guid></item><item><title>独家：LG Energy Solution 正在与中国公司洽谈为欧洲生产低成本电动汽车电池</title><link>https://www.reuters.com/technology/lg-energy-solution-talks-with-chinese-firms-make-low-cost-ev-batteries-europe-2024-07-24/</link><description>&lt;p&gt;韩国的LG新能源（LGES）正在与中国三家供应商进行谈判，计划生产低成本电动汽车电池供欧洲使用，一位高管表示，欧盟对从中国进口的电动汽车征收额外关税后，竞争预计将加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在受到全球电动汽车行业需求急剧放缓的冲击下，LGES的潜在合作项目突出显示，非中国企业向汽车制造商提供的电池价格压力增大，在降低成本方面须向其中国竞争对手看齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国雷诺公司（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/RENA.PA" target="_blank"&gt;(RENA.PA)&lt;/a&gt;）上个月表示，将采取锂铁磷酸盐（LFP）电池技术，选择LGES和其中国竞争对手宁德时代（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/300750.SZ" target="_blank"&gt;(300750.SZ)&lt;/a&gt;）作为合作伙伴，在欧洲构建供应链，用来大规模生产电动汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一决定是在欧盟委员会今年6月做出决定对来自中国的电动汽车征收高达38%的额外关税后推出，这是欧盟对中国电动摩托车和电池企业承诺在欧洲投资的一系列举措之后的最新行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们正在与将与我们共同开发LFP阴极，并在欧洲生产它们的中国公司进行谈判，”LGES高级汽车电池部门负责人Wonjoon Suh告诉路透社，并未透露这些公司名称。 “我们正在考虑各种措施，包括建立合资公司，并签订长期供应协议，”他说道，接着补充说，这样的合作伙伴关系应有助于LGES在三年内将LFP电池的制造成本降低至与中国竞争对手相当的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阴极是电动汽车电池中成本最高的一项，占电池单元总成本的约三分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全球范围，中国的LFP阴极供应占据主导地位，其最大生产商包括湖南云能新能源电池材料（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/301358.SZ" target="_blank"&gt;(301358.SZ)&lt;/a&gt;）、深圳比亚迪（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/300769.SZ" target="_blank"&gt;(300769.SZ)&lt;/a&gt;）、湖北万润新能源科技（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/688275.SS" target="_blank"&gt;(688275.SS)&lt;/a&gt;）等根据电池市场跟踪机构SNE Research数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今大部分电动汽车电池采用两种类型的阴极之一：镍基或LFP。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;镍基阴极，如特斯拉（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;(TSLA.O)&lt;/a&gt;）长续航车型使用的类型，能够存储更多能量，但使用的材料成本较高。LFP阴极，就像中国电动汽车制造商比亚迪（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/002594.SZ" target="_blank"&gt;(002594.SZ)&lt;/a&gt;）等流行使用的类型，通常不能存储太多能量，但它们更安全，成本较低，因为它们使用的是更丰富的材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国电池公司主要生产镍基电池，并正在扩大LFP电池生产的规模，因为想要通过生产更经济实惠的车型扩大产品线。压力来自要求在欧洲市场获取大幅成本优势的汽车制造商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Suh表示，LGES正在考虑在摩洛哥、芬兰和印度尼西亚等三个地点与中国的公司合作生产LFP阴极，以满足欧洲市场的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LGES一直在与美国、欧洲和亚洲的汽车制造商谈判供应LFP电池的协议。但欧洲市场对经济实惠的电动汽车型号需求更强，以至于该类别的销售占欧洲电动车销售的一半以上，在美国的比例更低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年前五个月，韩国电池厂商LGES、三星SDI（&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/006400.KS" target="_blank"&gt;(006400.KS)&lt;/a&gt;）和SK On在欧洲电动汽车动力电池市场中合计占有了50.5%的份额，LGES在该市场中的份额为31.2%，SNE Research数据显示，中国电池竞争对手合计占有了欧洲47.1%的市场份额，其中宁德时代（CATL）占比34.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对电动汽车销量增长放缓的情况，Suh表示，由于需求放缓，LGES与合作伙伴之间扩大设备安装或扩大产能的计划可能会延迟至最长两年的时间。他预计，欧洲市场将在18个月后，美国市场则需要两到三年才能恢复需求。这部分取决于气候政策和其他法规等多个因素。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="电池生产商LG新能源采取措施保护知识产权" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JNZKUGIFWFIXDFFGTMXULDRG2U.jpg" /&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;2024年4月23日在韩国首尔，LG新能源总部展出的带有LG新能源Logo的电池单元。图片为路透社/Kim Hong-Ji/档案照。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 05:05:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/lg-energy-solution-talks-with-chinese-firms-make-low-cost-ev-batteries-europe-2024-07-24/</guid></item><item><title>中国量化基金在打击行动中遭受严重损失</title><link>https://www.reuters.com/business/finance/chinas-quant-funds-suffer-deep-losses-amid-crackdown-2024-07-24/</link><description>&lt;p&gt;中国的电脑驱动“量化”对冲基金在一上半年遭受了重大损失，在国内策略和热门全球基金策略中表现落后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种令人沮丧的表现导致了该行业价值2000亿美元的改革，促使一些人甚至退出了他们的业务，市场参与者表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;量化基金正在监管的视野之下迅速增长，北京正试图恢复零售投资者的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球投资者正在关注，看看这些基金能否回笼2月份市场动荡后的损失，以及对中国股市的严格监管，包括限制做空和高频交易后，是否能够恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易中国内地 A 股的量化对冲基金在一上半年平均损失8.6%，与2023年全年3.2%的收益相比形成对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;追踪小型股CSI 1000指数的基金遭受的打击更严重，下降了14%。相比之下，在岸股票对冲基金面临3%的损失，据中国证券报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到2024年6月，有30家量化对冲基金在中国管理的资产超过100亿元人民币（13.7亿美元），比2023年底的32家有所下降，根据PaiPaiWang投资管理的数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管市场下挫，但使用计算机算法和杠杆的量化基金在过去几年交付了强劲的回报，主要是因为对小盘股的押注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在2月份，由于政府支持的投资者支持大盘股，这些基金陷入困境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国证监会也对量化交易发出警告，并对其相对于零售投资者的不公平优势发出警告，并对这种交易实施更严格的规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“市场动向对专注于中国的量化基金产生了不利影响，甚至导致一些企业倒闭。现在，在最近的做空改革之后，中国量化基金发展将变得更加困难，”PivotalPath首席执行官Jonathan Caplis表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“尽管投资者无法忽视中国市场，但无疑他们非常谨慎地考虑如何最佳地在中国进行投资，”Sussex Partners联席合伙人Patrick Ghali表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“2月份的量化危机在极端环境下进行了压力测试。受影响较小，能够迅速反弹的基金将脱颖而出，”OP资产管理的投资者关系负责人Erin Wu表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1元 = 7.2748 中国人民币)&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Illustration picture of China's Beijing Stock Exchange" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VUKNSY4TMZNYNJMHDAEKER6ACM.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
        &lt;i&gt;2021年11月12日记者Florence Lo在中国北京股票交易所拍摄的 Decrypt 的插图图片。REUTERS/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 02:33:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/finance/chinas-quant-funds-suffer-deep-losses-amid-crackdown-2024-07-24/</guid></item><item><title>中国盛和收购匹克稀土坦桑尼亚项目一半股权</title><link>https://www.reuters.com/markets/deals/chinas-shenghe-acquire-half-peak-rare-earths-tanzania-project-2024-07-24/</link><description>&lt;p&gt;Australia's Peak Rare Earths &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/PEK.AX" target="_blank"&gt;(PEK.AX)&lt;/a&gt;发布声明称，中国矿商盛和资源控股有限公司 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/600392.SS" target="_blank"&gt;(600392.SS)&lt;/a&gt; 将收购在英国注册的公司50%的股份，这间公司持有坦桑尼亚 Ngualla 项目84%的所有权。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;ерт南布亚公司，持有它87.5%的所有权。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;($1 = 1.5126 澳元)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:44:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/deals/chinas-shenghe-acquire-half-peak-rare-earths-tanzania-project-2024-07-24/</guid></item><item><title>独家：Nvidia 批准三星 HBM3 芯片用于中国市场处理器</title><link>https://www.reuters.com/technology/nvidia-clears-samsungs-hbm3-chips-use-china-market-processor-sources-say-2024-07-23/</link><description>&lt;p&gt;Samsung Electronics' &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/005930.KS" target="_blank"&gt;(005930.KS)&lt;/a&gt; fourth-generation high bandwidth memory or HBM3 chips have been cleared by Nvidia &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/NVDA.O" target="_blank"&gt;(NVDA.O)&lt;/a&gt; for use in its processors for the first time, three people briefed on the matter said.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这是一个低调的绿灯，因为三星的HBM3芯片仅限于暂时在一款较不复杂的Nvidia图形处理单元（GPU），即H20上使用。这款GPU已在中国市场开发，符合美国出口控制。这三人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不清楚Nvidia是否会使用三星的HBM3芯片在其他AI处理器上使用，或者芯片是否需要通过更多的测试才能发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三星也尚未达到Nvidia对第五代HBM3E芯片的标准，这些芯片的测试仍在继续。这三人补充说，他们拒绝透露身份，因为他们没有获得向媒体发言的授权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nvidia和Samsung&lt;br&gt;均拒绝置评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HBM是一种动态随机存取内存（DRAM）标准，最初在2013年生产，其中芯片垂直堆叠以节省空间并降低功耗。GPU的人工智能的关键组成部分，它帮助处理由复杂应用程序生成的大量数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nvidia批准三星的HBM3芯片是在GPT热潮推动要求复杂的GPU需求激增的背景下。只有三大HBM制造商——SK Hynix &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/000660.KS" target="_blank"&gt;(000660.KS)&lt;/a&gt;，Micron &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MU.O" target="_blank"&gt;(MU.O)&lt;/a&gt; 和Samsung三星——供应紧张的HBM3的情况下，Nvidia希望看到三星通过其标准标准以便它可以多样化其供应商基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nvidia需要更多地访问HBM3是设定增长，SK Hynix - 领导力领域 - 计划增加HBM3E的生产和减少低于HBM3。这两位消息来源说的供应链上时间紧迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SK Hynix拒绝发表评论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为全球最大的内存芯片制造商，三星自去年以来就一直在尝试通过HBM3和HBM3E的测试标准，但因此前由于热和功耗问题，&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/samsungs-hbm-chips-failing-nvidia-tests-due-heat-power-consumption-woes-sources-2024-05-23/"&gt;此前通过路透社的披露&lt;/a&gt;，据报道，来源的陈述是不正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据消息人士称，如果一切顺利，三星可能会从8月份开始为Nvidia的H20处理器提供HBM3。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;H20是三个为中国市场定制的GPU之一，Nvidia在2023年收紧出口限制后，瞄准超级计算机和AI突破可能会有利于中国军队的中国市场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据美国制裁，H20的计算能力被显著截减，与在美国非中国市场的版本销售的H100相比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当今年开始交货时，H20的初次收入十分微弱，据路透社报道， 并且公司以低于中国科技巨头华为（HWT.UL）竞争对手芯片的价格销售。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但销售现在&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/nvidia-preparing-version-new-flaghip-ai-chip-chinese-market-sources-say-2024-07-22/"&gt;正在快速增长&lt;/a&gt;，另有消息来源表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与三星相比，SK Hynix是Nvidia的主要HBM芯片供应商，自2022年6月以来一直在供应HBM3。它也在3月晚些时候为不愿透露身份的客户开始供应HBM3E。消息来源称，交付给了Nvidia。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Micron也表示将向Nvidia提供HBM3E。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Media tour to Samsung Electronic's HQ in Suwon" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GVV5DGK3VNPWDGOVHWBYX3OMX4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;“在韩国水原市三星电子总部进行的媒体参观”路透社文件照片&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 23:03:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/nvidia-clears-samsungs-hbm3-chips-use-china-market-processor-sources-say-2024-07-23/</guid></item><item><title>新日铁将解散与中国宝钢成立20年的合资企业</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/nippon-steel-dissolve-jv-with-chinas-baoshan-after-20-years-2024-07-23/</link><description>&lt;p&gt;
&lt;Nippon Steel &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/5401.T" target="_blank"&gt;(5401.T)&lt;/a&gt; 将解散与中国的宝山钢铁 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/600019.SS" target="_blank"&gt;(600019.SS)&lt;/a&gt; 的合资企业，周二表示，这将结束自2004年以来合作期限为两个月的双方股东协议于8月底到期后合作关系。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;Nippon Steel 表示，将转移其合资企业50%的股份给宝山。在中国另一份声明中，宝山钢铁表示同意支付约18亿人民币（2470万美元）购买该持股。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
合资企业在华生产销售用于汽车使用的冷轧钢片和热镀钢板。Nippon Steel 未说明原合作建立于2004的公司解散的原因。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
以下是来自日经商业日报的消息，该公司已决定关注美国和印度。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;Nippon Steel 说，因为在华生产能将削减70%，但由于与中国的宝武钢铁集团另一子公司武钢的合作关系，Nippon Steel仍会保持大约每年生产约100万吨。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
华润新对REUTERS发布声明表示，Nippon Steel美国钢铁有限公司的收购决策与该日本公司在中国的资产无关，此前，美国政府对其进行了调查。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;Nippon Steel 在一个星期前，表示已聘请前美国国务卿迈克·蓬佩奥帮助完成对美国钢铁的收购工作。蓬佩奥将本周访问日本。
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;Nippon Steel 在其对REUTERS的声明中表示，蓬佩奥与该公司在中国的决策并无关联。拒绝就其日本之行的详情作出评论。
&lt;/p&gt;
&lt;/body&gt;
&lt;/html&gt;</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 22:57:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/nippon-steel-dissolve-jv-with-chinas-baoshan-after-20-years-2024-07-23/</guid></item><item><title>随着芯片需求稳定，TI 季度利润超出预期</title><link>https://www.reuters.com/technology/analog-chipmaker-ti-beats-second-quarter-profit-estimates-2024-07-23/</link><description>&lt;p&gt;得克萨斯仪器公司(TXN.O)在周二发布的第二季度财务报告中，利润超出了分析师的预期，这得益于个人电子产品等领域对模拟芯片需求的稳定以及生产成本的下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手机和个人电脑销售的反弹帮助企业清除了疫情期间因囤货而积压的库存，这为公司的芯片业务注入了活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“模拟芯片需求已经触底并开始显示增长迹象。”爱德华琼斯公司的分析师洛根·珀克(Edward Jones)说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得克萨斯仪器公司盘后交易中股价上涨了3%，预计年内增长16%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“对公司第三季度指引持有正面反应可能是对NXP半导体公司(NXP Semiconductors)昨晚结果略低于预期后出现的同步增长反应。” CFRA研究的高级股权分析师安杰洛·祖诺(Angelo Zino)表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;NXP Semiconductors (NXPI.O)股价在常规交易中下跌了3.7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;CEO哈维·伊兰(Haviv Ilan)表示，得克萨斯仪器公司的业务在第二季度的中国地区增长了约20%，客户的库存管理也在那里有所改善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二季度报告的每股盈利为1.22美元，超过了每股盈利1.16美元的预期，公司第三季度收入预测的中点（410亿美元）与分析师平均预期相符。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利润也得到了增加的工厂装载量（即生产的产品数量）的支持，这有助于将固定成本分散到更多的产出上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首席财务官拉斐尔·里扎迪(Rafael Lizardi)在一次电话会议上指出，单位生产成本较低主要归因于更高的内部生产活动以及对300微米晶片技术的更大关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;5月，对冲基金艾略特管理公司（Elliott Investment Management)曾敦促得克萨斯仪器公司（Texas Instruments）提高自由现金流并控制大规模投资新建300微米制片厂的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;得克萨斯仪器公司CEO哈维·伊兰（Haviv Ilan）在财报电话会议上宣布的资本分配措施已获得艾略特管理公司的欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本季度的资本支出为10.6亿美元，低于此前预期的12.5亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“低于预期的资本支出表明，得克萨斯仪器响应了激进投资者艾略特管理公司投资约250亿美元的策略，正在收紧开支。”Running Point Capital的首席投资官迈克尔·舒尔曼（Michael Schulman）这样说到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一些分析师认为，得克萨斯仪器公司不大可能改变其资本投资策略。&lt;/p&gt;  
&lt;figure&gt;
  &lt;img alt="得克萨斯仪器公司的一间办公室在美国圣地亚哥市" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L5EOBT6G7NLYTLOR6RKBVEURLI.jpg" /&gt;
  &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
    得克萨斯仪器公司的一间办公室，地点：美国圣地亚哥市，拍摄日期：2018年4月24日。Photo：路透社/Mike Blake/档案照  
  &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 20:10:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/analog-chipmaker-ti-beats-second-quarter-profit-estimates-2024-07-23/</guid></item><item><title>波音恢复向中国交付737 MAX飞机</title><link>https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-resumes-deliveries-737-max-airplanes-china-2024-07-23/</link><description>&lt;p&gt;波音公司(通过&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank"&gt;链接&lt;/a&gt;)在周二宣布，由于监管问题导致长时间延误后，它已恢复向中国交付其最畅销的737 MAX飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-deliveries-china-delayed-by-state-regulator-review-source-says-2024-05-22/" target="_blank"&gt;路透社于5月22日报道&lt;/a&gt;，由于中国对驾驶舱语音记录仪电池进行监管审查，导致最近几周波音向中国的飞机交付延期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一恢复对美国飞机制造商来说是一个提振，此前该公司已向投资者预警了中国的交付延迟问题，并陷入了一场&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/how-boeings-latest-crisis-could-imperil-its-2021-doj-crash-agreement-2024-04-09/" target="_blank"&gt;涉及安全和质量的危机&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的波音交付自2019年起就时断时续，当时在两架MAX 8喷气式飞机的致命坠机事件后，以及围绕技术、国家安全等议题中美之间的紧张局势加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在7月9日的一份声明中，波音宣布向中国航空公司交付了两架777全货机，确认了路透社关于宽体飞机交付恢复至中国的报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国的航空公司尚未开始接收单通道MAX交付。路透社曾在6月报道，737 MAX的交付预计最早在7月恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;2019年，由于737 MAX被全球停飞，中国暂停了大部分对波音飞机的订购和交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宽体飞机交付重新启动于2023年12月，窄体MAX飞机交付则于2024年初开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2023年底的一份申报中，波音表示它约有140架等待交付的737 MAX 8飞机，其中包含85架供中国客户购买的飞机。截至4月30日，波音向中国交付了22架飞机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家公司估计，到2043年，中国航空公司需要总计约8,830架新的商用飞机。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 21:54:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-resumes-deliveries-737-max-airplanes-china-2024-07-23/</guid></item><item><title>独家：消息人士称，中国大型基金经理设定薪酬上限，收回超额工资以推动“共同繁荣”</title><link>https://www.reuters.com/world/china/big-chinese-fund-managers-cap-pay-claw-back-excess-common-prosperity-push-2024-07-23/</link><description>&lt;p&gt;中国两大基金管理人员已限制员工的年度收入，并将收回多余的收入，五位直接了解此事的人士说，这是政府节俭推动下该行业首次采取的此类措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国招商基金管理有限公司（中国招商基金）告诉员工，自今年起，他们的年薪上限为300万元（413,297美元），并要求他们退还去年超出部分的收入，三人如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项收回措施预计本月将会开始施行，其中两人透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博时资产管理公司也设定了一个2,900万元的年薪上限，并要求员工退还去年超出该数额的收入，另外两人表示。该措施在六月份已经实施，其中一人称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国招商集团持有中国招商基金的100%股份及博时资产管理公司49%的股份，两公司均位于深圳。中国招商基金公司、博时资产管理公司以及中国招商集团均未对路透社的查询作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有参与此事情的人都拒绝透露姓名，因为此信息是机密的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项基金行业降低薪酬的举措是在中国经济增速放缓背景下，旨在应对社会和收入不平等问题的中国“共同富裕”运动的背景之下进行的。证券监管机构也对过去被认为尽管股市表现不佳但仍能获得丰厚利润的该行业实行了更严格的监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据猎头公司摩根麦金利2023年的中国薪资指南，中国的基金管理人员——销售和投资部门的高管们，每年的基本薪资范围在160万元至600万元之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在繁荣市场期间，对于大型到中型基金的高级管理人员来说，年薪可能在1000万元到数百亿元之间，其中部分奖金可能会被分发多年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国招商基金是中国最大的6家共同基金公司之一，管理的资产总额（不包括货币市场基金）为5.51万亿元。博时资产管理公司是中国最大的7家基金管理人员之一，管理的资产总额为5.27万亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，一些银行已经在“共同富裕”运动的背景之下采取了类似的措施。该运动于2021年启动，已经影响了一些北京目标的“享乐主义者”和奢侈生活方式的人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上周共产党的中央委员会会议后的文件中，当局表示会“保持收入分配和积累财富的有序状态”，并且会“适度调节”过高的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内专家表示，降低薪酬和福利将使中国4.3万亿美元的共同基金行业在吸引并留住人才方面更加困难，并对投资组合经理和其他员工增强业绩的激励作用提供非常有限的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前摩根斯坦利中国共同基金业务负责人、行业资深人士曼迪·王（Mandy Wang）表示，缩小利润空间使薪酬调整成为必然选择，但收回上一年的薪酬则有损合同精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“这是一剂带有强烈后效的错误处方。”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收回去年的收入以符合限额影响中国招商基金大约60名高管和基金经理，其中两人称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“从今往后的没有人愿意销售产品来扩大资产，我们会采取得过且过的态度只是为了保住饭碗，因为我们会担心得到的钱可能被收回。”一名基金公司销售高级管理人员对路透社如是说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;（1美元 = 7.2730人民币元）&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;
	&lt;img alt="插图图片，显示一张中国人民币钞票” src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PFRRFHSI6ZKVBPEXR2ZTVGTMGE.jpg" /&gt; &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 06:27:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/china/big-chinese-fund-managers-cap-pay-claw-back-excess-common-prosperity-push-2024-07-23/</guid></item><item><title>早间竞价：大型科技股成为焦点，哈里斯抵消了特朗普在民调中的领先优势</title><link>https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphics-2024-07-23/</link><description>&lt;p&gt;艾登·芬利特对明日亚洲市场进行全面分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市场在周二美股收盘后迎来了Alphabet（GOOGL.O）和Tesla（TSLA.O）的二季财报，市场的反应较为平静。在财报发布之前，市场显得较为沉寂。Alphabet和Tesla的财报提供了晚市交易的前景，其表现也将跨越时间区。尽管两家公司报告了超出预期的营业收入，但股票价格仍然下跌。除了财报以外，到目前为止，主要的经济指标并没有引起市场关注，直到周四的美国第二季度GDP以及周五的六月份个人支出价格上涨指数，这是市场预测美联储9月减码有望的表现。而这给政局带来了影响。随着美国选举的新背景，市场正在&lt;NAME&gt;为更广泛的波动性做准备，尽管周二并没有看到明显的波动迹象。副总统哈里斯已经大幅巩固了民主党总统候选人的头衔，并在未来11月5日对抗共和党特朗普。拜登总统在周日退出了竞选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;众议院多数党领袖查克·舒默（Chuck Schumer）和少数派领袖哈基姆·杰弗瑞斯（Hakeem Jeffries）支持哈里斯的竞选，并表明大多数民主党代表都承诺支持她。在周一至周二进行的Reuters/Ipsos全国民意调查中，哈里斯领先于特朗普，比例为44%对42%，这一差距在3个百分点的误差范围内。在7月15日至16日的调查中，哈里斯和特朗普的票数持平，均为44%，7月1日至2日的调查中，特朗普以1个百分点的微弱优势领先，这一差距也在同一误差范围内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管周二CBOE恐慌指数（.VIX）回落至接近14.5，但在考虑到选举结果即将出炉的情况下，两天前其数值达到近两个月的高点，触及17以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论谁当选，都将在贸易战和台海问题上与中方采取强硬态度。目前尚不清楚导致中国股市大幅下滑的因素是美国得出的强硬结论，还是北京在党代会后采取的积极刺激政策未能提振市场信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，日本日经指数（.225）已经连续五个交易日下跌，部分原因是日元疲软。日元汇率在美市收盘后上涨至每美元155.615，该情况的出现缘于执政党高阶官员呼吁日本央行恢复正常货币政策并维持利率不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与此同时，台湾的股市则未受到这些损失的影响，并成为今年亚洲市场的最佳表现者之一，这主要得益于台积电（2330.TW）这一亚洲市值最高的上市公司的强劲表现。周二，台积电股价上涨了逾4%。但人们仍然担心美国可能对向中国出售半导体进行限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来的一周，Meta（META.O）、微软（MSFT.O）、亚马逊（AMZN.O）和苹果（AAPL.O）将公布财报，而给投资者带来盼望的是在8月后的AI超级强企英伟达（NVDA.O）的财务数据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以下是可能为周三市场提供更多指引的关键发展动态：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 韩国消费者信心（7月）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 澳大利亚快速采购经理人指数（7月）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 日本快速采购经理人指数（7月）&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6BXJPFOYIRK3BM25ZIWWVJ3CB4.jpg" alt="美国副总统卡马拉·哈里斯在威斯康星州韦斯西尔斯中央高中参加竞选活动时发表讲话"&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;美国副总统卡马拉·哈里斯在美国威斯康星州韦斯西尔斯中央高中竞选活动上发表讲话。照片由维森汀·阿尔班提供。REUTERS&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 21:48:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/asia/global-markets-view-asia-graphics-2024-07-23/</guid></item><item><title>通用汽车超出季度预期并上调预测，但股价跳水</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/gm-beats-second-quarter-expectations-raises-forecast-again-2024-07-23/</link><description>&lt;p&gt;通用汽车公司（GM.N）周二报告第二季度盈利和收入超过华尔街的预期，并在一年内第二次上调全年盈利预测，受汽油动力卡车的强势价格和需求支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，该公司股价下跌了6.4%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士表示，这一抛售可能与多个因素有关，包括该公司在自动驾驶汽车策略上的转变、其在中国的持续亏损以及汽车行业更广泛的担忧，即在库存水平和买家激励方面变得更加不够自律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wedbush证券的分析师Dan Ives表示：“我们认为这只是一个过激反应，通用汽车的季度表现是强劲的，这应该推动股价在未来几周和几个月走高。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家密歇根州汽车制造商正依赖其汽油发动机产品来推动其利润，通过比预期更慢的向电动汽车过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通用汽车高管表示，该公司已为满足电动汽车产出激增的雄心壮志奠定了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在正在以可大规模生产的方式看到电动汽车的早期成果，我们对此感到鼓舞，”首席财务官保罗·雅各布森在与记者的电话会上表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美联储上周末的一份报告显示，6月份汽车生产激增至四年高位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通用汽车也将全年调整前税后利润预测上调至130亿至150亿美元，而此前的预测范围为125亿至145亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司报告的每股调整后收益为3.06美元，超过了华尔街平均估计的2.75美元，根据LSEG的数据。汽车制造商报告的三个月内收入为480亿美元，超过了分析师共识在6季度期间达到455亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通用汽车高管还提供了一个关于其Cruise自动驾驶部门的更新，表示它将集中在下一代雪佛兰博尔特上，而不是它计划的未来派起源车型，后者没有方向盘或其他人体控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2024年，通用汽车的表现优于其竞争对手和标普500指数。截至本周一，该公司股价上涨了38%，而同城竞争对手福特汽车（F.N）上涨了18%，而Jeep制造商斯特兰蒂斯（STLAM.MI）下跌了11%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通用汽车今年从美国政府那里获得了另一笔现金提振，以支持其电动汽车计划，尽管在过去一年中它已退回了许多目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜登政府本月宣布将为通用汽车提供5亿美元的拨款，以帮助企业将其密歇根州的汽油发动机车辆装配厂改造成电动汽车生产线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通用汽车上周末拒绝重申到2025年底北美电动汽车产能达到100万辆的预期，而将今年的电动汽车产量预期定为高线25万辆，较之前的30万辆有所下调。通用汽车首席执行官玛丽·巴拉告诉投资者，公司将把奥里昂电动汽车卡车的建厂计划推后6个月，直到2026年中旬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，通用汽车高管表示，该公司正进行加速生产雪佛兰Equinox电动汽车，并计划在接下来的几个月内推出几种新的电池驱动车型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通用汽车似乎表明，即使产量较低，他们也能有条不紊地推出电动汽车，而不会过度投入成本，”拥有通用汽车股份的St. Louis ACR阿尔平资本研究的基金经理蒂姆·皮切斯基表示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通用汽车报告期内净收入同比增加14%至290亿美元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管底特律汽车制造商一直保持着将其阵容向电动汽车转型的视野，但巴拉表示该公司计划在2027年引入插电式混合动力汽车。目前，福特正在从混合汽车销售量的显著增长中受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福特定于周三发布第二季度业绩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月份美国总统选举的结果也将影响通用汽车的电动汽车计划。前总统唐纳德·特朗普批评了拜登总统就电动汽车采取的措施，其中包括大量政府补贴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通用汽车也面临投资者对其在中国运营的越来越多的审视，过去十年里，中国从为公司带来利润的引擎变成了其财务负担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该公司在中国记录了1.04亿美元的季度亏损，与之前预期第二季度在该地区实现盈利相悖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“目前的市场状况很艰难，而且事实上，这不可持续，因为无法持续不断有公司在这个市场亏损，”巴拉说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雅各布森表示，通用汽车将与中国合资伙伴一起重塑其在华业务，并计划削减在华支出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很明显，我们已经采取的步骤虽然非常重要，但还不够，”雅各布森说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上月，一位主要的汽车分析师呼吁通用汽车等三巨头从中国撤出以节省资金，用于高昂的电动汽车生产。&lt;/p&gt;

&lt;!-- 图片 --&gt;
&lt;figure&gt;&lt;img alt="Vehicles of automobile brands belonging to General Motors Company are seen at a car dealership in Queens, New York" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BB3UZMTGFVMALCNT32OGVLPNNE.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;Vehicles of automobile brands belonging to General Motors Company are seen at a car dealership in Queens, New York, U.S., November 16, 2021. REUTERS/Andrew Kelly/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="Logo of GM atop the company headquarters" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3JV5NXFRXRMGFOWAXDLGRSJBIU.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;The new GM logo is seen on the facade of the General Motors headquarters in Detroit, Michigan, U.S., March 16, 2021. Picture taken March 16, 2021.  REUTERS/Rebecca Cook/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img alt="A self-driving GM Bolt EV is seen during a media event where Cruise, GM's autonomous car unit, showed off its self-driving cars in San Francisco" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/57W6T3R2DJJ5ZNCVC3VNOVQIU4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;A self-driving GM Bolt EV is seen during a media event where Cruise, GM's autonomous car unit, showed off its self-driving cars in San Francisco, California, U.S. November 28, 2017. REUTERS/Elijah Nouvelage/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 10:31:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/gm-beats-second-quarter-expectations-raises-forecast-again-2024-07-23/</guid></item><item><title>美国关税威胁迫在眉睫，数字税收谈判成为 G20 焦点</title><link>https://www.reuters.com/technology/digital-tax-talks-g20-spotlight-us-tariff-threat-looms-2024-07-23/</link><description>&lt;p&gt;关于全球税收协议的谈判正在进行，远远超过了6月30日的最后期限。各国现在正在期待本周二十国集团财长会议上的进展，以推动对大型跨国公司在税收权利重新分配的滞后的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被称作“大坝1”安排，是2021年全球  &lt;a href="https://www.reuters.com/business/finance/what-is-global-minimum-tax-deal-what-will-it-mean-2021-10-08/"&gt;二项税法协议&lt;/a&gt; 的一部分，旨在通过新的机制，取代美国科技巨头如Alphabet的Google(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GOOGL.O" target="_blank"&gt;(GOOGL.O)&lt;/a&gt;)、亚马逊(Amazon.com (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AMZN.O" target="_blank"&gt;(AMZN.O)&lt;/a&gt;)和Apple (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAPL.O" target="_blank"&gt;(AAPL.O)&lt;/a&gt;)等的单边数字服务税（DSTs），在更广泛的全球公司群体上共享征税权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈判中，赌注很高。如果最终条款未达成协议，一些国家可能会重新对美国科技巨头征税以及对美国人出口价值数十亿美元的报复性关税，这存在着风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿对七个国家——奥地利、英国、法国、印度、意大利、西班牙和土耳其——的威胁性贸易制裁停工协议在6月30日到期，但在那之后美国尚未采取任何关税措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该问题的讨论仍在继续。一位意大利政府消息人士表示，欧盟国家寻求确保美国在贸易战中暂停对价值约20亿美元的法国香槟、意大利手袋和光学镜片进口的关税冻结，直至谈判继续，包括在里约热内卢举行的G20会议上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟为G20会议准备的文档将最终完成国际税务协议列为“首要优先事项”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它表示，G20应该敦促参与税务协议的国家和管辖区域“最终完成“大坝1”所有方面的讨论，并尽快签署《多边协定》(MLC)，并尽快批准。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，加拿大在7月以“在6月30日的最后期限后没有达成“大坝1”协议的情况下，再无限期停止自己的措施是没有道理的并非公平”的理由成为第八个实施单边数字服务税的国家，财政部长克里斯蒂亚·弗莱德兰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国认为，这些税收具有歧视性，因为它们专门针对主导行业的美国技术公司的当地收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"美国财政部继续反对所有歧视性税收措施"，美国财政部发言人对加拿大采取行动表示回应时说。“我们鼓励所有国家完成“大坝1”协议的工作。我们正在积极讨论下一步的措施有关现有 DST 联合声明。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国贸易代表的办公室发言人补充说，OECD/G20谈判是“解决数字经济对国际税务体系带来的挑战的最佳途径&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 05:10:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/digital-tax-talks-g20-spotlight-us-tariff-threat-looms-2024-07-23/</guid></item><item><title>大众汽车在中国举步维艰。电动汽车能否帮助其在美国发展？</title><link>https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-is-reeling-china-can-evs-help-it-grow-us-2024-07-23-2/</link><description>&lt;p&gt;当大众集团上月向美国电动车卡车和SUV制造商Rivian投资50亿美元时，这家初创公司的股价因这笔资金注入而上涨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="纽约国际汽车展新闻预览" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Z2IRV3TJABIJ5ECOVWDNYTC4FQ.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;2024年3月27日，美国纽约市曼哈顿，纽约国际汽车展新闻预览期间，停放着一辆大众ID. Buzz和一辆大众甲壳虫汽车。路透社/David Dee Delgado/资料照片&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 12:59:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/autos-transportation/volkswagen-is-reeling-china-can-evs-help-it-grow-us-2024-07-23-2/</guid></item><item><title>由于市场关注盈利和经济数据，世界股市小幅下跌，美国收益率下跌</title><link>https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-23/</link><description>&lt;p&gt;周二，全球股市在上冲之后略有下滑，同时美国债券收益率下降，市场正等待经济数据和大量企业收益报告。这在一定程度上忽略了美国总统乔·拜登决定结束连任竞选的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/google-parent-alphabet-beats-quarterly-revenue-estimates-2024-07-23" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;Alphabet&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; (&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GOOGL.O" target="_blank"&gt;GOOGL.O&lt;/a&gt;)在收盘后宣布的收益超过预期，而特斯拉(&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSLA.O" target="_blank"&gt;TSLA.O&lt;/a&gt;)的收益却因为电动汽车需求减弱而下降了45%。这些结果拉开了七家被称为“七巨头”的科技公司的收益季报告的序幕。这些公司的行动最近推动了市场的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国核心个人消费支出指数将会在周五公布，这是美联储首选的通货膨胀指标。基准美国10年期国债收益率下降了0.9个基点至4.251%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“市场正处于向我展示钱的阶段，重点关注即将公布并交付的收益情况，”Sarmaya Partners的首席投资官Wasif Latif表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球股票指数 MSCI 全球指标(.MIWD00000PUS)下跌0.06%，收于816.37。华尔街三大指数在早间上涨后有所回调，最终收跌，其中能源和公用事业股表现疲软。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泛欧STOXX 600指数(.STOXX)上涨了0.13%，受到与科技相关的牛市助推。亚洲在那之前，亚太地区主要股指除日本以外(masmineIAPJ0000PUS)上涨0.30%，收于566.92。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Latif补充说，“今年早些时候我们已经有了强劲的上涨势头，直到现在为止的有利信息已经在其中，不论是否与收益或降息相关。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国副总统卡玛拉·哈里斯(Kamala Harris)星期二将在“关键战场”威斯康星州为竞选活动进行活动，这已经得到了多数民主党全国代表大会代表的支持。使她成为该党的潜在候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道指(.DJI)下跌0.14%，收于40,358.09，标准普尔500指数(.SPX)下跌0.16%，收于5,555.74，纳斯达克综合指数(.IXIC)则下跌0.06%，收于17,997.35。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元总体有所提振，而日元一直连续第二日对美元走强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美元指数衡量美元对一篮子货币，上涨0.14%，至104.45，欧元下跌0.37%，至1.0849。而一美元相当于日元155.63元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于对加沙的停火和中国需求增长感到忧虑，原油价格约下降2%，达到了六周以来的价格低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布伦特原油期货下跌1.7%，收于每桶81.01美元，而美国西德克萨斯中质油(WTI)下跌1.8%，收于每桶76.96美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄金价格略有上涨，现货黄金上涨0.43%，至每盎司2,407.87美元，而美国黄金期货上涨0.43%，至每盎司2,402.40美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比特币，对一个潜在的特朗普政府可能会采取宽松的数字货币监管方式押注，下跌了3.60%，至65,698美元，以太坊下跌了0.48%，至3,473美元。&lt;/p&gt; 

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="A general view of the NYSE in New York" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EMX4RBRQXJI4LCXVWMMKV2ACDQ.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The New York Stock Exchange is seen February 9, 2011.   REUTERS/Eric Thayer/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="Passersby walk past an electric screen displaying Japan's Nikkei share average outside a brokerage in Tokyo" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QGBI7C2ZGBJDLEXQMZZD4ZPAFA.jpg" /&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;A man walks past an electric screen displaying Japan's Nikkei share average and a graph showing its recent movements outside a brokerage in Tokyo, July 9, 2024.  REUTERS/Issei Kato/File photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 01:56:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/global-markets-wrapup-1-2024-07-23/</guid></item><item><title>中国市场放缓，路威酩轩集团销售额未达预期</title><link>https://www.reuters.com/business/retail-consumer/lvmh-sales-grow-1-second-quarter-2024-07-23/</link><description>&lt;p&gt;LVMH &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LVMH.PA" target="_blank"&gt;(LVMH.PA)&lt;/a&gt;第二季度的销售额增长放缓，因为中国的购物者在国内对高端时尚的消费有所收敛，尽管西方市场的需求略微有所提升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球最大奢侈品集团、路易威登、蒂芙尼和轩尼诗等品牌的拥有者，销售额上升至209.8亿欧元（合228亿美元），以有机增长为基础，剔除货币效应和收购的影响，增长了1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，第一季度同比增长3%，2023年全年，在关键市场中国的消费者从疫情封锁中解脱出来后，对中国奢侈品货物的大量消费导致了两位数的增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被称为“市场风向标”的LVMH发布报告，它是欧洲第二大上市企业，价值约3400亿欧元，这紧随较小的品牌Burberry &lt;a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/new-burberry-chief-faces-tough-choices-high-end-ambitions-2024-07-19/" target="_blank"&gt;(BRBY.L)&lt;/a&gt; 和Hugo Boss &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BOSSn.DE" target="_blank"&gt;(BOSSn.DE)&lt;/a&gt;上周发布的盈利预警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然LVMH的销售额低于基于六个分析师调查所得的预期的216亿欧元，这主要反映出市场预期；但是据业内分析，这并没有构成重大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“综上所述，考虑到误差的微小幅度以及LVMH股价在初步报告之后大幅下滑的情况，这不应该是一个不可克服的问题，”伯恩斯坦(Bernstein)的分析师Luca Solca表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LVMH股票自奢侈品放缓的现象出现以来一直波动，过去一年股价下挫约20%，在面临中国第二大经济体中中产阶级消费者因房地产下滑和就业不安而放缓购买的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LVMH的股票被市场接受，“没有带来任何坏消息，”加拿大皇家银行(RBC)分析师Piral Dadhania表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二季度，不包括日本市场的亚洲销售额下降了14%，而第一季度则下降了6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在日元疲软的情况下，日本旅游的消费者仍将需求保持增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;LVMH首席财务官Jean-Jacques Guiony表示，对于中国市场的情况，难以提供预测，但补充说“中国客户表现良好”。他告诉分析师说：“我们可以看到大量来自中国的游客，尤其是进入日本，这说明大陆人对我们的品牌的购买欲依旧强烈，没有减弱的迹象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，与美国和欧洲的客户相比，美国和西方欧洲的业务稍好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本销售的增长给利润率带来了显著的压力，相对中国，其成本和价格较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上半年的经营利润为106.5亿欧元，经营利润率降至25.6%，而去年同期为27.4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个数据低于共识提供者Visible Alpha预测的111.1亿欧元和26.2%的利润率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;时尚和皮具部门，包括路易威登和克里斯汀·迪奥 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/DIOR.PA" target="_blank"&gt;(DIOR.PA)&lt;/a&gt;的部门，占集团销售额和大部分收入的半数以上，增长了1%，相比之下上一季度增长2%，增长略有放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要以Gucci为龙头的Kering &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/PRTP.PA" target="_blank"&gt;(PRTP.PA)&lt;/a&gt;将在周三发布其上半年业绩，而赫美斯 &lt;a href="https://www.reuters.com/markets/companies/HRMS.PA" target="_blank"&gt;(HRMS.PA)&lt;/a&gt;将在周四发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元 = 0.9212欧元)&lt;/p&gt; &lt;figure&gt;
&lt;img alt="Tourists help Spain's economy outstrip EU peers but also stir resentment" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YSNWOUXHBZLELFRPN4Y6K3JGK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;People stand next to a Louis Vuitton store in the downtown district of Salamanca, in Madrid, Spain, May 18, 2024. REUTERS/Violeta Santos Moura/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="LVMH Moet Hennessy Louis Vuitton annual general meeting in Paris" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NXDHDV2YAJKW5DQ45DCXUD7PK4.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;The logo of LVMH is seen during the annual shareholders meeting of LVMH Moet Hennessy Louis Vuitton in Paris, France, April 18, 2024. REUTERS/Sarah Meyssonnier/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 15:59:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/retail-consumer/lvmh-sales-grow-1-second-quarter-2024-07-23/</guid></item><item><title>下周日本央行会议前，日元连续第二天上涨；美元走强</title><link>https://www.reuters.com/markets/currencies/aussie-kiwi-dollars-struggle-chinas-rate-cuts-dollar-adrift-2024-07-23/</link><description>&lt;p&gt;在周二连续两天对美元升值后，日元受到一位日本高级政治官员关于正常化货币政策的言论推动，增加了对日本央行需持续加息以提振货币的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然交易者在等待本周稍后的通货膨胀数据，美国美元总体上涨幅较高，但澳大利亚和新西兰的货币继续遭受中国意外调整利率举措的影响。澳大利亚元被视为与中国风险相关的一种指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至最后交易时间，美元对日元下跌了0.9%，至155.625日元。本周早些时候，美元跌至五个星期内的最低点，为155.375日元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本执政党高级官员小渊优三在昨日表示，日本央行应更加明确地表达其恢复货币政策正常化的决心，包括通过稳定的利率上调。日本央行将在7月31日确定利率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据路透社民调，大多数经济学家预期日本央行将在此次会议上保持利率不变。3月份，日本央行将利率从-0.1%上调至0%-0.1%区间内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"显然，市场正在为日本央行和美联储的决定做出准备，"Moneycorp北美结构产品负责人尤金·埃皮斯坦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"但目前没有具体新闻。如果我能收集到信息，我会说这是一场持续的压力。看空日元的鹰派人士都在四处寻找机会。"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着东京最近采取的行动提振货币，以及交易者关注日本央行的决策，日元获得了部分支持。在日内交易中，美元指数（追踪美元对六位主要货币的对比分数）上涨了0.1%，至104.45，后于稍早上涨至两周内的最高值。上周，美元指数从四个月内的最低点103.64恢复过来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管数据显示6月美国已签署销售下降，超过预期，且房屋价格再创纪录高点，但美元反应不大。去年12月的美国已签署销售额下降了5.4%，按季节调整后的年率达到389万单位，为2022年12月以来的最低水平。与此同时，6月的中位现有房屋价值提高了约4.1%，达到创纪录水平的426900美元，这是连续第二个月触及新高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他货币方面，欧元对美元下滑了0.4%，至1.0851美元，早些时候该货币触及两周内的低点。英镑对美元下跌了0.2%，至1.2903美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚和新西兰元在周二继续挣扎，在中国人民银行宣布下调几个关键的利率后，这两个国家的货币贬值压力加剧。造成这一影响的措施很可能使市场对中国的进一步增长潜力感到不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民银行在周一意外下调了主要短期和长期利率，这是自去年8月首次进行如此广泛调整以来的情况，此举显示出中国旨在提振经济增长，中国经济在全球第二大经济体中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚元跌至三周内的最低点USD 0.6612，而新西兰元则触及自今年早期以来的半年最低点USD 0.5951。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"我们看到了夜间商品市场价格的抛售，对于中国能否成功度过其低增长时期，市场感到担忧，"纽约麦格理全球外汇和利率策略师蒂埃里·阿尔贝特·威泽曼表示。"一些人士视这次下调利率为政策制定者的绝望信号，因此对于美国美元来说，可能形成一定的避险避险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一周市场的波动性较低，这是因为经济数据较不明显，直到周五美国个人消费支出通胀数据的发布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场对于美国拜登总统从总统竞选活动中退出的决策反应平淡，尽管在此之前，市场已然开始了一些针对所谓的“特朗普交易”的回撤，美元和美国国债利率有所降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加密货币市场，首次将以太坊的价格与价格联系起来的美国交易所交易基金（ETFs）于周二开始上市。以太坊最后为下跌0.3%，至3479美元，而比特币也下跌了3.2%，至65985美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是货币的出价时间表：&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;货币报盘价格凌晨07:21时间&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;说明&lt;/td&gt;&lt;td&gt;RIC&lt;/td&gt;&lt;td&gt;最新&lt;/td&gt;&lt;td&gt;美国上个交易日收盘价&lt;/td&gt;&lt;td&gt;百分比变化&lt;/td&gt;&lt;td&gt;年度百分比变化&lt;/td&gt;&lt;td&gt;最高报盘价&lt;/td&gt;&lt;td&gt;最低报盘价&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;美元指数&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;104.44&lt;/td&gt;&lt;td&gt;104.3&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.14%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;3.03%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;104.53&lt;/td&gt;&lt;td&gt;104.2&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;欧元/美元&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1.0851&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1.0892&lt;/td&gt;&lt;td&gt;-0.37%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;-1.69%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$1.0896&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$1.0844&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;美元/日元&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;155.6&lt;/td&gt;&lt;td&gt;157.1&lt;/td&gt;&lt;td&gt;-0.93%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;10.34%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;157.04&lt;/td&gt;&lt;td&gt;155.6&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;欧元/日元&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1.0851​&lt;/td&gt;&lt;td&gt;171&lt;/td&gt;&lt;td&gt;-1.25%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;8.50%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;171.09&lt;/td&gt;&lt;td&gt;168.84&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;美元/瑞士&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.8913&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.8896&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.2%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;5.91%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.8924&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.8889&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;英镑/美元&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1.2901&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1.2931&lt;/td&gt;&lt;td&gt;-0.21%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1.39%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$1.2934&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$1.0844​&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;美元/加拿大&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1.3771&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1.3758&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.11%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;3.90%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1.3776&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1.3753&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;澳大利亚元/美元&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.6613&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.6643&lt;/td&gt;&lt;td&gt;-0.42%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;-2.98%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$0.6646&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$0.6612&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;欧元/瑞士&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.967&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.9685&lt;/td&gt;&lt;td&gt;-0.15%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;4.14%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.9691&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.9669&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;欧元/英镑&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.841&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.8419&lt;/td&gt;&lt;td&gt;-0.11%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;-2.98%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.8426&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.8398&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;新西兰元/美元&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.5952&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.598&lt;/td&gt;&lt;td&gt;-0.45%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;-5.80%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;$0.5981&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.5951&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;美元/挪威&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;11.0175​&lt;/td&gt;&lt;td&gt;10.9366&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.74%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;8.71%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;11.051&lt;/td&gt;&lt;td&gt;10.9429&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;欧元/挪威&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;11.9565&lt;/td&gt;&lt;td&gt;11.9115&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.36%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;6.50%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;11.9942&lt;/td&gt;&lt;td&gt;11.9195&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;挪威/美元​&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;10.7624&lt;/td&gt;&lt;td&gt;10.7168&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.43%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;6.91%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;10.782&lt;/td&gt;&lt;td&gt;10.7066&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;欧元/瑞典&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;11.6796&lt;/td&gt;&lt;td&gt;11.6735&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0.05%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;4.98%&lt;/td&gt;&lt;td&gt;11.6972&lt;/td&gt;&lt;td&gt;11.6538&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PX2IKTASHBL3VHL6OSHLZKGH4U.jpg" alt="Illustration picture of Japanese yen banknotes" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Banknotes of Japanese yen are seen in this illustration picture taken September 22, 2022. REUTERS/Florence Lo/Illustration/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   &lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IZO7VU63ERNKHIX2E5FY2AU4KA.jpg" alt="Illustration photo of Australian dollars" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;Australian dollars are seen in an illustration photo February 8, 2018. REUTERS/Daniel Munoz/File Photo&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 01:01:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/markets/currencies/aussie-kiwi-dollars-struggle-chinas-rate-cuts-dollar-adrift-2024-07-23/</guid></item><item><title>渔业条约在世贸组织失败，引发中美担忧</title><link>https://www.reuters.com/world/fishing-treaty-fails-wto-prompting-us-chinese-concern-2024-07-23/</link><description>```html
&lt;p&gt;于周二，国家和环境团体对于未能通过减少渔业补贴的草案条约表示了担忧和失望，中国呼吁在世界贸易组织的谈判中进行重大改变。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些被视为帮助过度捕捞的物种恢复的关键谈判已持续了20多年，在世界贸易组织中，最初的套餐于2022年始获通过：&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/wto-chief-urges-countries-accept-unprecedented-package-trade-agreements-2022-06-17/"&gt;2022年6月17日的文章链接&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二阶段的谈判，针对一些最棘手的问题，为本周的世界贸易组织会议准备了协议草案，但因印度的批评而被阻止。印度批评该条约“显著的不足”并寻求对发展中国家的更深层次豁免。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因此，谈判已被降格为被世贸组织的166个成员讨论，任何一个成员都可以根据该机构的规则阻止协议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我们非常关注我们在世贸组织上进行这些谈判的未来工作，”美国大使Maria Pagan说。她在谈到印度的提案时说：“当它们重新引入重复争论的话题时，我们就很难理解这些文件的目的......”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为主要补贴国，对未能通过表示深感失望。中国大使Li Chenggang没有指名地点评印度，而是指出了因“相同或类似的原因”，这些谈判的多次失败。他说：“我们需要思考如何走出这种困境......让我们改变。没有改革，就没有成功。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;环保组织也表达了遗憾。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;萨沃斯信托基金会的Ernesto Fernández Monge表示：“我们等待的时间越长，受损于破坏性补贴的渔民就越多，这些补贴耗尽了沿海社区依赖的鱼类群体。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Fish displayed ahead of an auction in Burela, Spain" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7FEQY6FCS5I4TAD44CBTFLTTL4.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;说明：(在这里插入西班牙Burela港的标题图片描述)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2023年11月30日，对于在加利西亚的巴尤拉港口举行的拍卖会，一堆黑肚玫瑰鱼的封装正在准备中。来历：REUTERS/Nacho Doce/File Photo&lt;/p&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
&lt;img alt="Pagan U.S. ambassador to the WTO attends an interview with Reuters in Geneva" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FECZXJ7KHZMKZBO3SH5ENWI3M4.jpg" /&gt;
&lt;p&gt;&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;说明：(在这里插入Maria Pagan于世界贸易组织的另一张图片描述)

2023年1月26日，在瑞士日内瓦，美国世界贸易组织大使Maria Pagan接受了路透社的采访。来历：REUTERS/Denis Balibouse/File Photo
&lt;/figure&gt;
```</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 16:54:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/fishing-treaty-fails-wto-prompting-us-chinese-concern-2024-07-23/</guid></item><item><title>人工智能订单抵消了中国销售额下降后，ASMI 上调了季度指引</title><link>https://www.reuters.com/technology/asmi-raises-quarterly-guidance-after-ai-orders-offset-chinese-sales-drop-2024-07-23/</link><description>&lt;p&gt;荷兰半导体设备供应商ASM International (ASMI)在周二表示，由于与人工智能相关的产品抵消了中国销售下滑的影响，第二季度订单超过预期，因此提高了第三季度的指导方针。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司现在预测第三季度收入将增长15%，在7.4亿至7.8亿欧元（8.03亿至8.46亿美元）的范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们仍然预计下半年中国销售会下降，与上半年的极高水平相比，”该公司表示，并指出与人工智能相关的产品销售将完全抵消这种下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ASM International的客户包括人工智能芯片巨头英伟达 (NVDA.O)，台积电 (2330.TW)，三星 (005930.KS) 和英特尔 (INTC.O)，近期美国对向中国出口先进半导体实行严格的管制后，该公司报告了销售额下滑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上星期竞争对手ASML (ASML.AS)的股价下跌了10%，原因是担心更严格的限制可能会威胁到其强劲的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;ASM International第二季度的订单额增长至7.554亿欧元（8.199亿美元），超过公司编制的分析师预测共识中的7.26亿欧元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;(1美元 = 0.9217欧元)&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 17:08:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/asmi-raises-quarterly-guidance-after-ai-orders-offset-chinese-sales-drop-2024-07-23/</guid></item><item><title>据《Information》报道，苹果最早可能会在 2026 年发布可折叠 iPhone</title><link>https://www.reuters.com/technology/apple-likely-release-foldable-iphone-early-2026-information-reports-2024-07-23/</link><description>&lt;p&gt;据《信息》周二报道，苹果公司(Apple, AAPL.O)可能会在2026年推出折叠屏iPhone，这可能标志着该公司最受欢迎产品的最大硬件设计改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州库比蒂诺的苹果公司计划推出折叠屏iPhone，这一做法可能仿效三星电子(Samsung Electronics, 005930.KS)此前的举措，后者于2019年率先推出了折叠屏手机，希望通过重大硬件设计更新来吸引新客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果的折叠屏iPhone已从构想阶段进展到实现了，知情人士透露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《信息》报导，苹果已向亚洲的供应商寻求为其设备制作部件，并为这款产品创建了一个内部代号V68。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具有人工智能功能的折叠屏智能手机预计将推动苹果的市场需求，与华为和荣耀在中国的激烈竞争，以及在全球的显著挑战不敌三星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三星在7月初推出了最新的折叠屏智能手机，使旗舰机型更轻更薄，并增加了新的AI功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球折叠屏智能手机市场在第一季度较上年同期增长了49%，创下六季度内最高增长速度，Counterpoint Research五月的研究报告指出，华为首次荣登榜首，击败了三星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苹果还计划对其至少一款iPhone型号的相机进行升级，让其用户通过机械系统控制光圈大小，可能允许用户创作出景深效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告显示，苹果推出折叠屏iPhone并非毫无风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于《信息》的询问，苹果至今未给出回复。&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;img alt="The Apple Inc. logo is seen hanging at the entrance to the Apple store on 5th Avenue in New York" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M54QQJPIJZOEFGS3USS4NMY2NM.jpg" /&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;
&lt;i&gt;The Apple Inc. logo is seen hanging at the entrance to the Apple store on 5th Avenue in Manhattan, New York, U.S., October 16, 2019. REUTERS/Mike Segar/File Photo&lt;/i&gt;
&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 16:53:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/technology/apple-likely-release-foldable-iphone-early-2026-information-reports-2024-07-23/</guid></item><item><title>中国斡旋巴勒斯坦团结协议，但疑虑依然存在</title><link>https://www.reuters.com/world/hamas-fatah-meet-with-media-china-after-reconciliation-talks-2024-07-23/</link><description>&lt;p&gt;中国周二宣布，包括伊斯兰抵抗运动（哈马斯）和巴勒斯坦民族解放运动（法塔赫）在内的巴勒斯坦对手一致同意组建一个统一政府，在中国主办的会谈中达成这一协议，旨在为战后的加沙地带提供管理机构，但这一协议很快遭到以色列的反对，因为它试图打击哈马斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;分析人士表示，协议可能难以实施，因为巴勒斯坦各个派系之间的敌意深重，西方反对哈马斯在治理中发挥作用。没有宣布实施时间表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;据官方声明，北京声明是在14个巴勒斯坦派系成员在中国首都7月21日至23日举行的和解对话闭幕式上签署的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议旨在弥合自2007年以来一直抗拒调解的巴勒斯坦国家分裂，当时伊斯兰激进组织哈马斯在一场短暂的贝都因战争中夺取了加沙条带，与法塔赫进行了交锋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在以色列和哈马斯之间长达九个月的战争后，调解人正试图达成停火协议。其中的一个棘手问题是“战后计划”——战后哈马斯统治的难民营将如何治理，战争于10月7日开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈马斯欢迎这一声明，称它“为反对所有区域和国际干预建立了屏障，这些干预旨在违背我们的民众利益”。但巴勒斯坦激进组织领导人的马哈茂德·阿巴斯运动在被以色列占领的西岸却没有立即发出评论。今年3月，阿巴斯任命了一个由他的盟友莫罕默德·穆斯塔法领导的新巴勒斯坦权力机构政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以色列表明了它的反对，国家安全部长以色列·卡茨称阿巴斯拥抱了“哈马斯的杀人犯和强奸犯”而不是“恐怖主义”。他说道：“事实是，这不会发生，因为哈马斯的统治将被粉碎，阿巴斯将远远看着加沙。以色列的安全将完全掌握在以色列手中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在10月7日前被视为恐怖组织的哈马斯，之前曾表示它可能不愿在战后的加沙治理中担任角色，并与中国求和，得到了法塔赫（与巴勒斯坦激进组织相对立的一个巴勒斯坦政党）关于战后、技术性的巴勒斯坦权力机构政府的协议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴勒斯坦总理本雅明·内塔尼亚胡的目标是摧毁伊朗支持的哈马斯和它反对以色列巴勒斯坦组织不存在的国家梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内塔尼亚胡的右翼政府，拒绝认可巴勒斯坦独立国家的梦想，也反对恢复巴勒斯坦权力机构接管加沙的计划，这是美国及其阿拉伯盟国所支持的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;协议的最显著亮点是组建一个过渡国家调和政府，在战后处理加沙发展和西岸的治理，中国外交部长王毅说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级哈马斯官员胡萨姆·巴德兰说，统一政府还将监督重建并为选举做准备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;专攻巴勒斯坦事务和埃及官办报纸《艾哈迈特》的总编阿什拉夫·阿布·埃赫劳尔说，之前的类似声明都没有得到执行，没有美国的审批，一切都不会发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与哈马斯组建联合政府被美国、以色列和英国拒绝。这些国家之间存在共识，排除哈马斯在战后的角色。”阿布·埃赫劳尔说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他认为中国政府会议只是一个“庆祝活动”，“不可能在三天内解决派系间的矛盾问题”。尽管如此，该协议进一步体现了北京在中东日益增长的影响，它去年就打垮了长期伙伴沙特阿拉伯和伊朗之间长期敌对的反击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国官员近几个月在国际论坛上加强了对巴勒斯坦人的倡导，呼吁举行大规模的巴勒斯坦-以色列和平会议并制定实施两个国家解决方案的具体时间表。&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国外交部长王毅在北京日坛国宾馆接待法塔赫中央委员会副主席、马哈茂德·艾鲁尔和哈马斯高级成员马苏·阿布·马祖克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZX4YJ3L7OJMRPKWEBVKN523YTM.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
        &lt;i&gt;图：中国外交部长王毅，与巴勒斯坦组织和政党法塔赫中央委员会副主席、阿鲁尔·马哈茂德，以及巴勒斯坦伊斯兰运动，哈马斯高级成员阿布·马祖克在2024年7月23日北京日坛国宾馆活动中的合影。PEDRO PARDO/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国外交部长王毅接待巴勒斯坦组织和政党法塔赫中央委员会副主席、阿鲁尔·马哈茂德，以及哈马斯高级成员阿布·马祖克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BLA6TZCZKZMP3LYBWQELL4JMWI.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
        &lt;i&gt;图：中国外交部长王毅与巴勒斯坦组织和政党法塔赫中央委员会副主席、阿鲁尔·马哈茂德在北京2024年7月23日日坛国宾馆活动中的合影描述图。PEDRO PARDO/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4PQGJZAZSNLOFCU3M2KGGKOQWE.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
        &lt;i&gt;图：中国外交部长王毅在2024年7月23日在北京日坛国宾馆举行的发电表示谈上讲话的描述图。PEDRO PARDO/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国外交部长王毅与巴勒斯坦组织和政党法塔赫中央委员会副主席马哈茂德·阿鲁尔，在2024年7月23日的签约仪式上，与马苏·阿布·马祖克的部分合影。图: 中国外交部长王毅和全体伊朗和中国地方政府参加此次活动。PEDRO PARDO/Pool via REUTERS" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ULGXRBHJ7JIONLJ4VMX25QVQI4.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
        &lt;i&gt;图：中国外交部长王毅在北京日坛国宾馆举行的“北京声明”签约仪式上与中国地方政府及全体巴勒斯坦组织和政党参加人员的团体合影。PEDRO PARDO/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img alt="中国外交部长王毅接受法塔赫中央委员会副主席，马哈茂德·阿鲁尔，以及哈马斯高级成员阿布·马祖克" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GE46UUBKKBLVJFA2PR6O3Z3Q54.jpg"&gt;
    &lt;figcaption style="text-align: center"&gt;
        &lt;i&gt;图：中国外交部长王毅在北京日坛国宾馆2024年7月23日活动中指挥手势描述图。PEDRO PARDO/Pool via REUTERS&lt;/i&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 03:44:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/hamas-fatah-meet-with-media-china-after-reconciliation-talks-2024-07-23/</guid></item><item><title>尽管中美关系日益紧张，制药巨头仍将目光投向中国寻求交易</title><link>https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/drug-giants-eye-china-deals-despite-growing-sino-us-tensions-2024-07-23/</link><description>&lt;p&gt;一些最大的全球制药商，对日益加剧的中美元首关系的影响无动于衷，正在搜寻在中国的交易以补充其药物管道，并增强他们在全球第二大大药市场——中国的存在感，根据行业高管和投资银行家的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年已经完成的几笔重大交易包括阿斯利康(AstraZeneca)以12亿美元收购中国细胞疗法开发商Gracell Biotechnologies，以及诺华(Novartis)以未公开的金额收购肾病疗法开发商SanReno Therapeutics剩余股份。阿斯利康的股票代码为(AZN.L)，诺华的股票代码为(NOVN.S)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百时美施贵宝(Bristol Myers Squibb)和赛诺菲(Sanofi)也在寻找可能的交易，据公司员工称，尽管一些竞争对手因供应链中断、当地经济放缓和进入国家医保目录时价格下调的问题而选择撤离中国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国投资者对中国的制药公司表现出的兴趣，对于困顿的本地企业和急于在新出台的监管规定中退出投资的投资者来说均是福音，这将促进企业的资金流动。根据的规定，法规的收紧令厂商面临压力，尤其是那些在筹资以支持研发工作方面面临困难的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球政治风险顾问公司London Politica的首席执行官马纳斯.查瓦拉称，收购行为将帮助跨国医药公司降低成本，接触创新企业，并让它们接触到中国的巨大消费市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他表示，这并非没有风险。“针对中国的鹰派立场（在美国）是一种罕见的两党共识。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去二十年里，多数购买中国医疗保健公司的海外买家为国内企业，数据显示宣布的收购金额总值今年已降至68亿美元，为十年间同期的最低水平。外国收购的总价值为7.2亿美元，较去年同期下降了52%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百时美施贵宝高管李昂在6月底召开的中国生物医药协会 - 美国会议上表示，面对专利到期的挑战，公司正在寻找“小步增长”的机会。她表示，中国在抗体药物偶联体领域特别吸引国际医药巨头的注意。这是一种组合靶向疗法和化疗的抗癌药物，公司与四川百康制药的中国子公司Sichuan Biokin Pharmaceutical已经就其抗体药物偶联体的合作开发和商业化达成了协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛诺菲公司中国部新产品规划经理韦蔚表示，购买中国生物科技公司是法国制药集团的目标，并已在会议上讨论过。但拒绝提供更多细节。赛诺菲公司的一名发言人表示，公司对收购持开放态度，并会在合适的时候把握机会，无论是在哪个国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿斯利康、百时美施贵宝和诺华并没有对评论要求作出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨国公司对生物技术、创新药物以及在其他领域名列前茅的公司均表现出浓厚的兴趣，投资银行BDA Partners的高级董事及中国医疗保健负责人苏菲亚.吴称。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，子宫健康、美学、神经学、自体免疫病等也是值得投资兴趣代表着一系列可行的高增长领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南非医疗保健制造商Aspen Pharmacare宣布同意购买纳斯达克上市公司Sandoz在中国的业务，以扩大在其他市场的业务，分散在中国的风险，同时继续搜寻中国资产。Aspen Pharmacare的中国CEO拉里.梅里萨德表示，中国的业务占该公司全球收入的约10%，但只是该非洲最大的制药公司经营的数十个国家中之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我认为，在中国存在一些风险。”梅里萨德说，“如果出现重大冲突或经济衰退等问题，我们将受到影响，因为所有这些问题都将影响整个医药市场，所以我们作为公司需管理那些风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据埃拉西亚集团的医疗保健与医疗器械分析师珍妮丝.乔伊称，少数健康公司曾要求该集团评估与在北京的国有制造业者合作、创办合资企业，或是收购当地企业以解决市场准入问题的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;获得在中国进行并购可能需要经过由反垄断审批及相关股权和知识产权转移缘由决定的漫长法规程序，有律师和分析员认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近来，制药业和投资者询问了中国在大量投资的同时扩大对数据传输限制问题的考量，这是美国为降低与中国的经济竞争和安全担忧导致供应链停工之推动力的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于中国与美国正在提高立法监管，关于遗传和社会数据能否在两国均进行收集和存储的不确定性及风险已在过去一年显著升高，尤其是在最近几个月，乔伊指出。&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;图片1&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;img src="http://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/32SEWUZC2VOT7OHLEZ7HEKIUMA.jpg" alt="French drugmaker Sanofi in Shanghai" /&gt;
&lt;figcaption&gt;一名员工走入法国制药公司Sanofi位于上海的办公室。REUTERS/Aly Song/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;图片2&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;img src="http://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OYVRPLZDH5NIDAJMBHRWWG5T7A.jpg" alt="Aspen Pharmacare China CEO Larry Merizalde in Shanghai" /&gt;
&lt;figcaption&gt;南非医疗保健制造商Aspen Pharmacare的中国CEO拉里.梅里萨德在位于上海的中国进博会后与路透社合影。REUTERS/Andrew Silver/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;图片3&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;img src="http://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/V6ALKRFNSNKVLLYUCOVGMEZ5VU.jpg" alt="China International Supply Chain Expo in Beijing" /&gt;
&lt;figcaption&gt;珠宝商在位于北京的一年一度的中国国际供应链展览会上绕过阿斯利康展台。REUTERS/Florence Lo/File Photo&lt;/figcaption&gt;
&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 02:17:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/drug-giants-eye-china-deals-despite-growing-sino-us-tensions-2024-07-23/</guid></item><item><title>联合国驻也门特使表示，胡塞武装对红海航运的威胁正在加剧</title><link>https://www.reuters.com/world/middle-east/houthi-threat-red-sea-shipping-is-growing-says-un-envoy-yemen-2024-07-23/</link><description>&lt;p&gt;近期红海及其周边水道的发展显示，也门的胡赛武装对国际航运构成的威胁正在加大，联合国也门特别特使汉斯·格伦伯格周二在联合国安全理事会会议上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对也门局势的简报中，格伦伯格警告称，随着胡赛武装对商业船只发动新的袭击以及以色列首次针对也门的报复性空袭-作为对胡赛武装袭击以色列无人机和导弹的回应 - 已存在威胁该地区升级的真实风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我继续对持续针对红海及其周边水域的国际航行表示深切关注。”格伦伯格说。“最近的发展表明，对国际航运的威胁在范围和精准性上都在増加。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列对也门的霍德伊达港及其石油和能源设施的报复性打击以及针对胡赛武装实际控制的也门地区的空军打击，属于“一种新的、危险的暴力升级”。他表示，商用船只受损或被击沉，扰乱了贸易；作为在11月被胡赛武装劫持的货轮，所谓的银河领导号仍被囚禁，多名船员死亡；且美国和英国继续对胡赛武装控制区域发动针对军事目标的空袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“令人惊讶的是，没有迹象显示降级态势，更不用说找到解仲方案了。”格伦伯格继续说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡赛武装对以色列发动导弹和无人机袭击，并通过红海中断了全球贸易，作为对以色列加沙攻势的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列表示，自战争开始以来，伊朗支持的胡赛武装已对它发起了200次攻击，其中大多被拦截，且多数未造成严重伤亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但上周五罕见的胡赛武装无人机袭击了特拉维夫，造成一人死亡，并导致以色列周六宣布针对该武装的首次打击。空袭发生在霍德伊达附近，据当地医生称，造成6人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列表示，他们在周日击落了胡赛武装发射的一枚导弹。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6GMNXHQSUFJWDJD6ZEQBDFXO7A.jpg" alt="联合国也门特别特使汉斯·格伦伯格在约旦安曼接受路透社采访"/&gt;
&lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;联合国也门特别特使汉斯·格伦伯格在约旦安曼接受路透社采访，2022年10月4日。/REUTERS/Jehad Shelbak/档案照片&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 15:17:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/middle-east/houthi-threat-red-sea-shipping-is-growing-says-un-envoy-yemen-2024-07-23/</guid></item><item><title>乌克兰外长抵达中国讨论“公平和平”</title><link>https://www.reuters.com/world/ukraines-foreign-minister-arrives-china-discuss-fair-peace-2024-07-23/</link><description>&lt;p&gt;乌克兰外长于周二抵达中国，与中国外长王毅商谈在与俄罗斯的战争中实现“公正和平”的途径，同时也讨论双边关系。 Kuleba表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一访问是自2022年2月全面入侵乌克兰以来，来自俄罗斯的高度级别的乌克兰官员的首次访问，中国作为世界第二大经济体，对此公开没有谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kuleba称会与他的中国对等官员进行“广泛的、详细的、实质性的谈判”，但没有说讨论何时进行。他称这次旅行将持续到周四。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们必须避免和平计划之间的竞争。非常重要的是，基辅与北京进行直接对话。”他在Instagram上发布的一份声明中宣布抵达中国时写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在11月的大选中可能回到白宫的前总统特朗普威胁要中断对乌克兰的重要资金流入之下，近几个月出现了各种和平倡议。美国在总统拜登的领导下一直是乌克兰最大的支持者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基辅推动在下半年举办第二场国际峰会，以推进其和平愿景，今年早些时候在瑞士首次举行会议，吸引了来自世界各地的几十个代表团，但未包括俄罗斯或中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰表示希望第二场峰会由“全球南方”国家主办，俄罗斯可以出席。基辅还表示希望看到中国在结束战争中发挥更加积极的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年五月，中国和巴西联合发布了一项六点和平提议，表示支持召开由双方均能承认的国际和平会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kuleba称乌克兰外长的此次由中国之行旨在发展两国领导人之间的联系，这是自2012年以来乌克兰外长首次访问中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国在2022年宣布与俄罗斯建立“无极限”关系，入侵发生前的几天，在帮助俄罗斯维持其经济方面发挥了作用。中国表示，其与俄罗斯的关系建立在没有结盟的基础上，不针对第三方。&lt;/p&gt;
 &lt;figure&gt;
   &lt;img alt="柏林乌克兰恢复会议" src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/J7KQYPJSYFPWVEYL2WBLQHYQQM.jpg" /&gt;
   &lt;figcaption style="text-align: center;"&gt;&lt;i&gt;图为2024年6月11日，乌克兰外长德米特罗·库列巴在德国柏林举行的乌克兰恢复会议上讲话。法新社/ Nadja Wohlleben /档案照&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;
 &lt;/figure&gt;</description><pubDate>Tue, 23 Jul 2024 14:27:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.reuters.com/world/ukraines-foreign-minister-arrives-china-discuss-fair-peace-2024-07-23/</guid></item></channel></rss>